<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fizicienii se apropie de o descoperire care ar putea dovedi existența lui Dumnezeu</title>
      <link>https://worldnews24.net/fizicienii-se-apropie-de-o-descoperire-care-ar-putea-dovedi-existenta-lui-dumnezeu/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Fizicienii se apropie de o descoperire care ar putea dovedi existența lui Dumnezeu, un studiu care i-ar putea convinge chiar și pe sceptici
 </p>
 <p>
  Poate că ați auzit că universul nostru nu este singurul, ci că există și altele. O lucrare științifică recentă dovedește în mod riguros existența unui număr infinit de alte universuri.
 </p>
 <p>
  Aceasta este o veste incitantă, deoarece sugerează că nu vom rămâne fără lumi de explorat. Cu toate acestea, există o capcană: lumea noastră, cu iarba sa verde și cerul albastru, pare să lipsească.
 </p>
 <p>
  Se pare că doar o recunoaștere divină poate rectifica acest lucru, iar fizicienii par a fi pe punctul de a face o astfel de descoperire.
 </p>
 <p>
  Articolul intitulat „
  <strong>
   Search for Classical Systems in Quantum Worlds”
  </strong>
  (Căutarea sistemelor clasice în lumile cuantice) este semnat de fizicieni de la Caltech, Los Alamos și Institutul Elvețian de Tehnologie. Acesta încearcă să răspundă la întrebarea profundă: de ce există lumea noastră?
 </p>
 <p>
  Din punctul nostru de vedere, lumea pur și simplu există. O percepem prin ochii noștri, dar este discutabil dacă viziunea noastră transmite întregul adevăr.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Fizicienii se apropie de o descoperire care ar putea dovedi existența lui Dumnezeu, un studiu care i-ar putea convinge chiar și pe sceptici
 </h4>
 <p>
  Civilizația noastră modernă, cu computerele sale, comunicațiile celulare și rețelele sociale, se bazează în mare măsură pe principiile mecanicii cuantice. Această știință este adesea considerată ciudată, sugerând posibilități precum mersul prin pereți, inexistența timpului și dispariția naturii atunci când nu este observată.
 </p>
 <p>
  În ciuda ciudățeniilor sale, mecanica cuantică este departe de a fi absurdă, după cum o demonstrează aplicarea sa în nenumărate dispozitive. Cu toate acestea, rămânem în continuare incapabili să trecem prin pereți sau să traversăm timpul.
 </p>
 <p>
  Locuim într-o lume numită „clasică” de către mecanica cuantică, care nu reiese din ecuațiile sale; nu există loc pentru ea. În schimb, lumea clasică este descrisă cu precizie de teoria relativității a lui Einstein și de legile lui Newton.
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, problema apare deoarece teoria relativității și mecanica cuantică se exclud reciproc. Ar putea fi, oare, teoria relativității? De exemplu, sistemul GPS nu ar fi fezabil fără efectele relativiste, sau einsteiniene.
 </p>
 <p>
  Astfel, a apărut noțiunea de colaps global. Lumea există mai degrabă ca probabilități decât ca obiecte materiale. Cu toate acestea, aceste probabilități „se prăbușesc” în cele din urmă, tăind excesul, lăsându-ne cu entități familiare precum scaunele, mesele, soarele și iarba, mai degrabă decât simple probabilități ale existenței lor.
 </p>
 <p>
  Pentru ca această „prăbușire” să aibă loc este necesar un observator. În prezența unui Observator, probabilitățile se retrag, la fel ca o broască țestoasă care se retrage în carapacea sa, lăsând în urmă o realitate tangibilă pentru interacțiune.
 </p>
 <p>
  Se pune atunci întrebarea: Cine este Observatorul? Ne include și pe noi, de unde și adagiul „Luna nu există dacă nu o observă cineva”.
 </p>
 <p>
  Dar se extinde dincolo de oameni, la animale și, având în vedere că Marte există și fără ele, posibil și la obiectele inanimate. Se pare că o piatră poate observa o altă piatră, un grăunte de nisip un alt grăunte.
 </p>
 <p>
  Dar sincer, acest lucru pare un nonsens.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum frica de eșec împiedică fizicienii să caute Teoria Totului</title>
      <link>https://worldnews24.net/cum-frica-de-esec-impiedica-fizicienii-sa-caute-teoria-totului/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Ați mai auzit de
  <strong>
   TEORIA TOTULUI ?
  </strong>
 </p>
 <p>
  A trecut mai bine de un secol de când perioada de boom a fizicii a explodat cu Albert Einstein, Max Planck și alții, trimițându-ne într-o nouă lume a haosului din universul nostru anterior ordonat.
 </p>
 <p>
  Această generație strălucită de fizicieni a decojit în cele din urmă straturile universului, precum și ale atomului, pentru a dezvălui o lume mai ciudată decât ficțiunea.
 </p>
 <p>
  Încă din primele zile ale mecanicii cuantice, teoria care guvernează micromondul atomilor și al particulelor, Sfântul Graal al fizicii a fost găsirea unei teorii a tuturor lucrurilor – unirea mecanicii cuantice cu teoria relativității generale a lui Einstein, care se aplică universului la scară mare.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dar încă nu avem o teorie a tuturor lucrurilor și cred că teama de eșec este o mare parte a problemei.
 </h4>
 <p>
  Crearea unei teorii a tuturor lucrurilor nu este tocmai ușoară. Implică producerea unui cadru care să reunească forțele fundamentale ale universului nostru, ținând cont de toate constantele și cantitățile de bază, precum și de fiecare particulă subatomică. Premiul pentru cel care va răspunde la această întrebare supremă este gloria eternă în analele omenirii.
 </p>
 <p>
  <strong>
   În generația lui Einstein exista o mare dorință de a o rezolva. De fapt, Einstein a lucrat la o teorie a tuturor lucrurilor chiar pe patul său de moarte – muncă pentru care a fost în cele din urmă ridiculizat.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Contribuția lui Einstein la fizică a fost atât de mare încât a rămas în continuare un superstar. Dar fizicienii Arthur Eddington, Hermann Weyl și matematicianul David Hilbert nu au fost la fel de norocoși, unii dintre ei confruntându-se cu consecințe mult mai grave.
 </p>
 <p>
  Să-l luăm pe Eddington, de exemplu, probabil cel mai mare om de știință de care nu ați auzit niciodată. Astronomul și fizicianul de la Cambridge a demonstrat că Einstein avea dreptate în lucrarea sa de analiză a unei eclipse din 1919, ceea ce l-a propulsat pe Einstein la celebritate.
 </p>
 <p>
  A scris, de asemenea, o carte despre fizica cuantică și a devenit cel mai mare scriitor popular în domeniul științei în anii 1920 și 1930, alături de lucrările sale revoluționare în domeniul fizicii stelare (fizica stelelor). Cu toate acestea, el este astăzi obscur datorită căutării intense a unei teorii fundamentale.
 </p>
 <p>
  Publicată postum, încercarea sa a fost imediat alungată pentru eșecul său incredibil. Batjocorit drept numerologie (credința într-o relație mistică între un număr și evenimente), interesul său ciudat pentru puterea anumitor numere a fost luat în derâdere de alți oameni de știință. Și, după cum au subliniat mulți astrofizicieni notabili, nu a produs nicio valoare de la publicarea sa.
 </p>
 <p>
  Eșecul final uluitor al lui Eddington a servit ca un avertisment puternic cu privire la prețul pe care îl presupune ratarea țintei. Ultimul deceniu din viața sa, petrecut în căutarea unei teorii a tot ceea ce există, s-a soldat cu daune grave pentru moștenirea sa.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Albert Einstein a încercat să caute Teoria Totului dar nu a reușit.
 </h4>
 <p>
  Generația fizicianului Richard Feynman (1918-88), care a urmat-o pe cea a lui Einstein și Eddington, și-a pierdut interesul pentru o teorie a tuturor lucrurilor.
 </p>
 <p>
  Feynman și colegii săi și-au găsit propria glorie în noile descoperiri și teorii subatomice și în aplicațiile fizicii la chimie și biologie, ceea ce a dus la mai multe premii Nobel. Ridicolul îndurat de cei care au încercat și au eșuat înaintea lor ar putea fi unul dintre motive.
 </p>
 <p>
  Acest cost exagerat al eșecului a crescut în cele din urmă alături de gloria fizicii interbelice. Într-o perioadă de succese fără egal, eșecul a fost mai neiertător. Acest lucru nu a fost deloc un stimulent pentru mințile moderne tinere și strălucite care căutau să se aplice la cea mai mare întrebare.
 </p>
 <p>
  Chiar și astăzi, încercările de a elabora teorii ale tuturor lucrurilor sunt luate în derâdere. Teoria corzilor, de exemplu, este o astfel de încercare și a fost disprețuită de laureatul premiului Nobel Roger Penrose ca nefiind „știință adevărată”.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  El nu este singurul. Fizicianul Stephen Hawking credea că o versiune a teoriei corzilor numită teoria M este cea mai bună opțiune pentru o teorie a tuturor lucrurilor. Dar teoria a avut dificultăți în a produce predicții care să poată fi testate prin experimente.
 </h4>
 <p>
  Un tânăr om de știință de astăzi se poate întreba: dacă Einsteinx, Eddington și Hawking nu au putut rezolva problema, atunci cine o va face? Și, într-adevăr, mulți se îndoiesc că acest lucru poate fi realizat. Este chiar necesar, deoarece, din punct de vedere pragmatic, ne putem descurca și fără?
 </p>
 <p>
  Nu este de mirare, așadar, că mulți fizicieni preferă să evite termenul de „teoria tuturor lucrurilor” în zilele noastre, optând în schimb pentru alternative mai puțin grandioase, cum ar fi „gravitația cuantică”.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Finanțarea și evoluția în carieră
  </strong>
  <br/>
  Pe lângă prețul greu al eșecului, alte probleme pândesc. O minte tânără și strălucitoare ar putea să se confrunte cu o carieră fără ieșire în căutarea unei teorii a totului. La ce progresie academică se poate aștepta la începutul carierei, dacă se dorește acest lucru?
 </p>
 <p>
  Cine va acorda o finanțare semnificativă unor cercetători tineri și neprobați care urmăresc un obiectiv aparent imposibil pe termen scurt?
 </p>
 <p>
  Este probabil că o teorie a tuturor lucrurilor va necesita în cele din urmă o colaborare masivă pentru a fi rezolvată. În mod ironic, aceasta ar putea fi o sarcină pentru fizicienii mai în vârstă, în ciuda avertismentelor lui Eddington și ale altora. Francis Crick și-a dedicat atenția încercării de a rezolva problema conștiinței în ultimii săi ani, deși fără succes.
 </p>
 <p>
  Avem nevoie de colaborare. Dar s-ar putea ca perspectiva unei teorii a tot ceea ce există să vină doar de la cei care au realizat atât de multe încât își pot permite potențiala jenă și li se va acorda beneficiul îndoielii. Acest lucru nu prea stârnește entuziasmul minților tinere și vibrante care, altfel, ar putea aborda problema.
 </p>
 <p>
  Încercând să rezolvăm problema supremă, s-ar putea să fi creat, fără să vrem, un monstru. Cadrul nostru academic pentru progresul cercetării nu este favorabil, iar istoria a prezentat o imagine neprietenoasă a ceea ce se întâmplă cu cei care încearcă.
 </p>
 <p>
  Și totuși, cel mai mare progres al nostru a venit întotdeauna de la cei dispuși să își asume riscuri.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vasile Gorgos, românul care s-a întors din morți după 30 de ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/vasile-gorgos-romanul-care-s-a-intors-din-morti-dupa-30-de-ani/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Povestea lui Vasile Gorgos este o poveste captivantă care împletește misterul cu miracolul, o narațiune care întinde limitele credinței și ale scepticismului.
 </p>
 <p>
  În 1991, Gorgos, un cetățean român, a dispărut fără urmă, lăsând în urmă un gol care i-a nedumerit familia, prietenii și autoritățile locale.
 </p>
 <p>
  Abia trei decenii mai târziu, într-o întorsătură neașteptată a evenimentelor, avea să reapară, aducând cu el poveștile unei odiseei care pune la îndoială însăși structura înțelegerii noastre despre timp și spațiu.
 </p>
 <p>
  Era anul 1991, o perioadă de convulsii politice și sociale semnificative în România, în urma căderii regimului comunist. Vasile Gorgos, pe atunci în vârstă de 40 de ani, era un om obișnuit, cu o viață care oglindea simplitatea și luptele cetățeanului român obișnuit.
 </p>
 <p>
  Dispariția sa bruscă i-a făcut pe mulți să speculeze cu privire la posibilele motive, de la persecuția politică la dorința unui nou început într-o lume post-comunistă. În ciuda căutărilor și investigațiilor extinse, nu a fost găsită nicio urmă a lui Gorgos, iar în timp, acesta a devenit o amintire, o poveste spusă la timpul trecut.
 </p>
 <p>
  Au apărut numeroase întrebări. Unde fusese Vasile în tot acest timp? De ce era încă îmbrăcat în aceeași ținută din ziua în care a dispărut?
 </p>
 <p>
  În plus, obiectele descoperite în buzunarele sale au stârnit un interes semnificativ: un bilet de tren pe ruta Ploiești – Bacău, datat din ziua dispariției, împreună cu cartea sa de identitate. Deși, în urma unui examen medical, Vasile părea să fie în formă, existau îngrijorări cu privire la starea sa psihologică.
 </p>
 <p>
  Trecând rapid la 30 de ani mai târziu, comunitatea a fost uimită când Gorgos a reapărut, aparent neîmbătrânit și cu o poveste care nu era deloc obișnuită. Potrivit lui Gorgos, dispariția sa nu a fost din propria voință. El a susținut că a fost răpit de ființe care nu sunt din această lume.
 </p>
 <p>
  În timpul absenței sale, el a povestit experiențe care sfidează înțelegerea convențională, inclusiv călătorii peste dimensiuni și întâlniri cu civilizații mult mai avansate decât a noastră.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Povestea lui Gorgos, deși fantastică, este detaliată și consistentă, plină de descrieri ale unor tehnologii care depășesc capacitățile noastre actuale și de filozofii care ne provoacă înțelegerea existenței.
 </h4>
 <p>
  El vorbește despre răpitorii săi nu ca despre răpitori răuvoitori, ci ca despre ghizi, care i-au arătat potențialul umanității și interconectarea universului.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Scepticism și credință
  </strong>
  <br/>
  În mod firesc, relatarea lui Gorgos a fost întâmpinată cu scepticism. Criticii susțin că povestea sa este o invenție, o iluzie complexă sau o încercare de a câștiga notorietate.
 </p>
 <p>
  Aceștia indică lipsa dovezilor fizice și imposibilitatea afirmațiilor sale ca motive pentru a-i respinge complet povestea. Cu toate acestea, există persoane care îl cred pe Gorgos sau, cel puțin, cred în posibilitatea experienței sale. Aceștia susțin că universul este vast și misterios, plin de fenomene care sfidează înțelegerea noastră actuală.
 </p>
 <p>
  Implicațiile poveștii lui Gorgos, dacă sunt adevărate, sunt profunde. Ea provoacă limitele înțelegerii umane și deschide întrebări despre locul nostru în univers, natura timpului și existența vieții dincolo de Pământ.
 </p>
 <p>
  Ne forțează să luăm în considerare posibilitatea existenței unor civilizații care depășesc cu mult capacitățile noastre tehnologice și filozofice și potențialul călătoriilor interdimensionale.
 </p>
 <p>
  Indiferent de veridicitatea afirmațiilor sale, experiența sa vorbește despre temele universale ale pierderii, căutarea unui sens și dorința de conectare. Întoarcerea sa a fost o reîntâlnire dulce-amară cu o lume care a mers mai departe fără el, o lume care se străduiește să integreze experiența sa extraordinară în țesătura vieții de zi cu zi.
 </p>
 <h5 class="wp-block-heading">
  Povestea lui Gorgos este, de asemenea, o reflectare a capacității umane de a crede și a nevoii de mirare în viața noastră.
 </h5>
 <p>
  Ea atinge cele mai profunde dorințe ale noastre de a crede în ceva mai mare decât noi înșine, de a explora necunoscutul și de a face parte dintr-o narațiune care transcende banalul.
 </p>
 <p>
  Povestea lui Vasile Gorgos este o tapiserie țesută din fire de mister, science-fiction și emoție umană. Ea ne provoacă să punem la îndoială limitele înțelegerii noastre și să rămânem deschiși la posibilitățile necunoscutului.
 </p>
 <p>
  Indiferent dacă privim povestea lui Gorgos cu scepticism sau cu credință, ea îmbogățește în mod incontestabil narațiunea umană prin profunzimea, complexitatea și capacitatea de a inspira uimire.
 </p>
 <p>
  În timp ce navigăm prin propriile noastre vieți, povești precum cea a lui Gorgos ne reamintesc de misterele infinite care se află dincolo de înțelegerea noastră și de spiritul uman durabil care caută să le exploreze.
 </p>
 <p>
  În cele din urmă, adevărul experienței lui Gorgos poate rămâne evaziv, dar întrebările pe care le ridică și imaginația pe care o stârnește sunt daruri care transcend nevoia de validare empirică, invitându-ne să medităm la vastitatea universului și la locul nostru în el.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>”Am văzut oameni pe Marte”</title>
      <link>https://worldnews24.net/am-vazut-oameni-pe-marte/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  La școală ni se predau oficial trei lucruri esențiale:  Nu există viață dincolo de Pământ. Nu există viață pe Marte. Oamenii nu au fost niciodată pe Marte.
 </p>
 <p>
  După cum știm, cei care gândesc altfel fac parte din viața noastră de zi cu zi . Fie că îi considerați mincinoși sau conspiraționiști  sau eroi ai poporului, un lucru este sigur:  Edward Snowden este un nume cunoscut.
 </p>
 <p>
  Încă de la Marea „furtună de zăpadă”, climatul social s-a dovedit fertil pentru ca o persoană după alta să iasă în față cu informații cel puțin diferite. Sunt toți credibili? Probabil că nu.
 </p>
 <p>
  Dar mulți dintre ei sunt, fără îndoială, și până când nu vom cunoaște toate faptele, ceea ce este foarte puțin probabil pentru o perioadă lungă de timp, fiecăruia ar trebui să i se acorde beneficiul îndoielii și povestea lor să fie investigată.
 </p>
 <p>
  S-a speculat în permanență dacă aterizarea pe Lună a fost sau nu legitimă. Există și alte discuții cu privire la faptul că filmările publice sunt reale sau false, pe baza propriilor merite.
 </p>
 <p>
  Dar cum rămâne cu alte misiuni spațiale lansate de NASA? Cât de mult din ceea ce este „de notorietate publică” este un fapt real?
 </p>
 <p>
  Recent, o altă persoană a făcut un pas înainte. Dorind să fie cunoscută doar sub numele de „Jackie”, femeia a sunat la un post de radio de pe Coasta de Vest cu o poveste interesantă.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Povestea lui „Jackie”
  </strong>
  <br/>
  „Jackie” susține că a făcut parte din echipa de telemetrie a misiunii Mars Lander din 1976. Într-o zi, ea și un coleg de muncă erau jos, adunând date, când camerele de pe unul dintre cele două lander-uri au surprins doi bărbați în costume care se apropiau de lander.
 </p>
 <p>
  „Jackie” susține că costumele erau protectoare, dar nu la fel de voluminoase precum costumele spațiale obișnuite. Confuz, cei doi au fugit la etaj, la biroul principal, pentru a se consulta cu șefii lor cu privire la ceea ce capta camera.
 </p>
 <p>
  Când au ajuns în biroul superior, ușa era încuiată și ferestrele erau acoperite. …și aici se încheie povestea lui „Jackie”.
 </p>
 <p>
  „Jackie” are, cu siguranță, partea ei de detractori și sceptici. În primul rând, anonimatul denunțătoarei împiedică confirmarea faptului că aceasta a fost un angajat real al NASA. În al doilea rând, ea se abține de la a da o mulțime de detalii tehnice, trădând aparent o lipsă de cunoștințe.
 </p>
 <p>
  Poate că, totuși, „Jackie” se teme pentru viața ei. La urma urmei, asocierea mincinoșilor și a investigatorilor de conspirații  suspecte este un lucru obișnuit în istorie.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Cine erau „oamenii” pe care „Jackie” i-a văzut apropiindu-se de modul de aterizare de pe Marte ? Erau oameni de pe Pământ sau o altă rasă de umanoizi sau inteligență artificială?
 </h4>
 <p>
  Dacă erau oameni, acei oameni (și, prin urmare, modulul de aterizare) se aflau pe Pământ sau pe Marte?
  <br/>
  Suntem învățați în mod oficial multe lucruri. Doar pentru că ni se predă ceva nu înseamnă că este adevărat. Oamenii au fost învățați că găurirea unei găuri în cap ușurează durerile de cap.
 </p>
 <p>
  Acum știm că acest lucru NU este adevărat. La școală ni se predau oficial trei lucruri esențiale. Nu există viață dincolo de Pământ. Nu există viață pe Marte. Oamenii nu au fost niciodată pe Marte.
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, dacă „Jackie” spune adevărul, atunci cine s-a apropiat de camera Mars Lander? Și unde a fost localizată de fapt acea cameră?
 </p>
 <p>
  Este posibil ca camerele de pe Lander să nu fi fost suficient de bune pentru a proiecta o imagine decentă care să satisfacă publicul, astfel încât NASA a aprobat instalarea unei imagini similare într-o zonă îndepărtată a deșertului, aici, în America?
 </p>
 <p>
  Acest lucru este extrem absurd, dar foarte posibil. Dar ce altceva ar putea însemna acest lucru?
 </p>
 <p>
  A fost misiunea Lander cu echipaj uman în secret? Dacă da, de către cine? Navele de aterizare nu s-au întors niciodată pe Pământ.
 </p>
 <p>
  Dacă aceasta a fost o misiune cu echipaj uman, este clar că a fost o misiune permanentă. Sau a fost? Suntem în contact, așa cum cred mulți, cu extratereștrii de diferite origini?
 </p>
 <p>
  Ne-am întâlnit cu unii dintre ei pe Marte în 1976? Dacă da, cu ce scop? În cele din urmă, cea mai mare întrebare dintre toate: Ce știe NASA și de ce ne ascunde anumite lucruri?
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se află cu adevărat dincolo de zidurile de gheață din Antarctica?</title>
      <link>https://worldnews24.net/ce-se-afla-cu-adevarat-dincolo-de-zidurile-de-gheata-din-antarctica/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  <strong>
   Care este adevărul din spatele marelui zid de gheață din Antarctica?
  </strong>
  Video
 </p>
 <p>
  Oare există cu adevărat? Ar putea fi ceva mai mult ascuns în spatele acestui zid înghețat etern?
 </p>
 <p>
  Fundația Națională pentru Știință a comandat oficial proiectul WISSARD pentru a scana în mod oficial sub gheața Antarcticii, deoarece mulți au anticipat că, odată cu viitoarea încălzire globală, am putea afla din ce în ce mai multe despre trecutul nostru îndepărtat, așa cum îl cunoaștem.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Ce se află cu adevărat dincolo de zidurile de gheață din Antarctica?
 </h4>
 <p>
  Descoperirea a fost făcută la aproximativ 2.700 de metri sub gheață, când au spus că au urmat Lacul Whelan pentru a vedea unde îi duce, doar pentru a descoperi că există un gol gigantic la 2.700 de metri sub gheață.
 </p>
 <p>
  Până în prezent, nu se știe nimic despre această formațiune subpământeană, dar mulți sunt de părere că aceasta ar putea implica faptul că teoria Pământului Gol este corectă până la urmă, deoarece intensifică posibilitatea ca o civilizație avansată și sofisticată să locuiască într-adevăr sub suprafața planetei noastre, în paralel cu noi.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Cine știe ce se pregătește sub gheața eternă a Antarcticii?
  </strong>
 </p>
 <p>
  Poate că, odată ce vom fora în mlaștini, vom găsi cu totul alte forme de viață, cum ar fi extratereștrii, reptilieni sau chiar oameni care s-au răzvrătit cândva împotriva standardelor societății noastre și au ales să-și construiască propria civilizație chiar sub nasul nostru.
 </p>
 <figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio">
  <div class="wp-block-embed__wrapper">
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" data-litespeed-src="https://www.youtube.com/embed/M7vt5paORIc?feature=oembed" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="about:blank" title="Ancient Aliens: The Hollow Earth Theory (Season 10) | History" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </figure>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
