<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>NASA a surprins un alt obiect misterios asemănător unui asteroid, similar cu Oumuamua</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-a-surprins-un-alt-obiect-misterios-asemanator-unui-asteroid-similar-cu-oumuamua/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-29795 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-asteroid tag-nasa tag-oumuamua tag-univers" data-wow-delay=".8s" id="post-29795" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    NASA a surprins un alt obiect misterios asemănător unui asteroid, similar cu Oumuamua
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Un alt Oumuamua. Laboratorul Jet Propulsion al NASA a capturat unul dintre cel mai lung asteroid descoperiți vreodată. Obiectul cu o formă ciudată este la fel de mare ca Empire State Building.
   </p>
   <p>
    Pentru a avea o idee despre mărimea sa, oamenii de știință au estimat că obiectul are aproximativ 1.600 pe 500 de picioare, aproximativ comparabil cu cea a celebrului monument de renume mondial care se înalță la peste 100 de etaje deasupra New York-ului.
   </p>
   <p>
    Presupusul asteroid, care a trecut recent cu viteză pe lângă Pământ, a atras atenția astronomilor de la NASA pentru forma sa bizară și alungită, relatează
    <strong>
     ufosightingshotspot.blogspot.com.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Obiectul spațial pare să fie scobit pe o parte și se învârte în jurul său la fiecare nouă ore.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Dintre cele 1.040 de obiecte din apropierea Pământului observate de radarul planetar până în prezent, acesta este unul dintre cele mai alungite obiecte pe care le-am văzut”
    </em>
    , a declarat Lance Benner, cercetător principal la Jet Propulsion Laboratory din cadrul NASA, într-un comunicat.
   </p>
   <p>
    Ciudatul obiect spațial ne amintește de infamul obiect numit
    <strong>
     Oumuamua
    </strong>
    , care a fost primul obiect interstelar, detectat de telescopul Pan-STARRS de la Observatorul Haleakalā, Hawaii, la 19 octombrie 2017, care a trecut prin sistemul solar.
   </p>
   <p>
    Avi Loeb, președintele departamentului de astronomie de la Harvard, crede că Oumuamua, un obiect interstelar descoperit pentru prima dată în 2017, ar putea fi o navă extraterestră datorită proprietăților sale deosebite.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Oumuamua este primul obiect interstelar cunoscut care a intrat în sistemul nostru solar și are caracteristici neobișnuite, precum o formă alungită și o viteză surprinzător de mare.
   </h4>
   <p>
    Potrivit lui Loeb, aceste trăsături sugerează că obiectul nu este o cometă sau un asteroid, ci ar putea fi o navă artificială trimisă de o civilizație extraterestră îndepărtată.
   </p>
   <p>
    În plus, traiectoria lui Oumuamua nu a fost afectată de gravitația solară, ceea ce înseamnă că obiectul nu este probabil alcătuit din aceleași materiale ca o cometă sau un asteroid obișnuit
   </p>
   <p>
    Loeb susține că acest lucru ar putea fi un indiciu că obiectul este de fapt o sondă extraterestră, deoarece ar avea nevoie de o formă de propulsie pentru a se deplasa atât de repede.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 11:40:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cercetătorii sunt siguri că arhivele Vaticanului dețin secrete istorice despre OZN-uri</title>
      <link>https://worldnews24.net/cercetatorii-sunt-siguri-ca-arhivele-vaticanului-detin-secrete-istorice-despre-ozn-uri/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52497 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-descoperire tag-evenimente tag-extraterestrii tag-istorice tag-ozn tag-secrete tag-vatican tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52497" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Cercetătorii sunt siguri că arhivele Vaticanului dețin secrete istorice despre OZN-uri
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Se crede că Vaticanul deține o colecție vastă de documente rare legate de fenomene inexplicabile și OZN-uri.
   </p>
   <p>
    Arhiva Apostolică a Vaticanului, cunoscută anterior sub numele de Arhiva Secretă a Vaticanului, este depozitarul central din Cetatea Vaticanului al tuturor actelor promulgate de Sfântul Scaun.
   </p>
   <p>
    Acest depozit deține mii de obiecte, inclusiv cărți, manuscrise, documente de stat, scrisori și chiar misive prezidențiale.
   </p>
   <p>
    Fiind una dintre cele mai mari și mai secrete colecții la nivel global, aceste documente sunt depozitate pe kilometri de rafturi în adâncurile Vaticanului.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recent, susținătorii dezvăluirii OZN-urilor au încercat să acceseze arhivele pentru a descoperi relatări istorice despre obiecte zburătoare neidentificate și fenomene similare.
   </h4>
   <p>
    Cercetătorii în domeniul paranormalului sunt la fel de dornici să exploreze înregistrările evenimentelor supranaturale, relatează
    <a rel="noopener" target="_blank">
     usccb.org
    </a>
    .
   </p>
   <p>
    Deși în ultimii ani au fost depuse eforturi pentru a digitaliza și publica unele materiale din arhive, este puțin probabil ca o mare parte din conținutul pe care acești cercetători îl caută să fie prioritizat.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Registrul istoric este plin de acest tip de evenimente [supranaturale]. Cei de la Vatican nici măcar nu știu unde să caute; se află în subsolurile lor”,
    </em>
    a declarat Diana Walsh Pasulka, autoare și profesoară de studii religioase la Universitatea din Carolina de Nord Wilmington.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Arhiviștii se grăbesc nebunește să digitalizeze ceea ce au; trebuie să stabilească priorități pentru ceea ce consideră că este cel mai important. Ei nu prea prioritizează sferele care deranjează călugărițele din anii 1800.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Interesul pentru fondurile Vaticanului se extinde dincolo de domeniul cercetătorilor în domeniul religiei. Oameni de știință precum Garry Nolan, profesor de medicină la Universitatea Stanford, văd arhivele Vaticanului ca pe o potențială comoară pentru înțelegerea OZN-urilor.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Vaticanul este probabil cel mai vechi sistem de bibliotecă de cunoștințe paranormale sau supranaturale care mai există”,
    </em>
    a declarat Nolan. Arhiva
    <em>
     „are o aură atât de misticism, cât și un sentiment de adevăr adânc pe care, dacă știi cum să o citești, poți să scoți acele informații”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, momentul exact în care Vaticanul ar putea acorda acces la dosarele sale X vechi de secole rămâne deocamdată neclar.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 08:51:05 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Originea teoriei Pământului gol</title>
      <link>https://worldnews24.net/originea-teoriei-pamantului-gol/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-23771 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-civilizatii tag-conspiratii tag-intrari tag-pamantul-gol tag-teorie" data-wow-delay=".8s" id="post-23771" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Originea teoriei Pământului gol
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Mulți pasionați de paranormal și de inexplicabil sunt familiarizați cu teoria că…
    <strong>
     Pământul este gol
    </strong>
    !
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Că pământul ar fi gol,  urmărește originile unei teorii încă studiate
   </h4>
   <p>
    Ideea se bazează pe legendele antice ale multor culturi care spun că există rase de oameni, civilizații întregi, care prosperă în orașele subterane.
   </p>
   <p>
    Destul de des, acești locuitori ai lumii din interior sunt mai avansați din punct de vedere tehnologic decât suntem noi la suprafață. Unii chiar cred că OZN-urile nu provin de pe alte planete, ci sunt făcute de ființe ciudate din interiorul Pământului.
   </p>
   <p>
    Cine sunt aceste rase ciudate de ființe? Cum au ajuns să trăiască în interiorul Pământului? Și unde sunt intrările în orașele lor subterane?
   </p>
   <p>
    <strong>
     Orașul Agharta
    </strong>
    <br/>
    Unul dintre cele mai comune nume menționate pentru societatea locuitorilor subterani este Agharta (sau Agartha) cu capitala Shamballa. Sursa acestor informații, se pare, este
    <strong>
     The Smoky God,
    </strong>
    „biografia” unui marinar norvegian pe nume Olaf Jansen.
   </p>
   <p>
    Potrivit lui Agartha, povestea, scrisă de Willis Emerson, explică modul în care Jansen a navigat printr-o intrare în interiorul Pământului de la Polul Nord.
   </p>
   <p>
    Timp de doi ani a trăit cu locuitorii rețelei de așezări Agharta care, scrie Emerson, aveau 12 picioare înălțime și a căror lume era luminată de un soare central „fumuriu”.
   </p>
   <p>
    Shamballa cel Mai mic, una dintre colonii, a fost și sediul guvernului.
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Deși Shamballa cel Mic este un continent interior, coloniile sale satelit sunt ecosisteme închise mai mici, situate chiar sub scoarța terestră sau discret în munți .”
    </em>
   </p>
   <p>
    Numeroasele cataclisme și războaie care au loc la suprafață i-au împins pe acești oameni în subteran, potrivit
    <strong>
     Secrets
    </strong>
    :
   </p>
   <p>
    <em>
     „ Luați în considerare lungul război atlant-lemurian și puterea armelor termonucleare care, în cele din urmă, au scufundat și au distrus aceste două civilizații foarte avansate ”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Sahara, Gobi, Australian Outback și deșerturile Statelor Unite sunt doar câteva exemple ale devastării rezultate. Orașele secundare au fost create ca adăposturi pentru oameni și ca refugii sigure pentru documentele sacre, învățăturile și tehnologiile care au fost îndrăgite de aceste culturi străvechi.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Se presupune că există mai multe intrări în Regatul Agharta în întreaga lume:
    </strong>
   </p>
   <p>
    De la carierele din Kentucky, la Muntele Shasta din California, Manaus din Brazilia, Muntele Epomeo din Italia, Mongolia, Himalaya, Piramida din Giza, polii nord și sud.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Seance AI: O nouă modalitate de a vorbi cu… morții</title>
      <link>https://worldnews24.net/seance-ai-o-noua-modalitate-de-a-vorbi-cu-mortii/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-34111 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-ai tag-amintiri tag-conversatie tag-inteligenta-artififciala tag-morti tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-34111" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Seance AI: O nouă modalitate de a vorbi cu… morții
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Ți-ai dorit vreodată să mai poți avea o conversație cu o persoană dragă care a murit? Cum ar fi dacă ați putea folosi inteligența artificială pentru a-i aduce înapoi, chiar și pentru o clipă?
   </p>
   <p>
    Aceasta este ideea din spatele Seance AI, un nou serviciu care pretinde că vă permite să comunicați cu morții folosind modele lingvistice mari (LLM). LLM-urile sunt algoritmi puternici care pot genera texte și discursuri realiste pe baza datelor de pe internet, relatează
    <strong>
     futurism.com.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Seance AI este creat de AE Studio, un laborator de dezvoltare de software condus de designerul Jarren Rocks. Spre deosebire de alte startup-uri de tehnologie pentru doliu care au ca scop păstrarea amintirilor și personalităților celor muribunzi sau decedați, Rocks spune că vrea să ofere o experiență mai mistică și mai magică.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Încercăm să o facem să sune cât mai magic și mai mistic posibil”,
    </em>
    a declarat Rocks pentru Futurism
    <em>
     . „Nu încercăm să recreăm persoana, încercăm să creăm un portal către ea”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Pentru a utiliza Seance AI, trebuie să furnizați câteva informații de bază despre persoana pe care doriți să o contactați, cum ar fi numele, vârsta, cauza morții și câteva trăsături de personalitate. Apoi, puteți alege modul în care doriți să comunicați cu ea: prin text, voce sau video.
   </p>
   <p>
    Seance AI va folosi apoi LLM-uri pentru a genera un răspuns pe baza datelor pe care le găsește online despre persoana respectivă. De exemplu, dacă doriți să vorbiți cu bunicul dvs. decedat, care a fost veteran de război, Seance AI ar putea folosi dosarele sale militare, necrologul, postările din rețelele de socializare și alte surse pentru a crea o simulare realistă a vocii și aspectului său.
   </p>
   <p>
    Rocks spune că este conștient de implicațiile etice și emoționale ale serviciului său. El spune că nu dorește să înșele oamenii sau să le exploateze durerea, ci mai degrabă să îi ajute să facă față și să se vindece.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Nu încercăm să înlocuim persoana sau să o facem să trăiască pentru totdeauna”,
    </em>
    a spus el.
    <em>
     „Încercăm să le dăm oamenilor șansa de a-și lua rămas bun, de a pune întrebări sau de a avea o oarecare încheiere.”
    </em>
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    De asemenea, el spune că respectă intimitatea și demnitatea morților și a familiilor acestora.
   </h4>
   <p>
    El spune că folosește doar date disponibile public și nu stochează nicio informație personală. De asemenea, spune că nu percepe niciun ban pentru Seance AI, ci acceptă donații.
   </p>
   <p>
    Rocks recunoaște că Seance AI este încă experimentală și imperfectă. El spune că îmbunătățește în mod constant calitatea și acuratețea LLM-urilor și a interfeței cu utilizatorul. De asemenea, el spune că salută feedback-ul și criticile din partea utilizatorilor și a experților.
   </p>
   <p>
    El speră că Seance AI va deveni un instrument popular și util pentru persoanele îndurerate sau curioase în legătură cu viața de după moarte.
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Cred că există un mare potențial pentru această tehnologie”,
    </em>
    a spus el.
    <em>
     „Cred că îi poate ajuta pe oameni să găsească liniște și confort într-un moment dificil”.
    </em>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 13:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descifrat un papirus care descrie miracolul făcut de Iisus pe când avea 5 ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/descifrat-un-papirus-care-descrie-miracolul-facut-de-iisus-pe-cand-avea-5-ani/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52430 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-auntentic tag-copilarie tag-descifrare tag-descoperire tag-graca tag-iisus tag-miracol tag-papirus tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52430" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Redacție">
     Redacție
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Descifrat un papirus care descrie miracolul făcut de Iisus pe când avea 5 ani
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Un manuscris scris în secolul al IV-lea sau al V-lea descrie modul în care Iisus, pe când era copil, a adus la viață păsări de lut.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii au descifrat și publicat un fragment de papirus care conține o parte din „Evanghelia copilăriei lui Toma”, care povestește întâmplări din copilăria lui Iisus.
   </p>
   <p>
    Scris în limba greacă, fragmentul de papirus datează din secolul al IV-lea sau al V-lea, ceea ce îl face să fie cea mai veche copie cunoscută a acestei evanghelii, au scris cercetătorii într-un articol publicat recent în revista Zeitschrift für Papyrologie und Epigraphik .
   </p>
   <p>
    Există și alte copii ale evangheliei, dar acestea datează din vremuri mai târzii. Bisericile nu au inclus această evanghelie în Biblie.
   </p>
   <p>
    <em>
     Este „cel mai vechi manuscris păstrat al textului în orice limbă”
    </em>
    , a declarat Lajos Berkes , conferențiar la Institutul pentru creștinism și antichitate de la Universitatea Humboldt din Berlin, și Gabriel Nocchi Macedo , profesor de papirologie la Universitatea din Liège din Belgia. a scris în studiu.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii cred, în general, că Evanghelia copilăriei lui Toma a fost compusă inițial în secolul al II-lea. O parte a motivului este că unele dintre poveștile relatate în Evanghelie par similare cu poveștile despre care au scris scriitorii creștini din secolul al II-lea.
   </p>
   <p>
    Fragmentul de papirus vorbește despre un miracol săvârșit de Iisus pe când era copil. În povestea relatată în fragment,
    <em>
     „Isus se joacă la vadul unui pârâu învolburat și modelează douăsprezece vrăbii cu lutul moale pe care îl găsește în noroi.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Când tatăl său, Iosif, îi reproșează și îl întreabă de ce face aceste lucruri în ziua sfântă a Sabatului, Iisus, în vârstă de cinci ani, bate din palme și dă viață figurilor de lut”,
    </em>
    potrivit unui comunicat al Universității Humboldt din Berlin.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii cunosc deja această poveste din copiile ulterioare ale Evangheliei. Deși acest fragment menționează doar acest miracol particular, copii ulterioare ale Evangheliei relatează multe alte acte miraculoase pe care Iisus le-a făcut în copilărie. Printre acestea se numără readucerea la viață a unui copil pe nume Zeno și vindecarea instantanee a tatălui său, Iosif, după ce a fost mușcat de un șarpe veninos.
   </p>
   <p>
    Originea fragmentului este incertă.
    <em>
     „Nu știm aproape nimic despre proveniența papirusului, despre istoria sa sau despre proprietarul său”,
    </em>
    a declarat Nocchi Macedo într-un e-mail.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Tot ce știm cu siguranță este că provine din Egipt. Este posibil să fi ajuns la Hamburg atunci când a fost achiziționată colecția papirologică de bază – între 1906 și 1939 – sau în 1990, când o cutie de papirusuri neconservate a fost transferată [la Hamburg] de la Berlin
    </em>
    „.
   </p>
   <p>
    În studiu, cercetătorii au declarat că sunt siguri că fragmentul s-a aflat în Germania înainte de cel de-al Doilea Război Mondial. unul dintre motivele pentru care papirusul nu a mai fost studiat până acum este faptul că scrisul este dezordonat și arată mai degrabă ca o scrisoare privată sau o listă de cumpărături decât ca o evanghelie, au declarat cercetătorii în comunicat.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii cred că ar putea fi un exercițiu de scriere, poate efectuat de cineva dintr-o școală sau mănăstire. Mulți cercetători sunt de acord că fragmentul este un manuscris antic și nu un fals modern.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este interesant faptul că există un manuscris nou, timpuriu al acestui text”
    </em>
    , a declarat Simon Gathercole , profesor de Noul Testament și creștinism timpuriu la Universitatea din Cambridge, pentru WordsSideKick.com într-un e-mail.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este autentic în sensul că este într-adevăr un manuscris vechi. Nu este autentic în sensul că ne spune ce a făcut de fapt Iisus în copilărie”,
    </em>
    a spus Gathercole. Tony Burke , profesor de creștinism timpuriu la Universitatea York din Toronto, a precizat că descoperirea nu oferă informații noi.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Cred că este bine să avem mai mulți martori ai textului, dar nu ne spune nimic nou”
    </em>
    , a spus Burke.
    <em>
     „Întotdeauna am crezut că a fost compus în secolul al II-lea, așa că o copie din secolul al IV-lea/al V-lea nu schimbă opinia consensuală asupra textului”
    </em>
    . Christopher Frilingos , profesor de studii religioase la Michigan State University, a declarat că descoperirea este „extrem de semnificativă, atât în ceea ce privește data fragmentului, cât și limba, greaca .
   </p>
   <p>
    Într-un e-mail, el a precizat că
    <em>
     „alți scriitori creștini timpurii din secolul al II-lea fac aluzie la povești din copilărie despre Iisus; acest manuscris ar fi cea mai veche înregistrare textuală a unor astfel de povești.
    </em>
    Frilingos a mai precizat că proveniența textului ar trebui examinată mai în detaliu, dacă este posibil.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:10:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
