<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>”Inteligența artificială ar putea să ne atrofieze creierul”</title>
      <link>https://worldnews24.net/inteligenta-artificiala-ar-putea-sa-ne-atrofieze-creierul/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52356 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-artificial tag-atrofiere tag-creier tag-descoperire tag-inteligenta tag-investigare tag-studiu tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52356" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marius Oprea">
     Marius Oprea
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    ”Inteligența artificială ar putea să ne atrofieze creierul”
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    În mod similar cu modul în care tehnologia GPS din smartphone-uri a compromis capacitatea noastră de navigare și memoria spațială, există o îngrijorare tot mai mare că inteligența artificială ar putea reduce în curând capacitatea noastră de a lua decizii independente.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Această potențială evoluție a fost considerată „catastrofală” de către un expert în domeniu.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Vorbind pentru
    <strong>
     PsyPost
    </strong>
    , Umberto León Domínguez, o autoritate în neuropsihologie de la Universitatea din Monterrey din Mexic, a împărtășit descoperirile recente care sugerează că inteligența artificială, în special chatbots bazate pe IA, ar putea merge dincolo de simpla imitare a stilurilor noastre de conversație; acestea ar putea influența complet procesele noastre mentale.
   </p>
   <p>
    Dominguez, care este, de asemenea, educator, și-a exprimat îngrijorarea cu privire la utilizarea de către studenți a platformelor de inteligență artificială precum ChatGPT.
   </p>
   <p>
    Motivat de aceste îngrijorări, el a dezvăluit pentru PsyPost cercetările sale cu privire la posibilitatea ca roboții de chat cu inteligență artificială să perturbe capacitățile noastre cognitive avansate și la necesitatea de a consolida aceste capacități.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Impactul pe care am început să îl investighez”, a spus el, „merge dincolo de studenți și se extinde la întreaga umanitate, concentrându-se pe efectele potențial dezastruoase pe care aceste tehnologii le pot avea asupra unui segment mare de populație prin împiedicarea dezvoltării funcțiilor cognitive
    </em>
    „.
   </p>
   <p>
    În articolul său, prezentat în revista Neuropsychology a Asociației Americane de Psihologie, Dominguez sugerează că inteligența artificială ar putea funcționa ca o „proteză cognitivă”.
   </p>
   <p>
    Propuse inițial în 2019 de Falk Lieder, expert în inteligență artificială la Institutul Max Planck pentru Sisteme Inteligente, aceste ajutoare cognitive artificiale, concepute pentru a gestiona sarcinile mentale și a ajuta la luarea deciziilor, au fost considerate inițial benefice. Cu toate acestea, Dominguez consideră că lucrurile sunt departe de a fi așa.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În publicația sa, universitarul mexican se opune ideii că inteligența artificială poate fi un adaos benefic pentru intelectul uman.
   </h4>
   <p>
    El își exprimă îngrijorarea cu privire la „deriva cognitivă”, practica de a înlocui prin inteligență artificială sarcinile mentale, cum ar fi rezolvarea problemelor, care în mod tradițional se realizează prin gândire activă.
   </p>
   <p>
    Similar modului în care inactivitatea fizică poate slăbi mușchii, dependența excesivă de inteligența artificială pentru gândire poate duce la declin mental.
   </p>
   <p>
    Dominguez recunoaște că diversiunea cognitivă poate fi benefică, deoarece permite realocarea resurselor mentale către gânduri mai complexe. Cu toate acestea, el este alarmat de posibilitatea ca instrumente precum ChatGPT să evolueze pentru a se ocupa de sarcini precum planificarea și luarea deciziilor pentru indivizi, un concept pe care îl consideră deranjant.
   </p>
   <p>
    El explică:
    <em>
     „În același mod în care îndemânarea la baschet necesită joc, dezvoltarea unor abilități intelectuale sofisticate necesită o implicare activă și nu poate depinde în întregime de suportul tehnologic.
    </em>
   </p>
   <p>
    Deși ideea de a folosi ChatGPT pentru a lua decizii poate părea absurdă pentru cei familiarizați cu evoluția sa, există deja dovezi că există persoane care îl testează în acest mod. Având în vedere impactul smartphone-urilor asupra abilităților noastre cognitive, este plauzibil ca inteligența artificială să aibă implicații la fel de semnificative.
   </p>
   <p>
    În plus, integrarea inteligenței artificiale în viața de zi cu zi are potențialul de a modifica radical modul în care interacționăm cu lumea din jurul nostru. Pe măsură ce ne obișnuim să ne bazăm pe asistenții virtuali și pe algoritmi pentru a fi ghidați în activitățile de zi cu zi, există riscul ca noi să devenim mai puțin autonomi în gândire și în acțiune.
   </p>
   <p>
    Această dependență ne poate limita capacitatea de a ne rezolva problemele în mod creativ și independent, abilități esențiale în lumea modernă.
   </p>
   <p>
    Preocuparea lui Dominguez reflectă o dilemă centrală a erei digitale: cum să echilibrăm beneficiile tehnologiei avansate cu păstrarea capacităților umane fundamentale. Munca lor sugerează că este esențial să luăm în considerare efectele pe termen lung ale interacțiunii constante cu inteligența artificială asupra capacităților noastre cognitive.
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce intrăm în era informațională, trebuie să fim conștienți de implicațiile acestor tehnologii asupra dezvoltării noastre intelectuale și emoționale.
   </p>
   <p>
    Rolul educației în acest context este vital. Profesorii și educatorii, precum Dominguez, au responsabilitatea de a-i îndruma pe tineri în utilizarea responsabilă și conștientă a tehnologiei. Acest lucru implică predarea nu numai a modului de utilizare eficientă a acestor instrumente, ci și a modului de a menține un spirit critic și independent într-o lume din ce în ce mai automatizată.
   </p>
   <p>
    În cele din urmă, avertismentul lui Dominguez subliniază importanța unei abordări echilibrate a tehnologiei. Este esențial să recunoaștem beneficiile inteligenței artificiale, înțelegând în același timp riscurile potențiale pe care aceasta le prezintă pentru capacitățile noastre cognitive și decizionale.
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce continuăm să explorăm limitele inteligenței artificiale, trebuie să investim, de asemenea, în conservarea și dezvoltarea abilităților și capacităților noastre umane.
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 13:19:17 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Povestea biblică a celor 185.000 de soldați morți, a fost parțial confirmată</title>
      <link>https://worldnews24.net/povestea-biblica-a-celor-185-000-de-soldati-morti-a-fost-partial-confirmata/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52367 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-arheologi tag-biblic tag-descoperire tag-ierusalim tag-invazie tag-poveste tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52367" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Povestea biblică a celor 185.000 de soldați morți, a fost parțial confirmată
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Povestea biblică a celor 185.000 de soldați morți, a fost parțial confirmată. Arheologii cred că au găsit locul unei tabere militare asiriene notorii, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Daily Mail .
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    Arheologii au descoperit o bază militară antică care ar putea confirma parțial povestea din Biblie despre îngerii lui Dumnezeu care au respins un atac asupra Ierusalimului.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Una dintre poveștile biblice spune că, în urmă cu aproximativ 2.700 de ani, Dumnezeu a trimis un înger mesager pentru a înfrunta o armată de războinici asirieni care au venit cu intenția de a cuceri Țara Sfântă.
   </h4>
   <p>
    Potrivit legendei, îngerul Domnului și-a dezlănțuit mânia asupra armatei asiriene și a ucis 185 de mii de soldați într-o singură noapte. Până de curând, nu existau dovezi arheologice că o astfel de bătălie ar fi putut avea loc cu adevărat, lăsând la o parte elementele supranaturale.
   </p>
   <p>
    Acum, arheologul Stephen Compton, înarmat cu metode moderne de cartografiere, a descoperit dovezi că un fel de bătălie epică a avut loc.
   </p>
   <p>
    Imperiul Asirian a existat între 1365 și 609 î. Hr. e., adică cu sute de ani înainte de epoca lui Hristos. Invazia Ierusalimului a fost lansată de regele asirian Sennacherib. Acesta era dornic să își afirme dominația politică și economică asupra tuturor rutelor prin deșertul sirian care duceau la Marea Mediterană.
   </p>
   <p>
    Anterior, oamenii de știință au descoperit o scenă care a fost sculptată pe pereții de piatră ai palatului regelui Sennacherib. Aceasta era dedicată cuceririi Lachis, un oraș situat la sud de Israel. Sculpturile au identificat, de asemenea, o bază militară, permițându-le oamenilor de știință să o compare cu fotografii ale zonei realizate în anii 1910.
   </p>
   <p>
    Compton a văzut o zonă care avea aceeași dimensiune și formă ca și picturile de pe pereții palatului. În această zonă au fost găsite ruine – rămășițele unui zid perimetral, precum și fragmente de ceramică. Explorarea arheologică ulterioară a sitului a dezvăluit că acesta a fost abandonat după invazia lui Sennacherib și a rămas așa timp de 2.600 de ani.
   </p>
   <p>
    Prima descoperire le-a permis cercetătorilor să continue să caute alte instalații militare în zonă. În cele din urmă, Compton a găsit fosta locație a taberelor militare ale lui Sennacherib.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Fiecare era un sit circular situat în apropierea vechilor ziduri ale orașului, iar fiecare tabără avea același nume arab, sau cel puțin așa scrie pe una dintre primele hărți”,
    </em>
    spune Compton.
   </p>
   <p>
    Numele taberelor sugera, de asemenea, că în acest loc forțele lui Sennacherib își plănuiau atacul.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Trei pasaje biblice detaliază modul în care soldații asirieni au fost masacrați în noaptea dinaintea atacului asupra Ierusalimului.
   </h4>
   <p>
    În toate cele trei cazuri, divinitatea israelită Iahve a trimis un înger care a intrat în tabăra inamică și i-a ucis pe toți soldații în timp ce dormeau.
   </p>
   <p>
    Mesagerul Domnului a fost trimis să protejeze Ierusalimul ca răspuns la rugăciunile conducătorului său, Ezechia.
   </p>
   <p>
    O altă variantă a acestei legende spune că o molimă a ucis armata asiriană, iar versiunea greacă susținea că armata a fost învinsă pentru că șoarecii s-au furișat noaptea în tabără și au ros sforile de la arcuri și curelele de la scuturi.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 10:21:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Originea teoriei Pământului gol</title>
      <link>https://worldnews24.net/originea-teoriei-pamantului-gol/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-23771 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-civilizatii tag-conspiratii tag-intrari tag-pamantul-gol tag-teorie" data-wow-delay=".8s" id="post-23771" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Cristina Beatrice Ungureanu">
     Cristina Beatrice Ungureanu
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Originea teoriei Pământului gol
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Mulți pasionați de paranormal și de inexplicabil sunt familiarizați cu teoria că…
    <strong>
     Pământul este gol
    </strong>
    !
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Că pământul ar fi gol,  urmărește originile unei teorii încă studiate
   </h4>
   <p>
    Ideea se bazează pe legendele antice ale multor culturi care spun că există rase de oameni, civilizații întregi, care prosperă în orașele subterane.
   </p>
   <p>
    Destul de des, acești locuitori ai lumii din interior sunt mai avansați din punct de vedere tehnologic decât suntem noi la suprafață. Unii chiar cred că OZN-urile nu provin de pe alte planete, ci sunt făcute de ființe ciudate din interiorul Pământului.
   </p>
   <p>
    Cine sunt aceste rase ciudate de ființe? Cum au ajuns să trăiască în interiorul Pământului? Și unde sunt intrările în orașele lor subterane?
   </p>
   <p>
    <strong>
     Orașul Agharta
    </strong>
    <br/>
    Unul dintre cele mai comune nume menționate pentru societatea locuitorilor subterani este Agharta (sau Agartha) cu capitala Shamballa. Sursa acestor informații, se pare, este
    <strong>
     The Smoky God,
    </strong>
    „biografia” unui marinar norvegian pe nume Olaf Jansen.
   </p>
   <p>
    Potrivit lui Agartha, povestea, scrisă de Willis Emerson, explică modul în care Jansen a navigat printr-o intrare în interiorul Pământului de la Polul Nord.
   </p>
   <p>
    Timp de doi ani a trăit cu locuitorii rețelei de așezări Agharta care, scrie Emerson, aveau 12 picioare înălțime și a căror lume era luminată de un soare central „fumuriu”.
   </p>
   <p>
    Shamballa cel Mai mic, una dintre colonii, a fost și sediul guvernului.
   </p>
   <p>
    „
    <em>
     Deși Shamballa cel Mic este un continent interior, coloniile sale satelit sunt ecosisteme închise mai mici, situate chiar sub scoarța terestră sau discret în munți .”
    </em>
   </p>
   <p>
    Numeroasele cataclisme și războaie care au loc la suprafață i-au împins pe acești oameni în subteran, potrivit
    <strong>
     Secrets
    </strong>
    :
   </p>
   <p>
    <em>
     „ Luați în considerare lungul război atlant-lemurian și puterea armelor termonucleare care, în cele din urmă, au scufundat și au distrus aceste două civilizații foarte avansate ”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Sahara, Gobi, Australian Outback și deșerturile Statelor Unite sunt doar câteva exemple ale devastării rezultate. Orașele secundare au fost create ca adăposturi pentru oameni și ca refugii sigure pentru documentele sacre, învățăturile și tehnologiile care au fost îndrăgite de aceste culturi străvechi.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Se presupune că există mai multe intrări în Regatul Agharta în întreaga lume:
    </strong>
   </p>
   <p>
    De la carierele din Kentucky, la Muntele Shasta din California, Manaus din Brazilia, Muntele Epomeo din Italia, Mongolia, Himalaya, Piramida din Giza, polii nord și sud.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:00:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Povestea lui Adam și a Evei: De unde a apărut Eva?</title>
      <link>https://worldnews24.net/povestea-lui-adam-si-a-evei-de-unde-a-aparut-eva/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52088 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-adam tag-barbat tag-biblie tag-corp tag-creatie tag-dumnezeu tag-eva tag-femeie tag-poveste tag-relatari" data-wow-delay=".8s" id="post-52088" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Redacție">
     Redacție
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Povestea lui Adam și a Evei: De unde a apărut Eva?
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Povestea lui Adam și a Evei: Suntem siguri că Eva a apărut din coasta lui Adam? Suntem convinși că ne-au spus adevărul? Haideți să aflăm:
   </p>
   <p>
    <em>
     ” Dumnezeu a făcut să cadă un somn adânc peste om și el a dormit; apoi a luat una dintre coastele lui și i-a închis locul cu carne. Și coasta pe care Dumnezeu o luase de la om a făcut din ea o femeie și a adus-o la om.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Acest mozaic din Catedrala din Monreale, Sicilia, înfățișează crearea femeii în Biblie. Eva este înfățișată ieșind din partea lui Adam.
   </p>
   <p>
    Cele mai multe traduceri ale poveștii lui Adam și Eva spun că Eva a fost creată din coasta lui Adam, dar Ziony Zevit susține că ea a fost creată dintr-o parte foarte diferită a corpului lui Adam.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full">
    <a>
     <img alt="moz Povestea lui Adam și a Evei: De unde a apărut Eva?" class="wp-image-52089" data-lazyloaded="1" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/moz.jpg" decoding="async" height="182" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIyNjAiIGhlaWdodD0iMTgyIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgMjYwIDE4MiI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="" width="260"/>
    </a>
   </figure>
   <p>
    Potrivit relatării biblice despre creație, după ce a făcut cerurile și pământul, Dumnezeu a creat omenirea. Povestea lui Adam și a Evei din Geneza 2 afirmă că Dumnezeu l-a format pe Adam din țărâna pământului, iar apoi Eva a fost creată din una dintre coastele lui Adam.
    <strong>
     Dar a fost într-adevăr coasta lui?
    </strong>
   </p>
   <p>
    Cuvântul ebraic care este tradus în mod tradițional prin „coastă” este tsela’. La fel ca mulți alți cercetători, Ziony Zevit, profesor distins de literatură biblică și limbi semitice din nord-vest la Universitatea Evreiască Americană din Bel-Air, California, crede că această traducere este greșită.
   </p>
   <p>
    Acesta a fost tradus pentru prima dată ca și „coastă” în Septuaginta, o traducere grecească a Bibliei ebraice de la mijlocul secolului al III-lea î.e.n.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, o lectură mai atentă a cuvântului ebraic pentru „coastă” în povestea lui Adam și Eva sugerează că Eva a fost creată dintr-o altă parte, foarte diferită, a anatomiei lui Adam – os baculum (osul penisului).
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Zevit examinează cu atenție relatarea creării femeii din Biblie în articolul său „A fost Eva făcută din coasta lui Adam – sau din osul lui Baculum?”.
   </h4>
   <p>
    Dintre cele 40 de apariții ale lui tsela’ în Biblie, povestea lui Adam și Eva este singurul loc în care este tradus prin „coastă”. De obicei, înseamnă partea laterală a ceva. Zevit explică nuanța acestui cuvânt:
   </p>
   <p>
    Acest cuvânt ebraic apare de aproximativ 40 de ori în Biblia ebraică, unde se referă la partea laterală a unei clădiri, a unui altar sau a unui chivot (Exodul 25:12; 26:20, 26; 1 Împărați 6:34), la o cameră laterală (1 Împărați 6:8; Ezechiel 41:6) sau la o ramură a unui munte (2 Samuel 16:13).
   </p>
   <p>
    În fiecare dintre aceste cazuri, se referă la ceva descentrat, lateral față de o structură principală. Singurul loc în care „tsela” ar putea fi interpretat ca referindu-se la o coastă care se ramifică din măduva spinării este în Geneza 2:21-22.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit lui Zevit, „coastă” este traducerea greșită pentru tsela’ în povestea lui Adam și Eva din Biblie.
   </h4>
   <p>
    Zevit crede că tsela’ ar trebui tradus ca
    <strong>
     „un termen nespecific, general
    </strong>
    „, cum ar fi unul dintre membrele laterale ale lui Adam, în povestea lui Adam și Eva. Astfel, se referă la „membrele laterale față de axa verticală a unui corp uman în erecție: mâinile, picioarele sau, în cazul bărbaților, penisul”.
   </p>
   <p>
    Care dintre aceste membre laterale este lipsit de un os?  Zevit concluzionează că, în povestea lui Adam și a Evei din Biblie, femeia a fost creată din membrul bărbatului pentru a explica de ce acest organ nu are un os.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 12:16:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descifrat un papirus care descrie miracolul făcut de Iisus pe când avea 5 ani</title>
      <link>https://worldnews24.net/descifrat-un-papirus-care-descrie-miracolul-facut-de-iisus-pe-cand-avea-5-ani/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52430 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-auntentic tag-copilarie tag-descifrare tag-descoperire tag-graca tag-iisus tag-miracol tag-papirus tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52430" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Redacție">
     Redacție
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Descifrat un papirus care descrie miracolul făcut de Iisus pe când avea 5 ani
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Un manuscris scris în secolul al IV-lea sau al V-lea descrie modul în care Iisus, pe când era copil, a adus la viață păsări de lut.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii au descifrat și publicat un fragment de papirus care conține o parte din „Evanghelia copilăriei lui Toma”, care povestește întâmplări din copilăria lui Iisus.
   </p>
   <p>
    Scris în limba greacă, fragmentul de papirus datează din secolul al IV-lea sau al V-lea, ceea ce îl face să fie cea mai veche copie cunoscută a acestei evanghelii, au scris cercetătorii într-un articol publicat recent în revista Zeitschrift für Papyrologie und Epigraphik .
   </p>
   <p>
    Există și alte copii ale evangheliei, dar acestea datează din vremuri mai târzii. Bisericile nu au inclus această evanghelie în Biblie.
   </p>
   <p>
    <em>
     Este „cel mai vechi manuscris păstrat al textului în orice limbă”
    </em>
    , a declarat Lajos Berkes , conferențiar la Institutul pentru creștinism și antichitate de la Universitatea Humboldt din Berlin, și Gabriel Nocchi Macedo , profesor de papirologie la Universitatea din Liège din Belgia. a scris în studiu.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii cred, în general, că Evanghelia copilăriei lui Toma a fost compusă inițial în secolul al II-lea. O parte a motivului este că unele dintre poveștile relatate în Evanghelie par similare cu poveștile despre care au scris scriitorii creștini din secolul al II-lea.
   </p>
   <p>
    Fragmentul de papirus vorbește despre un miracol săvârșit de Iisus pe când era copil. În povestea relatată în fragment,
    <em>
     „Isus se joacă la vadul unui pârâu învolburat și modelează douăsprezece vrăbii cu lutul moale pe care îl găsește în noroi.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Când tatăl său, Iosif, îi reproșează și îl întreabă de ce face aceste lucruri în ziua sfântă a Sabatului, Iisus, în vârstă de cinci ani, bate din palme și dă viață figurilor de lut”,
    </em>
    potrivit unui comunicat al Universității Humboldt din Berlin.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii cunosc deja această poveste din copiile ulterioare ale Evangheliei. Deși acest fragment menționează doar acest miracol particular, copii ulterioare ale Evangheliei relatează multe alte acte miraculoase pe care Iisus le-a făcut în copilărie. Printre acestea se numără readucerea la viață a unui copil pe nume Zeno și vindecarea instantanee a tatălui său, Iosif, după ce a fost mușcat de un șarpe veninos.
   </p>
   <p>
    Originea fragmentului este incertă.
    <em>
     „Nu știm aproape nimic despre proveniența papirusului, despre istoria sa sau despre proprietarul său”,
    </em>
    a declarat Nocchi Macedo într-un e-mail.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Tot ce știm cu siguranță este că provine din Egipt. Este posibil să fi ajuns la Hamburg atunci când a fost achiziționată colecția papirologică de bază – între 1906 și 1939 – sau în 1990, când o cutie de papirusuri neconservate a fost transferată [la Hamburg] de la Berlin
    </em>
    „.
   </p>
   <p>
    În studiu, cercetătorii au declarat că sunt siguri că fragmentul s-a aflat în Germania înainte de cel de-al Doilea Război Mondial. unul dintre motivele pentru care papirusul nu a mai fost studiat până acum este faptul că scrisul este dezordonat și arată mai degrabă ca o scrisoare privată sau o listă de cumpărături decât ca o evanghelie, au declarat cercetătorii în comunicat.
   </p>
   <p>
    Cercetătorii cred că ar putea fi un exercițiu de scriere, poate efectuat de cineva dintr-o școală sau mănăstire. Mulți cercetători sunt de acord că fragmentul este un manuscris antic și nu un fals modern.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este interesant faptul că există un manuscris nou, timpuriu al acestui text”
    </em>
    , a declarat Simon Gathercole , profesor de Noul Testament și creștinism timpuriu la Universitatea din Cambridge, pentru WordsSideKick.com într-un e-mail.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este autentic în sensul că este într-adevăr un manuscris vechi. Nu este autentic în sensul că ne spune ce a făcut de fapt Iisus în copilărie”,
    </em>
    a spus Gathercole. Tony Burke , profesor de creștinism timpuriu la Universitatea York din Toronto, a precizat că descoperirea nu oferă informații noi.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Cred că este bine să avem mai mulți martori ai textului, dar nu ne spune nimic nou”
    </em>
    , a spus Burke.
    <em>
     „Întotdeauna am crezut că a fost compus în secolul al II-lea, așa că o copie din secolul al IV-lea/al V-lea nu schimbă opinia consensuală asupra textului”
    </em>
    . Christopher Frilingos , profesor de studii religioase la Michigan State University, a declarat că descoperirea este „extrem de semnificativă, atât în ceea ce privește data fragmentului, cât și limba, greaca .
   </p>
   <p>
    Într-un e-mail, el a precizat că
    <em>
     „alți scriitori creștini timpurii din secolul al II-lea fac aluzie la povești din copilărie despre Iisus; acest manuscris ar fi cea mai veche înregistrare textuală a unor astfel de povești.
    </em>
    Frilingos a mai precizat că proveniența textului ar trebui examinată mai în detaliu, dacă este posibil.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 15:10:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
