<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Povestea lui Adam și a Evei: De unde a apărut Eva?</title>
      <link>https://worldnews24.net/povestea-lui-adam-si-a-evei-de-unde-a-aparut-eva/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52088 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-adam tag-barbat tag-biblie tag-corp tag-creatie tag-dumnezeu tag-eva tag-femeie tag-poveste tag-relatari" data-wow-delay=".8s" id="post-52088" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Redacție">
     Redacție
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Povestea lui Adam și a Evei: De unde a apărut Eva?
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Povestea lui Adam și a Evei: Suntem siguri că Eva a apărut din coasta lui Adam? Suntem convinși că ne-au spus adevărul? Haideți să aflăm:
   </p>
   <p>
    <em>
     ” Dumnezeu a făcut să cadă un somn adânc peste om și el a dormit; apoi a luat una dintre coastele lui și i-a închis locul cu carne. Și coasta pe care Dumnezeu o luase de la om a făcut din ea o femeie și a adus-o la om.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Acest mozaic din Catedrala din Monreale, Sicilia, înfățișează crearea femeii în Biblie. Eva este înfățișată ieșind din partea lui Adam.
   </p>
   <p>
    Cele mai multe traduceri ale poveștii lui Adam și Eva spun că Eva a fost creată din coasta lui Adam, dar Ziony Zevit susține că ea a fost creată dintr-o parte foarte diferită a corpului lui Adam.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full">
    <a>
     <img alt="moz Povestea lui Adam și a Evei: De unde a apărut Eva?" class="wp-image-52089" data-lazyloaded="1" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/moz.jpg" decoding="async" height="182" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIyNjAiIGhlaWdodD0iMTgyIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgMjYwIDE4MiI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="" width="260"/>
    </a>
   </figure>
   <p>
    Potrivit relatării biblice despre creație, după ce a făcut cerurile și pământul, Dumnezeu a creat omenirea. Povestea lui Adam și a Evei din Geneza 2 afirmă că Dumnezeu l-a format pe Adam din țărâna pământului, iar apoi Eva a fost creată din una dintre coastele lui Adam.
    <strong>
     Dar a fost într-adevăr coasta lui?
    </strong>
   </p>
   <p>
    Cuvântul ebraic care este tradus în mod tradițional prin „coastă” este tsela’. La fel ca mulți alți cercetători, Ziony Zevit, profesor distins de literatură biblică și limbi semitice din nord-vest la Universitatea Evreiască Americană din Bel-Air, California, crede că această traducere este greșită.
   </p>
   <p>
    Acesta a fost tradus pentru prima dată ca și „coastă” în Septuaginta, o traducere grecească a Bibliei ebraice de la mijlocul secolului al III-lea î.e.n.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, o lectură mai atentă a cuvântului ebraic pentru „coastă” în povestea lui Adam și Eva sugerează că Eva a fost creată dintr-o altă parte, foarte diferită, a anatomiei lui Adam – os baculum (osul penisului).
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Zevit examinează cu atenție relatarea creării femeii din Biblie în articolul său „A fost Eva făcută din coasta lui Adam – sau din osul lui Baculum?”.
   </h4>
   <p>
    Dintre cele 40 de apariții ale lui tsela’ în Biblie, povestea lui Adam și Eva este singurul loc în care este tradus prin „coastă”. De obicei, înseamnă partea laterală a ceva. Zevit explică nuanța acestui cuvânt:
   </p>
   <p>
    Acest cuvânt ebraic apare de aproximativ 40 de ori în Biblia ebraică, unde se referă la partea laterală a unei clădiri, a unui altar sau a unui chivot (Exodul 25:12; 26:20, 26; 1 Împărați 6:34), la o cameră laterală (1 Împărați 6:8; Ezechiel 41:6) sau la o ramură a unui munte (2 Samuel 16:13).
   </p>
   <p>
    În fiecare dintre aceste cazuri, se referă la ceva descentrat, lateral față de o structură principală. Singurul loc în care „tsela” ar putea fi interpretat ca referindu-se la o coastă care se ramifică din măduva spinării este în Geneza 2:21-22.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit lui Zevit, „coastă” este traducerea greșită pentru tsela’ în povestea lui Adam și Eva din Biblie.
   </h4>
   <p>
    Zevit crede că tsela’ ar trebui tradus ca
    <strong>
     „un termen nespecific, general
    </strong>
    „, cum ar fi unul dintre membrele laterale ale lui Adam, în povestea lui Adam și Eva. Astfel, se referă la „membrele laterale față de axa verticală a unui corp uman în erecție: mâinile, picioarele sau, în cazul bărbaților, penisul”.
   </p>
   <p>
    Care dintre aceste membre laterale este lipsit de un os?  Zevit concluzionează că, în povestea lui Adam și a Evei din Biblie, femeia a fost creată din membrul bărbatului pentru a explica de ce acest organ nu are un os.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 12:16:33 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Studiu: Inteligența artificială ar putea distruge 99,99% din populație</title>
      <link>https://worldnews24.net/studiu-inteligenta-artificiala-ar-putea-distruge-9999-din-populatie/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52347 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-artificiala tag-distrugere tag-inteligenta tag-populatie tag-predictie tag-studiu tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52347" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Redacție">
     Redacție
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Studiu: Inteligența artificială ar putea distruge 99,99% din populație
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Inteligența artificială (AI), un subiect care a dominat scena tehnologică în ultimii ani, se află în centrul unui nou studiu care a provocat îngrijorare la nivel mondial.
   </p>
   <p>
    Potrivit acestui studiu, AI ar putea fi responsabilă pentru distrugerea a 99,99% din populație.
   </p>
   <p>
    Ideea unui viitor dominat de Inteligența Artificială (AI) nu este nouă. The Matrix și alte câteva filme au profețit că, până la sfârșitul acestui secol, o inteligență artificială avansată ar putea distruge societățile noastre.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Această viziune întunecată, odată legată de domeniul SF-ului, devine din ce în ce mai mult o posibilitate reală.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Într-adevăr, experții în domeniu tocmai au confirmat că această predicție ar putea deveni realitate mult mai devreme decât am crezut. Potrivit cercetărilor lor, apariția unei inteligențe artificiale avansate capabile să depășească inteligența umană ar putea avea loc în câțiva ani.
   </p>
   <p>
    Acest scenariu, deși încă îndepărtat, ridică o serie de întrebări etice și practice. Cum ne putem pregăti pentru un viitor în care AI ar putea juca un rol dominant? Cum ne putem asigura că aceste inteligențe artificiale acționează în interesul umanității?
   </p>
   <p>
    Acestea sunt întrebările pe care trebuie să începem să ni le punem acum, pe măsură ce ne apropiem tot mai mult de acest viitor dominat de IA. Capacitatea noastră de a răspunde la aceste întrebări ar putea determina viitorul speciei noastre.
   </p>
   <p>
    Noul studiu, un sondaj fără precedent de acest gen, a adunat interviuri cu 2.778 de experți de renume internațional. Acești profesioniști provin dintr-o gamă largă de domenii, inclusiv din domeniul informaticii, al inteligenței artificiale și al ciberneticii.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Experiența și expertiza lor au oferit o perspectivă unică și valoroasă asupra viitorului inteligenței artificiale.
   </h4>
   <p>
    Mai mult de jumătate dintre respondenți au declarat că există posibilitatea ca specia noastră să fie anihilată de IA. Aceasta este o predicție surprinzătoare, care subliniază gravitatea potențială a implicațiilor IA avansate.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, este important de remarcat faptul că, potrivit experților, probabilitatea ca acest lucru să se întâmple este relativ scăzută, cuantificabilă la 5%.
   </p>
   <p>
    Această cifră, deși poate părea liniștitoare, nu ar trebui să fie un motiv de mulțumire. Chiar și un procent mic de risc poate avea consecințe catastrofale dacă nu este gestionat corespunzător. Prin urmare, este esențial să continuăm să explorăm și să înțelegem implicațiile potențiale ale IA, astfel încât să putem lua măsurile adecvate pentru a atenua orice risc.
   </p>
   <p>
    În plus, faptul că atât de mulți experți recunosc posibilitatea unui astfel de scenariu subliniază importanța unei dezbateri publice informate și a unor politici eficiente care să ghideze dezvoltarea și punerea în aplicare a IA. Numai printr-o implicare activă și informată putem spera să navigăm în siguranță în viitorul IA.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cele mai sumbre previziuni
    </strong>
    <br/>
    Printre experții care prezic un viitor mai întunecat, numele lui Roman Yampolskiy iese în evidență. Profesor de informatică la Universitatea din Louisville, Yampolskiy nu a ezitat să prezinte o imagine destul de sumbră a viitorului nostru.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit estimărilor sale, probabilitatea ca specia noastră să dispară în câteva decenii este de 99,99%.
   </h4>
   <p>
    Yampolskiy susține că crearea de super-inteligențe generale ar putea duce la consecințe dezastruoase pentru omenire. El și-a exprimat îngrijorarea de mai multe ori, declarând: „Nu văd un rezultat bun pe termen lung pentru omenire dacă mergem pe acest drum. Viziunea sa asupra viitorului este clară: dacă omenirea decide să se joace cu super-inteligențele, ar putea pierde mai mult decât un simplu joc.
   </p>
   <p>
    Avertismentul său este crud și direct: „Singura modalitate de a câștiga acest joc este să nu-l joci”. Această afirmație subliniază convingerea sa că singura modalitate de a evita un viitor atât de întunecat este de a evita cu totul crearea de super-inteligențe generale.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Răspunsul marilor companii
    </strong>
    <br/>
    Afirmațiile lui Yampolskiy nu au trecut neobservate. Unele dintre cele mai mari companii din industrie, cum ar fi Meta, Microsoft și Google, ale lui Zuckerberg, au reacționat la predicțiile sale apocaliptice. Aceste companii, care conduc dezvoltarea inteligenței artificiale, au criticat pe larg afirmațiile sale.
   </p>
   <p>
    În ciuda criticilor, personalul acestor companii este conștient de o schimbare în vânt. Aceștia recunosc faptul că încrederea publicului în inteligența artificială este în scădere rapidă. Aceasta este o problemă gravă, deoarece încrederea publicului este crucială pentru adoptarea pe scară largă a inteligenței artificiale.
   </p>
   <p>
    Prin urmare, companiile depun eforturi pentru a liniști publicul. Acestea încearcă să demonstreze că inteligența artificială poate fi dezvoltată și utilizată în siguranță și în mod responsabil. Acest lucru include implementarea unor măsuri stricte de securitate și promovarea unei mai mari transparențe în operațiunile lor.
   </p>
   <p>
    După o perioadă inițială de entuziasm, în care mulți oameni au trăit euforia de a avea un sistem Google sau Alexa în casă, încrederea în inteligența artificială este în scădere. Cazurile recente de falsuri profunde și știri false au provocat o consternare enormă în societățile occidentale.
   </p>
   <p>
    Aceste incidente nu numai că au zdruncinat încrederea publicului, dar au stârnit și noi îngrijorări cu privire la viitorul inteligenței artificiale. În special, există o îngrijorare tot mai mare cu privire la potențiala utilizare a acestor tehnologii în acte de război.
   </p>
   <p>
    Răspândirea falsurilor profunde și a știrilor false a evidențiat ușurința cu care IA poate fi utilizată pentru a manipula informațiile și a înșela publicul. Acest lucru a dus la o creștere a neîncrederii și a fricii față de IA.
   </p>
   <p>
    Ca răspuns la aceste îngrijorări, mulți oameni devin din ce în ce mai precauți în ceea ce privește adoptarea IA. Această scădere a încrederii în IA reprezintă o provocare semnificativă pentru companiile și cercetătorii care lucrează în acest domeniu.
   </p>
   <p>
    În ciuda îngrijorărilor, există, de asemenea, un sentiment de optimism cu privire la viitorul inteligenței artificiale. Potrivit unui sondaj recent, 68,3% dintre experții intervievați și-au exprimat convingerea că beneficiile IA vor depăși potențialele riscuri.
   </p>
   <p>
    Acești experți susțin că IA poate fi un instrument puternic pentru a-și atenua propriile riscuri. Cu alte cuvinte, IA poate fi folosită pentru a monitoriza și gestiona alte IA, reducând astfel potențialul lor pericol. Acest lucru ar putea include utilizarea IA pentru a detecta și neutraliza falsurile profunde sau pentru a monitoriza utilizarea IA în domeniul militar.
   </p>
   <p>
    În plus, IA poate fi utilizată pentru a aborda o serie de provocări globale. De exemplu, ar putea contribui la combaterea schimbărilor climatice, la îmbunătățirea asistenței medicale și a educației și la reducerea sărăciei și a inegalității.
   </p>
   <p>
    Din această perspectivă, IA nu este doar o amenințare, ci și o potențială soluție la problemele cu care ne confruntăm ca societate. Cu toate acestea, este esențial ca IA să fie dezvoltată și utilizată în mod responsabil, în ceea ce privește siguranța, etica și drepturile omului.
   </p>
   <p>
    Afirmațiile alarmiste ale lui Yampolskiy – și ale multor alți experți în domeniu – trebuie, prin urmare, să fie cântărite înainte de a putea fi luate drept adevărate, cel puțin în opinia majorității distinșilor săi colegi. Doar timpul va spune dacă aceste previziuni se vor adeveri sau dacă omenirea va fi capabilă să folosească IA pentru binele comun și să evite catastrofele prezise.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 07:54:46 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Povestea biblică a celor 185.000 de soldați morți, a fost parțial confirmată</title>
      <link>https://worldnews24.net/povestea-biblica-a-celor-185-000-de-soldati-morti-a-fost-partial-confirmata/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52367 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-arheologi tag-biblic tag-descoperire tag-ierusalim tag-invazie tag-poveste tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52367" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Povestea biblică a celor 185.000 de soldați morți, a fost parțial confirmată
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Povestea biblică a celor 185.000 de soldați morți, a fost parțial confirmată. Arheologii cred că au găsit locul unei tabere militare asiriene notorii, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Daily Mail .
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    Arheologii au descoperit o bază militară antică care ar putea confirma parțial povestea din Biblie despre îngerii lui Dumnezeu care au respins un atac asupra Ierusalimului.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Una dintre poveștile biblice spune că, în urmă cu aproximativ 2.700 de ani, Dumnezeu a trimis un înger mesager pentru a înfrunta o armată de războinici asirieni care au venit cu intenția de a cuceri Țara Sfântă.
   </h4>
   <p>
    Potrivit legendei, îngerul Domnului și-a dezlănțuit mânia asupra armatei asiriene și a ucis 185 de mii de soldați într-o singură noapte. Până de curând, nu existau dovezi arheologice că o astfel de bătălie ar fi putut avea loc cu adevărat, lăsând la o parte elementele supranaturale.
   </p>
   <p>
    Acum, arheologul Stephen Compton, înarmat cu metode moderne de cartografiere, a descoperit dovezi că un fel de bătălie epică a avut loc.
   </p>
   <p>
    Imperiul Asirian a existat între 1365 și 609 î. Hr. e., adică cu sute de ani înainte de epoca lui Hristos. Invazia Ierusalimului a fost lansată de regele asirian Sennacherib. Acesta era dornic să își afirme dominația politică și economică asupra tuturor rutelor prin deșertul sirian care duceau la Marea Mediterană.
   </p>
   <p>
    Anterior, oamenii de știință au descoperit o scenă care a fost sculptată pe pereții de piatră ai palatului regelui Sennacherib. Aceasta era dedicată cuceririi Lachis, un oraș situat la sud de Israel. Sculpturile au identificat, de asemenea, o bază militară, permițându-le oamenilor de știință să o compare cu fotografii ale zonei realizate în anii 1910.
   </p>
   <p>
    Compton a văzut o zonă care avea aceeași dimensiune și formă ca și picturile de pe pereții palatului. În această zonă au fost găsite ruine – rămășițele unui zid perimetral, precum și fragmente de ceramică. Explorarea arheologică ulterioară a sitului a dezvăluit că acesta a fost abandonat după invazia lui Sennacherib și a rămas așa timp de 2.600 de ani.
   </p>
   <p>
    Prima descoperire le-a permis cercetătorilor să continue să caute alte instalații militare în zonă. În cele din urmă, Compton a găsit fosta locație a taberelor militare ale lui Sennacherib.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Fiecare era un sit circular situat în apropierea vechilor ziduri ale orașului, iar fiecare tabără avea același nume arab, sau cel puțin așa scrie pe una dintre primele hărți”,
    </em>
    spune Compton.
   </p>
   <p>
    Numele taberelor sugera, de asemenea, că în acest loc forțele lui Sennacherib își plănuiau atacul.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Trei pasaje biblice detaliază modul în care soldații asirieni au fost masacrați în noaptea dinaintea atacului asupra Ierusalimului.
   </h4>
   <p>
    În toate cele trei cazuri, divinitatea israelită Iahve a trimis un înger care a intrat în tabăra inamică și i-a ucis pe toți soldații în timp ce dormeau.
   </p>
   <p>
    Mesagerul Domnului a fost trimis să protejeze Ierusalimul ca răspuns la rugăciunile conducătorului său, Ezechia.
   </p>
   <p>
    O altă variantă a acestei legende spune că o molimă a ucis armata asiriană, iar versiunea greacă susținea că armata a fost învinsă pentru că șoarecii s-au furișat noaptea în tabără și au ros sforile de la arcuri și curelele de la scuturi.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 10:21:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperit un manuscris antic cu detalii unice despre copilăria lui Iisus</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperit-un-manuscris-antic-cu-detalii-unice-despre-copilaria-lui-iisus/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52129 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-copilarie tag-descoperire tag-document tag-iisus tag-manuscris tag-text tag-toma tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52129" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Redacție">
     Redacție
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Descoperit un manuscris antic cu detalii unice despre copilăria lui Iisus
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Recent, oamenii de știință au decis să examineze un papirus care era păstrat în biblioteca din Hamburg.
   </p>
   <p>
    S-a dovedit că acest manuscris este un text religios important care povestește despre copilăria lui Iisus din Nazaret.
   </p>
   <p>
    Un manuscris antic găsit în Biblioteca de Stat și Universitară din Hamburg. Karl von Ossietzky, oferă o privire rară asupra copilăriei lui Iisus din Nazaret. Anterior, istoricii se bazau pe un număr limitat de texte din afara Bibliei pentru a reconstitui detaliile vieții sale, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      IFLScience.
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    Dr. Lajos Berkes de la Universitatea Humboldt din Berlin și profesorul Gabriel Nocchi Macedo de la Universitatea din Liège au studiat cu atenție acest fragment.
   </p>
   <p>
    Potrivit acestora, manuscrisul cunoscut sub numele de „P.Hamb.Graec. 1011” este cel mai vechi exemplar cunoscut al Evangheliei lui Toma, datând din secolul al IV-lea sau al V-lea d.Hr.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full">
    <a>
     <img alt="man-text Descoperit un manuscris antic cu detalii unice despre copilăria lui Iisus" class="wp-image-52130" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/man-text.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/man-text.jpg 700w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/man-text-300x157.jpg 300w" decoding="async" height="366" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI3MDAiIGhlaWdodD0iMzY2IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNzAwIDM2NiI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="" width="700"/>
    </a>
   </figure>
   <p>
    Înainte de această descoperire, se credea că cea mai veche copie a acestei Evanghelii datează din secolul al XI-lea d.Hr.
   </p>
   <p>
    Dr. Birks a declarat:
    <em>
     „Fragmentul este extrem de interesant pentru cercetare… deoarece am reușit să îl datăm în secolele IV-V, ceea ce îl face cea mai veche copie cunoscută”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Acest text antic, care măsoară aproximativ 11 pe 5 centimetri și conține 13 rânduri de scriere greacă, a fost trecut cu vederea timp de zeci de ani, deoarece s-a crezut în mod eronat că este un document obișnuit din cauza scrisului său greoi.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Evanghelia lui Toma relatează evenimente din copilăria lui Iisus care nu sunt incluse în Biblie.
   </h4>
   <p>
    Dr. Nocchi Macedo a confirmat: „Descoperirile noastre asupra acestei copii grecești antice târzii ale lucrării susțin evaluarea modernă potrivit căreia Evanghelia lui Toma a fost scrisă inițial în limba greacă”.
   </p>
   <p>
    Acest fragment include povestea cunoscută sub numele de „Animația vrăbiuțelor”, în care micul Iisus creează vrăbii de lut și le dă viață.
   </p>
   <p>
    Descoperirea acestui papirus este importantă, deoarece oferă un context istoric și îi ajută pe cercetători să urmărească dezvoltarea și răspândirea textelor creștine timpurii.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:06:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Șeful ONU îndeamnă țările să nu folosească IA pentru a controla armele nucleare</title>
      <link>https://worldnews24.net/seful-onu-indeamna-tarile-sa-nu-foloseasca-ia-pentru-a-controla-armele-nucleare/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52309 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-arme tag-inteligenta tag-nucleare tag-onu tag-razboi tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52309" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_2" title="Conspirații">
     Conspirații
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marius Oprea">
     Marius Oprea
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Șeful ONU îndeamnă țările să nu folosească IA pentru a controla armele nucleare
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Secretarul general al ONU, Antonio Guterres, a
    <a rel="noopener" target="_blank">
     lansat un avertisment
    </a>
    împotriva permiterii inteligenței artificiale (AI) de a lua decizii privind lansarea de arme nucleare.
   </p>
   <p>
    În cadrul unei reuniuni a Asociației pentru Controlul Armelor, Guterres a subliniat că lumea se află în pragul unui potențial dezastru nuclear comparabil cu cele mai întunecate zile ale Războiului Rece.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Ne aflăm pe muchie de cuțit”,
    </em>
    a spus el, subliniind reapariția șantajului nuclear și slăbirea acordurilor internaționale menite să împiedice utilizarea și răspândirea armelor nucleare.
   </p>
   <p>
    Guterres a făcut apel la o dezarmare globală și a cerut în special puterilor nucleare să conducă acest proces. De asemenea, el a cerut Statelor Unite și Rusiei să reia negocierile privind controlul armelor și să convină asupra unui nou tratat privind armele strategice (START).
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Guterres a amintit de „mâna moartă” – sistemul sovietic de răspuns nuclear automat, care putea lansa arme nucleare chiar dacă centrul de comandă era distrus.
   </h4>
   <p>
    El a subliniat că astfel de sisteme bazate pe algoritmi și inteligență artificială ar putea duce la consecințe catastrofale. Guterres a concluzionat că orice decizie de a folosi arme nucleare ar trebui să rămână în mâinile oamenilor, nu ale unor mașini fără suflet.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Până când aceste arme vor fi eliminate, toate țările trebuie să fie de acord ca orice decizie privind utilizarea armelor nucleare să fie luată de oameni; nu de mașini sau algoritmi”,
    </em>
    a spus el, subliniind că omenirea nu ar trebui să își încredințeze destinul unor mașini.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 12:15:27 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
