<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>”Vaticanul a fost construit pe „rămășițele giganților”</title>
      <link>https://worldnews24.net/vaticanul-a-fost-construit-pe-ramasitele-gigantilor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-17014 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-italia tag-roma tag-uriasi tag-vaticanul-giganti" id="post-17014">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="Vaticanul a fost construit pe o civilizatie a gigantilor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss.jpg 600w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss-300x172.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss-20x11.jpg 20w" decoding="async" fetchpriority="high" height="343" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI2MDAiIGhlaWdodD0iMzQzIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNjAwIDM0MyI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="600"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    ”Vaticanul a fost construit pe „rămășițele giganților”
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    De mulți ani, cercetările neaprobate de elitele care au scris canonul tradițional al istoriei, sugerează că
    <strong>
     Vaticanul a fost construit pe o civilizație a giganților
    </strong>
    .
   </p>
   <p>
    Vaticanul este unul dintre orașele care nu numai că are protecția Romei, dar este și unul dintre cele mai protejate . Și asta, în ciuda faptului că are doar 842 de locuitori.
   </p>
   <p>
    Se crede că această protecție extremă se datorează secretelor care sunt ascunse în fundațiile sale, care ar putea fi  o civilizație străveche a giganților .
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Pe ce a fost construit Vaticanul ?
   </h4>
   <p>
    Cercetătorii alternativi au găsit dovezi care sugerează că umanitatea, pentru o perioadă de timp, a fost o specie mai asemănătoare cu
    <strong>
     gigantul Neanderthal
    </strong>
    .
   </p>
   <p>
    Acesta, la rândul său, a evoluat ulterior în umanul actual.
   </p>
   <p>
    Dar există mărturii care menționează că această constatare este total falsă. De ce ar avea grijă Biserica Catolică să păstreze informații atât de importante ascunse de restul umanității?
   </p>
   <p>
    Mulți experți cred că biserica a suprimat în mod intenționat o parte din istoria noastră. Astfel, folosește religia pentru a ascunde organizația responsabilă de a ne spune originile într-un mod părtinitor.
   </p>
   <p>
    Chiar și oamenii de știință sugerează că în interiorul Vaticanului există texte antice care au fost clasificate drept „interzise” și care sunt păzite cu o securitate extremă .
   </p>
   <p>
    Acest lucru a condus la credința că biserica, religia și toate organizațiile care o compun, sunt   conștiente că, în trecut, civilizațiile extraterestre au vizitat Pământul.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Vaticanul: Este construit pe rămășițele unor giganți? Secretele de sub oraș
   </h5>
   <p>
    Prin urmare, este cel mai probabil ca și comunitatea științifică să știe că Vaticanul ascunde ceva .
   </p>
   <p>
    Toate studiile asigură că rămășițele acestei civilizații de giganți ar putea fi găsite îngropate sub Vatican. Din acest motiv, ar fi necesară demolarea întregii sale clădiri pentru a găsi vestigiile arheologice.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, cea mai mică sugestie pe acest subiect este total respinsă de orice organizație oficială .
   </p>
   <p>
    <strong>
     Se crede că marea influență a bisericii a făcut ca orice este legat de ea să fie de neatins .
    </strong>
   </p>
   <p>
    În ciuda puterii pe care o are Vaticanul, tot mai mulți oameni au decis să investigheze prin diferite mijloace. Cu efortul unit al tuturor, plus cel care se adaugă zi de zi, se poate dezvălui tot ce se ascunde, de la adevărata istorie a umanității până la ceea ce se ascunde sub temeliile unui oraș atât de controversat.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/i7JYjKFPSNw?feature=oembed" title="5 Cosas Escalofriantes Ocultas en el Vaticano." width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 08:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria „internetului mort” face afirmații stranii despre o rețea condusă de inteligența artificială</title>
      <link>https://worldnews24.net/teoria-internetului-mort-face-afirmatii-stranii-despre-o-retea-condusa-de-inteligenta-artificiala/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52028 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-bot tag-creveti tag-dezinformare tag-iisus tag-internet tag-mort tag-opinie tag-teorie tag-worldnews24" id="post-52028">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="internet cele 10 pericole din spatele dark web" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb.jpeg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb.jpeg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb-300x150.jpeg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb-768x384.jpeg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Teoria „internetului mort” face afirmații stranii despre o rețea condusă de inteligența artificială
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Dacă încercați să căutați „
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      shrimp Jesus
     </a>
    </strong>
    ” pe Facebook, s-ar putea să întâlniți zeci de imagini cu crustacee generate de inteligența artificială (AI) care se îmbină în diverse forme cu o imagine stereotipică a lui Iisus Hristos.
   </p>
   <p>
    Unele dintre aceste imagini hiperrealiste au adunat peste 20.000 de aprecieri și comentarii. Deci, ce se întâmplă mai exact aici?
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Teoria „internetului mort” are o explicație: Inteligența artificială și conținutul generat de roboți a depășit internetul generat de oameni. Dar de unde a apărut această idee și are vreo bază în realitate?
   </h4>
   <p>
    Un exemplu de imagine a lui Iisus creveți pe Facebook fără nicio legendă sau informație de context inclusă în postare. Facebook
   </p>
   <p>
    <strong>
     Ce este teoria internetului mort?
    </strong>
    <br/>
    Teoria internetului mort susține, în esență, că activitatea și conținutul de pe internet, inclusiv conturile de social media, sunt create și automatizate în mod predominant de agenți de inteligență artificială.
   </p>
   <p>
    Acești agenți pot crea rapid postări alături de imagini generate de inteligența artificială concepute pentru a cultiva angajamentul (click-uri, like-uri, comentarii) pe platforme precum Facebook, Instagram și TikTok
   </p>
   <p>
    <strong>
     În ceea ce privește Iisus creveți, se pare că AI a învățat că este cel mai actual și mai recent amestec de absurditate și iconografie religioasă pentru a deveni viral.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Dar teoria internetului mort merge chiar mai departe. Multe dintre conturile care se implică în astfel de conținuturi par să fie, de asemenea, gestionate de agenți de inteligență artificială. Acest lucru creează un cerc vicios de implicare artificială, unul care nu are o agendă clară și care nu mai implică deloc oamenii.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Angajament inofensiv sau propagandă sofisticată?
    </strong>
    <br/>
    La prima vedere, motivația pentru aceste conturi de a genera interes poate părea evidentă – implicarea în social media duce la venituri din publicitate. Dacă o persoană înființează un cont care primește un engagement exagerat, poate câștiga o parte din veniturile din publicitate de la organizațiile de social media, cum ar fi Meta.
   </p>
   <p>
    Așadar, teoria internetului mort se oprește la cultivarea inofensivă a engagement-ului? Sau poate că sub suprafață se ascunde o încercare sofisticată și bine finanțată de a susține regimurile autocratice, de a ataca adversarii și de a răspândi propagandă?
   </p>
   <p>
    <strong>
     În timp ce fenomenul „Iisus creveții” poate părea inofensiv (deși bizar), există o posibilă stratagemă pe termen mai lung.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce aceste conturi bazate pe inteligență artificială cresc în număr de adepți (mulți falși, unii adevărați), numărul mare de urmăritori legitimează contul în fața utilizatorilor reali. Acest lucru înseamnă că, acolo, se creează o armată de conturi. Conturi cu un număr mare de urmăritori care ar putea fi utilizate de cei care au cea mai mare ofertă.
   </p>
   <p>
    Acest lucru este extrem de important, deoarece rețelele de socializare sunt acum principala sursă de știri pentru mulți utilizatori din întreaga lume. În Australia, 46% dintre tinerii cu vârste cuprinse între 18 și 24 de ani au desemnat anul trecut social media drept principala lor sursă de știri. Acest procent a crescut de la 28% în 2022, luând locul surselor tradiționale, cum ar fi radioul și televiziunea.
   </p>
   <p>
    Există deja dovezi solide că social media este manipulată de acești roboți umflați pentru a influența opinia publică cu dezinformare – și se întâmplă de ani de zile.
   </p>
   <p>
    În 2018, un studiu a analizat 14 milioane de tweet-uri pe o perioadă de zece luni, în 2016 și 2017. Acesta a constatat că roboții din social media au fost implicați în mod semnificativ în diseminarea articolelor din surse nesigure.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Conturile cu un număr mare de urmăritori legitimau dezinformarea și dezinformarea, determinând utilizatorii adevărați să creadă, să se implice și să redistribuie conținutul postat de roboți.
    </strong>
   </p>
   <p>
    S-a constatat că această abordare de manipulare a rețelelor de socializare a avut loc după evenimente de împușcături în masă în Statele Unite. În 2019, un studiu a constatat că postările generate de roboți pe X (fostul Twitter) contribuie în mare măsură la discuțiile publice, servind la amplificarea sau denaturarea unor potențiale narațiuni asociate cu evenimente extreme.
   </p>
   <p>
    Mai recent, mai multe campanii de dezinformare pro-ruse de mare amploare au avut ca scop subminarea sprijinului pentru Ucraina și promovarea sentimentului pro-rusesc.
   </p>
   <p>
    Descoperite de activiști și jurnaliști, eforturile coordonate au folosit roboți și inteligență artificială pentru a crea și răspândi informații false, ajungând la milioane de utilizatori de social media.
   </p>
   <p>
    Numai pe X, campania a folosit peste 10.000 de conturi bot pentru a posta rapid zeci de mii de mesaje cu conținut pro-Kremlin atribuit unor celebrități americane și europene care păreau să susțină războiul în curs împotriva Ucrainei.
   </p>
   <p>
    Această scară de influență este semnificativă. Unele rapoarte au constatat chiar că aproape jumătate din tot traficul de internet în 2022 a fost realizat de către roboți. Cu progresele recente în domeniul inteligenței artificiale generative – cum ar fi modelele ChatGPT de la OpenAI și Gemini de la Google – calitatea conținutului fals nu va face decât să se îmbunătățească.
   </p>
   <p>
    Organizațiile de social media încearcă să abordeze problema utilizării abuzive a platformelor lor. În special, Elon Musk a analizat posibilitatea de a le cere utilizatorilor X să plătească pentru a deveni membri pentru a opri fermele de roboți.
   </p>
   <p>
    Giganții din social media sunt capabili să elimine cantități mari de activitate bot detectată, dacă doresc acest lucru.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Țineți cont de internetul mort
    </strong>
    <br/>
    Teoria internetului mort nu susține cu adevărat că majoritatea interacțiunilor personale pe internet sunt false.
   </p>
   <p>
    Este, totuși, o lentilă interesantă prin care să privim internetul. Faptul că nu mai este pentru oameni, de către oameni – acesta este sensul în care internetul pe care îl cunoșteam și îl iubeam este „mort”.
   </p>
   <p>
    Libertatea de a crea și de a ne împărtăși gândurile pe internet și pe rețelele de socializare este ceea ce l-a făcut atât de puternic. În mod natural, această putere este cea pe care actorii răi încearcă să o controleze.
   </p>
   <p>
    Teoria internetului mort ne reamintește să fim sceptici și să navigăm pe rețelele de socializare și pe alte site-uri web cu un spirit critic.
   </p>
   <p>
    Orice interacțiune, tendință și, mai ales, „sentimentul general” ar putea foarte bine să fie sintetic. Conceput pentru a schimba ușor modul în care percepeți lumea.
   </p>
   <blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="550">
    <p dir="ltr" lang="en">
     Elon expands on the need for the fee for new users.
     <a href="https://t.co/DcjCmQ2zwX" target="_blank">
      https://t.co/DcjCmQ2zwX
     </a>
     <a href="https://t.co/gxWVCmOSUt" target="_blank">
      pic.twitter.com/gxWVCmOSUt
     </a>
    </p>
    &mdash;X Daily News (@xDaily)
    <a href="https://twitter.com/xDaily/status/1779932207106441348?ref_src=twsrc%5Etfw" rel="noopener" target="_blank">
     April 15, 2024
    </a>
   </blockquote>
   <script async charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
   </script>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:31:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperită scrisoarea pierdută a lui Einstein care prezicea „super simțurile” animalelor</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperita-scrisoarea-pierduta-a-lui-einstein-care-prezicea-super-simturile-animalelor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52072 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-animale tag-cercetatori tag-einstein tag-pasari tag-scrisoare tag-super-puteri tag-worldnews24" id="post-52072">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="einstein si simturile animalelor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Descoperită scrisoarea pierdută a lui Einstein care prezicea „super simțurile” animalelor
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Einstein a prezis „super-sensurile” animalelor în urmă cu mai bine de jumătate de secol
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este de conceput că cercetarea comportamentului păsărilor migratoare și al porumbeilor călăuzitori ar putea duce într-o zi la înțelegerea anumitor procese fizice pe care nu le cunoaștem încă”
    </em>
    , scria Einstein în răspunsul său la o scrisoare trimisă unui inginer.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Există o Lume necunoscută la care nu avem încă acces sau poate că am fost capabili să o cunoaștem, dar, din anumite motive, am pierdut aceste facultăți, iar Einstein a înțeles acest lucru.
   </h4>
   <p>
    Cu mai bine de o jumătate de secol înainte ca știința să conștientizeze că păsările pot „vedea” și se pot ghida prin câmpul magnetic al Pământului, Albert Einstein își imagina deja că animalele ascund un fel de „super simț” a cărui existență nu fusese încă descoperită.
   </p>
   <p>
    Acest lucru este dezvăluit într-o scrisoare necunoscută până acum pe care genialul fizician i-a trimis-o în 1949 lui Glyn Davys, un inginer radar, cu care a purtat o corespondență care a fost descoperită abia în 2011, după moartea lui Davys.
   </p>
   <p>
    Acum, un studiu realizat de Universitatea RMIT din Melbourne, Australia, analizează modul în care descoperirile recente despre păsările migratoare susțin gândirea lui Einstein de acum 72 de ani.
   </p>
   <p>
    Judith Davys a fost cea care a împărtășit cercetătorilor scrisoarea inedită pe care Einstein a adresat-o soțului ei decedat. În notă, Einstein se referă la activitatea unui alt cercetător, Karl von Frisch, un etolog austriac care tocmai descoperise la acea vreme că albinele folosesc lumina soarelui ca pe un fel de „busolă” pentru a se orienta, amintindu-și modelele de polarizare prezentate de cer în diferite momente ale zilei și poziția semnalelor întâlnite anterior. Von Frisch avea să primească Premiul Nobel pentru fiziologie și medicină în 1973.
   </p>
   <p>
    Einstein și super-simțurile animalelor. O intuiție precisă
   </p>
   <p>
    Întrebările inginerului aveau legătură cu percepția animalelor și cu legătura acestora cu lumea fizicii. „Este de conceput că investigarea comportamentului păsărilor migratoare și al porumbeilor călăuzitori ar putea duce într-o zi la înțelegerea vreunui proces fizic care nu este încă cunoscut”, a scris Einstein în răspunsul său.
   </p>
   <p>
    Mai mult de 70 de ani mai târziu, știm că intuiția părintelui teoriei relativității a fost corectă: există dovezi că păsările pot percepe câmpul magnetic al Pământului cu ajutorul unor fotoreceptori speciali din ochii lor. Acest lucru le permite să migreze mii de kilometri fără să se piardă.
   </p>
   <p>
    <strong>
     În conversație, inginerul pare mai interesat să înțeleagă cum să aplice această nouă „descoperire” biologică la tehnologiile viitoare.
    </strong>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Interesant este că Einstein a conceput această posibilitate, cu zeci de ani înainte ca dovezile empirice să dezvăluie faptul că diverse animale pot simți câmpurile magnetice și pot folosi aceste informații pentru navigare”,
    </em>
    scriu cercetătorii de la Universitatea Ebraică din Ierusalim, unde a fost donată scrisoarea. Cu toate acestea, Einstein a avut câteva indicii pentru a-și ghida „intuiția”.
   </p>
   <p>
    În momentul în care a scris scrisoarea, biologia și fizica începeau să fuzioneze ca niciodată până atunci: tocmai fusese descoperită ecolocația liliecilor, iar tehnologia radar – în care Davys era, în mod previzibil, un mare erudit – începea să se impună.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Există o Lume necunoscută la care noi nu avem încă acces.
    </strong>
    <br/>
    Știința a parcurs un drum lung în cunoașterea comportamentului albinelor și a modului în care aceste insecte percep lumea.
   </p>
   <p>
    Și, așa cum a prezis Einstein, aceste cunoștințe ne ajută deja să îmbunătățim tehnologia, ca în cazul camerelor foto ale telefoanelor noastre mobile.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, în ciuda deceniilor de cercetare, există încă mult mister. Pentru că păsările nu sunt singurele care au acest „super-simț”: broaștele țestoase de mare, câinii și albinele prezintă, de asemenea, o capacitate extraordinară de a percepe câmpurile magnetice ale planetei noastre, deși nu neapărat prin ochii lor.
   </p>
   <p>
    Mecanismele exacte prin care animalele percep lumina sau câmpul magnetic al Pământului sunt încă în curs de studiu și s-ar putea să nu fie aceleași pentru toate speciile.
   </p>
   <p>
    Albinele, de exemplu, par să perceapă câmpul magnetic în abdomenul lor, în timp ce păsările și câinii par să facă acest lucru în principal prin intermediul unor fotoreceptori speciali din ochii lor, numiți criptocromi.
   </p>
   <p>
    Celulele umane produc, de asemenea, criptocromi, iar cercetările recente arată că aceste celule răspund în mod dinamic la modificările câmpului magnetic.
   </p>
   <p>
    Și nu se termină aici: pentru ca un fotoreceptor, cum ar fi criptocromii, să detecteze un câmp magnetic, ar trebui să existe o încurcătură cuantică a electronilor în interiorul celulei; adică, fotoreceptorul și câmpul magnetic sunt cumva conectați „cuantic”, o proprietate teoretizată de Einstein însuși, prin care două obiecte se află în aceeași stare chiar și la mii de kilometri distanță. Rareori o epistolă atât de scurtă a dat atât de mult de povestit….
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:28:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>S-a găsit Arca lui Noe? De-a lungul coastei Antarcticii, a fost descoperit recent un obiect ciudat</title>
      <link>https://worldnews24.net/s-a-gasit-arca-lui-noe-de-a-lungul-coastei-antarcticii-a-fost-descoperit-recent-un-obiect-ciudat-video/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-5434 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-antarctica tag-arca-lui-noe tag-descoperire tag-gheata tag-nava tag-noe" id="post-5434">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="s-a descoperit arca lui noe in antarctica" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/08/arca-lui-noe.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/08/arca-lui-noe.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/08/arca-lui-noe-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/08/arca-lui-noe-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    S-a găsit Arca lui Noe? De-a lungul coastei Antarcticii, a fost descoperit recent un obiect ciudat
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    S-a găsit Arca lui Noe? Cel mai recent mister descoperit de utilizatorii
    <strong>
     Google Earth
    </strong>
    se află la numai 100 de mile de coasta Antarcticii.
   </p>
   <p>
    Imaginile au declanșat o adevărată conspirație masivă.
   </p>
   <p>
    Pe YouTube, utilizatorul MrMBB333, identificat și ca
    <em>
     Păzitor al Pământului
    </em>
    a distribuit un videoclip cu ceea ce i s-a părut a fi o navă de lux blocată pe un aisberg lângă Polul Sud.
   </p>
   <p>
    Imaginea  seamănă cu o navă de croazieră și cu mai multe ferestre. Pe rețelele de socializare, descoperirea a stârnit o serie de teorii ale conspirației, mulți oameni susținând că ceva este ascuns…
   </p>
   <p>
    MrMBB333, care a fost primul care a răspândit vestea descoperirii evazive, a explicat detaliile complexe ale descoperirii într-un videoclip de 10 minute.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Dacă privești imaginea mai atent, ar avea conturul unei nave. Obiectul acesta are o lungime de peste 120 de metri și arată ca un submarin…sau orice ar fi acesta….Un iaht care stă acolo în largul coastei Antarcticii, o navă înghețată, dacă vrei să-i așa”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Oficialii nu au anunțat încă descoperirea, în ciuda faptului că videoclipul a fost vizualizat de peste 55.000 de ori.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/leuY9x5xv7w?feature=oembed" title="ice ship  -  50ft cylinder  -  compound with entrances - *built w/purpose*" width="640">
   </iframe>
   <p>
    <strong>
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Profețiile Babei Vanga până când va veni sfârșitul lumii în 5079</title>
      <link>https://worldnews24.net/profetiile-babei-vanga-pana-cand-va-veni-sfarsitul-lumii-in-5079/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-32659 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-baba-vanga tag-profetii tag-sfarsitul-lumii tag-vanga tag-viitor tag-worldnews24" id="post-32659">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="baba vanga si profetiile pentru 2022" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/baba-vanga.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/baba-vanga.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/baba-vanga-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/09/baba-vanga-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Profețiile Babei Vanga până când va veni sfârșitul lumii în 5079
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Baba Vanga a fost un presupus clarvăzător bulgar. Ea a convins mulți adepți că posedă abilități paranormale.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Profeții și viziuni ale Baba Vanga deja împlinite
   </h5>
   <p>
    <strong>
     Profeție făcută în 1980
    </strong>
    <em>
     : La începutul secolului, în august 1999 sau 2000, Kursk va fi acoperit de apă, iar întreaga lume va plânge. Kursk era submarinul nuclear rusesc K-141, s-a scufundat în Marea Barents la 12 august 2000, numele NATO era Oscar II.
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     Profeție făcută în 1989
    </strong>
    :
    <em>
     „Groază, groază”! Frații americani vor cădea după ce vor fi atacați de păsările de oțel. Lupii vor urla în tufișuri, iar sângele nevinovat va țâșni. Pe 11 septembrie sau 11 septembrie 2001, avioanele au lovit World Trade Center.
    </em>
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Profeții pentru viitorul apropiat
   </h5>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2016
     </strong>
     – Ca urmare a precipitațiilor nucleare în emisfera nordică nu vor mai exista animale sau vegetație. Atunci musulmanii vor purta război împotriva europenilor supraviețuitori chimici.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2016 până în 2019
     </strong>
     – Majoritatea oamenilor vor suferi de cancer de piele și alte boli de piele (o consecință a războiului chimic). Europa va fi aproape singuratică (goală).
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2019 până în 2024
     </strong>
     – China devine o putere mondială. Țările în curs de dezvoltare, la rândul lor vor fi operate de exploatatori. O mică schimbare în orbita Pământului.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2025 până în 2028
     </strong>
     – Crearea unei noi surse de energie (probabil o reacție termonucleară controlată). Foametea este învinsă treptat. Lansarea unei nave spațiale cu echipaj uman spre Venus.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2033 – 2045
     </strong>
     – Gheața polară se topește. Niveluri mai mari ale oceanelor, economia mondială este înfloritoare. În Europa, vor conduce musulmanii.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2046 – 2070
     </strong>
     – Orice corp (organe) poate fi fabricat (clonare?). Înlocuirea corpurilor devine una dintre cele mai bune metode de tratament. În timpul atacului asupra Romei musulmane, Statele Unite au folosit un nou tip de armă clima. Răcirea bruscă (înghețarea instantanee).
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2072-2086
     </strong>
     – Societatea fără clase (comunism) și restaurarea naturii.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2088 la 2167
     </strong>
     – O nouă boală, îmbătrânirea în câteva secunde!  Soarele artificial luminează partea întunecată a Pământului, oamenii devin roboți vii, războiul dintre națiunile mici. Marile națiuni nu intervin, Ungaria va primi semnale din spațiu, Colonie sub apă (cu ajutorul unor consilii simpatizante). Animalele devin pe jumătate umane, O nouă religie.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2170 până în 2256
     </strong>
     – Secetă majoră, O colonie de pe Marte devine o putere nucleară și cere independența față de Pământ, Se vor abate 2 erupții mari de vulcani, Colonie maritimă complet dezvoltată, energie și hrană din belșug, Amestecul complet între asiatici și europeni. Temperatura scade. În căutarea vieții extraterestre, omenirea intră în contact cu ceea ce este ceva teribil, Nava spațială uitată pe Pământ și teribila boală nouă.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2262 – 2304
     </strong>
     – Planetele își schimbă treptat orbita planetară. Marte este amenințată de comete, Restart constantele fizice sunt schimbate, Amestecarea rase galbene, albe și negre. O nouă rasă. Apariția unui forțe din nimic (probabil din vid sau dintr-o gaură neagră).
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Călătorie înapoi în timp ,  Noi contacte cu extratereștrii. Soarele se răcește.  Erupție puternică pe Soare. Schimbarea forței de gravitație. Încep să cadă vechile stații spațiale și sateliți, În Franța, mișcare de gherilă împotriva islamului. Noi legi importante și secrete ale universului dezvăluite.
     <strong>
      Secretele Lunii sunt dezvăluite.
     </strong>
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      2341 – 3805
     </strong>
     – Ceva teribil se apropie de Pământ din spațiu. Un accident la unul dintre Soarele artificial duce la secetă. Marea foamete. O nouă rasă cu creștere rapidă, 2 Sori artificiali se ciocnesc. Pământ în amurg, Războiul de pe Marte.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     O cometă lovește Luna. În jurul Pământului – inelul/zona pietrelor și a prafului. Până în acest moment pe Pământ nu va mai exista viață, dar omenirea va putea pune bazele unei noi vieți într-un alt sistem stelar. O nouă planetă va fi populată de puțini oameni.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Mai puține contacte între oameni. Clima noii planete afectează organismele oamenilor – acestea suferă mutații. Războiul dintre oameni pentru resurse. Mai mult de jumătate din oameni mor.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      3815 – 3878
     </strong>
     – Dezvoltarea civilizației se oprește. Oamenii trăiesc în turme ca niște fiare. Noul profet le vorbește oamenilor despre valorile morale, religie. Noul profet primește sprijin din partea tuturor segmentelor populației. Apariția unei noi organizații bisericești. Împreună cu biserica pentru a reeduca noii oameni și științe uitate.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     <strong>
      4302 – 4674
     </strong>
     – În lume se dezvoltă noi orașe. Noua Biserică încurajează dezvoltarea de noi tehnologii și științe. Dezvoltarea științei. Oamenii de știință au descoperit în impactul general al tuturor bolilor în comportamentul organismului. A găsit o cale de a învinge orice boală, Datorită mutațiilor oamenii în sfârșit încep să își folosească creierul mai mult de 34%.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Oamenii vor pierde  complet noțiunea de rău și ură. Noțiuni de cunoaștere a lui Dumnezeu. Omul a fost în sfârșit ajuns la un asemenea nivel de dezvoltare încât poate comunica cu Dumnezeu. Oamenii ating nemurirea. Dezvoltarea civilizației a atins apogeul. Numărul de oameni care trăiesc pe diferite planete este de aproximativ 340 de miliarde. Începe asimilarea  cu extratereștrii.
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     5076 – 5078
    </strong>
    –
    <em>
     Un univers de graniță. Decizia de a părăsi limitele universului, dar aproximativ 40% din populație este împotrivă.
    </em>
   </p>
   <p>
    <strong>
     5079 – Sfârșitul lumii.
    </strong>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 11:10:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
