<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Soarele din centru este o adevărată escrocherie: Adepții pământului plat inaugurează o religie „neo-mondanistă”</title>
      <link>https://worldnews24.net/soarele-din-centru-este-o-adevarata-escrocherie-adeptii-pamantului-plat-inaugureaza-o-religie-neo-mondanista/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-53008 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-adepti tag-agevolatii tag-cult tag-descoperire tag-fisc tag-inaugurare tag-lacasuri tag-pamant tag-plat tag-religie" id="post-53008">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="pamant plat lacasuri si adepti" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/pamant-plat.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/pamant-plat.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/pamant-plat-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/07/pamant-plat-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title='Soarele din centru este o adevărată escrocherie: Adepții pământului plat inaugurează o religie "neo-mondanistă” 1' width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Soarele din centru este o adevărată escrocherie: Adepții pământului plat inaugurează o religie „neo-mondanistă”
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   În timpul unui miting la Roma, adepții pământului plat  au inaugurat o nouă religie mâncând numai fructe.
  </p>
  <p>
   Aceștia s-au reunit pentru o conferință la Roma intitulată
   <strong>
    „Revelatio orbis terrarum”.
   </strong>
   Erau câteva zeci de adepți al pământului plat, care au plătit 20 de euro pentru a participa la întâlnire.
  </p>
  <p>
   Dar faptul că soarele este în centrul tuturor lucrurilor și că pământul este plat sunt doar vârful aisbergului.
  </p>
  <p>
   Cu manualul fruitarian sub braț și cu sunetul broaștei sacre mereu gata să intervină, „libertarienii” (așa se autointitulează) sunt gata să îi liniștească pe toți cei care s-au gândit toată viața că ceva nu se potrivește în narațiunea puterilor puternice care ne domină.
  </p>
  <p>
   La conferință a luat cuvântul Gabriele Ceracchini, un adept al Pământului plat care își propune acum să inaugureze oficial o nouă religie: Cultul Lumii Noi. Iată cuvintele sale:
  </p>
  <p>
   <em>
    „În jurul Cultului, s-a format și se consolidează o nouă confesiune religioasă numită Poporul Viu, care include și Poporul ShinSekai, potrivit pentru vegetarieni și vegani. De asemenea, am înființat un organism religios care să reprezinte cererile Poporului Neo-Lumii, Templul Lumii Noi”.
   </em>
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Beneficii fiscale și lăcașuri de cult pentru adepții pământului plat
  </h4>
  <p>
   Noua religie presupune și o serie de beneficii din partea statului: lăcașuri de cult, 8×1000, posibile scutiri de taxe. Pe scurt, adepții pământului plat sunt și ei în pas cu vremurile.
  </p>
  <p>
   Printre vorbitori s-a numărat Albino Galuppìni, care susține că o mie de ani ar fi adăugați arbitrar la istoria lumii. Practic, am fi tot în secolul al XI-lea și nu în secolul al XXI-lea.
  </p>
  <p>
   Sara Gamberoni, pe de altă parte, este convinsă că râurile nu există în natură,
   <em>
    „ci sunt de fapt infrastructuri antice, lucrări de inginerie hidraulică”
   </em>
   . Fizicianul Giancarlo Infante, care predă în școlile secundare, a certificat că Pământul este staționar:
  </p>
  <p>
   <em>
    „Cei mai autorizați filosofi și istorici ai științei sunt de acord că revoluția copernicană nu a pornit de la motive astronomice, ci de la motive ideologice”,
   </em>
   a spus el.
  </p>
  <p>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 15:59:27 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un concept futurist promite reabilitarea rapidă a deținuților cu ajutorul memoriilor sintetice</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-concept-futurist-promite-reabilitarea-rapida-a-detinutilor-cu-ajutorul-memoriilor-sintetice/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52820 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-concept tag-evolutie tag-inchisoare tag-memorii tag-penitenciar tag-reabilitare tag-worldnews24" id="post-52820">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="reabilitare" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/reabilitare-.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/reabilitare-.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/reabilitare--300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/reabilitare--768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Un concept futurist promite reabilitarea rapidă a deținuților cu ajutorul memoriilor sintetice 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Un concept futurist promite reabilitarea rapidă a deținuților cu ajutorul memoriilor sintetice
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Conceptul futurist de reabilitare a infractorilor. Omenirea evoluează, iar toate sferele vieții se transformă odată cu ea, relatează
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    dailymail.co.uk.
   </a>
  </p>
  <p>
   Tehnologia s-a infiltrat în aproape fiecare aspect al existenței noastre și, potrivit unui om de știință, este timpul să introducem aceste progrese în sistemul penitenciar.
  </p>
  <p>
   În cadrul unui nou concept revoluționar, un cercetător a propus o închisoare futuristă în care infractorii și-ar putea ispăși pedepsele în doar câteva minute, în loc de ani sau decenii, după cum informează Daily Mail.
  </p>
  <p>
   Proiectul, numit Cognify, presupune implantarea de amintiri sintetice ale crimelor în creierele deținuților, dar din perspectiva victimelor. Dezvoltat de Hashem Al-Ghaili, acest concept urmărește să creeze un efect terapeutic de durată, făcând aceste amintiri permanente.
  </p>
  <p>
   Sistemul propus include un dispozitiv asemănător realității virtuale care afișează secvențe ale infracțiunii generate de inteligența artificială, asociat cu un implant cerebral care induce stări emoționale precum remușcarea și regretul. Această abordare urmărește să insufle sentimente pe care unele persoane nu ar putea să le evoce singure.
  </p>
  <p>
   La nivel mondial, milioane de persoane sunt încarcerate, iar autoritățile susțin că timpul petrecut în închisoare descurajează infracțiunile viitoare.
  </p>
  <p>
   Cu toate acestea, mai mult de o sută de studii din 2021 sugerează că închisoarea nu previne în mod eficient recidiva. Pe baza acestor date, Al-Ghaili a conceput o închisoare a viitorului pentru a-i ajuta pe infractori să învețe cu adevărat din acțiunile lor trecute.
  </p>
  <p>
   Potrivit lui Al-Ghaili, Cognify va fi în cele din urmă capabil să creeze și să implanteze amintiri artificiale direct în creierul deținuților.
  </p>
  <p>
   Aceste amintiri complexe, vii și realiste vor fi generate în timp real cu ajutorul inteligenței artificiale. În practică, procesul de reabilitare va dura doar câteva minute, însă infractorului i se va părea că durează ani de zile.
  </p>
  <h5 class="wp-block-heading">
   Reabilitarea va fi personalizată pentru fiecare caz, luând în considerare gravitatea infracțiunii și a sentinței. Memoriile pot fi adaptate pentru a răspunde nevoilor de reabilitare ale fiecărui subiect.
  </h5>
  <p>
   Inițial, prizonierii vor fi supuși unor scanări cerebrale de înaltă rezoluție pentru a crea hărți detaliate ale căilor lor neuronale.
  </p>
  <p>
   Aceste hărți vor fi utilizate de dispozitivul Cognify pentru a viza anumite zone ale creierului responsabile de memorie, raționament și gândire logică, inclusiv hipocampul, cortexul prefrontal, amigdala, lobul parietal și cortexul cingular anterior.
  </p>
  <p>
   Odată implementat, dispozitivul va difuza amintiri generate de inteligența artificială cu privire la infracțiunile comise de deținuți, care ar putea varia de la violența domestică la fraudă.
  </p>
  <p>
   În plus față de efectele vizuale, prizonierii pot experimenta, de asemenea, reacții fizice, cum ar fi durerea și suferința îndurate de victime.
  </p>
  <p>
   Cognify va dispune, de asemenea, de stocare criptată pentru informații sensibile despre deținuți și date privind reabilitarea. Al-Ghaili crede că conceptul său va revoluționa sistemul de justiție penală, reducând în mod semnificativ pedepsele cu închisoarea și costurile asociate cu întreținerea închisorilor.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 07:05:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un futurist prezice că oamenii ar putea trăi 1.000 de ani cu nanoboți și inteligență artificială</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-futurist-prezice-ca-oamenii-ar-putea-trai-1-000-de-ani-cu-nanoboti-si-inteligenta-artificiala/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52797 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-boli tag-futurist tag-ia tag-inteligenta tag-nanoroboti tag-roboti tag-tehnologie tag-viata tag-viitor tag-worldnews24" id="post-52797">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="futurist prevede prelungirea vietii oamenilor" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/futurist.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/futurist.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/futurist-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/futurist-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Un futurist prezice că oamenii ar putea trăi 1.000 de ani cu nanoboți și inteligență artificială 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Un futurist prezice că oamenii ar putea trăi 1.000 de ani cu nanoboți și inteligență artificială
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Renumitul futurist Ray Kurzweil crede că progresele în nanotehnologie și inteligență artificială (AI) vor permite oamenilor să trăiască 1.000 de ani.
  </p>
  <p>
   Kurzweil, care are o istorie de previziuni exacte ale evoluțiilor tehnologice, crede că,
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    până în anii 2030
   </a>
   , nanoboții vor fi integrați în corpul uman, capabili să îl repare și să îl îmbunătățească la nivel celular.
  </p>
  <p>
   Această descoperire ar putea elimina bolile, inversa procesul de îmbătrânire și prelungi semnificativ durata de viață a oamenilor.
  </p>
  <p>
   Kurzweil are în vedere un viitor în care nanoboții vor circula în sângele nostru, efectuând întreținerea și actualizările constante pentru a menține organismul într-o stare optimă de sănătate.
  </p>
  <p>
   Acești roboți minusculi ar fi capabili să repare celulele deteriorate, să elimine toxinele și chiar să modifice ADN-ul pentru a preveni tulburările genetice. În plus, inteligența artificială ar juca un rol esențial în gestionarea acestor nanoboți, luând decizii medicale precise pe baza unor cantități mari de date și de măsurători personale de sănătate.
  </p>
  <p>
   Această sinergie între nanotehnologie și inteligență artificială ar putea revoluționa asistența medicală, făcând din boli și îmbătrânire condiții ușor de gestionat, mai degrabă decât aspecte inevitabile ale vieții.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Predicția futuristului  Kurzweil se bazează pe cercetările în curs și pe tendințele actuale din biotehnologie și IA. Progresele rapide din aceste domenii sugerează că un astfel de viitor este posibil.
  </h4>
  <p>
   De exemplu, oamenii de știință dezvoltă deja nanoboți pentru administrarea țintită de medicamente, care ar putea pune bazele unor aplicații mai sofisticate în repararea și ameliorarea celulară.
  </p>
  <p>
   În plus, inteligența artificială devine din ce în ce mai capabilă să analizeze date medicale și să diagnosticheze afecțiuni, o tendință care este probabil să continue și să se extindă.
  </p>
  <p>
   În ciuda naturii ambițioase a previziunilor lui Kurzweil, acestea sunt luate în serios de multe persoane din comunitățile științifice și tehnologice, datorită istoricului său dovedit de previziuni exacte.
  </p>
  <p>
   Acesta a prezis anterior creșterea internetului, dezvoltarea calculatoarelor mobile și apariția inteligenței artificiale, toate acestea realizându-se.
  </p>
  <p>
   Previziunile lui Kurzweil se aliniază, de asemenea, cu tendința mai largă a transumanismului, o mișcare care susține utilizarea tehnologiei pentru a îmbunătăți condiția umană. Transhumaniștii cred că tehnologii precum inteligența artificială și nanoboții vor permite oamenilor să își depășească limitele biologice, atingând niveluri fără precedent de sănătate, inteligență și longevitate.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 06:26:23 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Reality TV show-ul „Flat Earthers” le cere adepților teoriei conspirației să-și dovedească convingerile</title>
      <link>https://worldnews24.net/reality-tv-show-ul-flat-earthers-le-cere-adeptilor-teoriei-conspiratiei-sa-si-dovedeasca-convingerile/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-53006 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-concurenti tag-dovezi tag-earth tag-experti tag-flat tag-pamant tag-plat tag-plati tag-reality tag-show tag-worldnews24" id="post-53006">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="Flat motivele pentru care pamantul nu poate fi plat" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/pamantul-plat.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/pamantul-plat.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/pamantul-plat-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/04/pamantul-plat-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title='Reality TV show-ul "Flat Earthers" le cere adepților teoriei conspirației să-și dovedească convingerile 1' width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Reality TV show-ul „Flat Earthers” le cere adepților teoriei conspirației să-și dovedească convingerile
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Un nou reality-show numit „Flat Earthers” va plăti adepților dacă pot convinge un grup de experți (reali) că Pământul este plat.
  </p>
  <p>
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    IndieWire
   </a>
   poate dezvălui în exclusivitate că serviciul de streaming The Network, recent lansat, se află în producție activă la „Flat Earthers” și va lansa toate cele 10 episoade în decembrie.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   „Flat Earthers” este descrisă ca o parte docuseries, o parte show de competiție, și va urmări cinci familii care fiecare crede cu adevărat că Pământul este plat.
  </h4>
  <p>
   Dar mai degrabă decât să își documenteze exploatările, familiile vor primi fiecare resurse în valoare de 50.000 de dolari pentru cercetare și își vor prezenta în cele din urmă descoperirile unui grup de oameni de știință, teologi și cartografi.
  </p>
  <p>
   Dacă reușesc să convingă majoritatea membrilor juriului că Pământul este de fapt plat, vor primi un premiu în bani. Valoarea premiului în bani nu a fost dezvăluită. Probabil că nici nu trebuie să fie decisă.
  </p>
  <p>
   S-ar putea să nu existe un „câștigător” al seriei – noi pariem că nu! – dar ideea este de a evidenția subsetul tot mai mare de americani care cred că Pământul este plat. Serialul își propune să facă lumină asupra modului în care astfel de teorii câștigă teren în Statele Unite și în întreaga lume.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Adepți ai Efectului Mandela, ar fi bine să nu participați la acest Reality!
   </strong>
  </p>
  <p>
   <em>
    „Pe măsură ce continuăm să oferim publicului conținut premium gratuit, suntem încântați să anunțăm acest docu-serial îndrăzneț și de gen”
   </em>
   , a declarat Aram Rappaport, creatorul The Network.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Fenomenul Pământului plat continuă să crească la nivel global. ‘Flat Earthers’ va oferi o perspectivă fascinantă asupra psihicului condiției umane și a ceea ce determină sistemele de credință din întreaga lume.”
   </em>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 07:45:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Oamenii de știință avertizează că un cutremur de 9,0 ar putea provoca un tsunami de proporții enorme</title>
      <link>https://worldnews24.net/oamenii-de-stiinta-avertizeaza-ca-un-cutremur-de-90-ar-putea-provoca-un-tsunami-de-proportii-enorme/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52791 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-alarma tag-colos tag-cutremur tag-gravitatie tag-placi-tectonice tag-tsunami tag-worldnews24" id="post-52791">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="pericol de tsunami in marea mediteraneana" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/tsunami-in-marea-mediteraneana.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/tsunami-in-marea-mediteraneana.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/tsunami-in-marea-mediteraneana-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/06/tsunami-in-marea-mediteraneana-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Oamenii de știință avertizează că un cutremur de 9,0 ar putea provoca un tsunami de proporții enorme 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Oamenii de știință avertizează că un cutremur de 9,0 ar putea provoca un tsunami de proporții enorme
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Oamenii de știință avertizează că un cutremur de 9,0 grade de-a lungul zonei de subducție Cascadia ar putea trimite un tsunami înalt de 30 de metri pe coasta de vest
  </p>
  <p>
   Acesta nu este un scenariu ipotetic care se poate întâmpla. Ni se spune că, într-o zi, un cutremur absolut masiv de-a lungul zonei de subducție Cascadia va trimite un zid gigantic de apă spre coasta de vest a Statelor Unite.
  </p>
  <p>
   Vorbim despre un dezastru care ar fi mai mare decât orice am văzut până acum în întreaga istorie, iar oamenii de știință ne avertizează deschis că este doar o chestiune de timp până când acest lucru se va întâmpla.
  </p>
  <p>
   Se preconizează că zidul de apă ar putea avea o înălțime de până la 30 de metri și va provoca o devastare imensă.
  </p>
  <p>
   Clădirile vor fi aplatizate, vehiculele vor fi ridicate și aruncate ca niște jucării, iar un număr nenumărat de oameni vor ajunge instantaneu în mormintele lor de apă. Dacă vă aflați direct în calea unui astfel de tsunami, nu veți avea scăpare.
  </p>
  <p>
   Zona de subducție Cascadia a făcut multe titluri în ultima vreme. Ceea ce urmează provine dintr-un articol publicat recent de
   <strong>
    NBC News
   </strong>
   …
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Un colos tăcut pândește în largul coastei Pacificului, amenințând sute de kilometri de coastă cu tsunami-uri și cutremure devastatoare.
  </h4>
  <p>
   Timp de decenii, oamenii de știință au avertizat cu privire la potențialul zonei de subducție Cascadia, o falie megathrust care se întinde în larg de-a lungul coastei din nordul insulei Vancouver până la Cape Mendocino, California. Când falia – sau chiar o porțiune a acesteia – va ceda, viața din Oregon, Washington și California de Nord va fi remodelată.
  </p>
  <p>
   Au trecut mai bine de 300 de ani de când nu s-a mai produs un cutremur de-a lungul zonei de subducție Cascadia și, prin urmare, pentru majoritatea dintre noi este dificil să ne imaginăm cum ar arăta.
  </p>
  <p>
   Potrivit
   <strong>
    IFL Science,
   </strong>
   un astfel de cutremur ar putea produce valuri tsunami care se deplasează cu viteze de până la 500 de mile pe oră…
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Cutremurele sunt cele mai puternice de pe Pământ și provin din zonele de subducție, unde una dintre plăcile Pământului alunecă peste alta.
  </h4>
  <p>
   Atunci când roca de la granița unei plăci convergente este comprimată și îndoită, ea acumulează energie elastică. Atunci când aceasta devine prea mare, are loc o eliberare bruscă, placa suprapusă alunecând pe falie.
  </p>
  <p>
   Pe măsură ce placa alunecă și se eliberează, generează cantități uriașe de energie care ajung în apa de mare din jur. Această energie deplasează apa pe măsură ce aceasta se ridică la suprafața mării, ridicând-o deasupra nivelului normal al suprafeței. Apoi, datorită gravitației, apa se prăbușește, energia fiind împrăștiată pe orizontală sub forma unui tsunami.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Valurile rezultate se pot deplasa cu peste 804 kilometri pe oră (500 de mile pe oră)
   </strong>
   .
  </p>
  <p>
   O echipă de oameni de știință care a studiat zona de subducție Cascadia tocmai și-a făcut publice concluziile, iar ceea ce au descoperit este extrem de alarmant.
  </p>
  <p>
   Ei au descoperit că zona de subducție Cascadia este de fapt formată din patru segmente diferite, ceea ce o face și mai periculoasă decât se credea…
  </p>
  <p>
   Folosind tehnici de cartografiere subacvatică, oamenii de știință au cartografiat zona de subducție Cascadia – o falie de 600 de mile care se întinde din sudul Canadei până în nordul Californiei – în detalii nemaivăzute până acum.
  </p>
  <p>
   S-a descoperit că falia se împarte în patru segmente, în loc să fie o singură fâșie continuă ca majoritatea liniilor de falie. Descoperirea s-ar putea dovedi mai catastrofală, deoarece plăcile tectonice pot aluneca una sub cealaltă, creând mai multă presiune și cutremure mai puternice.
  </p>
  <p>
   Cercetătorii au concluzionat că zona de subducție Cascadia are potențialul de a declanșa un cutremur cu magnitudinea de 9 grade pe scara Richter
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 15:59:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
