<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Descoperită scrisoarea pierdută a lui Einstein care prezicea „super simțurile” animalelor</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperita-scrisoarea-pierduta-a-lui-einstein-care-prezicea-super-simturile-animalelor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52072 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-animale tag-cercetatori tag-einstein tag-pasari tag-scrisoare tag-super-puteri tag-worldnews24" id="post-52072">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="einstein si simturile animalelor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/einstein-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Descoperită scrisoarea pierdută a lui Einstein care prezicea „super simțurile” animalelor
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Einstein a prezis „super-sensurile” animalelor în urmă cu mai bine de jumătate de secol
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este de conceput că cercetarea comportamentului păsărilor migratoare și al porumbeilor călăuzitori ar putea duce într-o zi la înțelegerea anumitor procese fizice pe care nu le cunoaștem încă”
    </em>
    , scria Einstein în răspunsul său la o scrisoare trimisă unui inginer.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Există o Lume necunoscută la care nu avem încă acces sau poate că am fost capabili să o cunoaștem, dar, din anumite motive, am pierdut aceste facultăți, iar Einstein a înțeles acest lucru.
   </h4>
   <p>
    Cu mai bine de o jumătate de secol înainte ca știința să conștientizeze că păsările pot „vedea” și se pot ghida prin câmpul magnetic al Pământului, Albert Einstein își imagina deja că animalele ascund un fel de „super simț” a cărui existență nu fusese încă descoperită.
   </p>
   <p>
    Acest lucru este dezvăluit într-o scrisoare necunoscută până acum pe care genialul fizician i-a trimis-o în 1949 lui Glyn Davys, un inginer radar, cu care a purtat o corespondență care a fost descoperită abia în 2011, după moartea lui Davys.
   </p>
   <p>
    Acum, un studiu realizat de Universitatea RMIT din Melbourne, Australia, analizează modul în care descoperirile recente despre păsările migratoare susțin gândirea lui Einstein de acum 72 de ani.
   </p>
   <p>
    Judith Davys a fost cea care a împărtășit cercetătorilor scrisoarea inedită pe care Einstein a adresat-o soțului ei decedat. În notă, Einstein se referă la activitatea unui alt cercetător, Karl von Frisch, un etolog austriac care tocmai descoperise la acea vreme că albinele folosesc lumina soarelui ca pe un fel de „busolă” pentru a se orienta, amintindu-și modelele de polarizare prezentate de cer în diferite momente ale zilei și poziția semnalelor întâlnite anterior. Von Frisch avea să primească Premiul Nobel pentru fiziologie și medicină în 1973.
   </p>
   <p>
    Einstein și super-simțurile animalelor. O intuiție precisă
   </p>
   <p>
    Întrebările inginerului aveau legătură cu percepția animalelor și cu legătura acestora cu lumea fizicii. „Este de conceput că investigarea comportamentului păsărilor migratoare și al porumbeilor călăuzitori ar putea duce într-o zi la înțelegerea vreunui proces fizic care nu este încă cunoscut”, a scris Einstein în răspunsul său.
   </p>
   <p>
    Mai mult de 70 de ani mai târziu, știm că intuiția părintelui teoriei relativității a fost corectă: există dovezi că păsările pot percepe câmpul magnetic al Pământului cu ajutorul unor fotoreceptori speciali din ochii lor. Acest lucru le permite să migreze mii de kilometri fără să se piardă.
   </p>
   <p>
    <strong>
     În conversație, inginerul pare mai interesat să înțeleagă cum să aplice această nouă „descoperire” biologică la tehnologiile viitoare.
    </strong>
   </p>
   <p>
    <em>
     „Interesant este că Einstein a conceput această posibilitate, cu zeci de ani înainte ca dovezile empirice să dezvăluie faptul că diverse animale pot simți câmpurile magnetice și pot folosi aceste informații pentru navigare”,
    </em>
    scriu cercetătorii de la Universitatea Ebraică din Ierusalim, unde a fost donată scrisoarea. Cu toate acestea, Einstein a avut câteva indicii pentru a-și ghida „intuiția”.
   </p>
   <p>
    În momentul în care a scris scrisoarea, biologia și fizica începeau să fuzioneze ca niciodată până atunci: tocmai fusese descoperită ecolocația liliecilor, iar tehnologia radar – în care Davys era, în mod previzibil, un mare erudit – începea să se impună.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Există o Lume necunoscută la care noi nu avem încă acces.
    </strong>
    <br/>
    Știința a parcurs un drum lung în cunoașterea comportamentului albinelor și a modului în care aceste insecte percep lumea.
   </p>
   <p>
    Și, așa cum a prezis Einstein, aceste cunoștințe ne ajută deja să îmbunătățim tehnologia, ca în cazul camerelor foto ale telefoanelor noastre mobile.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, în ciuda deceniilor de cercetare, există încă mult mister. Pentru că păsările nu sunt singurele care au acest „super-simț”: broaștele țestoase de mare, câinii și albinele prezintă, de asemenea, o capacitate extraordinară de a percepe câmpurile magnetice ale planetei noastre, deși nu neapărat prin ochii lor.
   </p>
   <p>
    Mecanismele exacte prin care animalele percep lumina sau câmpul magnetic al Pământului sunt încă în curs de studiu și s-ar putea să nu fie aceleași pentru toate speciile.
   </p>
   <p>
    Albinele, de exemplu, par să perceapă câmpul magnetic în abdomenul lor, în timp ce păsările și câinii par să facă acest lucru în principal prin intermediul unor fotoreceptori speciali din ochii lor, numiți criptocromi.
   </p>
   <p>
    Celulele umane produc, de asemenea, criptocromi, iar cercetările recente arată că aceste celule răspund în mod dinamic la modificările câmpului magnetic.
   </p>
   <p>
    Și nu se termină aici: pentru ca un fotoreceptor, cum ar fi criptocromii, să detecteze un câmp magnetic, ar trebui să existe o încurcătură cuantică a electronilor în interiorul celulei; adică, fotoreceptorul și câmpul magnetic sunt cumva conectați „cuantic”, o proprietate teoretizată de Einstein însuși, prin care două obiecte se află în aceeași stare chiar și la mii de kilometri distanță. Rareori o epistolă atât de scurtă a dat atât de mult de povestit….
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 16:28:15 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>”Vaticanul a fost construit pe „rămășițele giganților”</title>
      <link>https://worldnews24.net/vaticanul-a-fost-construit-pe-ramasitele-gigantilor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-17014 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-italia tag-roma tag-uriasi tag-vaticanul-giganti" id="post-17014">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="Vaticanul a fost construit pe o civilizatie a gigantilor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss.jpg 600w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss-300x172.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/03/vaticiss-20x11.jpg 20w" decoding="async" fetchpriority="high" height="343" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI2MDAiIGhlaWdodD0iMzQzIiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNjAwIDM0MyI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="600"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    ”Vaticanul a fost construit pe „rămășițele giganților”
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    De mulți ani, cercetările neaprobate de elitele care au scris canonul tradițional al istoriei, sugerează că
    <strong>
     Vaticanul a fost construit pe o civilizație a giganților
    </strong>
    .
   </p>
   <p>
    Vaticanul este unul dintre orașele care nu numai că are protecția Romei, dar este și unul dintre cele mai protejate . Și asta, în ciuda faptului că are doar 842 de locuitori.
   </p>
   <p>
    Se crede că această protecție extremă se datorează secretelor care sunt ascunse în fundațiile sale, care ar putea fi  o civilizație străveche a giganților .
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Pe ce a fost construit Vaticanul ?
   </h4>
   <p>
    Cercetătorii alternativi au găsit dovezi care sugerează că umanitatea, pentru o perioadă de timp, a fost o specie mai asemănătoare cu
    <strong>
     gigantul Neanderthal
    </strong>
    .
   </p>
   <p>
    Acesta, la rândul său, a evoluat ulterior în umanul actual.
   </p>
   <p>
    Dar există mărturii care menționează că această constatare este total falsă. De ce ar avea grijă Biserica Catolică să păstreze informații atât de importante ascunse de restul umanității?
   </p>
   <p>
    Mulți experți cred că biserica a suprimat în mod intenționat o parte din istoria noastră. Astfel, folosește religia pentru a ascunde organizația responsabilă de a ne spune originile într-un mod părtinitor.
   </p>
   <p>
    Chiar și oamenii de știință sugerează că în interiorul Vaticanului există texte antice care au fost clasificate drept „interzise” și care sunt păzite cu o securitate extremă .
   </p>
   <p>
    Acest lucru a condus la credința că biserica, religia și toate organizațiile care o compun, sunt   conștiente că, în trecut, civilizațiile extraterestre au vizitat Pământul.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Vaticanul: Este construit pe rămășițele unor giganți? Secretele de sub oraș
   </h5>
   <p>
    Prin urmare, este cel mai probabil ca și comunitatea științifică să știe că Vaticanul ascunde ceva .
   </p>
   <p>
    Toate studiile asigură că rămășițele acestei civilizații de giganți ar putea fi găsite îngropate sub Vatican. Din acest motiv, ar fi necesară demolarea întregii sale clădiri pentru a găsi vestigiile arheologice.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, cea mai mică sugestie pe acest subiect este total respinsă de orice organizație oficială .
   </p>
   <p>
    <strong>
     Se crede că marea influență a bisericii a făcut ca orice este legat de ea să fie de neatins .
    </strong>
   </p>
   <p>
    În ciuda puterii pe care o are Vaticanul, tot mai mulți oameni au decis să investigheze prin diferite mijloace. Cu efortul unit al tuturor, plus cel care se adaugă zi de zi, se poate dezvălui tot ce se ascunde, de la adevărata istorie a umanității până la ceea ce se ascunde sub temeliile unui oraș atât de controversat.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/i7JYjKFPSNw?feature=oembed" title="5 Cosas Escalofriantes Ocultas en el Vaticano." width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 08:02:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperit un manuscris antic cu detalii unice despre copilăria lui Iisus</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperit-un-manuscris-antic-cu-detalii-unice-despre-copilaria-lui-iisus/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52129 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-copilarie tag-descoperire tag-document tag-iisus tag-manuscris tag-text tag-toma tag-worldnews24" id="post-52129">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="text cu copilaria lui Iisus" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/iisus-copilarie.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/iisus-copilarie.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/iisus-copilarie-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/iisus-copilarie-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Descoperit un manuscris antic cu detalii unice despre copilăria lui Iisus
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Recent, oamenii de știință au decis să examineze un papirus care era păstrat în biblioteca din Hamburg.
   </p>
   <p>
    S-a dovedit că acest manuscris este un text religios important care povestește despre copilăria lui Iisus din Nazaret.
   </p>
   <p>
    Un manuscris antic găsit în Biblioteca de Stat și Universitară din Hamburg. Karl von Ossietzky, oferă o privire rară asupra copilăriei lui Iisus din Nazaret. Anterior, istoricii se bazau pe un număr limitat de texte din afara Bibliei pentru a reconstitui detaliile vieții sale, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      IFLScience.
     </a>
    </strong>
   </p>
   <p>
    Dr. Lajos Berkes de la Universitatea Humboldt din Berlin și profesorul Gabriel Nocchi Macedo de la Universitatea din Liège au studiat cu atenție acest fragment.
   </p>
   <p>
    Potrivit acestora, manuscrisul cunoscut sub numele de „P.Hamb.Graec. 1011” este cel mai vechi exemplar cunoscut al Evangheliei lui Toma, datând din secolul al IV-lea sau al V-lea d.Hr.
   </p>
   <figure class="wp-block-image size-full">
    <a>
     <img alt="" class="wp-image-52130" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/man-text.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/man-text.jpg 700w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/man-text-300x157.jpg 300w" decoding="async" height="366" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI3MDAiIGhlaWdodD0iMzY2IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgNzAwIDM2NiI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" width="700"/>
    </a>
   </figure>
   <p>
    Înainte de această descoperire, se credea că cea mai veche copie a acestei Evanghelii datează din secolul al XI-lea d.Hr.
   </p>
   <p>
    Dr. Birks a declarat:
    <em>
     „Fragmentul este extrem de interesant pentru cercetare… deoarece am reușit să îl datăm în secolele IV-V, ceea ce îl face cea mai veche copie cunoscută”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Acest text antic, care măsoară aproximativ 11 pe 5 centimetri și conține 13 rânduri de scriere greacă, a fost trecut cu vederea timp de zeci de ani, deoarece s-a crezut în mod eronat că este un document obișnuit din cauza scrisului său greoi.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Evanghelia lui Toma relatează evenimente din copilăria lui Iisus care nu sunt incluse în Biblie.
   </h4>
   <p>
    Dr. Nocchi Macedo a confirmat: „Descoperirile noastre asupra acestei copii grecești antice târzii ale lucrării susțin evaluarea modernă potrivit căreia Evanghelia lui Toma a fost scrisă inițial în limba greacă”.
   </p>
   <p>
    Acest fragment include povestea cunoscută sub numele de „Animația vrăbiuțelor”, în care micul Iisus creează vrăbii de lut și le dă viață.
   </p>
   <p>
    Descoperirea acestui papirus este importantă, deoarece oferă un context istoric și îi ajută pe cercetători să urmărească dezvoltarea și răspândirea textelor creștine timpurii.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:06:06 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Teoria „internetului mort” face afirmații stranii despre o rețea condusă de inteligența artificială</title>
      <link>https://worldnews24.net/teoria-internetului-mort-face-afirmatii-stranii-despre-o-retea-condusa-de-inteligenta-artificiala/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52028 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-bot tag-creveti tag-dezinformare tag-iisus tag-internet tag-mort tag-opinie tag-teorie tag-worldnews24" id="post-52028">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="internet cele 10 pericole din spatele dark web" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb.jpeg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb.jpeg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb-300x150.jpeg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/05/darkweb-768x384.jpeg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Teoria „internetului mort” face afirmații stranii despre o rețea condusă de inteligența artificială
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Dacă încercați să căutați „
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      shrimp Jesus
     </a>
    </strong>
    ” pe Facebook, s-ar putea să întâlniți zeci de imagini cu crustacee generate de inteligența artificială (AI) care se îmbină în diverse forme cu o imagine stereotipică a lui Iisus Hristos.
   </p>
   <p>
    Unele dintre aceste imagini hiperrealiste au adunat peste 20.000 de aprecieri și comentarii. Deci, ce se întâmplă mai exact aici?
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Teoria „internetului mort” are o explicație: Inteligența artificială și conținutul generat de roboți a depășit internetul generat de oameni. Dar de unde a apărut această idee și are vreo bază în realitate?
   </h4>
   <p>
    Un exemplu de imagine a lui Iisus creveți pe Facebook fără nicio legendă sau informație de context inclusă în postare. Facebook
   </p>
   <p>
    <strong>
     Ce este teoria internetului mort?
    </strong>
    <br/>
    Teoria internetului mort susține, în esență, că activitatea și conținutul de pe internet, inclusiv conturile de social media, sunt create și automatizate în mod predominant de agenți de inteligență artificială.
   </p>
   <p>
    Acești agenți pot crea rapid postări alături de imagini generate de inteligența artificială concepute pentru a cultiva angajamentul (click-uri, like-uri, comentarii) pe platforme precum Facebook, Instagram și TikTok
   </p>
   <p>
    <strong>
     În ceea ce privește Iisus creveți, se pare că AI a învățat că este cel mai actual și mai recent amestec de absurditate și iconografie religioasă pentru a deveni viral.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Dar teoria internetului mort merge chiar mai departe. Multe dintre conturile care se implică în astfel de conținuturi par să fie, de asemenea, gestionate de agenți de inteligență artificială. Acest lucru creează un cerc vicios de implicare artificială, unul care nu are o agendă clară și care nu mai implică deloc oamenii.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Angajament inofensiv sau propagandă sofisticată?
    </strong>
    <br/>
    La prima vedere, motivația pentru aceste conturi de a genera interes poate părea evidentă – implicarea în social media duce la venituri din publicitate. Dacă o persoană înființează un cont care primește un engagement exagerat, poate câștiga o parte din veniturile din publicitate de la organizațiile de social media, cum ar fi Meta.
   </p>
   <p>
    Așadar, teoria internetului mort se oprește la cultivarea inofensivă a engagement-ului? Sau poate că sub suprafață se ascunde o încercare sofisticată și bine finanțată de a susține regimurile autocratice, de a ataca adversarii și de a răspândi propagandă?
   </p>
   <p>
    <strong>
     În timp ce fenomenul „Iisus creveții” poate părea inofensiv (deși bizar), există o posibilă stratagemă pe termen mai lung.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Pe măsură ce aceste conturi bazate pe inteligență artificială cresc în număr de adepți (mulți falși, unii adevărați), numărul mare de urmăritori legitimează contul în fața utilizatorilor reali. Acest lucru înseamnă că, acolo, se creează o armată de conturi. Conturi cu un număr mare de urmăritori care ar putea fi utilizate de cei care au cea mai mare ofertă.
   </p>
   <p>
    Acest lucru este extrem de important, deoarece rețelele de socializare sunt acum principala sursă de știri pentru mulți utilizatori din întreaga lume. În Australia, 46% dintre tinerii cu vârste cuprinse între 18 și 24 de ani au desemnat anul trecut social media drept principala lor sursă de știri. Acest procent a crescut de la 28% în 2022, luând locul surselor tradiționale, cum ar fi radioul și televiziunea.
   </p>
   <p>
    Există deja dovezi solide că social media este manipulată de acești roboți umflați pentru a influența opinia publică cu dezinformare – și se întâmplă de ani de zile.
   </p>
   <p>
    În 2018, un studiu a analizat 14 milioane de tweet-uri pe o perioadă de zece luni, în 2016 și 2017. Acesta a constatat că roboții din social media au fost implicați în mod semnificativ în diseminarea articolelor din surse nesigure.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Conturile cu un număr mare de urmăritori legitimau dezinformarea și dezinformarea, determinând utilizatorii adevărați să creadă, să se implice și să redistribuie conținutul postat de roboți.
    </strong>
   </p>
   <p>
    S-a constatat că această abordare de manipulare a rețelelor de socializare a avut loc după evenimente de împușcături în masă în Statele Unite. În 2019, un studiu a constatat că postările generate de roboți pe X (fostul Twitter) contribuie în mare măsură la discuțiile publice, servind la amplificarea sau denaturarea unor potențiale narațiuni asociate cu evenimente extreme.
   </p>
   <p>
    Mai recent, mai multe campanii de dezinformare pro-ruse de mare amploare au avut ca scop subminarea sprijinului pentru Ucraina și promovarea sentimentului pro-rusesc.
   </p>
   <p>
    Descoperite de activiști și jurnaliști, eforturile coordonate au folosit roboți și inteligență artificială pentru a crea și răspândi informații false, ajungând la milioane de utilizatori de social media.
   </p>
   <p>
    Numai pe X, campania a folosit peste 10.000 de conturi bot pentru a posta rapid zeci de mii de mesaje cu conținut pro-Kremlin atribuit unor celebrități americane și europene care păreau să susțină războiul în curs împotriva Ucrainei.
   </p>
   <p>
    Această scară de influență este semnificativă. Unele rapoarte au constatat chiar că aproape jumătate din tot traficul de internet în 2022 a fost realizat de către roboți. Cu progresele recente în domeniul inteligenței artificiale generative – cum ar fi modelele ChatGPT de la OpenAI și Gemini de la Google – calitatea conținutului fals nu va face decât să se îmbunătățească.
   </p>
   <p>
    Organizațiile de social media încearcă să abordeze problema utilizării abuzive a platformelor lor. În special, Elon Musk a analizat posibilitatea de a le cere utilizatorilor X să plătească pentru a deveni membri pentru a opri fermele de roboți.
   </p>
   <p>
    Giganții din social media sunt capabili să elimine cantități mari de activitate bot detectată, dacă doresc acest lucru.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Țineți cont de internetul mort
    </strong>
    <br/>
    Teoria internetului mort nu susține cu adevărat că majoritatea interacțiunilor personale pe internet sunt false.
   </p>
   <p>
    Este, totuși, o lentilă interesantă prin care să privim internetul. Faptul că nu mai este pentru oameni, de către oameni – acesta este sensul în care internetul pe care îl cunoșteam și îl iubeam este „mort”.
   </p>
   <p>
    Libertatea de a crea și de a ne împărtăși gândurile pe internet și pe rețelele de socializare este ceea ce l-a făcut atât de puternic. În mod natural, această putere este cea pe care actorii răi încearcă să o controleze.
   </p>
   <p>
    Teoria internetului mort ne reamintește să fim sceptici și să navigăm pe rețelele de socializare și pe alte site-uri web cu un spirit critic.
   </p>
   <p>
    Orice interacțiune, tendință și, mai ales, „sentimentul general” ar putea foarte bine să fie sintetic. Conceput pentru a schimba ușor modul în care percepeți lumea.
   </p>
   <blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="550">
    <p dir="ltr" lang="en">
     Elon expands on the need for the fee for new users.
     <a href="https://t.co/DcjCmQ2zwX" target="_blank">
      https://t.co/DcjCmQ2zwX
     </a>
     <a href="https://t.co/gxWVCmOSUt" target="_blank">
      pic.twitter.com/gxWVCmOSUt
     </a>
    </p>
    &mdash;X Daily News (@xDaily)
    <a href="https://twitter.com/xDaily/status/1779932207106441348?ref_src=twsrc%5Etfw" rel="noopener" target="_blank">
     April 15, 2024
    </a>
   </blockquote>
   <script async charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
   </script>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:31:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cine a fost prima femeie a lui Adam, Lilith, în Biblie și mitologie</title>
      <link>https://worldnews24.net/cine-a-fost-prima-femeie-a-lui-adam-lilith-in-biblie-si-mitologie/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52121 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-conspiratii tag-adam tag-biblie tag-dumnezeu tag-eva tag-geneza tag-lilith tag-worldnews24" id="post-52121">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="lilith mitologie si biblie" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/lilith.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/lilith.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/lilith-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/lilith-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Cine a fost prima femeie a lui Adam, Lilith, în Biblie și mitologie
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Cine a fost Lilith? Există vreo justificare pentru a o numi pe Lilith prima soție a lui Adam, sau este doar o vorbă fără temei a unor creaturi din pădure?
    <strong>
     Există apariții ale lui Lilith în Biblie?
    </strong>
   </p>
   <p>
    Dan Ben-Amos, profesor de folclor și de studii asiatice și de Orientul Mijlociu la Universitatea din Pennsylvania, explorează figura lui Lilith în Biblie și în mitologie în articolul său „From Eden to Ednah-Lilith in the Garden”, publicat în numărul din mai/iunie 2016 al revistei Biblical Archaeology Review.
   </p>
   <p>
    Analiza sa arată că Lilith este o figură intrigantă care a luat multe forme de-a lungul mileniilor.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Lilith este menționată pentru prima dată în textele antice babiloniene ca fiind o clasă de demoni feminini înaripați care atacă femeile însărcinate și copiii.
   </h4>
   <p>
    Din Babilonia, legenda „Lilith” s-a răspândit în Anatolia antică, Siria, Israel, Egipt și Grecia. În această înfățișare – ca o demonică a pustietății – ea apare în Isaia 34:14 printre o listă de creaturi nocturne care vor bântui Regatul distrus al Edomului. Aceasta este singura ei mențiune în Biblie, dar legenda ei a continuat să crească în iudaismul antic.
   </p>
   <p>
    În timpul Evului Mediu, surse evreiești au început să o revendice ca fiind prima – și terifianta – soție a lui Adam. Cum a evoluat Lilith de la statutul de demon din sălbăticie la cel de prima soție a lui Adam?
   </p>
   <p>
    În mod interesant, această poveste începe de la început – Geneza 1.
   </p>
   <p>
    Crearea oamenilor este descrisă în Geneza 1 și în Geneza 2. Prima relatare este destul de simplă: „Dumnezeu a creat pe oameni după chipul Său, după chipul lui Dumnezeu, i-a creat; bărbat și femeie i-a creat” (Geneza 1:27).
   </p>
   <p>
    Cea de-a doua relatare descrie cum Dumnezeu l-a format pe om din țărâna pământului și apoi creează femeia din bărbat:
    <em>
     „Domnul Dumnezeu a format pe om din țărâna pământului și i-a suflat în nări suflare de viață; și omul a devenit o ființă vie. … Domnul Dumnezeu a făcut să cadă un somn adânc peste om și el a dormit; apoi i-a luat una din coaste și i-a închis locul cu carne. Și coasta pe care Domnul Dumnezeu o luase de la om a făcut din ea o femeie și a adus-o la bărbat”
    </em>
    (Geneza 2:7, 21-22).
   </p>
   <p>
    În perioada post-biblică, unii cercetători evrei din vechime au adoptat poziția că Geneza 1:27 și Geneza 2:21-22 trebuie să descrie două evenimente separate, deoarece se pare că femeia este creată în mod diferit în aceste relatări.
   </p>
   <p>
    În articolul „Lilith” din numărul din octombrie 2001 al revistei Bible Review, profesoara Janet Howe Gaines explică acest raționament:
    <em>
     „Considerând că fiecare cuvânt al Bibliei este precis și sacru, comentatorii aveau nevoie de un midrash sau de o poveste care să explice disparitatea dintre relatările creației din Geneza 1 și 2. Dumnezeu creează femeia de două ori – o dată cu bărbatul, o dată din coasta bărbatului – deci trebuie să fi existat două femei. Biblia o numește pe cea de-a doua femeie Eva; Lilith a fost identificată ca fiind prima pentru a completa povestea
    </em>
    .”
   </p>
   <p>
    <strong>
     În consecință, Geneza 1:27 descrie crearea lui Adam și a unei femei fără nume (Lilith); Geneza 2:7 oferă mai multe detalii despre crearea lui Adam; iar Geneza 2:21-22 descrie crearea Evei din Adam.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Poveștile lui Ben Sira relatează că Dumnezeu a creat-o pe Lilith din pământ, așa cum îl crease pe Adam. Ei au început imediat să se lupte pentru că niciunul nu voia să se supună celuilalt.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Recunoscând că Adam nu voia să o asculte, Lilith „a pronunțat Numele Inefabil și a zburat în aer” (Poveștile lui Ben Sira).
   </h4>
   <p>
    Îngerii Snvi, Snsvi și Smnglof au fost trimiși să o urmărească pe Lilith, dar când au ajuns la ea, ea a refuzat să se întoarcă cu ei în Grădina Edenului.
    <em>
     „Lăsați-mă!”
    </em>
    , a spus ea.
    <em>
     ‘Am fost creată doar pentru a provoca boala copiilor.
    </em>
   </p>
   <p>
    Dacă pruncul este de sex masculin, am stăpânire asupra lui timp de opt zile după naștere, iar dacă este de sex feminin, timp de douăzeci de zile'” (Poveștile lui Ben Sira). Ca un compromis, ea a promis că ori de câte ori va vedea numele sau formele îngerilor pe amulete, va lăsa copilul în pace. De asemenea, a fost de acord ca 100 dintre copiii ei – demonii – să moară în fiecare zi.
   </p>
   <p>
    Janet Howe Gaines expune gravitatea păcatului lui Lilith și consecințele sale, așa cum sunt descrise în Poveștile lui Ben Sira:
   </p>
   <p>
    Lilith păcătuiește prin faptul că rostește cu nerușinare silabele sacre, demonstrând astfel unui public medieval că nu este demnă de a locui în Paradis. Astfel, Lilith zboară, după ce a obținut puterea de a face acest lucru prin pronunțarea numelui mărturisit al lui Dumnezeu.
   </p>
   <p>
    Deși este făcută din pământ, ea nu este legată de pământ. Plecarea ei dramatică restabilește pentru o nouă generație caracterul supranatural al lui Lilith ca diavol înaripat.
   </p>
   <p>
    Gaines explică, de asemenea, ura lui Lilith față de copiii umani:
    <em>
     „Povestea lui Ben Sira sugerează că Lilith este împinsă să ucidă copii ca represalii pentru maltratarea lui Adam și pentru insistența lui Dumnezeu de a ucide zilnic 100 de urmași ai ei”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Legenda lui Lilith a continuat să crească și să se schimbe de-a lungul secolelor următoare, ceea ce se reflectă în diverse reprezentări artistice ale acesteia.
   </p>
   <p>
    În timp ce unele o înfățișau pe Lilith ca pe o femeie frumoasă, altele o arătau într-o lumină mai sinistră. Unii au descris-o chiar ca fiind șarpele din Grădina Edenului care a convins-o pe Eva să mănânce fructul interzis.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 07:41:26 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
