<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Studiul oamenilor de știință: Pământul a înghețat acum 2 milioane de ani, iată vinovatul</title>
      <link>https://worldnews24.net/studiul-oamenilor-de-stiinta-pamantul-a-inghetat-acum-2-milioane-de-ani-iata-vinovatul/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52057 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-ani tag-coliziune tag-era-glaciara tag-gheata tag-milioane tag-pamant tag-soare tag-stiinta" id="post-52057">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="rotatia pamantului incetineste" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/pamantul.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/pamantul.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/pamantul-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/06/pamantul-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Studiul oamenilor de știință: Pământul a înghețat acum 2 milioane de ani, iată vinovatul
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Oamenii de știință cred că poziția Soarelui în spațiu ar putea influența istoria Pământului mai mult decât se credea până acum.
   </p>
   <p>
    Autorii unui nou studiu publicat în revista
    <strong>
     Nature Astronomy
    </strong>
    consideră că o perioadă foarte lungă de scădere semnificativă a temperaturii pe Pământ a avut loc ca urmare a coliziunii sistemului solar cu un nor interstelar, relatează
    <strong>
     <a rel="noopener" target="_blank">
      Phys
     </a>
     .
    </strong>
   </p>
   <p>
    În urmă cu aproximativ 2 milioane de ani, pe Pământ a început o epocă plină de lungi ere glaciare, care s-a încheiat în aproximativ 12 mii de ani.
   </p>
   <p>
    Oamenii de știință cred că aceste multiple ere glaciare ar fi putut fi cauzate de schimbări în înclinarea sau rotația planetei, de deplasarea plăcilor, de erupții vulcanice și de nivelurile ridicate de dioxid de carbon din atmosferă.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Autorii noului studiu consideră că Pământul a înghețat nu ca urmare a schimbărilor de mediu de pe planetă, ci din cauza unui factor extern.
   </h4>
   <p>
    Autorii unui nou studiu consideră că Pământul nu a înghețat ca urmare a schimbărilor de mediu de pe planetă, ci din cauza unui factor extern.
   </p>
   <p>
    Astrofizicienii au găsit dovezi că, în urmă cu aproximativ 2 milioane de ani, sistemul solar s-a ciocnit cu un nor interstelar foarte dens, care a afectat heliosfera. Astfel, spun oamenii de știință, locația Soarelui în galaxie poate influența istoria Pământului mai mult decât se credea până acum.
   </p>
   <p>
    Sistemul solar este înconjurat de o bulă uriașă de plasmă numită heliosferă. Existența sa este susținută în mod constant de fluxurile de particule solare sau de vântul solar care iese din Soare. Heliosfera protejează Pământul și locuitorii săi de radiațiile galactice dăunătoare.
   </p>
   <p>
    Autorii cred că ciocnirea cu norul interstelar a dus la faptul că heliosfera s-a contractat și, pentru o scurtă perioadă de timp, Pământul și alte planete din sistemul solar au ieșit de sub influența heliosferei.
   </p>
   <p>
    Altfel spus, acest eveniment a influențat clima de pe Pământ, ceea ce a dus la răcirea acestuia. Modul în care Soarele se deplasează prin spațiu poate afecta compoziția chimică a atmosferei planetei noastre, spun oamenii de știință.
   </p>
   <p>
    Cu ajutorul modelării computerizate, astrofizicienii au aflat unde se aflau Soarele și heliosfera în urmă cu 2 milioane de ani. Oamenii de știință au studiat, de asemenea, mișcarea mai multor nori interstelari mari, reci și denși, compuși în principal din hidrogen.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Astronomii caută semne de terasare extraterestră pe „Pământurile bulgăre de zăpadă
    </strong>
    <br/>
    După cum arată modelarea, coliziunea unuia dintre norii interstelari cu heliosfera ar putea duce la faptul că Pământul a fost expus la influența mediului interstelar plin de diverse elemente chimice, inclusiv fier și plutoniu.
   </p>
   <p>
    Din cauza faptului că Pământul nu era protejat, multe elemente radioactive au ajuns cu ușurință pe planetă. Aceste date sunt în concordanță cu datele geologice care arată niveluri ridicate ale izotopilor de fier-60 și plutoniu-244 în oceanul și gheața de pe Pământ în urmă cu doar aproximativ 2 milioane de ani.
   </p>
   <p>
    De îndată ce norul interstelar a încetat să mai influențeze heliosfera, aceasta din urmă a înconjurat din nou toate planetele din sistemul solar cu protecția sa. Oamenii de știință sugerează că o coliziune similară ar putea avea loc din nou peste 1-2 milioane de ani.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 13:23:25 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nucleul Pământului în rotație, s-a oprit recent și apoi și-a schimbat brusc direcția</title>
      <link>https://worldnews24.net/nucleul-pamantului-in-rotatie-s-a-oprit-recent-si-apoi-si-a-schimbat-brusc-directia/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-51935 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-directie tag-nucleu tag-oprire tag-pamant tag-rotatie tag-studiu tag-worldnews24" id="post-51935">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="planeta alt nucleu in interiorul pamantului" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Nucleul Pământului în rotație, s-a oprit recent și apoi și-a schimbat brusc direcția
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Sfera solidă și rotitoare din centrul nucleului intern al Pământului pare să se fi oprit recent și chiar s-ar putea să se rotească acum în direcția opusă celei de acum câteva decenii, potrivit unui nou studiu.
   </p>
   <p>
    Doi oameni de știință de la Universitatea Peking din China a observat mișcările intestinelor misterioase ale Pământului studiind datele privind undele seismice provenite de la cutremurele care au trecut prin centrul interior al Pământului.
   </p>
   <p>
    Prin observarea modificărilor acestor unde, ei își pot face o idee despre ceea ce se întâmplă în interiorul straturilor interioare ale Pământului, mult mai adânc decât poate ajunge orice burghiu și instrument.
   </p>
   <p>
    Datele lor detaliază schimbarea undelor seismice de-a lungul mai multor decenii, începând cu înregistrările din Alaska de la începutul anilor 1960 și terminând cu înregistrările colectate în 2021.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Datele au arătat că părți ale nucleului care anterior dădeau semne clare de schimbare au prezentat brusc foarte puține schimbări în jurul anului 2009, sugerând că rotația nucleului interior s-a oprit.
   </h4>
   <p>
    De asemenea, ei au detectat schimbări notabile în valuri de la începutul anilor 1970, sugerând că această pauză a făcut parte dintr-o oscilație care are loc la fiecare șaptezeci de ani sau cam așa ceva, când nucleul interior se întoarce treptat în direcția opusă.
   </p>
   <p>
    Funcționarea interioară a Pământului este o afacere misterioasă. Structura sa poate fi împărțită în patru straturi principale: crusta exterioară, apoi mantaua, în mare parte solidă, urmată de nucleul exterior de metal lichid și de nucleul interior final, alcătuit din fier și nichel.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Deoarece nucleul interior este separat de restul Pământului solid prin nucleul exterior lichid, acesta se poate roti diferit de suprafața Pământului.
   </h4>
   <p>
    Rotația nucleului interior este guvernată de câmpul magnetic generat în nucleul exterior din metal lichid, precum și de efectele gravitaționale ale mantalei.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, teoriile privind mișcarea acestui nucleu intern nu sunt agreate. Mulți cercetători credeau anterior că cel mai interior strat geologic al planetei se rotește alături de restul planetei cu o viteză ușor mai mare decât suprafața, dar acum se crede că acest lucru este mai puțin simplu.
   </p>
   <p>
    Anul trecut, cercetările au sugerat că nucleul interior al Pământului se clatină, oscilând ușor și rotindu-se dintr-o direcție în alta într-un ciclu. Interesant este că au găsit niște date neobișnuite de la începutul anilor 1970, la fel ca acest nou studiu.
   </p>
   <p>
    Rezultatele au sugerat că nucleul interior se mișca încet într-o direcție diferită între 1969 și 1971, rotindu-se cu cel puțin o zecime de grad pe an, în comparație cu direcția în care se mișca între 1971 și 1974.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Din descoperirile noastre, putem observa deplasări ale suprafeței Pământului în raport cu nucleul său interior, așa cum au susținut oamenii timp de 20 de ani”
    </em>
    , a declarat John E. Vidale, coautor al studiului și profesor de științe ale pământului la
    <strong>
     USC Dornsife College of Letters, Arts and Sciences
    </strong>
    , într-o declarație în 2022 .
   </p>
   <p>
    <em>
     „Cu toate acestea, cele mai recente observații ale noastre arată că nucleul interior s-a rotit puțin mai încet din 1969 până în 1971 și apoi s-a deplasat în direcția opusă din 1971 până în 1974”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Mișcările ciudate ale nucleului Pământului pot părea foarte îndepărtate de noi, dar comportamentul său are de fapt o influență asupra vieții de la suprafață.
   </p>
   <h5 class="wp-block-heading">
    Nucleul Pământului, în special nucleul său exterior, influențează câmpul magnetic al planetei.
   </h5>
   <p>
    De când Polul Nord magnetic a fost documentat științific pentru prima dată, la începutul secolului al XIX-lea, acesta a parcurs aproximativ 2.250 de kilometri (1.400 de mile) prin partea superioară a emisferei nordice, din Canada până în Siberia.
   </p>
   <p>
    Între 1990 și 2005, viteza acestei mișcări a crescut de la mai puțin de 15 kilometri (9,3 mile) pe an la aproximativ 50-60 de kilometri (31-37 de mile) pe an. Este probabil ca acest flux să fie efectul a două „pete” magnetice de material topit în interiorul planetei, care au provocat o schimbare titanică a câmpului său magnetic.
   </p>
   <p>
    Noul studiu a fost publicat în revista
    <a rel="noopener" target="_blank">
     Nature Geoscience.
    </a>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 13:58:31 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Valuri” gigantice de materie întunecată deranjează orbitele stelelor</title>
      <link>https://worldnews24.net/valuri-gigantice-de-materie-intunecata-deranjeaza-orbitele-stelelor/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52033 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-anomalii tag-descoperire tag-galaxii tag-materie-intunecata tag-orbite tag-stele tag-univers tag-valuri" id="post-52033">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="valuri deranjeaza orbita stelelor" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/valuri.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/valuri.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/valuri-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/valuri-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    „Valuri” gigantice de materie întunecată deranjează orbitele stelelor
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Un nou studiu arată cum valurile orbitale din sistemele stelare binare ar putea fi cheia pentru detectarea celei mai misterioase substanțe din univers:
    <strong>
     materia întunecată
    </strong>
    .
   </p>
   <p>
    Clusterele gigantice de materie întunecată ar putea fi cauza anomaliilor orbitale din stelele binare, arată un nou studiu. De fapt, acestea ar putea chiar să le destrame.
   </p>
   <p>
    Recent, astronomii au acumulat o cantitate uriașă de dovezi care indică existența acesteia, o formă invizibilă de materie care reprezintă aproximativ 85% din masa aproape tuturor galaxiilor.
   </p>
   <p>
    Inițial, astronomii au crezut că ar putea fi un nou tip de particule cu interacțiune slabă (WIMP), care ar interacționa doar prin intermediul gravitației și al forței nucleare slabe.
   </p>
   <p>
    Dar experimentele nu ne-au ajutat să demonstrăm adevărata sa natură. Din acest motiv, oamenii de știință se îndreaptă tot mai mult spre un model alternativ în care particula de materie întunecată este extrem de ușoară, chiar mai ușoară decât cea mai ușoară particulă cunoscută, neutrinul.
   </p>
   <p>
    Conform acestor modele, particula de materie invizibilă ar fi de peste un miliard de miliarde de miliarde de ori mai ușoară decât un electron. Iar noi știm din mecanica cuantică că toate particulele sunt asociate cu o natură ondulatorie, pe care o putem detecta de obicei cu ajutorul experimentelor subatomice.
   </p>
   <p>
    În acest scenariu, materia întunecată ar fi atât de ușoară încât s-ar comporta mai degrabă ca o undă gigantică de mărimea întregului sistem solar.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Adevărata natură a materiei negre
    </strong>
    <br/>
    Această materie întunecată ultra ușoară s-ar răspândi în fiecare galaxie ca un imens ocean invizibil. Și, la fel cum oceanele pot susține valuri, oceanul de materie întunecată ultra ușoară ar avea propriile oscilații.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Unele dintre aceste valuri ar putea să se unească într-un singur grup care să se deplaseze în mod interdependent, păstrându-și forma proprie și cunoscut sub numele de soliton.
   </h4>
   <p>
    Acești solitoni ar fi complet invizibili, ca niște valuri gigantice, anormale, care călătoresc prin galaxie, dar care sunt făcute din materie atât de ușoară încât afectează mediul înconjurător.
   </p>
   <p>
    Ei bine, oamenii de știință au descoperit că acești solitoni ar putea chiar să modifice orbita stelelor.
   </p>
   <p>
    <strong>
    </strong>
    / sursa foto: NASA
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 08:00:52 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>NASA intenționează să construiască un telescop pentru a căuta lumi locuibile. Iată ce trebuie să știți</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-intentioneaza-sa-construiasca-un-telescop-pentru-a-cauta-lumi-locuibile-iata-ce-trebuie-sa-stiti/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-52044 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-cautari tag-locuinte tag-nasa tag-planete tag-telescop tag-univers tag-viata tag-worldnews24" id="post-52044">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="telescopul hubble a descoperit dimensiunea universului" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/hubble-stele.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/hubble-stele.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/hubble-stele-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/03/hubble-stele-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    NASA intenționează să construiască un telescop pentru a căuta lumi locuibile. Iată ce trebuie să știți
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    NASA intenționează să construiască un telescop pentru a căuta lumi locuibile.
   </p>
   <p>
    Proiectul mai durează cel puțin un deceniu, dar NASA a început să dezvolte tehnologia de bază necesară. Au fost atribuite contracte către trei companii, la un cost de 17,5 milioane de dolari.
   </p>
   <p>
    Lucrările sunt programate să înceapă la sfârșitul verii anului 2024. Observatorul lumilor locuibile (HWO) este o misiune de lansare a unui telescop spațial de mari dimensiuni, cu scopul principal de a fotografia direct planetele asemănătoare Pământului din jurul unor stele precum Soarele nostru.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Acest telescop va putea, de asemenea, să  studieze atmosfera pentru a găsi urme chimice care să indice semne de viață.
   </h4>
   <p>
    Misiunea se află încă în primele etape de planificare, echipele examinând obiectivele științifice și modul de realizare a acestora.
   </p>
   <p>
    Se crede că, pe baza cercetărilor existente privind exoplanetele, una din cinci stele este posibil să aibă o planetă asemănătoare Pământului pe orbita ei.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Căutarea vieții în univers
    </strong>
    <br/>
    Desigur, întreaga premisă a căutării vieții în Univers se bazează pe faptul că viața este cumva similară cu a noastră.
   </p>
   <p>
    S-ar putea foarte bine să existe viață bazată pe o chimie complet diferită, dar dacă vrem să găsim viață, atunci am putea la fel de bine să căutăm viață asemănătoare cu a noastră, în loc să căutăm ceva complet diferit. În acest scop, HWO va căuta substanțe chimice precum oxigenul și metanul și alte urme care sugerează prezența vieții.
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:03:01 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Astrobiologul Cockell: ”Colonizarea pe Marte s-ar putea transforma în canibalism”</title>
      <link>https://worldnews24.net/astrobiologul-cockell-colonizarea-pe-marte-s-ar-putea-transforma-in-canibalism/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="singular-content-wrap single-content-wrap post-11596 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-astrobiolog tag-canibalism tag-colonizare tag-marte tag-univers tag-viata tag-worldnews24" id="post-11596">
 <div class="post-thumbnail">
  <img alt="colonizarea pe Marte ar putea duce la canibalism" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/colonizare-pe-Marte.jpeg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/colonizare-pe-Marte.jpeg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/colonizare-pe-Marte-300x150.jpeg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/01/colonizare-pe-Marte-768x384.jpeg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" width="1000"/>
 </div>
 <div class="content-wrap">
  <header class="entry-header">
   <h1 class="entry-title">
    Astrobiologul Cockell: ”Colonizarea pe Marte s-ar putea transforma în canibalism”
   </h1>
  </header>
  <div class="entry-content">
   <p>
    Dacă după stabilirea pe Marte randamentul se dovedește a fi scăzut, atunci oamenii se vor îndrepta către canibalism. Această opinie a fost exprimată de astrobiologul de la Universitatea din Edinburgh
    <strong>
     <a rel="noreferrer noopener" target="_blank">
      Charles Cockell
     </a>
    </strong>
    .
   </p>
   <p>
    Potrivit lui Charles Cockell, oamenii vor părăsi în curând Pământul din cauza crizei climatice. Singura opțiune în acest caz ar fi relocarea umanității în spațiu.
   </p>
   <p>
    Prima pe listă este Marte, iar mai târziu – Titan și Callisto. Restul obiectelor din sistemul solar nu sunt potrivite pentru supraviețuirea umanității.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, colonizarea în spațiu poate avea consecințe groaznice. Ca exemplu, specialistul a citat expediția Franklin, care la mijlocul secolului al XIX-lea a încercat să stăpânească Arctica.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Participanții au luat cu ei o cantitate mare de alimente în conserve.
    </strong>
    Era cea mai avansată tehnologie din acele vremuri pentru a asigura rezervele de hrană. În timpul călătoriei lor, oamenii s-au rătăcit. Această situație a dus la canibalism.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Potrivit omului de știință, o situație similară s-ar putea întâmpla pe Marte.
   </h4>
   <p>
    Dacă randamentul de pe planetă se dovedește a fi scăzut, atunci totul se va încheia cu faptul că oamenii vor începe să se mănânce unii pe alții, deoarece nu va mai exista nicio altă modalitate de supraviețuire.
   </p>
  </div>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 13:46:00 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
