<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>NASA a primit un mesaj transmis de un fascicul laser în spațiu de la 16 milioane de kilometri</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-a-primit-un-mesaj-transmis-de-un-fascicul-laser-in-spatiu-de-la-16-milioane-de-kilometri/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  NASA a reușit să trimită și să primească un mesaj transmis cu ajutorul unui fascicul laser din spațiul cosmic – un pas uriaș spre viitorul comunicațiilor spațiale
 </p>
 <p>
  NASA a făcut pași uriași și adevărați spre tehnologia viitorului, transmițând mesaje prin intermediul unui laser pe o distanță de aproape 16 milioane de kilometri.
 </p>
 <p>
  Această distanță este de aproximativ 40 de ori mai mare decât Luna față de Pământ, iar reușita, realizată în noiembrie 2023, a marcat prima dată când au fost trimise comunicații optice pe o asemenea distanță.
 </p>
 <p>
  În mod tradițional, folosim undele radio pentru a comunica cu navele spațiale aflate la distanță, dar frecvențele luminoase mai înalte, cum ar fi cele din infraroșu apropiat, oferă o creștere a lățimii de bandă și, prin urmare, o creștere uriașă a vitezei de transmitere a datelor.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dacă în cele din urmă vom reuși să trimitem mesaje video de înaltă definiție către și de pe Marte fără întârzieri semnificative, atunci acesta va fi un pas spre tehnologia de care avem nevoie.
 </h4>
 <p>
  Testul cu laser a făcut parte din experimentul Deep Space Optical Communications (DSOC) al NASA, iar legătura de comunicare reușită este cunoscută sub numele de „prima lumină”.
 </p>
 <p>
  Cu toții ne bazăm pe o tehnologie similară încorporată în fibrele optice pentru comunicațiile noastre terestre de mare viteză, dar în acest caz aceasta a fost adaptată pentru a fi utilizată în spațiul cosmic, pentru a îmbunătăți metodele existente de aducere a informațiilor pe Pământ.
 </p>
 <p>
  Lumina infraroșie fiind infraroșie, inginerii pot transmite cu ușurință undele sale sub formă de laser. Acest lucru nu va face ca lumina să se deplaseze mai repede, dar îi va reordona și lega fasciculul de un canal îngust.
 </p>
 <p>
  Acest lucru necesită mult mai puțină energie decât o împrăștiere a undelor radio și este mult mai greu de interceptat. Transmițătorul laser care a realizat conexiunea se află la bordul navei spațiale Psyche, care se află într-o misiune de ani de zile în centura de asteroizi dintre Marte și Jupiter.
 </p>
 <p>
  Aceasta a intrat în contact cu telescopul Hale de la Observatorul Palomar din California. Este planificată o survolare a lui Psyche în jurul planetei Marte, iar testele vor continua să fie efectuate pentru a rafina și îmbunătăți această metodă inovatoare de comunicare cu laser în infraroșu apropiat și pentru a se asigura că este rapidă și fiabilă.
 </p>
 <p>
  <strong>
   <a href="https://www.sciencealert.com/earth-received-a-message-laser-beamed-from-10-million-miles-away-in-nasa-test" rel="noopener" target="_blank">
    sursa
   </a>
  </strong>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Este o gaură sau un acces la „lumea subterană” de pe Marte? Fotografiile de la NASA nu risipesc îndoielile</title>
      <link>https://worldnews24.net/este-o-gaura-sau-un-acces-la-lumea-subterana-de-pe-marte-fotografiile-de-la-nasa-nu-risipesc-indoielile/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Nu știu cum să o spun altfel, așa că nu voi bate câmpii: există o gaură la suprafața lui Marte și nimeni nu știe ce se ascunde în adâncurile ei.
 </p>
 <p>
  Este mică, atenție: doar câțiva metri în diametru. Cu toate acestea, ea ar putea fi cheia pentru a dezlega unul dintre cele mai mari mistere ale Planetei Roșii: existența unei vaste lumi subterane alcătuită din peșteri și tuneluri săpate în timpuri străvechi de lavă.
 </p>
 <p>
  O descoperire care, dacă va fi confirmată, ar putea schimba pentru totdeauna viitorul explorării umane a planetei.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Gaura în cauză a fost descoperită de către Mars Reconnaissance Orbiter al NASA. O puteți vedea în imaginea principală a articolului.
 </h4>
 <p>
  Ea se află în regiunea Arsia Mons, unul dintre cei trei vulcani uriași stinși care domină platoul Tharsis de pe Marte. Un loc suficient de suprarealist în sine, cu versanții săi presărați cu cratere enigmatice în formă de gaură de cheie.
 </p>
 <p>
  Acesta, însă, arată diferit: perfect circular, cu pereți netezi și verticali care se pierd în întuneric. Ca și cum cineva ar fi forat miezuri cosmice pentru a cerceta secretele îngropate ale planetei.
 </p>
 <p>
  Desigur, ar putea fi pur și simplu o „groapă” vulcanică fără ieșire, asemănătoare cu cele găsite în Hawaii. Dar există și o altă posibilitate, mult mai intrigantă: să fie „luminatorul”, adică tavanul prăbușit al unui tunel de lavă. Un fel de autostradă subterană săpată de magmă în vremuri străvechi, când Arsia Mons era încă un vulcan activ și nu gigantul adormit de astăzi.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  În afară de marțieni, cine ar putea trăi sub suprafața lui Marte?
 </h4>
 <p>
  Ideea că Marte ar putea găzdui tuneluri vaste și peșteri de lavă nu este nouă. La urma urmei, structuri similare există pe Pământ și pe Lună, unde oferă un mediu stabil, ferit de capcanele de la suprafață.
 </p>
 <p>
  Radiații cosmice, schimbări extreme de temperatură, micrometeoriți ucigași – nu sunt tocmai cele mai bune condiții pentru o vacanță în spațiu. De aceea, mulți oameni de știință cred că, dacă vom construi vreodată baze permanente pe Marte, probabil că le vom construi sub pământ.
 </p>
 <p>
  <strong>
   De aceea, gaura pe care o avem în vizor este importantă. Dacă este într-adevăr intrarea într-un tunel de lavă, ar putea oferi un refugiu gata pregătit pentru viitorii exploratori ai planetei.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Desigur, mai întâi va trebui să trimitem niște sonde robotizate pentru a arunca o privire, poate unul dintre acei „speleoboți” concepuți special pentru a se strecura în râpe și tuneluri. Credeți că ar găsi și niște picturi rupestre marțiene? Mai degrabă ar fi o mulțime de stalactite roșii și nisip fin. În orice caz, singurul mod de a ști este să mergeți și să vedeți cu ochii voștri sau „de la distanță”.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  O gaură de iepure: pasaj spre adâncurile lui Marte sau altă iluzie optică?
 </h4>
 <p>
  Înainte de a ne lăsa purtați de prea mult entuziasm, mai există o altă posibilitate de luat în considerare. Că totul este un film de la Hollywood!!!!! Nu, glumeam și eu. Dar acea gaură ar putea fi pur și simplu o umbră proiectată de pereții unui crater în formă de bol, care de la distanță pare mai adânc decât este în realitate. Un simplu truc al luminii, pe scurt, care creează iluzia unui tunel acolo unde există doar rocă solidă.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Nu mă înțelegeți greșit cu neîncrederea mea: nu ar fi prima dată când Marte ne păcălește cu ambiguitățile sale geologice.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Pentru moment, misterul găurii de pe Arsia Mons rămâne neelucidat. Va fi nevoie de mai multe imagini, poate realizate din unghiuri diferite sau cu instrumente mai puternice, pentru a înțelege dacă ne aflăm cu adevărat în fața unui portal către „partea întunecată” a planetei Marte sau dacă este vorba doar de un alt mardeiaș optic al acesteia.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Liftul spațial: Japonia plănuiește că va fi gata până în 2050</title>
      <link>https://worldnews24.net/liftul-spatial-japonia-planuieste-ca-va-fi-gata-pana-in-2050/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Liftul spațial, un concept care aparținea cândva doar domeniului science-fiction, devine din ce în ce mai mult o realitate tangibilă.
 </p>
 <p>
  Obayashi Corporation, o companie japoneză, este în fruntea demersurilor pentru această inovație incredibilă. Dar este cu adevărat posibil să se construiască un lift spațial? Și când va fi gata?
 </p>
 <h3 class="wp-block-heading">
  Ce este un lift spațial?
 </h3>
 <p>
  Un lift spațial este un concept revoluționar care ar putea schimba modul în care călătorim în spațiu. Această structură teoretică, dacă s-ar realiza, ar avea potențialul de a conecta direct suprafața Pământului la orbita geostaționară, situată la aproximativ 36.000 de kilometri deasupra planetei noastre.
 </p>
 <p>
  Imaginați-vă un lift care nu se oprește la etajele unui zgârie-nori, ci continuă în sus, dincolo de atmosferă, în spațiu. Acesta este liftul spațial: un mijloc de transport care folosește un cablu extrem de lung și puternic pentru a transporta cabine în sus și în jos, la fel ca un lift tradițional.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dar liftul spațial nu este doar un lift la o scară mult mai mare. Este o inovație care ar putea elimina nevoia de rachete sau nave spațiale pentru a călători în spațiu.
 </h4>
 <p>
  În loc să trebuiască să lansăm rachete costisitoare pentru fiecare călătorie, am putea pur și simplu să ne urcăm într-o cabină de lift și să călătorim confortabil în spațiu.
 </p>
 <p>
  Acest lucru ar putea deschide noi posibilități pentru explorarea spațiului, cercetarea științifică și chiar turismul spațial. De asemenea, ar putea face ca transportul de bunuri în spațiu să fie mai ieftin și mai durabil, deoarece nu ar mai fi necesar să se ardă cantități mari de combustibil pentru a depăși gravitația terestră.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Proiectul Obayashi Corporation
  </strong>
  <br/>
  Obayashi Corporation, o companie japoneză cu un lung istoric de inovație, urmărește ideea de ascensor spațial cu o abordare practică și realistă. Acest proiect ambițios se bazează pe progresele înregistrate în cercetarea în domeniul nanotuburilor de carbon, un material cunoscut pentru rezistența și ușurința sa incredibile.
 </p>
 <p>
  Nanotuburile de carbon se află în centrul proiectului lui Obayashi. Aceste tuburi minuscule, compuse din atomi de carbon, sunt de sute de ori mai rezistente decât oțelul, dar mult mai ușoare. Aceste proprietăți le fac ideale pentru construcția unui cablu lung și rezistent, necesar pentru un ascensor spațial.
 </p>
 <p>
  Potrivit lui Obayashi, ascensorul spațial s-ar putea întinde pe o distanță de aproximativ 96.000 de kilometri de la Pământ până în spațiu. Acest cablu, ancorat la suprafața Pământului, s-ar extinde până la o stație spațială aflată pe orbita geostaționară.
 </p>
 <h5 class="wp-block-heading">
  Cabinele liftului, similare cu cele ale unui lift tradițional, ar urca și coborî de-a lungul acestui cablu, transportând oameni și bunuri în spațiu.
 </h5>
 <p>
  Acest proiect revoluționar ar putea schimba modul în care călătorim în spațiu. În loc să fim nevoiți să lansăm rachete costisitoare pentru fiecare călătorie, am putea pur și simplu să ne îmbarcăm într-o cabină de ascensor și să călătorim confortabil în spațiu. Acest lucru ar reduce nu numai costurile, ci și impactul asupra mediului al călătoriilor în spațiu.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Este posibil un lift spațial?
  </strong>
  <br/>
  Potrivit Obayashi Corporation, răspunsul este un da categoric. Compania intenționează să înceapă construcția cât mai curând posibil și să facă liftul spațial operațional până în 2050. Acest lucru ar avea un impact semnificativ asupra costului călătoriilor spațiale, a emisiilor de carbon și a transportului de persoane și bunuri.
 </p>
 <p>
  <strong>
   În concluzie, ideea unui lift spațial devine din ce în ce mai prezentă în realitatea noastră cotidiană.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Este un proiect fezabil din punct de vedere teoretic, dar care va necesita un efort internațional coordonat. Mulți ar putea considera proiectul ca fiind doar o încercare a omenirii de a-și extinde obiectivele în spațiu, la mii de kilometri dincolo de Stația Spațială Internațională. Dar pentru Obayashi Corporation, este, de asemenea, o încercare de a transforma în realitate ceva care, până de curând, era doar imaginat. O realitate viitoare, dar una concretă și tangibilă.
 </p>
 <figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio">
  <div class="wp-block-embed__wrapper">
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" data-litespeed-src="https://www.youtube.com/embed/q-MMxpRE3_k?feature=oembed" frameborder="0" height="480" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="about:blank" title="The Space Elevator Construction Concept" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </figure>
 <p>
  <strong>
   <a href="https://www.obayashi.co.jp/en/news/detail/the_space_elevator_construction_concept.html#" rel="noopener" target="_blank">
    sursa
   </a>
  </strong>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Astronomii au descoperit cel mai mare disc protoplanetar din toate timpurile</title>
      <link>https://worldnews24.net/astronomii-au-descoperit-cel-mai-mare-disc-protoplanetar-din-toate-timpurile/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  <strong>
   Discul protoplanetar
  </strong>
  . La aproximativ 1.000 de ani lumină de Pământ, există o structură cosmică cunoscută sub numele de IRAS 23077+6707 (IRAS 23077).
 </p>
 <p>
  Ciprian T. Berghea, un astronom de la Observatorul Naval al Statelor Unite , a observat inițial structura în 2016 folosind Pan-STARRS ( Panoramic Survey Telescope and Rapid Response System ).
 </p>
 <p>
  Spre surprinderea multora, structura a rămas neschimbată de ani de zile, ceea ce i-a determinat pe unii să se întrebe ce ar putea fi IRAS 2307.
 </p>
 <p>
  Recent, două echipe internaționale de astronomi au făcut observații de urmărire folosind Submillimeter Array de la Observatorul Astrofizic Smithsonian (SAO) din Hawaii pentru a înțelege mai bine IRAS 2307. Într-o serie de lucrări care descriu descoperirile lor, echipele au dezvăluit că IRAS 23077 este de fapt o stea tânără înconjurată de un disc masiv de resturi protoplanetare, cel mai mare observat vreodată.
 </p>
 <p>
  Această descoperire oferă noi informații despre formarea planetelor și despre mediile în care aceasta are loc. Prima lucrare, condusă de Berghea, raportează descoperirea faptului că IRAS 23077 este o stea tânără situată în centrul a ceea ce părea a fi un disc masiv de formare planetară.
 </p>
 <p>
  În cea de-a doua lucrare, condusă de Kristina Monsch, postdoctorandă la CfA, cercetătorii confirmă descoperirea acestui disc protoplanetar folosind datele Pan-STARRS și Submillimeter Array (SMA).
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Discurile protoplanetare sunt, practic, pepiniere planetare formate din gaz și praf care s-au așezat în jurul stelelor nou formate.
 </h4>
 <p>
  În timp, aceste discuri devin inele pe măsură ce materialul se unește în protoplanete pe anumite orbite, unde vor deveni în cele din urmă planete stâncoase, giganți gazoși și corpuri înghețate. Pentru astronomi, aceste discuri pot fi folosite pentru a limita dimensiunea și masa stelelor tinere, deoarece acestea se rotesc cu o anumită semnătură.
 </p>
 <p>
  Din păcate, obținerea unor observații precise ale acestor discuri este uneori îngreunată de modul în care sunt orientate în raport cu Pământul. În timp ce unele discuri apar „frontal”, în sensul că sunt complet vizibile pentru observatorii de pe Pământ, unele discuri formatoare de planete (cum ar fi IRAS 23077) sunt vizibile doar „lateral”, ceea ce înseamnă că discul ascunde lumina de la steaua mamă.
 </p>
 <p>
  Cu toate acestea, urmele de praf și gaz ale acestor discuri sunt încă luminoase la lungimi de undă milimetrice, așa cum a fost observat de SMA. Când echipele Pan-STARRS și SWA au observat IRAS 23077 folosind puterea combinată a observatoarelor lor, au fost destul de surprinse de ceea ce au văzut.
 </p>
 <p>
  Kristina Monsch, astrofizician la SAO și cercetător postdoctoral la CfA, a condus campania SMA. După cum a relatat ea concluziile lor într-un comunicat de presă recent al CfA:
 </p>
 <p>
  <em>
   „După ce am descoperit acest posibil disc de formare planetară din datele Pan-STARRS, am fost nerăbdători să îl observăm cu SMA, ceea ce ne-a permis să înțelegem natura sa fizică. Ceea ce am găsit a fost incredibil: dovada că acesta este cel mai mare disc planetar descoperit vreodată. Este extrem de bogat în praf și gaz, despre care știm că sunt elementele constitutive ale planetelor.”
  </em>
 </p>
 <p>
  <em>
   „Datele SMA ne oferă dovezi copleșitoare că acesta este un disc și, împreună cu distanța estimată a sistemului, că se rotește în jurul unei stele probabil de două până la patru ori mai masivă decât Soarele nostru. Având în vedere datele SMA, putem, de asemenea, să cântărim praful și gazul din această pepinieră planetară, care am descoperit că conține suficient material pentru a forma multe planete gigantice – și la distanțe de peste 300 de ori mai mari decât distanța dintre Soare și Jupiter!”
  </em>
 </p>
 <p>
  După ce Berghea a observat IRAS 23077, el a sugerat porecla „Chivito lui Dracula”( sandwich-ul lui Dracula), care aducea un omagiu „Hamburgerului lui Gomez”, un alt disc protoplanetar vizibil doar în felii. Co-autorul Joshua Bennett Lovell, astrofizicianul SAO și membru SMA la CfA, a declarat:
 </p>
 <p>
  <em>
   „Descoperirea unei structuri extinse și luminoase precum IRAS 23077 ridică câteva întrebări importante. Câte astfel de obiecte am mai ratat? Sunt necesare studii suplimentare ale lui IRAS 23077 pentru a investiga posibilele căi de formare a planetelor în aceste medii extrem de tinere și modul în care acestea ar putea fi comparate cu populațiile de exoplanete observate în jurul unor stele îndepărtate mai masive decât Soarele nostru”.
  </em>
 </p>
 <p>
  Descoperirea acestui disc oferă, de asemenea, astronomilor un stimulent pentru a căuta obiecte similare în galaxia noastră.
 </p>
 <p>
  Aceste observații ar putea furniza informații valoroase despre sistemele planetare în stadiile timpurii de formare, ceea ce ar putea duce la noi informații despre modul în care s-a format Sistemul Solar.
 </p>
 <p>
  SMA este o serie de telescoape amplasate în Hawaii și operate în comun de către Smithsonian Astrophysical Observatory (SAO) din cadrul Harvard &amp; Smithsonian Center for Astrophysicals (CfA) și Academia Sinica Institute of Astronomy and Astrophysicals (ASIAA) din Taiwan.
 </p>
 <p>
  <strong>
   <a href="https://www.sciencealert.com/astronomers-discover-the-largest-planet-forming-disk-weve-ever-seen" rel="noopener" target="_blank">
    sursa
   </a>
  </strong>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Star Trek: Există sau nu planeta Vulcan? Oamenii de știință confirmă</title>
      <link>https://worldnews24.net/star-trek-exista-sau-nu-planeta-vulcan-oamenii-de-stiinta-confirma/</link>
      <description><![CDATA[<div class="entry-content">
 <p>
  Oamenii de știință au confirmat faptul că mitica planetă Vulcan din Star Trek nu există. Putem spune oficial ADIO versiunii reale a planetei mitice Vulcan din Star Trek.
 </p>
 <p>
  Astronomii au descoperit că semnalele interpretate ca indicii ale unei lumi care orbitează în jurul stelei 40 Eridani A, sau HD 26965 – steaua în jurul căreia orbitează planeta Vulcan din Star Trek – au fost fals pozitive, nefiind generate de o exoplanetă care orbitează.
 </p>
 <p>
  O analiză mai atentă a arătat că semnalele proveneau probabil de la steaua însăși. Acesta este al patrulea studiu care investighează posibila existență a unei planete Vulcan reale, iar al treilea care nu a găsit nicio confirmare.
 </p>
 <p>
  Ceea ce evidențiază însă rezultatele este necesitatea unei înțelegeri mai detaliate a comportamentului stelelor, pentru a identifica mai bine semnalele acestora în viitor, pe măsură ce ne aventurăm într-o nouă eră a descoperirilor de lumi „extraterestre”.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Descoperirea adevăratei Vulcan a fost anunțată în 2018, noua exoplanetă fiind denumită oficial 40 Eridani A b, sau HD 26965 b.
 </h4>
 <p>
  <strong>
   Ce știm despre planeta 40 Eridani A b
  </strong>
  <br/>
  Dar chiar și descoperitorii săi au fost oarecum nesiguri dacă detecția era reală sau nu. Potențialul semnal al unei exoplanete a fost detectat cu ajutorul vitezei radiale, o metodă folosită atunci când traiectoria orbitală a unei exoplanete nu o aduce între noi și stea.
 </p>
 <p>
  Viteza radială este rezultatul interacțiunii gravitaționale dintre stea și planetă. De fapt, exoplaneta nu orbitează în jurul stelei, ci cele două corpuri orbitează în jurul unui centru de gravitație reciproc. Acest lucru se întâmplă și în cazul Soarelui nostru și putem detecta aceste mici oscilații stelare în stelele îndepărtate ca modificări în lumina stelei.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Steaua HD 26965
  </strong>
  <br/>
  HD 26965 a prezentat modificări foarte asemănătoare cu cele la care ne-am aștepta pentru modificările vitezei radiale induse de o exoplanetă pe o orbită de 42 de zile.
 </p>
 <p>
  Dar aceste modificări pot fi induse de schimbările de pe suprafața stelei pe măsură ce aceasta se rotește în jurul axei sale.
 </p>
 <p>
  Astronomii care au descoperit steaua nu au putut determina viteza de rotație a stelei pentru a exclude această posibilitate. Dacă viteza de rotație ar fi fost egală cu perioada orbitală, ar fi însemnat că semnalul era inerent stelei. Și în cele din urmă, acesta a fost într-adevăr cazul.
 </p>
 <p>
  <a href="https://www.sciencealert.com/scientists-confirm-the-planet-vulcan-doesnt-actually-exist-after-all" rel="noopener" target="_blank">
   sursa
  </a>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
