<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un satelit rusesc s-a spulberat în spațiu: astronauții, nevoiți să se adăpostească</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-satelit-rusesc-s-a-spulberat-in-spatiu-astronautii-nevoiti-sa-se-adaposteasca/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52809 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-astronauti tag-bucati tag-pamant tag-rusia tag-satelit tag-spatiu tag-statie tag-univers tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52809" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_480" title="Univers">
     Univers
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Un satelit rusesc s-a spulberat în spațiu: astronauții, nevoiți să se adăpostească
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Nu se știe încă ce a provocat explozia satelitului rusesc aflat pe orbită în apropierea Stației Spațiale Internaționale !
   </p>
   <p>
    Un satelit rusesc s-a spulberat în mai mult de 100 de bucăți de resturi pe orbită în noaptea de 26-27 iunie 2024, forțând astronauții aflați la bordul Stației Spațiale Internaționale să se adăpostească, au raportat agențiile spațiale americane (în special Comandamentul Spațial al SUA într-o postare pe X).
   </p>
   <p>
    Nu există detalii imediate cu privire la cauza spulberării satelitului rusesc de observare a Pământului numit RESURS-P1, care a fost scos din funcțiune în 2022 (cauza spulberării a fost atribuită exploziei unei baterii?).
   </p>
   <p>
    Evenimentul a avut loc pe o orbită apropiată de Stația Spațială Internațională (satelitul orbita la aproximativ 450 de kilometri, ISS se află la 400 km), determinându-i pe astronauții americani aflați la bord să se refugieze în nava lor spațială de urgență timp de aproximativ o oră, a declarat Biroul Stației Spațiale al NASA.
   </p>
   <p>
    Radarul american a detectat satelitul care a eliberat un nor de resturi pe orbita joasă a Pământului între miercuri seara și joi dimineața devreme.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Comandamentul spațial american a declarat că satelitul a creat „peste 100 de bucăți de resturi trasabile”. Mai jos este declarația comandamentului spațial american:
   </h4>
   <p>
    <em>
     „Un satelit rusesc scos din uz a apărut pe orbita joasă a Pământului pe 26 iunie 2024 la aproximativ 1000 MT (1600 UTC), provocând peste 100 de bucăți de resturi trasabile.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     USSPACECOM nu a observat niciun pericol imediat și continuă să efectueze evaluări ale siguranței și durabilității domeniului spațial.
    </em>
   </p>
   <p>
    <em>
     Ca atare, USSPACECOM a comunicat organizațiilor comerciale, guvernamentale, aliate și partenere prin intermediul Space-Track.org că Rusia este proprietarul satelitului.”
    </em>
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 05:42:55 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Asteroidul „ucigaș de planete” de mărimea unui munte se va apropia de Pământ în această săptămână</title>
      <link>https://worldnews24.net/asteroidul-ucigas-de-planete-de-marimea-unui-munte-se-va-apropia-de-pamant-in-aceasta-saptamana/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52698 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-apropiere tag-asteroid tag-atmosfera tag-munte tag-pamant tag-pericol tag-resturi tag-roca tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52698" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_480" title="Univers">
     Univers
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Alexandra Lucica">
     Alexandra Lucica
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Asteroidul „ucigaș de planete” de mărimea unui munte se va apropia de Pământ în această săptămână
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Pe 27 iunie, asteroidul de dimensiunea unui munte
    <strong>
     2011 UL21
    </strong>
    se va apropia la mai puțin de 5 milioane de mile de Pământ
   </p>
   <p>
    Asteroidul este una dintre cele mai mari roci spațiale care se va apropia atât de mult de planeta noastră în ultimii 125 de ani.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Un asteroid masiv „ucigaș de planete” se va apropia foarte mult de Pământ la sfârșitul acestei săptămâni, trecând în siguranță pe lângă planeta noastră cu o viteză de aproximativ 58.000 mph (93.000 km/h).
   </h4>
   <p>
    Obiectul „potențial periculos”, de mărimea unui munte, este una dintre cele mai mari roci spațiale care vor trece pe lângă Pământ în mai bine de un secol – și puteți urmări în direct întâlnirea apropiată.
   </p>
   <p>
    Asteroidul, 2011 UL21, este un asteroid apropiat de Pământ, ceea ce înseamnă că orbita sa îl plasează ocazional la 1,3 unități astronomice (UA) de soare – sau aproximativ de 1,3 ori distanța medie dintre Pământ și soare.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Acesta orbitează în jurul stelei noastre o dată la trei ani
    </strong>
    . Pe baza observațiilor anterioare, roca spațială are o lățime cuprinsă între 1,7 și 3,9 kilometri, potrivit SpaceReference.org, ceea ce înseamnă că este mai mare decât 99% dintre asteroizii cunoscuți din apropierea Pământului, potrivit Agenției Spațiale Europene (ESA).
   </p>
   <p>
    2011 UL21 este probabil de cel puțin 10 ori mai mic decât cea mai mare rocă spațială care a lovit vreodată Pământul, asteroidul Vredefort, și de aproximativ cinci ori mai mic decât roca care a anihilat dinozaurii în urmă cu aproximativ 66 de milioane de ani.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, deși orice impact potențial al asteroidului 2011 UL21 ar fi mai puțin extrem decât aceste coliziuni istorice, asteroidul are totuși potențialul de a provoca daune la scară continentală și de a ejecta suficiente resturi în atmosferă pentru a declanșa schimbări climatice semnificative, motiv pentru care este considerat un „
    <strong>
     ucigaș de planete”.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Pe 27 iunie 2011, UL21 va trece pe lângă Pământ la aproximativ 4,1 milioane de mile (6,6 milioane de km), adică mai aproape decât a fost de planeta noastră timp de cel puțin 110 ani, conform simulărilor efectuate de Jet Propulsion Laboratory (JPL) al NASA.
   </p>
   <p>
    La această distanță, este considerat un obiect potențial periculos de către NASA. Cu toate acestea, acesta este încă de aproximativ 17 ori mai departe de planeta noastră decât Luna.
   </p>
   <p>
    Deși roca spațială nu reprezintă o amenințare pentru Pământ – nici acum, nici în viitor – este interesantă pentru că este probabil unul dintre cei mai mari 10 asteroizi care au trecut la mai puțin de 4,7 milioane de mile (7,5 milioane km) de planeta noastră începând cu 1900, a scris Gianluca Masi, astrofizician și director al Virtual Telescope Project (VTP),
    <a rel="noopener" target="_blank">
     într-o declarație recentă.
    </a>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 13:39:56 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Voyager 1 s-a întors! Legendara sondă a luat contact din spațiul interstelar</title>
      <link>https://worldnews24.net/voyager-1-s-a-intors-legendara-sonda-a-luat-contact-din-spatiul-interstelar/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52386 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-cip tag-mesaje tag-nasa tag-semnale tag-stiinta tag-univers tag-voyager tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52386" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_480" title="Univers">
     Univers
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marius Oprea">
     Marius Oprea
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Voyager 1 s-a întors! Legendara sondă a luat contact din spațiul interstelar
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    O voce prietenoasă pe care ne dorim de mult timp să o auzim se îndreaptă spre noi din spațiul interstelar, la o distanță de 24 de miliarde de kilometri (15 miliarde de mile).
   </p>
   <p>
    Voyager 1 – cel mai îndepărtat obiect creat de om față de Pământ – sună, din nou, ca el însuși în rețeaua radio din spațiul cosmic, la o jumătate de an după ce a captat alte semnale.
   </p>
   <p>
    Oamenii de știință de la NASA sunt extaziați: „Ne-am întors, iubito!”, se arată într-o postare X de la NASA din 15 iunie.
   </p>
   <blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="550">
    <p dir="ltr" lang="en">
     We’re back, baby!
     <br/>
     <br/>
     Our Voyager 1 spacecraft is conducting normal science operations for the first time since November 2023. All four instruments – which study plasma waves, magnetic fields, and particles – are returning usable science data.
     <a href="https://t.co/3FGBOANXGl" target="_blank">
      https://t.co/3FGBOANXGl
     </a>
     <a href="https://t.co/QqgsCmup7D" target="_blank">
      pic.twitter.com/QqgsCmup7D
     </a>
    </p>
    &mdash;NASA (@NASA)
    <a href="https://twitter.com/NASA/status/1801665076010611074?ref_src=twsrc%5Etfw" rel="noopener" target="_blank">
     June 14, 2024
    </a>
   </blockquote>
   <script async charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js">
   </script>
   <p>
    „
    <em>
     Nava noastră spațială Voyager 1 desfășoară operațiuni științifice normale pentru prima dată din noiembrie 2023. Toate cele patru instrumente – care studiază undele plasmatice, câmpurile magnetice și particulele – returnează date științifice utilizabile.”
    </em>
   </p>
   <p>
    Este pentru prima dată în multe luni când sonda, veche de 46 de ani, poate împărtăși tot ceea ce sondează la granița aproape înghețată a sistemului nostru solar, în afara influenței Soarelui.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    În noiembrie 2023, Voyager 1 a început brusc să trimită înapoi date aleatorii care nu aveau niciun sens pentru oamenii de știință.
   </h4>
   <p>
    Problema părea să provină de la un mic cip corupt din sistemul de memorie de la bordul sondei, posibil cauzat de bătrânețe sau poate declanșat de particule energetice din spațiul interstelar.
   </p>
   <p>
    Deoarece tehnologia de la bordul Voyager 1 este atât de învechită, inginerii de la NASA au fost nevoiți să consulte manuale din anii 1970 pentru a încerca să rezolve problema.
   </p>
   <p>
    Pe 19 mai, echipa de la NASA a reușit să facă în așa fel încât două din cele patru instrumente științifice de la bordul Voyager 1 să trimită date lizibile pe Pământ.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Este ca și când ți se întrerupe curentul și trebuie să te plimbi prin toată casa pentru a-ți reseta toate electronicele… Practic, asta este ceea ce facem eu și echipa mea acum”
    </em>
    , a explicat un cont oficial pentru Voyager 1 pe X.
   </p>
   <p>
    Acum, toate cele patru instrumente științifice de la bordul sondei spațiale de mare adâncime pot trimite din nou date utilizabile către planeta noastră.
   </p>
   <p>
    Voyager 1 și fratele său, Voyager 2, explorează o regiune a spațiului care nu a mai fost întâlnită în mod direct de un obiect creat de om până acum, așa că ratarea oricăror date este o adevărată dezamăgire.
   </p>
   <p>
    Aceste sonde sunt singura modalitate prin care oamenii de știință pot studia direct mediul interstelar, iar măsurătorile lor au dezvăluit deja detalii importante despre modul în care este format sistemul nostru solar și cât de departe se întinde „bula solară” a Soarelui.
   </p>
   <p>
    Din păcate, ambele Voyager nu vor ajunge niciodată la marginea înghețată în stare de funcționare, deoarece generatoarele lor de la bord continuă să piardă constant energie. La viteza sa actuală, experții de la NASA prevăd că Voyager 1 va avea nevoie de trei secole pentru a ajunge la norul Oort. Pentru a ajunge de cealaltă parte a norului ar mai fi nevoie de încă 30.000 de ani.
   </p>
   <p>
    Inginerii prezic că Voyager 1 va mai avea cel puțin un instrument încă în funcțiune până în 2025 și ar putea continua să vorbească prin rețeaua Deep Space Network a NASA până în 2036. Totul depinde de cât de multă energie va mai avea sonda până atunci.
   </p>
   <p>
    În ultimii ani, Voyager 1 a dat semne de îmbătrânire. În afară de acest eveniment cel mai recent, în 2022, un computer de bord defect a început să corupă mesajele transmise. Problema a fost rezolvată în cele din urmă, dar a durat câteva zile.
   </p>
   <p>
    Chiar și călătorind cu viteza luminii, mesajele radio de la sondă au nevoie de aproximativ 22,5 ore pentru a se întoarce pe Pământ.
   </p>
   <p>
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 11:44:00 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Michio Kaku: „Într-o zi, omenirea va migra într-un univers paralel”</title>
      <link>https://worldnews24.net/michio-kaku-intr-o-zi-omenirea-va-migra-intr-un-univers-paralel-3/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52434 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-kaku tag-michio tag-omenire tag-paralel tag-realitate tag-teorie tag-univers tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52434" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_480" title="Univers">
     Univers
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marius Oprea">
     Marius Oprea
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Michio Kaku: „Într-o zi, omenirea va migra într-un univers paralel”
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    A fost demonstrat de mai mulți oameni de știință că universul nostru se va prăbuși în cele din urmă în timp.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Cu toate acestea, fizicianul Michio Kaku crede că omenirea se va muta în cele din urmă într-un univers paralel.
   </h4>
   <p>
    Existența unui univers paralel este o problemă destul de complexă, chiar și pentru comunitatea științifică. Dar astăzi știm că există indicii care indică existența sa.
   </p>
   <p>
    Large Hadron Collider își propune să creeze mini găuri negre imediat ce va fi din nou operațional. Dar, potrivit unuia dintre cei mai buni fizicieni din prezent, Michio Kaku, acest lucru nu ar fi posibil din cauza nivelului actual de energie al acceleratorului.
   </p>
   <p>
    Cu toate acestea, ele ar putea exista, de asemenea, dacă un univers paralel ar oferi un aport suplimentar de forță gravitațională.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Universul paralel: Putem interacționa cu o altă realitate?
   </h4>
   <p>
    Teoria multiversului sugerează existența mai multor realități foarte apropiate de a noastră. Dacă acesta este cazul, este posibil ca unele efecte să se răsfrângă și asupra noastră. Un exemplu ar fi materia întunecată și energia întunecată, care alcătuiesc 96% din univers.
   </p>
   <p>
    Deși această teorie nu a fost încă confirmată 100%, mulți dintre cei mai importanți oameni de știință din lume sunt convinși că există dimensiuni paralele.
   </p>
   <p>
    Aurelien Barrau, un fizician francez de particule de la Organizația Europeană pentru Cercetare Nucleară, susține că existența unui univers paralel este mult mai mult decât o fantezie. Acestea apar în mod firesc în diverse teorii, așa că este momentul să le luăm în serios.
   </p>
   <p>
    Există de fapt multe teorii concurente care își bazează argumentele pe existența universurilor paralele. Dar cea mai simplă idee despre un univers este că, dacă acesta este infinit, tot ceea ce se poate întâmpla s-a întâmplat deja, se întâmplă sau se va întâmpla.
   </p>
   <p>
    Conform mecanicii cuantice, este posibil să se garanteze că nimic nu există la scară subatomică până când nu este observat.
   </p>
   <p>
    Până atunci, particulele se află într-o stare de „superpoziție” incertă, în care s-ar putea mișca simultan în sus și în jos. Sau, dimpotrivă, să se afle în zone diferite în același timp.
   </p>
   <p>
    Atunci când este observată în orice fel, pare să stabilească o anumită stare a realității. Dar experții încă nu pot explica cum se întâmplă, chiar dacă continuă să se întâmple.
   </p>
   <p>
    Particulele care nu sunt observate sunt descrise prin funcții de undă care reprezintă un set de multiple stări probabile. Atunci când un observator face o măsurătoare, particula respectivă este stabilită prin mai multe opțiuni, acesta fiind modul în care poate fi explicată existența unor realități multiple
   </p>
   <p>
    <strong>
     Călătoria către un alt univers
    </strong>
    <br/>
    Existența unui univers paralel nu este luată în considerare de fizica teoretică modernă. Așa asigură cosmologul Max Tegmark, de la MIT Boston. Așa asigură cosmologul Max Tegmark de la MIT Boston.
   </p>
   <p>
    Matematicianul Hugh Everett a publicat o lucrare istorică în 1957. Pe când era încă student la Universitatea Princeton, el a predat cum teoria cuantică prevede că o realitate clasică se împarte treptat în mai multe care există în paralel.
   </p>
   <p>
    De fapt, cercetările efectuate la Oxford au demonstrat, pentru prima dată, un răspuns matematic care înlătură unul dintre principalele obstacole ale teoriei.
   </p>
   <p>
    S-a demonstrat că structura ramificată, asemănătoare unui tufiș, care creează universul pe măsură ce acesta se împarte în diferite versiuni ale sale, poate explica natura probabilistică a rezultatelor cuantice.
   </p>
   <p>
    Un alt punct pozitiv este că teoria universurilor paralele ar elimina problemele de cauză și efect în călătoriile în timp. Plângerea comună a celor care se opun teoriei.
   </p>
   <p>
    Existența unui univers paralel distruge toate paradoxurile, deoarece ar fi creată „o altă realitate”. De fapt, însuși progresul matematic a întărit teoria conform căreia teoria cuantică nu interzice călătoria în timp.
   </p>
   <iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" data-lazyloaded="1" frameborder="0" height="360" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/_hmXrHvmwOM?feature=oembed" title="Michio Kaku: Escape to a Parallel Universe | Big Think" width="640">
   </iframe>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 07:13:49 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Găurile de pe Marte ar putea dezvălui descoperiri interesante, inclusiv viața extraterestră</title>
      <link>https://worldnews24.net/gaurile-de-pe-marte-ar-putea-dezvalui-descoperiri-interesante-inclusiv-viata-extraterestra/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="spnc-post wow-callback zoomIn post-52281 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-atmosfera tag-colonizare tag-descoperire tag-extraterestra tag-marte tag-seti tag-viata tag-worldnews24" data-wow-delay=".8s" id="post-52281" itemscope="" itemtype="https://schema.org/Article">
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-meta">
   <span class="spnc-cat-links" itemprop="about">
    <a class="newscrunch_category_480" title="Univers">
     Univers
    </a>
   </span>
   <span class="spnc-author" itemprop="author">
    <i class="fas fa-solid fa-user">
    </i>
    <a itemprop="url" title="Articole de Marian Popa">
     Marian Popa
    </a>
   </span>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <header class="entry-header">
   <h4 class="spnc-entry-title" itemprop="name">
    Găurile de pe Marte ar putea dezvălui descoperiri interesante, inclusiv viața extraterestră
   </h4>
  </header>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
  <div class="spnc-entry-content" itemprop="articleBody">
   <p>
    Oamenii de știință au descoperit o gaură misterioasă pe Marte, unde, teoretic, ar putea supraviețui viața extraterestră străveche. Intrarea în această depresiune este situată la marginea unui vulcan din regiunea Tharsis și pare a fi un crater cu o dimensiune de aproximativ 46 m.
   </p>
   <p>
    <strong>
     Cercetătorii spun că aceasta poate proteja ființele vii de radiațiile și de condițiile dure de pe Planeta Roșie.
    </strong>
   </p>
   <p>
    Oamenii de știință nu știu încă cât de adâncă este temnița descoperită, dar sugerează că este cel mai probabil un tub subteran de lavă format în timpul exploziei unui vulcan.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Am văzut mai multe astfel de gropi pe Marte. Sunt foarte interesante pentru cercetare, pentru că acolo se pot proteja astronauții de radiații”
    </em>
    , a declarat pentru Business Insider Brandon Johnson de la Universitatea Purdue, care studiază craterele de impact din întregul sistem solar.
   </p>
   <h4 class="wp-block-heading">
    Deoarece atmosfera de pe Marte este foarte subțire și nu există un câmp magnetic care să reflecte efectele nocive ale vânturilor solare, există un nivel de radiații periculos pentru oamenii de pe suprafața planetei.
   </h4>
   <p>
    Acest lucru reprezintă o problemă gravă de sănătate pentru astronauții care ar putea ateriza acolo. Primii coloniști au riscat să aibă cataractă, boli de inimă, cancer și o serie de patologii genetice.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Pe Pământ, aceste tuburi de lavă pot fi suficient de mari pentru a te plimba, dar pot fi și mici sau golurile pot fi discrete sau discontinue”
    </em>
    , a declarat Ross Beyer, cercetător planetar la Institutul SETI, pentru Business Insider.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Astfel, aceste gropi pe care le vedem ar putea să se deschidă în peșteri mai mari sau ar putea fi doar gropi izolate”.
    </em>
   </p>
   <p>
    Oamenii de știință și-au dat seama care este populația minimă pentru colonizarea planetei Marte
    <br/>
    Cu toate acestea, astfel de misiuni nu sunt planificate în viitorul apropiat.
   </p>
   <p>
    <em>
     „Prezența unor astfel de mine pe Marte nu garantează că există viață acolo, dar este un loc bun de căutat”,
    </em>
    a adăugat Brandon Johnson.
   </p>
   <p>
    Reamintim că tuburile de lavă de pe Marte și de pe Lună pot găzdui orașe întregi. Înălțimea unor astfel de tuneluri subterane atinge dimensiunea celor mai înalți zgârie-nori de pe Pământ.
   </p>
  </div>
 </div>
 <div class="spnc-post-content">
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 11:33:33 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
