<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un fenomen misterios se petrece în „coada” scutului protector al Pământului</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-fenomen-misterios-se-petrece-in-coada-scutului-protector-al-pamantului/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="fenomen in coada scutului" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/coada-camp.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/coada-camp.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/coada-camp-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/coada-camp-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title='Un fenomen misterios se petrece în "coada" scutului protector al Pământului 1' width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Institutul de Cercetare Southwest (SUA) a anunțat că un eveniment neobișnuit are loc în coada câmpului magnetic al Pământului.
 </p>
 <p>
  Experții au ajuns la această concluzie după ce au analizat datele colectate de misiunea Magnetospheric Multiscale (MMS) a NASA.
 </p>
 <p>
  Așa-numita „coadă magnetică” este o secțiune extinsă a magnetosferei, stratul cel mai exterior și cel mai mare al atmosferei planetei noastre, care tinde să se îndepărteze de Soare.
 </p>
 <p>
  Această dâră își are originea în influența câmpului magnetic al Pământului și a vântului solar, apoi conține particule energetice care, ocazional, sunt descărcate printr-un eveniment turbulent numit subtronc geomagnetic.
 </p>
 <p>
  În 2015, NASA a lansat misiunea MMS, formată din patru nave spațiale în formație tetraedrică, cu scopul de a studia reconectarea magnetică, un proces fizic fundamental al plasmei în care energia stocată într-un câmp magnetic este transformată în căldură și energie cinetică.
 </p>
 <p>
  De la lansare, MMS a studiat magnetopauza, granița dintre magnetosferă și plasmă, pentru a identifica semnele de reconectare magnetică care declanșează sub-furtuni geomagnetice.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Evenimentul misterios din coada magnetică
 </h4>
 <p>
  În 2017, sondele MMS au detectat semne de reconectare magnetică în coada câmpului magnetic al Pământului, caracteristice unei sub-furtuni. Cu toate acestea, dovezile acestei reconectări magnetice nu au fost asociate cu evenimentul așteptat.
 </p>
 <p>
  Indicatorii normali ai unei sub-furtuni care însoțesc reconectarea sunt, de obicei, curenți electrici puternici și perturbări ale câmpului magnetic.
 </p>
 <p>
  <em>
   „În acest caz, nu am observat mișcarea liniilor de câmp magnetic la scară globală, așa că s-ar putea ca această sub-furtună neobișnuită să fie un eveniment foarte localizat pe care MMS l-a observat pur întâmplător”
  </em>
  , a declarat cercetătorul Andy Marshall, care a subliniat că evenimentul ar putea „să se schimbe”.
 </p>
 <p>
  În următorii ani, MMS va măsura reconexiunile magnetice ale Pământului „in situ”, în timp ce specialiștii vor efectua simulări ale câmpului magnetic pentru a înțelege mai bine comportamentul acestuia.
 </p>
 <p>
  Compararea măsurătorilor și a simulărilor va ajuta la rezolvarea relației dintre reconexiuni și evenimentele pe care acestea le provoacă.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperite misterioase structuri poligonale îngropate pe planeta Marte</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperite-misterioase-structuri-poligonale-ingropate-pe-planeta-marte/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="structuri poligonale pe marte" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/strc-poligonale-marte.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/strc-poligonale-marte.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/strc-poligonale-marte-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/strc-poligonale-marte-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Descoperite misterioase structuri poligonale îngropate pe planeta Marte 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Descoperirea a fost posibilă datorită roverului chinez Zhurong, care a reperat aceste structuri poligonale,  îngropate, la 35 de metri adâncime pe Marte
 </p>
 <p>
  Roverul chinez Zhurong a fost echipat cu un sistem radar care pătrunde în sol, permițându-i să scruteze sub suprafața lui Marte.
 </p>
 <p>
  Cercetătorii au anunțat noi rezultate obținute în urma scanării locului de aterizare a Zhurong în Utopia Planitia de pe Marte, susținând că au identificat structuri poligonale neregulate situate la o adâncime de aproximativ 35 de metri de-a lungul traseului roverului.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Structurile măsoară  zeci de metri în diametru.
 </h4>
 <p>
  Oamenii de știință cred că poligoanele îngropate sunt rezultatul ciclurilor de îngheț-dezgheț de pe Marte de acum miliarde de ani, dar ar putea fi și vulcanice, rezultate din răcirea unor fluxuri de lavă.
 </p>
 <p>
  Roverul Zhurong a aterizat pe Marte la 15 mai 2021, făcând din China a doua țară care a reușit să aterizeze cu succes un rover pe Marte. Roverul, numit după un zeu chinez al focului, și-a explorat locul de aterizare, a postat fotografii, inclusiv un selfie cu landerul său, realizate de o cameră de la distanță, a studiat topografia lui Marte și a efectuat măsurători cu georadarul său (GPR) ) instrument.
 </p>
 <p>
  Zhurong a avut o durată primară a misiunii de trei luni terestre, dar a funcționat cu succes timp de puțin peste un an terestru înainte de a intra într-o hibernare planificată. Cu toate acestea, nu s-a mai auzit nimic despre rover din mai 2022.
 </p>
 <p>
  Cercetătorii de la Institutul de Geologie și Geofizică al Academiei Chineze de Științe, care au lucrat cu datele lui Zhurong, au declarat că GPR-ul oferă o completare importantă la explorările radar orbitale ale unor misiuni precum Mars Express al ESA și ale orbitorului chinez Tianwen-1.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Utopia Planitia
  </strong>
 </p>
 <p>
  Utopia Planitia este o câmpie mare din cadrul Utopia, cel mai mare bazin de impact recunoscut de pe Marte (și din sistemul solar), cu un diametru estimat la 3.300 km.
 </p>
 <p>
  În total, roverul a parcurs 1.921 de metri în timpul explorării sale. Cercetătorii au scris în lucrarea lor publicată în Nature Astronomy că radarul roverului a detectat șaisprezece pene poligonale pe o rază de aproximativ 1,2 kilometri, sugerând o distribuție largă de terenuri similare sub Utopia Planitia.
 </p>
 <p>
  Aceste trăsături detectate s-au format probabil acum 3,7-2,9 miliarde de ani pe Marte,
  <em>
   „probabil odată cu dispariția unui vechi mediu umed”. Terenul paleo-poligonal, cu sau fără eroziune, a fost ulterior îngropat’
  </em>
  de procese geologice ulterioare.
 </p>
 <p>
  Deși solul poligonal a fost observat în mai multe zone de pe Marte în multe misiuni anterioare, aceasta este prima dată când există indicii ale unor caracteristici poligonale îngropate.
 </p>
 <p>
  <strong>
   <a href="https://phys.org/news/2023-11-zhurong-rover-mysterious-polygons-beneath.html" rel="noopener" target="_blank">
    sursa
   </a>
  </strong>
  / sursa foto: ESA/DLR/FU Berlin, CC BY-SA 3.0 IGO
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Este o gaură sau un acces la „lumea subterană” de pe Marte? Fotografiile de la NASA nu risipesc îndoielile</title>
      <link>https://worldnews24.net/este-o-gaura-sau-un-acces-la-lumea-subterana-de-pe-marte-fotografiile-de-la-nasa-nu-risipesc-indoielile/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="descoperita o gaura pe marte" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/gaura-pe-marte.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/gaura-pe-marte.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/gaura-pe-marte-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/gaura-pe-marte-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title='Este o gaură sau un acces la "lumea subterană" de pe Marte? Fotografiile de la NASA nu risipesc îndoielile 1' width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Nu știu cum să o spun altfel, așa că nu voi bate câmpii: există o gaură la suprafața lui Marte și nimeni nu știe ce se ascunde în adâncurile ei.
 </p>
 <p>
  Este mică, atenție: doar câțiva metri în diametru. Cu toate acestea, ea ar putea fi cheia pentru a dezlega unul dintre cele mai mari mistere ale Planetei Roșii: existența unei vaste lumi subterane alcătuită din peșteri și tuneluri săpate în timpuri străvechi de lavă.
 </p>
 <p>
  O descoperire care, dacă va fi confirmată, ar putea schimba pentru totdeauna viitorul explorării umane a planetei.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Gaura în cauză a fost descoperită de către Mars Reconnaissance Orbiter al NASA. O puteți vedea în imaginea principală a articolului.
 </h4>
 <p>
  Ea se află în regiunea Arsia Mons, unul dintre cei trei vulcani uriași stinși care domină platoul Tharsis de pe Marte. Un loc suficient de suprarealist în sine, cu versanții săi presărați cu cratere enigmatice în formă de gaură de cheie.
 </p>
 <p>
  Acesta, însă, arată diferit: perfect circular, cu pereți netezi și verticali care se pierd în întuneric. Ca și cum cineva ar fi forat miezuri cosmice pentru a cerceta secretele îngropate ale planetei.
 </p>
 <p>
  Desigur, ar putea fi pur și simplu o „groapă” vulcanică fără ieșire, asemănătoare cu cele găsite în Hawaii. Dar există și o altă posibilitate, mult mai intrigantă: să fie „luminatorul”, adică tavanul prăbușit al unui tunel de lavă. Un fel de autostradă subterană săpată de magmă în vremuri străvechi, când Arsia Mons era încă un vulcan activ și nu gigantul adormit de astăzi.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  În afară de marțieni, cine ar putea trăi sub suprafața lui Marte?
 </h4>
 <p>
  Ideea că Marte ar putea găzdui tuneluri vaste și peșteri de lavă nu este nouă. La urma urmei, structuri similare există pe Pământ și pe Lună, unde oferă un mediu stabil, ferit de capcanele de la suprafață.
 </p>
 <p>
  Radiații cosmice, schimbări extreme de temperatură, micrometeoriți ucigași – nu sunt tocmai cele mai bune condiții pentru o vacanță în spațiu. De aceea, mulți oameni de știință cred că, dacă vom construi vreodată baze permanente pe Marte, probabil că le vom construi sub pământ.
 </p>
 <p>
  <strong>
   De aceea, gaura pe care o avem în vizor este importantă. Dacă este într-adevăr intrarea într-un tunel de lavă, ar putea oferi un refugiu gata pregătit pentru viitorii exploratori ai planetei.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Desigur, mai întâi va trebui să trimitem niște sonde robotizate pentru a arunca o privire, poate unul dintre acei „speleoboți” concepuți special pentru a se strecura în râpe și tuneluri. Credeți că ar găsi și niște picturi rupestre marțiene? Mai degrabă ar fi o mulțime de stalactite roșii și nisip fin. În orice caz, singurul mod de a ști este să mergeți și să vedeți cu ochii voștri sau „de la distanță”.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  O gaură de iepure: pasaj spre adâncurile lui Marte sau altă iluzie optică?
 </h4>
 <p>
  Înainte de a ne lăsa purtați de prea mult entuziasm, mai există o altă posibilitate de luat în considerare. Că totul este un film de la Hollywood!!!!! Nu, glumeam și eu. Dar acea gaură ar putea fi pur și simplu o umbră proiectată de pereții unui crater în formă de bol, care de la distanță pare mai adânc decât este în realitate. Un simplu truc al luminii, pe scurt, care creează iluzia unui tunel acolo unde există doar rocă solidă.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Nu mă înțelegeți greșit cu neîncrederea mea: nu ar fi prima dată când Marte ne păcălește cu ambiguitățile sale geologice.
  </strong>
 </p>
 <p>
  Pentru moment, misterul găurii de pe Arsia Mons rămâne neelucidat. Va fi nevoie de mai multe imagini, poate realizate din unghiuri diferite sau cu instrumente mai puternice, pentru a înțelege dacă ne aflăm cu adevărat în fața unui portal către „partea întunecată” a planetei Marte sau dacă este vorba doar de un alt mardeiaș optic al acesteia.
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Star Trek: Există sau nu planeta Vulcan? Oamenii de știință confirmă</title>
      <link>https://worldnews24.net/star-trek-exista-sau-nu-planeta-vulcan-oamenii-de-stiinta-confirma/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="planeta vulcan din star trek" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/planeta-vulcan.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/planeta-vulcan.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/planeta-vulcan-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/05/planeta-vulcan-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="Star Trek: Există sau nu planeta Vulcan? Oamenii de știință confirmă 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  Oamenii de știință au confirmat faptul că mitica planetă Vulcan din Star Trek nu există. Putem spune oficial ADIO versiunii reale a planetei mitice Vulcan din Star Trek.
 </p>
 <p>
  Astronomii au descoperit că semnalele interpretate ca indicii ale unei lumi care orbitează în jurul stelei 40 Eridani A, sau HD 26965 – steaua în jurul căreia orbitează planeta Vulcan din Star Trek – au fost fals pozitive, nefiind generate de o exoplanetă care orbitează.
 </p>
 <p>
  O analiză mai atentă a arătat că semnalele proveneau probabil de la steaua însăși. Acesta este al patrulea studiu care investighează posibila existență a unei planete Vulcan reale, iar al treilea care nu a găsit nicio confirmare.
 </p>
 <p>
  Ceea ce evidențiază însă rezultatele este necesitatea unei înțelegeri mai detaliate a comportamentului stelelor, pentru a identifica mai bine semnalele acestora în viitor, pe măsură ce ne aventurăm într-o nouă eră a descoperirilor de lumi „extraterestre”.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Descoperirea adevăratei Vulcan a fost anunțată în 2018, noua exoplanetă fiind denumită oficial 40 Eridani A b, sau HD 26965 b.
 </h4>
 <p>
  <strong>
   Ce știm despre planeta 40 Eridani A b
  </strong>
  <br/>
  Dar chiar și descoperitorii săi au fost oarecum nesiguri dacă detecția era reală sau nu. Potențialul semnal al unei exoplanete a fost detectat cu ajutorul vitezei radiale, o metodă folosită atunci când traiectoria orbitală a unei exoplanete nu o aduce între noi și stea.
 </p>
 <p>
  Viteza radială este rezultatul interacțiunii gravitaționale dintre stea și planetă. De fapt, exoplaneta nu orbitează în jurul stelei, ci cele două corpuri orbitează în jurul unui centru de gravitație reciproc. Acest lucru se întâmplă și în cazul Soarelui nostru și putem detecta aceste mici oscilații stelare în stelele îndepărtate ca modificări în lumina stelei.
 </p>
 <p>
  <strong>
   Steaua HD 26965
  </strong>
  <br/>
  HD 26965 a prezentat modificări foarte asemănătoare cu cele la care ne-am aștepta pentru modificările vitezei radiale induse de o exoplanetă pe o orbită de 42 de zile.
 </p>
 <p>
  Dar aceste modificări pot fi induse de schimbările de pe suprafața stelei pe măsură ce aceasta se rotește în jurul axei sale.
 </p>
 <p>
  Astronomii care au descoperit steaua nu au putut determina viteza de rotație a stelei pentru a exclude această posibilitate. Dacă viteza de rotație ar fi fost egală cu perioada orbitală, ar fi însemnat că semnalul era inerent stelei. Și în cele din urmă, acesta a fost într-adevăr cazul.
 </p>
 <p>
  <a href="https://www.sciencealert.com/scientists-confirm-the-planet-vulcan-doesnt-actually-exist-after-all" rel="noopener" target="_blank">
   sursa
  </a>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>NASA a primit un mesaj transmis de un fascicul laser în spațiu de la 16 milioane de kilometri</title>
      <link>https://worldnews24.net/nasa-a-primit-un-mesaj-transmis-de-un-fascicul-laser-in-spatiu-de-la-16-milioane-de-kilometri/</link>
      <description><![CDATA[<img alt="cu un mesaj am putea declara un razboi interstelar cu civilizatiile extraterestre" class="attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/mesaj.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/mesaj.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/mesaj-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2021/10/mesaj-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="500" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSIxMDAwIiBoZWlnaHQ9IjUwMCIgdmlld0JveD0iMCAwIDEwMDAgNTAwIj48cmVjdCB3aWR0aD0iMTAwJSIgaGVpZ2h0PSIxMDAlIiBzdHlsZT0iZmlsbDojY2ZkNGRiO2ZpbGwtb3BhY2l0eTogMC4xOyIvPjwvc3ZnPg==" title="NASA a primit un mesaj transmis de un fascicul laser în spațiu de la 16 milioane de kilometri 1" width="1000"/><br><br><div class="entry-content">
 <p>
  NASA a reușit să trimită și să primească un mesaj transmis cu ajutorul unui fascicul laser din spațiul cosmic – un pas uriaș spre viitorul comunicațiilor spațiale
 </p>
 <p>
  NASA a făcut pași uriași și adevărați spre tehnologia viitorului, transmițând mesaje prin intermediul unui laser pe o distanță de aproape 16 milioane de kilometri.
 </p>
 <p>
  Această distanță este de aproximativ 40 de ori mai mare decât Luna față de Pământ, iar reușita, realizată în noiembrie 2023, a marcat prima dată când au fost trimise comunicații optice pe o asemenea distanță.
 </p>
 <p>
  În mod tradițional, folosim undele radio pentru a comunica cu navele spațiale aflate la distanță, dar frecvențele luminoase mai înalte, cum ar fi cele din infraroșu apropiat, oferă o creștere a lățimii de bandă și, prin urmare, o creștere uriașă a vitezei de transmitere a datelor.
 </p>
 <h4 class="wp-block-heading">
  Dacă în cele din urmă vom reuși să trimitem mesaje video de înaltă definiție către și de pe Marte fără întârzieri semnificative, atunci acesta va fi un pas spre tehnologia de care avem nevoie.
 </h4>
 <p>
  Testul cu laser a făcut parte din experimentul Deep Space Optical Communications (DSOC) al NASA, iar legătura de comunicare reușită este cunoscută sub numele de „prima lumină”.
 </p>
 <p>
  Cu toții ne bazăm pe o tehnologie similară încorporată în fibrele optice pentru comunicațiile noastre terestre de mare viteză, dar în acest caz aceasta a fost adaptată pentru a fi utilizată în spațiul cosmic, pentru a îmbunătăți metodele existente de aducere a informațiilor pe Pământ.
 </p>
 <p>
  Lumina infraroșie fiind infraroșie, inginerii pot transmite cu ușurință undele sale sub formă de laser. Acest lucru nu va face ca lumina să se deplaseze mai repede, dar îi va reordona și lega fasciculul de un canal îngust.
 </p>
 <p>
  Acest lucru necesită mult mai puțină energie decât o împrăștiere a undelor radio și este mult mai greu de interceptat. Transmițătorul laser care a realizat conexiunea se află la bordul navei spațiale Psyche, care se află într-o misiune de ani de zile în centura de asteroizi dintre Marte și Jupiter.
 </p>
 <p>
  Aceasta a intrat în contact cu telescopul Hale de la Observatorul Palomar din California. Este planificată o survolare a lui Psyche în jurul planetei Marte, iar testele vor continua să fie efectuate pentru a rafina și îmbunătăți această metodă inovatoare de comunicare cu laser în infraroșu apropiat și pentru a se asigura că este rapidă și fiabilă.
 </p>
 <p>
  <strong>
   <a href="https://www.sciencealert.com/earth-received-a-message-laser-beamed-from-10-million-miles-away-in-nasa-test" rel="noopener" target="_blank">
    sursa
   </a>
  </strong>
 </p>
 <span id="tbmarker">
 </span>
</div>]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
