<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>S-a descoperit că viața extraterestră se ascunde pe sateliții lui Jupiter și Saturn</title>
      <link>https://worldnews24.net/s-a-descoperit-ca-viata-extraterestra-se-ascunde-pe-satelitii-lui-jupiter-si-saturn/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52973 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-apa tag-encelandus tag-extraterestrii tag-jupiter tag-pamant tag-saturn tag-univers tag-vita" id="post-52973">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="substante organice pe Ganymede" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/ganymede-jupiter.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/ganymede-jupiter.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/ganymede-jupiter-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/ganymede-jupiter-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="S-a descoperit că viața extraterestră se ascunde pe sateliții lui Jupiter și Saturn 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   S-a descoperit că viața extraterestră se ascunde pe sateliții lui Jupiter și Saturn
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   O nouă modelare a arătat că pe fundul oceanelor subterane de pe
   <strong>
    Europa, satelitul lui Jupiter
   </strong>
   , și Enceladus, satelitul lui Saturn, ar putea exista ventile hidrotermale cu temperatură scăzută pentru o perioadă foarte lungă de timp.
  </p>
  <p>
   Acestea ar putea încălzi oceanele și ar putea da naștere vieții extraterestre.
  </p>
  <p>
   Pe Pământ, orificiile hidrotermale sunt atât o sursă de energie și căldură, cât și unul dintre locurile posibile pentru originea vieții. Studiul a fost publicat în revista Geophysical Research: Planets, raportează
   <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
    Space
   </a>
   .
  </p>
  <p>
   Deși în oceanele Pământului există atât fose hidrotermale cu temperatură ridicată, cât și cu temperatură scăzută, prin acestea din urmă trece un volum mult mai mare de apă. Ventilațiile hidrotermale de temperatură înaltă se bazează pe activitatea vulcanică. Și pot pompa energie și căldură din miezul fierbinte al Pământului.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Dar lunile înghețate ale lui Jupiter și Saturn nu au nuclee fierbinți.
  </h4>
  <p>
   Astfel, oamenii de știință au creat simulări pentru a afla cât de frecvente sunt orificiile de ventilație cu temperatură scăzută pe Europa și Enceladus.
  </p>
  <p>
   Având în vedere lipsa de date privind oceanele de pe acești sateliți, care se află sub suprafața înghețată, oamenii de știință și-au bazat modelarea pe sistemul de circulație a apei din nord-vestul Oceanului Pacific.
  </p>
  <p>
   Acolo, apa de mare rece se scufundă și curge în roca de pe fund prin cavități vulcanice stinse numite munți submarini.
  </p>
  <p>
   Apa trece prin rocă, se încălzește și se ridică printr-un alt seamount. Potrivit oamenilor de știință, apa iese la o temperatură mai ridicată și are o compoziție chimică complet diferită.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Aplicând acest model de circulație a apei la Europa și Enceladus, oamenii de știință au modificat proprietăți precum gravitația, temperatura, compoziția fundului mării și adâncimea de circulație a apei pentru a corespunde mai bine condițiilor potențiale din oceanele acestor luni.
  </h4>
  <p>
   Modelarea a arătat că pe fundul oceanelor subterane pot exista orificii hidrotermale cu temperatură scăzută într-o gamă largă de condiții.
  </p>
  <p>
   În același timp, gravitația mai scăzută asigură o încălzire mai mare a apei care iese din surse. Oamenii de știință cred că condițiile de pe sateliți permit acestor surse să existe timp de miliarde de ani. Iar acest lucru este suficient pentru ca viața extraterestră să apară acolo.
  </p>
  <p>
   Prin urmare, teoretic, viața ar putea exista în orificiile hidrotermale de pe Europa și Enceladus. Acum nu mai rămâne decât să le explorăm oceanele și să o descoperim, dacă într-adevăr există.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:24:58 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperită o planetă uriașă cu proprietăți pe care oamenii de știință nu le pot explica</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperita-o-planeta-uriasa-cu-proprietati-pe-care-oamenii-de-stiinta-nu-le-pot-explica/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52543 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-ceresti tag-corpuri tag-descoperire tag-planeta tag-proprietati tag-stiinta tag-univers tag-uriasa tag-worldnews24" id="post-52543">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="descoperita o planeta uriasa" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/planeta.webp" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/planeta.webp 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/planeta-300x150.webp 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2024/06/planeta-768x384.webp 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Descoperită o planetă uriașă cu proprietăți pe care oamenii de știință nu le pot explica 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Descoperită o planetă uriașă cu proprietăți pe care oamenii de știință nu le pot explica
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Planeta este comparabilă ca dimensiune cu Jupiter, dar de opt ori mai masiv.
  </p>
  <p>
   O echipă internațională de oameni de știință a descoperit o planetă extrasolară aproape la fel de mare ca Jupiter, dar, spre deosebire de vecinul nostru stelar, această planetă tânără nu se încadrează în niciuna dintre teoriile care explică formarea giganților gazoși, ceea ce o transformă într-un adevărat mister pentru astronomi.
  </p>
  <p>
   Potrivit Institutului Max Planck pentru Astronomie, HD 114082 b are o masă de opt ori mai mare decât cea a lui Jupiter; cu toate acestea, este de două până la trei ori mai densă decât ceea ce, conform celor mai acceptate teorii, ar trebui să fie un gigant gazos de numai 15 milioane de ani.
  </p>
  <p>
   Densitatea acestei planete este de două ori mai mare decât cea a Pământului, ceea ce este cu adevărat remarcabil dacă ne gândim că planeta noastră este compusă din rocă cu un miez de fier și nichel, spre deosebire de roca gazoasă, care este compusă în principal din hidrogen și heliu, cele mai ușoare elemente din univers.
  </p>
  <p>
   Ralf Launhardt, unul dintre autorii cercetării, publicată în revista
   <strong>
    <a rel="nofollow noopener" target="_blank">
     Astronomics and Astrophysics
    </a>
   </strong>
   , a explicat că teoriile indică faptul că planetele gigantice se pot forma în două moduri în cadrul unui disc protoplanetar de gaz și praf distribuit în jurul unei stele centrale tinere.
  </p>
  <p>
   Primul proces, cunoscut sub numele de „acreția nucleului”, implică, într-o primă etapă, acumularea unui nucleu solid de material stâncos.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Odată ce acesta atinge o masă critică, forța sa gravitațională atrage gazul din jur, ducând la acumularea de hidrogen și heliu pentru a deveni o planetă gigant.
  </h4>
  <p>
   În cel de-al doilea model, denumit „instabilitatea discului”, pachetele de gaz dens instabile din punct de vedere gravitațional se prăbușesc împreună, formând o planetă gigant fără un nucleu stâncos.
  </p>
  <p>
   În funcție de modelul de dezvoltare al planetei, gazul ar trebui să se răcească în ritmuri diferite, determinând astfel temperatura tinerelor planete gigantice gazoase.
  </p>
  <p>
   <strong>
    În acest fel, ele pot experimenta ceea ce oamenii de știință numesc „începuturi reci” sau „începuturi fierbinți”, caracteristici care determină comportamentul acestor corpuri cerești.
   </strong>
  </p>
  <p>
   După ce au calculat masa planetei HD 114082 b și perioada sa orbitală, oamenii de știință au constatat că combinația dintre masă și dimensiune este incompatibilă cu dezvoltarea stelelor cu începuturi fierbinți și, deși se potrivește puțin mai bine cu stelele cu începuturi fierbinți, nu reflectă toate ipotezele.
  </p>
  <p>
   Launhardt a explicat că, pentru modelele teoretice actuale, HD 114082 b este prea mică pentru masa sa, deci fie are un miez solid neobișnuit de mare, fie modelele sunt greșite și rata de răcire a giganților gazoși nu a fost bine calculată.
  </p>
  <p>
   De asemenea, ar putea fi ambele.
   <em>
    „Tot ce putem spune este că încă nu înțelegem cu adevărat formarea planetelor gigantice”
   </em>
   , a adăugat el.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 09:16:30 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un obiect misterios emite unde în spațiul cosmic. Nu seamănă cu nimic cunoscut până acum</title>
      <link>https://worldnews24.net/un-obiect-misterios-emite-unde-in-spatiul-cosmic-nu-seamana-cu-nimic-cunoscut-pana-acum/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52508 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-cosmic tag-descoperire tag-mister tag-necunoscut tag-obiect tag-spatiu tag-unde tag-univers" id="post-52508">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="unde semnalul misterios din spatiu" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/semnal-din-spatiu.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/semnal-din-spatiu.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/semnal-din-spatiu-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2022/10/semnal-din-spatiu-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Un obiect misterios emite unde în spațiul cosmic. Nu seamănă cu nimic cunoscut până acum 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Un obiect misterios emite unde în spațiul cosmic. Nu seamănă cu nimic cunoscut până acum
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Unde necunoscute în spațiu. Oamenii de știință au descoperit anomalia în timp ce studiau centrul haotic al Căii Lactee.
  </p>
  <p>
   Interferometrul Atacama Large Millimeter/submillimeter Array (ALMA) a detectat un obiect ciudat care pare să emită doar  unde în apropierea centrului Căii Lactee.
  </p>
  <p>
   Acum, un nou studiu compară acest obiect cu obiectele cerești cunoscute din această regiune haotică a spațiului îndepărtat. După ce au făcut acest lucru, oamenii de știință din spatele studiului au descoperit că niciuna dintre descrierile obiectelor cunoscute nu se potrivește perfect cu acest nou obiect.
  </p>
  <p>
   În timp ce autorii presupun că obiectul ar putea fi rămășițele unei fuziuni stelare sau o gaură neagră de masă intermediară (IMBH), vor trebui efectuate studii viitoare în benzile milimetrice și în infraroșu mediu pentru a identifica definitiv acest fenomen necunoscut în prezent.
  </p>
  <p>
   Dar, în ciuda dimensiunii noastre minuscule printre sutele de miliarde de stele din Calea Lactee (care la rândul ei se află printre sute de miliarde de galaxii), oamenii de știință au alcătuit încet-încet o listă lungă a tuturor lucrurilor ciudate pe care le-am putea întâlni în tot cosmosul.
  </p>
  <p>
   Cu toate acestea, uneori, colecția de telescoape spațiale orbitale ale umanității, rețelele de la sol și navele spațiale interplanetare dau peste ceva care ne cam dă peste cap.
  </p>
  <p>
   Identificat într-o nouă lucrare publicată săptămâna trecută în Astrophysical Journal Letters, obiectul în cauză se află în apropierea centrului galaxiei Calea Lactee, pe care cercetătorii o descriu ca conținând
   <em>
    „zeci de milioane de mase solare de gaz, o gaură neagră supermasivă, o zecime din formarea continuă de stele din galaxia noastră și un cimitir extins de rămășițe stelare”.
   </em>
  </p>
  <p>
   Deși este un dezastru cosmic, în acest haos interstelar vor fi descoperite noi obiecte cerești, iar interferometrul Atacama Large Millimeter/submillimeter Array (ALMA) este unul dintre cele mai puternice instrumente din arsenalul umanității pentru observarea stelelor.
  </p>
  <p>
   Alcătuit din 66 de radiotelescoape, acest ansamblu (după cum sugerează și numele său) poate analiza radiațiile electromagnetice emanate din spațiu la lungimi de undă milimetrice și submilimetrice.
  </p>
  <p>
   În timp ce priveau spre centrul galaxiei noastre, cercetătorii au dat peste o sursă compactă etichetată ulterior „G0.02467-0.0727”, cunoscută și sub numele de MUBLO. Alcătuită din praf rece și gaz în mișcare rapidă, MUBLO a prezentat, de asemenea, un alt comportament ciudat – emitea doar radiații .
  </p>
  <p>
   Adam Ginsburg, autorul principal al lucrării, și echipa sa au trecut în revistă lunga listă de explicații celeste și nu au găsit nimic.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Luăm în considerare mai multe explicații pentru [MUBLO], inclusiv un outﬂow protostelar, un outﬂow exploziv, un nor care se prăbușește, o stea evoluată, o fuziune stelară, un nor compact de mare viteză, o gaură neagră de masă intermediară și o galaxie de fundal”
   </em>
   , se arată în lucrare.
  </p>
  <p>
   <em>
    „Cele mai multe dintre aceste modele conceptuale sunt fie neconforme cu datele, fie nu le explică pe deplin. MUBLO este, în prezent, un obiect unic din punct de vedere observațional”.
   </em>
  </p>
  <p>
   Potrivit Nature, moleculele de gaz nu se deplasează, de asemenea, într-un inel simplu, ceea ce ar putea indica faptul că au fost spulberate de o explozie stelară. Dar MUBLO nu are anumite substanțe chimice care ar putea fi semnele evidente ale unui astfel de eveniment.
  </p>
  <p>
   Printre diferitele fenomene celeste examinate în lucrare, autorii indică două care ar putea explica MUBLO – o fuziune stelară sau o gaură neagră de masă intermediară (IMHO). Cu toate acestea, niciuna dintre aceste ipoteze nu este perfectă.
  </p>
  <p>
   În timp ce ideea de fuziune stelară este convingătoare, MUBLO are
   <em>
    „masa de praf este substanțial mai mare, cu mai mult de un ordin de mărime, decât cea observată spre orice altă rămășiță de fuziune”
   </em>
   . În ceea ce privește sugestia IMHO, aceasta
   <strong>
    <em>
     „nu explică toate caracteristicile observate ale MUBLO”.
    </em>
   </strong>
  </p>
  <p>
   Pentru a înțelege acest nou fenomen – sau, poate, un obiect cunoscut bine mascat – studiile viitoare în milimetru și în infraroșu mediu vor trebui să analizeze MUBLO și să discearnă caracteristici inedite care, sperăm, vor indica ce este.
  </p>
  <p>
   Deocamdată, se adăugă un alt  mister galactic pe listă.
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 15:52:09 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Descoperite trei planete asemănătoare Pământului, lângă o stea din apropiere</title>
      <link>https://worldnews24.net/descoperite-trei-planete-asemanatoare-pamantului-langa-o-stea-din-apropiere/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52611 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-pamant tag-planete tag-sistem-solar tag-soare tag-stele" id="post-52611">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="pamantul 2.0 trimite semnale" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/pamanat-2.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/pamanat-2.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/pamanat-2-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/11/pamanat-2-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Descoperite trei planete asemănătoare Pământului, lângă o stea din apropiere 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Descoperite trei planete asemănătoare Pământului, lângă o stea din apropiere
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Trei planete asemănătoare Pământului, descoperite lângă o stea din apropiere
  </p>
  <p>
   Un grup internațional de astronomi, inclusiv oameni de știință de la Universitatea din Exeter (Marea Britanie), după cum se precizează pe site-ul instituției de învățământ, a făcut o descoperire importantă.
  </p>
  <p>
   Ei au descoperit deodată trei așa-numite super-Pământuri, care orbitează în jurul unei stele pitice portocalii relativ apropiate de noi.
  </p>
  <p>
   Astronomii au descoperit trei noi exoplanete (cum sunt numite lumile din afara sistemului solar), care se află încă în statutul de candidate la titlul de planetă. Aceasta înseamnă că observațiile ulterioare ar trebui să confirme acest fapt.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Noile exoplanete fac parte din clasa super-Pământ.
   </strong>
   Aceasta înseamnă că au o masă mai mare decât planeta noastră, dar au o masă mai mică decât giganții de gheață ai sistemului solar, Uranus și Neptun.
  </p>
  <p>
   Oamenii de știință cred că cele trei planete au o masă care este de 5-11 ori mai mare decât masa Pământului. Observațiile ulterioare vor ajuta la clarificarea acestui parametru pentru fiecare lume.
  </p>
  <p>
   Potențialele super-Pământuri descoperite orbitează în jurul stelei HD 48498, asemănătoare Soarelui, care este relativ aproape de noi, la o distanță de 55 de ani-lumină.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Cele două planete cele mai apropiate de stea au perioade orbitale de 7 și 38 de zile. Adică, durata anului este exact acest număr de zile.
  </h4>
  <p>
   Dar, cel mai mult, astronomii au fost interesați de cea de-a treia planetă, care are o perioadă orbitală egală cu 151 de zile terestre. Pentru Pământ, aceasta este puțin peste 365 de zile. Acest super-Pământ se află în zona locuibilă a stelei sale.
  </p>
  <h5 class="wp-block-heading">
   Acest lucru înseamnă că pe suprafața planetei ar putea exista apă lichidă. Iar apa este sursa vieții potențiale.
  </h5>
  <p>
   Potrivit oamenilor de știință, această descoperire este importantă deoarece planetele au fost descoperite în apropierea unei stele similare Soarelui și acesta este cel mai apropiat sistem planetar de noi cu un super-Pământ situat în zona locuibilă a stelei sale.
  </p>
  <p>
   Oamenii de știință au numit descoperirea un pas înainte interesant în căutarea de planete locuibile.
  </p>
  <p>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 07:11:50 +0000</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Nucleul Pământului a început să piardă heliu</title>
      <link>https://worldnews24.net/nucleul-pamantului-a-inceput-sa-piarda-heliu/</link>
      <description><![CDATA[<br><br><article class="posts-entry fbox post-52586 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-univers tag-heliu tag-interior tag-miez tag-pamant tag-planeta tag-stiinta tag-studiu tag-suprafata tag-univers tag-worldnews24" id="post-52586">
 <div class="featured-thumbnail">
  <img alt="heliu planeta alt nucleu in interiorul pamantului" class="attachment-newspaperly-slider size-newspaperly-slider wp-post-image" data-lazyloaded="1" data-sizes="(max-width: 850px) 100vw, 850px" data-src="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu.jpg" data-srcset="https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu.jpg 1000w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu-300x150.jpg 300w, https://worldnews24.net/wp-content/uploads/2023/02/alt-nucleu-768x384.jpg 768w" decoding="async" fetchpriority="high" height="425" src="data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0iaHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmciIHdpZHRoPSI4NTAiIGhlaWdodD0iNDI1IiB2aWV3Qm94PSIwIDAgODUwIDQyNSI+PHJlY3Qgd2lkdGg9IjEwMCUiIGhlaWdodD0iMTAwJSIgc3R5bGU9ImZpbGw6I2NmZDRkYjtmaWxsLW9wYWNpdHk6IDAuMTsiLz48L3N2Zz4=" title="Nucleul Pământului a început să piardă heliu 1" width="850"/>
 </div>
 <header class="entry-header">
  <h1 class="entry-title">
   Nucleul Pământului a început să piardă heliu
  </h1>
 </header>
 <div class="entry-content">
  <p>
   Oamenii de știință au făcut o descoperire revoluționară: heliul, prins în miezul Pământului în timpul formării planetei noastre, se îndreaptă încet spre suprafață.
  </p>
  <p>
   Această descoperire ar putea arunca o nouă lumină asupra dinamicii interne a planetei noastre și asupra istoriei sale geologice.
  </p>
  <p>
   Concentrațiile record ale unui izotop de heliu, găsite în rocile arctice care datează de acum 62 de milioane de ani, revoluționează înțelegerea noastră asupra nucleului Pământului. Aceste descoperiri pot reprezenta cea mai convingătoare dovadă de până acum a unei pierderi lente de heliu care are loc în miezul planetei noastre.
  </p>
  <p>
   Aceste roci arctice, martore ale unei ere geologice îndepărtate, spun o poveste fascinantă. Ele conțin urme ale unui izotop de heliu care, potrivit oamenilor de știință, ar fi putut fi prins în miezul Pământului în timpul formării planetei noastre.
  </p>
  <h4 class="wp-block-heading">
   Acest heliu, detectat acum în roci, sugerează că este eliberat încet și se îndreaptă spre suprafață.
  </h4>
  <p>
   O echipă de geochimici de la Woods Hole Oceanographic Institution și California Institute of Technology a efectuat o analiză aprofundată a acestor fluxuri de lavă străvechi. Rezultatele acestei analize le-au întărit convingerea că heliul blocat în miez în timpul formării planetei noastre se îndreaptă spre suprafață.
  </p>
  <p>
   Acești oameni de știință au dedicat ani de cercetare pentru a studia dinamica internă a planetei noastre. Descoperirea heliului în rocile arctice nu numai că confirmă ipoteza lor anterioară, dar deschide și noi căi de cercetare.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Această descoperire ar putea avea implicații semnificative pentru înțelegerea geologiei Pământului și a formării planetei.
   </strong>
  </p>
  <p>
   <strong>
    Heliul evaziv
   </strong>
   <br/>
   Heliul, un element ușor și nereactiv, are o natură unică care îl face un mister geologic. Luminozitatea și lipsa reactivității sale înseamnă că nu există nimic care să împiedice gazul să se difuzeze din roci și în spațiu. Această tendință de difuzie îl face un material incredibil de rar pe suprafața planetei noastre.
  </p>
  <p>
   În ciuda naturii sale evazive, heliul rămâne prins adânc sub picioarele noastre. Acest fenomen este una dintre marile necunoscute ale geologiei. Oamenii de știință au încercat să înțeleagă de ce acest gaz ușor rămâne închis în adâncurile Pământului, în ciuda proprietăților sale care l-ar face predispus să urce la suprafață.
  </p>
  <p>
   Răspunsul la acest mister s-ar putea afla în însăși formarea planetei noastre. În timpul formării Pământului, heliul ar fi putut fi prins în miezul Pământului, captiv într-un mediu cu presiune și temperatură ridicate. Aceste condiții ar fi putut împiedica heliul să se difuzeze și să ajungă la suprafață.
  </p>
  <p>
   În prezent, oamenii de știință încearcă să înțeleagă cum și de ce heliul este eliberat încet din miezul Pământului. Această cercetare ar putea arunca o lumină nouă asupra dinamicii interne a planetei noastre și asupra istoriei sale geologice.
  </p>
  <h5 class="wp-block-heading">
   Enigma heliului din miezul Pământului
  </h5>
  <p>
   Insula Baffin din Canada este cunoscută pentru lavele sale bazaltice. Aceste lavă conțin unele dintre cele mai mari proporții din lume de heliu 3 (3 He) față de izotopul ușor mai greu, heliu 4 (4 He). Această caracteristică face din Insula Baffin un loc de mare interes pentru oamenii de știință.
  </p>
  <p>
   Heliul 3 este un izotop al heliului care este mult mai puțin comun decât heliul 4. Prin urmare, prezența unei concentrații atât de mari de heliu 3 în lavă bazaltică este foarte neobișnuită. Aceeași concentrație neobișnuită de 3 He a fost găsită și în lavele din Islanda.
  </p>
  <p>
   Acest lucru i-a determinat pe oamenii de știință să sugereze că ambele puncte fierbinți, Islanda și Insula Baffin, ar fi putut primi heliu de la un rezervor antic adiacent mantalei. Acest rezervor ar fi un fel de „rezervă” de heliu din care se alimentează punctele fierbinți.
  </p>
  <p>
   Descoperirea acestei posibile legături între cele două puncte fierbinți a deschis noi căi de cercetare în domeniul geologiei și vulcanologiei. Oamenii de știință încearcă acum să înțeleagă mai bine cum și de ce aceste puncte fierbinți primesc heliu din acest rezervor antic și care ar putea fi implicațiile acestei descoperiri.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Explorarea inaccesibilului: miezul Pământului
   </strong>
   <br/>
   Urmărirea neonului și heliului până la nucleul Pământului poate părea o sarcină descurajantă, dar nu este atât de complicată pe cât pare la prima vedere. Simulările științifice, care iau în considerare termodinamica, presiunile și compoziția măruntaiele planetei noastre, oferă indicii valoroase cu privire la modul în care ar putea avea loc acest proces.
  </p>
  <p>
   Aceste simulări sugerează că rezervele de gaze nobile, cum ar fi neonul și heliul, prinse în miezul Pământului ar fi putut pătrunde în manta în timp. Acest proces are loc foarte lent, gazele făcându-și loc prin rocile dense și fierbinți ale mantalei până când ajung la suprafața planetei noastre.
  </p>
  <p>
   Miezul Pământului, ascuns în spatele a mii de kilometri de roci dense și fierbinți, este cel mai inaccesibil loc de pe planeta noastră. Nu putem ajunge direct la el, dar îl putem studia indirect. Singura noastră modalitate de a face acest lucru este să ascultăm cu atenție modul în care planeta noastră răsună sub pielea sa. Aceste ecouri, sau unde seismice, ne oferă indicii valoroase despre compoziția și structura nucleului Pământului.
  </p>
  <p>
   Căutarea de neon și heliu în nucleul Pământului este un domeniu de studiu fascinant și în continuă evoluție. Oamenii de știință continuă să dezvolte noi tehnici și metode pentru a încerca să înțeleagă mai bine acest loc misterios și inaccesibil. Fiecare nouă descoperire ne aduce un pic mai aproape de înțelegerea nucleului planetei noastre.
  </p>
  <p>
   <strong>
    Concluzie
   </strong>
   <br/>
   Dacă heliul iese afară, am putea avea o altă modalitate de a studia procesele din nucleu și de a afla multe despre modul în care planetele ca a noastră se formează dintr-un vârtej de praf și gaz primordial. Această descoperire ar putea deschide noi frontiere în înțelegerea Pământului și a trecutului său geologic.
  </p>
  <p>
  </p>
 </div>
</article>]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 10:43:55 +0000</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
