<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Tractări Auto DpD Asistență Rutieră: servicii de top pentru drumuri bune în capitală</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/tractari-auto-dpd-asistenta-rutiera-servicii-de-2454290.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Serviciul de tractări auto presupune transportul unui autovehicul care nu mai poate fi deplasat în condiții normale, din cauza unei defecțiuni tehnice, a unui accident sau a altor probleme (pană, lipsă combustibil, blocaj etc.).</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1751016684 sI7C jpg" class="svelte-h45upf" height="738" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/953abd2a-d587-42f5-a121-48f2df96c329/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D738%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>În astfel de
situații, o firmă specializată, intervine cu un autovehicul de tractare – cel
mai frecvent o platformă – pentru a prelua mașina și a o transporta în
siguranță către un service auto sau o altă destinație indicată de client.</p>
<h2>Ce presupune serviciul de tractări auto București?</h2>
<p>Serviciul de <b>tractări auto București</b>
include, de regulă, mai multe etape, însă dintre cele care nu pot fi omise fac
parte următoarele: </p>
<p>-      
preluarea apelului prin dispecerat;</p>
<p>-      
identificarea locației exacte; </p>
<p>-      
trimiterea echipei de intervenție;</p>
<p>-      
încărcarea autovehiculului pe
platformă în condiții de siguranță. </p>
<h2>Când se recomandă să apelezi la tractări auto în București?</h2>
<p>Poți apela la servicii de tractări auto în
București în mai multe situații, dintre care cele mai frecvente sunt:</p>
<p>-      
defecțiuni tehnice ale
autovehiculului: când mașina nu mai pornește din cauza unor probleme mecanice
(motor, ambreiaj, cutie de viteze) sau electrice (baterie moartă, alternator
defect), iar deplasarea este imposibilă sau riscantă;</p>
<p>-      
accident rutier: după o coliziune,
chiar dacă avariile nu par majore, este recomandat ca mașina să fie tractată
până la un service, pentru a preveni agravarea daunelor sau probleme la
deplasare;</p>
<p>-      
pană de cauciuc sau probleme cu
roțile: dacă nu ai roată de rezervă, sculele necesare sau experiența să schimbi
roata, o echipă de tractare poate interveni fie pentru depanare la fața
locului, fie pentru transport la vulcanizare;</p>
<p>-      
rămâi fără combustibil: în
situația în care nu ai posibilitatea de a alimenta în siguranță, se poate
solicita tractarea până la cea mai apropiată benzinărie;</p>
<p>-      
baterie descărcată: dacă mașina nu
mai pornește, iar cablurile sau dispozitivele de pornire nu sunt disponibile,
se poate apela fie la un serviciu de pornire la cablu, fie la tractare;</p>
<p>-      
transportul autovehiculelor
neînmatriculate: la cumpărarea unui vehicul care nu poate circula legal pe
drumurile publice, este necesară transportarea acestuia cu platformă;</p>
<p>-      
relocări sau transport
specializat: pentru mașini sport, mașini de colecție sau transportul pe
distanțe lungi, serviciile de tractări oferă platforme specializate și personal
instruit pentru manipulare sigură.</p>
<p>Indiferent de caz, compania
<b>Tractari Auto</b> - DpD Asistență
Rutieră asigură o intervenție rapidă, sigură și legală, adaptată nevoilor
șoferului, oferind o soluție practică în momentele dificile din trafic.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 10:08:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cât costă revizia unei mașini în 2025. Șoferii care vor plăti cu 1.000 de lei mai mult</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cat-costa-revizia-unei-masini-in-2025-si-de-ce-s-a-2453205.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Costul unei revizii auto complete la mașină pentru sezonul de vară a crescut semnificativ față de anul trecut, ajungând până la 1.000 de lei pentru modelele de volum cele mai populare în România, potrivit unei analize de piață.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Doi mecanici fac revizia unor mașini într-un service" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/5f42e5e7-899e-4e0f-9183-c6a4987c9e7c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26c%3D0%252C0%252C1%252C1.001%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Revizia mașinii s-a scumpit considerabil în acest an. Foto Shutterstock</div></div>
<p>Astfel, prețurile la consumabilele auto au crescut cu până la 15% față de vara trecută, iar numărul șoferilor care vin acum cu probleme mai complexe, din cauza amânării întreținerii, este în creștere.</p>
<h2>Dacia Logan, Golf 7 și Ford Focus – până la 825 lei doar pentru piese</h2>
<p>Specialiștii AutoEco au realizat o analiză de preț pentru trei dintre cele mai frecvente modele aflate în circulație:</p>
<p>    • Dacia Logan 2 (1.5 DCI): între 535 și 720 lei (filtre, ulei, plăcuțe față sau față + spate);</p>
<p>    • VW Golf 7 (1.6 TDI): între 635 și 825 lei;</p>
<p>    • Ford Focus 3 (1.6 TDCI): între 570 și 700 lei.</p>
<p><i>„Toate prețurile sunt calculate pentru piese de schimb de calitate OEM, de la producători care echipează din fabrică respectivele modele. Dacă adăugăm costul estimativ al manoperei (200–300 lei în funcție de service și de oraș), totalul poate depăși ușor 900 – 1.000 de lei pentru o revizie completă”,</i> au spus experții.</p>
<h2>Creștere de prețuri și cerere concentrată în vară</h2>
<p>În ultimele 7 luni, la nivelul întregii piețe, vânzările de piese auto și accesorii au scăzut cu până la 30%, mulți șoferi amânând reviziile sau reparațiile necesare. Consecința este o creștere bruscă a cererii în perioada de vară, însoțită de costuri mai mari.</p>
<p>La nivel general, însă, inflația a influențat costurile materiilor prime, cele legate de transport și de manoperă. În același timp, persistă disfuncționalități în lanțurile de aprovizionare, moștenite din crizele anilor anteriori, care continuă să limiteze disponibilitatea unor produse. La acestea se adaugă o cerere sezonieră accentuată, cauzată de amânarea lucrărilor de întreținere în prima parte a anului. Mulți șoferi revin acum cu reparații complexe, ceea ce contribuie la o presiune suplimentară asupra pieței. Costurile totale cresc și ca urmare a uzurii acumulate, generată de lipsa intervențiilor preventive.</p>
<p><i>„Vedem tot mai mulți clienți care revin acum, după luni de amânare, cu probleme mai grave decât o simplă revizie. De la plăcuțe complet uzate, până la discuri, amortizoare sau elemente de direcție, întreținerea ignorată se traduce în costuri și mai mari. Șoferii plătesc acum, practic, pentru neglijența din lunile trecute”</i>, a precizat Costin Stan, CEO AutoEco, menționând că acest tip de neglijență are efecte directe asupra bugetelor: în locul unei revizii de rutină, tot mai mulți români sunt nevoiți să înlocuiască și plăcuțele, și discurile, amortizoarele sau componentele de direcție.</p>
<p>În astfel de situații, o revizie obișnuită de 800–1.000 de lei poate fi urmată de reparații suplimentare care ridică nota totală la 1.500–2.000 de lei, în funcție de componentele afectate. Înlocuirea discurilor de frână, a amortizoarelor sau a altor piese de suspensie este frecventă în cazurile de întreținere neglijată. În plus, tendința de a căuta soluții rapide, fără consultanță specializată, duce adesea la achiziții greșite și pierderi suplimentare.</p>
<h2>Ce recomandă specialiștii </h2>
<p>Experții auto recomandă efectuarea reviziilor la fiecare 10.000 km sau 1 an, chiar dacă unii producători auto indică intervale mai lungi. În condițiile reale de exploatare din România, această abordare preventivă reduce riscul apariției unor defecțiuni majore și ajută la optimizarea costurilor. În plus, specialiștii recomandă:</p>
<p>    • înlocuirea curelei de distribuție la 90.000–100.000 km sau 4 ani</p>
<p>    • schimbarea lichidelor de transmisie la 2–3 ani, chiar dacă unii producători susțin că nu este necesară</p>
<p>Pentru produsele consumabile – uleiuri, filtre, plăcuțe de frână – este indicată alegerea unor mărci cu istoric dovedit, compatibile cu modelul și stilul de condus.</p>
<p>Greșelile frecvente ale șoferilor români</p>
<p>    • Amână întreținerea, până în momentul în care apar defecțiuni vizibile sau sunete suspecte;</p>
<p>    • Aleg piese ieftine, fără consultanță, ceea ce poate duce la incompatibilități sau performanță slabă;</p>
<p>    • Nu verifică regulat nivelul lichidelor (ulei, freon, antigel) sau starea frânelor;</p>
<p>    • Comandă după preț, fără să înțeleagă diferențele reale între branduri și calități.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:51:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Sandero va beneficia de motorizare full hybrid. Când va apărea nouă generație a modelului Spring</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/dacia-sandero-va-beneficia-de-motorizare-full-2452892.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Vicepreședintele
executiv pentru planificare produse al grupului Renault, Guido Haak, a anunțat
că Dacia Sandero, cel mai vândut model Dacia, va primi motor full-hybrid.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Sandero Foto: Profimedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/68fb1faf-133c-4490-8f01-7a7f2adcb9ac/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Sandero Foto: Profimedia</div></div>
<p>Oficialul Renault a explicat că investițiile grupului în propulsia hibridă reprezintă un mare avantaj în acest moment, în fața competitorilor din Europa și din alte regiuni ale lumii, cererea pentru acest motor fiind mult mai mare decât cea pentru PHEV (vehicul electric hibrid reîncărcabil).</p>
<p>„<i>Categoric,
Sandero va avea motor hibrid”</i>, a declarat Guido Haak,
pentru Profit.ro.  </p>
<p>Întrebat care dintre motoarele full-hybrid sau plug-in hybrid are șanse mai mare să
supraviețuiască în anii următori, Guido Haak a susținut: „<i>Avantajul PHEV va dispărea dacă schimbarea sistemului de
omologare va face acest tip de motor mai puțin atractiv, însă Renault Group
oferă ambele tipuri de motoare pentru clienții săi, în acest moment. În viitor,
lucrurile s-ar putea schimba</i>”.</p>
<p>

Pentru Sandero există unele informații legate de introducerea motorului hibrid
și la actuala generație, dar nu există o confirmare oficială în acest moment.
</p>
<p>Guido Haak, care este vicepreședinte executiv al Renault
Group din 2022, a confirmat pentru sursa citată că din 2026 va apărea și noua generație a modelului Spring, o mașină
care în prezent este în plin proces de dezvoltare.
</p>
<p>Reprezentanții Renault susțin că viitorul model
electric al Dacia, care ar putea să nu se mai numească Spring, va reuși
performanța de a fi dezvoltat în numai 16 luni, în cadrul programului Leap 100,
care presupune în mod normal dezvoltarea în 100 de săptămâni (21 de luni).</p>
<h2>TEST DRIVE Dacia Spring</h2>
<p>Recent, echipa „Adevărul” a realizat un test drive cu modelul Dacia Spring. Modelul este disponibil acum cu o baterie a cărei capacitate utilă este de 26,8 kWh, iar la un consum mediu declarat de 13,2 KWh/100 km rulați vorbim de o autonomie teoretică de 228 de kilometri. Sunt disponibile două motoare, unul de 45 CP și un al doilea de 65 CP, cel care a făcut subiectul acestui test. Mașina poate fi încărcată la AC cu până la 7,4 kW – în acest caz, ai nevoie de aproape 5 ore pentru o încărcare completă. La o priză domestică ai nevoie de 13 ore și jumătate pentru o încărcare completă. La stații CC poate trage cu maximum 30 kW, de la 0 la 80% având nevoie de 56 de minute.</p>
<p>Și s-a stabilit că, urban, Spring este o mică bijuterie, extrem de sprintenă când vine vorba de reprize și fără surprize care să-ți alerteze instinctele de conservare, pentru că vitezele de rulare sunt reduse. Când rulezi extraurban la viteze mai ridicate, spre exemplu 90 km/h, deja simți puțină relativitate când vine vorba de ținuta de drum, dacă ai parte și de un vânt lateral, nu vei avea un dialog care include amabilități cu acesta.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 06:52:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Prima mașină complet autonomă de la Tesla s-a condus singură de la fabrică la client</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/prima-masina-complet-autonoma-de-la-tesla-s-a-2454148.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Elon Musk a anunțat că Tesla a atins un reper major în domeniul conducerii autonome: primul Model Y complet autonom al companiei s-a condus singur până la noua sa locuință.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Prima Tesla complet autonomă s-a condus singură până la noul proprietar FOTO EPA EFE" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/b5f60985-fe7c-4007-8c2d-ea989782f8b1/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Prima Tesla complet autonomă s-a condus singură până la noul proprietar FOTO EPA EFE</div></div>
<p><i>„Prima livrare complet autonomă a unui Tesla Model Y, de la fabrică la domiciliul unui client din același oraș, inclusiv pe autostradă, tocmai a fost finalizată cu o zi înainte de termen!!” </i>a scris Musk într-o postare pe X</p>
<p>Lansarea mult așteptată a tehnologiei Full Self-Driving (Conducere Complet Autonomă) de la Tesla a fost amânată în mod repetat de-a lungul anilor. Musk a promis inițial că mașinile Tesla vor demonstra autonomie completă până la sfârșitul anului 2017. În ciuda acestor întârzieri, livrarea Model Y rămâne un succes important pentru companie, notează Business Insider.</p>
<p>În postările sale pe X, Musk a adăugat:<i> „Nu a fost nicio persoană în mașină și niciun operator de la distanță care să o controleze în vreun moment. COMPLET autonomă! Din câte știm, aceasta este prima deplasare complet autonomă, fără persoane în vehicul sau la control de la distanță, pe o autostradă publică.”</i></p>
<p>Deși călătoria pe autostradă a Modelului Y o face să fie printre primele vehicule de pasageri care se conduc singure pe o autostradă interstatală fără operator uman, mașinile autonome Waymo au primit deja aprobare de reglementare pentru a începe testele pe autostrăzi în 2024, potrivit site-ului lor — însă, deși testele sunt în desfășurare, taxiurile fără șofer Waymo nu pot transporta pasageri pe autostradă încă.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22caption%22%3A%22%22%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FBO1XXRwp3mc%22%2C%22height%22%3A320%2C%22service%22%3A%22youtube%22%2C%22source%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DBO1XXRwp3mc%22%2C%22width%22%3A580%7D%2C%22id%22%3A%22rabQjZu_bZ%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A50%2C%22index%22%3A6%2C%22paragraphsAbove%22%3A5%2C%22percentage%22%3A0.819672131147541%2C%22linesBellow%22%3A11%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-youtube svelte-1bb21e6" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/BO1XXRwp3mc" style="--aspectRatio: 1.8125" title="embed media" width="580"></iframe></div></div>
<p>Camioanele autonome de marfă produse de Aurora operează deja în Texas din luna mai, traversând inclusiv autostrada Interstate 45, unde limita de viteză este, în general, între 70 și 75 mile pe oră (112–120 km/h).</p>
<p>Ashok Elluswamy, un inginer Tesla, a declarat într-o postare separată pe X că Model Y a atins o viteză maximă de 72 mile pe oră (aproximativ 116 km/h) pe autostradă. Ruta exactă urmată de Model Y sau limitele de viteză de pe parcurs nu sunt clare.</p>
<p>Reprezentanții Tesla nu au răspuns imediat unei solicitări de comentarii din partea Business Insider.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 19:04:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum plătești rovinieta și taxele auto online. Tot ce trebuie să știi, pas cu pas</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-platesti-rovinieta-si-taxele-auto-online-tot-2453068.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>În 2025, România face un pas important spre digitalizare, oferind șoferilor o experiență mult mai simplă și accesibilă pentru plata temutelor taxe auto. Plata rovinietei online devine rapidă și comodă, printr-o varietate de metode adaptate tuturor utilizatorilor.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Șofer la volan plătind rovinieta direct de pe telefon Foto Alba24" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7385b24c-9785-4850-8b3a-a9381b6f6307/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Rovinieta, plătită direct de pe telefon – simplu, legal, fără stres Foto Alba24</div></div>
<p>Poți achita rovinieta prin site-uri specializate, aplicații mobile intuitive, platformele bancare partenere sau chiar prin SMS, o soluție practică pentru anumite categorii de vehicule.</p>
<p>Acest ghid pas cu pas îți arată cum să plătești rovinieta în 2025, pentru a fi mereu în legalitate, fără drumuri inutile și cu confirmarea rapidă a plății.</p>
<h2>Unde și cum se plătește rovinieta online în 2025</h2>
<p>Anul 2025 aduce șoferilor din România multiple opțiuni digitale moderne și securizate, care fac plata rovinietei rapidă și simplă:</p>
<h3>1. Site-uri oficiale și specializate</h3>
<p>Platforme precum e-rovinieta.ro, roviniete.ro și ghiseul.ro sunt principalele puncte digitale pentru achiziționarea rovinietei. Plata se face simplu, cu cardul bancar sau alte metode electronice sigure, printr-o interfață intuitivă.</p>
<h3>2. Aplicații mobile dedicate</h3>
<p>Pentru un plus de confort, aplicații precum eTarife sau Rovinieta+, precum și aplicațiile băncilor partenere (ex: BT24 – Banca Transilvania, 24 Banking – BCR) permit plata direct de pe telefon, în câteva minute.</p>
<h3>3. Plata prin SMS</h3>
<p>CNAIR oferă plata rovinietei prin SMS la numărul 7500, opțiune valabilă pentru anumite categorii de vehicule – o metodă rapidă și practică.</p>
<h3>4. Plata prin platformele bancare</h3>
<p>Bănci precum BCR și BRD permit plata rovinietei direct prin platformele lor de internet banking sau aplicații mobile, integrate în secțiunile dedicate taxelor auto.</p>
<h2>Pașii pentru plata online</h2>
<ul><li><b>Alege platforma preferată</b></li></ul>
<p>Accesează un site oficial sau o aplicație de încredere (e-rovinieta.ro, roviniete.ro, ghiseul.ro, aplicațiile băncilor partenere).</p>
<ul><li><b>Completează datele vehiculului</b></li></ul>
<p>Introdu numărul de înmatriculare, categoria vehiculului și perioada de valabilitate dorită (1 zi, 7 zile, 10 zile, 30 zile, 60 zile sau 12 luni, în funcție de categoria vehiculului).</p>
<ul><li><b>Selectează metoda de plată</b></li></ul>
<p>Alege plata cu cardul, SMS (dacă este disponibilă), internet banking sau alte metode oferite.</p>
<ul><li><b>Confirmă plata și primește rovinieta electronică</b></li></ul>
<p>După plata efectuată, vei primi confirmarea prin email sau SMS, împreună cu rovinieta electronică validă digital, înregistrată automat în baza CNAIR.</p>
<p><b><i>Important:</i></b> Verifică întotdeauna informațiile și prețurile oficiale pe site-urile CNAIR sau ale partenerilor autorizați, deoarece pot exista modificări.</p>
<h2>Termene, valabilitate, tarife rovinietă și confirmarea plății</h2>
<p>În 2025, rovinieta poate fi achiziționată pentru perioade variate, în funcție de tipul / marca autovehiculului și nevoile șoferului:</p>
<ul><li><b>Autoturisme și vehicule ușoare (categoriile A și B)</b></li></ul>
<p>Rovinieta poate fi achiziționată pentru perioade de 1 zi, 10 zile, 30 zile, 60 zile și 12 luni.</p>
<ul><li><b>Alte categorii de vehicule (camioane, microbuze, utilitare etc.)</b></li></ul>
<p>Perioadele disponibile sunt 1 zi, 7 zile, 30 zile, 60 zile și 12 luni.</p>
<p>Prețurile variază în funcție de categorie și perioadă, de la aproximativ 2,5 euro/zi la 28 euro/an pentru autoturisme, până la peste 1.200 euro/an pentru autovehicule grele.</p>
<p>După achiziție, primești un email cu detalii precum perioada de valabilitate, seria rovinietei, datele vehiculului și dovada plății. În caz de control, nu este necesară prezentarea fizică a rovinietei, deoarece autoritățile verifică electronic valabilitatea în baza CNAIR.</p>
<h2>Ce amenzi riscă șoferii pentru neplata taxelor auto</h2>
<p>Neplata rovinietei sau a altor taxe auto este monitorizată riguros în 2025, cu ajutorul sistemelor automate, camerelor ANPR și interconectării bazelor de date.</p>
<p>Amenzile pentru neplata rovinietei sunt diferențiate astfel:</p>
<ol><li>Autoturisme: 250 – 500 lei;</li><li>Microbuze: 750 – 1.250 lei;</li><li>Camioane și vehicule comerciale grele: până la 4.500 lei (amenzi mai mari din cauza impactului asupra infrastructurii)</li></ol>
<p>Amenda poate fi primită prin poștă sau direct în contul de pe ghiseul.ro. Dacă ești prins fără rovinietă valabilă de mai multe ori într-o zi, poți primi mai multe sancțiuni.</p>
<h2>Taxele auto neplătite</h2>
<p>Impozitul anual pentru autoturism trebuie plătit de regulă până pe 31 martie. Neplata la termen poate duce la:</p>
<ul><li>Penalități zilnice de întârziere;</li><li>Popriri automate pe conturi;</li><li>Interdicția de a vinde vehiculul până la regularizarea situației fiscale.</li></ul>
<h2>Ce spune legea despre rovinietă</h2>
<p>Rovinieta se aplică pe rețeaua de drumuri naționale din România, cu excepția sectoarelor din intravilanul municipiilor (între indicatoarele de intrare/ieșire).</p>
<p>Aceasta trebuie plătită înainte de utilizarea rețelei de drumuri și este disponibilă pentru perioadele de 1 zi, 10 zile, 30 zile, 60 zile și 12 luni. Prin excepție, utilizatorii vehiculelor înmatriculate în România pot plăti rovinieta pentru ziua în curs până la ora 24 a zilei următoare.</p>
<h2>Concluzie</h2>
<p>Plata rovinietei și a taxelor auto online în 2025 este mai simplă și mai rapidă ca niciodată. Cu doar câteva clicuri eviți amenzi usturătoare și contribui la un sistem rutier mai sigur și bine organizat. Accesează platformele oficiale, salvează confirmarea plății și bucură-te de drumuri complet legale în România.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 02:51:25 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
