<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Vrei să cumperi o mașină la mâna a doua? Atenție la cele aduse din Germania, Belgia, Olanda și Italia</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/vrei-sa-cumperi-o-masina-la-mana-a-doua-atentie-2476487.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Piața auto second-hand din Europa a atins în 2024 o valoare de 635 de miliarde de euro, însă rămâne marcată de fraude: aproape 5% dintre mașinile scoase la vânzare aveau kilometrajul modificat, iar 40% prezentau daune ascunse, potrivit experților auto.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="FOTO Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/71f7c43f-d8ec-43a3-a290-aded1867a645/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26c%3D0.15%252C0.001%252C0.85%252C0.999%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">FOTO Arhivă</div></div>
<p>În urmă cu șapte ani, Parlamentul European a estimat că fraudele care presupun modificarea kilometrajului pot cauza pierderi între 1,31 și 8,77 miliarde de euro anual. Studii mai recente sugerează pierderi de aproximativ 5,3 miliarde de euro pe an, multe cazuri rămânând nedetectate.</p>
<p>Pe lângă pierderile de ordin financiar, istoricul ascuns al daunelor vehiculelor prezintă riscuri reale de securitate pentru consumatorii de pe piața vehiculelor second-hand.</p>
<p>Există deja soluții pentru combaterea fraudei, dar curățarea pieței vehiculelor second-hand va necesita cooperarea dintre mediul de afaceri și sectorul public din cadrul UE, susține expertul auto Rokas Medonis.</p>
<h2>Abordarea europeană privind GDPR, exploatată și de escroci</h2>
<p>Escrocii care operează pe piața vehiculelor second-hand beneficiază în unele state membre ale UE, în mod neintenționat, de normele europene privind confidențialitatea.</p>
<p>Acest lucru se datorează faptului că GDPR definește foarte larg datele cu caracter personal, ceea ce face dificilă împărtășirea de informații pentru companiile care lucrează cu date auto, chiar și atunci când riscurile la adresa încălcării dreptului de a avea o viață privată sunt scăzute.</p>
<p>„<i>Europa poate găsi un echilibru mai bun între protejarea datelor cu caracter personal și furnizarea de instrumente reale pentru noi, companiile europene în creștere, ca să putem să ne extindem și să devenim competitivi la nivel global. Banii nu sunt singurul răspuns - UE trebuie și să liberalizeze accesul la date și la utilizarea lor, abordând în special asimetria informațiilor care apare atunci când active precum mașinile își schimbă proprietarul. Când o mașină își schimbă proprietarul, informațiile despre vehicul încep să rămână în urma activului fizic, dar interesul legitim al consumatorilor pentru astfel de informații nu dispare - informațiile trebuie să ajungă mașina din urmă. Acest lucru necesită abordarea unor probleme mai ample cum ar fi fragmentarea datelor și asigurarea că datele pot urmări activele odată cu schimbările de proprietar</i>”, punctează Rokas Medonis, CEO-ul carVertical.</p>
<p>Potrivit acestuia, în prezent este extrem de dificil să combați fraudele de pe piața vehiculelor second-hand. <i>„Țările nu fac întotdeauna schimb de date despre vehicule, multe înregistrări ale kilometrajului sau ale daunelor nu sunt niciodată digitalizate. Mai mult, nu există o abordare armonizată pentru urmărirea vânzărilor de mașini în cadrul UE, ceea ce face ca fraudele să fie ușor de ascuns. Acest lucru dăunează atât consumatorilor, cât și companiilor și aduce beneficii doar escrocilor”</i>, spune expertul.</p>
<p>Țările importatoare de mașini second-hand sunt vulnerabile datorită abordării fragmentate a pieței unice în ceea ce privește împărtășirea datelor privind mașinile exportate</p>
<p>Germania, Italia, Belgia și Olanda sunt membre ale EUCARIS (sistemul european de informații privind autoturismele și permisele de conducere) și au o urmărire foarte bună a datelor auto pe plan intern. Totuși, aceste țări încă restricționează împărtășirea unor date despre istoricul vehiculelor pentru mașinile exportate.</p>
<p>Germania, cel mai mare exportator de mașini second-hand din UE, exportă anual aproape 2 milioane de mașini rulate, însă datele oficiale privind comerțul raportează un număr de șase ori mai mic. Acest lucru se datorează faptului că Germania oferă informații limitate, invocând preocupări legate de GDPR. Kraftfahrt-Bundesamt (KBA) operează sisteme sofisticate de înmatriculare a vehiculelor care permit urmărirea detaliată a istoricului mașinilor, dar accesul complet la date rămâne restricționat și nu este utilizat pentru protejarea interesului public.</p>
<p>Belgia și Olanda acționează în mod similar - au sisteme sofisticate de urmărire internă a datelor auto cum ar fi „<i>Car-Pass”</i>, <i>„Nationale Auto Pas”</i> sau RDW (autoritatea olandeză pentru vehicule), care au redus drastic pe plan intern fraudele care implică manipularea odometrului. În schimb, aceste țări restricționează împărtășirea cuprinzătoare a datelor pentru mașinile exportate, lăsând cumpărătorii din alte state membre ale UE vulnerabili.</p>
<p>Nici Italia nu își împărtășește în mod regulat cu alte țări din UE datele privind daunele aduse mașinilor second-hand.</p>
<p>Această abordare a „prioritizării pieței interne” prezentă în unele țări europene compromite protecția consumatorilor la nivelul UE și obiectivele mai ample ale Pieței Unice. În mod deosebit această lipsă de accesibilitate pune în pericol clienții din alte țări, în special din Europa de Est.</p>
<h2>Transparența și confidențialitatea pot coexista. Exemplul nordic</h2>
<p>Există și bune practici în cadrul UE, în care transparența și confidențialitatea pot coexista, de unde Uniunea poate învăța.</p>
<p>Suedia și Finlanda au reușit să găsească un echilibru între confidențialitate și împărtășirea datelor despre mașinile rulate, protejând nu doar interesele consumatorilor locali ci și pe cele ale șoferilor din alte țări odată ce mașinile rulate sunt vândute peste granițe.</p>
<p>În cadrul Agenției de Transport din Suedia și al Traficom din Finlanda, cumpărătorii de mașini pot obține cu ușurință istoricul vehiculelor. Acesta include informații despre kilometraj, foști proprietari și rezultatele inspecțiilor anterioare. Pentru asigurarea transparenței este esențial ca acest tip de informații să fie disponibile împreună cu numărul mașinii atunci când vehiculele părăsesc țara, ambele țări furnizând acest lucru.</p>
<p>Regatul Unit oferă, de asemenea, acces liber la datele despre vehicule, sprijinind o industrie puternică a inspecțiilor care ajută cumpărătorii să evite fraudele. Deși piața mașinilor rulate din Regatul Unit se adresează în mare parte consumatorilor interni, modelul său de împărtășire a datelor este un bun exemplu al posibilității găsirii unui echilibru între confidențialitate și transparență.</p>
<h2>Este nevoie de acces la date în toate statele Uniunii Europene </h2>
<p>Pentru a proteja oamenii, UE trebuie să definească și să armonizeze interacțiunea dintre legea privind protecția datele, directiva pe zona Open Data și RGPD (GDPR). Un cadru transparent la nivelul întregii Uniuni Europene pentru accesul la datele vehiculelor ar contribui la reducerea fraudei, la restabilirea încrederii și la sprijinirea obiectivelor unei economii digitale echitabile.</p>
<p><i>„Norme mai clare și o mai bună împărtășire a datelor vor proteja cumpărătorii, vor sprijini întreprinderile oneste și vor consolida economia digitală a Europei”, </i>susține Rokas Medonis, întrebând ce este mai important, „<i>să protejăm datele care nu dezvăluie informații personale, dar care îi ajută pe cumpărători să înțeleagă s</i>tarea reală a unei mașini<i>, sau să protejăm vânzătorii care doresc să ascundă detalii importante din istoricul mașinilor</i>”.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2025 21:54:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMW cheamă în service aproape 200.000 de maşini: un defect duce la creșterea riscului de incendiu. Care sunt modelele vizate</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bmw-cheama-in-service-aproape-200000-de-masini-2475069.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Gigantul auto german BMW va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA, fiind vizate mai multe modele produse între 2019 şi 2022.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA/FOTO: Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6f52cf9a-428d-45fe-b86a-74150c11205c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA/FOTO: Arhivă</div></div>
<p>Potrivit News.ro, autorităţile americane au identificat un defect la releul de demaraj, care poate coroda şi provoca supraîncălzire şi scurt-circuit, crescând astfel riscul de incendiu, a anunţat Administraţia Naţională pentru Siguranţa Traficului Rutier (NHTSA). </p>
<p>De asemenea, sunt rechemate şi aproximativ 1.469 de unităţi Toyota Supra, care utilizează aceeaşi componentă.</p>
<p>Proprietarii vehiculelor afectate vor primi notificări începând cu 14 noiembrie 2025, iar reparaţiile vor fi efectuate gratuit în reţeaua dealerilor autorizaţi.</p>
<p>Până la remedierea problemei, autorităţile recomandă ca maşinile să fie parcate în aer liber şi departe de alte vehicule sau clădiri, pentru a reduce riscul în eventualitatea unui incendiu.</p>
<p>Aceasta nu este prima rechemare de amploare a constructorului german în America de Nord. În urmă cu un an, BMW a retras peste 720.000 de vehicule din cauza unei pompe electrice defecte, care putea provoca, la rândul său, riscuri de incendiu.</p>
<p>Tot luna aceasta, Ford a rechemat în service 1,9 milioane de vehicule vândute la nivel mondial, dintre care 1,45 milioane de vehicule din SUA. Potrivit producătorului auto, vehiculele au fost rechemate din cauza unor probleme la camera retrovizoare, aceasta fiind cea mai recentă acțiune dintr-o serie de rechemări.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:26:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pilot Garage aduce în România un nou standard în verificările auto: expertiză completă în 45 de minute, cu raport detaliat și preluare directă de la client</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/pilot-garage-aduce-in-romania-un-nou-standard-in-2476350.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Piața auto second-hand din România este în continuă creștere, dar și plină de provocări. Fie că ești cumpărător sau vânzător, riscurile sunt reale: kilometraje modificate, accidente ascunse sau reparații superficiale. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1759314951 06vq jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/9f9aea95-1b7d-4d81-bba2-7c3d88910870/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>În acest
context, Pilot Garage intră pe piața locală cu o promisiune clară –
transparență, rapiditate și siguranță. Noul serviciu, unic în România, oferă o
expertiză auto completă în doar 45 de minute, un raport tehnic detaliat și
chiar preluarea mașinii direct de la client, stabilind un nou standard pentru
verificările auto.
</p>
<p>
<b>O
piață dinamică, dar plină de capcane</b>

Românii cumpără anual zeci de mii de mașini rulate, fie de la dealeri locali,
fie aduse din străinătate. Totuși, realitatea arată că multe dintre aceste
tranzacții ascund probleme:</p>
<p>
            • kilometraje date înapoi
pentru a crește artificial valoarea mașinii;
<br/>            • daune grave mascate prin
revopsiri sau reparații superficiale;
<br/>            • defecțiuni electronice greu
de observat la prima vedere;
<br/>            • lipsa unor date clare care
să confirme istoricul real al vehiculului.

Pentru cumpărător, consecințele pot însemna cheltuieli neprevăzute de mii de
euro și pierderea încrederii în proces. Pentru vânzător, lipsa transparenței
poate reduce șansele de a încheia o tranzacție rapid și la un preț corect.

Pilot
Garage își propune să
răspundă acestor probleme printr-o soluție sigură, rapidă și accesibilă,
aducând în România un model deja consacrat la nivel internațional.
</p>
<p>
<b>Expertiză
auto completă în maximum 45 de minute</b></p>
<p>

 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 
 
 

 

Procesul dezvoltat de Pilot Garage este creat pentru a oferi clienților
siguranță și rapiditate. În doar 45 de minute, echipa de specialiști parcurge
toate etapele necesare unei expertize complexe:
          <br/>  • Verificarea caroseriei și a
stratului de vopsea, pentru a detecta eventualele revopsiri sau urme de
accidente ascunse;
            <br/>  • Inspecția șasiului și a
elementelor structurale, esențiale pentru siguranță;
            <br/>  • Analiza interiorului
mașinii, incluzând tapițeria, comenzile electronice, sistemele multimedia și de
confort;
   <br/>  • Testarea sistemelor
electronice și a dotărilor de siguranță;
  </p>
<p>   • Diagnoză computerizată,
acolo unde este necesar, pentru a identifica erori ascunse;             • Identificarea modificărilor
sau intervențiilor neconforme cu standardele producătorului.

Această verificare complexă garantează că nicio zonă importantă nu este
ignorată, iar clientul are o imagine clară asupra stării reale a mașinii.</p>
<p>
<b>Raport
detaliat și ușor de înțeles<br/></b><br/> Unul dintre punctele forte ale serviciului Pilot
Garage este raportul
detaliat oferit la finalul procesului.

Acest document conține:
  </p>
<p>          • concluzii clare, explicate
pe înțelesul tuturor, chiar și al persoanelor fără cunoștințe tehnice;
 <br/>           • observații punctuale despre
starea fiecărei componente verificate;
            • fotografii și recomandări
pentru reparații sau întreținere.

Raportul devine un instrument valoros atât pentru cumpărător (care poate lua o
decizie informată), cât și pentru vânzător (care poate demonstra transparență
și seriozitate).


<br/><b><br/>Preluare
și livrare auto – confort maxim pentru clienți</b></p>
<p>
 


Un alt serviciu care diferențiază Pilot Garage pe piața românească este
preluarea și livrarea mașinii direct de la client, prin transport pe platformă.

Acest avantaj răspunde unor nevoi concrete:
 <br/>           • vehicule recent aduse din
străinătate, fără numere provizorii;
  </p>
<p>           • clienți care nu au timp sau
resurse logistice pentru a se deplasa;
 <br/>           • tranzacții realizate la
distanță, unde cumpărătorul vrea doar rezultatul verificării.

Astfel, întregul proces devine simplu și sigur: mașina este preluată de la
adresa clientului, verificată în service și returnată după expertiză – fără
efort suplimentar din partea proprietarului.
</p>
<p>
<b>Cui
se adresează serviciile Pilot Garage?</b>
</p>
<p>
Pilot Garage a fost gândit pentru a răspunde unei game largi de nevoi:
<br/>            • Cumpărătorilor de mașini
second-hand, care vor să evite surprize costisitoare;
            • Persoanelor care doresc să
vândă, pentru a demonstra starea reală a mașinii și a câștiga încrederea
cumpărătorilor;
<br/>            • Dealerilor auto și firmelor
de profil, care pot integra expertiza Pilot Garage în procesul de vânzare;
<br/>            • Platformelor de anunțuri
auto, unde transparența devine un criteriu esențial.


De ce Pilot Garage? Avantaje clare și diferențiatori unici</p>
<p>
            • Unic în România – verificare
completă și raport detaliat în 45 de minute;
<br/>            • Transparență totală – raport
pe înțelesul tuturor, fără termeni tehnici complicați;
            • Serviciu premium de preluare
și livrare – chiar și pentru mașini fără numere de înmatriculare;
<br/>            • Tehnologie modernă și echipă
de experți – garanția profesionalismului;
<br/>            • Instrument obiectiv de
negociere – atât pentru cumpărători, cât și pentru vânzători.


Cum funcționează procesul</p>
<p>
            1. Programare – online sau
telefonic;<br/>             2. Preluare vehicul (opțional,
cu platforma);
</p>
<p>             3. Expertiza auto completă,
realizată în maximum 45 de minute;<br/>             4. Raport tehnic detaliat, cu
fotografii și recomandări;
 <br/>             5. Returnarea vehiculului,
dacă a fost preluat.

Simplu, rapid și transparent – un model gândit să elimine stresul din
tranzacțiile auto.
</p>
<p>
<b>O
nouă eră a transparenței în piața auto</b>
</p>
<p>
Prin lansarea sa în România, Pilot Garage își propune să devină standardul de
referință pentru verificările auto. Misiunea brandului este de a transforma
procesul de cumpărare și vânzare a unei mașini second-hand într-o experiență
sigură, predictibilă și lipsită de riscuri.

“<i>La Pilot Garage credem că transparența face diferența. Vrem ca fiecare
client să aibă toate informațiile necesare pentru a lua o decizie corectă,
într-un timp scurt și fără surprize</i>.” – declară reprezentanții companiei.

<b></b></p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:50:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ce trebuie să știi când închiriezi o mașină în România</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/ce-trebuie-sa-stii-cand-inchiriezi-o-masina-in-2473702.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Închirierea unei mașini a devenit pentru mulți români și
turiști străini o soluție practică atunci când au nevoie de mobilitate.<b> </b>De la călătorii de afaceri și
concedii, până la situații neprevăzute – închirierile auto oferă libertate de
mișcare fără bătăi de cap. Totuși, pentru a evita surprizele, este important să
știi la ce să fii atent atunci când alegi o companie de rent a car în România.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1757659982 Uc1i png" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/eb6caadc-df38-43e2-a1f1-b0e0da98a0f6/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>De ce aleg românii și turiștii
închirierea unei mașini</b></p>
<p>Numărul închirierilor auto din România a crescut
semnificativ în ultimii ani, în special în orașele mari și în zonele turistice.
<b>Cluj, București, Timișoara sau Iași </b>sunt
doar câteva dintre hub-urile unde cererea a explodat odată cu dezvoltarea
turismului și a zborurilor low-cost.</p>
<p>Avantajele sunt evidente: nu depinzi de transportul public,
poți vizita mai multe locuri într-un timp scurt și ai libertatea de a-ți face
programul după bunul plac.</p>
<p><b>Taxe ascunse la închirieri auto – ce
trebuie să verifici în contract</b></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="auto1 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a3257872-b718-4876-9c9b-7093f7fb3239/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Unul dintre cele mai des întâlnite motive de nemulțumire în
rândul clienților sunt <b>taxele ascunse</b>.
La prima vedere, oferta pare foarte avantajoasă, însă la final suma plătită
este mult mai mare decât cea afișată inițial.</p>
<p>Printre cele mai frecvente costuri suplimentare se numără:</p>
<p>·       
<b>taxa de
predare în afara orelor de program</b>;</p>
<p>·       
<b>costul
suplimentar pentru șofer adițional</b>;</p>
<p>·       
<b>tarifele
ascunse pentru kilometri extra</b>;</p>
<p>·       
<b>taxe de
curățenie </b>sau de igienizare.</p>
<p><b>Recomandare: </b>citește
întotdeauna cu atenție contractul și cere o ofertă finală scrisă, care să
includă toate taxele.</p>
<p><b>Asigurarea și garanția – unde apar
cele mai multe surprize</b></p>
<p>Un alt capitol sensibil este cel al <b>asigurărilor </b>și al <b>garanției
</b>(depozitul blocat pe card).</p>
<p>·       
Unele companii afișează prețuri mici, dar
solicită garanții foarte mari.</p>
<p>·       
Altele includ doar o asigurare minimă, iar în
caz de accident, clientul rămâne să suporte costuri mari.</p>
<p><b>Recomandare: </b>întreabă
clar ce tip de asigurare este inclus în preț și ce sume maxime ai putea plăti
în cazul unui incident. De asemenea, verifică dacă poți opta pentru o poliță
suplimentară care să acopere integral riscurile.</p>
<p><b>Kilometraj, combustibil și returnare
– clauze mici care fac diferența</b></p>
<p>De multe ori, clienții nu acordă atenție detaliilor legate
de <b>kilometraj</b>, <b>combustibil </b>și <b>condițiile de
returnare</b>.</p>
<p>·       
<b>Kilometraj
limitat</b>– dacă ai un plan de călătorie mai lung, verifică să nu existe
restricții care îți pot dubla costul final.</p>
<p>·       
<b>Politica
de combustibil</b>– cea mai transparentă variantă este „full to full” (primești
mașina cu rezervorul plin și o returnezi plină).</p>
<p>·       
<b>Condițiile
de retur</b>– unele companii percep taxe dacă predai mașina într-un alt oraș
sau dacă întârzii chiar și câteva minute.</p>
<p><b>Sfaturi practice pentru turiștii din
România</b></p>
<p>Pentru a evita problemele și pentru a avea o experiență
plăcută, iată câteva recomandări simple:</p>
<p>1.     
<b>Rezervă din timp</b>–
vei găsi prețuri mai bune și o flotă mai variată;</p>
<p>2.     
<b>Compară mai
multe companii</b>– nu alege doar pe baza prețului, verifică și recenziile
altor clienți;</p>
<p>3.     
<b>Citește
contractul complet</b>– chiar și detaliile mici contează;</p>
<p>4.     
<b>Verifică mașina
la preluare</b>– fă poze și notează orice zgârietură pentru a evita discuții la
returnare;</p>
<p>5.     
<b>Alege
transparența</b>– furnizorii care afișează toate costurile de la început sunt
cei mai de încredere.</p>
<p><b>Unde găsești închirieri auto fără
surprize</b></p>
<p>Transparența, contractele clare și flotele moderne sunt
criterii esențiale pentru clienții care închiriază mașini. O companie de
încredere transformă fiecare călătorie într-o experiență previzibilă și
plăcută. În Cluj, localnicii și turiști aleg serviciile de închirieri auto
rapide și sigure de la Pont Rent a Car pe https://www.pontrentacar.com beneficiind de
prețuri corecte, flotă variată de mașini bine întreținute și suport 24/7.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="auto2 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/557d7dbd-0455-4520-a244-004df29c131c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>Concluzie</b></p>
<p>Închirierea unei mașini în România poate fi o experiență
plăcută și lipsită de stres dacă alegi cu atenție compania și verifici
detaliile contractului. Evită ofertele „prea bune ca să fie adevărate”, citește
clauzele până la capăt și asigură-te că știi toate costurile înainte de a
semna. Cheia este să alegi furnizorii care pun clientul pe primul loc și îți
oferă toate informațiile deschis, încă de la început.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:36:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMW recheamă 145.000 de mașini în SUA, din cauza unui defect la demaror. Este a doua campanie în mai puțin de o săptămână</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bmw-recheama-145000-de-masini-in-sua-din-cauza-2476138.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Gigantul auto BMW va rechema peste 145.000 de maşini în SUA, fiind a doua campanie de rechemare în mai puțin de o săptămână. Pe 27 septembrie, compania anunțase că va retrage în service peste 196.000 de maşini.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW/FOTO: Pixabay" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6b7125a2-40a6-4f28-8bb4-f6227890b1bb/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW/FOTO: Pixabay</div></div>
<p>Rechemarea are loc după ce Administraţia Naţională pentru Siguranţa Traficului (NHTSA) a avertizat miercuri, 1 octombrie, că supraîncălzirea demarorului ar putea creşte riscul de incendiu.</p>
<p>Problema afectează modelele 340i, X7 şi X5 fabricate în 2020, scrie News.ro.</p>
<p>Dealerii BMW vor înlocui gratuit motorul de pornire al vehiculului, a precizat autoritatea americană.</p>
<p>Pe 27 septembrie, BMW anunțase că va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA, fiind vizate mai multe modele produse între 2019 şi 2022.</p>
<p>În acel caz, a fost detectat un defect la releul de demaraj, care poate coroda şi provoca supraîncălzire şi scurt-circuit, crescând astfel riscul de incendiu, a anunţat NHTSA.</p>
<p>De asemenea, sunt rechemate şi aproximativ 1.469 de unităţi Toyota Supra, care utilizează aceeaşi componentă.</p>
<p>Proprietarii vehiculelor afectate vor primi notificări începând cu 14 noiembrie 2025, iar reparaţiile vor fi efectuate gratuit în reţeaua dealerilor autorizaţi.</p>
<p>Până la remedierea problemei, autorităţile recomandă ca maşinile să fie parcate în aer liber şi departe de alte vehicule sau clădiri, pentru a reduce riscul în eventualitatea unui incendiu.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:58:13 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
