<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dacia Sandero, cea mai vândută mașină în Europa. Ce performanțe comerciale a înregistrat în decurs de un an. Și Duster rămâne în Top 10</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/dacia-sandero-cea-mai-vanduta-masina-in-europa-2505207.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Dacia Sandero își consolidează poziția pe piața europeană în contextul în care, în 2025, a fost cea mai bine vândută mașină nouă de pe continent. Modelul constructorului românesc domină segmentul de retail încă din 2017, iar anul trecut una din 28 de mașini cumpărate de persoane fizice în Europa a fost Sandero, potrivi Novinite.com.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Sandero Stepway facelift. FOTO Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/460d9e8c-be93-4b15-ab75-20b07116aaf0/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Sandero Stepway facelift. FOTO Adevărul</div></div>
<p>Din punct de vedere comercial, performanțele mărcii sunt remarcabile și la nivel global. Dacia a depășit pragul de 10 milioane de vehicule vândute, iar Sandero a înregistrat în 2025 un total de 289.295 de unități comercializate, conform â datelor citate de agenția Novinite. În Europa, aproximativ una din 55 de mașini noi vândute este un Sandero.</p>
<p>De la lansarea sa în 2008, modelul a ajuns la peste 3,58 milioane de clienți în întreaga lume. Specialiștii explică acest succes prin strategia Dacia de a oferi un design modern, fiabilitate și un preț accesibil, concentrându-se pe elementele esențiale pentru utilizarea de zi cu zi.</p>
<p> În 2026, gama Sandero va primi o actualizare importantă, cu un design exterior revizuit, o semnătură luminoasă LED în formă de T și bare de protecție redesenate. Versiunea Stepway va avea și de protecții suplimentare Starkle. La interior, modelele vor include sistemul modular YouClip, un ecran multimedia de 10 inci cu conectivitate îmbunătățită și încărcare wireless pentru smartphone.</p>
<h2>Duster se menține în topul preferințelor europenilor</h2>
<p>Potrivit clasamentului european al vânzărilor din 2025, Sandero este urmat de Renault Clio (229.778 unități, +5,8%) și Volkswagen T-Roc (211.241 unități, +3,8%). Topul 10 este completat de Volkswagen Tiguan, Volkswagen Golf, Toyota Yaris Cross, Peugeot 208, Peugeot 2008, Dacia Duster (168.182 unități) și Toyota Yaris.</p>
<p>Tesla Model Y, care în 2023 era liderul pieței europene, a înregistrat o scădere semnificativă de 28% în 2025, ajungând la 151.550 de unități vândute și coborând pe locul 15.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 16:13:17 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMW recheamă la service sute de mii de vehicule din cauza unui risc de incendiu. Modelele vizate</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bmw-recheama-la-service-sute-de-mii-de-vehicule-2507656.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>BMW a anunțat miercuri o nouă campanie de rechemare în service, care vizează sute de mii de automobile vândute în întreaga lume, după ce producătorul german a identificat o componentă defectă ce ar putea provoca un incendiu în anumite condiții de utilizare.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt=" BMW X 5, printre modele vizate. FOTO Pixabay" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3093178d-5477-45f5-acf6-ce1e3237b16b/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption"> BMW X 5, printre modele vizate. FOTO Pixabay</div></div>
<p>În Germania, sunt afectate 28.582 de vehicule, însă presa de specialitate estimează că, la nivel global, numărul mașinilor vizate ar putea ajunge la aproximativ 575.000, potrivit Agerpres, care citează DPA.</p>
<p>Producătorul auto nu a oferit o cifră exactă a vehiculelor afectate la nivel mondial, dar publicaţia kfz-Betrieb a raportat că aproximativ 575.000 de automobile ar putea fi afectate de această rechemare.</p>
<h2>Ce modele sunt  vizate</h2>
<p>Potrivit BMW, rechemarea include mai multe modele produse în ultimii ani, printre care Seria 2 Coupe Seria 3, Seria 4 și Seria 5, Seria 6 Gran Turismo, Seria 7,  SUV-urile X4, X5 și X6 și Roadsterul Z4</p>
<p>Vehiculele echipate cu un releu de demaror fabricat între iulie 2020 și iulie 2022 sunt considerate cu risc, la fel și mașinile la care această piesă a fost montată ulterior în cadrul unor reparații.</p>
<h2>Defecțiunea identificată</h2>
<p>Investigațiile interne au identificat  un solenoid defect, care controlează fluxul de electricitate într-un circuit. După un număr mare de porniri, poate apărea o uzură excesivă a comutatorului, ceea ce ar putea face mai dificilă sau chiar imposibilă pornirea maşinii.Este posibil să apară un scurtcircuit, care ar putea duce la o supraîncălzire localizată a demarorului, rezultând în aprinderea vehiculului în timpul funcţionării <i>„în cel mai rău caz",</i> a subliniat producătorul.</p>
<p>BMW recomandă proprietarilor să nu lase motorul pornit nesupravegheat până la efectuarea verificărilor.</p>
<p>Nu este prima rechemare majoră a companiei. În septembrie anul trecut, BMW a retras din circulație alte câteva sute de mii de vehicule din cauza unui risc similar, atunci fiind identificată infiltrarea apei în demaror, ceea ce provoca coroziune și potențiale defecțiuni.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:01:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Start fulminant pentru o nouă mașină electrică: interes uriaș și peste 27.000 de comenzi în doar trei ore</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/start-fulminant-pentru-o-noua-masina-electrica-2507755.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Noua mașină electrică a producătorului chinez Chery a înregistrat un start fulminant: peste 27.000 de comenzi în doar trei ore, depășind rapid pragul de 30.000 de rezervări. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Noua mașină electrică a producătorului chinez FOTO: Chery" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6421327d-8ee5-4f1c-adb9-9ff55397e156/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Noua mașină electrică a producătorului chinez FOTO: Chery</div></div>
<p>Inspirată de vechiul model Chery QQ, produs între 2003 și 2019, noua electrică păstrează filosofia accesibilității, dar vine cu dotări moderne și propulsie integral electrică. Mașina este momentan disponibilă doar în China. </p>
<p>Chiar și la un preț redus, citadina oferă un portbagaj de 375 de litri, un frunk de 70 de litri, două ecrane, iluminare ambientală personalizabilă, încărcător wireless și asistent vocal cu inteligență artificială. Lungimea este de 4,19 metri, iar designul aduce linii rotunjite, semnături LED și jante aerodinamice, scrie autoplus.fr.</p>
<p>La lansare, sunt disponibile două versiuni, de 78 și 121 de cai putere. Autonomia variază între 280 și 401 kilometri în ciclul chinez CLTC, ceea ce corespunde unei valori maxime de aproximativ 350 de kilometri în standardul european WLTP.</p>
<p>Grupul Chery este deja prezent în mai multe țări europene, inclusiv România, ceea ce face plauzibilă o eventuală lansare pe continent. </p>
<p>Prețul va fi mai ridicat din cauza taxelor și normelor locale, dar citadina electrică ar putea concura cu Renault 5 E-Tech, Citroën ë-C3 sau Volkswagen ID. Polo.</p>
<p>Cu sediul în Wuhu, Chery Group a produs 2,6 milioane de vehicule în 2024, exportând 1,14 milioane. Holdingul deține multiple branduri, inclusiv Omoda, Jaecoo, Jetour, iCar, Exlantix, Exeed și Luxeed, marca de lux realizată împreună cu Huawei. </p>
<p>Chery colaborează și cu Jaguar Land Rover pentru producția de automobile de lux în China. Veniturile globale ale grupului au crescut cu 45% față de 2023, atingând 65,52 miliarde de dolari.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2026 08:38:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Panică pe autostradă pentru un șofer. Bateria mașinii electrice a scăzut de la 48% la 1%: „M-am speriat îngrozitor, mi-a stat inima în loc”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/panica-pe-autostrada-pentru-un-sofer-bateria-2507508.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Bateria mașinii electrice a unui șofer din Norvegia s-a descărcat brusc în timp ce circula pe autostradă, de la 48% la 1%. Incidentul, petrecut în prima zi de Crăciun, s-a încheiat însă favorabil pentru proprietar, după ce compania de asigurări a declarat autoturismul daună totală și i-a oferit despăgubiri la valoarea de piață.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Bateria Nissan-ului său Leaf, vechi de șapte ani, a scăzut brusc. FOTO: Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/0dfbdc95-0b92-4860-bb6b-19db43a24402/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Bateria Nissan-ului său Leaf, vechi de șapte ani, a scăzut brusc. FOTO: Shutterstock</div></div>
<p>Bărbatul se întorcea acasă, la Lillestrøm, din Drammen, după ce petrecuse sărbătorile la fiul său. La jumătatea drumului, bateria Nissan-ului său Leaf, vechi de șapte ani, a scăzut brusc de la 48% la doar 1%, relatează publicația motor.no.</p>
<p><i>„Procentul a scăzut de la 48 la 1. M-am speriat îngrozitor, mi-a stat inima în loc”, </i>a povestit șoferul.</p>
<p>Șoferul a reușit să ajungă în siguranță acasă după ce, pe un sector de drum mai plat și în ușoară coborâre, nivelul bateriei a crescut temporar, suficient pentru a continua deplasarea. Experiența însă l-a făcut anxios legat de autonomia vehiculului.</p>
<h2>Defecțiune la bateria de înaltă tensiune</h2>
<p>După incident, bărbatul a contactat dealerul de la care achiziționase mașina, însă, întrucât garanția expirase, a fost îndrumat către compania de asigurări. Procedura s-a desfășurat rapid.</p>
<p>Potrivit directorului de comunicare din cadrul companiei de asigurări Fremtind, devizul de reparație întocmit de service a indicat <i>„o defecțiune internă la bateria de înaltă tensiune”.</i></p>
<p>Costul reparației depășea valoarea de piață a autoturismului, astfel că asiguratorul a decis declararea daunei totale și răscumpărarea mașinii. Proprietarul urmează să primească 130.000 de coroane norvegiene (aproape 11.518 euro), sumă pe care o consideră corectă.</p>
<p><i>„Este un preț bun. Acum aștept doar să fie ridicată mașina și să primesc banii”, </i>a spus acesta.</p>
<h2>O problemă reclamată și de alți proprietari</h2>
<p>Cazul este considerat un exemplu pozitiv de soluționare rapidă. O avocată a descris situația drept<i> „o adevărată poveste cu final fericit”, </i>subliniind că mulți șoferi se confruntă cu proceduri mult mai îndelungate în cazuri similare.</p>
<p>În ultimii ani, mai mulți proprietari de Nissan Leaf au reclamat scăderi bruște și inexplicabile ale nivelului bateriei, o problemă care a generat numeroase dificultăți.</p>
<p>Deși a fost despăgubit, norvegianul spune că este dezamăgit de faptul că o mașină de doar șapte ani, cu 87.000 de kilometri la bord, ajunge să fie casată. <i>„Este trist. Nu a rulat foarte mult”, </i>a spus el.</p>
<p>Reprezentanții companiei de asigurări precizează că vehiculul va fi dezmembrat, iar piesele reutilizabile vor fi folosite în alte reparații. După 11 ani de experiență la volanul mașinilor electrice, păgubitul spune că va lua în calcul, pe viitor, să revină la un autoturism pe benzină sau diesel.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 11 Feb 2026 10:25:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De ce să alegi autonomia: Cum schimbă self rent a car felul în care călătorești</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/de-ce-sa-alegi-autonomia-cum-schimba-self-rent-a-2507314.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>În ultimul timp, serviciile de închiriere auto au evoluat mult
față de modelul clasic. Tot mai mulți șoferi doresc acces rapid, fără bariere
și fără momente pierdute discutând cu agenți, mai ales când zboară noaptea sau
nu știu exact când ajung.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="9 rent seat arona brasov jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3aa967c5-319f-439d-a9cd-0d6957824b72/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Self rent a car răspunde acestei dorințe cu o variantă
automatizată și practică. Oferă acces direct la vehicul, disponibilitate
extinsă și o experiență digitală care se conectează eficient la stilul comod de
viață din zilele noastre.</p>
<h2>Libertate deplină și
control total asupra drumului tău</h2>
<p>Pentru început, lipsa intermediarilor face toată diferența.
Alegând self rent a
car, elimini cooperarea cu birouri și agenți și preiei singur
controlul traseului tău. Ai libertatea de a lua cheia exact când ți se
potrivește și pleci la drum potrivit propriului ritm.</p>
<p>Este o formă de flexibilitate greu de obținut prin metode
tradiționale. Faci opriri ori de câte ori vrei, alegi rutele preferate și îți
gestionezi pauzele în funcție de ce simți tu, nu de restricții impuse. Nimic nu
mai stă între tine și destinație.</p>
<h2>Acte gata rapid și
suport non-stop</h2>
<p>În plus, procesul devine clar și eficient. Rezervarea merge
ușor, actele se semnează online, iar detaliile se transmit clar până la
preluare. Acest sistem digital reduce timpul pierdut și mișcă totul mult mai
repede la închiriere și returnare.</p>
<p>Verificarea mașinii are loc din timp, locația este ușor
accesibilă și deschiderea se face printr-un cod sau sistem keyless. De fiecare
dată când apare o întrebare pe drum sau ceva te neliniștește, ai echipa de la
rent a car pregătită să răspundă rapid oricărei neclarități.</p>
<h2>Eficiență și
flexibilitate cu self rent a car</h2>
<p>Serviciul self rent a car aduce un avantaj semnificativ când
vine vorba de organizare și rapiditate. Practic, ajungi la destinație fără
întârzieri generate de proceduri birocratice. Nu mai pierzi vremea cu pași
complicați, în schimb preiei vehiculul imediat, fără a interacționa peste
măsură cu alte persoane. Ai astfel mai mult control asupra modului în care
gestionezi programul fiecărei zile. Îți urci bagajul și pleci, simplu și
eficient.  </p>
<p>Mai mult, ai flexibilitate tot timpul. Nu există ore fixe de
închiriere sau returnare. Accesul non-stop la mașină înseamnă că te adaptezi
rapid la orice întâmplare. Pe timp de noapte, dimineața devreme sau după prânz,
îți ridici autoturismul când ai nevoie. De exemplu, traficul devine aglomerat,
poți amâna plecarea. Se ivește un drum neplanificat? Îți reajustezi traseul
fără alte taxe.  </p>
<p>Îți întinzi excursia sau programul de lucru, fără stres sau
presiuni neprevăzute din partea furnizorului. Nu întâlnești penalizări ascunse
sau costuri pentru reconfigurarea orarului de folosire.  Self rent a car
nu imită sistemele clasice de închiriere, ci propune o abordare nouă. Din
primul moment, coordonezi întreg procesul. De la alegerea mașinii la orarul
returului, fiecare detaliu depinde doar de planurile tale.  </p>
<p>Decizi cum, când și pe ce rută mergi, iar durata o stabilești în
funcție de propriile nevoi. Nimeni nu dictează o limită. Personalizarea
experienței crește odată cu cerințele clientului, păstrând costurile
transparente.  Astfel, poți compara oricând experiența clasică, încărcată
de constrângeri, cu sistemul digital care îți oferă independență prin fiecare
acțiune. Timpul tău valorează mai mult când alegi flexibilitatea reală.</p>
<p>Sursa imagine: jacobautorent.ro</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:22:18 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
