<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cu cât vinde un neamț o Dacia 1300 din 1973 cu peste 85.000 de kilometri la bord: „Mașina e clasificată vehicul istoric“</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cu-cat-vinde-un-neamt-o-dacia-1300-din-1973-cu-2371966.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Cu cât vinde un neamț o Dacia 1300 din 1973 cu peste 85.000 de kilometri la bord: „Mașina e clasificată vehicul istoric“</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>De câteva zile,
pe unul dintre cele mai căutate site-uri de vânzări automobile
second-hand din Germania - mobile.de – a fost scoasă la vânzare o
mașină Dacia 1300 de culoare roșie,
fabricată în iulie 1973 la uzina de la
Mioveni.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașina a fost întreținută foarte bine FOTO mobile.de" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/496acaae-a1ee-4dc5-8845-70cc35c8f217/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașina a fost întreținută foarte bine FOTO mobile.de</div></div>
<p>Mașina veche de
peste 50 de ani este deținută de un pasionat colecționar de
automobile istorice din orașul Bielefeld, unul
dintre cele mai vechi din Germania, fondat în 1214 și cu o
populație de aproape 350.000 de locuitori.</p>
<p><i>„Mașina fabricată
în România este deja clasificată vehicul istoric și este într-o
stare excelentă. În plus, ofer numeroase piese de schimb pentru
aceasta. Mașina nu a avut vreodată un accident de când o dețin”</i>,
precizează proprietarul mașinii.</p>
<p>Dacia 1300 oferită la vânzare de
către neamțul pasionat de mașini istorice
are motor de 1,3 litri pe pe benzină, 54
cai-putere și 85.300 de kilometri la bord.
Iată și cu cât vinde neamțul Dacia 1300 din 1973 cu peste 85.000 de kilometri la bord: 6.999 de euro.</p>
<p>Una dintre cele mai populare mașini
fabricate în România din 1966 și până în
prezent, Dacia 1300 a intrat în fabricație la uzina de la
Mioveni-Argeș în anul 1969, în aceeași perioadă în care se
producea și Dacia 1100. Evenimentul major al anului 1969 în
industria auto din România a fost lansarea
comercială a primelor modele R12 produse în România sub numele
Dacia 1300. Iar comenzile nu au întârziat să
apară, numeroși români trebuind să aștepte chiar și peste șase
luni înainte de a li se livra populara mașină. 
</p>
<p>Modelul Dacia 1300
s-a dovedit un extrem de mare succes
comercial atât în țara noastră, cât și
în alte țări din Europa de Est, unde a fost exportat începând cu
anul 1971.</p>
<p>Primele destinații la export pentru
gama Dacia 1300 fabricată la uzina din Mioveni au fost țările
socialiste vecine. La numai câteva luni de
la lansarea oficială pe piață, Dacia 1300, ce era deja considerată
o mașină fiabilă și ieftină, avea să fie exportată și în
țări din America de Sud și Africa. Iar Daciile 1300 break și 1302
s-au vândut în mii de exemplare în țări precum Algeria,
Cehoslovacia, Columbia, Egipt, Republica Democrată Germană și
Polonia. În 1977, în RDG au fost exportate nu mai puțin de 5.000
de autoturisme produse la fabrica de la Mioveni. În perioada
1975-1985, în Columbia au ajuns 2.500 de autoutilitare Dacia 1302.</p>
<p>În ceea ce privește
statisticile de ansamblu, Dacia 1300 și toate derivatele
sale, inclusiv clasica Dacia 1310, au fost produse în peste 1,9
milioane de unități la uzina de la Mioveni în perioada 1969-2004,
timp de aproape 35 de ani. Dacia 1300 a ieșit definitiv din
producție în luna iulie 2004.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 19:45:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bateriile mașinilor electrice vor putea fi încărcate în mai puțin de 5 minute. Soluția găsită de o firmă</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bateriile-masinilor-electrice-vor-putea-fi-2372729.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Bateriile mașinilor electrice vor putea fi încărcate în mai puțin de 5 minute. Soluția găsită de o firmă</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un start-up britanic a găsit răspunsul la una dintre
problemele din domeniul auto, de a reduce substanțial timpul la încărcarea
bateriilor mașinilor electrice.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașinile electrice ar putea fi încărcate mult mai repede FOTO: Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8e05cb55-8432-49cf-b1fd-0b5a38f9f228/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașinile electrice ar putea fi încărcate mult mai repede FOTO: Arhivă</div></div>
<p>Nybolt, cu sediul în Cambridge, a dezvoltat o nouă baterie
litiu-ion de 35 kWh care a fost încărcată de la 10% la 80% în puțin peste patru
minute și jumătate în prima sa demonstrație live de săptămâna trecută, scrie edition.cnn.com.</p>
<p>Acest lucru este mult mai rapid decât cele aproximativ 20 de
minute de care au nevoie în prezent unele mașini electrice care utilizează un
încărcător rapid, cum ar fi un Supercharger Tesla (TSLA). De asemenea, este
mult mai aproape de cele două minute necesare pentru a alimenta o mașină medie
pe benzină.</p>
<p><i>"Cercetările
noastre extinse aici, în Marea Britanie și în SUA, au deblocat o nouă
tehnologie de baterii care este pregătită și scalabilă chiar acum",</i> a
declarat vineri cofondatorul și CEO-ul Nyobolt, Sai Shivareddy, într-o
declarație. <i>"Facem posibilă
electrificarea unor noi produse și servicii considerate în prezent inviable sau
imposibile".</i></p>
<p>Tehnologia Nyobolt se bazează pe un deceniu de cercetări
conduse de Clare Grey, cercetător în domeniul bateriilor de la Universitatea
Cambridge, și de Shivareddy, care a studiat la Cambridge, a declarat compania.
Cheia capacității bateriilor sale de a fi încărcate foarte rapid fără un impact
mare asupra longevității lor este un design care înseamnă că acestea generează
mai puțină căldură. Acest lucru le face, de asemenea, mai sigure, deoarece
supraîncălzirea poate face ca o baterie litiu-ion să ia foc și să explodeze.</p>
<p>În plus, materialele utilizate pentru realizarea anozilor
bateriilor permit un transfer mai rapid al electronilor.</p>
<p>Nyobolt se află în prezent în discuții pentru a-și vinde
bateriile către opt producători de automobile electrice. Cu o capacitate de 35
kWh, bateria este mult mai mică decât cea de 85 kWh dintr-un vehicul electric
(VE) american obișnuit. Cu toate acestea, tehnologia poate fi utilizată în
viitor pentru baterii mai mari.</p>
<p>Timpii de încărcare comparativ lungi sunt un dezavantaj
major al vehiculelor electrice aflate în prezent pe piață. Acestea încetinesc
călătoriile și sunt un inconvenient pentru proprietarii care nu își pot încărca
mașinile acasă.</p>
<p>Inovația Nyobolt, testată pe prototipul mașinii sport a
firmei, este deosebit de încurajatoare pentru flotele comerciale de vehicule
electrice și pentru șoferii care se bazează pe mașinile electrice la locul de
muncă, potrivit lui Paul Marchment, consultant la Arval, un specialist în
leasing auto deținut de BNP Paribas.</p>
<p>Cu toate acestea, o altă barieră în calea adoptării mai
rapide a vehiculelor electrice în Statele Unite și Europa este lipsa
infrastructurii publice de încărcare.</p>
<p>Jack Evans, specialist în motoare la Blackball Media, a
salutat vestea despre bateria Nyobolt, care a fost testată pe o pistă folosind
un încărcător ultra-rapid DC de 350 kW, de tipul celor care sunt greu de găsit
pe drumurile din Marea Britanie.</p>
<p><i>"Unitățile
utilizate pentru a încărca bateria Nyobolt sunt puține și foarte îndepărtate în
Marea Britanie, astfel încât, pentru ca acest lucru să aibă un impact real,
trebuie să existe o creștere a furnizării de încărcătoare ultra-rapide",</i>
a spus el.</p>
<p>Shivareddy a declarat pentru CNN că numărul încărcătoarelor
rapide este în creștere atât în SUA, cât și în Uniunea Europeană și că se
așteaptă ca, până la sfârșitul deceniului, acestea să fie "cam peste
tot".</p>
<p>În America de Nord, trei din patru încărcătoare rapide sunt
Superchargers de la Tesla și practic toți marii producători auto din SUA s-au
angajat să facă vehiculele electrice compatibile cu tehnologia de încărcare de
la Tesla, cunoscută sub denumirea de North American Charging Standard. Bateria
Nyobolt este compatibilă cu un Supercharger, a declarat startup-ul pentru CNN.</p>
<p><i>"Ne-ar plăcea să
lucrăm cu Tesla și cu alți (producători) importanți pentru a da viață viziunii
noastre - cu scopul de a face ca timpii de reîncărcare să fie la fel ca timpii
de realimentare",</i> a declarat Shivareddy. "<i>Acest lucru ar necesita ca industria să colaboreze pentru lansarea unui
număr mare de astfel de încărcătoare de mare putere, împreună cu alimentarea cu
energie electrică din rețea/în afara rețelei."</i></p>
<h2>Nu sunt încă
pregătite pentru perioada de vârf</h2>
<p>Testarea independentă a bateriilor Nyobolt de către ceea ce
Nyobolt a numit un producător global de top a constatat că acestea pot realiza
peste 4.000 de cicluri de încărcare rapidă, echivalentul a 965.600 kilometri,
păstrând în același timp mai mult de 80% din capacitate, a declarat Nyobolt în
declarația sa de vineri. "<i>Acest
lucru este de mai multe ori mai mare decât garanțiile bateriilor EV mult mai
mari de pe șosele în prezent</i>", a menționat acesta.</p>
<p>William Kephart, specialist în e-mobilitate în cadrul firmei
de consultanță P3 Group și fost inginer, a declarat că bateriile EV de tipul
celor dezvoltate de Nyobolt ar putea fi încărcate <i>"teoretic</i>" la fel de repede precum promite firma, însă
provocarea constă în fabricarea acestor baterii la scară industrială.</p>
<p>Un element chimic esențial în bateriile Nyobolt este
niobiul, însă, după cum a subliniat Kephart, anul trecut, la nivel mondial, au
fost extrase doar aproximativ 83 000 de tone (94 500 de tone). Comparați acest
lucru cu grafitul, utilizat în mod obișnuit ca material anodic în bateriile
litiu-ion: o cantitate estimată la 1,6 milioane de tone (1,8 milioane de tone)
a fost produsă în 2023.</p>
<p>În plus, există în prezent <i>"o mulțime de necunoscute</i>" cu tehnologia bateriilor cu
niobiu, a declarat el pentru CNN. "<i>Industria
o va rezolva... (dar) nu este văzută de industrie ca o tehnologie scalabilă
încă",</i> a adăugat el.</p>
<p>Pe lângă încărcarea lentă, printre obstacolele în calea
deținerii unui vehicul electric în SUA și Europa se numără așa-numita anxietate
legată de autonomie - îngrijorarea că mașina nu va avea suficientă baterie
încărcată pentru a ajunge la destinație, mai ales în timpul călătoriilor lungi
- și prețul mediu mai ridicat al vehiculelor electrice în comparație cu
mașinile convenționale noi.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:23:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vești proaste pentru iubitorii mașinilor electrice. Bateriile cu care funcționează acestea poluează cu substanțe chimice periculoase</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/vesti-proaste-pentru-iubitorii-masinilor-2374072.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Vești proaste pentru iubitorii mașinilor electrice. Bateriile cu care funcționează acestea poluează cu substanțe chimice periculoase</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Tehnologia are adesea un impact dublu, iar bateriile litiu-ion folosite în majoritatea vehiculelor electrice nu fac excepție. Un studiu recent a descoperit că acestea pot fi o sursă de poluare cu substanțe chimice periculoase cunoscute sub numele de PFAS - „substanțe chimice eterne”.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Stație de încarcare mașini electrice. FOTO Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/69c763a2-fe51-4c96-ab11-15fc38ebf728/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Stație de încarcare mașini electrice. FOTO Arhivă</div></div>
<p>PFAS sunt denumite "<i>substanțe chimice eterne</i>" deoarece persistă în mediul înconjurător timp de mii de ani fără a se descompune. Expunerea la PFAS a fost asociată cu probleme de sănătate precum afecțiuni hepatice, colesterol ridicat, greutate mică la naștere și boli renale cronice, potrivit sciencealert.com.</p>
<p>Știrea îngrijorătoare este că anumite tipuri de baterii litiu-ion utilizează o clasă de substanțe chimice PFAS pentru a le face mai puțin inflamabile și a conduce mai eficient electricitatea. Iar cercetătorii au detectat niveluri ridicate ale acestor PFAS în aer, apă, sol și sedimente din zonele învecinate fabricilor care produc astfel de substanțe chimice din SUA, Belgia și Franța, potrivit unui studiu revizuit de colegi în revista Nature Communications.</p>
<p>Descoperirea subliniază o problemă crucială - tranziția către tehnologii verzi precum mașinile electrice este esențială pentru combaterea crizei climatice, dar are și efecte secundare care necesită studii aprofundate.</p>
<p>În timp ce impactul asupra mediului și sănătății al mineritului de litiu și a altor minerale folosite în baterii, panouri solare, turbine eoliene este cunoscut, abia acum cercetătorii identifică bateriile litiu-ion drept sursă de poluare cu PFAS.</p>
<p>Studiul subliniază necesitatea dezvoltării unor tehnologii și soluții de reciclare a bateriilor care să nu agraveze această problemă. </p>
<p>„<i>Reducerea emisiilor de dioxid de carbon cu inovații precum mașinile electrice este esențială, dar nu ar trebui să vină cu efectul secundar al creșterii poluării cu PFAS</i>”, a precizat Jennifer Guelfo, profesor asociat de inginerie de mediu la Texas Tech University și coautor al studiului. </p>
<p>Studiul arată că doar aproximativ 5% din bateriile litiu-ion sunt reciclate, iar până în 2040 ar putea exista aproximativ 8 milioane de tone de deșeuri de baterii litiu-ion.</p>
<p>Guelfo a spus că oamenii de știință, inginerii, producătorii și factorii de decizie politică trebuie să dezvolte tehnologia bateriilor și soluții de reciclare care să nu exacerbeze poluarea cu PFAS.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Taxi drift la cea de-a doua ediție DROPDOWN, pe 29 și 30 iunie, la Romexpo</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/taxi-drift-la-cea-de-a-doua-editie-dropdown-pe-29-2371751.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Taxi drift la cea de-a doua ediție DROPDOWN, pe 29 și 30 iunie, la Romexpo</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>În weekendul următor, pe 29 și 30 iunie, va avea loc cea de-a doua
ediție a evenimentului auto DROPDOWN. Expoziția se va desfășura în cel mai mare
centru expozițional din România, pavilionul B2, de la Romexpo, iar iubitorii
de mașini vor avea ocazia să admire cele peste 350 de mașini expuse, precum și
să beneficieze inclusiv de taxi drift alături de piloți profesioniști.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1000088088 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/dfeeb759-6682-4726-a7af-8af21db0296e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Evenimentul
va avea loc atât în interior, cât și la exterior. În cei 16.000 de mp din
interiorul zonei expoziționale vor fi expuse o parte dintre mașini, astfel încât
vizitatorii să-și bucure privirile fără griji, indiferent de ora din zi la care
ajung la expoziție. Iar în zona din exterior, cu o suprafață de 20.000 de mp,
pasionații de mașini vor putea asista la demonstrații de show-uri de drift. </p>
<p>Cei
peste 350 de expozanți vor încânta publicul cu mașini modificate, retro, de
colecție, supercar-uri, mașini americane, precum și cu mașini de off-road, iar
valoarea acestora de piață depășește suna de 8.000.000 de Euro.</p>
<p>Pe
lângă iubitorii de mașini, la eveniment vor fi prezenți și specialiști în
domeniu: vendori auto, service-uri (mecanică, vopsitorie) și ateliere de
detailing.</p>
<p><i>”Suntem bucuroși că putem veni către publicul pasionat de mașini cu un
astfel de eveniment, la o asemenea amploare, unde lucrurile se petrec atât
indoor, cât și outdoor și unde pasionații de cai putere vor găsi la un loc cele
mai iubite mărci auto”,</i> a declarat Marian Nedelcu,
organizator DROPDOWN. </p>
<p>DROPDOWN
2, este un eveniment susținut și de către marile comunități de pasionați auto,
printre acestea numărându-se: Mercedes Club România, BMW M Owners, Ford Club
România, Mustang România, Table Japoneze, alături de comunitățile de tuning din
România. De asemenea, vor fi prezenți și reprezentanții Campionatului de Drag-Race,
precum și piloți din Campionatul Național de Viteză în Coastă (CNVC). </p>
<p>Partenerii
media ai acestei ediții sunt Gsp.ro, Adevarul.ro, Click.ro, Okmagazine.ro, AutoMotorsiSport.ro,
AutoExpert.ro, Smartauto.ro, MotorExpert.ro, Auto-bild.ro și Playnews.ro. </p>
<p>Biletele
la expoziția DROPDOWN 2 au fost puse în vânzare pe bilet.ro, iar prețul
biletului de intrare este de 40 Ron de persoană și poate fi cumpărat atât
online, cât și în zilele de eveniment direct de la Romexpo. </p>
<p>Pentru
mai multe informații despre DROPDOWN 2 vă invităm să accesați pagina web a
evenimentului https://dropdown.ro/ sau paginile
de social media DROPDOWN. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:59:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Șoferii Tesla vor putea să controleze limita de viteză și să introducă interdicții pe timp de noapte dacă adolescenții împrumută mașina</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/soferii-tesla-vor-putea-sa-controleze-limita-de-2374049.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Șoferii Tesla vor putea să controleze limita de viteză și să introducă interdicții pe timp de noapte dacă adolescenții împrumută mașina</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Elon Musk testează noi caracteristici de siguranță pe
mașinile sale Telsa, inclusiv cea privind controlul parental.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Elon Musc și autoturismele Tesla FOTO: Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d8a24644-16fa-40e4-a9fb-79d80bed785b/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Elon Musc și autoturismele Tesla FOTO: Arhivă</div></div>
<p>Omul de afaceri decide dacă mamele și tații care dețin o
Tesla ar trebui să poată controla viteza la care copiii lor conduc și când, scrie dailymail.co.uk.</p>
<p>O actualizare de probă a inclus restricții privind
accelerația și viteza și se va asigura că funcțiile nu pot fi dezactivate.</p>
<p>O altă caracteristică în curs de testare este o notificare
care îi va anunța pe părinți dacă Tesla lor este condusă de copiii lor după
lăsarea întunericului.</p>
<p>Măsurile sunt luate în considerare deoarece Tesla poate
accelera mult mai repede decât alte mărci de vehicule.</p>
<p>În 2018, un adolescent în vârstă de 18 ani a fost ucis când
conducea o Tesla cu 116 km/h într-o zonă de 30 km/h în Fort Lauderdale,
Florida.</p>
<p>Barrett Riley a condus la un garaj Tesla dedicat și a cerut
mecanicilor să scoată un dispozitiv de limitare a vitezei pe care tatăl său îl
instalase.</p>
<p>De atunci, Tesla a fabricat propriul dispozitiv de limitare
a vitezei, pe care l-a numit în memoria dlui Riley - după ce tatăl său l-a dat
în judecată pentru despăgubiri.</p>
<p>Noile caracteristici de siguranță vor împiedica șoferii
adolescenți să modifice restricțiile impuse mașinilor de către părinți.</p>
<p>În ceea ce se numește "<i>modul chill",</i> accelerația maximă a mașinii va fi redusă, iar o
funcție de cod pin va asigura că avertismentele privind viteza, frânarea de
urgență și coliziunile nu pot fi dezactivate.</p>
<p>În timp ce "<i>modul
curfew"</i> va oferi părinților opțiunea de a împiedica conducerea mașinii
în timpul anumitor ore.</p>
<p>Începând din 2021, șoferii Tesla au solicitat caracteristici
similare cu cele sugerate acum.</p>
<p>Un șofer, care face parte dintr-un forum online pentru
proprietarii de Tesla, a sugerat un "<i>mod
adolescent".</i></p>
<p>El a scris pe forumul Tesla Motors Club: "<i>Sunt proprietar pentru prima dată. Când voi
primi această mașină, băieții mei de 18 și 16 ani mă vor implora să o conducă. La
un moment dat, probabil că îi voi lăsa".</i></p>
<p>Tesla dispune în prezent de un <i>"mod valet</i>" care limitează viteza și dezactivează
conducerea autonomă.</p>
<p>Presiunea pentru noi caracteristici de siguranță vine ca
urmare a faptului că statisticile arată că 21% din toate rănile fatale sau
grave cauzate în accidente de mașină în 2022 au implicat tineri cu vârste
cuprinse între 17 și 24 de ani.</p>
<p>Steve Cole, de la Royal Society for the Prevention of
Accidents (RSPA), a declarat pentru The Times: "<i>Suntem în favoarea protejării tinerilor șoferi și credem că tehnologia
deține un potențial uriaș pentru a ne ajuta să facem acest lucru. Cu toate
acestea, siguranța nu ar trebui să se limiteze la utilizatorii unui anumit tip
de vehicul. Pentru șoferii tineri în special, RSPA ar dori să vadă introducerea
permisului de conducere gradat - un sistem progresiv de acordare a permiselor
pentru a sprijini șoferii tineri prin limitarea situațiilor de conducere cu
risc ridicat, o măsură dovedită a reduce decesele cu până la 40 %”.</i></p>
<p>În caz de succes, măsurile care fac parte din actualizarea
de software "2024.26" vor fi introduse mai general.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 13:19:40 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
