<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Șoferii de mașini hibride, de trei ori mai expuși riscului de deces decât cei cu mașini pe benzină. Care este motivul</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/soferii-de-masini-hibride-de-trei-ori-mai-expusi-2497176.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Experții în siguranța rutieră cer o anchetă după ce date recente arată că șoferii de mașini hibride au de trei ori mai multe șanse să moară în accidente comparativ cu cei care conduc autoturisme pe benzină.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașinile hibride ar putea fi mai periculoase decât cele pe benzina FOTO: Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/4b97de0e-55ef-4a90-b3f7-65d2d3a6f9ce/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașinile hibride ar putea fi mai periculoase decât cele pe benzina FOTO: Arhivă</div></div>
<p>Conform cifrelor Departamentului pentru Transport, analizate de The Mail on Sunday, anul trecut au murit 122 de persoane în accidente cu mașini hibride, față de 777 în cazul celor cu mașini pe benzină. Totuși, deoarece hibridele sunt aproape de 20 de ori mai puține pe drumurile din Marea Britanie, statistica indică un risc fatal de trei ori mai mare pentru aceste vehicule.</p>
<h2>Baterii și motoare care pun siguranța în pericol</h2>
<p>Experții consideră că ratele mai mari de deces pot fi explicate prin combinația dintre motoarele pe benzină, baterii și motoare electrice, care fac aceste mașini mai greu de controlat și mai predispuse la incendii. „<i>Este momentul să avem o resursă specializată care să abordeze riscurile pentru siguranța rutieră</i>”, a declarat Steve Gooding, directorul RAC Foundation, organizație de cercetare în transport, potrivit Daily Mail.</p>
<p>Bateriile mașinilor hibride pot fi, de asemenea, o cauză a pericolului. Căldura extremă a motorului le poate deteriora, sporind riscul de incendiu. Curentul electric puternic care trece prin vehicul crește, de asemenea, riscurile pentru pasageri în caz de accident. Salvatorii au nevoie de echipamente speciale și instruire, având în vedere natura diferită a incendiilor hibride și posibilitatea eliberării de gaze toxice.</p>
<p>Unii experți atrag atenția și asupra numărului mare de kilometri parcurși de aceste mașini, mulți taximetriști alegând hibride datorită eficienței lor de consum. Totuși, pe măsură ce bateriile se uzează, riscurile cresc odată cu vechimea vehiculului.</p>
<h2>Mașinile electrice, cele mai sigure</h2>
<p>Datele arată că mașinile diesel sunt ușor mai sigure, iar vehiculele complet electrice (EV) sunt cele mai sigure, provocând doar 23 de decese anul trecut, în condițiile în care aproape 2 milioane de astfel de vehicule circulă pe drumurile britanice.</p>
<p><i>„Hibridele plug-in sunt adesea vehicule mai grele și mai complexe, deoarece funcționează atât pe motor termic, cât și pe baterie</i>”, a explicat Nicholas Lyes, de la organizația pentru siguranța rutieră IAM RoadSmart. Ele au două surse de energie, două sisteme de răcire și un sistem electronic complicat, ceea ce poate genera „<i>scenarii complexe de incendiu</i>”, greu de stins pentru pompieri.</p>
<p>Un studiu realizat de asiguratorul Tusker, care gestionează flote de mașini de companie, a arătat că hibridele au un risc aproape de trei ori mai mare să ia foc comparativ cu alte vehicule. Din flota de 30.000 de mașini, au fost înregistrate 3.475 de incendii la 100.000 de hibride.</p>
<h2>Interes în scădere și îngrijorări pentru viitor</h2>
<p>În Marea Britanie circulă mai puțin de un milion de mașini hibride, iar popularitatea lor a stagnat recent. Mai puțin de o treime dintre votanți susțin interzicerea mașinilor noi pe benzină și diesel, pe măsură ce entuziasmul britanicilor pentru obiectivul Net Zero scade.</p>
<p>Reprezentanții industriei și-au exprimat în mod privat îngrijorarea că cererea pentru EV și hibride nu este suficient de puternică pentru a atinge obiectivele stabilite. Cu interzicerea propusă de Partidul Laburist care ar urma să intre în vigoare peste cinci ani, noile cifre reprezintă o problemă pentru miniștri, care se confruntă cu interesul în scădere pentru vehicule hibride.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 28 Dec 2025 11:00:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Camera auto 70mai T800 4K: investiția inteligentă în siguranță rutieră, într-un trafic tot mai sufocant</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/camera-auto-70mai-t800-4k-investitia-inteligenta-2495572.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Creșterea accelerată a traficului urban, costurile tot mai mari asociate accidentelor rutiere și presiunea exercitată de asigurări transformă siguranța auto într-o decizie economică, nu doar una emoțională. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="camera auto 70mai t800 4k investi ia inteligenta in siguran a rutiera intr un trafic tot mai sufocant jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3fbab942-7738-403f-befd-a815a1f28228/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>În acest
context, camerele auto au depășit de mult statutul de gadget, devenind un
instrument de management al riscului pentru șoferi, flote și companii.</p>
<p>În segmentul
premium, camera auto 70mai T800 4K se poziționează ca o soluție completă,
adresată conducătorilor auto care caută imagini cu claritate maximă, funcții
inteligente avansate (Night Owl Vision,GPS, ADAS) și protecție completă, atât
în trafic, cât și în parcare. 
În România, setul de camere auto 70mai T800 4K este disponibil la vânzare prin
magazinele oficiale: eMAG,
Altex, Blacktech și Geekmall; retaileri
autorizați asigură: produsele originale, conforme cu standardele si certificările
UE, garanție si service autorizat, suport tehnic și piese originale</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="camera auto 70mai t800 4k investi ia inteligenta in siguran a rutiera intr un trafic tot mai sufocant1 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d51ed298-4615-4f87-8d91-51263fb113e4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>De ce camera
auto 4K devine un standard, nu o alegere facultativă
Diferența dintre o camera auto Full HD și una 4K nativă este esențială în
momentul unui incident. Rezoluția 3840×2160 pixeli permite identificarea
precisă a numerelor de înmatriculare, semnelor de circulație și a manevrelor
critice, reducând riscul disputelor și timpul pierdut în procese
administrative.</p>
<p>Pentru șoferi, beneficiile
directe sunt:</p>
<ul><li>reducerea riscului de culpabilitate eronată</li><li>accelerarea soluționării dosarelor de daună</li><li>protecție juridică solidă</li></ul>
<p>Din perspectivă
economică, o cameră auto 4K precum 70mai T800 reprezintă o investiție relativ
mică raportată la costurile potențiale ale unui accident.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="camera auto 70mai t800 4k investi ia inteligenta in siguran a rutiera intr un trafic tot mai sufocant2 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e7e657df-cf11-407c-90df-040a750a78cf/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>Trei camere, o
singură soluție integrată</b></p>
<p>Modelul 70mai
T800 integrează un sistem cu trei obiective, rar întâlnit în această categorie
de preț:</p>
<ul><li>cameră frontală 4K UHD</li><li>cameră interioară 1080p, utilă pentru ridesharing sau
     flote</li><li>cameră spate RC41 4K, pentru protecție în trafic și
     parcare</li></ul>
<p>Această
configurație oferă acoperire extinsă, reducând semnificativ „zonele moarte” și
crescând valoarea probatorie a înregistrărilor.</p>
<p>Funcții
inteligente care cresc valoarea investiției</p>
<p>70mai T800 nu
se limitează la captarea video, ci integrează tehnologii care aduc beneficii
reale:</p>
<ul><li>HDR și Night Vision avansat –captează imagini clare
     în condiții dificile</li><li>ADAS – generează avertizări pentru coliziune, bandă,
     trafic</li><li>GPS integrat –asigură date exacte despre viteză și
     traseu</li><li>înregistrare de urgență cu buffer – care oferă contextul
     complet al incidentelor în traffic și în parcare.</li></ul>
<p>Pentru
utilizatorii business, aceste funcții pot contribui la disciplinarea stilului
de condus și la reducerea costurilor operaționale.</p>
<p>Într-o piață
auto în care riscurile cresc, 70mai T800 4K oferă un raport clar între cost,
beneficii și protecție pe termen lung. Nu este doar o achiziție, ci o decizie
de prevenție, cu impact direct asupra timpului, banilor și siguranței
personale.</p>
<p><b>Cui se
adresează 70mai T800?</b></p>
<p>Camera auto
70mai T800 4K este recomandată: șoferilor care conduc zilnic în orașe aglomerate,
familiilor cu copii mici, care vor protecție suplimentară, șoferilor de
ridesharing sau float, utilizatorilor care doresc dovezi clare, incontestabile,
celor care privesc siguranța lor si a mașinilor, ca pe o investiție, nu ca pe
un cost.</p>
<p><b>Disponibilitatea
pe piață</b></p>
<p>Distribuția
este realizată de Black Tech Group, unul dintre cei mai importanți importatori
și distribuitori de tehnologie smart din România.</p>
<p>Dintre modelele
de camere de bord 70mai foarte populare soferilor, aminitim:  A500S, Omni 360, M310, A810, A510, A200.
Toate camerele auto 70mai lansate în 2025 au rezoluția 4K -70mai X800, 70mai
A800SE 70mai T800, 70mai A810S, 70mai M800.</p>
<p>70mai este
brandul cel mai cunoscut de camere auto în țara noastră, cu modele variate, pe
toate segmentele de preț și vânzări de peste 100.000 bucăți camere auto anual
in România.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEST DRIVE Subaru Crosstrek 4Wild, o mașină pentru toate anotimpurile. Ce aduce în plus față de rețeta clasică a unui hatchback</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/test-drive-subaru-crosstrek-4wild-o-masina-pentru-2499717.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Când vremea este capricioasă, de obicei îți limitezi deplasările, nu însă când ai un Subaru în parcare – în mod ciudat, îți cauți motive de ieșit din casă. Cam asta am făcut și noi cât timp am avut acest Subaru Crosstrek 4Wild în garaj.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="O mașină pentru orice intemperie. FOTO: Subaru" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/ee4cee52-7545-4a6b-9923-c0df01edbba2/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">O mașină pentru orice intemperie. FOTO: Subaru</div></div>
<p>Crosstrek 4Wild este o declinare a crossoverului Crosstrek, care și-a făcut debutul european cu ocazia Salonului Auto București și Accesorii din toamna anului trecut. Mai precis? Nu este o serie limitată sau un vârf de gamă, ci este un pachet care poate fi comandat de clienți indiferent de nivelul de echipare ales. Este disponibil pentru cele trei niveluri de echipare aflate în prezent în ofertă – Style, Style Extra și Premium – și permite transformarea oricărui model într-un 4WILD, îmbinând dotarea tehnică standard cu o personalizare estetică.</p>
<h2>Un pachet care face diferența</h2>
<p>La nivel exterior, pachetul 4Wild aduce: protecții anti-reflexie și anti-zgârieturi 4WILD pentru capotă, laterale uși, laterale montant C și spate. Badge-uri laterale 4WILD, jante din aliaj Matt Black 4WILD (17” pentru nivelul de echipare Style și 18” pentru Style Extra și Premium), capace butuc 4WILD, protecție bară spate din rășină, apărători de noroi față și spate. În plus, mai adăugăm pneurile Bridgestone Dueler All Terrain A/T 002 care aduc o infuzie serioasă de testosteron.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Tehnică de ultimă generație. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/b1adf83c-e4d7-459a-913a-40e1c088ad15/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Tehnică de ultimă generație. FOTO: Adevărul</div></div>
<p>La interior vorbim despre un cocktail de tușe de culoare și accent pus pe detaliile practice. Pentru că portocaliul este semnătura acestui pachet, îl regăsim ca detaliu pe volan alături de logo-ul 4Wild. Covorașe impermeabile față/spate care poartă aceeași semnătură, ornamente pentru pragurile față/spate 4Wild și o tavă pentru portbagaj. Iar tot acest pachet costă 1.500 de euro, cu TVA inclusă.</p>
<h2>O niponă de bază</h2>
<p>Din punct de vedere tehnic, Subaru Crosstrek nu îți va crea insomnii în privința alegerii motorizării. Este disponibilă o singură motorizare mild hybrid compusă dintr-un clasic (pentru Subaru) motor boxer atmosferic de 2 litri care dezvoltă 136 CP și 182 Nm asistat de un motor electric de 16,7 CP și 66 Nm. Modelul este echipat cu o baterie a cărei capacitate este de 0,57 kWh. Un alt detaliu clasic Subaru: puterea ajunge la sistemul detracțiune integrală symmetrical AWD via o cutie automată cu variație continuă care are niște rapoarte predefinite pentru a ajuta păstrarea unor rapoarte în cazul evoluției în offroad sau când ai nevoie de frână de motor.</p>
<p>La prima vedere, Subaru Crosstrek pare o ofertă clasică de hatchback compact care se încăpățânează să păstreze o rețetă clasică. Privit în detaliu, descoperi un hatchback construit pe Subaru Global Platform – fundația gamei producătorului nipon, o platformă modulară care se află la baza întregii game, fie că vorbim despre Impreza, Outback sau SUV cu 7 locuri de pe piața americană, Subaru Ascent. Așadar, o fundație solidă pentru un crossover compact, care se mai laudă cu o gardă la sol de 22 cm (detaliu care face multe SUV-uri să se îmbujoreze de jenă). Iar pentru un „vehicul civil“, unghiul de atac de 19,3 grade, cel de degajare de 31,2 grade și cel de rampă de 20,8 grade îi oferă multe grade de libertate. O bună parte din această libertate este dată și de sistemul X-Mode care gestionează sistemul de tracțiune integrală și care oferă două trepte presetate pentru evoluția în diferite scenarii cu aderență scăzută. De reținut că sistemul de tracțiune integrală de la Subaru nu este o tracțiune care la nevoie mută parte din cuplu spre puntea spate, el distribuie constant undeva la 60% către puntea față și 40% spre spate.</p>
<h2>Și car, și sanie</h2>
<p>Cu Subaru Crosstrek nu suntem la prima întâlnire, dar este pentru prima dată când plecăm relaxați la drum lung, îi scoatem în cale și niște pasaje de drum care în acte sunt județene, dar în realitate sunt bucăți de drum de carieră măcinate de ploi și care visează la asfalt. Am căutat și niște nămol – l-am găsit, l-am survolat fără emoții. Tot ce i-am scos în cale, din perspectiva unui șofer curajos, a fost depășit fără vreo grimasă de efort din partea mașinii. Chiar dacă vine cu o gardă la sol generoasă, controlul caroseriei și confortul suspensiei sunt excelente.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="O mașină bună pentru drum lung. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/32951e7e-2365-4279-b049-d11795430333/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">O mașină bună pentru drum lung. FOTO: Adevărul</div></div>
<p>Este genul de mașină care face 1.000 km să se dizolve fără a resimți vreo oboseală. În schimb, vei resimți capacitatea rezervorului de doar 48 de litri. La drum lung, conform celor declarate de Subaru, poți spera la o autonomie de 650 km, la un consum mediu de 7,4 litri. Dacă îi aduci în cale și ceva relief, mizează pe o autonomie de 500 km. Deși este un mild hybrid, am descoperit că, la viteze urbane, este capabil să ruleze complet electric pe distanțe scurte – lucru valabil și la manevrele de parcare. Valorile ușor ridicate ale consumului sunt justificate și de tracțiunea integrală permanentă.  </p>
<p>Mașina perfectă nu s-a inventat. Dacă ești în căutarea unui model care să fie și sanie, și car, acest Crosstrek poate fi o soluție. Plusează cu un confort excelent la drum lung, cu un nivel de siguranță de top și cu ceva greu de egalat – o garanție de opt ani. Da, trebuie să faci și unele compromisuri, este un model ușor mai gurmand decât altele și cu reprize ceva mai cuminți. Este surprinzător cum o mașină te poate cuceri cu alte valori decât cifre senzaționale pentru putere maximă și sprint până la 100 km/h. Proverbul românesc cu „iarna îți faci car, iar vara sanie“ nu ar mai fi existat dacă Subaru apărea înainte.</p>
<h2>Fişă tehnică – Subaru Crosstrek 4Wild 2.0i e-Boxer</h2>
<p>Motor – mild-hybrid, B4, 1.995 cmc, 136 CP@5.600 rpm, 182 Nm@4.000 rpm </p>
<p>Motor electric – 16,7 CP și 66 Nm </p>
<p>Baterie – 0,57 kWh </p>
<p>Transmisie – cutie automată CVT, tracțiune integrală permanentă </p>
<p>Performanţe – 198 km/h v. max., 0-100 km/h în 10,8 secunde </p>
<p>Portbagaj – 315 litri </p>
<p>Rezervor – 48 de litri </p>
<p>Dimensiuni – L/l/h (mm) 4.495/1.800/1.600, ampatament – 2.670 </p>
<p>Consum mediu declarat – 7,7 litri/100 km </p>
<p>Preţ model – de la 37.800 de euro cu TVA inclusă</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 17:01:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Top 10 mașini din pole position în anul 2025. Dacia este prezentă cu două modele</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/top-10-masini-din-pole-position-in-anul-2025-2497653.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Am început anul la volanul unui BMW 520 Touring și mi-aș fi dorit să nu mai cobor de la volan. Nu am crezut că îmi va veni în cale un alt model care să-l detroneze din pole position. Dar s-a întâmplat acest lucru, iar despre el ați putut citi luna aceasta: Dacia Duster Hybrid-G 150 4x4. Care sunt mașinile care ne-au impresionat și care au prins linia de finish în acest an, puteți afla în aceste pagini.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Duster a câștigat detașat. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a7f26a89-5bd9-4585-8790-21e5f1d9ee30/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Duster a câștigat detașat. FOTO: Dacia</div></div>
<h2>1.	Dacia Duster Hybrid-G 4x4</h2>
<p>Dacia a reinventat Duster-ul 4x4. A renunțat la soluția clasică (Duster 1.2 TCe 130 4x4 nu se mai comercializează) și a creat un Duster cu tracțiune integrală hybridă. Îmi permit să asociez termenul hybrid și tracțiunii integrale pentru că puntea față este motorizată de o soluție mild-hybrid, iar cea spate de un motor electric căruia îi este atașată o cutie cu două trepte. Dacă ar fi să detaliez, pe puntea față găsim un motor termic de 1.2 litri TCe care dezvoltă 140 CP și 230 Nm. Acesta este ajutat de un motor electric de 16 CP, puterea ajunge în față via o cutie automată cu dublu ambreiaj și șase rapoarte. Pe puntea spate avem soluția menționată mai sus care oferă o putere nominală este de 12.6 kW/ 17,14 CP cu un vârf de 23 kW/ 31 CP și 87 Nm. Practic, vorbim despre un model cu trei motoare și două cutii de viteze, ceea ce-l transformă într-unul din modelele cu cel mai complex tren de rulare de pe piață. Avem și acces într-un club select, al modelelor cu motor electric și cutie de viteze cu două rapoarte pe puntea spate, detaliu tehnic regăsit acum la modele precum Porsche Taycan sau Mercedes-Benz CLA 250 cu tehniologie EQ.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW și-a păstrat aerul elegant. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6205a2f8-213f-49a2-8667-625102d9f3f8/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW și-a păstrat aerul elegant. FOTO: Adevărul</div></div>
<h2>2.	BMW Seria 5 Touring</h2>
<p>Dacă ai cartea de muncă înrolată pe social media, probabil vei ști că există doar M5 Touring, și vei avea reacția pavloviană de a strâmba din nas la cele 2.500 kg ale acestei rachete de peste 700 CP. Despre un Touring cu motor de 2 litri diesel și o masă de sub 2 tone nu vorbește nimeni în reeluri. Ce poate fi așa extraordinar la o astfel de mașină? În primul rând, suspensia, probabil una dintre cele mai bune calibrări întâlnite. Apoi, alături restul valorilor BMW, de la ținută de drum la eficiență și obții o mașină în care vrei să urci și să traversezi continente. Plusul vine din faptul că poți avea acest model atât cu propulsie, cât și cu xDrive, iar masa de sub 2 tone îi dă o plăcută „sprinteneală“ comparativ cu versiunile electrificate.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Renault închide podiumul. FOTO: Renault" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/88928300-1dc8-4b40-b90e-ebce30de1886/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Renault închide podiumul. FOTO: Renault</div></div>
<h2>3.	Renault 4 E-Tech</h2>
<p>Într-un peisaj dominat de lupta pentru atingerea eficienței supreme, rar te mai întâlnești și cu narațiuni – Renault 4 E-Tech este una. Tehnic, împarte platforma cu Renault 5 E-Tech, dar plusează cu mici detalii care fac experiența de utilizare mult mai plăcută. Iar aici mă refer la posibilitatea selectării nivelului de intensitate pentru frânarea regenerativă – de la rularea liberă (coasting) până la one pedal. Renault se poate lăuda cu una dintre cele mai bogate experiențe în dezvoltarea modelelor de serie electrice, Fluence și Zoe erau realități în 2010. Dar revenind la Renault 4 E-Tech, este o electrică urbană care îți permite și evadări. Noi am traversat toate pasurile montane din Europa cu acest model în Eurocharge și nu am întâmpinat dificultăți. Este surprinzător de agreabilă din spatele volanului, asta pentru că reușește să păstreze masa în jurul a 1.500 kg. Și cum am spus, are poveste, are înaintași, are justificare, are viitor.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mini Aceman, perfectă pentru oraș. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/85d0a0d4-50f7-4234-81d2-1b9516dd565d/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mini Aceman, perfectă pentru oraș. FOTO: Adevărul</div></div>
<h2>4.	Mini Aceman</h2>
<p>Dacă privim lucrurile la nivel global, descoperim că aproape 55% din populație locuiește în urban. Așa că privim spre ustensile urbane – Mini Aceman este una, oferită doar în versiune electrică. Vorbim despre un crossover care nu te obligă la compromisurile de spațiu impuse de hatch, dar nici nu sechestrează spațiu suplimentar precum Countryman. Nu este perfect, ar fi putut îndrăzni să privească ceva mai departe – autonomia declarată de 309 km pentru versiunea testată este la limita satisfacției urbane. Dar aplaudăm faptul că marca britanică a renăscut estetic, oferă o plăcută interpretare modernă a ceea ce era odinioară.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Bigster, un raport preț-calitate ideal. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/ddbb790d-7ec0-4759-842a-b9c7a1061be9/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Bigster, un raport preț-calitate ideal. FOTO: Dacia</div></div>
<h2>5.	Dacia Bigster </h2>
<p>Bigster este probabil cel mai greu examen pentru marca Dacia. Pasul făcut spre segmentul compact implică o revizuire a conceptului de esențial, cel care definește produsele mărcii autohtone. Va câștiga la capitolul șarm prin introducerea noii motorizări Hybrid-G 150 4x4, cea testată pe Duster. Dacia Bigster ne-a surprins prin maturitatea pachetului, prin raportul senzațional între preț și câtă mașină primești de acești bani.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un aer modern. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/99e401d8-fa33-4e33-81a4-ed7d62a900f6/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Un aer modern. FOTO: Adevărul</div></div>
<h2>6.	Cupra Tavascan</h2>
<p>Este aici pentru că poate fi considerată superlativul platformei MEB a grupului Volkswagen. Din punct de vedere tehnic nu avem de raportat noutăți, iar această soluție poate fi achiziționată și cu sigle VW, Skoda sau Ford. Superlativ pentru că designerii Cupra au primit libertatea de a crea, și acest lucru trebuie salutat. Aş îndrăzni să poziţionez designul în zona biomecanicului, atât cel exterior, cât şi cel interior. La exterior, aerul de crossover/SUV este bine camuflat într-o agresivitate moderată. Modelul devine spectaculos odată cu lăsarea serii când descoperi că siglele sunt iluminate și că maşina are o secvenţă luminoasă de întâmpinare atunci când te apropii de ea. Şi interiorul poate fi considerat un spectacol de lumini, o parte din avertizările luminoase fiind integrate în sistemul de iluminare ambientală.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Rafinamentul cu care ne-a obișnuit. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/48dcb358-1d12-43aa-95b6-2a2701da0bac/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Rafinamentul cu care ne-a obișnuit. FOTO: Adevărul</div></div>
<h2>7.	Mercedes-Maybach EQS 680 SUV</h2>
<p>În primul rând trebuie apreciat gestul de curaj al constructorului german de a risca introducerea kW-lui în această zonă rarefiată. Segmentul premium nu este străin de astfel de declinări, totuși segmentul exclusivist de lux se mai poate lăuda doar cu Rolls Royce Spectre – un Grand Tourer. Un SUV de lux care te poate copleși atât prin ambianța interioară, cât și prin nota de plată pentru achiziționare. Se află în acest clasament pentru faptul că Mercedes-Mayabch (în acest caz) nu a alterat conceptul. Se putea migra ușor spre aducerea în față a performanțelor, ușor firesc când oferi 658 CP și 950 Nm. Cu toate acestea, accentul este pus pe rafinament, pe menajarea pasagerilor, pe confort, izolare fonică. Și mai cred că acest model caracterizează perfect vremurile pe care le trăim.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Simbioza perfectă om-mașină. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="682" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/01140b05-aa36-4e1f-85ec-f682de78ddb6/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D682%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Simbioza perfectă om-mașină. FOTO: Adevărul</div></div>
<h2>8.	BMW M2 M Performance Parts</h2>
<p>Este, poate, singurul model care întruchipează acel cocktail de testosteron și puseuri de huliganism juvenil – ceva prin care băieții trec inevitabil. Acest model este un fel de nostalgie a tinereții. Da, are câteva kilograme în plus. Da, este de fapt un M4 cu tracțiune spate cu altă caroserie. Dar după upgrade, a câștigat acel plus de neastâmpăr, de iritabilitate care, la debut, îi lipsea pentru a te face să apeși responsabil pedala de accelerație. Și încă un DA pentru gama de accesorii M Performance pentru că reprezintă acel piercing sau tatuaj pe care-l visezi la 16 ani. În termeni de performanță pură poate nu este cel mai rapid model din segment, dar în termeni de mariaj om-mașină se află acolo sus.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un prieten de încredere. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/14492637-34ef-473e-9c7f-c06be91374ad/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Un prieten de încredere. FOTO: Adevărul</div></div>
<h2>9.	Mercedes-Benz Vito</h2>
<p>L-am aniversat anul acesta și l-am scos la plimbare prin Europa. Am hălăduit fără o țintă precisă și am descoperit același model robust, confortabil și de încredere. Vito este încă un model care te obligă să-ți iei un carnețel în care să notezi satisfacții. Este mașina care te lasă să-ți imaginezi o vacanță în 6 cu toate bagaje de care ai nevoie, cu autonomie de peste 1.000 km cu un plin, în cazul evadării noastre am bifat 1.100 km cu un plin. Este modelul care nu s-a intimidat de o grindină sănătoasă pe Transfăgărășan – am scăpat fără daune, dar și fără a întâmpina emoții de tracțiune deși era o propulsie, iar carosabilul era alb deja. Sper ca viitoarele generații să conserve aceste calități, altfel Mercedes-Benz ar putea fi dat în judecată pentru alterarea unui patrimoniu universal.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="De încredere chiar și pe macadam. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/0f9e1fed-85e9-4e23-90f6-3acd83dbb5a4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">De încredere chiar și pe macadam. FOTO: Adevărul</div></div>
<h2>10.	VW Amarok</h2>
<p>Am putea justifica prin faptul că 45% din populație trăiește rural. Amarok este fructul colaborării dintre VW și Ford. Producătorul american a reușit să își asocieze pick-upul cu zona de performanță și adrenalină – mă refer la versiunea Raptor. VW i-a rezervat lui Amarok o haină la granița dintre eleganță și recreativ. Un vehicul extrem de solid, extrem de capabil, care nu își încruntă sprâncenele la sarcini de 1.000 kg. Poate fi un companion extrem de agreabil la drum lung. Poziția înaltă la volan îți asigură vizibilitate, iar faptul că știi potențialul mașinii îți dă un plus de relaxare chiar dacă te intersectezi cu vreme imprevizibilă. Poate juca foarte bine și rolul unei mașini de familie, se descurcă onorabil și în urban. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2025 19:10:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Wuling Binguo EV, cea mai ieftină mașină electrică din lume. Cât costă</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-arata-wuling-binguo-ev-cea-mai-ieftina-masina-2498154.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Într-o piață auto chineză în plină expansiune cu vehicule electrice, SAIC-GM-Wuling dezvăluie versiunea 2025 a modelului său Binguo EV, o mașină electrică de oraș care își propune să democratizeze mobilitatea cu emisii zero, cu un preț deosebit de competitiv.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Modelul  Binguo EV, autoturism electric FOTO: X" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-f/f2b5b2a2-f94d-4e27-8496-ef987d4718da/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Modelul  Binguo EV, autoturism electric FOTO: X</div></div>
<p> SAIC-GM-Wuling (SGMW) este o societate mixtă tripartită înființată în 2002, rezultatul unei alianțe între gigantul chinez SAIC Motor (50,1% din acțiuni), producătorul american General Motors (34%) și Wuling Group, redenumit acum Guangxi Auto (15,9%), scrie Frandroid.</p>
<p>Această colaborare strategică face parte din politica de deschidere a pieței auto chineze și răspunde ambițiilor General Motors de a cuceri segmentul vehiculelor utilitare ușoare și al mașinilor de oraș accesibile din China.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Modelul  Binguo EV, autoturism electric FOTO: X" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3c267ac5-c425-49e3-b126-fe296b5215fb/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Modelul  Binguo EV, autoturism electric FOTO: X</div></div>
<p>Încă de la înființare, SAIC-GM-Wuling s-a impus ca un jucător cheie pe piața chineză a vehiculelor economice, cu fabrici de producție situate în principal în Liuzhou, în Regiunea Autonomă Guangxi.</p>
<p>Marca Wuling a devenit sinonimă cu vehicule practice, fiabile și accesibile, servind drept o rampă de lansare ideală pentru ofensiva electrică a grupului. Subliniez aic<i>i „a devenit”</i> deoarece vehiculele grupului Wuling din 2002-2012 nu mi-au inspirat încredere… Acum au ajuns la un bestseller în China cu MiniEV , iar feedback-ul utilizatorilor este destul de pozitiv.</p>
<p>Wuling Binguo EV din 2025 păstrează filosofia de design <i>„retro-drăguț” </i>care l-a făcut atât de popular, încorporând în același timp îmbunătățiri subtile, dar semnificative. </p>

<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22caption%22%3A%22%22%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Ftwitframe.reperio.news%3Furl%3Dhttps%3A%2F%2Ftwitter.com%2Fannusraza%2Fstatus%2F1967063492827246709%3Fref_src%3Dtwsrc%255Etfw%257Ctwcamp%255Etweetembed%257Ctwterm%255E1967063492827246709%257Ctwgr%255E1d3cb0c58f586a7ec258a74d80a003d69899dcf5%257Ctwcon%255Es1_%26ref_url%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.libertatea.ro%252Fstiri%252Fwuling-binguo-ev-cea-mai-ieftina-masina-electrica-din-lume-pret-autonomie-5574784%22%2C%22height%22%3A300%2C%22service%22%3A%22x%22%2C%22source%22%3A%22https%3A%2F%2Fx.com%2Fannusraza%2Fstatus%2F1967063492827246709%3Fref_src%3Dtwsrc%255Etfw%257Ctwcamp%255Etweetembed%257Ctwterm%255E1967063492827246709%257Ctwgr%255E1d3cb0c58f586a7ec258a74d80a003d69899dcf5%257Ctwcon%255Es1_%26ref_url%3Dhttps%253A%252F%252Fwww.libertatea.ro%252Fstiri%252Fwuling-binguo-ev-cea-mai-ieftina-masina-electrica-din-lume-pret-autonomie-5574784%22%2C%22width%22%3A600%7D%2C%22id%22%3A%22hnJvHKSPTw%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A62%2C%22index%22%3A8%2C%22paragraphsAbove%22%3A6%2C%22percentage%22%3A0.3712574850299401%2C%22linesBellow%22%3A105%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-x svelte-1bb21e6" height="300" loading="lazy" src="https://twitframe.reperio.news?url=https://twitter.com/annusraza/status/1967063492827246709?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1967063492827246709%7Ctwgr%5E1d3cb0c58f586a7ec258a74d80a003d69899dcf5%7Ctwcon%5Es1_&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.libertatea.ro%2Fstiri%2Fwuling-binguo-ev-cea-mai-ieftina-masina-electrica-din-lume-pret-autonomie-5574784" style="--aspectRatio: 2" title="embed media" width="600"></iframe></div></div>
<p>Partea frontală beneficiază de o grilă reproiectată, cu elemente cromate mai discrete, în timp ce stopurile adoptă o nouă semnătură luminoasă LED, mai modernă și mai eficientă din punct de vedere energetic.</p>
<p>Dimensiunile rămân compacte, la 3.950 mm lungime, 1.708 mm lățime și 1.580 mm înălțime, poziționând Binguo în categoria mașinilor de oraș sub 4 metri, un segment deosebit de popular în mediul urban. Noile jante de 15 inch, cu designul lor aerodinamic optimizat, contribuie la îmbunătățirea eficienței consumului de combustibil.</p>
<h2>Interior modernizat</h2>
<p>Interiorul modelului Binguo EV 2025 a primit o atenție specială odată cu introducerea unui nou ecran tactil de 10,25 inci, care încorporează cele mai noi tehnologii de conectivitate. Sistemul de infotainment acceptă acum conectivitate wireless pentru smartphone-uri, navigație GPS în timp real și servicii de streaming muzical.</p>

<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22caption%22%3A%22%22%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FP-lgeMS6hFw%22%2C%22height%22%3A320%2C%22service%22%3A%22youtube%22%2C%22source%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DP-lgeMS6hFw%22%2C%22width%22%3A580%7D%2C%22id%22%3A%22pxle38ydZZ%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A93%2C%22index%22%3A13%2C%22paragraphsAbove%22%3A9%2C%22percentage%22%3A0.5568862275449101%2C%22linesBellow%22%3A74%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-youtube svelte-1bb21e6" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/P-lgeMS6hFw" style="--aspectRatio: 1.8125" title="embed media" width="580"></iframe></div></div>
<p>Materialele din interior sunt predominant din plastic dur, precum ABS: cotiera centrală, montanții ușilor, bordul etc. Există câteva inserții din plastic moale la atingere, iar tapițeria scaunelor oferă un confort adecvat.</p>
<p>În ciuda dimensiunilor sale compacte, spațiul interior rămâne decent, cu o capacitate optimizată pentru patru pasageri adulți. Judecând după fotografiile lui Vincent , pare cel puțin la fel de spațios ca un Fiat 500 și puțin mai bun decât Dacia Spring.</p>
<h2>Specificații tehnice detaliate</h2>
<p>Gama Binguo EV 2025 este disponibilă în trei versiuni distincte, fiecare adaptată nevoilor specifice de utilizare. Versiunea Lite de bază dispune de un motor electric de 30 kW care produce 41 de cai putere și un cuplu de 110 Nm. Această configurație, alimentată de o baterie LFP de 17,3 kWh, oferă o autonomie WLTP de aproximativ 160 de kilometri, cu o viteză maximă limitată la 100 km/h. Încărcarea durează 3,5 ore cu alimentare de la curent alternativ sau 30 de minute cu alimentare de la curent continuu pentru a trece de la 30% la 80% încărcare.</p>
<p>Versiunile Standard și Extended beneficiază de un motor mai puternic de 50 kW, echivalentul a 68 de cai putere, cu un cuplu crescut la 150 Nm pentru performanțe dinamice îmbunătățite. Versiunea Standard include o baterie de 31,9 kWh care oferă o autonomie WLTP de 270 de kilometri, în timp ce versiunea Extended, echipată cu un pachet de baterii de 37,9 kWh, atinge o autonomie de 350 de kilometri.</p>
<p>Ambele versiuni permit o viteză maximă de 120 km/h. Timpii de încărcare variază de la 5,5 ore pentru versiunea Standard la 6,5 ​​ore pentru versiunea Extended folosind curent alternativ și, respectiv, 35 până la 40 de minute folosind curent continuu pentru un ciclu de încărcare de la 30 la 80%.</p>
<p>Prizele de încărcare CA și CC sunt situate pe aripile față stânga și respectiv dreapta:</p>
<h2>Poziționarea pe piață și strategia de stabilire a prețurilor</h2>
<p>Prețul modelului Binguo EV 2025 reflectă o strategie de democratizare a mobilității electrice. Cu un preț de pornire de 56.800 de yuani (aproximativ 7.900 de euro) pentru versiunea Lite, acesta se poziționează ca una dintre cele mai accesibile mașini electrice de pe piața globală.</p>
<p>Această politică agresivă de prețuri se bazează pe mai mulți factori: costuri de producție optimizate prin asocierea în participațiune cu GM, utilizarea unor tehnologii dovedite, dar simplificate, și economii de scară posibile datorită volumelor de producție chinezești. Subvențiile guvernului chinez pentru vehiculele electrice contribuie, de asemenea, la menținerea unor prețuri atractive pentru consumatori.</p>
<p>Versiunea extinsă, poziționată la 89.800 de yuani (aproximativ 12.500 de euro), rămâne deosebit de competitivă față de mașinile termice echivalente de oraș, oferind în același timp avantajele motorizării electrice: funcționare silențioasă, cuplu instantaneu și costuri de funcționare reduse.</p>
<h2>Probleme de mediu și sustenabilitate</h2>
<p>Dincolo de avantajele sale economice, Binguo EV 2025 face parte dintr-o abordare ecologică coerentă. Utilizarea bateriilor LFP, care sunt mai ecologice decât tehnologiile NMC, demonstrează un angajament față de mobilitatea electrică durabilă.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 02 Jan 2026 14:00:44 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
