<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>BMW este lider în segmentul premium cu peste 5.000 de înmatriculări în 2025</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bmw-este-lider-in-segmentul-premium-cu-peste-5000-2503113.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d330d3c5-d961-458b-882e-bad00e62277a/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>BMW Group România anunță 5.545 automobile înmatriculate în 2025 (+6.2%). Vorbim despre un nou record pentru performanţa BMW Group România, iar cele 773 de înmatriculări BMW Motorrad reprezintă un nou vârf şi pentru această divizie.</p>
<p>Marca BMW a stabilit un prag istoric, depăşind pentru prima dată nivelul de 5.000 de automobile într-un an. BMW a ajuns la 5.229 de înmatriculări,  reprezentând o creştere de 6,9% faţă de anul precedent. Cele mai căutate modele rămân BMW X5 şi BMW X1, fiecare cu câte 13% din totalul de livrări ale mărcii, urmate îndeaproape de BMW Seria 4, cu un total de 12%.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW X5 și X1 au fost cele mai vândute modele Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/bfda12c0-d5d7-433f-88b0-e8507f3d2696/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW X5 și X1 au fost cele mai vândute modele Foto: BMW</div></div>
<p>Statistic, 1 din 4 modele înmatriculate în acest an sunt electrificate (electrice sau plug-in). Peste jumătate din modelele BMW care au ajuns la clienţi în 2025 sunt SAV, o performanţă susţinută de o ofertă care include numai puţin de 9 modele, din care unul este exclusiv M şi unul exclusiv electric.
</p>
<p>
În contextul limitării Rabla Plus, mai ales pentru persoanele juridice şi în ceea ce privește suma subvenţionată per automobil, înmatriculările de electrice au scăzut  la 283 de unităţi (-31% faţă de anul precedent). A fost însă compensat de succesul modelelor plug-in hybrid, care au ajuns la 1.049 de unităţi (+27%). Per total, numărul de automobile electrificate BMW a crescut la 1.332 de unităţi (+8%).</p>
<p>Alături de cutia automată, sistemul de propulsie hybrid de 48V devine foarte răspândit la nivel de gamă, asigurând 62% din totalul înmatriculărilor din 2025. Alături de 25% modele electrice şi plug-in, aceasta reduce la numai 12% numărul de automobile BMW înmatriculate în 2025 care nu beneficiază de nicio formă de asistare electrică.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW XM Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/5cd07f70-87b8-4458-b749-d1ac4a37107e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW XM Foto: BMW</div></div>
<p>
Anul 2025 a marcat o nouă creştere pentru automobilele BMW M de înaltă performanţă, la un total de 336 de înmatriculări (+10,5%). Gama a fost dominată de BMW XM cu peste un sfert din livrări, urmat de nou lansatul BMW M5. Tot aproximativ un sfert din vânzări a venit din segmentul mediu – BMW M3 Sedan şi Touring, BMW M4 Cabrio şi Coupé. Pentru prima dată, modele BMW M de performanţă s-au plasat mai jos, cu 309 livrări (-17.4%). În acest segment se remarcă nou lansatul BMW X3 M50, urmat de Seria 4 şi Seria 7.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW M5 Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8c0682a6-e174-4bfb-984c-f7649f387233/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW M5 Foto: BMW</div></div>
<p>Performanţa MINI a fost la nivelul anului precedent (317 înmatriculări -3%). Se remarcă diversificarea gamei. 1 din 3 automobile sunt electrice (în creştere cu 50%), în timp ce 1 din 6 automobile sunt din gama de înaltă performanţă John Cooper Works (în creştere cu 100%).</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/329fc8ab-7dd8-4760-8f70-0c3e6ac3aff8/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>
„La fel ca la nivel global, am reuşit să obţinem la nivel local un rezultat extraordinar într-un an deosebit de dificil, cu multe incertitudini politice şi economice. Trebuie să mulţumesc reţelei de dealeri deosebit de puternice şi echipei mele, foarte creative, care au muncit pentru acest succes. Am stabilit recorduri şi pentru numărul total de automobile BMW şi MINI, dar şi pentru BMW Motorrad. Ne menţinem cu marca BMW poziţia numărul unu în segmentul premium. Foarte special pentru noi, am atins un prag istoric: am depăşit 5.000 de înmatriculări într-un an”, explică Oliver Rademacher, Director General BMW Group România.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Oliver Rademacher, Director General BMW Group România Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2034f036-faed-4a4b-a2c8-8d6e0f8f363a/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Oliver Rademacher, Director General BMW Group România Foto: BMW</div></div>
<p>BMW Motorrad a încheiat cu un nou record şi pe prima poziţie în segmentul motocicletelor de peste 500 cmc. Au fost înmatriculate 773 de motociclete (+9%), cele mai căutate modele fiind BMW R 1300 GS Adventure, R 1300 GS şi S 1000 RR.</p>
<p> Lansarea BMW F 450 GS în primăvara acestui an deschide noi oportunităţi pentru marcă în segmente unde nu era încă reprezentat. Un alt reper important este organizarea în 2026 a GS Trophy, una din cele mai importante evenimente globale ale mărcii, în România. Ţara noastră devine astfel prima ţară din Uniunea Europeană care găzduieşte acest eveniment.</p>
<h2>BMW Group este prezent în România de 19 ani ca reprezentat al mărcilor BMW, MINI şi BMW Motorrad</h2>
<p>Este prima dată când compania anunţă o investiţie importantă în modernizarea propriului sediu.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/25d997f4-833e-43d9-9518-5c48f16167a1/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Noul proiect de amenajare face parte din strategia globală „Connected Workplace Vision Identity”, un concept revoluționar prin care BMW transformă mediul de lucru într-un ecosistem modern, fluid și extrem de eficient. Partenerii în materializarea acestei viziuni au fost arhitecții de la Outline Architecture Office, care au reușit să armonizeze standardele globale riguroase de corporate identity, cu amprenta locală și designul sustenabil.</p>
<p>“Efortul pe care îl facem pentru modernizarea biroului ne ancorează şi arată angajamentul nostru pentru România, o piaţă tot mai importantă pentru BMW Group. Este în linie cu investiţiile pe care reţeaua de dealeri autorizaţi le face în modernizarea showroomurilor din întreaga ţară. Nu doar prin gama de noi modele, întreaga imagine BMW Group trece printr-o transformare majoră<i> </i>”, Oliver Rademacher, Director General BMW Group România.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorImageGallery" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22images%22%3A%5B%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.376Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04%22%2C%22origin_hash%22%3A%2249eecc729a118cdf6324c8f04b3d1a0b45dc3345%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_12.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2506823%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-5%2F522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.376Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-5%2F522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.409Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46%22%2C%22origin_hash%22%3A%22cc15734ca5aa4ce518636075f5b5778ed38fef34%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_10.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2219851%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-2%2F225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.409Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-2%2F225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A37.722Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9%22%2C%22origin_hash%22%3A%22e050c8043fdd5a6db767e57ec4324f4332585023%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_14.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2258002%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-5%2F597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A37.722Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-5%2F597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.337Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%227a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522%22%2C%22origin_hash%22%3A%22fcf1603572e334ff1a3cf923df7b7c80927ab05a%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_13.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2003832%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-7%2F7a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.337Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-7%2F7a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522%2Findex.jpeg%22%7D%5D%7D%2C%22id%22%3A%22Pa6jT3U078%22%2C%22type%22%3A%22imageGallery%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A169%2C%22index%22%3A21%2C%22paragraphsAbove%22%3A13%2C%22percentage%22%3A0.9337016574585635%2C%22linesBellow%22%3A12%2C%22insert%22%3A%7B%22type%22%3A%22ad%22%2C%22props%22%3A%7B%22id%22%3A%22%2F424366728%2FAdevarul2022%2FAdevarul_InArticle3%22%2C%22type%22%3A%22AdPosition%22%2C%22data%22%3A%7B%22for_mobile%22%3Atrue%2C%22for_desktop%22%3Atrue%2C%22custom_fields%22%3A%7B%22google_ad%22%3A%7B%22adUnitPath%22%3A%22%2F424366728%2FAdevarul2022%2FAdevarul_InArticle3%22%2C%22type%22%3A%22in_article_type2%22%7D%7D%7D%7D%7D%7D">
<div class="gallery svelte-1sjlknv"><div class="main svelte-1sjlknv"><div class="nav svelte-1sjlknv">
<div class="right svelte-1sjlknv">→
                    </div></div>
<img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="758" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D500%26h%3D350%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1136"/>
<div class="caption svelte-1sjlknv"><span class="svelte-1sjlknv">Imaginea 1/4:</span>
                Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW</div></div>
<div class="items svelte-1sjlknv"><div class="image item svelte-1sjlknv visible selected"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div></div></div></div>
<p>
Noua abordare înlocuiește zonele administrative și birourile clasice cu spații de discuții deschise și zone de prezentare relaxate. Showroom-ul devine astfel un spațiu de tip „living room”, unde vizitatorii se pot bucura de universul BMW și MINI într-un mediu mai cald, care facilitează dialogul.</p>
<p>
BMW Group România anunță o etapă majoră în evoluția mărcii pe plan local - transformarea completă a zonelor de prezentare și showroom-urile rețelei de dealeri. Trecând dincolo de conceptul tradițional de „galerie auto” (car gallery), noile spații sunt regândite pentru a pune clientul și interacțiunea umană în centrul atenției, într-o atmosferă caldă și primitoare, inspirată de designul unui living modern.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:58:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chery și noua definiție a valorii auto: de ce confortul și garanția contează mai mult ca oricând pentru șoferii români</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/chery-si-noua-definitie-a-valorii-auto-de-ce-2503137.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Felul în care românii aleg o mașină s-a schimbat
semnificativ în ultimii ani. Traficul tot mai aglomerat, costurile în creștere,
drumurile zilnice mai lungi și nevoia de predictibilitate au mutat atenția de
la performanță pură sau design spectaculos către criterii mult mai pragmatice.
Astăzi, pentru tot mai mulți români,
contează mai puțin promisiunile de marketing și mai mult ceea ce primesc
concret în utilizarea de zi cu zi.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Gama TIGGO Romania jpeg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/009ed67b-684a-4897-957f-6f6338561d3d/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>O mașină nu mai este doar un obiect aspirațional sau o
declarație de statut. Pentru mulți șoferi, ea a devenit un spațiu esențial al
vieții cotidiene: dimineața, în drum spre serviciu, în orele de vârf, seara,
după o zi lungă, sau în călătoriile cu familia. În acest context, ideea de „beneficii
vs. costuri” are un sens nou și este raportată la echilibrul dintre confort,
tehnologie, costuri de utilizare și lipsa surprizelor pe termen lung.</p>
<p>Tot mai mulți români încep să caute acest echilibru, iar
branduri precum <b>Chery</b>
au început să devină tot mai căutate tocmai pentru că propun o abordare
diferită: modele dezvoltate pentru utilizarea reală, confort și dotări premium
pentru un confort care depășește cu mult prețul de cumpărare al unui model
TIGGO.</p>
<p>Confortul auto a devenit un criteriu esențial în decizia de
cumpărare. Spațiul interior generos, ergonomia gândită pentru drumuri zilnice,
tehnologiile intuitive și o experiență de condus care reduce stresul sunt
elemente tot mai importante pentru șoferii români.</p>
<p>Modelele <b>Chery</b> sunt dezvoltate plecând de la această
realitate. Echipările standard includ tehnologii moderne de asistență,
conectivitate ușor de utilizat și un nivel de confort care răspunde atât
utilizării urbane, cât și drumurilor lungi. Pentru mulți clienți, faptul că
aceste dotări nu sunt condiționate de pachete costisitoare reprezintă un
argument decisiv.</p>
<p>Această abordare reflectă o schimbare de perspectivă:
valoarea nu mai este definită de ceea ce plătești în plus, ci de ceea ce
primești încă de la început.</p>
<p><b>Garanția, un alt criteriu care face diferența</b></p>
<p>La fel de importantă a devenit și garanția, un element important
care reflectă nu doar costurile de utilizare, ci și nivelul de încredere pe
care un producător îl are în propriile produse. Costurile neprevăzute, timpul
pierdut în service și incertitudinea legată de fiabilitate sunt printre cele
mai mari temeri ale cumpărătorilor auto.</p>
<p>O garanție extinsă oferă predictibilitate și liniște într-o
perioadă în care bugetele sunt atent analizate. Pentru mulți români, acest
aspect face diferența între o alegere emoțională și una rațională, bine
fundamentată.</p>
<p>În cazul <b>Chery</b>, garanția de <b>7 ani sau 150.000 km</b>
și completează confortul zilnic și susține relația dintre client și brand mult
timp după momentul achiziției. Adevăratul beneficiu pentru utilizator apare
atunci când aceste elemente lucrează împreună. </p>
<p>Prin gama <b>TIGGO</b>,
Chery propune exact acest tip de echilibru: modele bine echipate, ușor de
utilizat, spațioase și eficiente, susținute de o politică de garanție care
oferă siguranță și stabilitate. </p>
<p>Într-o perioadă în care mobilitatea nu mai înseamnă doar
deplasare, ci și calitatea timpului petrecut la volan, criteriile de achiziție
continuă să evolueze. Confortul, predictibilitatea și valoarea reală oferită
încă de la început au devenit piloni centrali ai deciziei de cumpărare.</p>
<p>Pentru tot mai mulți români, alegerea unui model <b>Chery</b>
reflectă această schimbare de perspectivă: o orientare către soluții
echilibrate, care oferă siguranță, confort și stabilitate pe termen lung. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:49:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Când vremea nu mai ține cont de calendar: dilemele șoferului modern</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cand-vremea-nu-mai-tine-cont-de-calendar-dilemele-2502824.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Traficul urban și drumurile extraurbane au devenit spații ale compromisului permanent, mai ales când anotimpurile par tot mai greu de citit. Mulți șoferi nu mai știu exact când să facă schimbul de cauciucuri, pentru că iernile sunt blânde, iar toamnele se prelungesc până târziu. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="ADEVARUL jimmy nilsson masth 9uHal2Dd9aE unsplash jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/af5f6c4b-1fa0-4cd5-a36a-41896710c5f4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>În acest context, apar tot mai des discuții despre eficiență, siguranță și confort, dincolo de regulile clasice învățate din manual. Alegerea unor 205 55 r16 all season ajunge să fie văzută ca un răspuns practic la un stil de viață tot mai imprevizibil. Nu vorbim despre o soluție miraculoasă, ci despre una adaptată nevoilor reale ale șoferilor care nu mai vor să trăiască după un calendar rigid.</p>
<p>Există și o dimensiune emoțională în această alegere, deși rar este recunoscută ca atare. Nimeni nu este încântat să piardă timp la service de două ori pe an sau să depoziteze un set suplimentar de roți. Pentru unii, decizia ține de bani, pentru alții de confort psihic sau dorința de a reduce grijile inutile. Când traseele zilnice includ mai mult asfalt urban decât drumuri acoperite de zăpadă, prioritățile se schimbă natural. Astfel, discuția nu mai este doar despre performanță, ci despre echilibru și adaptare.</p>
<p>În jurul acestei alegeri există și mult zgomot de fond, alimentat de experiențe fragmentare sau opinii radicale. Unii susțin că astfel de anvelope sunt un compromis slab, alții le privesc ca pe o evoluție firească. Adevărul se află, de obicei, la mijloc și depinde de contextul fiecăruia. Contează unde conduci, cât conduci și în ce condiții. Fără a ignora limitele, tot mai mulți șoferi încep să vadă avantajele practice ale acestei opțiuni.</p>
<p>Dimensiunea este un alt element care intră natural în discuție atunci când vorbim despre eficiență și stabilitate. Formatul 205 55 r16 all season este des întâlnit pe mașinile compacte și de clasă medie, tocmai pentru că oferă un bun echilibru între manevrabilitate și confort. Nu este o alegere extravagantă, ci una matură, orientată spre utilizare zilnică. De aceea, apare frecvent în conversațiile despre soluții versatile. Este genul de detaliu tehnic care ajunge să conteze mai mult decât pare la prima vedere.</p>
<h2>Între asfalt uscat și ploaie rece: cum se schimbă comportamentul mașinii</h2>
<p>În utilizarea de zi cu zi, diferențele nu se simt doar în condiții extreme, ci mai ales în tranzițiile subtile dintre ele. O dimineață răcoroasă de toamnă, un drum ud după ploaie sau o șosea parțial înghețată pot pune probleme reale. Anvelopele gândite pentru utilizare pe tot parcursul anului încearcă să răspundă acestor scenarii variate fără a cere intervenții din partea șoferului. Asta înseamnă aderență decentă, reacții previzibile și lipsa surprizelor neplăcute. Nu performanța absolută este miza, ci constanța.</p>
<p>Pe lângă cauciucuri, multă lume uită că și jante auto joacă un rol important în comportamentul general al mașinii. Alegerea corectă influențează nu doar estetica, ci și modul în care se simte direcția sau cum sunt absorbite denivelările. Un set bine ales poate contribui la o uzură mai uniformă și la un răspuns mai stabil în viraje. Deși sunt adesea privite ca un detaliu secundar, ele fac parte dintr-un ansamblu care funcționează doar dacă toate componentele sunt compatibile. Este genul de detaliu care se observă în timp, nu imediat.</p>
<p>Pentru cei care folosesc mașina zilnic, diferențele de confort devin mai importante decât cifrele din fișele tehnice. Zgomotul redus la rulare, stabilitatea la frânare și senzația de control sunt elemente care contează în fiecare dimineață, nu doar în situații limită. Anvelopele moderne urmăresc exact acest tip de experiență, adaptată ritmului urban. Ele nu promit senzații sportive, ci predictibilitate. Iar pentru mulți șoferi, aceasta este adevărata formă de siguranță.</p>
<p>Există și un factor de uzură emoțională atunci când trebuie să iei decizii tehnice prea des. Constant, apar întrebări legate de schimburi sezoniere, verificări și investiții suplimentare. O soluție pe termen mediu sau lung poate reduce semnificativ acest stres. Ideea de a avea un set de anvelope care se adaptează nevoilor variate ale anului devine atrăgătoare. Nu pentru că elimină toate riscurile, ci pentru că le face mai ușor de gestionat.</p>
<h2>Siguranță, compromis și realitatea drumurilor din România</h2>
<p>Drumurile locale nu sunt întotdeauna previzibile, iar condițiile se pot schimba de la o zonă la alta în aceeași zi. Acest lucru pune presiune pe anvelope, mai ales atunci când diferențele de temperatură sunt mari. Soluțiile clasice, strict sezoniere, rămân relevante în anumite contexte, însă nu mai sunt singura opțiune viabilă. Mulți șoferi circulă predominant în oraș sau pe trasee scurte, unde extremele sunt rare. Pentru ei, adaptabilitatea devine un criteriu mai important decât performanța de nișă.</p>
<p>Discuția despre anvelope se leagă inevitabil și de percepția generală asupra siguranței. Este ușor să reduci totul la reguli simple, dar realitatea este mult mai nuanțată. Comportamentul la volan, starea drumului și experiența șoferului contează la fel de mult. Anvelopele sunt doar o verigă dintr-un lanț mai lung. Totuși, alegerea lor corectă poate influența decisiv modul în care reacționează mașina în situații neprevăzute.</p>
<p>În acest context, termenul anvelope capătă o semnificație mai largă decât simpla piesă de cauciuc. Ele devin un simbol al compromisului inteligent între teorie și practică. Nu toate</p>
<p>recomandările standard se aplică tuturor situațiilor. Ceea ce funcționează perfect pe un drum montan poate fi inutil într-un oraș aglomerat. De aceea, tot mai mulți consumatori caută soluții flexibile, adaptate realității lor zilnice.</p>
<p>Alegerea corectă nu se face în grabă și nici exclusiv pe baza unor etichete. Este nevoie de o analiză sinceră a nevoilor reale, nu a celor ideale. Câte drumuri faci iarna în afara orașului? Cât de des întâlnești zăpadă serioasă? Răspunsurile la aceste întrebări pot schimba complet perspectiva. Iar în multe cazuri, soluția optimă nu este cea mai radicală.</p>
<h2>Întrebarea care rămâne deschisă</h2>
<p>La final, nu există o rețetă universal valabilă pentru toți șoferii. Fiecare mașină și fiecare stil de condus aduc variabile diferite în ecuație. Important este să existe o alegere informată, asumată și adaptată contextului personal. Într-o lume în care flexibilitatea devine tot mai importantă, soluțiile care simplifică viața capătă valoare. Tu ce criteriu pui pe primul loc atunci când alegi anvelopele pentru mașina ta?</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:36:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEST DRIVE Renault Clio 6, puterea tradiției. Ce conține echiparea creată special pentru România</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/test-drive-renault-clio-6-puterea-traditiei-ce-2501374.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Renault Clio este astăzi la a șasea generație, unul dintre modelele care definesc marca franceză și care garantează o stare de confort greu de găsit în altă parte.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Renault Clio 6 are trei variante de echipare + una pentru România. FOTO: Renault" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3ffe6b9a-7bb4-49b4-bd90-37403082ef7f/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Renault Clio 6 are trei variante de echipare + una pentru România. FOTO: Renault</div></div>
<p>Pentru mine, Renault Clio este unul dintre acele modele fără de care nu aș putea concepe segmentul B. Are în spate 35 de ani de la debut, iar cele 17 milioane de unități vândute pe parcursul celor cinci generații ar însemna o distanță de 68.000 km dacă mașinile ar fi puse într-un șir indian. S-ar putea acoperi de 1,7 ori circumferința Planetei. Acum a venit momentul să vorbim despre cea de-a șasea generație, model pe care l-am întâlnit la finalul anului trecut în Portugalia. </p>
<h2>O nouă identitate a tradiției</h2>
<p>Renault Clio, de la debut și până la a cincea generație, a fost o evoluție continuă din punct de vedere al designului. De la o generație la alta nu au fost pași estetici atât de dramatici. Însă a șasea generație deschide ușile spre o nouă identitate vizuală a hatchbackului francez. Are un design care poate aduce un plus de agresivitate modelului, dar ce trebuie reținut este faptul că evoluția proporțiilor, a consolelor față/spate a fost dictată de obținerea unei eficiențe aerodinamice care să ajute la scăderea emisiilor. Comparativ cu vechea generație Clio, noul model este mai lung cu 67 mm, mai lat cu 39 mm, ecartamentul față este mai mare cu 39 mm. Noul design aduce noi proporții, așa că acum vorbim despre o consolă față mai lungă cu 26 mm.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Tehnologie și confort. FOTO: Renault" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/07197b83-fd33-4d7a-a0cf-4ea32219d8b6/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Tehnologie și confort. FOTO: Renault</div></div>
<p>Interiorul este nou din perspectiva istoriei Clio, nu este nou dacă privim spre familia de modele subcompacte Renault. Adică vom găsi o planșă de bord similară în linii mari cu cea regăsită pe electricele 4 și 5, elementul central fiind cele două displayuri de 10 inch. Renault continuă colaborarea cu Google, așa că nu este vreo surpriză că noul Clio vine cu OpenR Link cu Google integrat – deja Google Play oferă acces la peste 100 de aplicații care pot fi instalate. Mai există și Google Assistant care îți permite să faci multe lucruri cu ajutorul comenzilor vocale. De asemenea, pentru date nu trebuie să îți folosești telefonul mobil, căci Clio are inclus pe parcursul primilor trei ani 2 GB date pe lună. În viitor, via o actualizare de software, Google Assistant va fi înlocuit de asistentul AI, Gemini. Partea bună este că Gemini va fi disponibil pe toate modelele Renault echipate cu OpenR Link integrat Google. </p>
<p>Un plus îl găsim la sistemul audio opțional Harman Kardon care include cinci presetări dezvoltate împreună cu Jean-Michel Jarre (Studio, Podcast, Concert, Immersion, Club), cu zece canale care emit un total de 410 watts. Noua generație Clio are la bază o evoluție a platformei CMF-B, unul dintre pilonii grupului francez, platformă pe care se regăsește aproape întreaga gamă de modele Dacia. </p>
<h2>Trei variante de echipare + una pentru România</h2>
<p>Primul contact l-am avut cu versiunea esprit Alpine E-Tech full hybrid 160, adică noua motorizare full hybrid a grupului Renault, cea care a debutat pe Dacia Bigster. Puterea sistemului, în acest caz, este de 160 CP și 265 Nm, iar dacă privim în detaliu descoperim următoarele:</p>
<p>•	Motor termic atmosferic de 1,8 litri care dezvoltă 110 CP și 172 Nm,</p>
<p>•	Motor electric de 50 CP și 205 Nm care asigură propulsie și recuperare de energie,</p>
<p>•	Motor electric de 20 CP și 50 Nm care are rol de generator,</p>
<p>•	Baterie cu o capacitate totală de 1,4 kWh,</p>
<p>•	Tracțiune, cutie de viteze automată multi-modală fără ambreiaj.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Neobositul Renault Clio. FOTO: Renault" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/0daee1fc-6bfc-4634-be07-cae5db01cac4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Neobositul Renault Clio. FOTO: Renault</div></div>
<p>Din punct de vedere al eficienței acestui pachet hybrid, Renault comunică un consum mediu de 4 litri pentru acest nivel de echipare. În prima zi a testului, când vremea a fost blândă, am obținut un consum mediu de 3,9 litri. A doua zi, lucrurile au evoluat puțin, ne-am trezit într-o furtună care părea că are ceva rude în categoria uraganelor. Ca pieton, era periculos să stai lângă un semafor, pentru că acestea se legănau suficient de mult pentru a te lovi. În aceste condiții am terminat traseul cu un consum mediu de 4,5 litri. </p>
<p>Partea plăcută la noua generație vine din familiarul dinamic oferit de platforma CMF-B. L-am simțit că și-ar fi dorit un ritm mai alert, dar când acvaplanezi pe autostradă la 80 km/h e clar că nu sunt condiții de testat limitele dinamice.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un portbagaj generos. FOTO: Renault" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6c4a521c-3ad0-4b00-8c5c-5cbc23b71b48/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Un portbagaj generos. FOTO: Renault</div></div>
<p>Cel mai ieftin Renault Clio 6 costă 17.800 de euro pentru echiparea Evolution și motorizarea TCe 115. Pentru piața din România s-a creat un nivel intermediar Evolution+ (o echipare mai bogată de serie), disponibil doar cu motorizarea TCe 115 și care are un preț de pornire de 19.000 de euro. Nivelul de echipare Techno devine accesibil de la 20.700 de euro și include tot TCe 115. La această motorizare mai adaugi 1.400 de euro dacă dorești cutie automată cu 6 trepte și dublu ambreiaj. Iar echiparea de top, esprit Alpine, pornește pentru TCe 115 de la 23.850 de euro.</p>
<p>Motorizarea E-Tech full hybrid 160 este disponibilă în echiparea Evolution pentru 22.750 de euro, Techno costă 24.450 de euro, iar esprit Alpine de la 26.200 de euro.</p>
<h2>Fişă tehnică – Clio esprit Alpine E-Tech full hybrid 160</h2>
<p>Motor – full-hybrid, L4, 1.789 cmc, 110 CP@5.750 rpm, 172 Nm@4.000 rpm </p>
<p>Motor electric 1 – 50 CP și 205 Nm </p>
<p>Motor electric 2 – 20 CP și 50 Nm </p>
<p>Baterie – 1.4 kWh </p>
<p>Transmisie – cutie automată multi-modală, tracțiune față </p>
<p>Performanţe – 180 km/h v. max., 0-100 km/h în 8,3 secunde </p>
<p>Portbagaj – 261 de litri  </p>
<p>Rezervor – 39 de litri </p>
<p>Dimensiuni – L/l/h (mm): 4.116/1.768/1.451, ampatament – 2.591 </p>
<p>Consum mediu declarat – 4 litri/100 km </p>
<p>Preţ model – de la 17.800 de euro cu TVA inclusă</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2026 15:10:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia a depășit pragul de 10 milioane de vehicule vândute</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/dacia-a-depasit-pragul-de-10-milioane-de-vehicule-2502079.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Gama Dacia Foto: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/89528b0b-68f8-4def-a5b5-55bb47e6c450/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Gama Dacia Foto: Dacia</div></div>
<p> Dacia a vândut 697.408 modele în anul 2025. O creștere cu 3.1% comparativ cu numărul de unități vândute în 2024. Constructorul a depășit pragul de 10 milioane de vehicule vândute începând din 2004 – anul lansării modelului Logan.</p>
<h2>Distribuția pe modele arată astfel:</h2>
<ul><li>Dacia Spring a înregistrat 35.034 unități vândute, o creștere de 53%. Se clasează pe prima poziție în segmentul vehiculelor electrice de segment A.</li></ul>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Spring Foto: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/424d86d0-bf9d-477f-a1d0-c152c5e54bd2/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Spring Foto: Dacia</div></div>
<ul><li>Dacia Sandero are o performanță ușor mai slabă comparativ cu 2024. Doar 289.295 unități vândute, o scădere de 6,5%. Dar își menține prima poziție în clasamentul mașinilor vândute către persoane fizice. </li></ul>
<ul><li>Dacia Jogger a cumulat 73.695 unități vândute. Înregistrează cea mai severă scădere,  minus 23,6% comparativ cu rezultatul din 2024. Într-un clasament al modelelor compacte(din care excludem SUV-urile) vândute către persoane fizice, Jogger se situează pe locul 5. Din totalul modelelor vândute, peste 30% au fost modele hibrid.</li></ul>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Sandero, Sandero Stepway și Jogger cumulează peste jumătate din vânzările Dacia Foto: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/c54bffe2-14cc-4b81-8e20-44f8957a21cf/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Sandero, Sandero Stepway și Jogger cumulează peste jumătate din vânzările Dacia Foto: Dacia</div></div>
<ul><li>Dacia Duster se clasează pe locul 2 în segmentul SUV-urilor cu 193.974 unități vândute. O scădere și aici de 9,8% comparativ cu 2024. Procentul motorizărilor electrificate reprezintă peste 30% din total.</li></ul>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Duster Foto: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/5989cacb-0bfb-4982-8aff-00aacf363cc4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Duster Foto: Dacia</div></div>
<ul><li>Dacia Bigster a cumulat 67.573 modele comercializate. Se poate lăuda cu performanța de a fi cel mai vântul SUV în segmentul C în a doua jumătate a anului 2025, moment în care au început vânzările la nivel european. Peste 60% din modelele vândute au fost HEV. O performanță deosebită o reprezintă clasarea pe primul loc pe piața din Germania în a doua jumătate a anului 2025, o performanță rară pentru un model abia lansat și non-german.</li></ul>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Bigster Foto: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/544aaa1d-5e89-4e7a-b863-e74c54d836fe/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Bigster Foto: Dacia</div></div>
<p>Scăderea înregistrată la unele modele Dacia își are originea în modificările legislative din țări precum Franța și Anglia, în bâlbâieli autohtone privind Programul Rabla și intrarea tot mai puternică a constructorilor din China pe piața europeană.</p>
<p>În 2025, 25% din modelele comercializate au fost cu motorizări electrificate. De asemenea motorizările bi-fuel, cu GPL, reprezintă un procent semnificativ din vânzările Dacia. În 2025 acestea reprezentând 15% din total.</p>
<p>În 2025, Dacia a continuat procesul de electrificare a gamei sale. Datorită versiunilor specifice ale modelelor Duster și Bigster, vânzările de vehicule hibride au crescut cu +121,7 %, reprezentând 19,2 % din vânzările totale de autoturisme (VP) ale mărcii (în creștere cu +10,3 puncte procentuale față de anul precedent). Unul din patru vehicule Dacia vândute este electrificat, dublu față de procentul înregistrat în 2024.</p>
<p>Dacia își consolidează poziția pe piața europeană. Se clasează pe primul loc la vânzări în țări precum Italia, Portugalia, Belgia, Maroc și România. Se află pe locul doi în Spania, Franța și Cehia. Și prinde podiumul în Austria. Și înregistrează creșteri sănătoase în Germania și Polonia unde ocupă locul 5. </p>
<p>Dacia a atins o cotă de 7,9% pe piața autoturismelor vândute către persoane fizice în Europa, o scădere cu 0,1% comparative cu 2024. Este vorba despre piața de retail, cea în care orice constructor își dorește o clasare cât mai bună. O cotă similară, cu cea din 2024, de 4,5% pe piața automobilelor (VP).</p>
<p>În 2026, electrificarea gamei Dacia va continua odată cu lansarea unui nou model electric de segment A. Dacia va lansa, totodată, un nou model de segment C, care va fi disponibil atât cu motorizare hibridă, cât și termică.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 07:36:05 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
