<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Bătrâna Dacie 1300 a făcut senzație pe circuitul de Nürburgring, cel mai vechi din Europa. „ Dacia a alergat alături de Porsche GT3 RS, M2, M3”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/batrana-dacie-1300-a-facut-senzatie-pe-circuitul-2368436.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Bătrâna Dacie 1300 a făcut senzație pe circuitul de Nürburgring, cel mai vechi din Europa. „ Dacia a alergat alături de Porsche GT3 RS, M2, M3”</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Cel mai vechi circuit din Europa, Nürburgring, a văzut la treabă o bătrână Dacie 1300, într-o tentativă de a demonstra că ceea ce e vechi nu e neapărat de înlocuit.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia 1300 pe circuitul de l aNürburgring. FOTO dailydriven.ro" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1e09401e-f9b1-453c-81ed-3c241582827c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia 1300 pe circuitul de l aNürburgring. FOTO dailydriven.ro</div></div>
<p>Dacia 1300, veche de 50 de ani a fost dusă în Germania de dailydriven.ro, pentru a arăta că mașina românească nu a murit și că autoturismele vechi pot fi reintegrate ușor într-un nou ciclu.</p>
<p>„<i>După patru zile de condus am ajuns cu </i>Dacia 1300<i> pe Nürburgring și am parcurs cu succes un lap de circuit. Ce am găsit aici poate fi considerat de unii Mecca pasionaților de mașini. Noi, în atâta gălăgie asurzitoare de motoare turate, paradoxal, ne-am găsit liniștea. Circuitul e genial. Chiar ne uitam la un interviu cu un pilot de performanță care spunea că a reușit să îl învețe după aproximativ 1000 de lap-uri. 1000 de ture de 20.8 kilometri, ca să înțelegeți cât de complex este</i>”, spun cei de la dailydriven.ro.</p>
<div class="raw-block"><iframe allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="true" class="facebook-iframe" frameborder="0" height="314" loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fdailydriven.ro%2Fvideos%2F834758045200156%2F&amp;show_text=false&amp;width=390&amp;t=0" style="border:none;overflow:hidden" width="560"></iframe></div>
<p>Pe circuitul de la Nürburgring, posesorii de mașini scumpe și puternice s-au oprit pentru a admira „relicva” de doar 54 de cai.</p>
<p>„<i>E greu de explicat în cuvinte cum a fost pe circuit dar deși </i>Dacia <i>are doar 54 de cai, am simțit că am zburat pe curbe și totul s-a terminat dezamăgitor de repede. Dacia a alergat într-o companie selectă, alături de multe Porsche GT3 RS, M2, M3 și lista poate continua. Și apropo de supercar-uri, e uimitor când un posesor de mașină de 300.000 de euro se oprește lângă una de zeci de ori mai ieftină să o admire</i>”, mai precizează sursa citată.</p>
<h2>Cu cât este vândută în Germania o Dacia 1300 cu 130.000 de kilometri la bord. Este model istoric </h2>
<p>De la începutul lunii mai, pe unul dintre cele mai căutate site-uri de vânzări automobile second-hand din Germania - mobile.de – a fost scoasă la vânzare o mașină Dacia 1300 de culoare crem, fabricată în august 1976 la uzina de la Mioveni.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașina are interiorul originar, fără modificări FOTO mobile.de" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/19c336d6-7511-44f0-acd2-545923966fcc/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașina are interiorul originar, fără modificări FOTO mobile.de</div></div>
<p>Mașina este deținută de un pasionat colecționar de automobile istorice din localitatea Putbus, aflată în nord-estul Germaniei, aproape de Marea Baltică.</p>
<p><i>„Mașina este clasificată ca vehicul istoric și este într-o stare foarte bună, fiind necesare doar câteva lucrări minore privind faza lungă, țeava de eșapament și câteva reglaje la carburator. Vehiculul a fost revopsit în anul 2013”,</i> spune proprietarul mașinii.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașina a fost fabricată acum 48 de ani FOTO mobile.de" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/4dbc5f11-a0dc-49b9-9b57-472e99212e08/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașina a fost fabricată acum 48 de ani FOTO mobile.de</div></div>
<p>Dacia 1300 oferită la vânzare de către proprietarul neamț are motor pe benzină, 54 cai-putere și 130.000 de kilometri la bord. Prețul pe care îl cere germanul pentru mașină este de 4.600 de euro.</p>
<p>Una dintre cele mai populare mașini românești, Dacia 1300, a intrat în fabricație la uzina de la Mioveni-Argeș în anul 1969, în aceeași perioadă în care se producea și Dacia 1100.</p>
<p> Evenimentul major al anului 1969 în industria auto din țara noastră a fost lansarea comercială a primelor modele R12 produse în România sub numele Dacia 1300.</p>
<p>Modelul s-a dovedit un foarte mare succes comercial atât în România, cât și în alte țări din Europa de Est, unde a fost exportat începând cu anul 1971.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 05:40:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un studiu arată că mașinile electrice ucid pietonii de două ori mai mult decât vehiculele pe benzină sau diesel</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/un-studiu-arata-ca-masinile-electrice-ucid-2366314.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Un studiu arată că mașinile electrice ucid pietonii de două ori mai mult decât vehiculele pe benzină sau diesel</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un studiu a constatat că motoarele mai silențioase ale
vehiculelor reprezintă un factor semnificativ în creșterea ratei de
mortalitate.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Vehiculele electrice provoacă mai multe accidente FOTO: arhivă" class="svelte-h45upf" height="646" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/71012f03-e1bb-43af-a0e2-1eec8768c3f3/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D646%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Vehiculele electrice provoacă mai multe accidente FOTO: arhivă</div></div>
<p>Mașinile electrice lovesc pietonii de două ori mai des decât
vehiculele pe benzină sau diesel, potrivit unui studiu publicat în revista BMJ, scrie telegraph.co.uk.</p>
<p>Experții au declarat că mașinile electrice sau hibride au
fost de două ori mai susceptibile de a fi implicate într-un accident rutier cu
un trecător decât o mașină pe benzină sau diesel pe aceeași distanță. </p>
<p>Cercetătorii au sugerat că motoarele mai silențioase ale
vehiculelor au fost un factor semnificativ în ceea ce privește ratele mai mari
de decese și au solicitat guvernului să atenueze riscurile pe măsură ce elimină
treptat mașinile pe benzină și diesel în vederea atingerii obiectivului net
zero.</p>
<p>Studiul a analizat numărul de victime în urma coliziunilor
rutiere din Marea Britanie între 2013 și 2017, folosind Road Safety Data, și a
calculat numărul de pietoni care au fost loviți de diferite tipuri de mașini. </p>
<p>În această perioadă, 96.285 de pietoni au fost loviți de o
mașină sau de un taxi. Deși trei sferturi dintre aceste persoane au fost lovite
de o mașină cu motor cu combustie, acest lucru s-a datorat faptului că au
parcurs semnificativ mai mulți kilometri.</p>
<h2>Victimele pietonilor</h2>
<p>Pentru a depăși această problemă, cercetătorii au calculat
rata victimelor la 160 de milioane de kilometri parcurși de mașinile electrice
și hibride în comparație cu cele pe benzină și diesel.</p>
<p>Aceștia au constatat că, în medie, 5,16 persoane au fost
lovite de o mașină electrică sau hibridă la fiecare 160 de milioane de
kilometri parcurși de acest tip de vehicul, față de 2,4 persoane în cazul
mașinilor pe benzină și diesel.</p>
<p>Datele privind accidentele rutiere au fost comparate cu
cifrele privind kilometrajul anual din Studiul național privind călătoriile,
iar în analiză au fost incluse 32 de miliarde de mile parcurse de vehicule
electrice și hibride și trei trilioane de mile parcurse de vehicule pe benzină
și diesel.</p>
<p>Doi la sută dintre victimele pietonale au fost cauzate de un
vehicul electric, în timp ce 24 la sută dintre accidente nu au avut o
înregistrare a tipului de motor.</p>
<p>De asemenea, riscul de a fi lovit de o mașină electrică a
fost de trei ori mai mare în orașe decât în zonele rurale.</p>
<p>Rănile provocate de traficul rutier sunt principala cauză de
deces în rândul copiilor și tinerilor, iar unul din patru decese cauzate de
traficul rutier este al pietonilor, au declarat cercetătorii.</p>
<p>Dr. Phil J Edwards, autorul principal de la London School of
Hygiene &amp; Tropical Medicine, a sugerat că rezultatele se datorează faptului
că mașinile electrice sunt „<i>mai puțin
audibile pentru pietoni în zonele urbane</i>”, unde există mai mult zgomot de
fond.</p>
<p>El a declarat că riscul pe care îl reprezintă pentru pietoni
mașinile electrice și hibride „<i>trebuie
atenuat pe măsură ce guvernele procedează la eliminarea treptată a mașinilor pe
benzină și diesel”.</i></p>
<p>Din 2021, vehiculele electrice trebuie să aibă instalate
generatoare de sunet, dar cerința minimă de 56 de decibeli este încă
semnificativ mai silențioasă decât cea a unui motor pe benzină sau diesel. </p>
<p>În timp ce 56 de decibeli este similar cu un frigider sau cu
un computer de birou, motoarele cu combustie produc un zgomot de aproximativ 70
de decibeli, ceea ce reprezintă echivalentul unui birou aglomerat, al unei
mașini de spălat sau al unui aspirator. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 10:08:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noile reguli pentru mașini de la 1 iulie: sisteme de siguranță revoluționare și cutia neagră, obligatorii</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/noile-reguli-pentru-masini-de-la-1-iulie-sisteme-2369727.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Noile reguli pentru mașini de la 1 iulie: sisteme de siguranță revoluționare și cutia neagră, obligatorii</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Începând cu 1 iulie 2024, Uniunea Europeană va introduce noi sisteme de siguranță obligatorii pentru toate mașinile noi, alături de cutia neagră și sistemul de limitare a vitezei (ISA).</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașinile produse după 1 iulie 2024 vor avea cutie neagră - Foto Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/743bb458-1f95-4d08-8f9b-064623e09505/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașinile produse după 1 iulie 2024 vor avea cutie neagră - Foto Shutterstock</div></div>
<p>În încercarea de a limita numărul accidentelor de circulație, UE introduce noi reguli pentru mașinile produse în statele membre, valabile de la 1 iulie 2024. </p>
<p>Acestea au fost discutate în podcastul G4Media, „<i>4Auto</i>”. Unele dintre sistemele de avertizare sau limitare a vitezei care vor deveni obligatorii, sunt deja prezente în mai multe mașini aflate în circulație.</p>
<p>Iată care sunt aceste sisteme esențiale pentru sporirea siguranței pasagerilor și pietonilor, pe lângă cutia neagră și sistemul ISA: </p>
<ul><li>Interfață pentru dispozitive antidemaraj cu etilotest: Permite instalarea ulterioară a unui echipament care detectează dacă șoferul a consumat alcool, împiedicând pornirea mașinii, în caz de consum.</li><li>Sistem de avertizare a neatenției și a stării de oboseală a șoferului : Utilizează senzori și camere pentru a analiza comportamentul șoferului, avertizându-l asupra lipsei de atenție sau oboselii.</li><li>Sistem de avertizare pentru oprirea de urgență: Activează automat luminile de avarie în caz de frânare bruscă, alertând ceilalți participanți la trafic. </li><li>Sistem de avertizare la mersul înapoi: Mașinile trebuie să fie echipate obligatoriu cu senzori și camere pentru mersul înapoi.</li><li>Sistem avansat de frânare de urgență (Autonomous Emergency Braking - AEB): Acționează automat frânele pentru a evita coliziunile iminente. </li><li>Sistem de menținere a benzii: Avertizează șoferul și corectează automat traiectoria vehiculului pentru a preveni părăsirea accidentală a benzii de mers. </li><li>Sistem de monitorizare a presiunii în pneuri: Asigură menținerea unei presiuni corecte în pneuri pentru a evita accidentele. </li></ul>
<p>Aceste măsuri fac parte din eforturile UE de a reduce la jumătate numărul de decese pe șosele până în 2030 și de a atinge obiectivul de zero decese până în 2050.</p>
<p>Scopul este să se îmbunătățească siguranța pe drumurile europene. Potrivit datelor UE, până la 95% din toate accidentele rutiere sunt cauzate de greșeli umane. Comisia UE estimează că impunerea obligatorie a sistemelor de asistență pentru șoferi în Europa ar putea salva aproximativ 25.000 de vieți și ar putea preveni cel puțin 140.000 de răni grave până în 2038, conform Echo24.de.</p>
<h2>Cutia neagră și sistemul ISA</h2>
<p>Cutia neagră din mașină, similară cu cele prezente în avioane, va deveni obligatorie pentru toate vehiculele noi înmatriculate în UE începând cu 7 iulie 2024 conform Regulamentului 2019/2144. Aceasta înregistrează date în timpul conducerii și poate furniza informații cruciale în caz de accident.</p>
<p>Iar Sistemul de Asistență Inteligentă pentru Viteză (ISA) afișează și monitorizează limita de viteză detectată, oferind avertismente vizuale și sonore atunci când aceasta este depășită, în unele cazuri poate chiar reduce automat viteza vehiculului la limita maximă prescrisă. Scopul acestui asistent de viteză este să încurajeze șoferii să respecte limitele legale de viteză, conform informațiilor de la Springer Professional, citate de publicația germană.</p>
<p>Rămâne de văzut cât de eficient va fi acest sistem, având în vedere că mulți șoferi preferă să conducă cu viteze mai mari decât cele permise și să se bazeze pe limitele de toleranță ale radarelor, sau chiar să dezactiveze astfel de sisteme de siguranță, pe care le consideră deranjante.</p>
<h2>România, campioană în UE la mortalitatea în accidente rutiere </h2>
<p>În 2022, rata deceselor în accidente rutiere în Uniunea Europeană a crescut cu 4% față de anul precedent. România a înregistrat cea mai ridicată rată de decese în accidente de mașină în UE, cu 86 de decese la un milion de locuitori, comparativ cu media europeană de 46, potrivit Eurostat. Aproape dublul mediei UE. </p>
<p>În contrast, Suedia a avut cea mai mică rată, cu doar 22 de decese la un milion de locuitori în 2022. În total, în UE au fost înregistrate 20.653 de decese în accidente rutiere în 2022. </p>
<p>În România, în 2023 au avut loc 4.525 de accidente rutiere grave, soldate cu 1.545 de decese și 3.535 de răniți grav. Comparativ cu anul anterior, numărul accidentelor a scăzut cu 190, decesele cu 88, iar răniții grav cu 160. </p>
<p>Țara nostră rămâne în fruntea clasamentului țărilor cu cele mai multe accidente rutiere, înregistrând aproximativ 76 de accidente zilnic. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:15:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lada are mașină electrică. e-Niva, SUV cu design modern</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/lada-are-masina-electrica-e-niva-suv-cu-design-2369465.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Lada are mașină electrică. e-Niva, SUV cu design modern</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Lada a prezentat un
concept pur electric denumit e-Niva, un proiect de cercetare pentru
producătorul rus.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="e-Niva, noul concept Lada FOTO: captură video" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/31dc9766-abf9-4d90-9a31-3482491acff6/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">e-Niva, noul concept Lada FOTO: captură video</div></div>
<p>Rușii au prezentat la un salon auto autoturismul e-Niva. Aceasta nu este
o mașină de serie. Și nici măcar un prototip de pre-producție, ci un model de
cercetare. Practic, o mașină concept. </p>
<p>Motorul electric este andocat direct la cutia de transfer
prin intermediul unui arbore intermediar. </p>
<p>Bateria este formată din două blocuri: unul sub scaunul din
spate, al doilea - în portbagaj.</p>
<p>Motorul electric are o putere nominală - 60 kW, o putere de
vârf - 120 kW, capacitatea bateriei - 34 kWh, o utonomie - 175 de kilometri și imp
de încărcare de la o priză casnică - 12 ore.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22caption%22%3A%22%22%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FUPg-Lwx18Z8%3Fstart%3D106s%22%2C%22height%22%3A320%2C%22service%22%3A%22youtube%22%2C%22source%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DUPg-Lwx18Z8%26t%3D106s%22%2C%22width%22%3A580%7D%2C%22id%22%3A%22eidZI0dt22%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A38%2C%22index%22%3A6%2C%22paragraphsAbove%22%3A5%2C%22percentage%22%3A0.7307692307692307%2C%22linesBellow%22%3A14%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-youtube svelte-1bb21e6" style="--aspectRatio: 1.8125" title="embed media" width="580"></iframe></div></div>
<p><i>”Mașina păstrează aceleași abilități în teren accidentat,
dar folosește un motor electric. Acesta înlocuiește motorul termic și cutia de
viteze, fiind legat la cutia de transfer a mașinii, păstrând astfel tracțiunea
integrală și reductorul. De asemenea, diferențialul blocant a fost păstrat, dar
acum este acționat cu ajutorul unui comutator electronic</i>”, scrie promotor.ro.</p>
<p>Dată fiind capacitatea redusă a bateriei și faptul că
motorul electric este conectat la cutia de transfer, ci nu direct la roți,
lucru ce reduce eficiența energetică, autonomia nu este surprinzătoare.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:36:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ce corelație există între culoarea unei mașini, tipul de carburant și kilometraj</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/ce-corelatie-exista-intre-culoarea-unei-masini-2368026.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Ce corelație există între culoarea unei mașini, tipul de carburant și kilometraj</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Deși culorile monocromatice precum alb, gri și negru domină piața vehiculelor la mâna a doua, mașinile vopsite în aceste culori nu sunt neapărat folosite pentru a face navete mai lungi.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașini parcate" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/262c96d7-3802-4586-ab35-5ec5c949118e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Specialiștii auto spun că ar putea exista o corelație între culoarea mașinii și kilometraj</div></div>
<p>Cele mai recente cercetări ale carVertical, o companie de date auto, efectuate în 15 țări europene inclusiv România, au scos la iveală o corelație între culorile mașinilor și kilometrajul acestora.</p>
<h2>Mașinile maro parcurg cei mai mulți kilometri</h2>
<p>Dintre toate vehiculele verificate în România pe carVertical, mașinile maro au avut cel mai ridicat kilometraj mediu – 182.495 km, urmate de cele negre (173.274 km) și gri (167.471 km).</p>
<p>Maroul este adesea specific mașinilor premium sau de lux, mașini mai potrivite pentru călătorii zilnice pe distanțe lungi, în special în afara orașului. Negrul are și el o cotă semnificativă pe piață și în ciuda faptului că nu este foarte practic este încă apreciat de toate tipurile de șoferi. Argintiul este una dintre cele mai populare culori, prezentă pe o gamă largă de mașini de la modelele de segment A sau B până la vehiculele scumpe de lux. De asemenea, este percepută pe scară largă ca fiind cea mai practică culoare și este folosită în țări cu climă foarte diferită.</p>
<p>„<i>Mașinile diesel parcurg cei mai mulți kilometri. Cu toate acestea, cercetarea noastră a concluzionat că și culorile vehiculelor influențează cât de mult sunt utilizate acele mașini</i>”, spune Matas Buzelis, expert auto și șeful de comunicații al carVertical.</p>
<h2>Mașinile portocalii și cele roșii au kilometrajul cel mai scăzut</h2>
<p>Mașinile portocalii au kilometrajul mediu cel mai redus – 126.864 km. Vehiculele roșii (138.314 km) și cele galbene (156.625 km) parcurg și ele mai puțini kilometri decât orice alt tip de mașină.</p>
<p>Portocaliul este o alegere foarte nepopulară în rândul cumpărătorilor și este folosit mai ales pentru servicii speciale de transport. </p>
<p>Roșul este, de asemenea, o culoare relativ rară, găsită mai des pe vehiculele care aparțin pasionaților de mașini. Este o alegere populară pentru decapotabile, roadsteruri și coupeuri, dar aceste tipuri de mașini sunt rareori folosite la fel de mult ca breakurile sau SUVuri. Galbenul este folosit mai ales de șoferii care doresc să iasă în evidență, dar aceștia nu sunt, de obicei, cei care fac navete lungi.</p>
<p>„<i>Cumpărătorii de mașini second hand sunt mai puțin pretențioși în privința culorilor vehiculelor în comparație cu oamenii care cumpără mașini noi de la reprezentanțe. Cu toate acestea, sunt și unii cumpărători care se concentrează mai mult pe culoarea unui vehicul și acordă mai puțină atenție stării în care se află acesta. Nu este cea mai bună abordare, deoarece mașinile prost întreținute ar putea arăta bine la exterior, dar pot fi costisitoare de deținut și întreținut. Starea mașinii și înregistrările istorice ar trebui să fie factorii care influențează cel mai mult decizia cumpărătorului, nu culoarea sau atractivitatea vizuală a mașinii</i>”, explică Buzelis.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 21:00:25 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
