<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Când vremea nu mai ține cont de calendar: dilemele șoferului modern</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cand-vremea-nu-mai-tine-cont-de-calendar-dilemele-2502824.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Traficul urban și drumurile extraurbane au devenit spații ale compromisului permanent, mai ales când anotimpurile par tot mai greu de citit. Mulți șoferi nu mai știu exact când să facă schimbul de cauciucuri, pentru că iernile sunt blânde, iar toamnele se prelungesc până târziu. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="ADEVARUL jimmy nilsson masth 9uHal2Dd9aE unsplash jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/af5f6c4b-1fa0-4cd5-a36a-41896710c5f4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>În acest context, apar tot mai des discuții despre eficiență, siguranță și confort, dincolo de regulile clasice învățate din manual. Alegerea unor 205 55 r16 all season ajunge să fie văzută ca un răspuns practic la un stil de viață tot mai imprevizibil. Nu vorbim despre o soluție miraculoasă, ci despre una adaptată nevoilor reale ale șoferilor care nu mai vor să trăiască după un calendar rigid.</p>
<p>Există și o dimensiune emoțională în această alegere, deși rar este recunoscută ca atare. Nimeni nu este încântat să piardă timp la service de două ori pe an sau să depoziteze un set suplimentar de roți. Pentru unii, decizia ține de bani, pentru alții de confort psihic sau dorința de a reduce grijile inutile. Când traseele zilnice includ mai mult asfalt urban decât drumuri acoperite de zăpadă, prioritățile se schimbă natural. Astfel, discuția nu mai este doar despre performanță, ci despre echilibru și adaptare.</p>
<p>În jurul acestei alegeri există și mult zgomot de fond, alimentat de experiențe fragmentare sau opinii radicale. Unii susțin că astfel de anvelope sunt un compromis slab, alții le privesc ca pe o evoluție firească. Adevărul se află, de obicei, la mijloc și depinde de contextul fiecăruia. Contează unde conduci, cât conduci și în ce condiții. Fără a ignora limitele, tot mai mulți șoferi încep să vadă avantajele practice ale acestei opțiuni.</p>
<p>Dimensiunea este un alt element care intră natural în discuție atunci când vorbim despre eficiență și stabilitate. Formatul 205 55 r16 all season este des întâlnit pe mașinile compacte și de clasă medie, tocmai pentru că oferă un bun echilibru între manevrabilitate și confort. Nu este o alegere extravagantă, ci una matură, orientată spre utilizare zilnică. De aceea, apare frecvent în conversațiile despre soluții versatile. Este genul de detaliu tehnic care ajunge să conteze mai mult decât pare la prima vedere.</p>
<h2>Între asfalt uscat și ploaie rece: cum se schimbă comportamentul mașinii</h2>
<p>În utilizarea de zi cu zi, diferențele nu se simt doar în condiții extreme, ci mai ales în tranzițiile subtile dintre ele. O dimineață răcoroasă de toamnă, un drum ud după ploaie sau o șosea parțial înghețată pot pune probleme reale. Anvelopele gândite pentru utilizare pe tot parcursul anului încearcă să răspundă acestor scenarii variate fără a cere intervenții din partea șoferului. Asta înseamnă aderență decentă, reacții previzibile și lipsa surprizelor neplăcute. Nu performanța absolută este miza, ci constanța.</p>
<p>Pe lângă cauciucuri, multă lume uită că și jante auto joacă un rol important în comportamentul general al mașinii. Alegerea corectă influențează nu doar estetica, ci și modul în care se simte direcția sau cum sunt absorbite denivelările. Un set bine ales poate contribui la o uzură mai uniformă și la un răspuns mai stabil în viraje. Deși sunt adesea privite ca un detaliu secundar, ele fac parte dintr-un ansamblu care funcționează doar dacă toate componentele sunt compatibile. Este genul de detaliu care se observă în timp, nu imediat.</p>
<p>Pentru cei care folosesc mașina zilnic, diferențele de confort devin mai importante decât cifrele din fișele tehnice. Zgomotul redus la rulare, stabilitatea la frânare și senzația de control sunt elemente care contează în fiecare dimineață, nu doar în situații limită. Anvelopele moderne urmăresc exact acest tip de experiență, adaptată ritmului urban. Ele nu promit senzații sportive, ci predictibilitate. Iar pentru mulți șoferi, aceasta este adevărata formă de siguranță.</p>
<p>Există și un factor de uzură emoțională atunci când trebuie să iei decizii tehnice prea des. Constant, apar întrebări legate de schimburi sezoniere, verificări și investiții suplimentare. O soluție pe termen mediu sau lung poate reduce semnificativ acest stres. Ideea de a avea un set de anvelope care se adaptează nevoilor variate ale anului devine atrăgătoare. Nu pentru că elimină toate riscurile, ci pentru că le face mai ușor de gestionat.</p>
<h2>Siguranță, compromis și realitatea drumurilor din România</h2>
<p>Drumurile locale nu sunt întotdeauna previzibile, iar condițiile se pot schimba de la o zonă la alta în aceeași zi. Acest lucru pune presiune pe anvelope, mai ales atunci când diferențele de temperatură sunt mari. Soluțiile clasice, strict sezoniere, rămân relevante în anumite contexte, însă nu mai sunt singura opțiune viabilă. Mulți șoferi circulă predominant în oraș sau pe trasee scurte, unde extremele sunt rare. Pentru ei, adaptabilitatea devine un criteriu mai important decât performanța de nișă.</p>
<p>Discuția despre anvelope se leagă inevitabil și de percepția generală asupra siguranței. Este ușor să reduci totul la reguli simple, dar realitatea este mult mai nuanțată. Comportamentul la volan, starea drumului și experiența șoferului contează la fel de mult. Anvelopele sunt doar o verigă dintr-un lanț mai lung. Totuși, alegerea lor corectă poate influența decisiv modul în care reacționează mașina în situații neprevăzute.</p>
<p>În acest context, termenul anvelope capătă o semnificație mai largă decât simpla piesă de cauciuc. Ele devin un simbol al compromisului inteligent între teorie și practică. Nu toate</p>
<p>recomandările standard se aplică tuturor situațiilor. Ceea ce funcționează perfect pe un drum montan poate fi inutil într-un oraș aglomerat. De aceea, tot mai mulți consumatori caută soluții flexibile, adaptate realității lor zilnice.</p>
<p>Alegerea corectă nu se face în grabă și nici exclusiv pe baza unor etichete. Este nevoie de o analiză sinceră a nevoilor reale, nu a celor ideale. Câte drumuri faci iarna în afara orașului? Cât de des întâlnești zăpadă serioasă? Răspunsurile la aceste întrebări pot schimba complet perspectiva. Iar în multe cazuri, soluția optimă nu este cea mai radicală.</p>
<h2>Întrebarea care rămâne deschisă</h2>
<p>La final, nu există o rețetă universal valabilă pentru toți șoferii. Fiecare mașină și fiecare stil de condus aduc variabile diferite în ecuație. Important este să existe o alegere informată, asumată și adaptată contextului personal. Într-o lume în care flexibilitatea devine tot mai importantă, soluțiile care simplifică viața capătă valoare. Tu ce criteriu pui pe primul loc atunci când alegi anvelopele pentru mașina ta?</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:36:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMW este lider în segmentul premium cu peste 5.000 de înmatriculări în 2025</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bmw-este-lider-in-segmentul-premium-cu-peste-5000-2503113.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d330d3c5-d961-458b-882e-bad00e62277a/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>BMW Group România anunță 5.545 automobile înmatriculate în 2025 (+6.2%). Vorbim despre un nou record pentru performanţa BMW Group România, iar cele 773 de înmatriculări BMW Motorrad reprezintă un nou vârf şi pentru această divizie.</p>
<p>Marca BMW a stabilit un prag istoric, depăşind pentru prima dată nivelul de 5.000 de automobile într-un an. BMW a ajuns la 5.229 de înmatriculări,  reprezentând o creştere de 6,9% faţă de anul precedent. Cele mai căutate modele rămân BMW X5 şi BMW X1, fiecare cu câte 13% din totalul de livrări ale mărcii, urmate îndeaproape de BMW Seria 4, cu un total de 12%.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW X5 și X1 au fost cele mai vândute modele Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/bfda12c0-d5d7-433f-88b0-e8507f3d2696/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW X5 și X1 au fost cele mai vândute modele Foto: BMW</div></div>
<p>Statistic, 1 din 4 modele înmatriculate în acest an sunt electrificate (electrice sau plug-in). Peste jumătate din modelele BMW care au ajuns la clienţi în 2025 sunt SAV, o performanţă susţinută de o ofertă care include numai puţin de 9 modele, din care unul este exclusiv M şi unul exclusiv electric.
</p>
<p>
În contextul limitării Rabla Plus, mai ales pentru persoanele juridice şi în ceea ce privește suma subvenţionată per automobil, înmatriculările de electrice au scăzut  la 283 de unităţi (-31% faţă de anul precedent). A fost însă compensat de succesul modelelor plug-in hybrid, care au ajuns la 1.049 de unităţi (+27%). Per total, numărul de automobile electrificate BMW a crescut la 1.332 de unităţi (+8%).</p>
<p>Alături de cutia automată, sistemul de propulsie hybrid de 48V devine foarte răspândit la nivel de gamă, asigurând 62% din totalul înmatriculărilor din 2025. Alături de 25% modele electrice şi plug-in, aceasta reduce la numai 12% numărul de automobile BMW înmatriculate în 2025 care nu beneficiază de nicio formă de asistare electrică.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW XM Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/5cd07f70-87b8-4458-b749-d1ac4a37107e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW XM Foto: BMW</div></div>
<p>
Anul 2025 a marcat o nouă creştere pentru automobilele BMW M de înaltă performanţă, la un total de 336 de înmatriculări (+10,5%). Gama a fost dominată de BMW XM cu peste un sfert din livrări, urmat de nou lansatul BMW M5. Tot aproximativ un sfert din vânzări a venit din segmentul mediu – BMW M3 Sedan şi Touring, BMW M4 Cabrio şi Coupé. Pentru prima dată, modele BMW M de performanţă s-au plasat mai jos, cu 309 livrări (-17.4%). În acest segment se remarcă nou lansatul BMW X3 M50, urmat de Seria 4 şi Seria 7.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW M5 Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8c0682a6-e174-4bfb-984c-f7649f387233/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW M5 Foto: BMW</div></div>
<p>Performanţa MINI a fost la nivelul anului precedent (317 înmatriculări -3%). Se remarcă diversificarea gamei. 1 din 3 automobile sunt electrice (în creştere cu 50%), în timp ce 1 din 6 automobile sunt din gama de înaltă performanţă John Cooper Works (în creştere cu 100%).</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/329fc8ab-7dd8-4760-8f70-0c3e6ac3aff8/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>
„La fel ca la nivel global, am reuşit să obţinem la nivel local un rezultat extraordinar într-un an deosebit de dificil, cu multe incertitudini politice şi economice. Trebuie să mulţumesc reţelei de dealeri deosebit de puternice şi echipei mele, foarte creative, care au muncit pentru acest succes. Am stabilit recorduri şi pentru numărul total de automobile BMW şi MINI, dar şi pentru BMW Motorrad. Ne menţinem cu marca BMW poziţia numărul unu în segmentul premium. Foarte special pentru noi, am atins un prag istoric: am depăşit 5.000 de înmatriculări într-un an”, explică Oliver Rademacher, Director General BMW Group România.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Oliver Rademacher, Director General BMW Group România Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2034f036-faed-4a4b-a2c8-8d6e0f8f363a/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Oliver Rademacher, Director General BMW Group România Foto: BMW</div></div>
<p>BMW Motorrad a încheiat cu un nou record şi pe prima poziţie în segmentul motocicletelor de peste 500 cmc. Au fost înmatriculate 773 de motociclete (+9%), cele mai căutate modele fiind BMW R 1300 GS Adventure, R 1300 GS şi S 1000 RR.</p>
<p> Lansarea BMW F 450 GS în primăvara acestui an deschide noi oportunităţi pentru marcă în segmente unde nu era încă reprezentat. Un alt reper important este organizarea în 2026 a GS Trophy, una din cele mai importante evenimente globale ale mărcii, în România. Ţara noastră devine astfel prima ţară din Uniunea Europeană care găzduieşte acest eveniment.</p>
<h2>BMW Group este prezent în România de 19 ani ca reprezentat al mărcilor BMW, MINI şi BMW Motorrad</h2>
<p>Este prima dată când compania anunţă o investiţie importantă în modernizarea propriului sediu.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/25d997f4-833e-43d9-9518-5c48f16167a1/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Noul proiect de amenajare face parte din strategia globală „Connected Workplace Vision Identity”, un concept revoluționar prin care BMW transformă mediul de lucru într-un ecosistem modern, fluid și extrem de eficient. Partenerii în materializarea acestei viziuni au fost arhitecții de la Outline Architecture Office, care au reușit să armonizeze standardele globale riguroase de corporate identity, cu amprenta locală și designul sustenabil.</p>
<p>“Efortul pe care îl facem pentru modernizarea biroului ne ancorează şi arată angajamentul nostru pentru România, o piaţă tot mai importantă pentru BMW Group. Este în linie cu investiţiile pe care reţeaua de dealeri autorizaţi le face în modernizarea showroomurilor din întreaga ţară. Nu doar prin gama de noi modele, întreaga imagine BMW Group trece printr-o transformare majoră<i> </i>”, Oliver Rademacher, Director General BMW Group România.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorImageGallery" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22images%22%3A%5B%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.376Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04%22%2C%22origin_hash%22%3A%2249eecc729a118cdf6324c8f04b3d1a0b45dc3345%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_12.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2506823%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-5%2F522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.376Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-5%2F522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.409Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46%22%2C%22origin_hash%22%3A%22cc15734ca5aa4ce518636075f5b5778ed38fef34%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_10.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2219851%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-2%2F225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.409Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-2%2F225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A37.722Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9%22%2C%22origin_hash%22%3A%22e050c8043fdd5a6db767e57ec4324f4332585023%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_14.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2258002%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-5%2F597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A37.722Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-5%2F597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.337Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%227a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522%22%2C%22origin_hash%22%3A%22fcf1603572e334ff1a3cf923df7b7c80927ab05a%22%2C%22origin_height%22%3A1600%2C%22origin_name%22%3A%22Vanzari%20BMW_13.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2003832%2C%22origin_width%22%3A2399%2C%22path%22%3A%22image-7%2F7a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Conceptul%20de%20design%20Connected%20Workplace%20Vision%20Identity%20Foto%3A%20BMW%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222026-01-23T13%3A51%3A36.337Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-7%2F7a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522%2Findex.jpeg%22%7D%5D%7D%2C%22id%22%3A%22Pa6jT3U078%22%2C%22type%22%3A%22imageGallery%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A169%2C%22index%22%3A21%2C%22paragraphsAbove%22%3A13%2C%22percentage%22%3A0.9337016574585635%2C%22linesBellow%22%3A12%2C%22insert%22%3A%7B%22type%22%3A%22ad%22%2C%22props%22%3A%7B%22id%22%3A%22%2F424366728%2FAdevarul2022%2FAdevarul_InArticle3%22%2C%22type%22%3A%22AdPosition%22%2C%22data%22%3A%7B%22for_mobile%22%3Atrue%2C%22for_desktop%22%3Atrue%2C%22custom_fields%22%3A%7B%22google_ad%22%3A%7B%22adUnitPath%22%3A%22%2F424366728%2FAdevarul2022%2FAdevarul_InArticle3%22%2C%22type%22%3A%22in_article_type2%22%7D%7D%7D%7D%7D%7D">
<div class="gallery svelte-1sjlknv"><div class="main svelte-1sjlknv"><div class="nav svelte-1sjlknv">
<div class="right svelte-1sjlknv">→
                    </div></div>
<img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="758" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D500%26h%3D350%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1136"/>
<div class="caption svelte-1sjlknv"><span class="svelte-1sjlknv">Imaginea 1/4:</span>
                Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW</div></div>
<div class="items svelte-1sjlknv"><div class="image item svelte-1sjlknv visible selected"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/522aebac-b838-404a-8188-a557a8a4ef04/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/225a51eb-f51f-4257-ba23-8ae17fbffc46/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/597f09d2-054d-4a80-8da2-5a92738998e9/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Conceptul de design Connected Workplace Vision Identity Foto: BMW" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7a37ab59-3a67-4440-93fd-54f6b498e522/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div></div></div></div>
<p>
Noua abordare înlocuiește zonele administrative și birourile clasice cu spații de discuții deschise și zone de prezentare relaxate. Showroom-ul devine astfel un spațiu de tip „living room”, unde vizitatorii se pot bucura de universul BMW și MINI într-un mediu mai cald, care facilitează dialogul.</p>
<p>
BMW Group România anunță o etapă majoră în evoluția mărcii pe plan local - transformarea completă a zonelor de prezentare și showroom-urile rețelei de dealeri. Trecând dincolo de conceptul tradițional de „galerie auto” (car gallery), noile spații sunt regândite pentru a pune clientul și interacțiunea umană în centrul atenției, într-o atmosferă caldă și primitoare, inspirată de designul unui living modern.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 13:58:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Chery și noua definiție a valorii auto: de ce confortul și garanția contează mai mult ca oricând pentru șoferii români</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/chery-si-noua-definitie-a-valorii-auto-de-ce-2503137.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Felul în care românii aleg o mașină s-a schimbat
semnificativ în ultimii ani. Traficul tot mai aglomerat, costurile în creștere,
drumurile zilnice mai lungi și nevoia de predictibilitate au mutat atenția de
la performanță pură sau design spectaculos către criterii mult mai pragmatice.
Astăzi, pentru tot mai mulți români,
contează mai puțin promisiunile de marketing și mai mult ceea ce primesc
concret în utilizarea de zi cu zi.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Gama TIGGO Romania jpeg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/009ed67b-684a-4897-957f-6f6338561d3d/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>O mașină nu mai este doar un obiect aspirațional sau o
declarație de statut. Pentru mulți șoferi, ea a devenit un spațiu esențial al
vieții cotidiene: dimineața, în drum spre serviciu, în orele de vârf, seara,
după o zi lungă, sau în călătoriile cu familia. În acest context, ideea de „beneficii
vs. costuri” are un sens nou și este raportată la echilibrul dintre confort,
tehnologie, costuri de utilizare și lipsa surprizelor pe termen lung.</p>
<p>Tot mai mulți români încep să caute acest echilibru, iar
branduri precum <b>Chery</b>
au început să devină tot mai căutate tocmai pentru că propun o abordare
diferită: modele dezvoltate pentru utilizarea reală, confort și dotări premium
pentru un confort care depășește cu mult prețul de cumpărare al unui model
TIGGO.</p>
<p>Confortul auto a devenit un criteriu esențial în decizia de
cumpărare. Spațiul interior generos, ergonomia gândită pentru drumuri zilnice,
tehnologiile intuitive și o experiență de condus care reduce stresul sunt
elemente tot mai importante pentru șoferii români.</p>
<p>Modelele <b>Chery</b> sunt dezvoltate plecând de la această
realitate. Echipările standard includ tehnologii moderne de asistență,
conectivitate ușor de utilizat și un nivel de confort care răspunde atât
utilizării urbane, cât și drumurilor lungi. Pentru mulți clienți, faptul că
aceste dotări nu sunt condiționate de pachete costisitoare reprezintă un
argument decisiv.</p>
<p>Această abordare reflectă o schimbare de perspectivă:
valoarea nu mai este definită de ceea ce plătești în plus, ci de ceea ce
primești încă de la început.</p>
<p><b>Garanția, un alt criteriu care face diferența</b></p>
<p>La fel de importantă a devenit și garanția, un element important
care reflectă nu doar costurile de utilizare, ci și nivelul de încredere pe
care un producător îl are în propriile produse. Costurile neprevăzute, timpul
pierdut în service și incertitudinea legată de fiabilitate sunt printre cele
mai mari temeri ale cumpărătorilor auto.</p>
<p>O garanție extinsă oferă predictibilitate și liniște într-o
perioadă în care bugetele sunt atent analizate. Pentru mulți români, acest
aspect face diferența între o alegere emoțională și una rațională, bine
fundamentată.</p>
<p>În cazul <b>Chery</b>, garanția de <b>7 ani sau 150.000 km</b>
și completează confortul zilnic și susține relația dintre client și brand mult
timp după momentul achiziției. Adevăratul beneficiu pentru utilizator apare
atunci când aceste elemente lucrează împreună. </p>
<p>Prin gama <b>TIGGO</b>,
Chery propune exact acest tip de echilibru: modele bine echipate, ușor de
utilizat, spațioase și eficiente, susținute de o politică de garanție care
oferă siguranță și stabilitate. </p>
<p>Într-o perioadă în care mobilitatea nu mai înseamnă doar
deplasare, ci și calitatea timpului petrecut la volan, criteriile de achiziție
continuă să evolueze. Confortul, predictibilitatea și valoarea reală oferită
încă de la început au devenit piloni centrali ai deciziei de cumpărare.</p>
<p>Pentru tot mai mulți români, alegerea unui model <b>Chery</b>
reflectă această schimbare de perspectivă: o orientare către soluții
echilibrate, care oferă siguranță, confort și stabilitate pe termen lung. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2026 14:49:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reușit Dacia performanța istorică de a câștiga Raliul Dakar 2026</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-a-reusit-dacia-performanta-istorica-de-a-2503136.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>La doar doi ani de la debut, constructorul de la Mioveni a cucerit Raliul Dakar 2026, competiția considerată de specialiști drept cea mai dură probă de motorsport din lume.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Cei care au cucerit deșertul Dakarului. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/b12f60cc-c23f-4130-81b6-b1c2a0fac295/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Cei care au cucerit deșertul Dakarului. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Cu sinceritate, mărturisesc faptul că nu prea știu de unde să încep acest material. Aș putea vorbi despre cele două săptămâni în care am fost „sechestrat“ până după prânz în fața laptopului urmărind cu emoție ca fiecare echipaj Dacia să bifeze următorul punct de control orar al etapei din acea zi. E frumos să descoperi la 48 de ani că te poți bucura ca un copil când vezi niște secunde în minus la eroii tăi. Ar fi suficient să povestesc cum am urmărit ultima etapă de la volan pentru a înțelege câte pasiuni poate naște acest Dakar de la mii de kilometri distanță.</p>
<p>Aș putea începe cu bucuria jurnalistului auto, care eram, de acum 22 de ani când s-a lansat Dacia Logan – repunea țara noastră pe harta mondială a automobilului. Sau cu acea amărăciune pe care nu o poți explica atunci când te intersectezi cu o nedreptate gratuită – momentul în care niște nemți au „răsturnat“ un Logan, susținând că nu trece testul elanului. Aceiași nemți aveau, în 2006, ADAC Dacia Logan Clubsport, modul lor de a recunoaște că au greșit și Loganul nu se răstoarnă la primul viraj.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia, regină în deșert. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/c7c0488e-e68b-48d7-9562-0f9c77795ef1/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia, regină în deșert. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Pe acest fir epic, care începe cu debutul Dacia Logan în 2004, am mai strâns niște momente alături de această marcă la care țin foarte mult, și care o fac să valoreze puțin altfel pentru mine. Când intri într-o familie precum Grupul Renault, o cină la ultimul etaj al Turnului Eiffel nu mai este un vis pe care-l poți trăi doar prin filtrul vizionării unui film romantic. Dacia a dus numele Duster în America, la Pikes Peak, l-a dus și pe circuitele de gheață din Trofeul Andros alături de cvadruplul campion de Formula 1 Alain Prost. Dacia are în palmares și un titlu la Trofeul Andros la categoria regină, Elite Pro – nu cu Duster, ci cu Dacia Lodgy Glace pilotată tot de Alain Prost. Iar acum, se adaugă victoria atât de mare Dacia de la Dakar.</p>
<h2>World Rally-Raid Championship (W2RC)</h2>
<p>Când a fost anunțat acest program, inițial am cezut că este o glumă de 1 aprilie. Atât de ireală, dar în același timp atât de frumoasă se anunța aventura. Până nu i-am văzut pe Sebastien Loeb și Nasser Al-Attiyah în tricouri cu sigla Dacia, nu am crezut că ei sunt printre cei care vor urca la volanul prototipurilor Sandrider de clasă T1+.</p>
<h3>Echipajele Dacia Sandrider din ediția 2026 a rally-raidului Dakar:</h3>
<p> Nasser Al-Attiyah	 Fabian Lurquin</p>
<p> Cristina Gutiérrez	 Pablo Moreno</p>
<p> Sébastien Loeb	 Edouard Boulanger</p>
<p> Lucas Moraes	 Dennis Zenz</p>
<p>Aventura a început în 2024 în Maroc cu participarea la Raliul Marocului – cinci zile în care aveau de acoperit peste 2.400 km. Nasser Al-Attiyah a câștigat, fiind urmat de Loeb pe poziția secundă. Apoi a venit ediția din 2025 a rally-raidului Dakar. </p>
<p>Cine își imaginează că Dakar este doar o afacere care se rezolvă cu un buget pe măsură se înșală amarnic. Competiția asta este atât de dură încât toți banii din lume nu îți garantează primul loc. Cred că Dakar este un alt motiv pe care ni-l oferim noi, ca specie, pentru a ne defini – iar atelajele implicate sunt pretexte. Nu este ediție a acestei superbe competiții care să nu te miște până la lacrimi. Într-una dintre edițiile trecute, un motociclist a avut ceva probleme tehnice, s-a și rătăcit, dar a reușit să termine etapa cu puțin înainte de startul în următoarea. Echipa îl aștepta doar să ajungă teafăr la finalul acelei etape, restul nu mai conta. Motociclistul a ajuns, i-a rugat pe mecanici să-i verifice motocicleta, să-i facă plinul și a plecat în următoarea etapă. Să vezi o echipă de mecanici care izbucnesc în plâns după plecarea sportivului în următoarea etapă este copleșitor. Din astfel de povești este construit Dakar, și de aici fascinația pentru el.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Sebastien Loeb. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/479ca621-0f2d-4ec5-846a-36c870e52bbd/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Sebastien Loeb. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Așa că locul 4 ocupat de Nasser Al-Attiyah în ediția de anul trecut a impresionat la prima participare Dacia în această competiție. Victoria din acest an gravează numele Dacia într-o listă extrem de selectă a constructorilor care s-au impus în această competiție. Și poate mai impresionant este faptul că trei echipaje au terminat în Top 10.</p>
<h2>Partener tehnic</h2>
<p>Nu este un secret că Prodrive este partenerul tehnic Dacia pentru implicarea în World Rally-Raid Championship (W2RC). Nu este un secret faptul că Prodrive a fost implicat în rally-raid cu prototipul Hunter de clasă T1+ înainte de a deveni partener tehnic Dacia în această aventură. </p>
<p>Dacia Manifesto a părut inițial un concept care a dorit să atragă puțin atenția asupra mărcii, să introducă o nouă identitate vizuală. Apoi, Manifesto s-a transformat în Dacia Sandrider, un prototip de 1 milion de euro bucata. Au fost voci care au susținut că modelul Dacia este de fapt un Prodrive Hunter recarosat. Greșit. Greșit până când și din perspectiva istoriei fabuloase pe care o are Grupul Renault în motorsport și care obligă.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Monstru peste dunele deșertului. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/4eca50f5-d818-4384-989b-96f2544ca678/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Monstru peste dunele deșertului. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Dacă prototipul Hunter era echipat cu un motor Ford EcoBoost V6 de 3.5 litri, Sandrider este echipat cu un propulsor din cadrul Alianței Renault-Nissan-Mitsubishi preparat de Alpine Racing. Este vorba despre un V6 bi-turbo de 3 litri care își are originea într-un motor de pe un model de serie. VR30DDTT (numele de cod al motorului) poate fi găsit astăzi sub capota lui Nissan 400Z.</p>
<p>Și pentru că motorsportul este un creuzet unde se nasc tehnologii și se testează pentru a fi certificate și ulterior aduse în producția de serie, să nu vă imaginați că altfel stau lucrurile și în cazul acestui proiect Dacia. </p>
<h2>Cum se vede viitorul</h2>
<p>Dacia a pornit cu dreptul în ediția de anul acesta a World Rally-Raid Championship (W2RC). Așa că așteptăm pentru final, de ce nu, titlul mondial în campionat – la constructori, piloți și copiloți. Pentru mine, rămâne bucuria de a mă apropia de copilărie când am șansa de a admira astfel de eroi și confirmarea că Dacia este unul dintre cele mai bune lucruri întâmplate acestei țări după Revoluție.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 10:09:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu trebuie lăsate ștergătoarele de parbriz ridicate iarna. Un expert explică: „Este foarte rău pentru mașină”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/de-ce-nu-trebuie-lasate-stergatoarele-de-parbriz-2503376.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Autoeco, un magazin online de piese auto care publică sfaturi pentru șoferi, avertizează că ștergătoarele nu trebuie ridicate iarna, deoarece tensiunea prelungită în arcul brațului poate duce la slăbirea acestuia, reducând eficiența ștergerii pe termen lung, sau brațul poate fi trântit accidental de vânt, fisurând parbrizul.  </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="FOTO: Pexels" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/ddb72325-667d-4e48-ba01-3dc26da2e388/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">FOTO: Pexels</div></div>
<p>Cu siguranță am observat cu toții că unii șoferi își lasă ștergătoarele ridicate pe timpul iernii. Potrivit Glass Doctor, unul dintre motivele pentru care șoferii practică acest obicei este pentru a preveni înghețarea lor pe parbriz, ceea ar duce la deteriorarea lamelor de cauciuc.</p>
<p>Ștergătoarele înghețate care rămân lipite de geam pot transforma condusul pe timp de iarnă într-un coșmar. Site-ul oferă și câteva avantaje:</p>
<ul><li>Un ștergător poziționat vertical nu poate îngheța pe suprafața parbrizului și poate ajuta la reducerea timpului total necesar pentru dezghețare.</li></ul>
<ul><li>Mai mult, un ștergător lăsat în funcțiune atunci când motorul este oprit (la destinație) se poate lipi de parbriz prin îngheț în timp ce mașina este parcată. Când vehiculul este repornit, ștergătoarele se pot defecta dacă sunt blocate de gheață, provocând suprasolicitarea sau deteriorarea motorului ștergătoarelor, ceea ce va necesita o reparație profesională imediată.</li></ul>
<p>Cu toate acestea, există și dezavantaje, pe care Autoeco le explică într-un videoclip publicat pe Instagram.</p>
<p><i>„Ce nu trebuie să faci iarna? Și am văzut la foarte, foarte multe persoane. Lasă brațul de ștergător ridicat la mașină «că ninge».</i></p>
<p><i>Este foarte rău pentru mașină. De ce? În interiorul brațului există un arc. În momentul în care tu ai brațul ridicat, arcul stă în tensiune maximă. Arcul acela trebuie să țină tensiune pe braț”, </i>a explicat autorul postării.</p>
<p>Dacă este ținut în acea tensiune, explică acesta, arcul se slăbește, nu mai are presiunea respectivă cu care a fost conceput și nu mai șterge corect parbrizul.</p>
<p><i>„Ajungi să-ți schimbi ștergătoarele, că nu-ți spală bine, nu ești mulțumit că nu sunt bune și dai alți bani, altă distracție.</i></p>
<p><i>Nu îl lăsa ridicat, pune-l jos. Dai cu o soluție de dezghețat, dai drumul la aerul condiționat la maxim și ai terminat, în câteva minute nu mai ai probleme. Folosește racleta dacă trebuie”, </i>încheie acesta.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22service%22%3A%22instagram%22%2C%22width%22%3A390%2C%22height%22%3A400%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Finstagram.com%2Freel%2FDT3M5qlAUbo%2Fembed%22%2C%22html%22%3A%22%3Cdiv%20class%3D%5C%22raw-block%5C%22%3E%3C%2Fdiv%3E%22%7D%2C%22id%22%3A%22I15r1ynU-c%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3Anull%2C%22index%22%3A12%2C%22paragraphsAbove%22%3A9%2C%22percentage%22%3Anull%2C%22linesBellow%22%3Anull%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-instagram svelte-1bb21e6" height="400" loading="lazy" src="https://instagram.com/reel/DT3M5qlAUbo/embed" style="--aspectRatio: 0.975" title="embed media" width="390"></iframe></div></div>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 25 Jan 2026 09:39:56 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
