<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>De ce pasiunea europenilor pentru SUV-uri stârnește îngrijorare</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/de-ce-pasiunea-europenilor-pentru-suv-uri-2491698.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p> În Regatul Unit și în întreaga Europă, mașinile devin din ce în ce mai lungi, mai late și mai grele. Mașinile mari sunt considerate practice, sigure și atrăgătoare, iar vânzările sunt în creștere. Însă unele orașe sunt hotărâte să le limiteze.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="FOTO Shutterstock " class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/25fb5687-85fb-456e-88f4-aa2d13062141/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">FOTO Shutterstock </div></div>
<p>Parisul este renumit pentru multe lucruri. Monumentele sale, precum Turnul Eiffel și Arcul de Triumf. Bulevardele și aleile sale largi și pline de verdeață, muzeele și galeriile de artă, bucătăria sa rafinată. Și traficul cu adevărat îngrozitor.</p>
<p>În ultimii 20 de ani, autoritățile orașului au încercat să rezolve problema, introducând zone cu trafic și emisii reduse, promovând transportul în comun și mersul pe bicicletă și, mai recent, restricționând mașinile mari, scrie BBC.</p>
<p>În octombrie 2024, tarifele de parcare pentru vehiculele „<i>grele” ale vizitatorilor</i> au fost triplate, în urma unui vot public, ajungând de la 6 la 18 euro pentru o oră de ședere în centru și de la 75 la 225 de euro pentru șase ore.</p>
<p><i>„Cu cât este mai mare, cu atât poluează mai mult</i>”<i></i>, a declarat primarul Parisului, Anne Hidalgo, înainte de vot. Noile restricții, a susținut ea, vor „<i>accelera tranziția ecologică, în cadrul căreia combatem poluarea aerului”.</i></p>
<p>Câteva luni mai târziu, primăria a afirmat că numărul mașinilor foarte grele care parchează pe străzile orașului a scăzut cu două treimi.</p>
<p>Orașele din alte părți iau notă, inclusiv în Regatul Unit. Consiliul din Cardiff a decis deja să majoreze costul permiselor de parcare pentru mașinile care cântăresc mai mult de 2 400 kg - echivalentul a aproximativ două Ford Fiesta.</p>
<p>Autoritatea controlată de laburiști a declarat: „<i>Aceste vehicule mai grele produc de obicei mai multe emisii, provoacă o uzură mai mare a drumurilor și, în mod critic, prezintă un risc semnificativ mai mare în cazul unei coliziuni rutiere”.</i></p>
<p>Pentru început, taxele mai mari se vor aplica doar unei mici minorități de modele de vehicule, dar Cardiff intenționează să reducă pragul de greutate în timp. Alte autorități locale se gândesc la măsuri similare.</p>
<p>Dar mulți proprietari spun că sunt dependenți de mașinile mari.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="SUV-urile sunt la mare căutare în Marea Britanie FOTO: Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="745" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/ed5e77f5-ffb6-415c-be20-dd32f5c93d16/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D745%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">SUV-urile sunt la mare căutare în Marea Britanie FOTO: Shutterstock</div></div>
<p>Matt Mansell, un tată a trei copii stabilit în Guildford, conduce o companie de tehnologie, precum și o afacere de dezvoltare imobiliară, și spune că are nevoie de Land Rover Defender 110 pentru a transporta clienții și copiii.</p>
<p>„Trebuie să am suficient spațiu pentru a pune copiii înăuntru, cu tot echipamentul lorl”, spune el. <i>„Este un vehicul utilitar, dar este prezentabil.”</i></p>
<h2>Ascensiunea SUV-ului</h2>
<p>Nu există niciun dubiu că mașinile din Regatul Unit și Europa au devenit mai mari de-a lungul anilor. Din 2018, lățimea medie a modelelor noi puse în vânzare aici a crescut de la 182 cm la 187,5 cm, conform datelor Thatcham Research - o organizație care evaluează mașinile noi în numele industriei de asigurări.</p>
<p>În același timp, greutatea medie a crescut de la 1.365 kg la 1.592 kg în aceeași perioadă.</p>
<p>Acesta nu este doar un fenomen recent. Datele compilate de International Council for Clean Transportation arată că lățimea medie a mașinilor de pe piețele europene a crescut cu aproape 10 cm între 2001 și 2020. Lungimea a crescut cu mai mult de 19 cm.</p>
<p>Unii critici susțin că aceasta este o tendință îngrijorătoare, deoarece pur și simplu nu există suficient spațiu pe drumurile aglomerate și adesea înguste din Marea Britanie sau în centrele orașelor.</p>
<p>Lățimea minimă standard a unui loc de parcare pe stradă este de 1,8 m în multe locuri. Dar cifrele publicate de T&amp;E, un grup de campanie pentru transportul ecologic, sugerează că, până în prima jumătate a anului 2023, mai mult de jumătate din cele mai vândute 100 de autovehicule din Regatul Unit vor avea o lățime mai mică decât aceasta.</p>
<p>Apoi, există popularitatea în creștere a vehiculelor utilitare sportive sau SUV, mașini care sunt cel puțin vag bazate pe vehicule off-road, deși în multe cazuri asemănarea este cosmetică și nu au caracteristici off-road reale, cum ar fi tracțiunea integrală.</p>
<p>Marea majoritate nu se vor îndepărta niciodată de asfalt, de unde și porecla lor derizorie: tractoare Chelsea.</p>
<p>Există o mulțime de modele diferite, inclusiv modele utilitare pe care le puteți folosi în afara drumului, simboluri ale statutului elegant și legiuni de vagoane de familie suburbane.</p>
<p>Cu toate acestea, ceea ce au toate în comun este dimensiunea. Chiar și versiunile „<i>crossover”</i> mai mici, mai apropiate de mașinile convenționale, tind să fie mai înalte și mai late decât berlinele, hatchback-urile sau break-urile tradiționale.</p>
<p>În 2011, SUV-urile reprezentau 13,2% din piața din 27 de țări europene, potrivit companiei de cercetare auto Dataforce GmbH. Până în 2025, cota lor de piață a crescut la 59%.</p>
<p>Rachel Burgess, editor al revistei Autocar, crede că dimensiunea lor este cea care le face atât de populare. "T<i>oți cei cu care am vorbit de-a lungul anilor și care și-au cumpărat un SUV spun că le place să fie mai sus, că le place vizibilitatea mai bună și că se simt mai în siguranță pe autostrăzi și pe drumurile mai mari. </i><i>Este adesea mai bine pentru persoanele cu copii să îi urce și să îi coboare din mașină cu acea înălțime suplimentară; și, de asemenea, pentru persoanele care sunt mai puțin mobile, este mult mai ușor să urce și să coboare dintr-un SUV decât într-un hatchback sau o berlină mai joasă.”</i></p>
<p>Lucia Barbato, din West Sussex, spune că SUV-ul său Lexus RX450 la mâna a doua - un model hibrid - este vital pentru transportul familiei sale numeroase într-o zonă cu transport public limitat. Ea conduce o agenție de marketing de acasă și își duce cei trei fii la stația de autobuz în fiecare zi, pentru ca aceștia să poată merge la școală.</p>
<p><i>„Într-o dimineață de luni, cu trei băieți, trei ghiozdane, trei truse de sport și o trompetă în portbagaj, în mașină nu este loc nici măcar pentru câine!”</i></p>
<h2>Mașini mai mari, marje de profit mai mari</h2>
<p>Popularitatea SUV-urilor nu se aplică doar producătorilor de automobile de masă. Porsche este renumit pentru mașinile sale sport elegante, dar SUV-ul Cayenne și crossover-ul Macan sunt cele mai bine vândute modele ale sale.</p>
<p>SUV-ul Bentayga de la Bentley a reprezentat 44% din vânzările sale anul trecut, în timp ce Lamborghini se bazează din ce în ce mai mult pe Urus cu tracțiune integrală.</p>
<p>Pe scurt, consumatorii iubesc SUV-urile. Între timp, constructorii auto sunt prea bucuroși să satisfacă această cerere, deoarece construcția de mașini mai mari poate fi mai profitabilă, susține David Leggett, editor al site-ului de informații din industrie Just Auto.</p>
<p><i>"Marjele de profit sunt în general mult mai mari la mașinile mai mari, cu prețuri mai mari. Acest lucru se datorează în mare parte legilor economiei în producție."</i></p>
<p>El subliniază că există costuri fundamentale implicate în construcția oricărei mașini - de exemplu, funcționarea unei fabrici, proiectarea și prețul componentelor principale.</p>
<p>Explică însă că, în cazul automobilelor mici, aceste costuri pot reprezenta o proporție mai mare din prețul de vânzare.</p>
<p>Daniele Ministeri, consultant senior la JATO Dynamics, subliniază că multe SUV-uri sunt strâns legate de mașinile convenționale și folosesc aceleași structuri de bază.</p>
<p><i>„Pentru unele modele, principalele diferențe se limitează la factori precum stilul caroseriei, suspensia și poziția scaunelor, ceea ce le permite să solicite un preț premium pentru SUV, fără creșteri comparabile ale costurilor”</i>, spune el.</p>
<h2>Dezbatere privind siguranța</h2>
<p>Chiar și mașinile convenționale au devenit mai mari în unele cazuri.</p>
<p>Să luăm ca exemplu actualul VW Golf hatchback, care este cu 18 cm mai lat și cu 26 cm mai lung decât versiunea originală introdusă în anii 1970. De asemenea, este cu câteva sute de kilograme mai greu.</p>
<p><i>„Dacă ne uităm înapoi la începutul anilor 2000... programele de siguranță precum Euro NCAP abia începeau să transmită mesajul de siguranță către consumatori, vehiculele mai mici nu erau deloc capabile să absoarbă foarte bine energia unui accident</i>”, spune Alex Thompson, inginer principal de siguranță la Thatcham Research.</p>
<p><i>„Pe măsură ce măsurile de siguranță s-au îmbunătățit, a trebuit să se adauge o anumită cantitate de greutate la vehicule pentru a consolida compartimentele de siguranță, deoarece acestea nu erau atât de rezistente pe atunci.”</i></p>
<p><i>„Producătorii au fost nevoiți să facă lucruri precum îmbunătățirea protecției structurale în caz de accident și montarea mai multor airbag-uri”,</i> este de acord David Leggett.</p>
<p>Cu toate acestea, în timp ce mașinile mai mari pot fi mai sigure pentru ocupanții lor, criticii insistă că sunt considerabil mai puțin sigure pentru alți utilizatori ai drumurilor.</p>
<p><i>„Fie că sunteți într-o altă mașină [sau] un pieton, aveți mai multe șanse să fiți rănit grav în cazul unei coliziuni cu unul dintre aceste vehicule”</i>, susține Tim Dexter, manager pentru politica privind vehiculele la T&amp;E. De asemenea, acesta este îngrijorat de implicațiile pentru bicicliști.</p>
<p>În ceea ce privește impactul asupra mediului, Agenția Internațională pentru Energie a declarat: „Î<i>n ciuda progreselor înregistrate în ceea ce privește eficiența consumului de combustibil și electrificarea, tendința către vehicule mai grele și mai puțin eficiente, cum ar fi SUV-urile, care emit cu aproximativ 20% mai multe emisii decât o mașină medie de dimensiuni medii, a anulat în mare măsură îmbunătățirile în materie de consum de energie și emisii obținute în alte părți ale parcului mondial de autoturisme în ultimele decenii.”</i></p>
<p>Trecerea la vehiculele electrice ar trebui cel puțin să reducă semnificativ, în timp, emisiile provenite din utilizarea zilnică, deși, dacă electricitatea pe care o folosesc este generată din surse fosile, cum ar fi gazul, este posibil ca mașinile mai mari să polueze în continuare mai mult per vehicul decât cele mai mici.</p>
<h2>Sancțiuni, taxe și modelul Franței</h2>
<p>Franța impune deja taxe de înmatriculare suplimentare pentru mașinile care cântăresc mai mult de 1 600 kg. În prezent, aceasta înseamnă o penalizare de 10 euro pentru fiecare kilogram în plus. Penalitatea crește în tranșe, ajungând la 30 EUR pe kilogram peste 2 100 kg.</p>
<p>Deși se aplică doar unei proporții relativ mici a modelelor actuale - iar vehiculele electrice sunt excluse - aceasta poate adăuga până la 70 000 EUR la costul de achiziționare a unei mașini noi.</p>
<p>T&amp;E susține că o taxă similară ar trebui introdusă în Regatul Unit. Potrivit lui Tim Dexter, "<i>În prezent, Regatul Unit este un paradis fiscal pentru aceste vehicule mari... Cunoaștem impactul pe care îl au asupra drumurilor, asupra comunităților și, potențial, as</i>upra persoanelor. Este corect ca acestea să plătească un pic mai mult."</p>
<p>Cu toate acestea, recent au apărut pe piață mai multe vehicule electrice mici la prețuri relativ scăzute, inclusiv BYD Dolphin Surf, Leapmotor International T03, Hyundai Inster și noul Renault 5. Acestora li se vor alătura în scurt timp EV2 de la Kia și ID Polo de la VW.</p>
<p>Pentru moment însă, SUV-urile rămân ferm la conducere.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Masina BYD" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/67ba88cc-e4dc-4773-a669-7264da209373/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 19:37:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Propunerea de a impune controale tehnice anuale pentru maşinile mai vechi de 10 ani, respinsă</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/propunerea-de-a-impune-controale-tehnice-anuale-2492003.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Propunerea Comisiei Europene (CE) privind introducerea unor controale tehnice anuale obligatorii pentru maşinile şi camionetele mai vechi de zece ani a fost respinsă joi, 4 decembrie, de miniştrii europeni ai Transporturilor.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Miniștrii vor păstrarea controlui la doi ani pentru mașinile vechi. FOTO Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8829eb1c-6f67-4f12-8821-8fc502ffcfba/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Miniștrii vor păstrarea controlui la doi ani pentru mașinile vechi. FOTO Shutterstock</div></div>
<p>Miniştrii Transporturilor, reuniţi la Bruxelles, s-au opus acestei măsuri, relatează AFP, citată de News.ro.</p>
<p>În Uniunea Europeană (UE), aceste vehicule sunt, în prezent, supuse unor controale obligatorii din doi în doi ani, iar anumite ţări, precum  Franţa şi Germania, impun aceeaşi regulă maşinilor mai vechi de patru ani.</p>
<p>Pentru consolidarea siguranţei rutiere şi a luptei împotriva poluării, Comisia a propus în aprilie să se treacă la un sistem de control anual obligatoriu, în cadrul unei revizuiri a reglementărilor care datează din 2014.</p>
<h2>Nu vor să impună celtuieli suplimentare proprietarilor de vehicule vechi</h2>
<p>Miniştrii europeni ai Transporturilor au respis propunere, pentru că vor ca actualul sistem, care prevede  un control la doi ani, să fie păstrat , pentru a nu<i> „impune cheltuieli suplimentare proprietarilor de vehicule</i>”, potrivit unui comunicat.</p>
<p>Aceștia au aprobat însă parţial alte propuneri ale Comisiei, de exemplu desfăşurarea unor noi metode de control al emisiilor de dioxid de azot şi de particule fine, şi dispoziţii împotriva trucării odometrelor, care înregistrează kilometrii parcurşi.</p>
<p>Aceste decizii nu au însă forţă de lege. Au nevoie să obţină acordul Parlamentului European (PE), care nu a adoptat încă o poziţie cu privire la propunerile CE.</p>
<p>În cazul unui dezacord între Cei 27 şi PE, este necesar ca părțile să negocieze un compromis.</p>
<p>Potrivit Comisiei, aproximativ 19.800 de persoane au fost ucise în accidente rutiere anul trecut.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:55:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De la rugină la lux: un Aston Martin DB5 abandonat, readus la viață după 50 de ani. Cât valorează acum</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/de-la-rugina-la-lux-un-aston-martin-db5-2491429.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un Aston Martin DB5 abandonat pe aleea unei case timp de decenii, atât de degradat încât copiii din cartier se jucau pe el, a fost restaurat complet. </p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorImageGallery" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22images%22%3A%5B%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A48%3A56.258Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22e8a49379-b77c-42ef-a8b8-ce18cd7b7b22%22%2C%22origin_hash%22%3A%2276e5761fdcebd60da5ff732b5d0515d827996fb2%22%2C%22origin_height%22%3A4480%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_and_Mrs_Williams_1965_DB5_Vantage_pre-restoration_in_2022_2.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A3034940%2C%22origin_width%22%3A6720%2C%22path%22%3A%22image-e%2Fe8a49379-b77c-42ef-a8b8-ce18cd7b7b22%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A48%3A56.258Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-e%2Fe8a49379-b77c-42ef-a8b8-ce18cd7b7b22%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A05.285Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22bb6b7957-2151-4ae1-ae9e-e75cf8fe8ad1%22%2C%22origin_hash%22%3A%22cea126f9f008829d6825d8a6f7c3efa25fd26e29%22%2C%22origin_height%22%3A3994%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_and_Mrs_Williams_1965_DB5_Vantage_pre-restoration_in_2022.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2044491%2C%22origin_width%22%3A5991%2C%22path%22%3A%22image-b%2Fbb6b7957-2151-4ae1-ae9e-e75cf8fe8ad1%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A05.285Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-b%2Fbb6b7957-2151-4ae1-ae9e-e75cf8fe8ad1%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A14.793Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22e67ba802-0f9a-48c7-aecf-0654f0b02df0%22%2C%22origin_hash%22%3A%220b346da709869ae563fdedeba0d903aa401e77e8%22%2C%22origin_height%22%3A4480%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_and_Mrs_Williams_1965_DB5_Vantage_pre-restoration_in_2022_4.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2435593%2C%22origin_width%22%3A6720%2C%22path%22%3A%22image-e%2Fe67ba802-0f9a-48c7-aecf-0654f0b02df0%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A14.793Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-e%2Fe67ba802-0f9a-48c7-aecf-0654f0b02df0%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A17.119Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%2295def207-a456-4cc6-ba81-2a948e346a87%22%2C%22origin_hash%22%3A%22eafa34ef0ae495e84f9564d12467a1fcd7b625f2%22%2C%22origin_height%22%3A4480%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_and_Mrs_Williams_1965_DB5_Vantage_pre-restoration_in_2022_5.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A3146092%2C%22origin_width%22%3A6720%2C%22path%22%3A%22image-9%2F95def207-a456-4cc6-ba81-2a948e346a87%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A17.119Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-9%2F95def207-a456-4cc6-ba81-2a948e346a87%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A17.296Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%224ee4beb6-354a-4693-b84a-4317d500961e%22%2C%22origin_hash%22%3A%22d698c44b26100f824eb81f4236b4616b56973c6d%22%2C%22origin_height%22%3A3344%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_and_Mrs_Williams_1965_Aston_Martin_DB5_Vantage_post-restoration_at_Aston_Martin_Works_2.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A7455510%2C%22origin_width%22%3A5944%2C%22path%22%3A%22image-4%2F4ee4beb6-354a-4693-b84a-4317d500961e%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A17.296Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-4%2F4ee4beb6-354a-4693-b84a-4317d500961e%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A23.774Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22a55ac606-74ed-4544-bd78-f1704f6ab72a%22%2C%22origin_hash%22%3A%22c3164a3b4dc4f278748fff4e404886636b2312af%22%2C%22origin_height%22%3A4000%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_Willliams_with_his_restored_DB5_Vantage_3.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A8980099%2C%22origin_width%22%3A6000%2C%22path%22%3A%22image-a%2Fa55ac606-74ed-4544-bd78-f1704f6ab72a%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A23.774Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-a%2Fa55ac606-74ed-4544-bd78-f1704f6ab72a%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A28.442Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22aeb04fc1-9ae6-4274-b72a-c9f6b40e1d13%22%2C%22origin_hash%22%3A%2296de4c1de18d4be632d09537a8a9ae2e24bfb950%22%2C%22origin_height%22%3A4000%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_Willliams_with_his_restored_DB5_Vantage_2.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A7370280%2C%22origin_width%22%3A6000%2C%22path%22%3A%22image-a%2Faeb04fc1-9ae6-4274-b72a-c9f6b40e1d13%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A28.442Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-a%2Faeb04fc1-9ae6-4274-b72a-c9f6b40e1d13%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A35.839Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22376589e7-7751-440d-a42f-cd24d9d649df%22%2C%22origin_hash%22%3A%229afdf5fb1c8d4cbe71e28ae66de02909b5351729%22%2C%22origin_height%22%3A4000%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_and_Mrs_Williams_1965_Aston_Martin_DB5_Vantage_post-restoration_at_Aston_Martin_Works_5.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A8941363%2C%22origin_width%22%3A6000%2C%22path%22%3A%22image-3%2F376589e7-7751-440d-a42f-cd24d9d649df%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A50%3A35.839Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-3%2F376589e7-7751-440d-a42f-cd24d9d649df%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A50.000Z%22%2C%22created_by%22%3A318%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%227f9f622f-160e-475c-96b9-789a2415834c%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22db44a9bbb77322bd462340424b05c2ba6f026314%22%2C%22origin_height%22%3A4480%2C%22origin_name%22%3A%22Mr_and_Mrs_Williams_1965_DB5_Vantage_pre-restoration_in_2022_8.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A2020298%2C%22origin_width%22%3A6720%2C%22path%22%3A%22image-7%2F7f9f622f-160e-475c-96b9-789a2415834c%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Un%20Aston%20Martin%20DB5%2C%20uitat%20%C8%99i%20ruginit%20timp%20de%2050%20de%20ani%2C%20a%20fost%20restaurat%20spectaculos%20FOTO%3A%20Aston%20Martin%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-12-02T19%3A49%3A51.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-7%2F7f9f622f-160e-475c-96b9-789a2415834c%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%2C%22video_thumbnail%22%3Anull%7D%5D%7D%2C%22id%22%3A%22OL3AM4TVOW%22%2C%22type%22%3A%22imageGallery%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A13%2C%22index%22%3A1%2C%22paragraphsAbove%22%3A1%2C%22percentage%22%3A0.12264150943396226%2C%22linesBellow%22%3A93%7D">
<div class="gallery svelte-1sjlknv"><div class="main svelte-1sjlknv"><div class="nav svelte-1sjlknv">
<div class="right svelte-1sjlknv">→
                    </div></div>
<img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="758" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e8a49379-b77c-42ef-a8b8-ce18cd7b7b22/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D500%26h%3D350%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1136"/>
<div class="caption svelte-1sjlknv"><span class="svelte-1sjlknv">Imaginea 1/9:</span>
                Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin</div></div>
<div class="items svelte-1sjlknv"><div class="image item svelte-1sjlknv visible selected"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e8a49379-b77c-42ef-a8b8-ce18cd7b7b22/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/bb6b7957-2151-4ae1-ae9e-e75cf8fe8ad1/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e67ba802-0f9a-48c7-aecf-0654f0b02df0/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/95def207-a456-4cc6-ba81-2a948e346a87/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/4ee4beb6-354a-4693-b84a-4317d500961e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a55ac606-74ed-4544-bd78-f1704f6ab72a/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/aeb04fc1-9ae6-4274-b72a-c9f6b40e1d13/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/376589e7-7751-440d-a42f-cd24d9d649df/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Un Aston Martin DB5, uitat și ruginit timp de 50 de ani, a fost restaurat spectaculos FOTO: Aston Martin" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7f9f622f-160e-475c-96b9-789a2415834c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div></div></div></div>
<p>John Williams, în vârstă de 71 de ani, din Mold, Flintshire, a cumpărat Aston Martinul DB5 în 1973 cu 985 de lire - echivalentul a aproximativ 15.000 de lire astăzi (aproximativ 17.048 de euro). La scurt timp după ce a început să lucreze în Orientul Mijlociu, la sfârșitul anilor ’70, mașina a rămas abandonată pe aleea casei și a fost lăsată să ruginească, potrivit BBC și site-ului oficial Aston Martin.</p>
<p>În tot acest timp, automobilul a devenit atracția copiilor din cartier. „<i>Copiii vecinilor săreau pe capotă și le atrăgeam atenția</i>”, își amintește soția sa, Susan. „<i>Și apoi unul sărea pe acoperiș întrebându-se ‘funcționează?’ pentru că văzuse filmul Bond și credea că se va ridica”.</i></p>
<h2>2.500 de ore de reparații și un cuib de șoareci</h2>
<p>Williams a economisit 400.000 de lire pentru o restaurare completă, care a durat trei ani, la atelierul Aston Martin din Buckinghamshire. Experții au început prin a îndepărta un cuib de șoareci, înainte de a trece la cele 2.500 de ore de reparații necesare readucerii mașinii la viață.</p>
<p>Pasiunea lui John pentru acest model datează din copilărie, de la vârsta de opt ani, când a primit o jucărie Aston Martin. La 19 ani, economisise deja suficient cât să cumpere un DB5 văzut într-o revistă auto.</p>
<h2>Un model extrem de rar</h2>
<p>Între 1963 și 1965 au fost produse doar 1.022 de modele DB5, popularitatea lor crescând după ce James Bond, interpretat de Sean Connery, a condus unul celebru, dotat cu scaun ejectabil și plăcuțe rotative.</p>
<p>Vechiul DB5 al lui John Williams, un model Vantage în nuanța silver birch grey, este unul dintre cele doar 39 de exemplare de acest tip rămase în lume. Chiar și în starea sa avansată de degradare, Aston Martin estima valoarea mașinii la 500.000 de lire, motiv pentru care cuplul s-a gândit inițial să o vândă.</p>
<p>În cele din urmă au decis să o restaureze. <i>„Am economisit și am sacrificat ca să putem plăti restaurarea</i>”, spun cei doi, care au vizitat frecvent atelierul din Newport Pagnell pentru a urmări evoluția lucrărilor.</p>
<h2>Mașina, „mai bună decât atunci când a ieșit din fabrică”</h2>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mr and Mrs Williams 1965 Aston Martin DB5 Vantage post restoration at Aston Martin Works 2 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/4ee4beb6-354a-4693-b84a-4317d500961e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>După finalizarea restaurării, valoarea automobilului a fost estimată la 1 milion de lire. Istoricul Aston Martin, Steve Waddingham, a subliniat complexitatea procesului: <i>„Ar fi fost aproape mai ușor să construiești o mașină nouă, dar repararea și înlocuirea secțiunilor la o mașină atât de corodată a necesitat multă pricepere și răbdare. Este o mașină copleșitoare – mirosul, senzația, sunetul pe care îl produce. Sunt foarte speciale și nu poți uita scenele celebre din filme”.</i></p>
<p>După prima sa plimbare în peste 45 de ani, John Williams a fost copleșit: „<i>Trebuie să fie mai bună decât era când a ieșit din fabrică. A fost incredibil. Mi-aș dori să existe un tratament să arăt din nou 27 de ani. Azi mă simt cu siguranță de 27</i>”.</p>
<p>Deși restaurarea i-a împlinit visul de-o viață, John recunoaște că nu va conduce mașina prea des. „<i>Ești limitat în locurile în care o poți lua. Vremea o afectează. Nu vreau să trec prin bălți mari și am neglijat-o o dată. Nu o voi mai face”.</i></p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 02 Dec 2025 20:35:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mașinile electrice nu vor mai fi atât de silențioase. UE impune un dispozitiv care produce așa-numitul „zgomot roz”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/masinile-electrice-nu-vor-mai-fi-atat-de-2491676.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Mașinile electrice ar putea fi dotate cu un dispozitiv care ar salva vieți. Cercetătorii propun o soluție care produce așa-numitul „zgomot roz”. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașini electrice FOTO: Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/134a2084-1f2e-4935-8c30-b89bc9a4bb8d/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașini electrice FOTO: Shutterstock</div></div>
<p>Vehiculele electrice sunt implicate în 5,16 accidente la 160 de milioane de kilometri parcurși. Mașinile clasice dotate cu motor cu ardere internă au o rată de 2,40. Statistica demonstrează că mașinile electrice silențioase reprezintă un pericol semnificativ în trafic, potrivit Le Figaro.</p>
<p>Practic, pietonii sunt de două ori mai predispuși să fie loviți de acestea decât de vehiculele clasice, așa cum arată un studiu realizat de britanici în 2024. În orașe, riscul de a fi lovit este de 2,5 ori mai mare. Motivul este simplu: mașinile electrică nu pot fi auzite atunci când se apropie. Acest lucru poate pune în pericol pietonii neatenți care se bazează în principal pe auz pentru a detecta vehiculele.</p>
<h2>Măsuri în UE</h2>
<p>Confruntată cu această situație, Uniunea Europeană a luat măsuri. Începând cu 1 iulie 2026, toate vehiculele electrice noi trebuie să fie echipate cu un AVAS (Sistem Acustic de Alertare a Vehiculelor). Acest dispozitiv produce automat un sunet de la pornire până la 20 km/h și la mersul înapoi. Regulamentul impune, de asemenea, ca sunetul să varieze în funcție de viteza vehiculului. Cu toate acestea, producătorii rămân liberi să aleagă natura exactă a sunetului, atâta timp cât respectă anumite reguli de volum și frecvență.</p>
<p>Și crearea sunetului potrivit nu este atât de simplă. Cercetătorii germani de la Universitatea din Dortmund au arătat în septembrie 2023 că sunetul se propagă foarte diferit în funcție de frecvență. La 160 Hz (frecvență joasă), sunetul se răspândește uniform în toate direcțiile. Dar la 5000 Hz (frecvență înaltă), apar modele de interferență: sunetul devine greu de perceput din anumite unghiuri. Mai rău, un difuzor prost plasat poate crea o diferență de până la 10 decibeli între partea stângă și cea dreaptă a mașinii. În funcție de locul lor, pietonii s-ar putea să nu audă deloc mașina.</p>
<h2>Cercetătorii japonezi susțin că au găsit o soluție numită „zgomotului roz”</h2>
<p>Astfel a apărut ideea cercetătorilor de la Societatea de Acustică din Japonia. Aceștia au vrut să creeze un zgomot universal și ușor de distins: faimosul zgomot roz. Cercetătorii au creat o bibliotecă de sunete testând două abordări: onomatopee atent selectate și <i>„zgomot roz”,</i> un sunet bogat în frecvențe joase care taie ușor zgomotul ambiental. Voluntarii au ascultat aceste sunete într-un studio și în condiții reale de trafic. Au trebuit să evalueze fiecare sunet și să stabilească dacă „<i>este ușor de detectat” </i>și „<i>transmite un sentiment de urgență”</i></p>
<p><i>„Acest stimul sonor a primit cea mai mare notă datorită componentelor sale puternice de joasă frecvență și asemănării sale cu sunetul motorului unei mașini”, </i>explică Mei Suzuki, cercetător la Societatea de Acustică din Japonia. Mai exact, aceste frecvențe joase sunt mai puțin mascate de zgomotul ambiental, permițând pietonilor să audă clar vehiculele care se apropie în orice condiții.</p>
<p>Pornind de la acest rezultat, echipa de cercetare nu intenționează să se oprească aici. Experții lucrează deja la sisteme de avertizare similare pentru biciclete și trotinete electrice, care prezintă aceeași problemă.</p>
<p><i>„Cercetările privind sistemele de avertizare la apropiere pentru dispozitivele de micromobilitate sunt încă relativ neexplorate. Acest lucru ar putea ajuta la reducerea coliziunilor care implică pietoni și persoane cu deficiențe de vedere”</i>, explică cercetătorul.</p>
<p>Concluzia experților este că o inovație simplă ar putea salva mii de vieți.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 17:04:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEST DRIVE Mercedes-Maybach: perfuzii cu regalitate. Cum se schimbă luxul când este propulsat exclusiv electric</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/test-drive-mercedes-maybach-perfuzii-cu-2490654.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Categoric, principala provocare în cazul acestui test a fost reprezentată de a nu te lăsa intimidat de statutul acestui agregat – și apoi să ai răbdarea să-l descoperi, pentru că aici primează alte valori.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="O mașină cu ștaif. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/409cedd2-8990-4f4e-91e1-1514e14e8414/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">O mașină cu ștaif. FOTO: Adevărul</div></div>
<p>Am mici dificultăți în a mă raporta corect la numele de familie al acestui model pentru că Maybach este acum în zona de nivel de echipare/sub-brand în universul Mercedes-Benz.</p>
<p>Așadar, vorbim astăzi de Mercedes-Maybach EQS 680 SUV. Categoric un act de curaj din partea constructorului german – nu când vine vorba de lux, pentru că face parte din ADN-ul Mercedes, însă când acest lux este propulsat exclusiv electric, poate intra în conflict cu valorile clasice, bună parte din ele încă apreciate de clienții tradiționali. Să vedem dacă EQS 680 SUV oferă acel cocktail de atemporalitate care caracterizează modelele din acest segment.</p>
<p>La capitolul design nu am mare lucru de reproșat, evident un model masiv (SUV), atent finisat și asamblat. În această zonă elitistă, designul este un pretext pentru a îmbrăca o formă care să ofere cât mai mult lux, confort și discreție, evident celor de la interior. Este puțin nelămurit de ușoara criză de identitate de la exterior; am impresia că este un duel pentru dominație între Mercedes și Maybach – multe sigle, unele mari, altele mai mici, puțin aglomerat vizual din acest punct de vedere.</p>
<h2>Interior regal</h2>
<p>Da, EQS este comercializat și într-o versiune civilă de către Mercedes-Benz, și are până la 7 locuri. Numele Maybach este cinstit, corect, versiunea testată având doar 4 locuri.</p>
<p>Nu are sens să insist pe materiale și calitatea asamblării, într-o proporție de 99% este la un nivel impecabil. Sunt minore sincope, dar ele pot fi rezolvate în configurator. Personal, nu găsesc foarte regal ornamentele de piano black (oricât de nobile ar fi), acestea fiind devalorizate în timp de introducerea lor și pe hatchbackurile din zona subcompactă.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Interior de lux... all inclusive. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/25677c92-8b48-425b-a02f-a12bc6996c30/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Interior de lux... all inclusive. FOTO: Adevărul</div></div>
<p>Dacă locurile față sunt similare cu ce găsești într-un EQS SUV, în spate lucrurile sunt puțin altfel. Ce înseamnă puțin altfel? Am menționat că sunt doar două locuri, dar acestea sunt individuale, practic niște fotolii cu reglaje complete și funcții de masaj, încălzire și ventilație. Fiecare ocupant are alocat și un display de 11.6 inch, care are și tuner TV. Fiecare pasager poate avea acces la sistemul de navigație și seta destinația, dar și comenzi prin gesturi recunoscute de un sistem de camere.</p>
<p>Consola centrală integrează o tabletă care îți permite accesul la diferite funcții, o zonă care poate adăposti și încărca wireless două telefoane, câte o măsuță pliabilă pentru fiecare ocupant, multe sloturi USB-C și HDMI pentru a putea accesa conținut media și din alte surse, un frigider, pahare de argint. Tot acest regal cere un mic tribut, versiunea civilă are un portbagaj de 645 de litri (versiunea cu 5 locuri), iar EQS 680 SUV oferă 440 de litri – de luat în calcul faptul că spațiul de încărcare al portbagajului este împărțit în două zone de prezența frigiderului.</p>
<h2>Putere ireproșabilă</h2>
<p>Mercedes-Maybach EQS 680 SUV este o declinare unică a luxului în acest moment. Modelul nu are un rival direct. Are la bază platforma modulară EVA destinată vehiculelor electrice de clasă mare la Mercedes-Benz. </p>
<p>EQS 680 SUV are o baterie cu o capacitate totală de 125 kWh, din care 118 kWh reprezintă capacitatea utilă. La stații DC poate încărca cu maxim 200 kW, având nevoie de 31 de minute pentru o încărcare de la 10% la 80%. La stații AC poate încărca cu maxim 22 kW. O încărcare completă la 22 kW durează 6 ore și un sfert, la 11 kW ai nevoie de 12 ore și 15 minute pentru o încărcare completă.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Spațiu și flexibilitate. FOTO: Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/82478341-dfd1-4ea9-881b-f21c92e63b76/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Spațiu și flexibilitate. FOTO: Adevărul</div></div>
<p>EQS 680 SUV are două motoare electrice, câte unul pe fiecare punte, iar puterea totală este de 658 CP și 950 Nm. Când condițiile de rulare permit, motorul față este decuplat cu ajutorul unui ambreiaj pentru un plus de eficiență. Chiar dacă linia fluidă camuflează în bună măsură masivitatea mașinii, nu vă lăsați amăgiți – este un SUV de 5,12 metri lungime și 3.075 kg. Cu toate acestea, ajunge la 100 km/h în 4.4 secunde, iar viteza maximă este de 210 km/h.</p>
<p>Confortul la rulare este regal, iar suspensia este contagioasă, să spun așa. Dar am apreciat enorm faptul că demultiplicarea direcției, modul în care este livrată puterea mi-au amintit de Rolls Royce. Are o direcție cu demultiplicare mai lungă pentru a nu brusca pasagerii la fiecare mișcare de volan, și asta în condițiile în care modelul este echipat și cu punte spate directoare care poate vira până la 10 grade. Beneficiile le descoperi când vezi cât de fâșneț este acest model în spații înguste.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6e665ea8-c4c5-440d-ac63-6382f19d07b2/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Consum? Un test efectuat deja în sezonul rece, cu temperaturi de 5-7 grade, pe un drum până în Poiana Brașov și retur pentru o imagine cât mai fidelă asupra consumului. Am ajuns la munte cu un consum mediu de 27,4 kWh, iar la revenirea în București consumul mediu afișat a fost de 20 kWh. Un consum mediu de 23,7 kWh, destul de apropiat de cei 21,9 kWh declarați de constructor. Autonomia declarată de 614 km a fost în cazul testului nostru de aproape 500 km, o valoare bună. </p>
<p>Nu știu de ce, dar mă așteptam la un model cu nu atât de mult suflet, dar m-am înșelat. Și cred că este suficient de atemporal pentru a fi relevant și peste ani.</p>
<h2>Fișă tehnică – Mercedes-Maybach EQS 680 SUV</h2>
<p>Motor – EV, 2 x motor electric, 484 kW – 658 CP și 950 Nm</p>
<p>Transmisie – cutie automată, tracțiune integrală permanentă </p>
<p>Performanțe – 210 km/h v.max., 0-100 km/h în 4,4 secunde </p>
<p>Portbagaj – 440 de litri </p>
<p>Baterie – 118 kWh capacitate utilă </p>
<p>Dimensiuni – L/l/h (mm): 5.125/2.034/1.721, ampatament – 3.210 </p>
<p>Autonomie – până la 614 km WLTP </p>
<p>Consum în test – 23,7 kWh/100 km </p>
<p>Preț model testat– 257.319 euro cu TVA inclusă</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2025 18:23:20 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
