<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cât costă primul Bugatti hibrid, cel mai puternic de până acum, și ce caracteristici impresionante are</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cat-costa-primul-bugatti-hibrid-cel-mai-puternic-2370753.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Cât costă primul Bugatti hibrid, cel mai puternic de până acum, și ce caracteristici impresionante are</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Bugatti a dezvăluit primul său automobil hibrid, cu 1.800 de cai putere și un preț de 4,1 milioane de dolari. Tourbillon are un motor V16 și va fi construit în serie limitată de doar 250 de unități.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22caption%22%3A%22%22%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FZdVSloQP068%22%2C%22height%22%3A320%2C%22service%22%3A%22youtube%22%2C%22source%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DZdVSloQP068%22%2C%22width%22%3A580%7D%2C%22id%22%3A%22kKzWU7qm_0%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A14%2C%22index%22%3A1%2C%22paragraphsAbove%22%3A1%2C%22percentage%22%3A0.10294117647058823%2C%22linesBellow%22%3A122%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-youtube svelte-1bb21e6" style="--aspectRatio: 1.8125" title="embed media" width="580"></iframe></div></div>
<p>Este vorba despre primul automobil hibrid plug-in, marca Bugatti, care este, totodată, și primul model din ultimii 20 de ani ce nu este propulsat de un motor W16 turbo. </p>
<p>În schimb, Coupe-ul Tourbillon are un motor pe benzină V16 de 8,3 litri, care produce 1.000 de cai putere, fiind asistat de trei motoare electrice. Un motor este amplasat în partea din spate, iar celelalte două în față și pot oferi împreună cel puțin 800 de cai putere.</p>
<p>Deși viteza maximă vizată a lui Bugatti Tourbillion este de 445 km/h, indicatoarele pot arăta o viteză de până la 550 km/h.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/25cacd6e-ba80-4b55-8b48-c1add123daae/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26c%3D0%252C0%252C1%252C1%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com</div></div>
<h2>Specificații tehnice ale celui mai puternic și mai dinamic Bugatti</h2>
<p>Este considerat nu doar cel mai puternic Bugatti de până acum, ci și cel mai dinamic, fiind catalogat drept o <i>„capodoperă de aerodinamică și putere”</i> inspirată de la maiestuosul șoim călător. </p>
<p> Specificațiile tehnice impresionante <b>(VEZI VIDEO)</b> nu se opresc aici, pentru că Bugatti Tourbillon accelerează de la 0 la 100 km/h în 2,0 secunde. Are o greutate sub 1.995 kg, iar dimensiunile sale includ o lungime de 4.671 mm, o lățime de 2.051 mm (2.165 mm cu oglinzi) și o înălțime de 1.189 mm, cu un ampatament (distanța dintre axele osiilor extreme) de 2.740 mm.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/890d533c-78eb-465f-a65c-173e0ff3c464/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com</div></div>
<p>Cu bateria complet încărcată, Tourbillon poate parcurge 60 km în mod electric înainte ca motorul pe benzină să intre în funcțiune, dar există și opțiunea de a rula doar motorul pe benzină continuu.</p>
<h2>Denumirea, inspirată de celebrul mecanism din lumea orologiilor elvețiene</h2>
<p>Interiorul hibridului reprezintă un omagiu adus mecanismelor vechi, fiind creat pentru a fi <i>„atemporal”</i>. Pune accent atât pe frumusețe, performanță și lux, cât și pe elementele clasice Bugatti precum grila în formă de potcoavă și vopseaua în două tonuri. </p>
<p> Spre deosebire însă de alte Bugatti, Tourbillon are disponibil un ecran mare cu Apple CarPlay care iese din bord pentru a fi vizibil la comanda șoferului.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-f/f5bc0c32-6746-4451-a2c3-2f29fa5f8f3d/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com</div></div>
<p>Denumirea sa a fost provine de la un mecanism de roți celebru dezvoltat în urmă cu două secole pentru ceasuri mecanice. Pentru a compensa efectele negative ale gravitației asupra preciziei funcționării ceasurilor de buzunar, ceasornicarul Abraham-Louis Breguet a dezvoltat un regulator, cunoscut și astăzi sub numele de <i>„Tourbillon”</i> (în traducere „vârtej”) care a îmbunătățit considerabil precizia de mers a ceasurilor mecanice pentru a nu se mai supune abaterilor de timp. <i>„Tourbillonul”</i> de la orologii se remarcă printr-un design special sub formă de colivie, în continuă mișcare, care se rotește la 360 de grade.</p>
<h2>Hyper-mașina care succede lui Veyron și Chiron</h2>
<p>Și noua <i>„super-mașină”</i> sportivă pare să funcționeze după un mecanism bine reglat. De altfel, display-ul instrumentelor Bugatti este, de asemenea, modelat după cadranul unui ceas mecanic și a fost creat cu ajutorul meșteșugarilor ceasornicari elvețieni.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7dc15a3a-aefc-4844-a8f8-e6e02830638e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Tourbillon primul hibrid de la Bugatti Foto bugatti com</div></div>
<p>Primul hibrid Bugatti îi succede lui Veyron și Chiron, compania încercând în acest mod să își extindă dominația în zona de hiper mașină. Promite să devină o icoană auto <i>„pour l’éternité” - „pentru eternitate”</i>, integrând caracteristici inovatoare precum o suspensie imprimată 3D dezvoltată cu ajutorul inteligenței artificiale și o aerodinamică avansată. Bugatti Tourbillon demonstrează pe lângă măiestria inginerească remarcabilă, că rămâne fidel moștenirii lui Ettore Bugatti de a crea vehicule incomparabile.</p>
<p>Producția acestei mașini în serie limitată este programată să înceapă în 2026.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 19:55:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noile reguli pentru mașini de la 1 iulie: sisteme de siguranță revoluționare și cutia neagră, obligatorii</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/noile-reguli-pentru-masini-de-la-1-iulie-sisteme-2369727.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Noile reguli pentru mașini de la 1 iulie: sisteme de siguranță revoluționare și cutia neagră, obligatorii</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Începând cu 1 iulie 2024, Uniunea Europeană va introduce noi sisteme de siguranță obligatorii pentru toate mașinile noi, alături de cutia neagră și sistemul de limitare a vitezei (ISA).</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașinile produse după 1 iulie 2024 vor avea cutie neagră - Foto Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/743bb458-1f95-4d08-8f9b-064623e09505/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașinile produse după 1 iulie 2024 vor avea cutie neagră - Foto Shutterstock</div></div>
<p>În încercarea de a limita numărul accidentelor de circulație, UE introduce noi reguli pentru mașinile produse în statele membre, valabile de la 1 iulie 2024. </p>
<p>Acestea au fost discutate în podcastul G4Media, „<i>4Auto</i>”. Unele dintre sistemele de avertizare sau limitare a vitezei care vor deveni obligatorii, sunt deja prezente în mai multe mașini aflate în circulație.</p>
<p>Iată care sunt aceste sisteme esențiale pentru sporirea siguranței pasagerilor și pietonilor, pe lângă cutia neagră și sistemul ISA: </p>
<ul><li>Interfață pentru dispozitive antidemaraj cu etilotest: Permite instalarea ulterioară a unui echipament care detectează dacă șoferul a consumat alcool, împiedicând pornirea mașinii, în caz de consum.</li><li>Sistem de avertizare a neatenției și a stării de oboseală a șoferului : Utilizează senzori și camere pentru a analiza comportamentul șoferului, avertizându-l asupra lipsei de atenție sau oboselii.</li><li>Sistem de avertizare pentru oprirea de urgență: Activează automat luminile de avarie în caz de frânare bruscă, alertând ceilalți participanți la trafic. </li><li>Sistem de avertizare la mersul înapoi: Mașinile trebuie să fie echipate obligatoriu cu senzori și camere pentru mersul înapoi.</li><li>Sistem avansat de frânare de urgență (Autonomous Emergency Braking - AEB): Acționează automat frânele pentru a evita coliziunile iminente. </li><li>Sistem de menținere a benzii: Avertizează șoferul și corectează automat traiectoria vehiculului pentru a preveni părăsirea accidentală a benzii de mers. </li><li>Sistem de monitorizare a presiunii în pneuri: Asigură menținerea unei presiuni corecte în pneuri pentru a evita accidentele. </li></ul>
<p>Aceste măsuri fac parte din eforturile UE de a reduce la jumătate numărul de decese pe șosele până în 2030 și de a atinge obiectivul de zero decese până în 2050.</p>
<p>Scopul este să se îmbunătățească siguranța pe drumurile europene. Potrivit datelor UE, până la 95% din toate accidentele rutiere sunt cauzate de greșeli umane. Comisia UE estimează că impunerea obligatorie a sistemelor de asistență pentru șoferi în Europa ar putea salva aproximativ 25.000 de vieți și ar putea preveni cel puțin 140.000 de răni grave până în 2038, conform Echo24.de.</p>
<h2>Cutia neagră și sistemul ISA</h2>
<p>Cutia neagră din mașină, similară cu cele prezente în avioane, va deveni obligatorie pentru toate vehiculele noi înmatriculate în UE începând cu 7 iulie 2024 conform Regulamentului 2019/2144. Aceasta înregistrează date în timpul conducerii și poate furniza informații cruciale în caz de accident.</p>
<p>Iar Sistemul de Asistență Inteligentă pentru Viteză (ISA) afișează și monitorizează limita de viteză detectată, oferind avertismente vizuale și sonore atunci când aceasta este depășită, în unele cazuri poate chiar reduce automat viteza vehiculului la limita maximă prescrisă. Scopul acestui asistent de viteză este să încurajeze șoferii să respecte limitele legale de viteză, conform informațiilor de la Springer Professional, citate de publicația germană.</p>
<p>Rămâne de văzut cât de eficient va fi acest sistem, având în vedere că mulți șoferi preferă să conducă cu viteze mai mari decât cele permise și să se bazeze pe limitele de toleranță ale radarelor, sau chiar să dezactiveze astfel de sisteme de siguranță, pe care le consideră deranjante.</p>
<h2>România, campioană în UE la mortalitatea în accidente rutiere </h2>
<p>În 2022, rata deceselor în accidente rutiere în Uniunea Europeană a crescut cu 4% față de anul precedent. România a înregistrat cea mai ridicată rată de decese în accidente de mașină în UE, cu 86 de decese la un milion de locuitori, comparativ cu media europeană de 46, potrivit Eurostat. Aproape dublul mediei UE. </p>
<p>În contrast, Suedia a avut cea mai mică rată, cu doar 22 de decese la un milion de locuitori în 2022. În total, în UE au fost înregistrate 20.653 de decese în accidente rutiere în 2022. </p>
<p>În România, în 2023 au avut loc 4.525 de accidente rutiere grave, soldate cu 1.545 de decese și 3.535 de răniți grav. Comparativ cu anul anterior, numărul accidentelor a scăzut cu 190, decesele cu 88, iar răniții grav cu 160. </p>
<p>Țara nostră rămâne în fruntea clasamentului țărilor cu cele mai multe accidente rutiere, înregistrând aproximativ 76 de accidente zilnic. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 11:15:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ferrari va produce prima mașină electrică „zgomotoasă”. Când ar putea fi lansată</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/ferrari-va-produce-prima-masina-electrica-2371087.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Ferrari va produce prima mașină electrică „zgomotoasă”. Când ar putea fi lansată</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Planul Ferrari de a construi un model electric marchează un pariu îndrăzneț și costisitor pentru un producător auto de lux renumit pentru motoarele sale puternice și puternice cu ardere.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașină Ferrari de culoare roșie pe care este afișat numărul 7" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/ed7b7bcb-63cd-45d0-83ea-a1640bdd17b4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Ferrari va construi un model electric </div></div>
<p>Se cunosc puține lucruri despre mașina electrică pe care o va produce Ferrari, care nu este programată pentru lansare până în al patrulea trimestru al anului 2025. Cu toate acestea, noțiunea de motor electric a declanșat deja o dezbatere aprinsă în comunitatea auto și printre colecționarii bogați de mașini.</p>
<p>O mare parte a dezbaterii se concentrează pe sunetul motorului. Trenurile motopropulsoare Ferrari sunt apreciate pentru simfonia lor de hohote, zgomote, pop și zgomote înalte. Motoarele electrice sunt în mare parte silențioase.</p>
<p>Vigna a spus că acustica de putere a Ferrari va fi întotdeauna „<i>autentică</i>”, ceea ce înseamnă că firma nu va încerca să recreeze sunetul unui motor cu ardere prin programe audio false. El a sugerat, totuși, că ar putea amplifica sau arăta mai bine sunetul natural al unui motor electric.</p>
<p>„<i>Motorul electric nu este tăcut”</i>, a spus el. „<i>Există o modalitate de a-l lăsa să se joace într-un mod unic.”</i></p>
<p>Vigna a adăugat că sunetul motorului este doar o parte din experiența emoțională a conducerii supermașinii.</p>
<p>„T<i>u interacționezi cu ochii, cu urechile, cu întregul tău corp</i>”, a spus el. „<i>Când vorbești despre experiența Ferrari, despre trăsăturile de conducere într-o mașină, vorbești despre a avea o emoție unică atunci când ești în mașină. Pentru că este vorba despre accelerație liniară, accelerație laterală, experiență de frânare, schimbare cutie de viteze. Deci sunt multe dimensiuni, nu doar sunetul.”</i></p>
<p>Vigna a refuzat să ofere proiecții pentru prețul sau vânzările generale ale Ferrari-ului complet electric. El a spus că producătorul auto va continua să ofere clienților posibilitatea de a alege motoare cu ardere internă și hibrizi alături de modelul electric. Ferrari, a spus el, va rămâne „<i>neutru din punct de vedere tehnologic</i>”, ceea ce înseamnă că va lăsa clienților posibilitatea de a-și alege sistemul de propulsie, scrie CNBC.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:32:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Lada are mașină electrică. e-Niva, SUV cu design modern</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/lada-are-masina-electrica-e-niva-suv-cu-design-2369465.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Lada are mașină electrică. e-Niva, SUV cu design modern</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Lada a prezentat un
concept pur electric denumit e-Niva, un proiect de cercetare pentru
producătorul rus.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="e-Niva, noul concept Lada FOTO: captură video" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/31dc9766-abf9-4d90-9a31-3482491acff6/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">e-Niva, noul concept Lada FOTO: captură video</div></div>
<p>Rușii au prezentat la un salon auto autoturismul e-Niva. Aceasta nu este
o mașină de serie. Și nici măcar un prototip de pre-producție, ci un model de
cercetare. Practic, o mașină concept. </p>
<p>Motorul electric este andocat direct la cutia de transfer
prin intermediul unui arbore intermediar. </p>
<p>Bateria este formată din două blocuri: unul sub scaunul din
spate, al doilea - în portbagaj.</p>
<p>Motorul electric are o putere nominală - 60 kW, o putere de
vârf - 120 kW, capacitatea bateriei - 34 kWh, o utonomie - 175 de kilometri și imp
de încărcare de la o priză casnică - 12 ore.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22caption%22%3A%22%22%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fembed%2FUPg-Lwx18Z8%3Fstart%3D106s%22%2C%22height%22%3A320%2C%22service%22%3A%22youtube%22%2C%22source%22%3A%22https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DUPg-Lwx18Z8%26t%3D106s%22%2C%22width%22%3A580%7D%2C%22id%22%3A%22eidZI0dt22%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A38%2C%22index%22%3A6%2C%22paragraphsAbove%22%3A5%2C%22percentage%22%3A0.7307692307692307%2C%22linesBellow%22%3A14%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-youtube svelte-1bb21e6" style="--aspectRatio: 1.8125" title="embed media" width="580"></iframe></div></div>
<p><i>”Mașina păstrează aceleași abilități în teren accidentat,
dar folosește un motor electric. Acesta înlocuiește motorul termic și cutia de
viteze, fiind legat la cutia de transfer a mașinii, păstrând astfel tracțiunea
integrală și reductorul. De asemenea, diferențialul blocant a fost păstrat, dar
acum este acționat cu ajutorul unui comutator electronic</i>”, scrie promotor.ro.</p>
<p>Dată fiind capacitatea redusă a bateriei și faptul că
motorul electric este conectat la cutia de transfer, ci nu direct la roți,
lucru ce reduce eficiența energetică, autonomia nu este surprinzătoare.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:36:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bătrâna Dacie 1300 a făcut senzație pe circuitul de Nürburgring, cel mai vechi din Europa. „ Dacia a alergat alături de Porsche GT3 RS, M2, M3”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/batrana-dacie-1300-a-facut-senzatie-pe-circuitul-2368436.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Bătrâna Dacie 1300 a făcut senzație pe circuitul de Nürburgring, cel mai vechi din Europa. „ Dacia a alergat alături de Porsche GT3 RS, M2, M3”</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Cel mai vechi circuit din Europa, Nürburgring, a văzut la treabă o bătrână Dacie 1300, într-o tentativă de a demonstra că ceea ce e vechi nu e neapărat de înlocuit.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia 1300 pe circuitul de l aNürburgring. FOTO dailydriven.ro" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1e09401e-f9b1-453c-81ed-3c241582827c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia 1300 pe circuitul de l aNürburgring. FOTO dailydriven.ro</div></div>
<p>Dacia 1300, veche de 50 de ani a fost dusă în Germania de dailydriven.ro, pentru a arăta că mașina românească nu a murit și că autoturismele vechi pot fi reintegrate ușor într-un nou ciclu.</p>
<p>„<i>După patru zile de condus am ajuns cu </i>Dacia 1300<i> pe Nürburgring și am parcurs cu succes un lap de circuit. Ce am găsit aici poate fi considerat de unii Mecca pasionaților de mașini. Noi, în atâta gălăgie asurzitoare de motoare turate, paradoxal, ne-am găsit liniștea. Circuitul e genial. Chiar ne uitam la un interviu cu un pilot de performanță care spunea că a reușit să îl învețe după aproximativ 1000 de lap-uri. 1000 de ture de 20.8 kilometri, ca să înțelegeți cât de complex este</i>”, spun cei de la dailydriven.ro.</p>
<div class="raw-block"><iframe allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="true" class="facebook-iframe" frameborder="0" height="314" loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fdailydriven.ro%2Fvideos%2F834758045200156%2F&amp;show_text=false&amp;width=390&amp;t=0" style="border:none;overflow:hidden" width="560"></iframe></div>
<p>Pe circuitul de la Nürburgring, posesorii de mașini scumpe și puternice s-au oprit pentru a admira „relicva” de doar 54 de cai.</p>
<p>„<i>E greu de explicat în cuvinte cum a fost pe circuit dar deși </i>Dacia <i>are doar 54 de cai, am simțit că am zburat pe curbe și totul s-a terminat dezamăgitor de repede. Dacia a alergat într-o companie selectă, alături de multe Porsche GT3 RS, M2, M3 și lista poate continua. Și apropo de supercar-uri, e uimitor când un posesor de mașină de 300.000 de euro se oprește lângă una de zeci de ori mai ieftină să o admire</i>”, mai precizează sursa citată.</p>
<h2>Cu cât este vândută în Germania o Dacia 1300 cu 130.000 de kilometri la bord. Este model istoric </h2>
<p>De la începutul lunii mai, pe unul dintre cele mai căutate site-uri de vânzări automobile second-hand din Germania - mobile.de – a fost scoasă la vânzare o mașină Dacia 1300 de culoare crem, fabricată în august 1976 la uzina de la Mioveni.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașina are interiorul originar, fără modificări FOTO mobile.de" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/19c336d6-7511-44f0-acd2-545923966fcc/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașina are interiorul originar, fără modificări FOTO mobile.de</div></div>
<p>Mașina este deținută de un pasionat colecționar de automobile istorice din localitatea Putbus, aflată în nord-estul Germaniei, aproape de Marea Baltică.</p>
<p><i>„Mașina este clasificată ca vehicul istoric și este într-o stare foarte bună, fiind necesare doar câteva lucrări minore privind faza lungă, țeava de eșapament și câteva reglaje la carburator. Vehiculul a fost revopsit în anul 2013”,</i> spune proprietarul mașinii.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașina a fost fabricată acum 48 de ani FOTO mobile.de" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/4dbc5f11-a0dc-49b9-9b57-472e99212e08/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașina a fost fabricată acum 48 de ani FOTO mobile.de</div></div>
<p>Dacia 1300 oferită la vânzare de către proprietarul neamț are motor pe benzină, 54 cai-putere și 130.000 de kilometri la bord. Prețul pe care îl cere germanul pentru mașină este de 4.600 de euro.</p>
<p>Una dintre cele mai populare mașini românești, Dacia 1300, a intrat în fabricație la uzina de la Mioveni-Argeș în anul 1969, în aceeași perioadă în care se producea și Dacia 1100.</p>
<p> Evenimentul major al anului 1969 în industria auto din țara noastră a fost lansarea comercială a primelor modele R12 produse în România sub numele Dacia 1300.</p>
<p>Modelul s-a dovedit un foarte mare succes comercial atât în România, cât și în alte țări din Europa de Est, unde a fost exportat începând cu anul 1971.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 05:40:36 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
