<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum să reduci căldura din mașină pe caniculă. Sfaturile specialiștilor</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-sa-reduci-caldura-din-masina-pe-canicula-2375761.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Cum să reduci căldura din mașină pe caniculă. Sfaturile specialiștilor</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Vara aceasta se anunță a fi una dintre cele mai călduroase din istoria României, cu temperaturi care depășesc limita de 40 de grade celsius, iar temperaturile extreme afectează negativ orice mașină.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="O mașină albastră rulează pe o stradă în câmp în plin soare" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1c58ba43-4136-4cc0-a2ff-d5da48106f62/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Temperaturile extreme afectează negativ orice mașină. Foto Shutterstock</div></div>
<p>Canicula poate dăuna sănătății unui vehicul, ducând la reparații costisitoare și la o valoare reziduală mai mică.</p>
<p>Având în vedere aceste lucruri, experți din cadrul companiei de date auto carVertical vin cu sfaturi utile despre cum să poți minimiza riscul de supraîncălzire a mașinii ca să o menții în formă optimă pe tot parcursul verii.</p>
<h2>Parchează la umbră</h2>
<p>Dacă este posibil, nu lăsa niciodată mașina direct în razele soarelui pentru perioade lungi de timp. Căldura poate distruge interiorul din piele până în punctul în care acesta începe să crape. Ca să nu mai vorbim de faptul că soarele afectează vopseaua mașinii și orice piese din plastic.</p>
<p>Desigur aceste daune nu se întâmplă de pe o zi oe alta, dar dacă vrei să-ți păstrezi mașina într-o stare bună pe o perioadă lungă de timp, parchează-o la umbră sau într-un garaj. Până și să te urci într-o mașină încinsă este neplăcut și vei consuma multă energie ca s-o răcești.</p>
<p>Matas Buzelis, expert auto din cadrul carVertical, sugerează să parchezi mașina în așa fel încât să nu fie cu fața la soare.</p>
<p>„Nu este nimic mai neplăcut decât să intri într-un vehicul și să te așezi pe scaunele din piele neagră care au fost expuse direct la razele soarelui preț de câteva ore. Asigură-te că mașina este poziționată în așa fel încât soarele bate din spate până în momentul în care trebuie să te sui la volan, astfel încât scaunele și volanul să nu se încălzească prea tare” - explică domnul Buzelis.</p>
<h2>Deschide puțin toate ferestrele</h2>
<p>Dacă păstrezi geamurile laterale deschise câțiva centrimetri, chiar și atunci când mașina este parcată afară, direct la soare, temperatura din cabină nu va fi insuportabilă.</p>
<p>„<i>Aerul cald urcă și se evaporă prin geamurile deschise. Mai mult, dacă există chiar și cea mai mică urmă de vânt, interiorul mașinii va fi mult mai răcoros decât în cazul în care geamurile ar fi fost lăsate complet închise</i>” - spune Buzelis.</p>
<h2>Asigură-te că aerul condiționat funcționează la capacitate optimă</h2>
<p>Înainte să înceapă vara și temperaturile să urce vertiginos, este important să vezi care este starea sistemului de aer condiționat. Dacă încă n-ai mers cu mașina la service, poate ar fi cazul s-o faci. Un filtru de aer murdar, un termostat defect sau gurile de ventilație blocate te vor face să te simți ca și cum ai fi într-o saună când îți conduci mașina. Asigură-te că aparatul de aer condiționat funcționează așa cum trebuie și că-ți poate oferi confortul pe care-l meriți.</p>
<p>Nu aștepta până în ultimul minut pentru a remedia eventualele probleme de AC, coada de așteptare la service este mai lungă decât crezi pe timp de vară.</p>
<h2>Monitorizează presiunea în anvelope</h2>
<p>Vremea caldă duce la creșterea presiunii în anvelope, fenomen care în cazuri rare poate provoca o explozie. Pentru fiecare creștere de 10°C a temperaturii, presiunea în anvelope crește și ea cu 0,1 bar, chiar și atunci când mașina stă pe loc.</p>
<p>Verifică regulat presiunea în anvelope ca să fii sigur că sunt umflate respectând cu strictețe recomandările producătorului. Căldura poate duce și la o uzură prematură, așa că fii atent la grosimea cauciucului. În caz contrar, riști să-ți fie afectate manevrabilitatea și frânarea mașinii, punându-te în situații periculoase când conduci.</p>
<p>„<i>Presiunea crescută face ca segmentul de mijloc al anvelopei să se uzeze mai repede decât părțile exterioare sau cele laterale. Dacă nu inspectezi presiunea la fiecare câteva mii de kilometri, anvelopele se pot uza și prin urmare vor avea o aderență slabă pe un carosabil umed</i>” - explică expertul auto al carVertical.</p>
<h2>Verifică nivelul antigelului/lichidului de răcire</h2>
<p>Majoritatea motoarelor auto funcționează optim în intervalul de temperatură cuprins între 90°C și 105°C. Prin urmare, dacă nu este suficient lichid de răcire, motorul se poate supraîncălzi. Când afară este extrem de cald, aceste procese sunt accelerate.</p>
<p>Verifică toate furtunele și vezi dacă există fisuri, deoarece ultimul lucru pe care-l vrei într-o zi fierbinte de vară este să ai de-a face cu o scurgere de lichid. Dacă nivelul lichidului de răcire este insuficient, completează-l cât mai repede ca să-ți protejezi motorul.</p>
<h2>Folosește parasolare</h2>
<p>Parasolare reflectă lumina soarelui, păstrând interiorul mașinii mai răcoros. Dacă în timpul verii trebuie să parchezi vehiculul în spații deschise, parasolare mențin temperatura din interior la un nivel mai scăzut. Estimările spun că te poți aștepta la o reducere de până la 25% a temperaturii interioare a mașinii atunci când folosești un parasolar.</p>
<h2>Menține un nivel adecvat al uleiului de motor și a celorlalte lichide </h2>
<p>Căldura reduce vâscozitatea uleiului de motor – devine mai subțire și nu lubrifiază atât de bine piesele autoturismului. Gradul crescut de frecare duce, de asemenea, la un consum mai mare de combustibil. Este important să schimbi uleiul la timp, altfel vei afecta sănătatea mașinii.</p>
<p>Asigură-te că ai suficient ulei de motor pe tot parcursul verii și verifică toate celelalte lichide ale mașinii (de frână, transmisie și servodirecție).</p>
<h2>Verifică bateria</h2>
<p>În timp ce mulți șoferi cred că doar temperaturile scăzute afectează sănătatea bateriei și vara are un impact mare asupra acesteia. Căldura extremă poate face ca electroliții bateriei să se evapore, să crească coroziunea și să provoace sulfatare. Bateriile folosite în țările cu climă caldă au de obicei o durată de viață mai scurtă decât cele utilizate în zone cu climă blândă.</p>
<p>Dacă nu ai mai verificat starea bateriei de câțiva ani de zile, este o idee bună să o faci acum ca să nu te trezești într-o zi că nu mai poți să pornești mașina.</p>
<h2>Răcorește-ți mașina înainte s-o conduci </h2>
<p>Când ai intrat într-o mașină încinsă te simți ca și cum mergi printr-un câmp de lavă. Cel mai bun sfat - nu face asta! Înainte de a porni la drum, deschide toate ușile și pornește aerul condiționat, astfel încât mașina să se răcească. Nu doar că este neplăcut să conduci într-o mașină fierbinte la interior da-i și riscant, având în vedere că poți ameți sau ți se poate face greață.</p>
<p>Când pornești la drum, ține geamurile deschise câteva minute ca să iasă tot aerul cald rămas în interior. Închide geamurile numai când sistemul de aer condiționat începe să scoată aer rece.</p>
<p>Depui ceva mai mult efort să-ți întreții mașina vara, dar nu atât de mult încât să-ți dea dureri de cap. Cu ceva planificare și dacă faci lucrări mici de rutină regulat, te asiguri că mașina ta va fi în cea mai bună stare pentru a rezista chiar și în zilele fierbinți de vară.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 21:02:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum să folosești corect aerul condiționat de la mașină. Sfaturi pentru economia de combustibil: „Nu mori, va fi rece mașina”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-sa-folosesti-corect-aerul-conditionat-de-la-2375351.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Cum să folosești corect aerul condiționat de la mașină. Sfaturi pentru economia de combustibil: „Nu mori, va fi rece mașina”</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Vara aceasta, temperaturile ridicate ne fac să apelăm din ce în ce mai des la aerul condiționat al mașinii. Însă, o utilizare incorectă a acestuia poate duce la un consum crescut de combustibil și chiar la probleme tehnice.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Pentru o răcire eficientă trebuie să ținem cont de câteva sfaturi. FOTO Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6a38e5bc-a00f-4ceb-80f5-78b27953aac4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Pentru o răcire eficientă trebuie să ținem cont de câteva sfaturi. FOTO Arhivă</div></div>
<p>Pentru a te bucura de un confort optim și a economisi bani, iată câteva sfaturi utile despre cum să folosești corect aerul condiționat al mașinii.</p>
<p>Potrivit specialiștilor în domeniul auto, înainte de a porni aerul condiționat, este recomandat să deschidem geamurile mașinii pentru a elimina aerul cald din interior. Orientează ventilatorul în sus, iar după câteva minute, închide geamurile și selectează funcția de recirculare. Când folosim butonul de recirculare a aerului, aerul din interior este recirculat în mașină, reducând nevoia de a utiliza sistemul de climatizare sau de încălzire. Astfel, motorul nu trebuie să facă eforturi suplimentare pentru a încălzi sau răci aerul din exterior, ceea ce duce la o economie semnificativă de combustibil, dar și la evitarea inhalării unui aer poluat. </p>
<p>Odată ce temperatura din interior a scăzut, redu viteza ventilatorului și menține o diferență de temperatură de maximum 5-7 grade Celsius față de exterior.</p>
<p>Nu este recomandat a sata temperatura la minim, pentru că o diferență prea mare între temperatura din interior și cea din exterior va munci compresorul tot timpul, consumând mai mult combustibil. </p>
<p>De asemenea, o altă tehnică utilă, ce va elimina impuritățile din vaporizator este aceea de a opri AC-ul înainte de a ajunge la destinație.</p>
<p>„<i>Recomand că înainte de a ajunge la destinație, să opriți compresorul de</i> aer condiționat<i> și să dezactivați recircularea, pentru că e mai eficient aerul condiționat cu recirculare. Pentru că recirculă un aer deja răcit. Compresorul muncește mai puțin. Și 3 minute, că nu mori, va fi rece mașina, caută să mergi cu ventilație doar. Ca să se ventileze vaporizatorul, ca să nu miroasă a ciorap și să se umple de bacterii. Chestia asta îți va usca complet acel vaporizator și vei vedea că în momentul în care vei opri mașina, nu o să mai găsești o baltă de apă sub ea. Pentru că ea s-a scurs între timp și tot ce era acolo s-a evaporat</i>”, au precizat, pe Facebook, cei de la Atelierul de Detailing.</p>

<div class="raw-block"><iframe allow="autoplay; clipboard-write; encrypted-media; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="true" class="facebook-iframe" frameborder="0" height="314" loading="lazy" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fmasinicorecte.ro%2Fvideos%2F997601821643549%2F&amp;show_text=false&amp;width=390&amp;t=0" style="border:none;overflow:hidden" width="560"></iframe></div>
<p>Este important să verificăm periodic filtrul de polen, pentru că un filtru înfundat poate reduce eficiența sistemului de aer condiționat și poate crește consumul. De asemenea, o presiune corespunzătoare în anvelope va face ca mașina să ruleze în bune condiții, fără a crește consumul de combustibil.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:29:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Vești proaste pentru iubitorii mașinilor electrice. Bateriile cu care funcționează acestea poluează cu substanțe chimice periculoase</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/vesti-proaste-pentru-iubitorii-masinilor-2374072.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Vești proaste pentru iubitorii mașinilor electrice. Bateriile cu care funcționează acestea poluează cu substanțe chimice periculoase</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Tehnologia are adesea un impact dublu, iar bateriile litiu-ion folosite în majoritatea vehiculelor electrice nu fac excepție. Un studiu recent a descoperit că acestea pot fi o sursă de poluare cu substanțe chimice periculoase cunoscute sub numele de PFAS - „substanțe chimice eterne”.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Stație de încarcare mașini electrice. FOTO Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/69c763a2-fe51-4c96-ab11-15fc38ebf728/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Stație de încarcare mașini electrice. FOTO Arhivă</div></div>
<p>PFAS sunt denumite "<i>substanțe chimice eterne</i>" deoarece persistă în mediul înconjurător timp de mii de ani fără a se descompune. Expunerea la PFAS a fost asociată cu probleme de sănătate precum afecțiuni hepatice, colesterol ridicat, greutate mică la naștere și boli renale cronice, potrivit sciencealert.com.</p>
<p>Știrea îngrijorătoare este că anumite tipuri de baterii litiu-ion utilizează o clasă de substanțe chimice PFAS pentru a le face mai puțin inflamabile și a conduce mai eficient electricitatea. Iar cercetătorii au detectat niveluri ridicate ale acestor PFAS în aer, apă, sol și sedimente din zonele învecinate fabricilor care produc astfel de substanțe chimice din SUA, Belgia și Franța, potrivit unui studiu revizuit de colegi în revista Nature Communications.</p>
<p>Descoperirea subliniază o problemă crucială - tranziția către tehnologii verzi precum mașinile electrice este esențială pentru combaterea crizei climatice, dar are și efecte secundare care necesită studii aprofundate.</p>
<p>În timp ce impactul asupra mediului și sănătății al mineritului de litiu și a altor minerale folosite în baterii, panouri solare, turbine eoliene este cunoscut, abia acum cercetătorii identifică bateriile litiu-ion drept sursă de poluare cu PFAS.</p>
<p>Studiul subliniază necesitatea dezvoltării unor tehnologii și soluții de reciclare a bateriilor care să nu agraveze această problemă. </p>
<p>„<i>Reducerea emisiilor de dioxid de carbon cu inovații precum mașinile electrice este esențială, dar nu ar trebui să vină cu efectul secundar al creșterii poluării cu PFAS</i>”, a precizat Jennifer Guelfo, profesor asociat de inginerie de mediu la Texas Tech University și coautor al studiului. </p>
<p>Studiul arată că doar aproximativ 5% din bateriile litiu-ion sunt reciclate, iar până în 2040 ar putea exista aproximativ 8 milioane de tone de deșeuri de baterii litiu-ion.</p>
<p>Guelfo a spus că oamenii de știință, inginerii, producătorii și factorii de decizie politică trebuie să dezvolte tehnologia bateriilor și soluții de reciclare care să nu exacerbeze poluarea cu PFAS.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:17:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum să devii proprietarul unei mașini de lux precum Aston Martin sau Rolls-Royce cu ajutorul BCCH Auto Switzerland</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-sa-devii-proprietarul-unei-masini-de-lux-2376174.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Cum să devii proprietarul unei mașini de lux precum Aston Martin sau Rolls-Royce cu ajutorul BCCH Auto Switzerland</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p><i>Visezi să simți adrenalina pulsând prin
vinele tale în timp ce accelerezi la volanul unei bijuterii pe patru roți?</i></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="adevarul ro  Cum să devii proprietarul unei mașini de lux precum Aston Martin sau Rolls Royce cu ajutorul BCCH Auto Switzerland jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/ef5ffd1f-b448-473a-8f70-4058f36156f9/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Să explorezi limitele performanței într-un
vehicul care îmbină eleganța cu puterea brută? Dacă răspunsul este da, atunci
ai ajuns în locul potrivit. În această călătorie captivantă, vom explora lumea
fascinantă a mașinilor de lux și vom dezvălui secretele de a deveni
proprietarul unei astfel de capodopere.</p>
<h2>Pasiunea pentru automobile de Lux: De la vis la realitate</h2>
<p>Automobilele de lux nu sunt simple mijloace de
transport; ele sunt o expresie a stilului de viață, a reușitei și a pasiunii
pentru performanță. Aceste bijuterii pe roți sunt create pentru a oferi o
experiență de conducere de neuitat, combinând inginerie de vârf cu design
captivant. De la Aston Martin, cu liniile sale elegante și puterea robustă,
până la Rolls-Royce, simbolul suprem al rafinamentului și al luxului, fiecare
marcă are propria poveste de spus.</p>
<p>În căutarea ta pentru a deveni proprietarul
unei mașini de lux, BCCH
Auto Switzerland te va ghida pas cu pas în această aventură. Această
companie de elită se dedică a oferi clienților săi acces la cele mai rafinate
și exclusiviste automobile de pe planetă. Cu o gamă impresionantă de modele, de
la Aston Martin, Lamborghini, Ferrari până la Rolls-Royce, BCCH Auto
Switzerland este locul ideal pentru a-ți transforma visele în realitate.</p>
<h2>Găsirea mașinii potrivite</h2>
<p>Procesul de a alege mașina perfectă este o
experiență personală și emoționantă. La BCCH Auto Switzerland, veți beneficia
de asistență personalizată din partea unei echipe de experți pasionați. Aceștia
vor înțelege preferințele și cerințele dumneavoastră, ghidându-vă către modelul
care se potrivește cel mai bine stilului dumneavoastră de viață și
personalității.</p>
<h2>Finanțarea visului: Opțiuni accesibile</h2>
<p>Odată ce ați găsit mașina perfectă, următorul
pas este să găsiți soluția de finanțare potrivită. BCCH Auto Switzerland
colaborează cu instituții financiare de top pentru a oferi clienților săi
opțiuni flexibile și avantajoase. Indiferent dacă sunteți o persoană fizică sau
juridică, veți beneficia de asistență personalizată pentru a găsi cea mai bună
soluție de finanțare care se potrivește bugetului și cerințelor dumneavoastră.</p>
<h2>Procesul de achiziție: Un drum către exclusivitate</h2>
<p>La BCCH Auto Switzerland, procesul de
achiziție este o experiență de neuitat. De la momentul în care pășiți în
showroom-ul lor modern din Calea Bucureștilor 289, Otopeni și până la livrarea
finală a mașinii dumneavoastră de vis, veți fi tratat cu cel mai înalt nivel de
profesionalism și atenție la detalii. Echipa dedicată vă va ghida prin fiecare
etapă, asigurându-se că întregul proces este fără efort și că satisfacția
dumneavoastră este prioritatea principală.</p>
<h2>Servicii post-vânzare: Menținerea perfecțiunii</h2>
<p>Odată ce ați devenit proprietarul unei mașini
de lux, BCCH Auto Switzerland continuă să vă ofere servicii excepționale.
Echipa lor de experți certificați se va asigura că automobilul dumneavoastră
este întreținut la cele mai înalte standarde, astfel încât să puteți savura
fiecare milă parcursă la volanul acestei capodopere.</p>
<p>Prin achiziționarea unei mașini de lux de la
BCCH Auto Switzerland, veți deveni parte a unei comunități exclusiviste de
pasionați ai automobilelor de lux. Veți avea ocazia de a interacționa cu alți
proprietari care împărtășesc aceeași pasiune pentru performanță și rafinament,
creând astfel conexiuni prețioase și amintiri de neuitat.</p>
<p>În cele din urmă, ceea ce face ca deținerea
unei mașini de lux să fie atât de specială este experiența de conducere în
sine. De la senzația de putere sub capotă până la confortul suprem al
interiorului luxos, fiecare călătorie va fi o aventură captivantă. Veți simți
adrenalina pulsând în timp ce accelerați pe autostrăzi sau veți savura liniștea
și rafinamentul în timp ce vă deplasați prin oraș.</p>
<p>Devenind proprietarul unei mașini de lux
precum Aston Martin, Ferrari, Lamborghini sau Rolls-Royce nu este doar o simplă
achiziție; este o investiție în stilul de viață, în pasiune și în realizarea
visurilor. Cu BCCH Auto Switzerland ca partener de încredere, această
experiență exclusivistă devine accesibilă și memorabilă. Așadar, pregătește-te
să trăiești visul și să savurezi fiecare moment la volanul unei capodopere
automobile.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 19:12:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noua Dacia Spring, lăudată de cel mai vechi ziar din Irlanda: „Îți oferă doar ceea ce ai nevoie”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/noua-dacia-spring-laudata-de-cel-mai-vechi-ziar-2376275.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Noua Dacia Spring, lăudată de cel mai vechi ziar din Irlanda: „Îți oferă doar ceea ce ai nevoie”</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Lansat în primăvara lui
2024, noul model Dacia Spring electric a
făcut deja valuri în industria auto. Iar jurnaliștii de la The
Irish Times, cel mai vechi și important ziar din Irlanda, a realizat
un amplu articol dedicat noului model Spring.  
</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Spring se bucură de succes FOTO Renault Group" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/9f0b84e0-4d84-4e43-b378-8ab3d7d14696/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Spring se bucură de succes FOTO Renault Group</div></div>
<p>Cu o motorizare de 65 CP și un consum
excelent în ciclul mixt WLTP, 14,6 kWh/100 km, Dacia Spring a atras
deja numeroase comenzi în toată Europa.</p>
<p><i>„Am uitat să luăm
în calcul ceva în această lume transformată parcă după surorile
Kardashian. Am uitat să ne gândim că adesea suficient e chiar
suficient. Adică doar ceea ce ai nevoie și nimic mai mult. Iar noua
Dacia Spring îți oferă doar ceea
ce ai nevoie. Mașina produsă de Dacia este cel mai ieftin vehicul
electric comercializat în Irlanda. Cu un interior mai clasic decât
te-ai aștepta, Dacia merită clar fiecare
bănuț cu noul automobil electric, chiar
dacă Spring nu este o mașină proiectată pentru a fi rapidă pe
strâzi. Noua Dacia Spring este, având
o greutate de numai 984 kilograme, cea mai
ușoară mașină electrică de pe piață”</i>, precizează
jurnaliștii de la Irish Times.  
</p>
<p>Lansat în 2021, Spring a ocupat, timp
de doi ani consecutiv, în 2022 și 2023, locul al treilea în
Europa în clasamentul celor mai vândute mașini electrice către
clienții persoane fizice. În total, de la lansare, peste 150.000 de
exemplare Dacia Spring au fost înmatriculate pe tot
globul. 
</p>
<p>În România, prețul
de pornire începe de la 11.800 euro (TVA inclus) prin Programul
Rabla Plus.</p>
<p> Modelul poate fi
deja comandat în România din luna
aprilie, primele livrări către clienți fiind prevăzute pentru
luna septembrie.</p>
<p>Spring a ocupat în 2023 locul al
treilea în Europa în clasamentul celor mai vândute mașini
electrice către clienții persoane fizice.</p>
<p>Pe piața din România, Spring s-a
impus încă din primul an de comercializare drept liderul detașat
al pieței de vehicule electrice. În 2023 au fost înmatriculate
6.875 de unități. 
</p>
<p>Cu o greutate de 984 kg în echiparea
superioară Extreme, Dacia Spring este singurul automobil 100%
electric din Europa care are mai puțin de o tonă. 
</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 04:15:25 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
