<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dacia rupe topurile și în 2025. Modelul care menține producătorul din România în fruntea clasamentului european</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/dacia-rupe-topurile-si-in-2025-modelul-care-2460224.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Dacia Sandero este în fruntea listei cu cele mai bine vândute automobile din Europa, arată un clasament publicat recent.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Sandero FOTO Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/659843ab-3832-4cce-b290-5edee1b8fb56/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Ierarhia are la bază datele preliminare adunate de Dataforce, care reprezintă 96% din vânzările de mașini noi din primele șase luni ale anului 2025 în Uniunea Europeană, Regatul Unit și piețele EFTA (Islanda, Liechtenstein, Norvegia și Elveția).</p>
<p>Topul plasează Dacia Sandero în fruntea celor mai de succes mașini, bestseller absolut în 2024 și lider din ianuarie până în martie, înainte de a înregistra o scădere progresivă a vânzărilor, ajungând la -17% în iunie, pentru un total de -9,4%. Renault Clio a fost modelul câștigător, înregistrând o creștere puternică din aprilie și ocupând locul al doilea în clasamentul semestrial, datorită unei strategii agresive de vânzări care deschide calea pentru ieșirea din piață a generației actuale, următoarea generație urmând să debuteze la Salonul Auto de Monaco, în septembrie. Clio, modelul cel mai bine vândut în iunie, este urmat îndeaproape pe locul al doilea de Tesla Model Y, care a revenit în forță. Rezultatul general pe șase luni rămâne modest, cu un loc 21, reflectând o încetinire semnificativă a livrărilor în prima jumătate a anului, în scădere cu 32,4% față de aceeași perioadă din 2024, cu 68.206 unități vândute, dintre care 22.513 au fost doar în iunie.</p>
<h2>Cum arată Top 20</h2>
<p>Clasamentul celor mai bine vândute modele în primele 6 luni ale anului 2025, conform datelor preliminare pentru UE și Regatul Unit (număr de unități)</p>
<p><b>Dacia Sandero 130.713 unități</b></p>
<p>Renault Clio 123.225</p>
<p>Peugeot 208 108.346</p>
<p>Volkswagen T-Roc 105.629</p>
<p>Volkswagen Golf 103.964</p>
<p>Volkswagen Tiguan 102.482</p>
<p>Dacia Duster 95.861</p>
<p>Toyota Yaris Cross 94.763</p>
<p>Peugeot 2008 94.753</p>
<p>Citroen C3 94.454</p>
<p>Opel Corsa 92.016</p>
<p>Toyota Yaris 86.464</p>
<p>Skoda Octavia 81.842</p>
<p>Nissan Qashqai 78.397</p>
<p>Ford Puma 77.285</p>
<p>Renault Captur 76.433</p>
<p>Kia Sportage 75.169</p>
<p>Hyundai Tucson 74.303</p>
<p>Fiat Panda 70.737</p>
<p>MG ZS 68.544</p>
<h2>Mărcile chinezești prind viteză</h2>
<p>În prima jumătate a anului 2025, înmatriculările producătorilor auto chinezi au crescut cu 72% față de aceeași perioadă a anului trecut, ajungând la 327.712 unități. Aceasta a crescut cota lor de piață globală la 4,8% față de 2,8% în perioada ianuarie-iunie 2024. Doar patru companii au reprezentat 88% din totalul vânzărilor producătorilor auto chinezi în Uniunea Europeană, țările AELS și Regatul Unit. Marca MG este în centrul atenției, cu o creștere de 18% până la 151.435 de vehicule, în timp ce BYD, cu cele 69.953 de unități ale sale, a înregistrat o creștere record de 312%, alimentată de modelul hibrid plug-in Seal U DM-i, care singur a reprezentat 41% din vânzări în iunie. Următorul este grupul Chery, cu 38.402 de unități vândute și o creștere exponențială de 1.389%, urmat de Geely cu 30.232 de unități, o creștere de 68%.</p>
<h2>Piața europeană, în declin</h2>
<p>Creșterea mărcilor chinezești este în contrast puternic cu performanța pieței europene de mașini noi din primele șase luni ale anului 2025. În UE, s-a înregistrat o scădere de 0,9% față de aceeași perioadă a anului precedent, conform datelor publicate de ACEA, Asociația Producătorilor Europeni de Automobile. Vânzările de mașini noi au totalizat 6.815.320 de unități. Scăderea este mult mai pronunțată în comparație cu prima jumătate a anului 2019, care a scăzut cu 19,1%. Printre principalele piețe ale regiunii, doar Spania și Regatul Unit înregistrează creșteri (+15,2% și +6,7%), în timp ce Franța este în scădere cu 6,7%, Germania cu 13,8% și Italia cu 17,4%.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 20:29:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pompa compresor auto - acel mic accesoriu care te poate salva din situații neprevăzute</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/pompa-compresor-auto-acel-mic-accesoriu-care-te-2459248.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Când te gândești la câte lucruri există pe lumea asta, de unele cu siguranță nu ai nevoie, pe altele le dorești, dar de altele nici nu-ți dai seama când îți pot deveni necesare. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="pompa compresor auto perneauxiliare png" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/cde3170b-a9ff-4312-9ea0-0fe33f660b3a/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Din ultima
categorie ar putea face parte și o pompă compresor auto. Odată ce o ai în
mașină, știi că nu are de ce lipsi vreodată de acolo. </p>
<p><b>Pompa compresor de aer pentru automobil nu dispune de
cine știe ce tehnologie</b></p>
<p>Nici nu
impresionează neapărat prin dimensiune sau altceva. Însă, poate face diferența
între o zi bună și o zi care este complet dată peste cap de un mic incident. </p>
<p>Cum așa? Știi deja,
deoarece poate ai trecut prin asta tu sau altcineva apropiat, o pană sau o
roată dezumflată nu se gândește că tu ai treabă urgentă, că plouă, că e noapte
sau că te afli în mijlocul drumului, fără vreun peco sau vreo casă prin
preajmă. De aceea, e și atât de prețioasă mica pompa compresor auto. </p>
<p><b>Când ai putea avea nevoie de un compresor auto de tip
pompă? Situațiile sunt multiple</b></p>
<p>Te-ai putea afla
într-unul dintre următoarele scenarii. </p>
<p>E dimineață și tu
te pregătești cu zâmbetul pe buze, cu cafeaua în termos, să mergi la muncă.
Observi, spre dezamăgirea ta, că una dintre roți e dezumflată. Ai putea sta
acasă, ai putea merge la vulcanizare sau ai putea lua un taxi sau un mijloc de
transport în comun. Însă mai există o variantă - mai bună pentru tine - o pompa
compresor aer mereu la îndemână în portbagaj. </p>
<p>La această soluție
poți recurge oricând dacă ai așa ceva în dotare. Trebuie doar s-o conectezi la
priza auto sau la o priză standard, să setezi presiunea de care e nevoie și, în
doar câteva minute, vei putea pleca la drum. Fără să te învoiești de la muncă
și fără să te stresezi cu alte probleme. </p>
<p>O altă situație
poate arăta în felul următor. Te afli cu familia, în concediu la mare. Observi,
tot așa, că la una dintre roți e o problemă. Nu știi zona bine, îi ai pe toți
care depind de tine, nu știi la cine să suni să te ajute. Nu vezi niciun
service prin apropiere. Dar, dacă ai la dispoziție mereu un compresor portabil,
vei putea rezolva problema măcar temporar, continuând drumul până la service
sau până găsești sprijin specializat. </p>
<p>Ar mai exista o
situație, pentru exemplificare. Se întâmplă să ai o pană lentă. Aerul se pierde
foarte încet. Pentru a nu te opri din 5 în 5 minute ca să observi starea
pneului, până la destinația ta, e bine să ai un compresor de aer ca să faci
presiunea. Te va ține o bună durată de timp până când vei găsi soluția
potrivită în cazul tău. </p>
<p><b>Cunoști ce e și mai profitabil la a avea o pompă
compresor de aer?</b></p>
<p>Faptul că o poți
folosi și în alte situații, aparte de a face presiunea la roțile mașinii. Un
compresor multifuncțional vine cu adaptoare și pentru biciclete, trotinete
electrice, mingi sau echipamente sportive, saltele gonflabile, colaci pentru
vacanțe sau bărci pneumatice. Nu este un produs greoi și de aceea e atât de
practic și de esențial. </p>
<p>Nici măcar nu
trebuie să fii mecanic pentru a-l folosi. Majoritatea pompelor compresor pentru
mașină au, azi, ecran digital, funcții de oprire automată atunci când se ajunge
la presiunea dorită, și poate chiar lanterne de utilizat pe timp de noapte. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 08:17:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Un mecanic dezvăluie care e cea mai fiabilă marcă de mașini din lume. „Dacă toți ar conduce-o, aș da faliment”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/un-mecanic-dezvaluie-care-e-cea-mai-fiabila-marca-2460340.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un mecanic auto a lăudat marca de vehicul care, în opinia sa, produce cele mai fiabile mașini din lume, înainte de a dezvălui ce mașină deține el însuși.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Honda. FOTO: Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6b029dd7-a73b-4f6f-a5c4-cece455d6f3e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Honda. FOTO: Shutterstock</div></div>
<p>Mecanicul James Goodhand a discutat cu Reach PLC despre cele mai bune sfaturi pe care le oferă publicului pentru a cumpăra o mașină folosită bună. În ceea ce privește marca pe care ar sugera-o ca fiind cea mai fiabilă, el a ales legendara marcă japoneză Honda.</p>
<p><i>"Dacă bugetul permite, cumpără o mașină japoneză. Cea mai bună dintre toate, Honda. Ei sunt cu adevărat cei mai buni ingineri de vehicule din lume. Dacă toată lumea ar conduce o Honda, aș da faliment",</i> a declarat mecanicul citat de Mirror.</p>
<p>Explicând în detaliu de ce a ales Honda, James a adăugat: "<i>Fiabilitatea lor e excepțională. De exemplu, am grijă de un Civic vechi de 20 de ani cu peste 200 km pentru un client. Totuși</i>, <i>motorul merge atât de lin, încât ți-ai putea pune ceașca de ceai pe el, iar sunetul este atât de redus, încât cu greu îți dai seama dacă funcționează. Și mașina asta a parcurs destui kilometri cât să ajungă până la</i> <i>Lună."</i></p>
<p>În ceea ce privește mașina pe care alege să o conducă, James a dezvăluit că vehiculul său provine de la marca suedeză Volvo, pe care o deține alături de o altă mașină iubită. El a spus: "<i>Nu va veni ca o surpriză faptul că avem un Volvo V90! Deși merită menționat faptul că am, de asemenea, un BMW M3 pe care îl am de cincisprezece ani, care a servit ca mașină de familie pentru perioade de timp și este, de fapt, mașina cu care băiețelul meu s-a întors de la maternitate. "</i></p>
<p>James nu este primul mecanic auto care evidențiază performanțele Honda ca fiind o marcă bună.</p>
<p>Experții auto de la WhatCar? au pus la încercare o selecție de mașini mici la începutul acestui an, iar cea mai recentă Honda Jazz s-a clasat în primele trei locuri, fiind lăudată pentru caracterul său extrem de practic.</p>
<p>Luna trecută, Honda a rechemat de urgență în service câteva sute de mii de mașini din Statele Unite, după ce a descoperit o defecțiune gravă, la unele dintre cele mai bine vândute modele.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 26 Jul 2025 16:34:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum să planificați o călătorie cu mașina economică</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-sa-planificati-o-calatorie-cu-masina-economica-2463457.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Vacanța de vară este momentul ideal pentru a planifică o călătorie cu mașina. Acestea fiind spuse, dacă doriți să planificați o călătorie economică, atunci vă putem ajuta.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image 1 png" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/13c774d7-a0c3-4591-aa07-2329642cf6c4/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Există câteva
lucruri esențiale pe care le puteți face pentru a reduce costurile în timp ce
vă bucurați de o călătorie cu mașina, singur sau împreună cu cei dragi. Fără
alte introduceri, să trecem la lista de sfaturi care vă pot ajuta să
planificați din timp, să fiți economi și să aveți o experiență minunată în
călătoria cu mașina.</p>
<p>Citiți mai departe
pentru a afla mai multe.</p>
<h2>Începeți cu stabilirea bugetului</h2>
<p>Deoarece obiectivul
principal este să economisiți bani în timp ce vă bucurați de o călătorie cu
mașina minunată, primul pas este să vă stabiliți bugetul. Stabiliți un buget
total pentru călătorie și apoi împărțiți în diferite categorii, cum ar fi
combustibil, mâncare, activități și cazare. Dacă plecați în călătorie cu mașina
într-un weekend, asigurați-vă că faceți cercetări cu cel puțin câteva zile în
avans, astfel încât să puteți estima costurile potențiale pentru fiecare
categorie cheie. Asigurați-vă că lăsați ceva bani pentru cheltuieli
neprevăzute. Dacă intenționați să înotați undeva, cel mai bine este să
rezervați din timp pentru a economisi bani.</p>
<h2>Alegeți destinația</h2>
<p>După ce ați
stabilit bugetul, următorul pas este să alegeți destinația. În mod ideal, ar
trebui să optați pentru o destinație atractivă, astfel încât să vă puteți
bucura de călătorie, dar și să participați la activități distractive odată
ajunși la destinație. Odată ce ați stabilit destinația, puteți căuta cele mai
bune și mai avantajoase opțiuni de cazare, cum ar fi Airbnb și hoteluri. Pentru
a economisi bani, cea mai bună opțiune este rezervarea în avans.</p>
<p>Fiți atenți la
traseu și planificați în avans, astfel încât să puteți calcula cheltuielile
potențiale cu combustibilul în funcție de distanța totală.</p>
<h2>Cunoașteți semnele care indică faptul că mașina dvs. are
nevoie de reparații</h2>
<p>În calitate de proprietar de mașină, ar trebui
să vă cunoașteți mașina în detaliu, ceea ce înseamnă să fiți familiarizat cu
indicatorii specifici care pot sugera că mașina dvs. are nevoie de piese de
schimb. De exemplu, dacă detectați zgomote neobișnuite provenind din diferite
părți ale mașinii, cum ar fi capota, ar fi bine să verificați motorul. Dacă
aveți nevoie de piese de schimb, asigurați-vă că alegeți piese de schimb
originale, compatibile cu celelalte componente ale mașinii dvs. Vă recomandăm
să verificați piesele
de schimb originale pe care le căutați la cel mai bun preț.</p>
<p>Fiți atenți la luminile de avertizare care se
aprind și se sting, la problemele de performanță, la vibrațiile ciudate care nu
existau înainte și la alte potențiale locuri de deteriorare. Puteți evita
costurile majore de reparație respectând regulat mașina, în special
componentele sale cheie, astfel încât să puteți identifica problemele din timp.
</p>
<h2>Conduceți mașina în mod eficient</h2>
<p>Calitatea călătoriei dvs. depinde în mare
măsură de modul în care conduceți și de cât de bine v-ați întreținut mașina. În
timp ce alegeți rute eficiente din punct de vedere al consumului de
combustibil, evitați cu orice preț conducerea agresivă. Pentru a conduce mașina
în mod eficient, vă recomandăm să faceți pauze frecvente, ideală la fiecare
două ore, în care să ieșiți din mașină, să vă întindeți picioarele și să vă
hidratați. </p>
<p>Deoarece doriți să vă bucurați de o călătorie
cu mașina eficientă din punct de vedere al costurilor, vă recomandăm să vă
luați gustări sănătoase și să aveți la dumneavoastră o sticlă de apă portabilă,
astfel încât să vă puteți hidrata pe tot parcursul călătoriei fără a fi nevoit
să cumpărați apă de fiecare dată.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 08 Aug 2025 12:02:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Valul de căldură lovește și sub capotă: avariile auto, în creștere cu 20%</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/valul-de-caldura-loveste-si-sub-capota-avariile-2459256.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>În sezonul cald, când temperaturile ating valori extreme, șoferii se confruntă cu un risc mult mai mare de a întâmpina defecțiuni auto, numărul acestora crescând cu 20%, comparativ cu alte perioade ale anului.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Șofer cu mâinile pe volanul încins de soare" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/9df38d4f-b750-40a9-b71b-fc5d05f0f688/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Canicula crește numărul defecțiunilor auto cu aproximativ 20%</div></div>
<p>Acest fenomen este determinat de mai mulți factori, iar ignorarea lor poate duce rapid la costuri mari de reparație și, mai important, la riscuri pentru siguranța șoferului, spun specialiștii de la AutoEco.</p>
<h2>Ce sisteme ale mașinii sunt cele mai vulnerabile în perioada caniculară</h2>
<p><b>Sistemul de răcire </b>al motorului reprezintă punctul critic cu cel mai mare potențial de cost. Combinații precum termostat blocat, pompă de apă uzată, radiator încărcat cu depuneri sau zone colmatate, furtunuri cu microfisuri/pierderi și nivel scăzut ori amestec neconform de antigel generează dezechilibre termice. </p>
<p>Depășirea susținută a temperaturii normale de funcționare (≈90°C) duce la dilatări neuniforme, risc de deformare chiulasă, compromiterea garniturii și contaminări ulei–lichid de răcire. Consecințe: reparații de ordinul miilor de lei, imobilizarea extinsă a vehiculului și consum crescut de combustibil (amestec aer–combustibil reglat ineficient când temperatura nu se stabilizează optim). În scenarii ignorate, se poate ajunge până la oprirea motorului în trafic.</p>
<p>Pe măsură ce temperaturile cresc, <b>sistemul de climatizare </b>devine și el un punct de risc. Folosit intens în timpul verii, acesta riscă să se deterioreze din cauza freonului scăzut sau a filtrelor înfundate, ceea ce poate duce la un aer cald sau la mirosuri neplăcute în interiorul mașinii.</p>
<p><b>Sistemul de frânare</b> (plăcuțe/discuri) funcționează mai des la temperaturi ridicate în trafic aglomerat (stop &amp; go) sau pe drumuri lungi în rampă, ceea ce accentuează fading-ul și uzura. Plăcuțele sub limita funcțională, discurile cu șanțuri adânci sau deformări termice cresc distanța de oprire și pot induce vibrații.</p>
<p><b>Sistemul electric </b>– bateria suferă degradare accelerată: temperaturile ridicate sporesc reacțiile chimice interne și pot evapora electrolitul în anumite construcții, crescând rezistența internă. Rezultatul – porniri lente sau nereușite exact când încărcările auxiliare (climatizare, ventilatoare) sunt maxime.</p>
<p><b>Anvelopele</b> acumulează căldură structurală; presiunea internă crește odată cu temperatura ambientală și încălzirea asfaltului. Dacă presiunea la rece era eronată sau profilul este uzat/inegal, crește riscul de supraîncălzire a carcasei și de explozii, mai ales la viteze susținute pe autostradă. Uzura neuniformă reduce și stabilitatea pe peliculă de apă în ploi scurte de vară.</p>
<p><b>Ștergătoarele</b> expuse radiației UV și temperaturilor extreme își rigidizează marginea activă, apar fisuri fine și se formează un film rezidual pe parbriz în averse, afectând vizibilitatea.</p>
<p><b>Suspensia și elementele de direcție</b> (amortizoare, bucșe, bielete) înregistrează o accelerare a uzurii pe drumuri supraîncălzite și când mașinile sunt încărcate (bagaje, pasageri). Amortizoarele cu eficiență scăzută măresc distanța de frânare și amplifică uzura pneurilor.</p>
<h2>Cum pot șoferii să prevină aceste defecțiuni și să își protejeze mașina</h2>
<p>Prevenirea defecțiunilor cauzate de căldura extremă este esențială, spun reprezentanții AutoEco. Aceștia recomandă câteva măsuri esențiale de prevenție pentru a reduce riscul apariției unor probleme tehnice.</p>
<p>    • Verificarea sistemului de răcire al motorului este o prioritate. Nivelul lichidului de răcire trebuie să fie corect, iar componentele, cum ar fi radiatorul motorului, pompa de apă și termostatul, trebuie inspectate periodic pentru a preveni defecțiunile care pot duce la supraîncălzirea motorului.</p>
<p>    • De asemenea, este recomandată o întreținere regulată a sistemului de climatizare. Schimbarea filtrului de habitaclu și verificarea nivelului de freon vor asigura o funcționare optimă a aerului condiționat, prevenind apariția problemelor în mijlocul verii.</p>
<p>    • Testarea bateriei este esențială pentru a preveni defecțiunile la pornire. O baterie în stare bună, verificată din timp, asigură un start ușor al motorului chiar și în condiții de căldură extremă.</p>
<p>    • Anvelopele trebuie să fie verificate periodic, iar presiunea trebuie să fie menținută conform recomandărilor producătorului. O presiune corectă ajută la prevenirea exploziei anvelopelor și îmbunătățește siguranța în trafic.</p>
<p>    • În plus, AutoEco recomandă schimbarea periodică a uleiului de motor. Schimbul la timp al uleiului ajută la prevenirea uzurii premature a motorului și asigură performanțe optime, mai ales în condițiile temperaturilor ridicate.</p>
<h2>Produse esențiale pentru prevenirea defecțiunilor vara</h2>
<p>Printre cele mai populare produse comandate în această perioadă se numără:</p>
<p>    • Spray igienizare AC: Aproape 30% din comenzile din iunie-iulie 2025;</p>
<p>    • Lichide de răcire: Aproape 40% din comenzi includ antigel;</p>
<p>    • Filtre de habitaclu: 50% din comenzile de revizie includ aceste piese;</p>
<p>    • Plăcuțe de frână: 25% dintre clienți au comandat plăcuțe, majoritatea pentru modelele populare precum Dacia Logan și Volkswagen Golf.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 21:09:25 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
