<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mini-autoturismele legendare care au făcut istorie pe tot globul. Românii ar fi putut să o aibă pe Rodica, dar s-au ales cu Lăstun</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/mini-autoturismele-legendare-care-au-facut-istorie-2465510.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>După al Doilea Război Mondial mașinile de mici dimensiuni, cu un consum scăzut de combustibil, au devenit o modă în toată Europa. Câteva dintre acestea au ajuns modele iconice, adevărate staruri ale industriei automobilistice. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mini Mark I FOTO wikipedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/dc93c676-724b-43f0-b93b-73c8bd643f82/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mini Mark I FOTO wikipedia</div></div>
<p>Cel de-al Doilea Război Mondial a adus pierderi incomensurabile de vieți omenești, dar și pagube economice profunde. În mod special pe continentul european, dar și pe cel asiatic. Infrastructura distrusă, fabrici și alte facilități de producție bombardate, culturi compromise, sunt doar câteva dintre efecte. Estimările specialiștilor arată că în urma celui de-al Doilea Război Mondial au fost produse pagube de cel puțin 4 trilioane de dolari. </p>
<p>În acest context, după terminarea războiului, lumea a trebuit să se adapteze noilor nevoi ale societății. Industria automobilistică nu a făcut excepție. Pentru o populație sărăcită, automobilele costisitoare ale anilor 20 și 30, luxoase și mari consumatoare de combustibil nu mai reprezentau o soluție. Populația țărilor europene avea nevoie de mobilitate mai mult decât oricând, dar la prețuri accesibile. Așa a apărut pe piață o gamă de „micro-cars”, adică mașini mici care să răspundă în același timp la nevoia de mobilitate, la avântul luat de tineretul post-belic, dar și la capitolul accesibilitate și consum redus. Astfel că în perioada 1950-1960 au fost produse trei dintre cele mai iconice modele de mașini mici din istoria automobilismului. Aproape că nu există om care să nu le recunoască ușor, chiar și astăzi, când fabricile de autoturisme au produs remake-uri la cererea pasionaților.</p>
<h2>„Mașina poporului” visată de Hitler, a făcut furori după război</h2>
<p>Una dintre cele mai legendare și de succes mașini mici din istorie a fost Volkswagen Beetle. Este adevărat, proiectul a fost realizat în anii 30, dar succesul internațional, „broscuța” îl va cunoaște după război, în anii 50. Totul a început cu dorința lui Adolf Hitler ca în Germania să fie produsă o mașină populară, accesibilă neamțului de rând. Inginerul Ferdinand Porsche i-a propus lui Hitler un model economic și interesant de „mașină a poporului”. Era primul model de Volkswagen Beetle. Evident așa i-a rămas și numele. Volskwagen înseamnă „mașina poporului”. </p>
<p>Primul lot de Volkswagen Beetle a fost produs în 1938, în fabrica nou-nouță de la Wolfsburg, Germania. În 1939, producția va fi oprită, în uzinele de la Wolfsburg urmând a fi construite mașini blindate, pentru război. Producția va fi reluată abia în 1947. Halele fabricii erau distruse de bombardament, dar au fost refăcute de americani. Aceștia doreau niște mașini practice pe care să le folosească în Germania ocupată.</p>
<p> Producția de „broscuțe” a fost reluată. Aliații au încercat să vândă fără succes brand-ul, așa că la conducerea fabricii a ajuns tot un neamț. Era vorba despre fostul director executiv al Opel, Heinz Nordhoff. Fără frică și pus pe treabă, Nordhoff stabilește exporturi către Danemarca, Suedia, Belgia și Elveția. Zelul lui Nordhoff pentru exporturi este mai puțin legat de extinderea vânzărilor VW și mai mult de atragerea de valută forte din afara Germaniei. Vânzările sunt puternice pe plan intern, dar moneda germană nu valorează prea mult. Fabrica are nevoie de utilaje din străinătate, în special din America, iar deținerea de valută străină este esențială.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Vokswagen Beetle făcea furori FOTO Adevărul" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/63e78db4-b594-41a5-a43e-dad37204db86/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Vokswagen Beetle făcea furori FOTO Adevărul</div></div>
<p> Dar nicio monedă nu strălucește mai verde în ochii lui Nordhoff decât dolarii americani. Așa că în 1950 începe exportul către SUA. Inițial au fost vândute puține mașini, dar după aceea VW Beetle a devenit un fenomen la nivel global. Pentru a face față cerințelor tehnice, inginerii de la fabrica VW măresc capacitatea cilindrică a motorului de la 1131 cmc la 1192 cmc. Puterea crește de la 30 la 36 de cai. Până în 1979 au fost vândute peste 21 de milioane de VW Beetle. În timp calitățile lor tehnice dar și design-ul s-a îmbunătățit. De exemplu, în 1970, VW Beetle avea un motor de 1585 cc și o putere de 57 de cai putere. Producția VW se încheie în 1974 dar mașina era deja o legendă. </p>
<h2>Bijuteria britanică</h2>
<p>În anul 1957, când lumea abia își revenea în urma războiului, populația avea să primească o nouă lovitură. Criza din Suez a făcut ca prețurile combustibilor să crească vertiginos. Pentru mulți oameni mașinile mari nu mai aveau aproape niciun sens. Benzina a fost din nou raționalizată în Regatul Unit, vânzările de mașini mari au scăzut. În tot acest timp nemții dădeau lovitura cu Volkswagen Beetle. În acest context, Sir Leonard Lord de la compania Morris i-a cerut unui inginer britanic de top, Alec Issigonis să proiecteze o mașină mică, eficientă din punct de vedere al consumului de combustibil, capabilă să transporte patru adulți și care să poată fi comercializată la un preț decent. Issigonis a reușit imposibilul iar într-un „pachet” mic a reușit să facă câteva inovații istorice în lumea automobilismului. Așa s-a născut Mini, o mașină legendară, cunoscută tuturor, mai ales fiindcă era condusă de celebrul personaj de film Mr Bean. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mini Mark II FOTO wikipedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e8b7b189-67e9-4dda-9ba4-4de48bddafa2/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mini Mark II FOTO wikipedia</div></div>
<p>Issigonis a reușit să creeze mai mult spațiu în interiorul caroseriei prin inovații la nivelul poziției roților și motorului, oferind mașinii mai multă stabilitate în virajele strânse și mai mult spațiu pentru pasageri în interior. Lumea nu mai văzuse niciodată o mașină ca aceasta. Și când primul Mini a fost lansat în 1959, a devenit rapid o esență a culturii automobilistice britanice. Versiunea de serie a modelului Mini a fost prezentată presei în aprilie 1959, iar până în august, câteva mii de mașini fuseseră produse, gata pentru export. Primul model Mini Mark I avea un motor destul de puternic pentru o mașină mică, ajungând și la 1275 de centimetri cubi. Modelul Mini Mark II a fost lansat la Salonul Auto Britanic din 1967 și avea o grilă reproiectată, o lunetă mai mare și numeroase modificări estetice. Au fost produse în total 429.000 de exemplare Mini Mark II. În perioada 1961-1971, prin colaborare cu John Cooper, patronul firmei Cooper Car Company specializată în mașini de curse, a creat o serie de mașini Mini sportive. Este vorba despre Mini Cooper Mark I și Mini Cooper Mark II. Ultimul Mini a fost produs în anul 2000. Până la aceea dată fiind produse mai multe variante și modele. </p>
<h2>O legendă postbelică</h2>
<p>În aceeași retorică și necesitate economică postbelică s-a născut o altă mașină mică, de legendă. Cunoscut cu afecțiune sub numele de  „Cinquecento”, Fiat 500, căci despre ea este vorba, a devenit rapid un automobil iconic al anilor 50-60. Povestea acestei mașini a început  în vara anului 1957, în mijlocul boomului economic postbelic din Italia. Era nevoie de un autoturism accesibil, din punct de vedere financiar, pentru tineri. Mic, economicos, perfect pentru plimbările prin oraș dar și pentru drumurile la țară.  </p>
<p>Așa că legendarul Dante Giacosa, a proiectat modelul original Fiat 500. O „mașină a poporului” în Italia. Mic, accesibil și extrem de practic, a fost tot ceea ce aveau nevoie tinerii din aceea perioadă. Giacosa a primit premiul „Compasso d’Ora” pentru designul său fiind prima dată când acest premiu ilustru a fost acordat unui producător de automobile. Primul Fiat 500 avea sub trei metri, un motor în doi cilindri, montat pe puntea din spate, răcit cu aer. Avea doar 13 cai putere și atingea o viteză de 85 de kilometri pe oră. </p>
<p>Un element interesant era trapa din material textil, la nivelul plafonului. Aceasta nu numai că reducea greutatea automobilului, dar menținea și costurile la un nivel scăzut, pasagerii putându-se răcori rapid, deschizând trapa. Iar consumul redus de combustibil l-a transformat într-un succes instantaneu într-o epocă în care fiecare bănuț conta. Cu design-ul său dar mai ales cu economia la combustibil, Fiat 500 a devenit un adevărat fenomen.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Fiat 500 FOTO wikipedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6105d25f-1372-4171-9633-10be1e8c6c80/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Fiat 500 FOTO wikipedia</div></div>
<p> În anii 60 a devenit un simbol al tineretului nonconformist, al libertății și distracției, întruchipând spiritul lipsit de griji al vremii. În Marea Britanie, Fiat 500 și-a creat o nișă proprie. Pe măsură ce britanicii au îmbrățișat această minune străină, a devenit o favorită a culturii tineretului, întruchipând spiritul rebel al vremii.  De-a lungul producției sale, Fiat 500 a cunoscut numeroase actualizări și îmbunătățiri. De exemplu, modelul 500 D din 1960 avea un motor mai puternic de 499 de centimetri cubi și o putere de 17 cai. Producția modelului Fiat 500 s-a încheiat în 1975 după ce au fost vândute peste 3.8 milioane de mașini. </p>
<h2>Noi am avut-o pe Rodica, dar și pe Lăstun</h2>
<p>În anii 50, în plină febră a mașinilor mici, practice, „ale poporului”, românii creau și ei propriile modele. De exemplu, în anul 1957, inginerul Nicolae Lucaci de la Fabrica din Brașov producea automobilul Rodica. Așa o chema pe fetița inginerului.  Era un autoturism de mici dimensiuni, decapotabilă, cu un design original. Avea doar două locuri și 13 cai putere. Lucaci a creat modelul și a făcut destui kilometri cu el. Însă Republica Socialistă România nu a fost dispusă să investească în el. Abia în 1988, am avut și noi o mașină cu adevărat mică, produsă în serie.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Lăstun FOTO RAR Vaslui " class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/cfdcbb80-3638-4716-b478-298217bfcfa2/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Lăstun FOTO RAR Vaslui </div></div>
<p> Este vorba despre Dacia 500 Lăstun. Producția a fost realizată în fosta uzină Tehnometal din Timișoara, iar primul lot a fost pus în vânzare în ianuarie 1989. Era un autoturism în două portiere proiectat pentru patru persoane, adică doi adulți și doi copii. Avea un motor de 499 de centimetri cubi și o putere de 22.5 cai putere. Prindea o viteză maximă de 70 de kilometri la oră. Avea un consum de invidiat, doar 3 litri la suta de kilometri. Producția s-a oprit în 1991. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 00:00:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Problema descoperită de un proprietar la Tesla sa de 100.000 de dolari: „Se bazează prea mult pe lipici”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/problema-descoperita-de-un-proprietar-la-tesla-sa-2465683.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un proprietar de Cybertruck din California și-a dus camioneta electrică în deșert, la o temperatura de 46°C și a observat că aceasta se destramă.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/05d54cdc-c7ea-40e7-bd55-fa99513473d3/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Bara de lumini a Cybertruck-ului său, fixată cu
adeziv, a început să se desprindă în timp ce spăla manual vehiculul. </p>
<p>Proprietarul mașinii, Duncan, a observat că bara
de lumini a vehiculului atârna pe jumătate în timp ce îl curăța după o
călătorie în deșert.</p>
<p>„<i>Am fost în deșert unde s-au înregistrat 46°C, dar tot sunt dezamăgit că Tesla nu a fixat corespunzător bara de lumini. Se bazează prea mult pe lipici</i>”, a scris el pe forumul Cybertruck Owners Club, unde a postat și imagini cu piesa desprinsă.</p>
<p>Fotografiile arată bara de lumini atârnând, prinsă doar în zona în care cablurile se conectează la vehiculul. Resturile de adeziv topit sunt vizibile pe caroserie, semn că materialul folosit nu a rezistat temperaturilor extreme.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-f/fc14a34f-c127-4d18-b7ba-1b4bfb7d6cf6/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>El a fost dezamăgit să descopere că vehiculul său
electric de 100.000 de dolari se deteriorează, deși spune că și-a spălat Cybertruck-ul doar manual și nu l-a
dus niciodată la o spălătorie automată.</p>
<p>El a întrebat membrii forumului dacă cineva s-a
confruntat cu o situație similară.</p>
<h2>De
ce sunt importante materialele de înaltă calitate pentru vehiculele electrice?</h2>
<p>Mai mulți proprietari de Cybertruck s-au plâns de probleme similare, criticând dependența Tesla de soluții pe bază de lipici în locul unor prinderi mecanice. „Dacă bara ar fi montată pe un suport, ar fi mult mai sigur. Tesla ar trebui să colaboreze cu producători aftermarket pentru astfel de soluții”, a comentat un alt utilizator.</p>
<p><i>„M-am
întrebat de ce Tesla nu a proiectat bara de lumini să fie lipită așa cum este,
dar și cu niște cleme la capete, care să o fixeze pe parbriz”, </i>a
comentat un membru al forumului.</p>
<p>Unii proprietari afirmă că Tesla înlocuiește piesa în service, însă fără o soluție tehnică diferită. Alții propun să dezvolte singuri suporturi metalice pentru bara de lumini, considerând că există o piață pentru astfel de accesorii.</p>
<p>Materialele de înaltă calitate sunt esențiale în
construirea noilor vehicule electrice, deoarece acestea contribuie la
siguranța, longevitatea și performanța vehiculelor.</p>
<p>Având în vedere creșterea constantă a temperaturilor
pe planeta noastră, vehiculele electrice trebuie să poată rezista la căldură
ridicată și condiții meteorologice extreme. Șoferii trebuie să aibă încredere
că vehiculele lor electrice sunt o opțiune de transport durabilă și practică,
care merită investiția.</p>
<p>Deținerea unui vehicul electric este una dintre cele
mai bune modalități de a economisi bani pe combustibil și întreținere, reducând
în același timp dependența de energia poluantă și limitând emisiile poluante.</p>
<p>Cu toate acestea, Tesla Cybertrucks și alte vehicule
electrice trebuie să fie sigure de condus și să poată fi reparate și
întreținute în mod rezonabil în cazul în care se produc avarii. Câștigând
încrederea consumatorilor, producătorii de vehicule electrice pot contribui la
adoptarea pe scară largă a vehiculelor electrice și la crearea unor drumuri mai
curate și mai ecologice.</p>
<h2>Ce
se face pentru a îmbunătăți construcția vehiculelor electrice? </h2>
<p>Companiile de tehnologie au lucrat pentru a
îmbunătăți modul în care sunt construite vehiculele electrice, descoperind
progrese inovatoare care le îmbunătățesc.</p>
<p>De exemplu, Resicoat de la AkzoNobel este o
tehnologie de acoperire cu pulbere care protejează celulele bateriilor și
motoarele vehiculelor electrice.</p>
<p>Cercetătorii de la Oak Ridge National Laboratory au
dezvoltat materiale avansate pentru baterii, pentru a accelera timpul de
încărcare și a prelungi durata de viață a bateriilor vehiculelor electrice.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:14:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Precursorii mașinilor off-road din România. Ce calități aveau primele automobile de teren și după ce model au fost făcute</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/precursorii-masinilor-off-road-din-romania-ce-2466823.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>În urmă cu 68 de ani, lua naștere primul autoturism off-road construit pe teritoriul României. Era vorba despre legendarul IMS sau Aro M461, o variantă îmbunătățită a unui autoturism militar rusesc. A făcut furori inclusiv în America de Sud.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un ARO M461 din anii 60 FOTO wikipedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2723150f-2ba6-4f3c-a2b9-85c7db4af6f0/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Un ARO M461 din anii 60 FOTO wikipedia</div></div>
<p>La sfârșitul lunii august a anului 1957 ieșea pe poarta fostei fabrici de elice de la Câmpulung Muscel prima mașină fabricată în România capabilă să înfrunte noroaiele, zăpada și pantele abrupte. Era un off-road românesc de inspirație americană, dar pe filieră sovietică. Destul de complicat , dar cât se poate de adevărat. Modelul purta numele de IMS 57, suferind de-a lungul anilor multiple îmbunătățiri. În cele din urmă a ajuns o adevărată legendă a automobilisticii românești, o mașină fiabilă, care te ajuta să-ți faci treaba indiferent de condiții și care a ajuns și vedetă internațională. </p>
<h2>Industria multilateral dezvoltată de la Muscel: de la celuloză și hârtie la cutii de viteze</h2>
<p>Povestea legendarului IMS începe, de fapt, cu industrializarea musceleană. În anul 1885, la Câmpulung Muscel, funcționa o fabrică de celuloză și hârtie. Producția de celuloză s-a oprit odată cu intrarea României în cel de-Al Doilea Război Mondial sau mai degrabă în perioada premergătoare de pregătire a echipementelor militare pentru Operațiunea Barbarossa. Fabrica și-a schimbat imediat profilul iar halele în care se producea hârtia au servit pentru realizarea de componente pentru avioanele de vânătoare. Mai precis, elice și mitraliere pentru avioanele IAR 80, montate la Brașov. După război, fabrica de la Câmpulung Muscel și-a demonstrat din nou puterea de adaptare. </p>
<p>De la elice a trecut la motociclete, în 1953. Rușii au impus închiderea tuturor fabricilor românești care au produs armament în cel de-Al Doilea Război Mondial. Muscelenii, pentru a supraviețui, au renunțat și la producția de motociclete. Au trecut la ceva mai inofensiv: lacăte. Având un spațiu industrial generos pentru aceea vreme, cu numeroase spații de ateliere, vechea fabrică a fost utilizată mai ales de ruși pentru reparația mașinilor militare ale Armatei Roșii. Așa că mecanicii de la IMS (Întreprinderea Metalurgică de Stat), cum a fost redenumită uzina, au început să repare și mai apoi să producă cutii de viteze și alte componente pentru GAZ-69, mașina de teren militară a Armatei Roșii. Nu în ultimul rând, producția a fost extinsă pentru aprovizionarea cu piese de schimb a tuturor sovromurilor (societăți sovieto-române prin care statul român era efectiv jefuit). A fost însă o experiență foarte benefică pentru oamenii din fabrică.</p>
<h2>Primul autoturism  „off road” produs în România, creat după un Willys rusificat </h2>
<p>După plecarea tuturor soldaților ruși de pe teritoriul României și dizolvarea sovromurilor, IMS Câmpulung Muscel s-a gândit să abordeze un proiect îndrăzneț. Dacă tot au făcut componente pentru Gaz-ul rusesc, au ales sa producă și ei o mașină utilitară, necesară în procesul „ reconstruire socialistă” a României. Modelul după care s-au inspirat a fost GAZ-69, o mașină militară rusească, un automobil off-road creat de Grigoriy Vasserman, un proiectant și inginer rus de origine evreiască. GAZ-69 trebuia să înlocuiască mai vechiul GAZ-67B, „jeep-ul” sovietic care a dus tot greul celui de-Al Doilea Război Mondial pe frontul de est. Noul GAZ-69 era la rândul său inspirat de la celebrul model american Willys MB, jeep-ul clasic  american din timpul războiului.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="IMS 59 FOTO automobileromanesti.ro" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/501d3f19-3fba-4df3-8267-9a59e7e4a398/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">IMS 59 FOTO automobileromanesti.ro</div></div>
<p> Mașinile americane au ajuns în Rusia donate de armata americană pentru a susține efortul de război pe frontul de est. Rușii s-au inspirat de la ele și, cu modificările de rigoare, au realizat propriile modele, precum GAZ-69. Acest autoturism avea un motor derivat din cel Molotov, cu șase cilindrii (un motor american Dodge-luat cu licență de ruși), dar mai mic,  de 2100 de centrimetri cubi și 65 de cai putere. Deși nu avea mulți cai, cuplul era mare iar mașina își făcea bine treaba. Atingea o viteză de până la 100 de kilometri la oră. Inspirându-se de la GAZ-69 (și implicit de la Willys), inginerii musceleni au făcut îmbunătățiri și au realizat IMS-57, primul „off-road” produs în România. Denumirea mașinii vine de la numele fabricii Intreprinderea Metalurgică de Stat, iar 57 de la anul în care a fost produsă. Era o adevărată bijuterie. Caroserie era rezistentă și semăna ca design cu cea a GAZ-ului. Mașina era în două uși și în partea din spate era acoperit cu prelată. Avea un motor de 3260 de centimetri cubi, deci mai mare decât cel de pe GAZ-69, și 50 de cai putere la 2800 de rotații pe minut. Viteza maximă era de 80 de kilometri la oră. Consumul de carburant era consistent, 24 de litri la suta de kilometrii. </p>
<p>IMS-57 avea ștergătoarele de parbriz manuale. Parbrizul era din două bucăți iar pasagerii stăteau pe o banchetă. Interesant este faptul că deși cutia de viteze, caroseria sau șasiul sunt identice cu cele ale automobilului rusesc GAZ 69, motorul este de inspirație Ford. IMS 57 pornea cu ajutorul demarorului (un dispozitiv folosit pentru punerea în funcțiune a unui motor, la IMS 57 cu ajutorul unei pedale situată în centrul podelei din zona pedalieră). Era o mașină ideală pentru perioada de început a industrializării și a colectivizării cu drumuri înfundate, șantiere și teren accidentat. Avea și spații de depozitare suficient de încăpătoare. IMS 57 a fost clar un deschizător de drumuri. După doi ani, în 1959, apare modelul IMS-59. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="IMS FOTO wikipedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1d57623e-4098-40ed-baa1-2c94c3ae5c71/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">IMS FOTO wikipedia</div></div>
<p>IMS-59 era o variantă îmbunătățită. Avea mai mulți cai putere, 56. Viteza maximă crescuse la 90 de kilometri la oră, iar ștergătorul de parbriz deja era electric. Au existat și variante cu patru uși, dar și tip camionetă cu bena descoperită. IMS-ul a început să cucerească publicul. Mai ales pe cei care trebuiau să străbată drumuri proaste sau nomeclaturiștii care se delectau cu vânătoare și pescuitul. IMS-ul fost preferatul activiștilor de partid când era vorba de recreeere. Era solid și nu te lăsa baltă prin noroaie. Până în 1963, numărul de mașini produse și vândute a trecut de 3200. </p>
<h2>O legendă automobilistică românească</h2>
<p>În anul 1964, a început producția celui mai de succes model IMS. Este vorba despre M461. Acest model semăna cu predecesorul, dar era mult îmbunătățit. Proiectarea sa a început în 1961 cu teste susținute, mai ales că modelele anterioare aveau ceva probleme la sistemele de direcție. S-au făcut mii de teste, inclusiv s-a tras cu ochiul la modele occidentale de 4X4 în special Land-Rover. În cele din urmă, a apărut acest M461. Avea un motor de 2500 de centimetri cubi, pe bezină, cu 70 de cai putere. Putea dezvolta o viteză maximă de 100 de kilometri la oră. Consumul a scăzut considerabil față de modelele anterioare. Adică 17 litri la suta de kilometri. Era un model robust, capabil de performanțe deosebite „off road” pentru acele vremuri. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="IMS-uri FOTO Muzeul Automobilului Român Câmpulung Muscel " class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/649a2495-7396-459c-8c7d-aceaf1e44089/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">IMS-uri FOTO Muzeul Automobilului Român Câmpulung Muscel </div></div>
<p>Se spune că putea să facă cel puțin 100.000 de kilometrii fără reparații majore. M461 se ținea tare și în competițiile internaționale, bătând omoloagele din zona Occidentală. Un IMS M461 a câștigat în anul 1970 Forests Rally din Belgia, dar și ediția din 1973 a unei competiții puternice din Oregon. Fiabilă, interesantă, destul de ieftină, M461 și-a găsit locul pe piața internațională. Prima dată au fost exportate în China, iar mai apoi în Columbia. Au urmat încă alte 30 de țări de pe patru continente. Au fost produse peste 80.000 de unități ale acestui model dintre care mai bine de jumătate s-au dus la export. Au fost țări sud-americane care le-au produs sub licență. Ba chiar și în Egipt, fiind numită „Ramses”.  Armata Română le-a folosit o perioadă îndelungată. A participat la numeroase saloane automobilistice, fiind remarcat și chiar premiat. După 1975, producția s-a axat pe noile modele ARO. </p>
<p>  </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2025 02:31:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>„Mașina asta iese mereu bine.” Reacția unui un inspector ITP din Spania când verifică un Duster</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/masina-asta-iese-mereu-bine-reactia-unui-un-2467532.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Dacia Duster impresionează în Europa. Inspectorii din stațiile ITP din Spania au acordat numeroase laude SUV-ului românesc, considerându-l „o mașină eficientă, fiabilă și economică”, potrivit unei publicații internaționale.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Duster este printre cele mai vândute SUV-uri de pe piața spaniolă. FOTO: arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/5ff6bdb2-6c35-43cc-8121-cbf94adde131/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Duster este printre cele mai vândute SUV-uri de pe piața spaniolă. FOTO: arhivă</div></div>
<p>În urma verificărilor tehnice și a testelor privind siguranța și emisiile, Duster s-a dovedit a fi unul dintre cele mai fiabile modele din clasa sa, relatează El Debate.</p>
<p><i>„Mașina asta iese mereu bine”, </i>a declarat unul dintre inspectorii spanioli, subliniind că SUV-ul românesc este <i>„simplu, dar bine construit”, </i>cu un consum rezonabil și motoare durabile.</p>
<p>Modelul rămâne printre cele mai vândute SUV-uri de pe piața spaniolă, datorită prețului accesibil – sub 19.000 de euro – și varietății de motorizări disponibile: benzină, hibride, tracțiune 4×4 și transmisie automată.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22service%22%3A%22instagram%22%2C%22width%22%3A390%2C%22height%22%3A400%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Finstagram.com%2Freel%2FDNqupFas7jn%2Fembed%22%2C%22html%22%3A%22%3Cdiv%20class%3D%5C%22raw-block%5C%22%3E%3C%2Fdiv%3E%22%7D%2C%22id%22%3A%221AUc3i7MFx%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A38%2C%22index%22%3A5%2C%22paragraphsAbove%22%3A4%2C%22percentage%22%3A0.7450980392156863%2C%22linesBellow%22%3A13%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-instagram svelte-1bb21e6" height="400" loading="lazy" src="https://instagram.com/reel/DNqupFas7jn/embed" style="--aspectRatio: 0.975" title="embed media" width="390"></iframe></div></div>
<p>O influenceriță britanică populară pe TikTok a declarat că este<i> „obsedată”</i> de acest model, iar clipul în care își exprimă entuziasmul a devenit viral. <i>„Eu pur și simplu iubesc acest Dacia Duster. Am văzut aproximativ 10 astfel de mașini azi și este un semn pentru mine”, </i>a spus aceasta într-un videoclip postat pe TikTok.</p>
<p>Mai mult de 92% din producţia Dacia pleacă la export, ceea ce înseamnă că doar 8% rămâne în România, a explicat Cristian Nevzoreanu, director executiv Afaceri Publice - Renault Group România, la o conferinţă de specialitate ce a avut loc în luna mai 2025.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2025 11:31:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum să alegi mașina potrivită pentru afacerea ta?</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-sa-alegi-masina-potrivita-pentru-afacerea-ta-2468332.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Alegerea unei mașini pentru uz
business nu este doar o chestiune de gust, ci și o decizie strategică ce poate
influența imaginea companiei, confortul angajaților și chiar eficiența
costurilor. Într-o lume în care timpul și resursele sunt esențiale, o mașină
destinată mediului de afaceri trebuie să bifeze un set clar de criterii:
fiabilitate, consum optim, confort și o valoare bună de revânzare.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="FOTO bmw.ro" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/61c7a3c8-2bfd-42a3-8fcf-588ef6245630/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">FOTO bmw.ro</div></div>
<p>Pe piață există numeroase
opțiuni care răspund acestor cerințe, însă diferențele subtile dintre categorii
pot face ca alegerea să fie mai complicată decât pare. De la sedanuri elegante, la SUV-uri versatile sau
modele compacte de oraș, fiecare categorie vine cu avantaje și dezavantaje. În
continuare, vom analiza pașii practici pentru a identifica vehiculul ideal
pentru afacerea ta, precum și aspectele esențiale de care trebuie să ții cont
înainte de a lua o decizie.</p>
<h2>Stabilirea
bugetului și a tipului de utilizare</h2>
<p>Primul pas în alegerea unei
mașini potrivite pentru afaceri este definirea clară a bugetului. Acesta
trebuie să includă nu doar prețul de achiziție, ci și costurile ulterioare,
precum întreținerea, asigurarea, impozitele și combustibilul. O abordare realistă
încă de la început te va ajuta să eviți surprizele financiare și să planifici
mai bine investiția.</p>
<p>La fel de important este și tipul
de utilizare. Dacă mașina va fi folosită predominant în oraș, un model compact,
cu motor economic și dimensiuni reduse, poate fi suficient. Acesta oferă
manevrabilitate, consum redus și ușurință în parcare. În schimb, pentru drumuri
lungi, întâlniri în alte orașe sau transport de echipamente, un sedan spațios
sau un SUV de clasă medie poate fi o alegere mai inspirată.</p>
<p>Pentru companiile unde imaginea
contează la fel de mult ca performanța, când caută <b>modele de vanzare</b>, trebuie să mai țină cont de un aspect
important. O mașină cu design elegant și dotări moderne transmite un mesaj
puternic partenerilor de afaceri și clienților. În unele cazuri, acest aspect
poate avea un impact direct asupra modului în care compania este percepută.</p>
<p>Nu în ultimul rând, trebuie luată
în considerare și politica de flotă a companiei, dacă există. Unele firme
preferă leasingul operațional pentru a evita costurile neprevăzute și pentru a
menține flexibilitatea, în timp ce altele aleg achiziția directă pentru a avea
control deplin asupra activelor. Alegerea între aceste opțiuni depinde de
strategia financiară a fiecărei companii.</p>
<h2>Analiza
caracteristicilor esențiale</h2>
<p>Când alegi o mașină pentru mediul
de afaceri, confortul și siguranța sunt prioritare. Un interior bine gândit, cu
scaune ergonomice, materiale de calitate și sisteme multimedia moderne, face
orele petrecute pe drum mult mai plăcute și productive. În același timp,
tehnologiile de siguranță precum frânarea automată de urgență, monitorizarea
unghiului mort sau menținerea benzii reduc riscurile de accidente și implicit
costurile pe termen lung.</p>
<p>La fel de importante sunt
eficiența consumului și valoarea de revânzare. O mașină de business trebuie să
ofere un echilibru între putere și economie, motiv pentru care multe companii
se orientează spre propulsoare hibride sau electrice. În plus, modelele
recunoscute pentru fiabilitate își păstrează mai bine valoarea în timp, ceea ce
reprezintă un avantaj pentru firmele care își reînnoiesc periodic flota.</p>
<h2>Exemple
de categorii potrivite pentru segmentul business</h2>
<p>Pe piața auto există mai multe
categorii de mașini potrivite pentru mediul business, fiecare cu avantaje
specifice. Sedanurile de clasă medie și mare se remarcă prin echilibrul dintre
eleganță, confort și performanță, fiind ideale pentru manageri, întâlniri
oficiale și călătorii lungi, datorită interiorului spațios și dotărilor
premium. În același timp, SUV-urile de clasă medie aduc versatilitate,
combinând spațiul generos cu un design modern și o vizibilitate excelentă,
fiind preferate de firmele cu deplasări frecvente sau de cei care doresc o
mașină potrivită atât pentru afaceri, cât și pentru familie.</p>
<p>Pentru companiile active mai ales
în mediul urban, modelele compacte de oraș sunt o alegere inspirată. Acestea
impresionează prin consum redus, costuri mici de întreținere și manevrabilitate
ridicată, ceea ce le face ideale pentru traficul aglomerat și utilizarea
zilnică. Chiar dacă nu se evidențiază prin dimensiuni, compensează prin
eficiență și agilitate, oferind soluții practice pentru afacerile cu activitate
intensă în orașe.</p>
<p>Indiferent de categoria aleasă,
este esențial să se efectueze un test drive și să se analizeze costurile de
întreținere pe termen lung. O mașină business nu trebuie doar să arate bine sau
să fie confortabilă, ci și să ofere fiabilitate constantă și un cost total de
proprietate rezonabil.</p>
<h2>Alegerea
inspirată aduce beneficii pe termen lung</h2>
<p>Selectarea mașinii potrivite
pentru afacerea ta este o investiție care poate influența eficiența și imaginea
companiei pentru mulți ani. Un vehicul ales corect va oferi confort, siguranță
și un randament financiar bun, în timp ce o alegere pripită poate aduce
cheltuieli neașteptate și insatisfacție.</p>
<p>Prin stabilirea clară a
bugetului, analiza atentă a caracteristicilor esențiale și alegerea unei
categorii de vehicule recunoscută pentru fiabilitate, poți transforma acest
proces într-o decizie strategică avantajoasă. Iar atunci când combini
criteriile raționale cu gustul personal și nevoile specifice ale companiei,
rezultatul va fi o mașină care să servească eficient obiectivele de business și
să contribuie la dezvoltarea brandului pe termen lung.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 10:51:46 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
