<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Chinezii de la BYD se extind rapid în România: au ajuns la 14 centre și vor lansa „cea mai fun mașină de oraș”</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/chinezii-de-la-byd-se-extind-rapid-in-romania-au-2443248.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Chinezii de la BYD se extind rapid în România, ajungând într-o singură săptămână la deschiderea a 14 centre în marile orașe, număr pe care vor să-l dubleze până la finalul anului.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașină BYD în fața Palatului Parlamentului din București" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/67ba88cc-e4dc-4773-a669-7264da209373/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Chinezii de la BYD se extind rapid în România. Foto BYD</div></div>
<p><i>„În completarea </i>primelor centre de vânzare<i> din România – deschise în București, în parteneriat cu Țiriac Auto și DAB Auto, BYD își extinde lista de parteneri din România în 14 noi localități”</i>, a informat miercuri compania. </p>
<p>Noile centre de vânzare din România sunt deschise în Ploiești (Proleasing Motors), Târgoviște (Proleasing Motors), Sibiu (Mecatronics), Buzău (Proleasing Motors), Oradea (ATP Motors), Baia Mare (ATP Motors), Satu Mare (ATP Motors), Craiova (Plusauto), Iași Mega Auto), Timișoara (Autoglobus), Cluj-Napoca (RMB Inter Auto), Târgu Mureș (Hinode Car Expert), Miercurea Ciuc (Hinode Car Expert), Odorheiu Secuiesc ( Hinode Car Expert) și Pitești (REMCOM). </p>
<p>BYD plănuiește extinderea rețelei la peste 30 de puncte de vânzare la nivel național până la sfârșitul anului 2025, inclusiv în orașe precum Brașov, Iași și Constanța.</p>
<p>Clienții din România au la dispoziție, în oferta inițială, patru modele SUV și sedan, și diferite variante de motorizare. Garanții standard oferite de BYD sunt:</p>
<p>•	6 ani sau 150.000 km – garanție integrală</p>
<p>•	8 ani sau 200.000 km – garanție baterie Blade</p>
<p>•	8 ani sau 150.000 km – motor electric și unitate de comandă.</p>
<h2>Pe 21 mai va lansa „cea mai fun mașină de oraș” la un preț accesibili</h2>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/31ce454b-46b2-43d5-8705-5eca9e951d23/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>BYD a anunțat deja că, pe 21 mai, va lansa „cea mai fun mașină de oraș”, la un preț accesibil.</p>
<p>Surse avizate din piață au declarat pentru „Adevărul” că prețul acesteia ar putea fi chiar mai mic decât al unei Dacia Spring.</p>
<p>Modelul de vârf de gamă este SEALION 7, un SUV 100% electric, de înaltă performanță, care atinge 100 km/h în doar 4,5 secunde și are o autonomie de până la 502 km datorită bateriei Blade. Modelul are trei niveluri 3 niveluri de echipare, Comfort, Design și Excellence, cu prețuri începând de la 47.990 EUR (TVA inclus, fără voucher Rabla)  pentru versiunea Comfort. </p>
<p>Clienții pot opta și pentru elegantul SEAL în variantă sedan, care beneficiază de aceeași construcție high-tech ca și SUV-ul SEALION 7, având un profil mai aerodinamic ce contribuie la o autonomie de până la 570 km (WLTP), datorită bateriei Blade. Modelul este disponibil cu prețuri începând de la 44.990 EUR (TVA inclus, fără voucher Rabla).</p>
<p>Pentru cei care au nevoie de și mai multă flexibilitate pentru deplasări frecvente pe distanțe lungi, BYD introduce și SUV-ul plug-in hybrid SEAL U DM-i. Dotat cu tehnologia avansată Super DM, acest model îmbină plăcerea unei experiențe de condus electrice, lină și receptivă, cu o autonomie excepțională. SUV-ul SEAL U DM-i, poate parcurge peste 1.000 km cu bateria complet încărcată și rezervorul plin. Cu 3 niveluri de echipare, versiunea de bază pornește de la 37.890 EUR (TVA inclus, fără voucher Rabla).</p>
<p>Gama BYD disponibilă în România este completată de ATTO 2, un SUV compact cu un raport excelent calitate-preț, care îmbină un habitaclu spațios și bine gândit pentru familii, dotat cu tehnologii utile pentru activitățile cotidiene, cu aceeași baterie revoluționară Blade și construcție Cell-to-Body regăsite și la modelele SEALION 7 și SEAL. Modelul este disponibil începând cu 29.990 euro (TVA inclus, fără voucher Rabla) pentru primul nivel de echipare din cele 3 existente.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 14 May 2025 11:09:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Duster a preluat conducerea în segmentul B-SUV, după ce și-a depășit, în premieră, rivalii în Europa</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/dacia-duster-a-preluat-conducerea-in-segmentul-2446046.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>A treia generația a SUV-ului Duster produs de Dacia la Mioveni, în județul Argeș, este în acest moment cel mai vândut model din segmentul său, B-SUV.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Duster TCe 130 4x4  Foto: Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e207c163-b38e-49c7-a7c1-20728c3f1137/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Duster TCe 130 4x4  Foto: Arhivă</div></div>
<p>Dacia Duster a reușit să depășească, după patru luni, rivalii de la Toyota și de la Volkswagen, conform Profit.ro. Este o
premieră pentru modelul românesc, după ce s-a aflat pentru foarte multă vreme în spatele lui Toyota Yaris Cross și VW T-Roc, fără să reușească vreodată să-i depășească.</p>
<p>Astfel, Dacia Duster a vândut în primele patru luni ale anului aproape 64.000 de
unități, având o creștere de 13 procente, cu care și-a depășit principalii
competitori. Toyota Yaris Cross și VW T-Roc au
înregistrat scăderi în acest an, dar au rămas la o diferență extrem de mică de Duster, liderul segmentului B-SUV.</p>
<p>De asemenea, o performanță remarcabilă a înregistrat și Ford Puma, care se menține și el în
primele cinci cele mai vândute SUV-uri subcompacte din Europa, deși are o
scădere destul de mare, de 14 procente. Pe locul 4 se află Peugeot 2008.</p>
<p>În clasamentul acestui segment se mai află în Top 10: Renault Captur,
MG ZS, VW T-Cross, Nissan Juke și Jeep Avenger. În total, în primele patru luni
ale acestui an s-au înmatriculat 762.800 de SUV-uri de clasă B, în Europa, în
scădere cu aproape 5 procente față de perioada similară din anul precedent,
când se depășea pragul de 800.000 de unități înmatriculate.
</p>
<p>
Din cauza acestei scăderi, segmentul superior, C-SUV, a trecut pe primul loc în
preferințele europenilor, cu 803.200 de vehicule înmatriculate. Cel mai vândut
SUV din Europa, pe toate segmentele, este în acest an VW Tiguan, cu peste
700.700 unități înmatriculate, în creștere cu 20% față de anul trecut.
Celelalte SUV-uri din segmentul C au volume mai mici decât Duster și
următoarele SUV-uri din segmentul B.</p>
<p>În segmentul SUV-urilor mari, D-SUV, Tesla Model Y nu mai este cel mai vândut, fiind depășit de Skoda Kodiaq, care
are o creștere de 31%, în timp ce modelul american a scăzut cu aproape 49%.
</p>
<p>Toyota RAV4 a scăzut și el semnificativ, cu -24%, posibil ca urmare a anunțării
noii generații, dar care va sosi abia către finalul anului. O surpriză este și
intrarea lui BYD Seal în primele 10 SUV-uri de clasă medie, aici fiind urmat de
Toyota bZ4X, care crește astfel la trei numărul modelelor electrice din Top 10.
</p>
<p>În celelelalte segmente de SUV-uri lideri sunt, până cum, BMW X1, în segmentul
premium compact, cu 40.200 unități, Mercedes GLC în segmentul premium mediu, cu
34.400 unități, și Audi Q6 e-tron, în segmentul SUV-urilor mari, reușind să
depășească BMW X5 și Volvo XC90, cu 16.300 unități.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 26 May 2025 06:26:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Care este cel mai bun moment să-ți cumperi o mașină la mâna a doua</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/care-este-cel-mai-bun-moment-sa-ti-cumperi-o-2441857.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Piața de mașini second hand este sezonieră, ceea ce înseamnă că, dacă așteptați momentul potrivit, vă puteți bucura de o selecție mai mare de vehicule, la prețuri mai mici.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Doi bărbați se uită la motorul unei mașini pe care vor să o cumpere" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2b90fdef-63d0-4703-80da-5455c2337769/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Vînzătorii fac reduceri de preț pentru mașinile SH în anumite perioade din an. Foto arhivă</div></div>
<p>Această tendință se remarcă mai ales vara și iarna, când numărul cumpărătorilor de mașini scade semnificativ, iunie fiind luna în care se înregistrează cea mai scăzută activitate a cumpărătorilor pe piața auto.</p>
<p>Un studiu recent a dovedit faptul că activitatea cumpărătorilor de pe piața de mașini second hand fluctuează semnificativ pe parcursul anului. În iunie, pe platforma carVertical au fost verificate cele mai puține mașini, reprezentând 7,6% din numărul total de rapoarte istorice achiziționate de utilizatorii serviciilor companiei pe tot parcursul anului. Decembrie, cu 7,8%, a fost pe locul doi și luna mai, pe trei, cu 8% din totalul anual de rapoarte.</p>
<p><i>„Activitatea mai scăzută a cumpărătorilor din lunile mai și iunie poate fi atribuită tendințelor sezoniere de pe piața auto. După trecerea iernii, interesul pentru achiziționarea de mașini crește de obicei pe măsură ce cumpărătorii caută să-și schimbe mașinile. Cu toate acestea, pe măsură ce se apropie vara, activitatea încetinește din nou, mulți oameni orientându-se mai mult către călătorii și activități în aer liber în detrimentul cumpărării de mașini”</i>, explică Matas Buzelis, expert auto al carVertical.</p>
<h2>Vara, vânzătorii fac reduceri</h2>
<p>În timpul verii, mulți vânzători oferă reduceri pentru modelele de mașini mai vechi pentru a face loc stocului nou. Acest lucru creează o oportunitate pentru cumpărători de a-și schimba mașina, aceștia putându-și achiziționa o mașină mai nouă la un preț atractiv.</p>
<p>Cele mai populare luni pentru cumpărarea unei mașini sunt octombrie (cu 9,3% din toate verificările efectuate anual pe carVertical), noiembrie (8,8%) și septembrie (8,7%). Mulți cumpărători se grăbesc să achiziționeze un vehicul înainte de venirea iernii, toamna devenind astfel o perioadă extrem de activă pe piața mașinilor rulate. Cu toate acestea, cererea crescută din această perioadă duce și la prețuri mai mari, astfel încât cumpărătorii ar trebui să fie pregătiți să cheltuiască mai mult dacă cumpără toamna.</p>
<h2>Puteți economisi bani dacă așteptați momentul potrivit</h2>
<p>Sfârșitul anului este un moment favorabil pentru schimbarea mașinii. Pentru a-și îndeplini obiectivele de vânzări și pentru a scăpa de modelele mai vechi înainte de Anul Nou, dealerii de mașini oferă adesea reduceri sau stimulente suplimentare.</p>
<p><i>„Mulți oameni nu vor să cumpere o mașină chiar înainte de finalul anului. Deoarece este nevoie de mai mult timp pentru a vinde un vehicul în această perioadă, cumpărătorii pot avea o putere de negociere mai bună și pot obține un preț mai mic</i>”, explică Buzelis.</p>
<p>Pentru companii, sfârșitul exercițiului financiar semnalează adesea că este timpul să își actualizeze flota auto, ceea ce duce la introducerea pe piață a unui număr mai mare de vehicule provenite din flote.</p>
<p>Odată ce iarna se încheie, șoferii încep să caute vehicule noi și piața devine mai activă. Pe măsură ce vânzătorii observă creșterea interesului din partea cumpărătorilor, devin mai puțin dispuși să negocieze prețurile.</p>
<p>Deși lunile de iarnă și cele de vară pot oferi oportunități bune de a găsi o mașină la un preț atractiv, experții sfătuiesc cumpărătorii să nu achiziționeze niciun vehicul în grabă.</p>
<p><i>„Cumpărarea unei mașini second hand vine întotdeauna cu anumite riscuri, așa că este important să luați decizii bine informate, să cercetați istoricul mașinii, să efectuați un test drive și să inspectați vehiculul la un service autorizat </i>înainte de a lua o decizie<i>”</i>, recomandă expertul auto.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 23 May 2025 23:00:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RCA-ul, partenerul de bază la drum</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/rca-ul-partenerul-de-baza-la-drum-2442634.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Oricât de incomod este acest gând, trebuie să-l recunoaștem: nu putem controla tot ce se întâmplă în jurul nostru. Că este plăcut sau mai puțin plăcut, imprevizibilul face parte din viață.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt=" 0029 group accident detail hero desktop 1880x775 jpg" class="svelte-h45upf" height="578" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a34379cb-8c22-4805-8d34-1318f59d6872/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D578%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Cu toții
avem zilele noastre – dimineți cu cafea vărsată, întârzieri neprevăzute,
momente în care atenția ne este distrasă de un telefon. În astfel de momente,
riscul unui incident rutier crește, chiar dacă suntem șoferi experimentați.</p>
<p>Asigurarea RCA este acel partener de drum care
intervine când lucrurile nu merg conform planului. Nu e doar o cerință legală,
ci o plasă de siguranță financiară care ne protejează de cheltuieli
neprevăzute. Este o dovadă de responsabilitate față de noi înșine și față de
ceilalți participanți la trafic.</p>
<p><b>Un
instrument financiar inteligent</b></p>
<p>Gândește-te
la asigurarea RCA ca la un instrument financiar inteligent, nu doar ca la o
cheltuială obligatorie. O poliță RCA acoperă daunele materiale ale terților –
mașini, proprietăți, infrastructură. Dar mai mult decât atât, unele dintre ele
pot prelua povara costurilor medicale care pot apărea în urma unui accident. De
exemplu, spitalizare, intervenții chirurgicale sau recuperare. Cu o poliță RCA
adecvată, ai liniștea că aceste costuri sunt gestionate, permițându-ți să te
concentrezi pe recuperare și pe reluarea activităților zilnice.</p>
<p><b>Navigând
printre opțiuni: cum alegi RCA-ul potrivit</b></p>
<p>Alegerea
asigurării RCA potrivite nu este o sarcină ușoară. Este nevoie de o analiză
atentă a opțiunilor disponibile, de o înțelegere clară a nevoilor tale și de o
evaluare obiectivă a ofertelor de pe piață.</p>
<p>Nu
te lăsa atras doar de prețul cel mai mic. Analizează cu atenție acoperirea
oferită, limitele de despăgubire, excepțiile și serviciile suplimentare.
Verifică reputația asiguratorului, citește recenzii online și cere recomandări.
Asigură-te că alegi o companie cu o experiență solidă și o reputație bună în
gestionarea cererilor de despăgubire.</p>
<p>Și,
cel mai important, citește cu atenție contractul înainte de a semna. Asigură-te
că înțelegi toți termenii și condițiile și nu ezita să ceri clarificări dacă
ceva nu este clar. O decizie informată este o decizie înțeleaptă.</p>
<p><b>Importanța
acoperirii legale și a despăgubirilor pentru vătămări corporale</b></p>
<p>Pe lângă protecția împotriva
daunelor materiale, asigurarea RCA este esențială și pentru acoperirea
cheltuielilor legale și a despăgubirilor pentru vătămările corporale suferite
de terți. În cazul unui accident, polița RCA poate acoperi costurile medicale
necesare pentru tratamentul persoanelor rănite, inclusiv spitalizarea și
intervențiile chirurgicale. De asemenea, asigurarea oferă despăgubiri pentru
incapacitatea temporară sau permanentă de muncă, asigurând astfel un sprijin
financiar esențial pentru cei afectați. În cazurile tragice, polița RCA oferă
compensații pentru familiile victimelor, ajutându-le să facă față pierderii și
cheltuielilor asociate. Aceste aspecte subliniază importanța alegerii unei
asigurări RCA adecvate, care să ofere o protecție completă și să asigure
liniștea ta și a celor din jur.</p>
<p><b>Beneficiile
suplimentare ale asigurării RCA</b></p>
<p>Pe lângă protecția financiară
și legală, asigurarea RCA poate oferi și beneficii suplimentare care îți fac
viața mai ușoară. De exemplu, unele polițe includ asistență rutieră, care poate
fi extrem de utilă în cazul unei defecțiuni sau a unui accident. Acest serviciu
poate include remorcarea vehiculului, ajutor pentru schimbarea unei roți sau
chiar transportul la domiciliu. În plus, unele asigurări RCA oferă acces la
rețele de service auto partenere, unde poți beneficia de reparații rapide și de
calitate. Aceste beneficii suplimentare nu doar că îți oferă liniștea necesară
în momentele dificile, dar te ajută să economisești timp și bani. Alegerea unei
polițe RCA care include astfel de servicii poate fi o decizie înțeleaptă pentru
orice șofer responsabil, asigurându-te că ești pregătit pentru orice situație
neprevăzută pe drumurile publice. În plus, unele polițe pot oferi și
despăgubiri pentru bunurile personale deteriorate în urma unui accident,
adăugând un nivel suplimentar de protecție.</p>
<p><b>Pregătit cu RCA </b></p>
<p>Asigurarea RCA nu este doar o obligație legală, ci un partener de
încredere care te protejează în momentele neprevăzute. Alegerea unei polițe RCA
adecvate, care să acopere atât daunele materiale, cât și vătămările corporale
și cheltuielile legale, este esențială pentru a te asigura că ești pregătit
pentru orice situație pe drumurile publice. Nu uita să analizezi cu atenție
opțiunile disponibile, să verifici reputația asiguratorului și să citești cu
atenție contractul înainte de a semna. Cu o asigurare RCA potrivită, poți
conduce cu încredere, știind că ai un partener de drum care te protejează în
orice moment.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 12 May 2025 08:21:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEST DRIVE Honda Civic Type R: „R“ de la „remarcabil“</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/test-drive-honda-civic-type-r-r-de-la-2445913.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un model care are la bază cea de-a XI-a generație de Honda Civic nu poate dezamăgi: orice nostalgic, dar și orice futurist își doresc să o aibă în garaj.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Honda Civic: siguranță și performanță. FOTO: Mihai Dăscălescu" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/cc5c3767-1786-46c3-a733-0ba92b4799ee/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Honda Civic: siguranță și performanță. FOTO: Mihai Dăscălescu</div></div>
<p>Zilele trecute, fiica mea a făcut o vizită unui bazar de muzică. Mi-a trimis de acolo câteva imagini cu un vinil al formației Timpuri Noi, cel lansat în 1992 – și evidenta întrebare: „Îl vrei?“. La fel este și cu Civic Type R, diferența fiind că acel vinil îl ascult acum cu fiica mea, pe când Civic Type R este departe de garajul meu, și totuși ceva ce mi-aș dori în el.</p>
<p>De ce o introducere atât de personală când vorbim totuși de un model produs în peste 28 de milioane de exemplare de la debutul său în 1972? Pentru că este suficient să privești peisajul auto actual, unul în care totul se rezumă la a conjuga eficiența, dar copiii adorm cu povești când sunt mici, iar noi ca adulți nu uităm cât de frumoasă este o poveste. </p>
<h2>O poveste de mașină!</h2>
<p>Prima generație Civic Type R a venit în 1997 și avea la bază a șasea generație Honda Civic. A șasea generație, cea din aceste pagini, are la bază a XI-a generație Honda Civic. Pentru că Honda a transformat Civic în ceva care să fie apetisant atât pentru clienții de clasă compactă, cât și pentru cei care regretă berlina Accord, astăzi vorbim despre Civic care nu mai este un hatchback, ci un liftback. Declinarea vine de la faptul că un model al cărui haion are o înclinare de la 45 de grade spre verticală este considerat un hatchback, între 45 de grade și 10 grade vorbim despre un liftback. Și pentru a fi riguroși, vă rog să nu asociem liftbackul cu fastbackul.</p>
<p>Comparativ cu vechea generație FK8, actuala generație este cuminte, atât de cuminte vizual că o poți trece cu vederea în trafic. Iar acest detaliu îl apreciez mult, pentru că readuce modestia, acel aer de Robin Hood pe care nu l-am mai regăsit la ultimele două generații. Evident, nu poți trece cu vedere priza de aer din capotă și nici aripa generoasă montată pe haion, dar suntem departe de exuberanța vizuală a vechii generații.</p>
<h2>Un model unic în peisajul auto actual</h2>
<p>Urci și sunteți doar tu cu volanul care oferă o priză excelentă, un pedalier superb desenat, un schimbător care cinstește niște nume fabuloase din istoria Honda – NSX sau S2000. Și peste toate vei fi găzduit de niște scaune care îți oferă șansa de a sta cu 8 milimetri mai jos decât în vechea generație, dar mai important este că vorbim despre niște scaune față care pot candida la titlul de cele mai bune scaune sport. Rar găsești un „pupitru“ atât de fin calibrat pentru a-ți permite să te concentrezi cât mai bine asupra modului în care dialoghezi cu cei 330 CP și 420 Nm. Surpriza vine de la faptul că nu este o poziție lipsită de confort pentru o utilizare zilnică, și probabil acest detaliu este cel care frapează în bună măsură această dualitate.</p>
<h2>Un nou set de valori</h2>
<p>Sub capotă avem un clasic patru cilindri în linie de 2 litri supraalimentat. Puterea deja am menționat-o. Vă mai spun că aveți de dialogat cu o cutie manuală cu 6 trepte și că puterea ajunge la puntea față. Cât privește timoneria acestei cutii, îmi doresc ca cei care iubesc modelele sport să aibă oportunitatea de a schimba câteva rapoarte cu acest model pentru a-și putea stabili reperele în viață.</p>

<div class="_hydratable" data-component="EditorImageGallery" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22images%22%3A%5B%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A14.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22bdeeeb6f-e936-4530-8bf5-ff89043bc99c%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22096e2f020348d2a37d69df37bb98d02fd3bbfc4f%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu5.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A3633473%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-b%2Fbdeeeb6f-e936-4530-8bf5-ff89043bc99c%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A16.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-b%2Fbdeeeb6f-e936-4530-8bf5-ff89043bc99c%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A13.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%2223e0f277-0ac2-48fc-8ee7-636a6f095883%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%223656295c8f79a97704a8368f9baa2a9a5fc894c0%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu4.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A2542201%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-2%2F23e0f277-0ac2-48fc-8ee7-636a6f095883%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A16.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-2%2F23e0f277-0ac2-48fc-8ee7-636a6f095883%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A11.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%2245c40ba0-0b31-425e-8612-71fae62981f5%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22dac3e5a8e97fda929729d160dcfdb3c70956a98d%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu9.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A2507965%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-4%2F45c40ba0-0b31-425e-8612-71fae62981f5%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A13.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-4%2F45c40ba0-0b31-425e-8612-71fae62981f5%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A10.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%2242f7b665-8e38-4c92-a5b1-2bf76cb32719%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%220bf70b2c3e3e7d045fee5982a2827c72654ce854%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu7.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A3245822%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-4%2F42f7b665-8e38-4c92-a5b1-2bf76cb32719%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A12.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-4%2F42f7b665-8e38-4c92-a5b1-2bf76cb32719%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A08.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%222e580442-5d78-4bbe-9538-4af674b83c8f%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22ea559288166be84c298ac865508225a240c875a7%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu3.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A2893830%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-2%2F2e580442-5d78-4bbe-9538-4af674b83c8f%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A10.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-2%2F2e580442-5d78-4bbe-9538-4af674b83c8f%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A05.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22d26bd86b-74dd-41ce-b620-87c4836cfc9c%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22d726ac43a402437774aa238bdd0419b0e8d2f2f5%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu2.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A3874754%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-d%2Fd26bd86b-74dd-41ce-b620-87c4836cfc9c%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A16.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-d%2Fd26bd86b-74dd-41ce-b620-87c4836cfc9c%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A05.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22a9bc6168-9300-40aa-ac2f-1c0810f9e65e%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22501e2c84217dd5a61fb906a1bbb07b0b4fff479a%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu1.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A3623987%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-a%2Fa9bc6168-9300-40aa-ac2f-1c0810f9e65e%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A08.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-a%2Fa9bc6168-9300-40aa-ac2f-1c0810f9e65e%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A05.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%227c42deee-16a2-49b9-a908-5a9aa6048fa1%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22652169ba7fd2bf9af4f7f4e2e5f7ea7abc024ad7%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22honda%20civic%20foto%20mihai%20da%CC%86sca%CC%86lescu8.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A2610515%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-7%2F7c42deee-16a2-49b9-a908-5a9aa6048fa1%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A52%3A08.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-7%2F7c42deee-16a2-49b9-a908-5a9aa6048fa1%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-05-25T08%3A48%3A01.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22cc5c3767-1786-46c3-a733-0ba92b4799ee%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22be26874e29412c86e977b797192ba74a3f8a402b%22%2C%22origin_height%22%3A1664%2C%22origin_name%22%3A%22DSC_7542.JPG%22%2C%22origin_size%22%3A3153576%2C%22origin_width%22%3A2500%2C%22path%22%3A%22image-c%2Fcc5c3767-1786-46c3-a733-0ba92b4799ee%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Honda%20Civic%20FOTO%3A%20Mihai%20Da%CC%86sca%CC%86lescu%20%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-05-25T08%3A48%3A10.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-c%2Fcc5c3767-1786-46c3-a733-0ba92b4799ee%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%5D%7D%2C%22id%22%3A%22DChF4ip4dt%22%2C%22type%22%3A%22imageGallery%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A91%2C%22index%22%3A11%2C%22paragraphsAbove%22%3A7%2C%22percentage%22%3A0.6594202898550725%2C%22linesBellow%22%3A47%7D">
<div class="gallery svelte-1sjlknv"><div class="main svelte-1sjlknv"><div class="nav svelte-1sjlknv">
<div class="right svelte-1sjlknv">→
                    </div></div>
<img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="757" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/bdeeeb6f-e936-4530-8bf5-ff89043bc99c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D500%26h%3D350%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1136"/>
<div class="caption svelte-1sjlknv"><span class="svelte-1sjlknv">Imaginea 1/9:</span>
                Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu </div></div>
<div class="items svelte-1sjlknv"><div class="image item svelte-1sjlknv visible selected"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/bdeeeb6f-e936-4530-8bf5-ff89043bc99c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/23e0f277-0ac2-48fc-8ee7-636a6f095883/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/45c40ba0-0b31-425e-8612-71fae62981f5/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/42f7b665-8e38-4c92-a5b1-2bf76cb32719/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2e580442-5d78-4bbe-9538-4af674b83c8f/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d26bd86b-74dd-41ce-b620-87c4836cfc9c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a9bc6168-9300-40aa-ac2f-1c0810f9e65e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7c42deee-16a2-49b9-a908-5a9aa6048fa1/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Honda Civic FOTO: Mihai Dăscălescu " class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/cc5c3767-1786-46c3-a733-0ba92b4799ee/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div></div></div></div>
<p>Este un Type R, așa că din partea suspensiei să nu așteptați prea multă alintătură. În ciuda unei curse scurte, faptul că tăria amortizării crește treptat, pe parcursul cursei, contribuie la o filtrare plăcută. Totul depinde de șocul provocat de iregularitatea suprafeței de rulare. Dar o exploatare civilă plasează suspensia într-o zonă în care poți socializa lejer cu ea în utilizare zilnică. O altă surpriză este reprezentată de firescul comenzilor, lipsa nevoii de a te obișnui cu dozarea pedalierului sau demultiplicarea direcției. Ai impresia că ai mai condus mașina asta cândva, totul este natural la volan.</p>
<p>Ai la dispoziție trei moduri – Comfort, Sport și +R. Plus un mod Individual unde îți poți stabili singur configurația mapării motorului, a direcției, fermitatea suspensiei și tonalitatea sunetului de la interior. Nu pot spune că am avut parte de o experiență completă cu acest Type R, m-am intersectat cu mașina în sezonul rece, pneuri de iarnă și carosabil ud. Dar selectarea modului +R, renunțarea la asistența oferită de sistemele electronice, inclusiv Auto Rev-Match (sistemul care are grijă să sincronizeze turația motorului în cazul retrogradărilor) îți zugrăvește rapid imaginea unui obiect aprig care te implică, care vrea de la tine să poți face diferența între fiecare milimetru de cursă a pedalei de accelerație. Același mod +R face ca indicatorul de benzină să sufere de o atracție gravitațională similară cu cea de pe Jupiter. Utilizarea normală însă îți poate afișa și valori ale consumului mediu de sub 9 litri.</p>
<p>Un model deja unic în peisaj, cu un nivel al performanței greu de verbalizat. Poate singurul minus ar fi cel al dimensiunilor. Povestea hot hatchului se diluează când vorbim despre un model care se apropie de dimensiunile unui BMW M3.</p>
<h2>Fişă tehnică – Honda Civic Type R</h2>
<p>Motor – benzină</p>
<p>Termic – L4, 1.996 cmc, 330 CP @ 6.500 rpm și 420 Nm între 2.200 și 4.000 rpm</p>
<p>Transmisie – cutie manuală cu 6 rapoarte, tracțiune față</p>
<p>Performanţe – 275 km/h v. max., 0-100 km/h în 5,4 secunde</p>
<p>Portbagaj – 410 litri</p>
<p>Rezervor – 47 de litri</p>
<p>Dimensiuni – L/l/h (mm): 4.594/1.890/1.407, ampatament – 2.735</p>
<p>Consum mediu declarat – 8,2 litri/100 km</p>
<p>Preţ – de la 58.000 de euro cu TVA inclusă</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 14:40:25 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
