<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>De ce românii preferă mașini în culori neutre</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/de-ce-romanii-prefera-masini-in-culori-neutre-2492720.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Producătorii de automobile oferă o gamă largă de culori, menite să satisfacă gusturile fiecărui șofer – de la clasicele nuanțe monocromatice până la nuanțe îndrăznețe care atrag toate privirile. Cu toate acestea, conform experților, cumpărătorii de mașini second-hand au priorități ușor diferite când aleg un vehicul rulat.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașini SH într-o parcare" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2612d465-fc3b-432f-ba17-9b898f55c51f/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Românii preferă mașinile în culori neutre. Foto arhivă</div></div>
<p>Un studiu recent arată că majoritatea șoferilor din România nu doresc ca vehiculele lor să iasă în evidență și evită culorile strălucitoare.</p>
<h2>Mașinile maro și galbene sunt cele mai puțin atractive pentru români</h2>
<p>Șoferii români nu sunt dispuși să aleagă mașini în culori strălucitoare, preferând în schimb tonuri monocromatice. Dintre toate vehiculele verificate în 2024, 29,6% au fost de culoarea gri, 27,5% negre, 18,7% albe, 10,5% albastre și 4% roșii.</p>
<p>În 2000, mașinile gri reprezentau 35,1% din piață, scăzând la 30,7% în 2020. Negrul a crescut de la 17,3% în 2000 la 24% în 2020. Albul a crescut de la 6,7% în 2000 la 21,2% în 2020. Albastrul a scăzut de la 21,1% la 14,1% în aceeași perioadă, în timp ce roșul a scăzut ușor de la 6,5% la 4,2%.</p>
<p><i>„Majoritatea șoferilor aleg culori discrete pentru mașini pentru că nu vor să iasă în evidență. Există și un motiv pragmatic: este mai ușor să vinzi o mașină gri sau neagră decât una verde sau galbenă, deoarece cererea este mai mare pentru primul tip de de vehicule”</i>, explică Matas Buzelis, expert în piața auto din cadrul carVertical.</p>
<p>În 2024, galbenul a fost cea mai puțin populară culoare în România – doar 0,5% din totalul mașinilor. Nici maro nu a fost o alegere populară, cu o pondere de numai 1,3%.</p>
<h2>Mașinile cu culori strălucitoare și cele negre necesită mai multă întreținere</h2>
<p>Deși piața auto a fiecărei țări europene are propriile particularități, atitudinea europenilor față de culorile mașinilor este remarcabil de similară. Griul, negrul și albul domină majoritatea țărilor analizate în timp ce culorile strălucitoare sunt mult mai puțin frecvente. Culorile monocromatice sunt considerate pe scară largă mai practice și mai ușor de întreținut.</p>
<p>În timp, mașinile în culori strălucitoare se pot decolora de la soare, așa că nu se recomandă parcarea modelelor roșii, galbene sau portocalii în lumina directă a soarelui pentru perioade lungi de timp. Această problemă este vizibilă mai ales în sudul Europei unde multe mașini mai vechi au vopseaua exterioară vizibil decolorată.</p>
<p>Mai mult, culorile monocromatice necesită și îngrijire. Mașinile negre sunt deosebit de sensibile la praf, excrementele păsărilor, insecte și resturi vegetale care pot lăsa urme și pot reduce semnificativ valoarea vehiculului.</p>
<p><i>„Culori precum griul și albul ascund mult mai bine praful, zgârieturile și alte defecte mici ale caroseriei. Chiar și o mică zgârietură va ieși puternic în evidență pe o mașină roșie. Mașinile negre au nevoie să fie spălate mai des decât orice altă culoare și par curate abia la o zi după spălare</i>”, spune Buzelis.</p>
<h2>Culoarea ca semnătură a unui producător</h2>
<p>Potrivit experților, culorile mai închise sunt adesea folosite pentru modelele premium pentru a crea un sentiment de lux și de exclusivitate. Cu toate acestea, astfel de mașini sunt mai puțin populare în sudul Europei din cauza temperaturilor ridicate, a prafului și a murdăriei.</p>
<p>Nuanțele mai închise sunt comune pentru limuzine și pentru vehiculele de transfer de la aeroport sau de la hoteluri pentru a menține o imagine exclusivistă și pentru a satisface așteptările clienților exigenți.</p>
<p>„<i>Fiecare producător auto este asociat cu anumite culori. Din punct de vedere istoric, mașinile italiene erau adesea roșii, cele franceze erau albastre, cele britanice, verzi și cele germane, argintii. Deși vorbim despre zilele epocii de aur a sportului cu motor, aceste tendințe se reflectă chiar și astăzi în unele modele”</i>, adaugă Buzelis.</p>
<p>Expertul auto recomandă alegerea unei mașini second-hand în funcție de starea sa tehnică, nu după culoare. Chiar și o mașină cu o culoare frumoasă poate ascunde un kilometraj care a fost modificat sau defecte de funcționare. Referitor la vopseaua exterioară, Buzelis sugerează verificarea grosimii stratului de vopsea pentru a vedea dacă mașina a fost revopsită pentru a acoperi daunele anterioare.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:30:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Camera auto 70mai T800 4K: investiția inteligentă în siguranță rutieră, într-un trafic tot mai sufocant</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/camera-auto-70mai-t800-4k-investitia-inteligenta-2495572.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Creșterea accelerată a traficului urban, costurile tot mai mari asociate accidentelor rutiere și presiunea exercitată de asigurări transformă siguranța auto într-o decizie economică, nu doar una emoțională. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="camera auto 70mai t800 4k investi ia inteligenta in siguran a rutiera intr un trafic tot mai sufocant jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3fbab942-7738-403f-befd-a815a1f28228/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>În acest
context, camerele auto au depășit de mult statutul de gadget, devenind un
instrument de management al riscului pentru șoferi, flote și companii.</p>
<p>În segmentul
premium, camera auto 70mai T800 4K se poziționează ca o soluție completă,
adresată conducătorilor auto care caută imagini cu claritate maximă, funcții
inteligente avansate (Night Owl Vision,GPS, ADAS) și protecție completă, atât
în trafic, cât și în parcare. 
În România, setul de camere auto 70mai T800 4K este disponibil la vânzare prin
magazinele oficiale: eMAG,
Altex, Blacktech și Geekmall; retaileri
autorizați asigură: produsele originale, conforme cu standardele si certificările
UE, garanție si service autorizat, suport tehnic și piese originale</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="camera auto 70mai t800 4k investi ia inteligenta in siguran a rutiera intr un trafic tot mai sufocant1 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d51ed298-4615-4f87-8d91-51263fb113e4/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>De ce camera
auto 4K devine un standard, nu o alegere facultativă
Diferența dintre o camera auto Full HD și una 4K nativă este esențială în
momentul unui incident. Rezoluția 3840×2160 pixeli permite identificarea
precisă a numerelor de înmatriculare, semnelor de circulație și a manevrelor
critice, reducând riscul disputelor și timpul pierdut în procese
administrative.</p>
<p>Pentru șoferi, beneficiile
directe sunt:</p>
<ul><li>reducerea riscului de culpabilitate eronată</li><li>accelerarea soluționării dosarelor de daună</li><li>protecție juridică solidă</li></ul>
<p>Din perspectivă
economică, o cameră auto 4K precum 70mai T800 reprezintă o investiție relativ
mică raportată la costurile potențiale ale unui accident.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="camera auto 70mai t800 4k investi ia inteligenta in siguran a rutiera intr un trafic tot mai sufocant2 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e7e657df-cf11-407c-90df-040a750a78cf/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>Trei camere, o
singură soluție integrată</b></p>
<p>Modelul 70mai
T800 integrează un sistem cu trei obiective, rar întâlnit în această categorie
de preț:</p>
<ul><li>cameră frontală 4K UHD</li><li>cameră interioară 1080p, utilă pentru ridesharing sau
     flote</li><li>cameră spate RC41 4K, pentru protecție în trafic și
     parcare</li></ul>
<p>Această
configurație oferă acoperire extinsă, reducând semnificativ „zonele moarte” și
crescând valoarea probatorie a înregistrărilor.</p>
<p>Funcții
inteligente care cresc valoarea investiției</p>
<p>70mai T800 nu
se limitează la captarea video, ci integrează tehnologii care aduc beneficii
reale:</p>
<ul><li>HDR și Night Vision avansat –captează imagini clare
     în condiții dificile</li><li>ADAS – generează avertizări pentru coliziune, bandă,
     trafic</li><li>GPS integrat –asigură date exacte despre viteză și
     traseu</li><li>înregistrare de urgență cu buffer – care oferă contextul
     complet al incidentelor în traffic și în parcare.</li></ul>
<p>Pentru
utilizatorii business, aceste funcții pot contribui la disciplinarea stilului
de condus și la reducerea costurilor operaționale.</p>
<p>Într-o piață
auto în care riscurile cresc, 70mai T800 4K oferă un raport clar între cost,
beneficii și protecție pe termen lung. Nu este doar o achiziție, ci o decizie
de prevenție, cu impact direct asupra timpului, banilor și siguranței
personale.</p>
<p><b>Cui se
adresează 70mai T800?</b></p>
<p>Camera auto
70mai T800 4K este recomandată: șoferilor care conduc zilnic în orașe aglomerate,
familiilor cu copii mici, care vor protecție suplimentară, șoferilor de
ridesharing sau float, utilizatorilor care doresc dovezi clare, incontestabile,
celor care privesc siguranța lor si a mașinilor, ca pe o investiție, nu ca pe
un cost.</p>
<p><b>Disponibilitatea
pe piață</b></p>
<p>Distribuția
este realizată de Black Tech Group, unul dintre cei mai importanți importatori
și distribuitori de tehnologie smart din România.</p>
<p>Dintre modelele
de camere de bord 70mai foarte populare soferilor, aminitim:  A500S, Omni 360, M310, A810, A510, A200.
Toate camerele auto 70mai lansate în 2025 au rezoluția 4K -70mai X800, 70mai
A800SE 70mai T800, 70mai A810S, 70mai M800.</p>
<p>70mai este
brandul cel mai cunoscut de camere auto în țara noastră, cu modele variate, pe
toate segmentele de preț și vânzări de peste 100.000 bucăți camere auto anual
in România.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2025 08:00:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de des își schimbă românii mașinile. Din ce țări ar trebui să evitați să le cumpărați</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cat-de-des-isi-schimba-romanii-masinile-din-ce-2494178.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>O mașină care și-a schimbat proprietarul de prea multe ori nu va mai fi foarte căutată pe piața second hand, existând posibilitatea să fi fost prost întreținut sau să ascundă defecte tehnice pe care foștii proprietari nu doreau să le rezolve, se arată într-o analiză de specialitate. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un tânăr și un bătrân se uită sub capota unei mașini second hand" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2b90fdef-63d0-4703-80da-5455c2337769/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Românii âși schimbă destul de des mașinile. Foto arhivă</div></div>
<p>Percepția generală este că o mașină care a fost deținută de același proprietar mulți ani va fi într-o stare mai bună. Obiceiurile de condus joacă și ele un rol important – o mașină care a parcurs mai puțini kilometri are evident șanse mai mari să se prezinte mai bine. O analiză realizată de carVertical a făcut un top al țărilor europene în care șoferii parcurg cei mai mulți și cei mai puțini kilometri cu aceeași mașină, cât de des își schimbă șoferii mașina și vehiculele din care țări ar trebui evitate.</p>
<h2>Sârbii parcurg cei mai puțini kilometri cu aceeași mașină, polonezii cei mai mulți</h2>
<p>Datele arată că în România, un proprietar parcurge în medie 63.554 km cu o mașină înainte să o vândă. Această valoare este sub media europeană de 75.928 km. </p>
<p>Polonia (112.977 km), Slovacia (109.044 km) și Portugalia (108.256 km) se numără printre țările unde proprietarii parcurg cei mai mulți kilometri cu mașinile lor. Cele mai mici distanțe se găsesc în Serbia (18.807 km), Ucraina (22.580 km) și Ungaria (47.845 km).</p>
<p>Desigur, aceste cifre nu arată câți kilometri parcurg șoferii pe an. În unele țări oamenii își înlocuiesc mașinile mai frecvent, iar în altele mai lent, ceea ce afectează distanța totală parcursă în perioada în care un vehicul aparține unui singur proprietar.</p>
<p><i>„Kilometrajul mediu anual arată cât de intens a fost folosită mașina. Utilizarea intensă afectează longevitatea vehiculului, ducând adesea la apariția mai frecventă a unor defecțiuni ulterior. De aceea, în rapoartele noastre de istoric evidențiem perioadele de condus intens – este ceva la care cumpărătorii ar trebui să fie mereu atenți atunci când aleg o mașină second-hand</i>", spune Matas Buzelis, expert auto din cadrul carVertical.</p>
<p>În România, șoferii parcurg în medie 15.425 km anul, valoare foarte apropiată de media europeană. Astfel, deși românii parcurg per mașină mai puțini kilometri din postura de proprietar, kilometrajul anual rămâne moderat.</p>
<h2>Românii își păstrează mașinile pe perioade moderat de lungi</h2>
<p>În medie, șoferii români păstrează o mașină pentru 4,1 ani înainte de a o vinde. În comparație, șoferii portughezi își păstrează mașinile vreme de 7,2 ani, cei polonezi 6,1 ani, iar lituanienii 5,5 ani. Mașinile sunt cel mai frecvent schimbate în Serbia și Ucraina, unde șoferii își schimbă vehiculele la fiecare 1,1 ani, în medie.</p>
<p>Conform experților, cu cât o mașină a avut mai puțini proprietari, cu atât cresc șansele ca aceasta să fie mai fiabilă. Un șofer care intenționează să-și vândă vehiculul într-un an de când l-a achiziționat este puțin probabil să investească în reparații costisitoare sau să rezolve defectele mai grave.</p>
<p>„<i>Longevitatea unei mașini este puternic influențată și de obiceiurile de condus. Călătoriile scurte, condusul agresiv și neefectuarea reviziilor la timp vor afecta întotdeauna negativ starea vehiculului în timp</i>", explică Buzelis.</p>
<h2>Din ce țări ar trebui să evitați să cumpărați mașini second hand</h2>
<p>Analiza arată că țările cele mai riscante pentru a cumpăra o mașină second-hand – pe baza frecvenței cu care se schimbă proprietarii – sunt Cehia, Finlanda, Spania și Ucraina. Șoferii din aceste țări nu doar că își schimbă mașina mai frecvent, dar tind și să parcurgă mai mulți kilometri anual decât media europeană.</p>
<p>De exemplu, în medie, șoferii din Spania își păstrează mașinile timp de 4 ani și parcurg anual 23.186 km. În Ucraina, mașinile sunt înlocuite la fiecare 1,1 ani, iar kilometrajul mediu anual este de 19.816 km. Finlandezii își schimbă vehiculele la fiecare 3,1 ani și parcurg anual 21.213 km. Șoferii din Cehia parcurg 20.201 km pe an și păstrează o mașină în medie timp de 3,6 ani.</p>
<p>La capătul opus se află șoferii din Germania, Lituania, Portugalia și Regatul Unit. În aceste țări, proprietarii de autoturisme tind să parcurgă mai puțini kilometri și să-și păstreze vehiculele pentru perioade mai lungi.</p>
<p>În Regatul Unit, în medie, șoferii își păstrează mașinile timp de 4,5 ani și parcurg doar 12.710 km anual. Aproximativ la fel procedează și germanii când vine vorba despre schimbarea mașinilor, media de deținere a vehiculelor fiind de 4,8 ani, iar media anuală de kilometri parcurși fiind de 17.688 km. Șoferii portughezi își păstrează vehiculele timp de 7,2 ani, parcurgând 15.133 km pe an, în timp ce lituanienii schimbă mașina la fiecare 5,5 ani, acoperind 16.367 km anual.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2025 03:00:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEST DRIVE Dacia Duster Hybrid-G: de la miraj la realitate</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/test-drive-dacia-duster-hybrid-g-de-la-miraj-la-2493943.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Noua motorizare, noua versiune Duster a fost o „Fata morgana“ pentru fanii modelului. Piața a cerut. Aproape de fiecare dată când am recomandat cuiva Dacia Duster ca posibilă alternativă într-o listă de modele, s-a născut întrebarea: Au automată pe 4x4? Ei bine, acum au, și pentru a nu crede că este vreun miraj, am zburat în Maroc și am pus la lucru noul model în deșert.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Duster Hybrid-G 150 4x4 Extreme. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/ef58f3a1-9d04-4da1-94d6-d1d68a2e43a5/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Duster Hybrid-G 150 4x4 Extreme. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Sunt șanse ca Dacia Duster să bifeze cu noua motorizare Hybrid-G 150 4x4 multe din căsuțele celui mai exigent client: 4x4 – da, hybrid – da, cutie automată – da, GPL – da. Dacia ar fi putut opta pentru o soluție clasică din punct de vedere tehnic, dar ar fi fost un model care probabil ar fi fost penalizat, astăzi, de multe – fie că vorbim despre emisii sau costuri mult mai mari de dezvoltare pentru o adresabilitate limitată pe piață. Soluția aleasă face însă din Duster Hybrid-G 150 4x4 un model actual și de viitor pentru toată piața europeană. Practic vorbim despre o reinterpretare a versiunii hybrid, care deja și-a dovedit atuurile, așa cum face un bucătar iscusit.</p>
<p>Avem un pachet mild-hybrid 48V cu motor termic de 1,2 litri care dezvoltă 140 CP și 230 Nm care trimite puterea la puntea față via o cutie automată cu dublu ambreiaj și 6 trepte. În premieră pentru un model Dacia, cine optează pentru această motorizare va descoperi și padele de schimbare a treptelor amplasate pe volan. </p>
<p>Partea de hybrid este acoperită de prezența a două motoare electrice. Unul are rol de starter/generator/propulsie (practic acoperă definiția de mild-hybrid a motorului termic) care are 16 CP și se ocupă de puntea față împreună cu motorul termic. Pe puntea spate regăsim un motor electric care dezvoltă 31 CP și 87 Nm. El este asociat cu o cutie cu două trepte care este complet decuplabilă.</p>
<h2>Eficiență și economie</h2>
<p>Bateria sistemului hybrid are o capacitate de 0,84 kWh. Mașina speculează, în mod evident, fiecare decelerare sau frânare pentru a recolta energie și a o stoca în baterie. Dacia susține că în trafic urban, Duster cu această motorizare poate rula până la 60% electric.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="O mașină de cursă lungă. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/ab97969d-a440-42e4-a8c7-b18f5fe4f179/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">O mașină de cursă lungă. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Sistemul hybrid-G 150 4x4 bi-fuel oferă acces la avantajele economice ale GPL-ului, al cărui preț pe litru continuă să rămână scăzut. Această tehnologie permite reducerea costurilor de utilizare cu până la 30%, precum și scăderea emisiilor de CO₂ cu 20 g/km comparativ cu actuala versiune 4x4 mecanică (mild-hybrid 130 4x4).</p>
<p>Mașina oferă 6 moduri de conducere: Auto – comutare automată între modurile 4x2 și 4x4, Eco – eficiență maximă, cu activare 4x4 în caz de aderență redusă, Snow – cumul de setări care previn pierderea aderenței pe drumuri alunecoase, Mud/Sand – mod 4x4 dedicat terenurilor moi, Lock – pentru off-road pe terenuri accidentate, la viteze reduse, Hill Descent Control – controlul direcției și stabilizarea vitezei la coborâre pe suprafețe alunecoase (între 4 și 30 km/h).</p>
<h2>Cu Dusterul prin deșertul marocan</h2>
<p>De regulă, la astfel de ieșiri, arunci o privire pe autonomie, că nu se știe când rătăcești drumul sau când apare neprevăzutul. Aici noua versiune te liniștește: un rezervor pentru benzină de 50 de litri și încă unul de 50 litri/28 kg pentru GPL asigură o autonomie de 1.500 km (în ciclu de testare WLTP). Singurul detaliu pe care l-am ignorat a fost să trec de la alimentarea cu benzină pe cea cu GPL. Zona de off-road ne-a sechestrat multă atenție pentru a mai lua în calcul și acest detaliu.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un interior modern. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3ef2717e-86fc-4ee7-a83c-866ed3a07e13/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Un interior modern. FOTO: Dacia</div></div>
<p>În sălbăticie am avut un consum mediu de 10,4 litri/100 km rulați, ceea ce cred că este o valoare foarte bună în astfel de condiții. La revenirea pe asfalt am resetat consumul și în traficul din Marrakesh, iar pe un traseu de aproape 25 km am avut afișată o valoare medie de 3,2 litri.</p>
<p>Am avut deșert, dar cu suficiente stânci și secțiuni care nu pot spune că fac parte din meniul unui Duster în viața de zi cu zi. Garda la sol este în acest caz de 217 mm, unghiul de atac de 31 grade, cel de rampă de 24 grade și cel de degajare de 36 grade. Este fascinant cât de complexă este această mașină din punct de vedere tehnic și cât de ne-conștient va fi de acest lucru un șofer obișnuit care se va urca la volan și va descoperi că mașina sa se descurcă senzațional de bine și în situații delicate. Asistența la coborârea pantelor este acum asigurată în mare parte de motoarele electrice. ABS-ul intervine extrem de rar, fapt ce îi permite mașinii o coborâre a pantelor mult mai sigură, cel de la volan are un control superior.</p>
<p>Prima treaptă a motorului electric de pe puntea spate este similară uneia cu demultiplicare redusă de la un offroader clasic. Trebuie reținut că ea este cuplată automat la selectarea modului Sand/Mud sau Lock și va fi activă până la 70 km/h. Apoi puntea spate este decuplată, mașina devenind o tracțiune față. Celelalte trei moduri de rulare selectează automat treapta a doua care este activă până la 140 km/h.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Prin deșertul marocan. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/0d496afb-669c-4d65-baf7-3a2542ad6f33/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Prin deșertul marocan. FOTO: Dacia</div></div>
<p>N-am avut nicio emoție la volanul noului Duster Hybrid-G 150 4x4 prin Maroc, chiar dacă am întâlnit și secțiuni destul de delicate. Fascinant cum această versiunea este, în acest moment, unul dintre cele mai complexe automobile din lume din punct de vedere al sistemului hybrid de propulsie, și este un model Dacia. Dacă acest sistem va fi certificat în timp și de fiabilitate, Dacia are un giuvaier în gamă.</p>
<h2>Fișă tehnică. Dacia Duster Hybrid-G 150 4x4 Extreme</h2>
<p><b>Motor</b> – Hybrid </p>
<p><b>Termic</b> – L3 mild hybrid 1.199 cmc, 140 CP @ 5.500 rpm, 230 Nm @ 2.100 rpm </p>
<p><b>Electric</b> – motor electric spate – 31 CP și 87 Nm </p>
<p><b>Transmisie</b> – cutie automată cu dublu ambreiaj 6 trepte – față, cutie automată cu două trepte – spate, tracțiune integrală permanentă </p>
<p><b>Performanțe</b> – 180 km/h v.max., 0-100 km/h în 10,2 secunde </p>
<p><b>Portbagaj</b> – 348 de litri </p>
<p><b>Baterie</b> – 0,84 kWh capacitate utilă </p>
<p><b>Dimensiuni</b> – L/l/h (mm) 4.343/1.813/1.659, ampatament – 2.658 </p>
<p><b>Autonomie</b> – până la 1.500 km WLTP </p>
<p><b>Consum</b> <b>declarat</b> <b>GPL</b> – 4,1 kg/100 km </p>
<p><b>Preț</b> – de la 27.550 de euro cu TVA inclusă</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:06:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum îți pregătești corect mașina pentru iarnă. Sfaturile esențiale ale specialiștilor auto</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-iti-pregatesti-corect-masina-pentru-iarna-2494665.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Aproximativ jumătate dintre mașinile care circulă în România intră în sezonul rece fără pregătirea minimă necesară, potrivit unei analize de specialitate care arată că procentul este si mai mare în orașe, unde drumurile scurte, traficul aglomerat și amânarea reviziilor fac ca mașinile să fie și mai vulnerabile la frig.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="O mașină rulează pe carosabilul plin de zăpadă, în viscol" class="svelte-h45upf" height="735" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/32a54997-e28e-41b5-ac0f-2d35aff9769c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D735%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">M ulți șoferi pornesc la drum fără echipamentele necesare. Foto 123 RF</div></div>
<p>Iarna aduce situații imprevizibile: blocaje, creșteri bruște ale consumului electric, îngheț, porniri dificile ale mașinilor. Cu toate acestea, mulți conducători auto pornesc la drum fără echipamente simple și accesibile, de care ajung să aibă nevoie exact în momentele critice.</p>
<p>Din perspectiva specialiștilor, setul minimal pentru sezonul rece include cabluri de pornire, spray de degivrare pentru parbriz și încuietori, lopată, mănuși groase, pătură, racletă și perie pentru zăpadă, precum și lichid pentru parbriz rezistent la temperaturi negative. Pe traseele montane, lanțurile antiderapante nu mai sunt o recomandare, ci o necesitate.</p>
<p>Absența acestor elemente se regăsește frecvent în situațiile în care mașinile rămân blocate pe marginea drumului sau șoferii sunt nevoiți să aștepte intervenții de urgență în condiții meteo dificile.</p>
<h2>Sistemele mașinii aflate sub presiune în sezonul rece</h2>
<p>Temperaturile scăzute afectează direct bateria, instalația electrică și mecanismele expuse umezelii și sării. Bateria este cea mai sensibilă componentă: după 3–4 ani de utilizare, riscul de cedare crește semnificativ, iar după o noapte cu îngheț pot apărea defectări bruște, fără avertismente prealabile.</p>
<p>Alte zone sensibile includ sistemul de răcire (antigel uzat, furtunuri îmbătrânite, termostat blocat), sistemul de încărcare și pornire (alternator, electromotor), ștergătoarele și mecanismul lor, precum și instalația de iluminare, care trebuie să funcționeze impecabil în condiții de vizibilitate redusă, se arată în analiza AutoEco.</p>
<p>În mediul urban, drumurile scurte amplifică problemele: bateria nu se încarcă suficient, iar uzura generală este accelerată, mai ales în perioadele cu temperaturi negative și trafic intens.</p>
<h2>Bateriile auto, în topul vânzărilor iarna</h2>
<p>Majoritatea șoferilor cumpără piese și consumabile abia după apariția problemelor, susțin specialiștii. În paralel, se observă o creștere treptată a achizițiilor preventive din partea celor care au avut dificultăți iarna trecută și nu vor să repete experiența.</p>
<p>În lunile noiembrie–ianuarie:</p>
<p>    • comenzile pentru baterii auto cresc cu 40–70%;</p>
<p>    • ștergătoarele înregistrează creșteri de aproximativ 50%;</p>
<p>    • lichidul de parbriz de iarnă și antigelul cresc cu până la 60%;</p>
<p>    • filtrele de habitaclu au creșteri de 30–40%, pe fondul problemelor de aburire a geamurilor;</p>
<p>    • anvelopele de iarnă ating cel mai ridicat vârf sezonier, cu creșteri de până la 80%.</p>
<p>Aceste evoluții arată că presiunea sezonului rece asupra componentelor esențiale este constantă și previzibilă, iar o parte importantă a achizițiilor este generată de defecțiuni deja apărute.</p>
<p>„<i>Iarna aduce aceleași tipuri de situații în fiecare an, însă diferențele apar în modul în care șoferii se pregătesc înainte de sezonul rece. Aproximativ jumătate dintre mașinile din România pornesc la drum fără verificările elementare, iar acest lucru se vede rapid în numărul de avarii, intervenții de urgență și blocaje. Bateria rămâne componenta cea mai vulnerabilă, mai ales în orașe, unde drumurile scurte și traficul intens accelerează uzura. Observăm tot mai des că problemele costisitoare nu au la bază defecte spectaculoase, ci detalii aparent minore: lichid de parbriz nepotrivit, ștergătoare rigide, antigel vechi sau lipsa unor echipamente simple în portbagaj. Un minim de pregătire poate preveni multe dintre situațiile întâlnite iarna, însă acest gest încă este amânat de o parte importantă a șoferilor</i>”, transmit specialiștii.</p>
<h2>Recomandări pentru sezonul rece</h2>
<p>Pentru șoferii din mediul urban, care fac în principal drumuri scurte, un „kit minimal” pentru iarnă ar trebui să includă lichid de parbriz de iarnă, ștergătoare în stare bună, spray pentru dezghețat, cabluri de pornire, presiune corectă în anvelope și o baterie verificată sau înlocuită preventiv.</p>
<p>Pentru drumurile lungi sau traseele spre zone montane, lista trebuie completată cu lanțuri antiderapante, lopată, pătură, lanternă, power bank și o verificare prealabilă a sistemelor electrice, inclusiv a alternatorului.</p>
<p>Problemele apar frecvent peste noapte: baterii descărcate, lichide înghețate, ștergătoare rupte. </p>
<p>Accesul rapid la produse, inclusiv prin ridicare la orice oră din easybox, reduce perioada în care mașina rămâne imobilizată și permite intervenții rapide imediat ce a fost identificată o problemă.</p>
<p>Analiza arată că sezonul rece pune constant presiune pe componentele esențiale ale mașinii, iar lipsa unei pregătiri minime amplifică riscurile în trafic. Verificarea bateriei, schimbarea lichidelor, înlocuirea ștergătoarelor și completarea setului de echipamente de iarnă rămân pași simpli, dar decisivi pentru a evita avarii și situații neprevăzute în lunile cu temperaturi scăzute.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2025 22:30:25 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
