<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mașina electrică care sfidează legile vitezei: 3.000 de cai putere și 496 km/h. YangWang U9 Xtreme a doborât toate recordurile</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/masina-electrica-care-sfideaza-legile-vitezei-2473657.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Chinezii au creat mașina electrică care sfidează legile vitezei. Noua hipermașină electrică YangWang U9 Extreme, dezvoltată de compania chineză BYD, a stabilit un record mondial de viteză, atingând 496,22 km/h pe circuitul Automotive Testing Papenburg din Germania.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Noua hipermașină electrică YangWang U9 Extreme FOTO: X" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/e4d8a08c-2a62-4554-b7dc-dfac79a79e41/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Noua hipermașină electrică YangWang U9 Extreme FOTO: X</div></div>
<p>În cadrul unui eveniment transmis online din Germania, de la Automotive Testing Papenburg, noua hipermaşină electrică a chinezilor de la BYD a atins o viteză maximă de 496.22 km/h.</p>
<p>Astfel, a depășit recordul anterior de 490,47 km/h deținut de Bugatti Chiron Super Sport 300+ .</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22caption%22%3A%22%22%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Ftwitframe.reperio.news%3Furl%3Dhttps%3A%2F%2Ftwitter.com%2Ftphuang%2Fstatus%2F1969453353512869923%22%2C%22height%22%3A300%2C%22service%22%3A%22x%22%2C%22source%22%3A%22https%3A%2F%2Fx.com%2Ftphuang%2Fstatus%2F1969453353512869923%22%2C%22width%22%3A600%7D%2C%22id%22%3A%22N4y3xP2I6U%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A30%2C%22index%22%3A4%2C%22paragraphsAbove%22%3A3%2C%22percentage%22%3A0.5769230769230769%2C%22linesBellow%22%3A22%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-x svelte-1bb21e6" height="300" loading="lazy" src="https://twitframe.reperio.news?url=https://twitter.com/tphuang/status/1969453353512869923" style="--aspectRatio: 2" title="embed media" width="600"></iframe></div></div>
<p>YangWang U9 Extreme este echipată cu patru motoare electrice ce dezvoltă aproape 3.000 de cai putere și utilizează o platformă electrică de 1.200V, una dintre primele de acest tip din lume.</p>
<p>Ediția Xtreme prezintă componente aerodinamice îmbunătățite, inclusiv un aripă spate proeminentă, un splitter frontal și o caroserie revizuită, concepută pentru a maximiza forța de apăsare și stabilitatea la viteze mari, scrie insidechinaauto. </p>
<p>În plus, U9 Xtreme este echipat cu anvelope personalizate, produse pentru a face față vitezelor de peste 500 km/h, cu centuri din fibră aramidică de rezistență ultra-ridicată, niveluri crescute de siliciu și un sistem de canale de drenaj al apei cu dublu strat, precum și o nouă formulă non-termoplastică care crește coeficientul de frecare cu peste 36% pentru a îmbunătăți aderența și manevrabilitatea.</p>
<p>Aceasta va fi produsă în doar 30 de exemplare, iar prețul nu a fost încă anunțat .</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 06:46:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ce trebuie să știi când închiriezi o mașină în România</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/ce-trebuie-sa-stii-cand-inchiriezi-o-masina-in-2473702.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Închirierea unei mașini a devenit pentru mulți români și
turiști străini o soluție practică atunci când au nevoie de mobilitate.<b> </b>De la călătorii de afaceri și
concedii, până la situații neprevăzute – închirierile auto oferă libertate de
mișcare fără bătăi de cap. Totuși, pentru a evita surprizele, este important să
știi la ce să fii atent atunci când alegi o companie de rent a car în România.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1757659982 Uc1i png" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/eb6caadc-df38-43e2-a1f1-b0e0da98a0f6/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>De ce aleg românii și turiștii
închirierea unei mașini</b></p>
<p>Numărul închirierilor auto din România a crescut
semnificativ în ultimii ani, în special în orașele mari și în zonele turistice.
<b>Cluj, București, Timișoara sau Iași </b>sunt
doar câteva dintre hub-urile unde cererea a explodat odată cu dezvoltarea
turismului și a zborurilor low-cost.</p>
<p>Avantajele sunt evidente: nu depinzi de transportul public,
poți vizita mai multe locuri într-un timp scurt și ai libertatea de a-ți face
programul după bunul plac.</p>
<p><b>Taxe ascunse la închirieri auto – ce
trebuie să verifici în contract</b></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="auto1 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a3257872-b718-4876-9c9b-7093f7fb3239/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Unul dintre cele mai des întâlnite motive de nemulțumire în
rândul clienților sunt <b>taxele ascunse</b>.
La prima vedere, oferta pare foarte avantajoasă, însă la final suma plătită
este mult mai mare decât cea afișată inițial.</p>
<p>Printre cele mai frecvente costuri suplimentare se numără:</p>
<p>·       
<b>taxa de
predare în afara orelor de program</b>;</p>
<p>·       
<b>costul
suplimentar pentru șofer adițional</b>;</p>
<p>·       
<b>tarifele
ascunse pentru kilometri extra</b>;</p>
<p>·       
<b>taxe de
curățenie </b>sau de igienizare.</p>
<p><b>Recomandare: </b>citește
întotdeauna cu atenție contractul și cere o ofertă finală scrisă, care să
includă toate taxele.</p>
<p><b>Asigurarea și garanția – unde apar
cele mai multe surprize</b></p>
<p>Un alt capitol sensibil este cel al <b>asigurărilor </b>și al <b>garanției
</b>(depozitul blocat pe card).</p>
<p>·       
Unele companii afișează prețuri mici, dar
solicită garanții foarte mari.</p>
<p>·       
Altele includ doar o asigurare minimă, iar în
caz de accident, clientul rămâne să suporte costuri mari.</p>
<p><b>Recomandare: </b>întreabă
clar ce tip de asigurare este inclus în preț și ce sume maxime ai putea plăti
în cazul unui incident. De asemenea, verifică dacă poți opta pentru o poliță
suplimentară care să acopere integral riscurile.</p>
<p><b>Kilometraj, combustibil și returnare
– clauze mici care fac diferența</b></p>
<p>De multe ori, clienții nu acordă atenție detaliilor legate
de <b>kilometraj</b>, <b>combustibil </b>și <b>condițiile de
returnare</b>.</p>
<p>·       
<b>Kilometraj
limitat</b>– dacă ai un plan de călătorie mai lung, verifică să nu existe
restricții care îți pot dubla costul final.</p>
<p>·       
<b>Politica
de combustibil</b>– cea mai transparentă variantă este „full to full” (primești
mașina cu rezervorul plin și o returnezi plină).</p>
<p>·       
<b>Condițiile
de retur</b>– unele companii percep taxe dacă predai mașina într-un alt oraș
sau dacă întârzii chiar și câteva minute.</p>
<p><b>Sfaturi practice pentru turiștii din
România</b></p>
<p>Pentru a evita problemele și pentru a avea o experiență
plăcută, iată câteva recomandări simple:</p>
<p>1.     
<b>Rezervă din timp</b>–
vei găsi prețuri mai bune și o flotă mai variată;</p>
<p>2.     
<b>Compară mai
multe companii</b>– nu alege doar pe baza prețului, verifică și recenziile
altor clienți;</p>
<p>3.     
<b>Citește
contractul complet</b>– chiar și detaliile mici contează;</p>
<p>4.     
<b>Verifică mașina
la preluare</b>– fă poze și notează orice zgârietură pentru a evita discuții la
returnare;</p>
<p>5.     
<b>Alege
transparența</b>– furnizorii care afișează toate costurile de la început sunt
cei mai de încredere.</p>
<p><b>Unde găsești închirieri auto fără
surprize</b></p>
<p>Transparența, contractele clare și flotele moderne sunt
criterii esențiale pentru clienții care închiriază mașini. O companie de
încredere transformă fiecare călătorie într-o experiență previzibilă și
plăcută. În Cluj, localnicii și turiști aleg serviciile de închirieri auto
rapide și sigure de la Pont Rent a Car pe https://www.pontrentacar.com beneficiind de
prețuri corecte, flotă variată de mașini bine întreținute și suport 24/7.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="auto2 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/557d7dbd-0455-4520-a244-004df29c131c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>Concluzie</b></p>
<p>Închirierea unei mașini în România poate fi o experiență
plăcută și lipsită de stres dacă alegi cu atenție compania și verifici
detaliile contractului. Evită ofertele „prea bune ca să fie adevărate”, citește
clauzele până la capăt și asigură-te că știi toate costurile înainte de a
semna. Cheia este să alegi furnizorii care pun clientul pe primul loc și îți
oferă toate informațiile deschis, încă de la început.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2025 08:36:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMW cheamă în service aproape 200.000 de maşini: un defect duce la creșterea riscului de incendiu. Care sunt modelele vizate</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bmw-cheama-in-service-aproape-200000-de-masini-2475069.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Gigantul auto german BMW va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA, fiind vizate mai multe modele produse între 2019 şi 2022.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA/FOTO: Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6f52cf9a-428d-45fe-b86a-74150c11205c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA/FOTO: Arhivă</div></div>
<p>Potrivit News.ro, autorităţile americane au identificat un defect la releul de demaraj, care poate coroda şi provoca supraîncălzire şi scurt-circuit, crescând astfel riscul de incendiu, a anunţat Administraţia Naţională pentru Siguranţa Traficului Rutier (NHTSA). </p>
<p>De asemenea, sunt rechemate şi aproximativ 1.469 de unităţi Toyota Supra, care utilizează aceeaşi componentă.</p>
<p>Proprietarii vehiculelor afectate vor primi notificări începând cu 14 noiembrie 2025, iar reparaţiile vor fi efectuate gratuit în reţeaua dealerilor autorizaţi.</p>
<p>Până la remedierea problemei, autorităţile recomandă ca maşinile să fie parcate în aer liber şi departe de alte vehicule sau clădiri, pentru a reduce riscul în eventualitatea unui incendiu.</p>
<p>Aceasta nu este prima rechemare de amploare a constructorului german în America de Nord. În urmă cu un an, BMW a retras peste 720.000 de vehicule din cauza unei pompe electrice defecte, care putea provoca, la rândul său, riscuri de incendiu.</p>
<p>Tot luna aceasta, Ford a rechemat în service 1,9 milioane de vehicule vândute la nivel mondial, dintre care 1,45 milioane de vehicule din SUA. Potrivit producătorului auto, vehiculele au fost rechemate din cauza unor probleme la camera retrovizoare, aceasta fiind cea mai recentă acțiune dintr-o serie de rechemări.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 27 Sep 2025 09:26:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Pilot Garage aduce în România un nou standard în verificările auto: expertiză completă în 45 de minute, cu raport detaliat și preluare directă de la client</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/pilot-garage-aduce-in-romania-un-nou-standard-in-2476350.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Piața auto second-hand din România este în continuă creștere, dar și plină de provocări. Fie că ești cumpărător sau vânzător, riscurile sunt reale: kilometraje modificate, accidente ascunse sau reparații superficiale. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1759314951 06vq jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/9f9aea95-1b7d-4d81-bba2-7c3d88910870/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>În acest
context, Pilot Garage intră pe piața locală cu o promisiune clară –
transparență, rapiditate și siguranță. Noul serviciu, unic în România, oferă o
expertiză auto completă în doar 45 de minute, un raport tehnic detaliat și
chiar preluarea mașinii direct de la client, stabilind un nou standard pentru
verificările auto.
</p>
<p>
<b>O
piață dinamică, dar plină de capcane</b>

Românii cumpără anual zeci de mii de mașini rulate, fie de la dealeri locali,
fie aduse din străinătate. Totuși, realitatea arată că multe dintre aceste
tranzacții ascund probleme:</p>
<p>
            • kilometraje date înapoi
pentru a crește artificial valoarea mașinii;
<br/>            • daune grave mascate prin
revopsiri sau reparații superficiale;
<br/>            • defecțiuni electronice greu
de observat la prima vedere;
<br/>            • lipsa unor date clare care
să confirme istoricul real al vehiculului.

Pentru cumpărător, consecințele pot însemna cheltuieli neprevăzute de mii de
euro și pierderea încrederii în proces. Pentru vânzător, lipsa transparenței
poate reduce șansele de a încheia o tranzacție rapid și la un preț corect.

Pilot
Garage își propune să
răspundă acestor probleme printr-o soluție sigură, rapidă și accesibilă,
aducând în România un model deja consacrat la nivel internațional.
</p>
<p>
<b>Expertiză
auto completă în maximum 45 de minute</b></p>
<p>

 
 
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
  
 
 
 

 

Procesul dezvoltat de Pilot Garage este creat pentru a oferi clienților
siguranță și rapiditate. În doar 45 de minute, echipa de specialiști parcurge
toate etapele necesare unei expertize complexe:
          <br/>  • Verificarea caroseriei și a
stratului de vopsea, pentru a detecta eventualele revopsiri sau urme de
accidente ascunse;
            <br/>  • Inspecția șasiului și a
elementelor structurale, esențiale pentru siguranță;
            <br/>  • Analiza interiorului
mașinii, incluzând tapițeria, comenzile electronice, sistemele multimedia și de
confort;
   <br/>  • Testarea sistemelor
electronice și a dotărilor de siguranță;
  </p>
<p>   • Diagnoză computerizată,
acolo unde este necesar, pentru a identifica erori ascunse;             • Identificarea modificărilor
sau intervențiilor neconforme cu standardele producătorului.

Această verificare complexă garantează că nicio zonă importantă nu este
ignorată, iar clientul are o imagine clară asupra stării reale a mașinii.</p>
<p>
<b>Raport
detaliat și ușor de înțeles<br/></b><br/> Unul dintre punctele forte ale serviciului Pilot
Garage este raportul
detaliat oferit la finalul procesului.

Acest document conține:
  </p>
<p>          • concluzii clare, explicate
pe înțelesul tuturor, chiar și al persoanelor fără cunoștințe tehnice;
 <br/>           • observații punctuale despre
starea fiecărei componente verificate;
            • fotografii și recomandări
pentru reparații sau întreținere.

Raportul devine un instrument valoros atât pentru cumpărător (care poate lua o
decizie informată), cât și pentru vânzător (care poate demonstra transparență
și seriozitate).


<br/><b><br/>Preluare
și livrare auto – confort maxim pentru clienți</b></p>
<p>
 


Un alt serviciu care diferențiază Pilot Garage pe piața românească este
preluarea și livrarea mașinii direct de la client, prin transport pe platformă.

Acest avantaj răspunde unor nevoi concrete:
 <br/>           • vehicule recent aduse din
străinătate, fără numere provizorii;
  </p>
<p>           • clienți care nu au timp sau
resurse logistice pentru a se deplasa;
 <br/>           • tranzacții realizate la
distanță, unde cumpărătorul vrea doar rezultatul verificării.

Astfel, întregul proces devine simplu și sigur: mașina este preluată de la
adresa clientului, verificată în service și returnată după expertiză – fără
efort suplimentar din partea proprietarului.
</p>
<p>
<b>Cui
se adresează serviciile Pilot Garage?</b>
</p>
<p>
Pilot Garage a fost gândit pentru a răspunde unei game largi de nevoi:
<br/>            • Cumpărătorilor de mașini
second-hand, care vor să evite surprize costisitoare;
            • Persoanelor care doresc să
vândă, pentru a demonstra starea reală a mașinii și a câștiga încrederea
cumpărătorilor;
<br/>            • Dealerilor auto și firmelor
de profil, care pot integra expertiza Pilot Garage în procesul de vânzare;
<br/>            • Platformelor de anunțuri
auto, unde transparența devine un criteriu esențial.


De ce Pilot Garage? Avantaje clare și diferențiatori unici</p>
<p>
            • Unic în România – verificare
completă și raport detaliat în 45 de minute;
<br/>            • Transparență totală – raport
pe înțelesul tuturor, fără termeni tehnici complicați;
            • Serviciu premium de preluare
și livrare – chiar și pentru mașini fără numere de înmatriculare;
<br/>            • Tehnologie modernă și echipă
de experți – garanția profesionalismului;
<br/>            • Instrument obiectiv de
negociere – atât pentru cumpărători, cât și pentru vânzători.


Cum funcționează procesul</p>
<p>
            1. Programare – online sau
telefonic;<br/>             2. Preluare vehicul (opțional,
cu platforma);
</p>
<p>             3. Expertiza auto completă,
realizată în maximum 45 de minute;<br/>             4. Raport tehnic detaliat, cu
fotografii și recomandări;
 <br/>             5. Returnarea vehiculului,
dacă a fost preluat.

Simplu, rapid și transparent – un model gândit să elimine stresul din
tranzacțiile auto.
</p>
<p>
<b>O
nouă eră a transparenței în piața auto</b>
</p>
<p>
Prin lansarea sa în România, Pilot Garage își propune să devină standardul de
referință pentru verificările auto. Misiunea brandului este de a transforma
procesul de cumpărare și vânzare a unei mașini second-hand într-o experiență
sigură, predictibilă și lipsită de riscuri.

“<i>La Pilot Garage credem că transparența face diferența. Vrem ca fiecare
client să aibă toate informațiile necesare pentru a lua o decizie corectă,
într-un timp scurt și fără surprize</i>.” – declară reprezentanții companiei.

<b></b></p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 14:50:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>BMW recheamă 145.000 de mașini în SUA, din cauza unui defect la demaror. Este a doua campanie în mai puțin de o săptămână</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bmw-recheama-145000-de-masini-in-sua-din-cauza-2476138.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Gigantul auto BMW va rechema peste 145.000 de maşini în SUA, fiind a doua campanie de rechemare în mai puțin de o săptămână. Pe 27 septembrie, compania anunțase că va retrage în service peste 196.000 de maşini.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="BMW/FOTO: Pixabay" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6b7125a2-40a6-4f28-8bb4-f6227890b1bb/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">BMW/FOTO: Pixabay</div></div>
<p>Rechemarea are loc după ce Administraţia Naţională pentru Siguranţa Traficului (NHTSA) a avertizat miercuri, 1 octombrie, că supraîncălzirea demarorului ar putea creşte riscul de incendiu.</p>
<p>Problema afectează modelele 340i, X7 şi X5 fabricate în 2020, scrie News.ro.</p>
<p>Dealerii BMW vor înlocui gratuit motorul de pornire al vehiculului, a precizat autoritatea americană.</p>
<p>Pe 27 septembrie, BMW anunțase că va retrage în service peste 196.000 de maşini în SUA, fiind vizate mai multe modele produse între 2019 şi 2022.</p>
<p>În acel caz, a fost detectat un defect la releul de demaraj, care poate coroda şi provoca supraîncălzire şi scurt-circuit, crescând astfel riscul de incendiu, a anunţat NHTSA.</p>
<p>De asemenea, sunt rechemate şi aproximativ 1.469 de unităţi Toyota Supra, care utilizează aceeaşi componentă.</p>
<p>Proprietarii vehiculelor afectate vor primi notificări începând cu 14 noiembrie 2025, iar reparaţiile vor fi efectuate gratuit în reţeaua dealerilor autorizaţi.</p>
<p>Până la remedierea problemei, autorităţile recomandă ca maşinile să fie parcate în aer liber şi departe de alte vehicule sau clădiri, pentru a reduce riscul în eventualitatea unui incendiu.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2025 03:58:13 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
