<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Propunerea de a impune controale tehnice anuale pentru maşinile mai vechi de 10 ani, respinsă</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/propunerea-de-a-impune-controale-tehnice-anuale-2492003.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Propunerea Comisiei Europene (CE) privind introducerea unor controale tehnice anuale obligatorii pentru maşinile şi camionetele mai vechi de zece ani a fost respinsă joi, 4 decembrie, de miniştrii europeni ai Transporturilor.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Miniștrii vor păstrarea controlui la doi ani pentru mașinile vechi. FOTO Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8829eb1c-6f67-4f12-8821-8fc502ffcfba/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Miniștrii vor păstrarea controlui la doi ani pentru mașinile vechi. FOTO Shutterstock</div></div>
<p>Miniştrii Transporturilor, reuniţi la Bruxelles, s-au opus acestei măsuri, relatează AFP, citată de News.ro.</p>
<p>În Uniunea Europeană (UE), aceste vehicule sunt, în prezent, supuse unor controale obligatorii din doi în doi ani, iar anumite ţări, precum  Franţa şi Germania, impun aceeaşi regulă maşinilor mai vechi de patru ani.</p>
<p>Pentru consolidarea siguranţei rutiere şi a luptei împotriva poluării, Comisia a propus în aprilie să se treacă la un sistem de control anual obligatoriu, în cadrul unei revizuiri a reglementărilor care datează din 2014.</p>
<h2>Nu vor să impună celtuieli suplimentare proprietarilor de vehicule vechi</h2>
<p>Miniştrii europeni ai Transporturilor au respis propunere, pentru că vor ca actualul sistem, care prevede  un control la doi ani, să fie păstrat , pentru a nu<i> „impune cheltuieli suplimentare proprietarilor de vehicule</i>”, potrivit unui comunicat.</p>
<p>Aceștia au aprobat însă parţial alte propuneri ale Comisiei, de exemplu desfăşurarea unor noi metode de control al emisiilor de dioxid de azot şi de particule fine, şi dispoziţii împotriva trucării odometrelor, care înregistrează kilometrii parcurşi.</p>
<p>Aceste decizii nu au însă forţă de lege. Au nevoie să obţină acordul Parlamentului European (PE), care nu a adoptat încă o poziţie cu privire la propunerile CE.</p>
<p>În cazul unui dezacord între Cei 27 şi PE, este necesar ca părțile să negocieze un compromis.</p>
<p>Potrivit Comisiei, aproximativ 19.800 de persoane au fost ucise în accidente rutiere anul trecut.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2025 17:55:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia bate Renault la el acasă. Presa franceză scrie că mașina românească e cea mai bună</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/dacia-bate-renault-la-el-acasa-presa-franceza-2492372.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un clasament al mașinilor cu cele mai slabe deprecieri din Franța evidențiază trioul de modele Dacia: Sandero (benzină și motorină) și Logan, modele care pornesc de la un preț atât de scăzut încât au mai puțin „de pierdut” în timp decât vehiculele mai scumpe de la producătorii consacrați.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Sandero" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1d7aa0c6-a9bd-4524-9964-1d2f86452ab0/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia, foarte apreciată în Franța. Foto Adevărul</div></div>
<p>În spatele Daciilor, găsim câteva surprize, care indică faptul că reputația mărcii joacă un rol semnificativ, scrie presa franceză.</p>
<p>Dacia face furori pe piața mașinilor noi , dar și pe cea a mașinilor rulate. Filiala Grupului Renault s-a impus ca referință pentru amortizarea redusă, dominând toate segmentele (mașini de oraș, berline, SUV-uri), conform clasamentului întocmit de Le Parisien cu ajutorul datelor de pe site-ul Leboncoin.</p>
<p>Locul întâi, la benzină, la categoria mașini de oraș (Dacia Sandero, depreciere de -14% la cinci ani de la achiziție), categoria break (Dacia Logan, depreciere de -25%) și categoria SUV (Dacia Duster, depreciere de -17%). Locul întâi, la motorină , la categoria mașini de oraș (Dacia Sandero, depreciere de -23% la cinci ani de la achiziție), categoria break (Dacia Logan, depreciere de -23%) și categoria SUV (Dacia Duster, depreciere de -20%).</p>
<p>S-a efectuat un calcul al amortizării pentru vehiculele bugetare, premium și electrice pe o perioadă de cinci ani, comparând prețul mediu second-hand cu prețul „mediu” de nou în 2020 pentru aceeași gamă. Deloc surprinzător, modelele Dacia accesibile domină locurile de top, dar în spatele lor, o mulțime de modele străine eclipsează mașinile franceze, care se luptă să-și păstreze valoarea. Acest lucru nu este tocmai o surpriză, deoarece este tendința de aproape de când se știe: mașinile de oraș Peugeot, Citroën și Renault sunt atât de omniprezente încât menținerea valorii lor devine mai dificilă. Acest lucru este valabil mai ales în comparație cu modelele cu o reputație uneori superioară, în special în ceea ce privește fiabilitatea.</p>
<h2>Francezii aleg Dacia </h2>
<p>Deși primele trei locuri sunt într-adevăr ocupate de Dacia, prețul lor de pornire era atât de mic (în 2020) încât amortizarea este inevitabil minimă după cinci ani. Vom vedea dacă un model de 30.000 de euro precum Bigster reușește să atingă astfel de procente de amortizare după cinci ani. Este departe de a fi sigur. </p>
<p>Dincolo de cazul singular Dacia, mai multe modele urcă în clasament și este clar că reputația vehiculului sau a mărcii joacă un rol: Volkswagen Polo pentru modelul în sine, Suzuki Swift și Toyota Yaris din motive evidente de fiabilitate și reputație, chiar dacă Swift, de exemplu, este foarte rar în Franța în comparație cu restul Top 10, scrie automobile-magazine.fr.</p>
<p>Printre modelele pe care francezii le iubesc, Renault Clio pare să sufere de amortizare mult mai puțin decât Peugeot 208. Scandalul PureTech și-a avut deja „efectele” asupra valorilor reziduale? În orice caz, rețeta pentru o amortizare scăzută este simplă: o mașină fiabilă, cu motor pe benzină și relativ compactă. Vehiculele diesel, pe de altă parte, pierd în mod clar teren .</p>
<p>Rețineți că unele dintre modelele din acest clasament nu se mai vând astăzi (Logan, Sandero diesel), dar erau încă în catalog și în 2020. De aici și prezența lor.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/28a8d8a3-3c59-4310-8ba7-ea30d44ab739/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<h2>Sunt mașinile electrice într-adevăr o groapă de bani?</h2>
<p>Jurnaliștii de la „Le Parisien” au dezvăluit și alte două clasamente, probabil furnizate direct de Leboncoin. Primul se referă la deprecierea pe piața premium, iar concluzia este clară: francezii par să jure pe Mercedes! Este singura marcă din fruntea listei. Un singur BMW apare în Top 10 (BMW Seria 2). CLA, GLA, GLB și Clasa A sunt, așadar, modelele premium care pierd cel mai puțin din valoare pe parcursul a 5 ani. În schimb, BMW X2, Audi A5, Mercedes Clasa C și BMW Seria 3 sunt cele care se depreciază cel mai mult.</p>
<p>În ceea ce privește vehiculele electrice , clasamentul este și mai limitat, deoarece se bazează pe perioada 2020-2025. Însă cifrele ridică semne de întrebare. Clasamentul realizat de Le Parisien se bazează pe „prețul mediu nou în 2020” pentru gama fiecărui model. 60.280 de euro pentru un Tesla Model 3, de exemplu. Dar aceste prețuri nu sunt ajustate în funcție de vânzări (Modelul 3, mai puțin costisitor, cu tracțiune spate, a fost cel mai bine vândut în Franța). Studiul ajunge astfel la o valoare medie de 24.472 de euro în 2025 pentru Modelul 3, reprezentând o depreciere de... 59%. Este vorba de un uriaș 61% pentru Peugeot e-208 și 63% pentru Renault Zoe. Această diferență este probabil mult supraestimată și, de fapt, mai mică. Mai ales că mulți clienți au beneficiat de stimulente guvernamentale, care reduc mecanic prețul de achiziție și, prin urmare, pierderea la revânzare.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 06 Dec 2025 11:26:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>De ce românii preferă mașini în culori neutre</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/de-ce-romanii-prefera-masini-in-culori-neutre-2492720.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Producătorii de automobile oferă o gamă largă de culori, menite să satisfacă gusturile fiecărui șofer – de la clasicele nuanțe monocromatice până la nuanțe îndrăznețe care atrag toate privirile. Cu toate acestea, conform experților, cumpărătorii de mașini second-hand au priorități ușor diferite când aleg un vehicul rulat.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașini SH într-o parcare" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2612d465-fc3b-432f-ba17-9b898f55c51f/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Românii preferă mașinile în culori neutre. Foto arhivă</div></div>
<p>Un studiu recent arată că majoritatea șoferilor din România nu doresc ca vehiculele lor să iasă în evidență și evită culorile strălucitoare.</p>
<h2>Mașinile maro și galbene sunt cele mai puțin atractive pentru români</h2>
<p>Șoferii români nu sunt dispuși să aleagă mașini în culori strălucitoare, preferând în schimb tonuri monocromatice. Dintre toate vehiculele verificate în 2024, 29,6% au fost de culoarea gri, 27,5% negre, 18,7% albe, 10,5% albastre și 4% roșii.</p>
<p>În 2000, mașinile gri reprezentau 35,1% din piață, scăzând la 30,7% în 2020. Negrul a crescut de la 17,3% în 2000 la 24% în 2020. Albul a crescut de la 6,7% în 2000 la 21,2% în 2020. Albastrul a scăzut de la 21,1% la 14,1% în aceeași perioadă, în timp ce roșul a scăzut ușor de la 6,5% la 4,2%.</p>
<p><i>„Majoritatea șoferilor aleg culori discrete pentru mașini pentru că nu vor să iasă în evidență. Există și un motiv pragmatic: este mai ușor să vinzi o mașină gri sau neagră decât una verde sau galbenă, deoarece cererea este mai mare pentru primul tip de de vehicule”</i>, explică Matas Buzelis, expert în piața auto din cadrul carVertical.</p>
<p>În 2024, galbenul a fost cea mai puțin populară culoare în România – doar 0,5% din totalul mașinilor. Nici maro nu a fost o alegere populară, cu o pondere de numai 1,3%.</p>
<h2>Mașinile cu culori strălucitoare și cele negre necesită mai multă întreținere</h2>
<p>Deși piața auto a fiecărei țări europene are propriile particularități, atitudinea europenilor față de culorile mașinilor este remarcabil de similară. Griul, negrul și albul domină majoritatea țărilor analizate în timp ce culorile strălucitoare sunt mult mai puțin frecvente. Culorile monocromatice sunt considerate pe scară largă mai practice și mai ușor de întreținut.</p>
<p>În timp, mașinile în culori strălucitoare se pot decolora de la soare, așa că nu se recomandă parcarea modelelor roșii, galbene sau portocalii în lumina directă a soarelui pentru perioade lungi de timp. Această problemă este vizibilă mai ales în sudul Europei unde multe mașini mai vechi au vopseaua exterioară vizibil decolorată.</p>
<p>Mai mult, culorile monocromatice necesită și îngrijire. Mașinile negre sunt deosebit de sensibile la praf, excrementele păsărilor, insecte și resturi vegetale care pot lăsa urme și pot reduce semnificativ valoarea vehiculului.</p>
<p><i>„Culori precum griul și albul ascund mult mai bine praful, zgârieturile și alte defecte mici ale caroseriei. Chiar și o mică zgârietură va ieși puternic în evidență pe o mașină roșie. Mașinile negre au nevoie să fie spălate mai des decât orice altă culoare și par curate abia la o zi după spălare</i>”, spune Buzelis.</p>
<h2>Culoarea ca semnătură a unui producător</h2>
<p>Potrivit experților, culorile mai închise sunt adesea folosite pentru modelele premium pentru a crea un sentiment de lux și de exclusivitate. Cu toate acestea, astfel de mașini sunt mai puțin populare în sudul Europei din cauza temperaturilor ridicate, a prafului și a murdăriei.</p>
<p>Nuanțele mai închise sunt comune pentru limuzine și pentru vehiculele de transfer de la aeroport sau de la hoteluri pentru a menține o imagine exclusivistă și pentru a satisface așteptările clienților exigenți.</p>
<p>„<i>Fiecare producător auto este asociat cu anumite culori. Din punct de vedere istoric, mașinile italiene erau adesea roșii, cele franceze erau albastre, cele britanice, verzi și cele germane, argintii. Deși vorbim despre zilele epocii de aur a sportului cu motor, aceste tendințe se reflectă chiar și astăzi în unele modele”</i>, adaugă Buzelis.</p>
<p>Expertul auto recomandă alegerea unei mașini second-hand în funcție de starea sa tehnică, nu după culoare. Chiar și o mașină cu o culoare frumoasă poate ascunde un kilometraj care a fost modificat sau defecte de funcționare. Referitor la vopseaua exterioară, Buzelis sugerează verificarea grosimii stratului de vopsea pentru a vedea dacă mașina a fost revopsită pentru a acoperi daunele anterioare.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 23:30:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Autoturismele pe benzină şi motorină revin în preferinţele cumpărătorilor la nivel mondial. Achiziția de mașini electrice, în picaj</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/autoturismele-pe-benzina-si-motorina-revin-in-2493544.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Maşinile cu motoare cu ardere internă revin în centrul atenţiei cumpărătorilor la nivel global, pe fondul inversărilor de politici, al tensiunilor comerciale şi al scepticismului tot mai mare privind infrastructura şi costurile vehiculelor electrice.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașini în trafic București FOTO: Shutterstock" class="svelte-h45upf" height="687" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1b44adc2-3478-4d8b-bea4-60a08ff3f79e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D687%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașini în trafic București FOTO: Shutterstock</div></div>
<p>Raportul consemnează că schimbările de abordare politică în SUA şi Europa reflectă o tranziţie către electromobilitate mai lentă decât se anticipa.</p>
<p>Săptămâna trecută, preşedintele american Donald Trump a propus relaxarea standardelor de economie de combustibil stabilite în mandatul anterior, în timp ce Uniunea Europeană e pregătită să anunţe o versiune atenuată a interdicţiei privind vânzările de maşini cu motoare termice începând cu 2035, scrie News.</p>
<p>Constantin M. Gall, liderul diviziei mondiale EY pentru Mobilitate, Apărare şi Aerospaţial, a declarat că aceste ajustări politice vin în urma unei tranziţii spre vehicule electrice care avansează mai lent decât estimările iniţiale. El a adăugat că, în China, cumpărătorii sunt mai puţin preocupaţi de tipul de propulsie, interesul lor principal fiind integrarea vehiculului în ecosistemul digital din viaţa de zi cu zi.</p>
<p>Deşi mulţi producători auto pledează pentru o reducere mai lentă a dependenţei de combustibili fosili, organizaţiile care promovează transportul electric susţin că o tranziţie rapidă este esenţială pentru reducerea emisiilor de CO2. Între timp, politicile occidentale, precum noile tarife impuse importurilor, urmăresc să protejeze pieţele interne atât de vehiculele electrice chineze subvenţionate, cât şi de avansul maşinilor chineze pe benzină în pieţele globale.</p>
<p>Datele EY arată că jumătate dintre cumpărătorii auto din lume intenţionează să achiziţioneze în următorii doi ani un vehicul nou sau second-hand cu motor termic, o creştere de 13 puncte procentuale faţă de 2024. Preferinţa pentru vehicule electrice a scăzut cu 10 puncte procentuale, la 14%, iar pentru hibride cu 5 puncte procentuale, la 16%.</p>
<p>În plus, 36% dintre cei care aveau în vedere un vehicul electric iau în calcul amânarea sau renunţarea la achiziţie din cauza evoluţiilor geopolitice.</p>
<p>Gall a subliniat că autorităţile europene reevaluează Green Deal-ul: ”<i>Am avut discuţii cu Uniunea Europeană, care îşi face acum analiza pentru revizuirea Pactului Verde... se uită tot mai mult la fapte ştiinţifice, şi mai puţin la convingeri.”</i></p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 08:25:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEST DRIVE Dacia Duster Hybrid-G: de la miraj la realitate</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/test-drive-dacia-duster-hybrid-g-de-la-miraj-la-2493943.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Noua motorizare, noua versiune Duster a fost o „Fata morgana“ pentru fanii modelului. Piața a cerut. Aproape de fiecare dată când am recomandat cuiva Dacia Duster ca posibilă alternativă într-o listă de modele, s-a născut întrebarea: Au automată pe 4x4? Ei bine, acum au, și pentru a nu crede că este vreun miraj, am zburat în Maroc și am pus la lucru noul model în deșert.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Duster Hybrid-G 150 4x4 Extreme. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/ef58f3a1-9d04-4da1-94d6-d1d68a2e43a5/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Duster Hybrid-G 150 4x4 Extreme. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Sunt șanse ca Dacia Duster să bifeze cu noua motorizare Hybrid-G 150 4x4 multe din căsuțele celui mai exigent client: 4x4 – da, hybrid – da, cutie automată – da, GPL – da. Dacia ar fi putut opta pentru o soluție clasică din punct de vedere tehnic, dar ar fi fost un model care probabil ar fi fost penalizat, astăzi, de multe – fie că vorbim despre emisii sau costuri mult mai mari de dezvoltare pentru o adresabilitate limitată pe piață. Soluția aleasă face însă din Duster Hybrid-G 150 4x4 un model actual și de viitor pentru toată piața europeană. Practic vorbim despre o reinterpretare a versiunii hybrid, care deja și-a dovedit atuurile, așa cum face un bucătar iscusit.</p>
<p>Avem un pachet mild-hybrid 48V cu motor termic de 1,2 litri care dezvoltă 140 CP și 230 Nm care trimite puterea la puntea față via o cutie automată cu dublu ambreiaj și 6 trepte. În premieră pentru un model Dacia, cine optează pentru această motorizare va descoperi și padele de schimbare a treptelor amplasate pe volan. </p>
<p>Partea de hybrid este acoperită de prezența a două motoare electrice. Unul are rol de starter/generator/propulsie (practic acoperă definiția de mild-hybrid a motorului termic) care are 16 CP și se ocupă de puntea față împreună cu motorul termic. Pe puntea spate regăsim un motor electric care dezvoltă 31 CP și 87 Nm. El este asociat cu o cutie cu două trepte care este complet decuplabilă.</p>
<h2>Eficiență și economie</h2>
<p>Bateria sistemului hybrid are o capacitate de 0,84 kWh. Mașina speculează, în mod evident, fiecare decelerare sau frânare pentru a recolta energie și a o stoca în baterie. Dacia susține că în trafic urban, Duster cu această motorizare poate rula până la 60% electric.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="O mașină de cursă lungă. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/ab97969d-a440-42e4-a8c7-b18f5fe4f179/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">O mașină de cursă lungă. FOTO: Dacia</div></div>
<p>Sistemul hybrid-G 150 4x4 bi-fuel oferă acces la avantajele economice ale GPL-ului, al cărui preț pe litru continuă să rămână scăzut. Această tehnologie permite reducerea costurilor de utilizare cu până la 30%, precum și scăderea emisiilor de CO₂ cu 20 g/km comparativ cu actuala versiune 4x4 mecanică (mild-hybrid 130 4x4).</p>
<p>Mașina oferă 6 moduri de conducere: Auto – comutare automată între modurile 4x2 și 4x4, Eco – eficiență maximă, cu activare 4x4 în caz de aderență redusă, Snow – cumul de setări care previn pierderea aderenței pe drumuri alunecoase, Mud/Sand – mod 4x4 dedicat terenurilor moi, Lock – pentru off-road pe terenuri accidentate, la viteze reduse, Hill Descent Control – controlul direcției și stabilizarea vitezei la coborâre pe suprafețe alunecoase (între 4 și 30 km/h).</p>
<h2>Cu Dusterul prin deșertul marocan</h2>
<p>De regulă, la astfel de ieșiri, arunci o privire pe autonomie, că nu se știe când rătăcești drumul sau când apare neprevăzutul. Aici noua versiune te liniștește: un rezervor pentru benzină de 50 de litri și încă unul de 50 litri/28 kg pentru GPL asigură o autonomie de 1.500 km (în ciclu de testare WLTP). Singurul detaliu pe care l-am ignorat a fost să trec de la alimentarea cu benzină pe cea cu GPL. Zona de off-road ne-a sechestrat multă atenție pentru a mai lua în calcul și acest detaliu.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un interior modern. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/3ef2717e-86fc-4ee7-a83c-866ed3a07e13/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Un interior modern. FOTO: Dacia</div></div>
<p>În sălbăticie am avut un consum mediu de 10,4 litri/100 km rulați, ceea ce cred că este o valoare foarte bună în astfel de condiții. La revenirea pe asfalt am resetat consumul și în traficul din Marrakesh, iar pe un traseu de aproape 25 km am avut afișată o valoare medie de 3,2 litri.</p>
<p>Am avut deșert, dar cu suficiente stânci și secțiuni care nu pot spune că fac parte din meniul unui Duster în viața de zi cu zi. Garda la sol este în acest caz de 217 mm, unghiul de atac de 31 grade, cel de rampă de 24 grade și cel de degajare de 36 grade. Este fascinant cât de complexă este această mașină din punct de vedere tehnic și cât de ne-conștient va fi de acest lucru un șofer obișnuit care se va urca la volan și va descoperi că mașina sa se descurcă senzațional de bine și în situații delicate. Asistența la coborârea pantelor este acum asigurată în mare parte de motoarele electrice. ABS-ul intervine extrem de rar, fapt ce îi permite mașinii o coborâre a pantelor mult mai sigură, cel de la volan are un control superior.</p>
<p>Prima treaptă a motorului electric de pe puntea spate este similară uneia cu demultiplicare redusă de la un offroader clasic. Trebuie reținut că ea este cuplată automat la selectarea modului Sand/Mud sau Lock și va fi activă până la 70 km/h. Apoi puntea spate este decuplată, mașina devenind o tracțiune față. Celelalte trei moduri de rulare selectează automat treapta a doua care este activă până la 140 km/h.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Prin deșertul marocan. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/0d496afb-669c-4d65-baf7-3a2542ad6f33/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Prin deșertul marocan. FOTO: Dacia</div></div>
<p>N-am avut nicio emoție la volanul noului Duster Hybrid-G 150 4x4 prin Maroc, chiar dacă am întâlnit și secțiuni destul de delicate. Fascinant cum această versiunea este, în acest moment, unul dintre cele mai complexe automobile din lume din punct de vedere al sistemului hybrid de propulsie, și este un model Dacia. Dacă acest sistem va fi certificat în timp și de fiabilitate, Dacia are un giuvaier în gamă.</p>
<h2>Fișă tehnică. Dacia Duster Hybrid-G 150 4x4 Extreme</h2>
<p><b>Motor</b> – Hybrid </p>
<p><b>Termic</b> – L3 mild hybrid 1.199 cmc, 140 CP @ 5.500 rpm, 230 Nm @ 2.100 rpm </p>
<p><b>Electric</b> – motor electric spate – 31 CP și 87 Nm </p>
<p><b>Transmisie</b> – cutie automată cu dublu ambreiaj 6 trepte – față, cutie automată cu două trepte – spate, tracțiune integrală permanentă </p>
<p><b>Performanțe</b> – 180 km/h v.max., 0-100 km/h în 10,2 secunde </p>
<p><b>Portbagaj</b> – 348 de litri </p>
<p><b>Baterie</b> – 0,84 kWh capacitate utilă </p>
<p><b>Dimensiuni</b> – L/l/h (mm) 4.343/1.813/1.659, ampatament – 2.658 </p>
<p><b>Autonomie</b> – până la 1.500 km WLTP </p>
<p><b>Consum</b> <b>declarat</b> <b>GPL</b> – 4,1 kg/100 km </p>
<p><b>Preț</b> – de la 27.550 de euro cu TVA inclusă</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 13 Dec 2025 13:06:58 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
