<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum să nu luăm țeapă atunci când alegem o mașină second hand. Ce spun specialiștii că trebuie verificat</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-sa-nu-luam-teapa-atunci-cand-alegem-o-masina-2432364.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Mulți români preferă să cumpere un autoturism la mâna a doua pentru cǎ sunt mult mai ieftine decât cele noi. Speciștii oferă o serie de sfaturi privind alegerea unei mașini second tocmai pentru a reduce riscurile. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Cei care cumpără mașini second trebuie să țină cont de anumite aspecte FOTO arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8f1a7ee9-6d8f-4667-b263-05b196169da7/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Cei care cumpără mașini second trebuie să țină cont de anumite aspecte FOTO arhivă</div></div>
<p>Piața de mașini second-hand din Europa este în plină dezvoltare, în condițiile în care mulți dintre cei care nu-și permit modelul preferat nou au o șansă bună de a conduce mașina visurilor. De exemplu, un BMW seria 7, nou, poate depăși o sută de mii de euro. În schimb, un model mai vechi, la mâna a doua, în stare bună, nu depășește 50.000 de euro. Și acesta este un exemplu costisitor pentru mașini de lux. </p>
<p>Pentru mulți români, piața auto la mâna a doua reprezintă singura șansă de a cumpăra un autovehicul cu câteva mii de euro. Specialiștii europeni în vânzare de mașini second precizează, pe site-urile de specialitate, că o mașină second poate fi o bună opțiune dacă suntem atenți la anumite detalii. Riscurile sunt numeroase dacă ne ghidăm doar după impulsul de a cumpăra o mașină la care visam sau care ne încântă. Printre cele mai comune riscuri sunt un istoric cu accident, piese înlocuite în ateliere neautorizate, kilometri dați înapoi sau uzură pronunțată care poate dubla prețul mașinii în timp, odată cu reparațiile aferente. Specialiștii de la Rac.co, Which.co, dar și alte site-uri de profil au întocmit o listă cu verificările necesare atunci când vrem o mașină second, tocmai  pentru a evita țepele și neplăcerile ulterioare. </p>
<h2>Atenție la distanța dintre elementele de la caroserie și semnele de impact frontal</h2>
<p>Una dintre primele verificări și cea mai accesibilă este cea legată de caroserie. În primul rând trebuie să fim atenți să vedem dacă se păstrează linia caroseriei, adică linia de îmbinare între prag și uși dar și a diferitelor elemente din designul mașinii să poată fi urmărită de la un capăt în celălalt al autovehicolului. Dacă există asimetrie, este clar că s-a umblat la diferitele elemente ale caroseriei. Totodată, o mare atenție trebuie acordată distanței dintre elementele caroseriei. <i>„Decalajele dintre toate panourile mașinii ar trebui să fie uniforme și consecvente. Panourile nealiniate pot fi un semn că mașina a fost implicată anterior într-un accident. Verificați dacă vopseaua se potrivește pe toate elementele caroseriei (ideal este să observăm acest lucru la lumină. Este, de obicei, dificil să potrivești perfect vopseaua cu cea originală, atunci când revopsești un element afectat sau înlocuit. O ușoară diferență poate trăda faptul că elementul a fost înlocuit în urma unei avarii”</i>, arată Which.co. </p>
<p>Totodată, specialiștii site-ului menționat ne învață să dăm atenție zgârieturilor și denivelărilor. Dacă o zgârietură a trecut de lac și de vopsea ajungând la metal, atunci este foarte probabil că se instala rugina. Tot la capitolul caroserie trebuie să fim atenți și la semnele unui eventual impact frontal suferit de mașina pe care dorim să o cumpărăm. Inspectorauto.ro, de exemplu, ne oferă indiciile unui posibil impact frontal și ce ar trebui să verificăm:</p>
<p><i>„Pentru că accidentele grave lasă urme la interior, vom ridica capota și ne uităm la trager, elementul din plastic sau metal care leagă farurile între ele. Acesta ar trebui să aibă un sticker cu agentul refrigerant din sistemul de climatizare sau alte stickere în functie de producător. În general când se fac reparați în această zonă sau se înlocuitește, acea etichetă dispare. După aceea ne uităm la radiator dacă pare înlocuit. Se observă ușor un radiator nou. Este curat și nu prezintă urme de uzură. Urmatorul lucru de inspectat sunt farurile care trebuie sa fie uzate uniform (mătuite) și să aibă pe ele stickerul cu data de fabricație mai mică sau egală cu data de fabricație a mașinii.  Apoi încercăm cu o lanternă să inspectăm atent lonjeroanele  atât din partea de sus cât și de jos dacă se poate, pentru a vedea dacă există pe ele urme de sudură, tăieturi, vopsea proaspătă, mastic proaspăt, semne suspecte etc. Verificăm și șuruburile cu care sunt prinse capetele lonjeroanelor dacă sunt umblate și urmărim și elementele de polistiren care sunt de obicei în capătul lonjeronului, în bară, dacă mai sunt la locul lor și dacă prezintă urme de rupturi, crăpături”.</i></p>
<h2>Verificarea părții electrice, o necesitate</h2>
<p>După ce am terminat cu o verificare a caroseriei pentru a vedea posibile urme de avarie serioasă, trecem la partea electrică. Dincolo de verificările banale la care oricine s-ar gândi, adică dacă merg farurile, dacă bagă aer rece sau cald și, mai ales, oglinzile electrice (dacă este cazul) funcționează, putem trece la detalii. Specialiștii de la Which.co spun că trebuie să fim atenți la mirosul degajat de sistemul de aer condiționat. Dacă emană mirosuri specifice, atunci există o problemă. <i>„Atunci când dăm drumul la aerul rece și în mașină apare un miros de șosete murdare, chiar dacă puțin sesizabil, atunci în sistem există mucegai sau bacterii”</i>, spun britanicii. Totodată, ar trebui să stăm în mașină, fără odorizant, cu portierele închise, și să fim atenți la un eventual miros de umezeală. Acesta este un semn că există scurgeri de apă. Totodată, trebuie să verificăm dacă există probleme cu bateria. Primul semn este o pornire greoaie a motorului. Mai apoi, luminile scad ca intensitate în timp ce dăm contact. </p>
<h2>Nivelul fluidelor poate spune multe despre cât de îngrijită a fost mașina</h2>
<p>Specialiștii recomandă verificarea tuturor fluidelor, aici fiind incluse nivelul uleiului, a lichidului de frână și al servodirecției. În momentul în care nivelul este scăzut poate indica faptul că mașina nu a fost bine întreținută. Un nivel scăzut de ulei amplifică uzura, ceea ce înseamnă probleme pe viitor. Totodată ,trebuie să vedem dacă există scurgeri de ulei, chiar și minore. O verificare importantă are loc sub capacul de la ulei.<i> „În timp ce verificați nivelul uleiului este bine să vedeți dacă sub capac există urmele unei substanțe albe, ca maioneza. Acesta este semnul unui condens provocat de amestecul dintre ulei și agentul de răcire, semn că garnitura de chiuloasă are probleme”</i>, precizează cei de la Rac.co. Nu trebuie să uităm să verificăm și dacă vasul de expansiune al agentului de răcire este curat. </p>
<h2>Proba finală</h2>
<p>Ultima probă este cea de drum. Atunci putem vedea dacă motorul „trage” așa cum ar trebui, dacă se aud zgomote nepotrivite sau dacǎ sunt probleme cu suspensiile și alte părți mecanice din zona roților. Prima dată când pornim motorul ar fi bine să vedem dacă scoate fum și ce culoare are, mai ales atunci când accelerăm puternic sau demarăm. Dacă fumul este negru, atunci motorul consumă combustibil în mod ineficient. Asta indică, spun specialiștii, o uzură la unul dintre următoarele componente: injectoare, filtre,senzori sau EGR. </p>
<p>Dacă fumul este albastru, atunci motorul consumă ulei, ceea ce înseamnă probleme la garnitura de chiuloasă. În timpul mersului trebuie să vedem dacă ambreiajul nu „patinează” sau tresăriri la deplasare și accelarare. Trebuie să vedem dacă „punctul de mușcătură” este la o distanță prea lungă de cursa pedalei. Atunci, cel mai probabil, ambreiajul trebuie înlocuit. Totodată, trebuie să vedem dacă mașina ține linia dreaptă și nu „trage” stânga sau dreapta. În plus, neapărat atenție la un zgomot, ca un scâncet, atunci când virăm la viteză mică pentru cǎ poate semnala uzura mare a unei pompe în zona volanului sau a lichidului insuficient pentru servo-direcție. La frâne, pe lângă proptitudinea oprii mașini la acționarea pedalei, ar trebui urmărite eventualele pulsații ale pedalei. Acesta este un semn că discurile de frână sunt deformate și trebuie înlocuite. Specialiștii spun că trebuie să fim atenți la fiecare zgomot anormal pe care-l face mașina în mers. Nu trebuie să uităm să verificăm frâna de mână. </p>
<p><i>„O masină rulată de 5-6 ani fără nicio avarie este relativ greu de întâlnit, mai ales dacă mașina a circulat în România. De aceea este foarte important să putem evalua gravitatea daunelor. Dacă avem o aripă vopsită sau înlocuită, o bară revopsită, un parbriz schimbat, chestiuni acceptabile, atât timp cât lucrările sunt făcute de calitate putem merge mai departe cu achiziția la un preț corect. Însă dacă am observat avarii majore care au afectat caroseria serios, lonjeroanele, stâlpii, pragurile, structura de rezistență, airbag-urile etc., trecem mai departe și căutăm altă mașină”</i>, oferă o concluzie cei de la inspectorauto.ro</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 03:00:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Dacia Duster modificată devenită virală pe Instagram: 1 milion de vizualizări în câteva zile</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-arata-dacia-duster-modificata-devenita-virala-2432994.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un reel postat pe contul de Instagram maltedrivescars a făcut valuri în rândul pasionaților de automobile, adunând un impresionant milion de vizualizări într-un timp foarte scurt.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Duster Redust FOTO: Instagram" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/40857500-199d-4b86-b3c2-8518b7ef6751/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26c%3D0%252C0.202%252C1%252C0.418%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Duster Redust FOTO: Instagram</div></div>
<p>Imaginile virale de pe Instagram prezintă o Dacia Duster modificată, care a fost transformată complet printr-un pachet de tuning agresiv denumit REDUST, creat de compania germană Carpoint GmbH.</p>
<p>Dacia Duster, acest SUV românesc de succes, a trecut printr-o transformare radicală, care îi oferă un design robust și agresiv. Exteriorul vehiculului a fost îmbunătățit cu ornamente negre lucioase, iar aripile au fost lățite semnificativ, rezultând un aspect wide-body impunător. Pragurile laterale adaugă o notă suplimentară de masivitate, iar priza de aer falsă de pe capotă completează designul frontal.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22service%22%3A%22instagram%22%2C%22width%22%3A390%2C%22height%22%3A400%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Finstagram.com%2Freel%2FDH1ROTlKO9z%2Fembed%22%2C%22html%22%3A%22%3Cdiv%20class%3D%5C%22raw-block%5C%22%3E%3C%2Fdiv%3E%22%7D%2C%22id%22%3A%22sTl6KWvl8V%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A36%2C%22index%22%3A4%2C%22paragraphsAbove%22%3A3%2C%22percentage%22%3A0.5454545454545454%2C%22linesBellow%22%3A30%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-instagram svelte-1bb21e6" height="400" loading="lazy" src="https://instagram.com/reel/DH1ROTlKO9z/embed" style="--aspectRatio: 0.975" title="embed media" width="390"></iframe></div></div>
<p>Un alt element notabil este eleronul extins de pe spate, care dă mașinii un look sportiv, iar jantele de 20 de inchi subliniază și mai mult caracterul său dinamic.</p>
<p>Nu doar exteriorul a fost schimbat, ci și habitaclul a primit îmbunătățiri semnificative. Centurile de siguranță portocalii sunt un detaliu surprinzător, care se potrivește perfect cu colantul caroseriei. În interior, scaunele retapițate cu piele și accente portocalii sporesc senzația de exclusivitate, iar iluminarea ambientală creează o atmosferă modernă și elegantă.</p>

<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22service%22%3A%22instagram%22%2C%22width%22%3A390%2C%22height%22%3A400%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Finstagram.com%2Freel%2FDHtD7TbK_3t%2Fembed%22%2C%22html%22%3A%22%3Cdiv%20class%3D%5C%22raw-block%5C%22%3E%3C%2Fdiv%3E%22%7D%2C%22id%22%3A%22IkLC4BAUyJ%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A58%2C%22index%22%3A7%2C%22paragraphsAbove%22%3A5%2C%22percentage%22%3A0.8787878787878788%2C%22linesBellow%22%3A8%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-instagram svelte-1bb21e6" height="400" loading="lazy" src="https://instagram.com/reel/DHtD7TbK_3t/embed" style="--aspectRatio: 0.975" title="embed media" width="390"></iframe></div></div>
<p>Reacțiile din partea comunității online au fost mixte. Există utilizatori care apreciază aspectul mașinii, interiorul și schimbările aduse. Mulți au întrebat despre motorizare, iar unele comentarii au fost sceptice în legătură cu puterea vehiculului. Unii fani consideră că, deși Dusterul are un look atrăgător, esența sa rămâne neschimbată: „<i>Este tot Dacia</i>”, au comentat unii, „<i>același plastic ieftin, doar că acum e vopsit portocaliu”.</i></p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 10:21:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Ce anvelope aleg vara asta? Răspunsul într-un test comparativ cu 14 anvelope</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/ce-anvelope-aleg-vara-asta-raspunsul-intr-un-test-2434249.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Dacă sunteți în situația în care trebuie să achiziționați anvelope noi pentru sezonul cald și aveți dificultăți în a lua o decizie, o mână de ajutor poate reprezenta acest test comparativ cu 14 anvelope. Și pentru că performanțele oferite de anvelopele all-season au crescut semnificativ în ultimii ani, în test au fost incluse 4 anvelope all-season și 10 anvelope de vară. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un test cu 14 anvelope, în test fiind incluse și anvelope all-season. Foto: Producători" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/9dff16cd-cdd4-4c2e-9421-9203b02f275e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Un test cu 14 anvelope, în test fiind incluse și anvelope all-season. Foto: Producători</div></div>
<p>Testele au fost efectuate pe circuitul de testare Pirelli din Italia la temperaturi de plus 17 grade și plus 25 grade. Testele la temperaturi mai reduse, testarea distanțelor de frânare și a unor caracteristici dinamice au fost realizate la Ivalo Test World în Finlanda. Aici au fost simulate condiții de rulare la +12 grade, +7 grade și +2 grade Celsius. Rezistența la înaintare a fost testată în Franța în cadrul laboratoarelor UTAC.</p>
<h2>Anvelopele din test</h2>
<p>A fost utilizată o dimensiune comună, cea întâlnită frecvent pe modele compacte – 225/45 17.</p>
<p>Anvelope de vară: Michelin Primacy 5 (94W XL), Continental PremiumContact 7 (91Y), Pirelli Cinturato P7 C2 (94Y XL), Bridgestone Turanza 6 (91Y XL), Nokian Hakka Blue 3 (94Y XL), Hankook Ventus Prime 4 (94W XL), Vredestein Ultrac (94Y XL), Goodyear Eagle Asymmetric (91Y), Nordman South (94W XL), Falken Ziex ZE 320 (94W XL).</p>
<p>Anvelope All-Season: Bridgestone Turanza AllSeason 6 (94W XL), Pirelli Cinturato All Season SF3 (94W XL), Continental AllSeasonContact 2 (94V XL), Goodyear Vector 4Season Gen-3 (94W XL).</p>
<h2>Teste</h2>
<p><b><i>Frânare pe ud</i></b></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/67fd9709-195f-43e7-9d6e-f39c1b8bf1a4/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Michelin Primacy 5 este campionul la frânare pe ud și acvaplanare Foto: Michelin" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8eb31f1a-321a-4585-859e-06134445d41e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Michelin Primacy 5 este campionul la frânare pe ud și acvaplanare Foto: Michelin</div></div>
<p><b><i>Manevrabilitate pe ud</i></b></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="702" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/36cf735c-11df-4981-bbc0-7faab309396b/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D702%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b><i>Acvaplanare</i></b></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/b7d286b7-e8ad-4273-bec8-90c8c273a109/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b><i>Rezistență la înaintare</i></b></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="749" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-f/f56215b7-1cf2-406c-92f9-36648ae59a17/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D749%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b><i>Zgomot la rulare</i></b></p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2c4ba153-89ee-4b32-9513-bbc89450fc80/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<h2>Clasament final</h2>
<p><b>1.        Michelin Primacy 5</b></p>
<p>Michelin se dovedește o anvelopă cu performanțe excelente pe carosabil ud. Este o anvelopă calmă, ușor de condus, fără reacții care îl pot surprinde pe cel de la volan. Oferă o aderență buna în viraje, oferă o distanță scurtă de frânare și a avut cea mai bună evoluție în testul de acvaplanare. Pe uscat se dovedește o anvelopă stabilă și sigură, o performață medie la capitolul frânare, în rest rezultate bune. În plus are un zgomot redus la rulare și o rezistență redusă la înaintare.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Michelin Primacy 5 Foto: Michelin" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-9/9c063df6-2640-432d-8d12-c15f16921316/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Michelin Primacy 5 Foto: Michelin</div></div>
<p><b>Plus</b>: Aderență și manevreabilitate pe ud, rezistență scăzută la înaintare.</p>
<p><b>Minus</b>: - </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="666" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2a1f67ac-77ad-46c5-86f5-6e09e8bd51d1/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D666%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>2.        Continental PremiumContact 7</b></p>
<p>Pe ud are perfomanțe bune, este în top la capitolul aderență și manevrabilitate. Oferă perfomanțe bune și pe uscat, cea mai mică distamnță de frânare. Este o anvelopă cu performanțe bune penalizată semnificativ de zgomotul la rulare și rezistența la înaintare – una din cele mai mari din test(lucru care se traduce în consum mărit).</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Continental PremiumContact 7 Foto: Continental " class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-e/ef2d36d5-5bd2-4f81-996f-daf7833eb8d0/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Continental PremiumContact 7 Foto: Continental </div></div>
<p><b>Plus</b>: Aderență și manevrabilitate pe ud și uscat în toate condițiile.</p>
<p><b>Minus</b>: Anvelopa cu cea mai mare rezistență la înaintare din test.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="666" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/02fe24b0-013c-4ea0-9e60-c9bbb7a78b82/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D666%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p><b>3.        Pirelli Cinturato P7</b></p>
<p>Anvelopa celor de la Pirelli oferă o aderență foarte bună pe ud, dar în anumite situații se poate dovedi capricioasă oferind pierderi bruște de aderență. Performanțe medii în cazul rezistenței la acvaplanare. Pe uscat este o anvelopă predictibilă în marea majoritate a cazurilor, ușor de condus, dar poate conduce la supravirare în cazul manevrelor de evitare. Performanțe medii la capitolul zgomot la rulare și rezistență la înaintare.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Pirelli Cinturato P7 Foto: Pirelli" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/2fcfaa3c-52ef-4ed9-bb0d-e6b6acaa16c9/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Pirelli Cinturato P7 Foto: Pirelli</div></div>
<p><b>Plus</b>: Aderență și manevrabilitate pe ud, manevrabilitate pe uscat.</p>
<p><b>Minus</b>: Rezistența la înaintare.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="666" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a3b36714-12fa-48d9-81f6-e985616d704f/index.png?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D666%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>4. Bridgestone Turanza 6 (91Y XL)</p>
<p>5. Nokian Hakka Blue 3 (94Y XL)</p>
<p>6. Hankook Ventus Prime 4 (94W XL)</p>
<p>7. Bridgestone Turanza AllSeason 6 (94W XL)</p>
<p>8. Pirelli Cinturato All Season SF3 (94W XL)</p>
<p>9. Vredestein Ultrac (94Y XL)</p>
<p>10. Continental AllSeasonContact 2 (94V XL)</p>
<p>11. Goodyear Eagle F1 Asymmetric 6(91Y)</p>
<p>12. Nordman South (94W XL)</p>
<p>13. Falken Ziex ZE 320 (94W XL)</p>
<p>14. Goodyear Vector 4Season Gen-3 (94W XL)</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorImageGallery" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22images%22%3A%5B%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-04-06T15%3A23%3A49.593Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%226e52f232-9e8a-41cb-8da0-1e2da81d4215%22%2C%22origin_hash%22%3A%22e34dff7a7599761d14f1ceb11e3ac894057b51c4%22%2C%22origin_height%22%3A1200%2C%22origin_name%22%3A%22Test%20anvelope_2.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A1562283%2C%22origin_width%22%3A1799%2C%22path%22%3A%22image-6%2F6e52f232-9e8a-41cb-8da0-1e2da81d4215%2Findex.jpeg%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-04-06T15%3A23%3A49.593Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-6%2F6e52f232-9e8a-41cb-8da0-1e2da81d4215%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-04-06T15%3A23%3A49.540Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%2222da2f7b-a5ae-4b51-b637-056a94754ebb%22%2C%22origin_hash%22%3A%222f7222f8f7685f6eee63985aab8ed84a76d1b655%22%2C%22origin_height%22%3A1200%2C%22origin_name%22%3A%22Test%20anvelope_4.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A941029%2C%22origin_width%22%3A1200%2C%22path%22%3A%22image-2%2F22da2f7b-a5ae-4b51-b637-056a94754ebb%2Findex.jpeg%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-04-06T15%3A23%3A49.540Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-2%2F22da2f7b-a5ae-4b51-b637-056a94754ebb%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-04-06T15%3A23%3A49.524Z%22%2C%22created_by%22%3A175%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%2267ea8cdd-72a6-4269-a9ce-cfdbd877b7ee%22%2C%22origin_hash%22%3A%223cd62307cadaba7741ff42060759d5bc03cb87b6%22%2C%22origin_height%22%3A1200%2C%22origin_name%22%3A%22Test%20anvelope_7.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A1395816%2C%22origin_width%22%3A1801%2C%22path%22%3A%22image-6%2F67ea8cdd-72a6-4269-a9ce-cfdbd877b7ee%2Findex.jpeg%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-04-06T15%3A23%3A49.524Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-6%2F67ea8cdd-72a6-4269-a9ce-cfdbd877b7ee%2Findex.jpeg%22%7D%5D%7D%2C%22id%22%3A%223YCw5wlYAQ%22%2C%22type%22%3A%22imageGallery%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A237%2C%22index%22%3A49%2C%22paragraphsAbove%22%3A33%2C%22percentage%22%3A1%2C%22linesBellow%22%3A0%7D">
<div class="gallery svelte-1sjlknv"><div class="main svelte-1sjlknv"><div class="nav svelte-1sjlknv">
<div class="right svelte-1sjlknv">→
                    </div></div>
<img alt="image" class="svelte-h45upf" height="758" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6e52f232-9e8a-41cb-8da0-1e2da81d4215/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D500%26h%3D350%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1136"/>
<div class="caption svelte-1sjlknv"><span class="svelte-1sjlknv">Imaginea 1/3:</span>
                undefined</div></div>
<div class="items svelte-1sjlknv"><div class="image item svelte-1sjlknv visible selected"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6e52f232-9e8a-41cb-8da0-1e2da81d4215/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-2/22da2f7b-a5ae-4b51-b637-056a94754ebb/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="image" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/67ea8cdd-72a6-4269-a9ce-cfdbd877b7ee/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div></div></div></div>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 15:47:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>TEST DRIVE Bigster, forță și eleganță. Ce aduce în plus noul SUV Dacia și care este prețul de pornire</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/test-drive-bigster-forta-si-eleganta-ce-aduce-in-2432366.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Pe poarta fabricii de la Mioveni a ieșit noul SUV marca Dacia, iar „Adevărul“ vă poartă într-un test drive în exclusivitate. Sunt câteva momente esențiale în cronologia Dacia de la renașterea mărcii, marcată în 1999 de preluarea pachetului majoritar de către Renault, dar fără a dramatiza gratuit, cred că Dacia Bigster este cel mai important.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Bigster, cea mai nouă mașină creată de români. FOTO: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a6c1fd06-c91b-45f2-ade0-3223f2afb444/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Bigster, cea mai nouă mașină creată de români. FOTO: Dacia</div></div>
<p>O primă părere personală vine în privința designului, interesându-mă în special echilibrul proporțiilor la o mașină – suntem, în final, o specie care reacționează instinctiv la simetrie, volume și proporții. În Bigster găsesc acest rar echilibru care transcende frumusețea oferită de „fardurile“ clasice – desenul grilei, al farurilor, al stopurilor etc. Și nu pot nega, nu pot rămâne indiferent la o performanță rară în industria auto: ca un model să fie desenat integral de o echipă de aceeași naționalitate – română în acest caz: Sebastian Mihai Stoianov, Cristina Stoianov, Dragoș Stuparu, Adrian Antoci, Mihai Coca și Emanoel Derta, Design Studio Chief la Dacia Design Center. Și pentru că deja am curajul unei prime concluzii, pot spune că da, estetic mașina confirmă! De asemenea, noua mașină marchează cel puțin 15 premiere pentru un model Dacia – sau cel puțin atâtea am identificat eu. Comparativ cu Duster, noul SUV de clasă C de la Dacia vine cu un ampatament mai mare cu 45 mm și o lungime mai mare cu 227 mm. </p>
<h2>Viața la bord</h2>
<p>La prima vedere, avem aceeași planșă de bord, dar sunt evoluții. Prima pe care o remarci este displayul de 10.1 inch al tabloului de bord, un display care umple toată deschiderea și care are o rezoluție excelentă. Șoferul și pasagerul din față sunt „îmbrăcați“ o idee mai bine de către layoutul planșei de bord, iar asta pentru că tunelul median a fost înălțat. De reținut că Bigster, în funcție de motorizare, este disponibil cu un tunel median cu desen și elevație diferite. </p>
<p>Interacțiunea cu displayul sistemului infotainment este mai bună, și asta pentru că în spate avem un soft nou. Mașina a câștigat puțin la capitolul antifonare prin faptul că parbrizul este mai gros, însemnând reducerea zgomotului comparativ cu Duster cu 2 dB. Pe de altă parte, acum parcă sesizezi puțin mai repede zgomotul aerodinamic provenit din zona oglinzilor laterale. Aș mai dori să menționez faptul că în cotiera mediană față există un spațiu de depozitare refrigerat.</p>

<div class="_hydratable" data-component="EditorImageGallery" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22images%22%3A%5B%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A27.253Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22783fe052-8ff9-4006-9fa0-4153e2826951%22%2C%22origin_hash%22%3A%220cdfc58e4afdba70eab36130331106a61958ac9e%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-020.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A591282%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-7%2F783fe052-8ff9-4006-9fa0-4153e2826951%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A27.253Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-7%2F783fe052-8ff9-4006-9fa0-4153e2826951%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A28.334Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22bb9ab110-f279-4efc-80e5-b33cfd879844%22%2C%22origin_hash%22%3A%226d7a5b2e4d18f70de3deeaa26fbd11ffaded5657%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-032.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A682641%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-b%2Fbb9ab110-f279-4efc-80e5-b33cfd879844%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A28.334Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-b%2Fbb9ab110-f279-4efc-80e5-b33cfd879844%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A29.471Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%221c391f7b-8451-479d-b301-2962c43358ae%22%2C%22origin_hash%22%3A%223ca8f8890f377d808e7f3083b8353551f3dc2ec7%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-078.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A793328%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-1%2F1c391f7b-8451-479d-b301-2962c43358ae%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A29.471Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-1%2F1c391f7b-8451-479d-b301-2962c43358ae%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A30.482Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22d863f81a-62d8-46a0-ab47-8d354cdc951f%22%2C%22origin_hash%22%3A%2244101188e56b887efc301499a73937be62c24ef7%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-082.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A648176%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-d%2Fd863f81a-62d8-46a0-ab47-8d354cdc951f%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A30.482Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-d%2Fd863f81a-62d8-46a0-ab47-8d354cdc951f%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A31.512Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22a81a433e-938e-4b97-a170-786ee6ed7664%22%2C%22origin_hash%22%3A%22f87f88986439f98d43d64be8bd947fe3ab142f2a%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-085.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A657297%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-a%2Fa81a433e-938e-4b97-a170-786ee6ed7664%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A31.512Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-a%2Fa81a433e-938e-4b97-a170-786ee6ed7664%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A32.699Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%226ad83d20-a2b5-4214-9a8c-921084f5169c%22%2C%22origin_hash%22%3A%22b2900522a455b6ee6c36ec3ff267575e7599eaf0%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-119.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A428853%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-6%2F6ad83d20-a2b5-4214-9a8c-921084f5169c%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A32.699Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-6%2F6ad83d20-a2b5-4214-9a8c-921084f5169c%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A32.461Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%2263aa41ba-701f-44b6-9b74-0b12e79c3b6f%22%2C%22origin_hash%22%3A%22b177581046a102bba58653db53a4fb19b23ce485%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-112.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A628876%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-6%2F63aa41ba-701f-44b6-9b74-0b12e79c3b6f%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A32.461Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-6%2F63aa41ba-701f-44b6-9b74-0b12e79c3b6f%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3Afalse%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A32.372Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22c46bf7ff-c323-4592-926d-668d61d62400%22%2C%22origin_hash%22%3A%22585356633220da9c9a47a386806cd5e9ed8567d8%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-102.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A508142%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-c%2Fc46bf7ff-c323-4592-926d-668d61d62400%2Findex.jpeg%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A32.372Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-c%2Fc46bf7ff-c323-4592-926d-668d61d62400%2Findex.jpeg%22%7D%2C%7B%22animated%22%3A0%2C%22created_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A26.000Z%22%2C%22created_by%22%3A101%2C%22entity_type%22%3A%22media%22%2C%22extension%22%3A%22jpeg%22%2C%22id%22%3A%22b5cf6eb3-1a1f-4e29-81f9-abee3718560e%22%2C%22origin_duration%22%3Anull%2C%22origin_hash%22%3A%22f884c292c3bdc143aed29d239e5e5cdbfc99799c%22%2C%22origin_height%22%3A853%2C%22origin_name%22%3A%22Bigster-Journey-007.jpg%22%2C%22origin_size%22%3A655555%2C%22origin_width%22%3A1280%2C%22path%22%3A%22image-b%2Fb5cf6eb3-1a1f-4e29-81f9-abee3718560e%2Findex.jpeg%22%2C%22prevent_prune%22%3A0%2C%22published%22%3A0%2C%22restrict_domains%22%3Anull%2C%22status%22%3A%22ready%22%2C%22title%22%3A%22Dacia%20Bigster%22%2C%22type%22%3A%22image%22%2C%22updated_at%22%3A%222025-03-29T11%3A53%3A32.000Z%22%2C%22url%22%3A%22https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-b%2Fb5cf6eb3-1a1f-4e29-81f9-abee3718560e%2Findex.jpeg%22%2C%22video_raw%22%3Anull%7D%5D%7D%2C%22id%22%3A%22WGkf_YUnhS%22%2C%22type%22%3A%22imageGallery%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A68%2C%22index%22%3A6%2C%22paragraphsAbove%22%3A4%2C%22percentage%22%3A0.3695652173913043%2C%22linesBellow%22%3A116%7D">
<div class="gallery svelte-1sjlknv"><div class="main svelte-1sjlknv"><div class="nav svelte-1sjlknv">
<div class="right svelte-1sjlknv">→
                    </div></div>
<img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="758" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/783fe052-8ff9-4006-9fa0-4153e2826951/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D500%26h%3D350%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1136"/>
<div class="caption svelte-1sjlknv"><span class="svelte-1sjlknv">Imaginea 1/9:</span>
                Dacia Bigster</div></div>
<div class="items svelte-1sjlknv"><div class="image item svelte-1sjlknv visible selected"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/783fe052-8ff9-4006-9fa0-4153e2826951/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/bb9ab110-f279-4efc-80e5-b33cfd879844/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1c391f7b-8451-479d-b301-2962c43358ae/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d863f81a-62d8-46a0-ab47-8d354cdc951f/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a81a433e-938e-4b97-a170-786ee6ed7664/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/6ad83d20-a2b5-4214-9a8c-921084f5169c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/63aa41ba-701f-44b6-9b74-0b12e79c3b6f/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/c46bf7ff-c323-4592-926d-668d61d62400/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div><div class="image item svelte-1sjlknv visible"><img alt="Dacia Bigster" class="svelte-h45upf" height="70" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/b5cf6eb3-1a1f-4e29-81f9-abee3718560e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D85%26h%3D70%26r%3Dcover%26f%3Dwebp" width="85"/>
</div></div></div></div>
<p>Locurile spate sunt generoase la capitolul spațiu. Cu scaunul șoferului reglat pentru o poziție corectă la volan – adică pentru cei 188 cm înălțime pe care îi posed –, pe locul spate stânga am avut loc să stau comod. Plafonul panoramic are o lungime de 120 cm și include o trapă acționată electric care oferă o deschidere de 35 cm. Eu am apreciat faptul că poate fi acoperit din interior cu un rulou de pânză acționat electric.</p>
<p>Portbagajul are un volum uriaș, în funcție de motorizare, acesta pleacă de la 550 de litri și ajunge până la 702 litri, iar dacă rabatezi bancheta spate ajungi la 1.937 de litri.</p>
<h2>Noutăți tehnice</h2>
<p>Am condus versiunea Bigster Journey 155 Hybrid. Din punct de vedere al pachetului de propulsie, vorbim de o premieră în grupul Renault, acest pachet fiind utilizat în viitor și de modele Renault, dar detaliul cel mai important este că această motorizare este dezvoltată integral în România la noua companie Horse Powertrain Solution – un joint venture între Renault, Geely și gigantul petrolier Aramco. Noua motorizare HR18 este compusă dintr-un motor termic de 1.8 litri cu patru cilindri în linie. Motorul funcționează după un ciclu Atkinson, are un raport de compresie de 14:1 și dezvoltă dezvoltă 107 CP și 172 Nm. Avem două motoare electrice, identice cu cele de la hybridul din echiparea lui Duster. Un motor electric de 50 CP și 205 Nm asigură propulsia electrică, dar și recuperează energie, și unul de 20 CP și 50 Nm care este generator. Energia recuperată este stocată într-o baterie nouă, cu o capacitate totală de 1.4 kWh, nou fiind și sistemul de răcire al acesteia. Puterea totală a sistemului hybrid fiind de 155 CP.</p>
<p>Tot nouă este și cutia de viteze automată, multimodală. Este o cutie care vine cu rapoarte schimbate, suportă mai mult cuplu motor, un prim rezultat palpabil fiind faptul că Bigster poate remorca 1.250 kg.</p>
<h2>La volan</h2>
<p>Recunosc, m-am dus la întâlnirea cu Bigster cu niște așteptări. Surpriza majoră a fost să descopăr un model care le-a depășit cu mult. Pasul spre zona compactă reprezintă o evoluție majoră la modul cum te simți în mașină. Din punct de vedere dinamic nu am ce să-i reproșez. Mașina stă bine pe drum, ea fiind poziționată de Dacia ca un model de familie, un model care să îmbie familia la călătorie. Pentru aventură, Dacia recomandă Duster, asta pentru a face o delimitare ceva mai clară între modele. Plusul de putere se simte, motorul termic este mai relaxat, și chiar în momentele în care urcă puțin în ture pentru a încărca și bateria, tonalitatea nu mai este atât de pițigăiată ca la propulsorul de 1.6 litri.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Bigster Journey 007 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-b/b5cf6eb3-1a1f-4e29-81f9-abee3718560e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Notele mai joase provenite din compartimentul motor îmbracă mai bine pasagerii la drum lung. Ruliul este moderat și controlat foarte bine. Evident, suspensia a primit setări noi, dar masa rămâne una rezonabilă cu cele 1.569 kg la gol. Cel mai ușor Bigster are 1.500 kg, versiunea Essential TCe 140. Singurul detaliu pe care l-aș dori puțin revizuit de Dacia ar fi feedbackul resimțit de șofer prin volan. </p>
<p>Una dintre marile surprize a fost consumul. Un traseu mixt care a inclus autostradă și o secțiune de munte virajată unde am forțat destul de mult pentru a vedea limitele dinamice ale mașinii – la final, am avut un consum sub 6 litri. Pe un pasaj unde am conjugat intens condusul eco am obținut un 4,8 litri. Călătoria a câștigat mult în calitate, plusul la nivelul ampatamentului face ca senzația de țopăială la trecerea peste anumite denivelări de la Duster să se evapore. </p>
<h2>Premierele Bigster</h2>
<p>Jante de 19 inch, caroserie în două nuanțe, hayon acționat electric, posibilitatea rabatării banchetei din portbagaj, bancheta spate fracționabilă 40-20-40, cotieră care ascunde un compartiment refrigerat, plafon panoramic, climatizare cu două zone, cruise control adaptiv cu reglarea distanței față de vehiculul din față, tablou de bord de 10.1 inch, sistem hybrid cu motor termic de 1.8 litri, aeratoare pentru locurile spate, scaun șofer cu reglaje electrice, proiectoare ceață LED în față, primul model Dacia care poate fi comandat cu două propuneri de design și funcționalitate pentru tunelul median față.</p>
<h2>Fişă tehnică – Dacia Bigster Journey 155 Hybrid </h2>
<p>•	Motor – hybrid</p>
<p>•	Termic – L4, 1.793 cmc, 107 CP și 170 Nm</p>
<p>•	Electric 1 – 50 CP și 205 Nm</p>
<p>•	Electric 2 – 20 CP și 50 Nm</p>
<p>•	Putere sistem hybrid – 155 CP</p>
<p>•	Transmisie – cutie automată multimodală</p>
<p>•	Performanţe – 180 km/h v. max., 0-100 km/h în 9,7 secunde</p>
<p>•	Portbagaj – 550 de litri</p>
<p>•	Rezervor – 50 de litri</p>
<p>•	Baterie – 1,4 kWh capacitate totală</p>
<p>•	Dimensiuni – L/l/h (mm): 4.570/1.812/1.662, ampatament – 2.702</p>
<p>•	Consum mediu declarat – 4,6 litri/100 km</p>
<p>•	Preţ – de la 19.900 de euro cu TVA inclusă (prețul include valoarea ecotichetului Rabla)</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 11:30:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Siguranță de top pentru întreaga gamă Ford Transit: toate modelele primesc certificarea Euro NCAP Platinum. Ce înseamnă asta pentru utilizatorii din România? Piese-Ford.ro</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/siguranta-de-top-pentru-intreaga-gama-ford-2435225.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p><b>Ford Pro</b> scrie un nou capitol în istoria siguranței auto,
devenind <b>singurul producător care oferă o gamă completă de autovehicule
comerciale cu certificare de siguranță Euro NCAP Platinum</b>.    .     </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1744201136 NH9x jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-f/f48743fb-3f34-4a27-ad4b-64051dd32f00/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Cu
cel mai nou model <b>Ford Transit 2024</b> adăugat pe listă, întreaga familie
Transit – care include <b>Transit Custom, Transit Connect și Transit Courier</b>
– îndeplinește cele mai înalte standarde europene de protecție rutieră.    </p>
<p><b>Platinum pentru toată gama: un nou standard în
siguranța vehiculelor comerciale</b></p>
<p><b>Pe 17 decembrie 2024</b>, Ford a anunțat că noul <b>Transit 2024</b> a
primit <b>certificarea Euro NCAP Platinum</b>, cu un scor impresionant de <b>95%</b>
în cele șase categorii de testare – incluzând punctaj maxim la sistemele de
monitorizare a șoferului și asistență la menținerea benzii de rulare.</p>
<p>Această
distincție confirmă faptul că Ford Pro nu doar ține pasul cu reglementările
europene stricte, ci le și depășește, oferind standarde de siguranță
comparabile cu cele ale autoturismelor moderne.</p>
<p>„Siguranța
șoferilor și a mărfurilor este prioritatea numărul unu pentru afacerile din
Europa. Premiul Platinum pentru toată gama Transit este dovada clară că Ford
Pro tratează siguranța cu maximă seriozitate”, a declarat Hans Schep, general
manager, Ford Pro Europa.</p>
<p><b>Tehnologie de ultimă generație pentru siguranță
sporită</b></p>
<p>Noile
modele Ford Transit sunt dotate standard cu o suită completă de sisteme
avansate de asistență a șoferului, printre care:</p>
<ul><li><b>Pre-Collision
     Assist</b> cu frânare automată de urgență (Autonomous
     Emergency Braking)</li><li><b>Lane
     Keeping Alert &amp; Aid</b> – avertizare și corectare automată pentru
     menținerea benzii</li><li><b>Intelligent
     Speed Assist</b> – limitator automat al vitezei în funcție de
     semnele rutiere</li></ul>
<p>Aceste
tehnologii contribuie la prevenirea accidentelor, monitorizează constant starea
de alertă a șoferului și ajută la evitarea părăsirii benzii de circulație –
elemente cruciale pentru flotele comerciale care operează zilnic în trafic
intens.</p>
<p><b>Ce înseamnă această certificare pentru posesorii de
Ford Transit în România?</b></p>
<p>Pentru
antreprenorii români, siguranța este o investiție directă în eficiență și în
protejarea angajaților. În același timp, mentenanța corectă a acestor sisteme
avansate presupune accesul rapid și sigur la <b>piese auto originale Ford</b>.</p>
<p>Aici
intervine <b>Piese-Ford.ro</b>, platforma specializată în comercializarea
pieselor originale Ford pentru întreaga gamă Transit – inclusiv modelele
electrificate sau cele echipate cu tehnologie de asistență avansată.</p>
<p><b>De ce să alegi Piese-Ford.ro?</b></p>
<p>🔧 <b>Disponibilitate imediată</b> pentru componente
critice de siguranță: senzori radar, camere frontale, unități ABS, sisteme de
frânare avansate și multe altele
🔧 <b>Piese omologate Ford</b>, garantând
compatibilitatea cu standardele Euro NCAP
🔧 <b>Livrare rapidă în toată țara</b> – ideală
pentru flote comerciale care nu își permit timpi morți
🔧 <b>Consultanță tehnică gratuită</b> – echipa
noastră te poate ajuta să identifici rapid piesa potrivită pentru modelul tău
Transit</p>
<p><b>Piese originale pentru fiecare generație Ford
Transit</b></p>
<p>Indiferent
dacă operezi cu un model nou din 2024 sau deții o flotă mixtă de <b>Transit,
Custom, Connect sau Courier</b>, pe <b>Piese-Ford.ro</b> găsești tot ce ai
nevoie pentru întreținere, reparații și modernizare:</p>
<ul><li>Discuri
     și plăcuțe de frână originale</li><li>Senzori
     pentru sistemele ADAS</li><li>Lămpi,
     oglinzi și parbrize conforme cu noile standarde de siguranță</li><li>Accesorii
     pentru interior și exterior, inclusiv camere video și oglinzi încălzite</li></ul>
<p><b>Concluzie</b></p>
<p>Certificarea
Euro NCAP Platinum este o recunoaștere importantă a angajamentului Ford față de
siguranță. Pentru clienții din România, aceasta se traduce prin încredere
crescută în vehicul, protecție superioară și, nu în ultimul rând, <b>posibilitatea
de a menține acest standard ridicat prin piese originale de la Piese-Ford.ro</b>.</p>
<p>🔐 Investește în siguranță. Alege Ford Transit și
întreține-l corect cu piese originale disponibile acum pe
Piese-Ford.ro.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 07:44:16 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
