<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>I-au cerut 13.000 de euro pentru reparația mașinii, dar a rezolvat problema cu 5 lei, în 20 de minute</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/i-au-cerut-13000-de-euro-pentru-reparatia-2452045.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un britanic, proprietarul unei mașini de lux Bugatti Veyron,
a trecut printr-o experiență neplăcută când s-a dus cu mașina în service, să
schimbe o piesă banală. Producătorul i-a cerut o sumă colosală pentru un om de
rând, de 11.400 de lire sterline (13.300 de euro) pentru o simplă reparație, considerând
că acesta își permite, având în vedere că o asemenea mașină costă peste un
milion de lire sterline la mâna a doua, ajungând chiar și la 10 milioane, în
funcție de dotări.</p>
<div class="_hydratable" data-component="EditorEmbedViewDefault" data-context="%7B%22parentBlockColumnCount%22%3A%7B%22value%22%3A0%2C%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%2C%22parentBlockBackgroundColor%22%3A%7B%22type%22%3A%22store%2Freadable%22%7D%7D" data-props="%7B%22data%22%3A%7B%22service%22%3A%22instagram%22%2C%22width%22%3A390%2C%22height%22%3A400%2C%22embed%22%3A%22https%3A%2F%2Finstagram.com%2Freel%2FC4uj-ASI3Ws%2Fembed%22%2C%22html%22%3A%22%3Cdiv%20class%3D%5C%22raw-block%5C%22%3E%3C%2Fdiv%3E%22%7D%2C%22id%22%3A%22st1q-LzL8r%22%2C%22type%22%3A%22embed%22%2C%22lines%22%3A10%2C%22linesAbove%22%3A18%2C%22index%22%3A1%2C%22paragraphsAbove%22%3A1%2C%22percentage%22%3A0.2857142857142857%2C%22linesBellow%22%3A45%7D"><div class="container-embed svelte-1bb21e6"><iframe allowfullscreen="" class="embed-instagram svelte-1bb21e6" height="400" loading="lazy" src="https://instagram.com/reel/C4uj-ASI3Ws/embed" style="--aspectRatio: 0.975" title="embed media" width="390"></iframe></div></div>
<p>Cum prețurile hypercarului sunt astronomice, dealerul i-a
cerut 11.400 de lire sterline pentru a schimba un singur switch pentru
oglinzile laterale. Potrivit Carscoops, citat de ProMotor, proprietarul de
Bugatti în cauză este Carl Hartley, care conduce o reprezentanță de mașini de
supermașini cu sediul în Marea Britanie. Acesta a fost întrebat, într-un interviu,
ce mașină a deținut cu cele mai mari costuri de întreținere. Răspunsul a fost Bugatti
Veyron, dând exemplul unei probleme minore, legată de un comutator folosit
pentru reglarea oglinzilor laterale.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="În lume sunt doar 6 service-uri autorizate Bugatti. Foto CarBuzz " class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-1/1bad5ddb-9d96-41ab-958e-8599dcaa4abf/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26c%3D0%252C0%252C1%252C0.785%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">În lume sunt doar 6 service-uri autorizate Bugatti. Foto CarBuzz </div></div>
<p>După patru ani, la expirarea garanției mașinii, comutatorul a început să joace puțin. Când a contactat
Bugatti pentru a rezolva această situație, el a primit cotația impresionantă,
în sumă fiind incluse manopera și înlocuirea întregului panou al ușii, a
motorașului și a întregului ansamblu al oglinzii.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Bugatti Veyron este una dintre cele mai scumpe mașini din lume. Foto Wikipedia " class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7a1caa96-df60-4498-87d3-1c82b2354c3d/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26c%3D0%252C0.149%252C1%252C0.851%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Bugatti Veyron este una dintre cele mai scumpe mașini din lume. Foto Wikipedia </div></div>
<p>Carl Hartley a luat însă legătura cu un prieten, care i-a
înlocuit în 20 de minute o piesă minusculă, în valoare de mai puțin de o liră
sterlină (în jur de 5 lei), folosită și de Volkswagen.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 04:11:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cât costă revizia unei mașini în 2025. Șoferii care vor plăti cu 1.000 de lei mai mult</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cat-costa-revizia-unei-masini-in-2025-si-de-ce-s-a-2453205.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Costul unei revizii auto complete la mașină pentru sezonul de vară a crescut semnificativ față de anul trecut, ajungând până la 1.000 de lei pentru modelele de volum cele mai populare în România, potrivit unei analize de piață.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Doi mecanici fac revizia unor mașini într-un service" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/5f42e5e7-899e-4e0f-9183-c6a4987c9e7c/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26c%3D0%252C0%252C1%252C1.001%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Revizia mașinii s-a scumpit considerabil în acest an. Foto Shutterstock</div></div>
<p>Astfel, prețurile la consumabilele auto au crescut cu până la 15% față de vara trecută, iar numărul șoferilor care vin acum cu probleme mai complexe, din cauza amânării întreținerii, este în creștere.</p>
<h2>Dacia Logan, Golf 7 și Ford Focus – până la 825 lei doar pentru piese</h2>
<p>Specialiștii AutoEco au realizat o analiză de preț pentru trei dintre cele mai frecvente modele aflate în circulație:</p>
<p>    • Dacia Logan 2 (1.5 DCI): între 535 și 720 lei (filtre, ulei, plăcuțe față sau față + spate);</p>
<p>    • VW Golf 7 (1.6 TDI): între 635 și 825 lei;</p>
<p>    • Ford Focus 3 (1.6 TDCI): între 570 și 700 lei.</p>
<p><i>„Toate prețurile sunt calculate pentru piese de schimb de calitate OEM, de la producători care echipează din fabrică respectivele modele. Dacă adăugăm costul estimativ al manoperei (200–300 lei în funcție de service și de oraș), totalul poate depăși ușor 900 – 1.000 de lei pentru o revizie completă”,</i> au spus experții.</p>
<h2>Creștere de prețuri și cerere concentrată în vară</h2>
<p>În ultimele 7 luni, la nivelul întregii piețe, vânzările de piese auto și accesorii au scăzut cu până la 30%, mulți șoferi amânând reviziile sau reparațiile necesare. Consecința este o creștere bruscă a cererii în perioada de vară, însoțită de costuri mai mari.</p>
<p>La nivel general, însă, inflația a influențat costurile materiilor prime, cele legate de transport și de manoperă. În același timp, persistă disfuncționalități în lanțurile de aprovizionare, moștenite din crizele anilor anteriori, care continuă să limiteze disponibilitatea unor produse. La acestea se adaugă o cerere sezonieră accentuată, cauzată de amânarea lucrărilor de întreținere în prima parte a anului. Mulți șoferi revin acum cu reparații complexe, ceea ce contribuie la o presiune suplimentară asupra pieței. Costurile totale cresc și ca urmare a uzurii acumulate, generată de lipsa intervențiilor preventive.</p>
<p><i>„Vedem tot mai mulți clienți care revin acum, după luni de amânare, cu probleme mai grave decât o simplă revizie. De la plăcuțe complet uzate, până la discuri, amortizoare sau elemente de direcție, întreținerea ignorată se traduce în costuri și mai mari. Șoferii plătesc acum, practic, pentru neglijența din lunile trecute”</i>, a precizat Costin Stan, CEO AutoEco, menționând că acest tip de neglijență are efecte directe asupra bugetelor: în locul unei revizii de rutină, tot mai mulți români sunt nevoiți să înlocuiască și plăcuțele, și discurile, amortizoarele sau componentele de direcție.</p>
<p>În astfel de situații, o revizie obișnuită de 800–1.000 de lei poate fi urmată de reparații suplimentare care ridică nota totală la 1.500–2.000 de lei, în funcție de componentele afectate. Înlocuirea discurilor de frână, a amortizoarelor sau a altor piese de suspensie este frecventă în cazurile de întreținere neglijată. În plus, tendința de a căuta soluții rapide, fără consultanță specializată, duce adesea la achiziții greșite și pierderi suplimentare.</p>
<h2>Ce recomandă specialiștii </h2>
<p>Experții auto recomandă efectuarea reviziilor la fiecare 10.000 km sau 1 an, chiar dacă unii producători auto indică intervale mai lungi. În condițiile reale de exploatare din România, această abordare preventivă reduce riscul apariției unor defecțiuni majore și ajută la optimizarea costurilor. În plus, specialiștii recomandă:</p>
<p>    • înlocuirea curelei de distribuție la 90.000–100.000 km sau 4 ani</p>
<p>    • schimbarea lichidelor de transmisie la 2–3 ani, chiar dacă unii producători susțin că nu este necesară</p>
<p>Pentru produsele consumabile – uleiuri, filtre, plăcuțe de frână – este indicată alegerea unor mărci cu istoric dovedit, compatibile cu modelul și stilul de condus.</p>
<p>Greșelile frecvente ale șoferilor români</p>
<p>    • Amână întreținerea, până în momentul în care apar defecțiuni vizibile sau sunete suspecte;</p>
<p>    • Aleg piese ieftine, fără consultanță, ceea ce poate duce la incompatibilități sau performanță slabă;</p>
<p>    • Nu verifică regulat nivelul lichidelor (ulei, freon, antigel) sau starea frânelor;</p>
<p>    • Comandă după preț, fără să înțeleagă diferențele reale între branduri și calități.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 02:51:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a forțat Ceaușescu producția mașinii oltenești abandonate de francezi. Eșecul de un miliard de dolari</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-a-fortat-ceausescu-productia-masinii-oltenesti-2450624.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Ceaușescu era campion la afaceri proaste. Au dovedit-o numeroasele parteneriate cu statele de lumea a treia dar și industrializarea forțată a României. De nepriceperea lui Ceaușescu s-au folosit și francezii care i-au plasat un model vechi de automobil, salvându-se de la faliment. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Oltcit un model detehnologizat pasat la români FOTO arhiva" class="svelte-h45upf" height="735" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/5c0d48ac-07c8-49ed-a074-cb9b3aa26018/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D735%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Oltcit un model detehnologizat pasat la români FOTO arhiva</div></div>
<p>Nicolae Ceaușescu deși era comunist sadea se visa mare afacerist pe piața mondială. Ba chiar s-a jucat și de-a bancherul cu statele de lumea a treia. Dictatorul comunist era însă campion la afaceri proaste. Nici nu avea de unde să știe jocul, nu avea nici experiența și nici know-how-ul economiei capitaliste. Așa a ajuns să facă afaceri proaste cu țările bananiere și să investească în industrii falimentare. Ceaușescu se împrumuta ca să țină în viață proiectele sale fantasmagorice. </p>
<p>„<i>Aproximativ 19% din totalul creditelor externe s-au folosit pentru recuperarea pierderilor intreprinderilor. Economia suporta blocaje în lanț. Cu pierderi anuale de circa o sută de miliarde de lei</i>”, arată Lavinia Betea în „Ceaușescu și epoca sa”. În industria automobilistică, Ceaușescu era „naivul perfect” pentru partenerii occidentali. Aceștia îi încurajau iluziile și îi băgau pe gât licențe de modele auto detehnologizate sau puțin performante pentru gusturile Europei vestice. În schimb Ceaușescu băga sume uriașe în aceste modele învechite. Povestea automobilului Oltcit este un caz de manual. Ceaușescu a reușit să salveze de la faliment firma Citroen cheltuind sume enorme pentru un model-eșec al companiei, aruncat la lada de gunoi a proiectanților.  </p>
<h2>Ceaușescu salva, pe banii românilor, firmele de automobile din Franța</h2>
<p>Nicolae Ceaușescu își dorea desprinderea de influența sovietică, în domeniul economiei. Nu a reușit cu adevărat niciodată, fiindcă România era dependentă de materiile prime provenite din spațiul sovietic. Cu toate acestea Ceaușescu și-a dorit să dezvolte masiv industria românească. Inclusiv cea automobilistică. A optat de la început pentru cumpărarea de licențe de la marile companii Occidentale. Așa s-a născut proiectul Dacia prin cooperarea cu Renault. Modelul Dacia 1300 a fost acceptabil. Însă era cererea era mare iar oferta mică. Românii plăteau la CEC și așteptau ani în șir să-și primească mașina. Ceaușescu și-a dorit atunci o a doua marcă de automobil care să fie produsă în România. </p>
<p>A început discuțiile cu mai multe companii străine. Era anul 1973 și criza petrolieră de la nivel mondial a dus la o creștere a prețurilor la combustibil afectând industria auto Occidentală. Liderul comunist a intrat în tratative cu Renault, dar și cu Volkswagen. În cele din urmă Ceaușescu s-a orientat către falimentara Citroen. Compania auto franceză traversa o perioadă foarte grea și era la un pas de a închide fabricile. De altfel, începând cu anul 1974, a început să fie acaparată de rivalii de la Peugeot. Salvatorul companiei franceze a fost, evident, Ceaușescu. Mai ales că la conducerea Citroen, din 1975, se afla Georges Taylor, fost CEO la Peugeot, născut în România în anii 20. Acest lucru a facilitat apropierea dintre România comunistă și fabrica de automobile franceze. Dictatorul comunist nu a stat prea mult pe gânduri. A semnat contractul și a început să arunce cu banii statului pentru un nou proiect automobilistic. </p>
<h2>Afacerea secolului: un miliard de dolari pentru un proiect abandonat</h2>
<p>Ştefan Andrei, fost ministru de Externe din perioada comunistă, a estimat investiţia statului român în noul proiect la un miliard de dolari. O sumă uriașă. La schimb românii au primit un proiect automobilistic abandonat de Citroen. Modelul era detehnologizat și prea slab calitativ pentru cerințele automobilistice ale Occidentului. Era vorba despre modelul Prototipe Y, demarat de Citroen în colaborare cu Fiat. Fiat s-a retras din parteneriat, Citroen a fost cumpărată în mare parte de Peugeot, iar Prototipe Y a fost abandonat. </p>
<p>Când a apărut Ceaușescu cu oferta, francezii l-au scos de la naftalină. <i>„I-a scos pe francezi din faliment pentru a face o maşină proastă şi scumpă“</i>, sublinia Ștefan Andrei, fostul ministru de externe al României comuniste. Pe 30 decembrie 1976 este semnat contractul de constituire al societății mixte româno-franceze Oltcit. Noul automobil urma să se numească Oltcit, adică un soi de „Citroen oltenesc”. Românii dețineau 64% din acțiuni iar francezii de la Citroen restul de 36%. O mană cerească pentru compania din Hexagon. În 1977 a început construcția fabricii pentru producerea automobilului Oltcit, la Craiova. </p>
<p>Avea o suprafață de 350.000 de metri pătrați iar platforma industrială se întindea pe 114 hectare de teren. Proiectul automobilului fanțuzesc a fost puțin modificat pentru ca noua mașină să facă față drumurilor din România. Fabrica de la Craiova a fost proiectată să producă în jur de 130.000 de autoturisme Oltcit, pe an. Evident, ca în mai toate cazurile, în comunism, capacitatea fabricii a fost supraestimată. În realitate într-o perioadă de 12 ani, pe poarta uzinei au ieșit doar 200.000 de automobile Oltcit. Francezii și-au scos banii fiindcă au exportat modele Oltcit sub denumirea de Axel. Majoritatea mașinilor au ajuns în țări CAER, dar și în Europa Centrală ca automobile low-cost. În jur de 60.000 de bucăți au fost exportate. </p>
<p>Dacă pentru francezi această afacere a fost destul de bună, chiar salvatoare, pentru români a fost o nouă gafă economică. Adică nu și-au recuperat niciodată investiția inițială. În 1996 pe poarta fabricii a ieșit ultimul Oltcit, sub brandul Oltena. Un miliard de dolari pentru aproximativ 200.000 de automobile, 15 ani de producție și o mașină care nu putea rivaliza cu cele de pe piața externă. Ca să nu mai vorbim de faptul că, spre finele anilor 80, directorii fabricii au încercat să reducă costurile, că așa le ceruseră șefii de la partid, și au apelat la cutii de viteze românești. Acestea au fost fabricate de o uzină de tractoare. Nu are rost să mai vorbim despre consecințe. Cert este că Nicolae Ceaușescu i-a acuzat de sabotaj pe directorii de la Oltcit și era cât pe ce să-i condamne la moarte. </p>
<h2>Automobilul preferat de Nicu Ceaușescu</h2>
<p>Oltcit era un automobil mic, în două portiere, cu o caroserie sportivă, mai modern decât Dacia. Din păcate, nu putea concura cu modelele altor branduri Occidentale. Pentru români, Oltcitul era acceptabil din unele puncte de vedere. Avea un consum bun pentru acea vreme, adică între între 5.8 și 9.2 la suta de kilometri. Avea un bord modern și practic iar interiorul deși aparent modest, era destul de spațios pentru o familie cu doi copii. Olticit a fost produs în patru versiuni. Prima a fost Renault Special. Avea un motor de 652 de centimetri cubi. Modelul cel mai cunoscut a fost Oltcit Club, cu un motor mai mare, de 1129 de centimetri cubi și o cutie de viteze în trei trepte. </p>
<p>A existat și o variantă sport, Oltcit Club 12 RTS, cu un motor de 1300 de centimetri cubi și o cutie de viteze cu 5 trepte. Acest model putea atinge viteza de 165 de kilometri la oră. Pentru protipendada comunistă au fost făcute modele speciale, inclusiv unul pentru Nicu Ceaușescu care se îndrăgostise de modelul sport. În general, Oltcit-ul era preferatul doamnelor și al domnișoarelor. Mic, manevrabil și cochet, mai ales dacă avea și culoare potrivită. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 21:30:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cum plătești rovinieta și taxele auto online. Tot ce trebuie să știi, pas cu pas</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cum-platesti-rovinieta-si-taxele-auto-online-tot-2453068.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>În 2025, România face un pas important spre digitalizare, oferind șoferilor o experiență mult mai simplă și accesibilă pentru plata temutelor taxe auto. Plata rovinietei online devine rapidă și comodă, printr-o varietate de metode adaptate tuturor utilizatorilor.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Șofer la volan plătind rovinieta direct de pe telefon Foto Alba24" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/7385b24c-9785-4850-8b3a-a9381b6f6307/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Rovinieta, plătită direct de pe telefon – simplu, legal, fără stres Foto Alba24</div></div>
<p>Poți achita rovinieta prin site-uri specializate, aplicații mobile intuitive, platformele bancare partenere sau chiar prin SMS, o soluție practică pentru anumite categorii de vehicule.</p>
<p>Acest ghid pas cu pas îți arată cum să plătești rovinieta în 2025, pentru a fi mereu în legalitate, fără drumuri inutile și cu confirmarea rapidă a plății.</p>
<h2>Unde și cum se plătește rovinieta online în 2025</h2>
<p>Anul 2025 aduce șoferilor din România multiple opțiuni digitale moderne și securizate, care fac plata rovinietei rapidă și simplă:</p>
<h3>1. Site-uri oficiale și specializate</h3>
<p>Platforme precum e-rovinieta.ro, roviniete.ro și ghiseul.ro sunt principalele puncte digitale pentru achiziționarea rovinietei. Plata se face simplu, cu cardul bancar sau alte metode electronice sigure, printr-o interfață intuitivă.</p>
<h3>2. Aplicații mobile dedicate</h3>
<p>Pentru un plus de confort, aplicații precum eTarife sau Rovinieta+, precum și aplicațiile băncilor partenere (ex: BT24 – Banca Transilvania, 24 Banking – BCR) permit plata direct de pe telefon, în câteva minute.</p>
<h3>3. Plata prin SMS</h3>
<p>CNAIR oferă plata rovinietei prin SMS la numărul 7500, opțiune valabilă pentru anumite categorii de vehicule – o metodă rapidă și practică.</p>
<h3>4. Plata prin platformele bancare</h3>
<p>Bănci precum BCR și BRD permit plata rovinietei direct prin platformele lor de internet banking sau aplicații mobile, integrate în secțiunile dedicate taxelor auto.</p>
<h2>Pașii pentru plata online</h2>
<ul><li><b>Alege platforma preferată</b></li></ul>
<p>Accesează un site oficial sau o aplicație de încredere (e-rovinieta.ro, roviniete.ro, ghiseul.ro, aplicațiile băncilor partenere).</p>
<ul><li><b>Completează datele vehiculului</b></li></ul>
<p>Introdu numărul de înmatriculare, categoria vehiculului și perioada de valabilitate dorită (1 zi, 7 zile, 10 zile, 30 zile, 60 zile sau 12 luni, în funcție de categoria vehiculului).</p>
<ul><li><b>Selectează metoda de plată</b></li></ul>
<p>Alege plata cu cardul, SMS (dacă este disponibilă), internet banking sau alte metode oferite.</p>
<ul><li><b>Confirmă plata și primește rovinieta electronică</b></li></ul>
<p>După plata efectuată, vei primi confirmarea prin email sau SMS, împreună cu rovinieta electronică validă digital, înregistrată automat în baza CNAIR.</p>
<p><b><i>Important:</i></b> Verifică întotdeauna informațiile și prețurile oficiale pe site-urile CNAIR sau ale partenerilor autorizați, deoarece pot exista modificări.</p>
<h2>Termene, valabilitate, tarife rovinietă și confirmarea plății</h2>
<p>În 2025, rovinieta poate fi achiziționată pentru perioade variate, în funcție de tipul / marca autovehiculului și nevoile șoferului:</p>
<ul><li><b>Autoturisme și vehicule ușoare (categoriile A și B)</b></li></ul>
<p>Rovinieta poate fi achiziționată pentru perioade de 1 zi, 10 zile, 30 zile, 60 zile și 12 luni.</p>
<ul><li><b>Alte categorii de vehicule (camioane, microbuze, utilitare etc.)</b></li></ul>
<p>Perioadele disponibile sunt 1 zi, 7 zile, 30 zile, 60 zile și 12 luni.</p>
<p>Prețurile variază în funcție de categorie și perioadă, de la aproximativ 2,5 euro/zi la 28 euro/an pentru autoturisme, până la peste 1.200 euro/an pentru autovehicule grele.</p>
<p>După achiziție, primești un email cu detalii precum perioada de valabilitate, seria rovinietei, datele vehiculului și dovada plății. În caz de control, nu este necesară prezentarea fizică a rovinietei, deoarece autoritățile verifică electronic valabilitatea în baza CNAIR.</p>
<h2>Ce amenzi riscă șoferii pentru neplata taxelor auto</h2>
<p>Neplata rovinietei sau a altor taxe auto este monitorizată riguros în 2025, cu ajutorul sistemelor automate, camerelor ANPR și interconectării bazelor de date.</p>
<p>Amenzile pentru neplata rovinietei sunt diferențiate astfel:</p>
<ol><li>Autoturisme: 250 – 500 lei;</li><li>Microbuze: 750 – 1.250 lei;</li><li>Camioane și vehicule comerciale grele: până la 4.500 lei (amenzi mai mari din cauza impactului asupra infrastructurii)</li></ol>
<p>Amenda poate fi primită prin poștă sau direct în contul de pe ghiseul.ro. Dacă ești prins fără rovinietă valabilă de mai multe ori într-o zi, poți primi mai multe sancțiuni.</p>
<h2>Taxele auto neplătite</h2>
<p>Impozitul anual pentru autoturism trebuie plătit de regulă până pe 31 martie. Neplata la termen poate duce la:</p>
<ul><li>Penalități zilnice de întârziere;</li><li>Popriri automate pe conturi;</li><li>Interdicția de a vinde vehiculul până la regularizarea situației fiscale.</li></ul>
<h2>Ce spune legea despre rovinietă</h2>
<p>Rovinieta se aplică pe rețeaua de drumuri naționale din România, cu excepția sectoarelor din intravilanul municipiilor (între indicatoarele de intrare/ieșire).</p>
<p>Aceasta trebuie plătită înainte de utilizarea rețelei de drumuri și este disponibilă pentru perioadele de 1 zi, 10 zile, 30 zile, 60 zile și 12 luni. Prin excepție, utilizatorii vehiculelor înmatriculate în România pot plăti rovinieta pentru ziua în curs până la ora 24 a zilei următoare.</p>
<h2>Concluzie</h2>
<p>Plata rovinietei și a taxelor auto online în 2025 este mai simplă și mai rapidă ca niciodată. Cu doar câteva clicuri eviți amenzi usturătoare și contribui la un sistem rutier mai sigur și bine organizat. Accesează platformele oficiale, salvează confirmarea plății și bucură-te de drumuri complet legale în România.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 02:51:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Sandero va beneficia de motorizare full hybrid. Când va apărea nouă generație a modelului Spring</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/dacia-sandero-va-beneficia-de-motorizare-full-2452892.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Vicepreședintele
executiv pentru planificare produse al grupului Renault, Guido Haak, a anunțat
că Dacia Sandero, cel mai vândut model Dacia, va primi motor full-hybrid.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Sandero Foto: Profimedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/68fb1faf-133c-4490-8f01-7a7f2adcb9ac/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Sandero Foto: Profimedia</div></div>
<p>Oficialul Renault a explicat că investițiile grupului în propulsia hibridă reprezintă un mare avantaj în acest moment, în fața competitorilor din Europa și din alte regiuni ale lumii, cererea pentru acest motor fiind mult mai mare decât cea pentru PHEV (vehicul electric hibrid reîncărcabil).</p>
<p>„<i>Categoric,
Sandero va avea motor hibrid”</i>, a declarat Guido Haak,
pentru Profit.ro.  </p>
<p>Întrebat care dintre motoarele full-hybrid sau plug-in hybrid are șanse mai mare să
supraviețuiască în anii următori, Guido Haak a susținut: „<i>Avantajul PHEV va dispărea dacă schimbarea sistemului de
omologare va face acest tip de motor mai puțin atractiv, însă Renault Group
oferă ambele tipuri de motoare pentru clienții săi, în acest moment. În viitor,
lucrurile s-ar putea schimba</i>”.</p>
<p>

Pentru Sandero există unele informații legate de introducerea motorului hibrid
și la actuala generație, dar nu există o confirmare oficială în acest moment.
</p>
<p>Guido Haak, care este vicepreședinte executiv al Renault
Group din 2022, a confirmat pentru sursa citată că din 2026 va apărea și noua generație a modelului Spring, o mașină
care în prezent este în plin proces de dezvoltare.
</p>
<p>Reprezentanții Renault susțin că viitorul model
electric al Dacia, care ar putea să nu se mai numească Spring, va reuși
performanța de a fi dezvoltat în numai 16 luni, în cadrul programului Leap 100,
care presupune în mod normal dezvoltarea în 100 de săptămâni (21 de luni).</p>
<h2>TEST DRIVE Dacia Spring</h2>
<p>Recent, echipa „Adevărul” a realizat un test drive cu modelul Dacia Spring. Modelul este disponibil acum cu o baterie a cărei capacitate utilă este de 26,8 kWh, iar la un consum mediu declarat de 13,2 KWh/100 km rulați vorbim de o autonomie teoretică de 228 de kilometri. Sunt disponibile două motoare, unul de 45 CP și un al doilea de 65 CP, cel care a făcut subiectul acestui test. Mașina poate fi încărcată la AC cu până la 7,4 kW – în acest caz, ai nevoie de aproape 5 ore pentru o încărcare completă. La o priză domestică ai nevoie de 13 ore și jumătate pentru o încărcare completă. La stații CC poate trage cu maximum 30 kW, de la 0 la 80% având nevoie de 56 de minute.</p>
<p>Și s-a stabilit că, urban, Spring este o mică bijuterie, extrem de sprintenă când vine vorba de reprize și fără surprize care să-ți alerteze instinctele de conservare, pentru că vitezele de rulare sunt reduse. Când rulezi extraurban la viteze mai ridicate, spre exemplu 90 km/h, deja simți puțină relativitate când vine vorba de ținuta de drum, dacă ai parte și de un vânt lateral, nu vei avea un dialog care include amabilități cu acesta.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 06:52:30 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
