<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cu cât vinde un neamț o Dacia 1300 din 1973 cu peste 85.000 de kilometri la bord: „Mașina e clasificată vehicul istoric“</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/cu-cat-vinde-un-neamt-o-dacia-1300-din-1973-cu-2371966.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Cu cât vinde un neamț o Dacia 1300 din 1973 cu peste 85.000 de kilometri la bord: „Mașina e clasificată vehicul istoric“</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>De câteva zile,
pe unul dintre cele mai căutate site-uri de vânzări automobile
second-hand din Germania - mobile.de – a fost scoasă la vânzare o
mașină Dacia 1300 de culoare roșie,
fabricată în iulie 1973 la uzina de la
Mioveni.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașina a fost întreținută foarte bine FOTO mobile.de" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/496acaae-a1ee-4dc5-8845-70cc35c8f217/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașina a fost întreținută foarte bine FOTO mobile.de</div></div>
<p>Mașina veche de
peste 50 de ani este deținută de un pasionat colecționar de
automobile istorice din orașul Bielefeld, unul
dintre cele mai vechi din Germania, fondat în 1214 și cu o
populație de aproape 350.000 de locuitori.</p>
<p><i>„Mașina fabricată
în România este deja clasificată vehicul istoric și este într-o
stare excelentă. În plus, ofer numeroase piese de schimb pentru
aceasta. Mașina nu a avut vreodată un accident de când o dețin”</i>,
precizează proprietarul mașinii.</p>
<p>Dacia 1300 oferită la vânzare de
către neamțul pasionat de mașini istorice
are motor de 1,3 litri pe pe benzină, 54
cai-putere și 85.300 de kilometri la bord.
Iată și cu cât vinde neamțul Dacia 1300 din 1973 cu peste 85.000 de kilometri la bord: 6.999 de euro.</p>
<p>Una dintre cele mai populare mașini
fabricate în România din 1966 și până în
prezent, Dacia 1300 a intrat în fabricație la uzina de la
Mioveni-Argeș în anul 1969, în aceeași perioadă în care se
producea și Dacia 1100. Evenimentul major al anului 1969 în
industria auto din România a fost lansarea
comercială a primelor modele R12 produse în România sub numele
Dacia 1300. Iar comenzile nu au întârziat să
apară, numeroși români trebuind să aștepte chiar și peste șase
luni înainte de a li se livra populara mașină. 
</p>
<p>Modelul Dacia 1300
s-a dovedit un extrem de mare succes
comercial atât în țara noastră, cât și
în alte țări din Europa de Est, unde a fost exportat începând cu
anul 1971.</p>
<p>Primele destinații la export pentru
gama Dacia 1300 fabricată la uzina din Mioveni au fost țările
socialiste vecine. La numai câteva luni de
la lansarea oficială pe piață, Dacia 1300, ce era deja considerată
o mașină fiabilă și ieftină, avea să fie exportată și în
țări din America de Sud și Africa. Iar Daciile 1300 break și 1302
s-au vândut în mii de exemplare în țări precum Algeria,
Cehoslovacia, Columbia, Egipt, Republica Democrată Germană și
Polonia. În 1977, în RDG au fost exportate nu mai puțin de 5.000
de autoturisme produse la fabrica de la Mioveni. În perioada
1975-1985, în Columbia au ajuns 2.500 de autoutilitare Dacia 1302.</p>
<p>În ceea ce privește
statisticile de ansamblu, Dacia 1300 și toate derivatele
sale, inclusiv clasica Dacia 1310, au fost produse în peste 1,9
milioane de unități la uzina de la Mioveni în perioada 1969-2004,
timp de aproape 35 de ani. Dacia 1300 a ieșit definitiv din
producție în luna iulie 2004.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 19:45:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Taxi drift la cea de-a doua ediție DROPDOWN, pe 29 și 30 iunie, la Romexpo</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/taxi-drift-la-cea-de-a-doua-editie-dropdown-pe-29-2371751.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Taxi drift la cea de-a doua ediție DROPDOWN, pe 29 și 30 iunie, la Romexpo</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>În weekendul următor, pe 29 și 30 iunie, va avea loc cea de-a doua
ediție a evenimentului auto DROPDOWN. Expoziția se va desfășura în cel mai mare
centru expozițional din România, pavilionul B2, de la Romexpo, iar iubitorii
de mașini vor avea ocazia să admire cele peste 350 de mașini expuse, precum și
să beneficieze inclusiv de taxi drift alături de piloți profesioniști.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="1000088088 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/dfeeb759-6682-4726-a7af-8af21db0296e/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Evenimentul
va avea loc atât în interior, cât și la exterior. În cei 16.000 de mp din
interiorul zonei expoziționale vor fi expuse o parte dintre mașini, astfel încât
vizitatorii să-și bucure privirile fără griji, indiferent de ora din zi la care
ajung la expoziție. Iar în zona din exterior, cu o suprafață de 20.000 de mp,
pasionații de mașini vor putea asista la demonstrații de show-uri de drift. </p>
<p>Cei
peste 350 de expozanți vor încânta publicul cu mașini modificate, retro, de
colecție, supercar-uri, mașini americane, precum și cu mașini de off-road, iar
valoarea acestora de piață depășește suna de 8.000.000 de Euro.</p>
<p>Pe
lângă iubitorii de mașini, la eveniment vor fi prezenți și specialiști în
domeniu: vendori auto, service-uri (mecanică, vopsitorie) și ateliere de
detailing.</p>
<p><i>”Suntem bucuroși că putem veni către publicul pasionat de mașini cu un
astfel de eveniment, la o asemenea amploare, unde lucrurile se petrec atât
indoor, cât și outdoor și unde pasionații de cai putere vor găsi la un loc cele
mai iubite mărci auto”,</i> a declarat Marian Nedelcu,
organizator DROPDOWN. </p>
<p>DROPDOWN
2, este un eveniment susținut și de către marile comunități de pasionați auto,
printre acestea numărându-se: Mercedes Club România, BMW M Owners, Ford Club
România, Mustang România, Table Japoneze, alături de comunitățile de tuning din
România. De asemenea, vor fi prezenți și reprezentanții Campionatului de Drag-Race,
precum și piloți din Campionatul Național de Viteză în Coastă (CNVC). </p>
<p>Partenerii
media ai acestei ediții sunt Gsp.ro, Adevarul.ro, Click.ro, Okmagazine.ro, AutoMotorsiSport.ro,
AutoExpert.ro, Smartauto.ro, MotorExpert.ro, Auto-bild.ro și Playnews.ro. </p>
<p>Biletele
la expoziția DROPDOWN 2 au fost puse în vânzare pe bilet.ro, iar prețul
biletului de intrare este de 40 Ron de persoană și poate fi cumpărat atât
online, cât și în zilele de eveniment direct de la Romexpo. </p>
<p>Pentru
mai multe informații despre DROPDOWN 2 vă invităm să accesați pagina web a
evenimentului https://dropdown.ro/ sau paginile
de social media DROPDOWN. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 07:59:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Care sunt piesele auto cel mai des furate și cum le puteți proteja</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/care-sunt-piesele-auto-cel-mai-des-furate-si-cum-2371573.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Care sunt piesele auto cel mai des furate și cum le puteți proteja</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Chiar dacă o mașină este parcată într-o zonă bine luminată, tot poate deveni cu ușurință o țintă pentru hoți.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Un hoț cu o lanternă se uită pe geamul unei mașini" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-a/a1864c8a-f6c3-4013-9d0b-2962ba70cf2d/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Hoții fură inclusiv piese auto, nu doar mașini</div></div>
<p>Cel mai des hoții fură piese auto care sunt ușor de demontat, pe care le pot vinde ulterior pe piața neagră, le pot transporta în străinătate sau pe care le pot folosi pentru repararea altor vehicule.</p>
<p>Potrivit lui Matas Buzelis, expert auto din cadrul companiei de date carVertical, hoții vizează de obicei piese de la mașini noi sau aproape noi, pe care le pot vinde pentru mai mulți bani. De obicei sunt interesați de piese precum catalizatoare, roți și chiar plăcuțe de înmatriculare. Cum se pot proteja proprietarii de vehicule împotriva hoților?</p>
<h2>Oglinzile laterale </h2>
<p>Oglinzile auto de ultimă generație pot costa câteva sute de euro, așa că nu este deloc de mirare că sunt căutate de hoți. Oglinzile sunt adesea deteriorate în incidente minore de trafic, ceea ce înseamnă că există mulți cumpărători pentru ele chiar și pe piața neagră.</p>
<p>Sunt și șoferi care, după ce și-au spart propria oglindă, decid să economisească bani și să „<i>împrumute</i>” una de la o altă mașină similară cu a lor. Acest obicei nefericit nu este surprinzător având în vedere că geamul oglinzii se scoate destul de ușor în numai câteva momente.</p>
<p>Poate ajuta să gravați numărul VIN al mașinii pe oglinzi pentru a preveni să fie furate. Astfel de oglinzi vor deveni problematic de instalat pe altă mașină și prin urmare este mai probabil ca hoții să nu se încumete să le mai fure.</p>
<h2>Farurile față și stopurile spate</h2>
<p>În funcție de modelul mașinii costul farurilor poate ajunge chiar și la câteva mii de euro. Deoarece cererea de faruri auto este mare pe piața pieselor second hand, hoții sunt deseori tentați de această prada ușoară și valoroasă. Farurile, stopurile și alte piese furate s-ar putea să nu ajungă neapărat pe portalurile online de publicitate - sunt adesea transportate în străinătate.</p>
<p>"<i>Pentru a scoate luminile, hoții pot folosi foarfece metalice speciale și pot deteriora grav aripile și capota mașinii. În astfel de cazuri, pierderile pe care le suferă proprietarul sunt și mai mari</i>", spune Buzelis.</p>
<p>Luminile auto se numără și ele printre piesele auto pe suprafața cărora experții recomandă gravarea numărului VIN. Deși acest lucru nu va descuraja complet hoții, probabilitatea de a vă găsi mașina fără lumini va scădea semnificativ.</p>
<h2>Numerele de înmatriculare</h2>
<p>Plăcuțele de înmatriculare ale mașinilor sunt de obicei furate pentru a fi montate pe un alt vehicul și utilizate pentru activități ilegale. Răufăcătorii folosesc această tactică pentru a evita camerele de supraveghere și pentru a induce în eroare forțele de ordine.</p>
<p>Demontarea plăcuțelor nu necesită efort, așa că singura modalitate de a vă proteja mașina în acest caz este să o păstrați într-o parcare închisă sau măcar într-un loc bine luminat.</p>
<h2>Volanul</h2>
<p>Volanul unei mașini din clasa economică poate costa doar câteva zeci de euro, dar un volan de pe un Porsche, BMW sau Mercedes-Benz de lux poate ajunge la mii de euro. Un număr semnificativ de mașini grav avariate sunt importate în Europa din SUA, ceea ce duce la creșterea cererii pentru volane în stare perfectă de funcționare.</p>
<p>Deși dispozitivele de blocare a volanului erau populare în trecut, în zilele noastre acestea sunt mai degrabă o raritate. Singura modalitate de a evita furtul volanului este să lăsați mașina într-un loc sigur.</p>
<h2>Finisaje interioare</h2>
<p>Piesele din componența panoului interior sunt furate mai rar decât luminile sau oglinzile mașinilor dar sunt și ele sunt destul de populare printre hoți. Aceștia vizează de obicei panourile mașinilor mai luxoase, care sunt ulterior vândute persoanelor care repară vehicule avariate sau sunt transportate în străinătate.</p>
<h2>Roțile</h2>
<p>O mașină care stă pe cricuri sau este ridicată pe cărămizi este ceva la ordinea zilei printre hoți. Scoaterea roților poate dura mult timp, așa că hoții aleg de obicei mașinile parcate mai departe de luminile stradale.</p>
<p>"Roțile de mașină sunt un articol destul de căutat, nefiind dificil să găsești cumpărători pentru ele. Cea mai bună modalitate de a evita să ai o surpriză neplăcută când te duci dimineață la mașină este să folosești șuruburi speciale de siguranță care împiedică scoaterea roții folosind unelte obișnuite", explică Buzelis.</p>
<h2>Catalizatoare</h2>
<p>Catalizatoarele folosesc metale prețioase precum platina, paladiul și rodiul, care sunt foarte apreciate de comercianții de fier vechi. Prin vânzarea unui catalizator hoții se pot aștepta să câștige cel puțin câteva sute de euro. Proprietarii de Toyota și Lexus ar trebui să fie deosebit de vigilenți deoarece aceste mărci sunt cele mai căutate de răufăcători având în vedere că piesele lor au metale prețioase în cantitate mai mare, ceea ce duce la un câștig mai ridicat. Mai mult, deoarece Toyota și Lexus produc hibrizi, catalizatoarele lot sunt de obicei într-o stare mai bună decât cele ale mașinilor pe benzină.</p>
<p>Mulți șoferi, căutând să se protejeze de hoți, își scot catalizatoarele originale și instalează versiuni mai ieftine.</p>
<p>Buzelis observă că hoții vizează adesea modele populare de ultimă generație, așa că este recomandabil să vă gândiți la ce variante de parcare aveți la dispoziție atunci când cumpărați un astfel de vehicul. În caz contrar, dacă vă vizitează hoții, pierderile pot ajunge la zeci de mii de euro.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:33:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mașinile electrice nu prezintă interes. Cei care cumpără un astfel de vehicul nu vor să mai achiziționeze altul SONDAJ</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/masinile-electrice-nu-prezinta-interes-cei-care-2371572.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Mașinile electrice nu prezintă interes. Cei care cumpără un astfel de vehicul nu vor să mai achiziționeze altul SONDAJ</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Deși se încearcă cu ardoare adoptarea pe scară largă a mașinilor electrice, oamenii nu vor să le cumpere, iar cei care au deja un astfel de autoturism nu se înghesuie să mai achiziționeze încă una, conform OutKick.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașină electrică la încărcat." class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-4/409f2921-8241-4197-a81d-05ed873ac8c2/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Bateriile mașinilor electrice se deteriorează rapid. FOTO Shutterstock (Arhivă)</div></div>
<p>Neîncrederea în modelele electrice a făcut ca producătorii să-și schimbe planurile de producție viitoare sau să renunțe complet la acestea. Chiar și dealerii auto au ajuns să roage cu disperare entitățile politice să renunțe la planurile privind vehiculele electrice din pricina lipsei de interes. </p>
<p>Totuși, nu doar lipsa cererii și a interesului reprezintă o problemă pentru producători și politicienii liberali. Conform unui nou studiu efectuat de McKinsey, în jur de jumătate dintre posesorii de vehicule electrice nu au de gând să mai achiziționeze vreodată o astfel de mașină. </p>
<p>46% dintre deținătorii de mașini electrice din Statele Unite au spus că este „<i>foarte</i>" probabil să revină la un vehicul cu motor cu ardere internă. Sondajul, realizat în rândul a peste 37.000 de utilizatori din întreaga lume, a arătat că aproape 30 % dintre cumpărătorii din Europa și 49 % dintre cei din Australia au avut regrete în urma achiziției. </p>
<p>Datele obținute în urma acestui sondaj scot la iveală problemele legate de încercarea de a impune consumatorilor un anumit produs; nu întotdeauna le este pe plac. </p>
<p>Autoturismele electrice își au rostul lor, iar Tesla a reușit să rezolve unele dintre problemele legate de încărcare prin amplasarea de stații pretutindeni. Însă pentru celelalte vehicule electrice, experiența de încărcare în spațiul public poate fi, în cel mai bun caz, neplăcută și, în cel mai rău caz, imposibil de realizat. </p>
<p>Totodată, nu doar încărcarea este problema; bateriile mașinilor electrice se deteriorează rapid, în funcție de utilizare, ceea ce înseamnă că autonomia promisă se micșorează deseori în câțiva ani. </p>
<p>Aceste baterii nu funcționează la fel de bine în condiții meteo extreme, în special la temperaturi scăzute.  </p>
<p>Firește, autonomia promisă este condiționată și de existența unor stații de încărcare accesibile, care funcționează la capacitate maximă în mare parte din timp. Dar, ținând cont de problemele legate de disponibilitatea infrastructurii și de pericolul de a rămâne fără baterie, șoferii sunt obligați să efectueze încărcarea cu mulți kilometri înainte de a rămâne fără baterie.  </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 11:39:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Bateriile mașinilor electrice vor putea fi încărcate în mai puțin de 5 minute. Soluția găsită de o firmă</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/bateriile-masinilor-electrice-vor-putea-fi-2372729.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">
<h1 class="titleAndHeadings svelte-hvtg27">Bateriile mașinilor electrice vor putea fi încărcate în mai puțin de 5 minute. Soluția găsită de o firmă</h1>
<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un start-up britanic a găsit răspunsul la una dintre
problemele din domeniul auto, de a reduce substanțial timpul la încărcarea
bateriilor mașinilor electrice.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașinile electrice ar putea fi încărcate mult mai repede FOTO: Arhivă" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-8/8e05cb55-8432-49cf-b1fd-0b5a38f9f228/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașinile electrice ar putea fi încărcate mult mai repede FOTO: Arhivă</div></div>
<p>Nybolt, cu sediul în Cambridge, a dezvoltat o nouă baterie
litiu-ion de 35 kWh care a fost încărcată de la 10% la 80% în puțin peste patru
minute și jumătate în prima sa demonstrație live de săptămâna trecută, scrie edition.cnn.com.</p>
<p>Acest lucru este mult mai rapid decât cele aproximativ 20 de
minute de care au nevoie în prezent unele mașini electrice care utilizează un
încărcător rapid, cum ar fi un Supercharger Tesla (TSLA). De asemenea, este
mult mai aproape de cele două minute necesare pentru a alimenta o mașină medie
pe benzină.</p>
<p><i>"Cercetările
noastre extinse aici, în Marea Britanie și în SUA, au deblocat o nouă
tehnologie de baterii care este pregătită și scalabilă chiar acum",</i> a
declarat vineri cofondatorul și CEO-ul Nyobolt, Sai Shivareddy, într-o
declarație. <i>"Facem posibilă
electrificarea unor noi produse și servicii considerate în prezent inviable sau
imposibile".</i></p>
<p>Tehnologia Nyobolt se bazează pe un deceniu de cercetări
conduse de Clare Grey, cercetător în domeniul bateriilor de la Universitatea
Cambridge, și de Shivareddy, care a studiat la Cambridge, a declarat compania.
Cheia capacității bateriilor sale de a fi încărcate foarte rapid fără un impact
mare asupra longevității lor este un design care înseamnă că acestea generează
mai puțină căldură. Acest lucru le face, de asemenea, mai sigure, deoarece
supraîncălzirea poate face ca o baterie litiu-ion să ia foc și să explodeze.</p>
<p>În plus, materialele utilizate pentru realizarea anozilor
bateriilor permit un transfer mai rapid al electronilor.</p>
<p>Nyobolt se află în prezent în discuții pentru a-și vinde
bateriile către opt producători de automobile electrice. Cu o capacitate de 35
kWh, bateria este mult mai mică decât cea de 85 kWh dintr-un vehicul electric
(VE) american obișnuit. Cu toate acestea, tehnologia poate fi utilizată în
viitor pentru baterii mai mari.</p>
<p>Timpii de încărcare comparativ lungi sunt un dezavantaj
major al vehiculelor electrice aflate în prezent pe piață. Acestea încetinesc
călătoriile și sunt un inconvenient pentru proprietarii care nu își pot încărca
mașinile acasă.</p>
<p>Inovația Nyobolt, testată pe prototipul mașinii sport a
firmei, este deosebit de încurajatoare pentru flotele comerciale de vehicule
electrice și pentru șoferii care se bazează pe mașinile electrice la locul de
muncă, potrivit lui Paul Marchment, consultant la Arval, un specialist în
leasing auto deținut de BNP Paribas.</p>
<p>Cu toate acestea, o altă barieră în calea adoptării mai
rapide a vehiculelor electrice în Statele Unite și Europa este lipsa
infrastructurii publice de încărcare.</p>
<p>Jack Evans, specialist în motoare la Blackball Media, a
salutat vestea despre bateria Nyobolt, care a fost testată pe o pistă folosind
un încărcător ultra-rapid DC de 350 kW, de tipul celor care sunt greu de găsit
pe drumurile din Marea Britanie.</p>
<p><i>"Unitățile
utilizate pentru a încărca bateria Nyobolt sunt puține și foarte îndepărtate în
Marea Britanie, astfel încât, pentru ca acest lucru să aibă un impact real,
trebuie să existe o creștere a furnizării de încărcătoare ultra-rapide",</i>
a spus el.</p>
<p>Shivareddy a declarat pentru CNN că numărul încărcătoarelor
rapide este în creștere atât în SUA, cât și în Uniunea Europeană și că se
așteaptă ca, până la sfârșitul deceniului, acestea să fie "cam peste
tot".</p>
<p>În America de Nord, trei din patru încărcătoare rapide sunt
Superchargers de la Tesla și practic toți marii producători auto din SUA s-au
angajat să facă vehiculele electrice compatibile cu tehnologia de încărcare de
la Tesla, cunoscută sub denumirea de North American Charging Standard. Bateria
Nyobolt este compatibilă cu un Supercharger, a declarat startup-ul pentru CNN.</p>
<p><i>"Ne-ar plăcea să
lucrăm cu Tesla și cu alți (producători) importanți pentru a da viață viziunii
noastre - cu scopul de a face ca timpii de reîncărcare să fie la fel ca timpii
de realimentare",</i> a declarat Shivareddy. "<i>Acest lucru ar necesita ca industria să colaboreze pentru lansarea unui
număr mare de astfel de încărcătoare de mare putere, împreună cu alimentarea cu
energie electrică din rețea/în afara rețelei."</i></p>
<h2>Nu sunt încă
pregătite pentru perioada de vârf</h2>
<p>Testarea independentă a bateriilor Nyobolt de către ceea ce
Nyobolt a numit un producător global de top a constatat că acestea pot realiza
peste 4.000 de cicluri de încărcare rapidă, echivalentul a 965.600 kilometri,
păstrând în același timp mai mult de 80% din capacitate, a declarat Nyobolt în
declarația sa de vineri. "<i>Acest
lucru este de mai multe ori mai mare decât garanțiile bateriilor EV mult mai
mari de pe șosele în prezent</i>", a menționat acesta.</p>
<p>William Kephart, specialist în e-mobilitate în cadrul firmei
de consultanță P3 Group și fost inginer, a declarat că bateriile EV de tipul
celor dezvoltate de Nyobolt ar putea fi încărcate <i>"teoretic</i>" la fel de repede precum promite firma, însă
provocarea constă în fabricarea acestor baterii la scară industrială.</p>
<p>Un element chimic esențial în bateriile Nyobolt este
niobiul, însă, după cum a subliniat Kephart, anul trecut, la nivel mondial, au
fost extrase doar aproximativ 83 000 de tone (94 500 de tone). Comparați acest
lucru cu grafitul, utilizat în mod obișnuit ca material anodic în bateriile
litiu-ion: o cantitate estimată la 1,6 milioane de tone (1,8 milioane de tone)
a fost produsă în 2023.</p>
<p>În plus, există în prezent <i>"o mulțime de necunoscute</i>" cu tehnologia bateriilor cu
niobiu, a declarat el pentru CNN. "<i>Industria
o va rezolva... (dar) nu este văzută de industrie ca o tehnologie scalabilă
încă",</i> a adăugat el.</p>
<p>Pe lângă încărcarea lentă, printre obstacolele în calea
deținerii unui vehicul electric în SUA și Europa se numără așa-numita anxietate
legată de autonomie - îngrijorarea că mașina nu va avea suficientă baterie
încărcată pentru a ajunge la destinație, mai ales în timpul călătoriilor lungi
- și prețul mediu mai ridicat al vehiculelor electrice în comparație cu
mașinile convenționale noi.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 08:23:10 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
