<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>La Mioveni s-a produs modelul Dacia cu numărul 8 milioane</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/la-mioveni-s-a-produs-modelul-dacia-cu-numarul-8-2439478.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Un model Bigster în echiparea Journey, de culoare Indigo Blue, a marcat joi, 24 aprilie 2025, atingerea jalonului de 8.000.000 de automobile Dacia produse la Uzina Vehicule Dacia din Mioveni.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Bigster Journey - modelul cu numărul 8 milioane din istoria Dacia Foto: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-d/d4096bc4-6a3d-4960-bc43-bffcd94359f9/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Bigster Journey - modelul cu numărul 8 milioane din istoria Dacia Foto: Dacia</div></div>
<p>Leagăn istoric al mărcii Dacia, Uzina de la Mioveni a fost inaugurată în data de 20 august 1968, odată cu lansarea în fabricație a modelului Dacia 1100, sub licența Renault R8. </p>
<p>În primele trei decenii de existență ale uzinei, producția acesteia a fost dominată de familia de modele dezvoltată pe baza licenței Renault 12. Dacia 1300/1310 și derivatele sale (1310 Sport, 1320, 1325, Pick-Up), a fost fabricată între anii 1969 și 2006, în aproape 2,3 milioane de exemplare, din care 319.000 de vehicule utilitare.</p>
<p>O nouă generație de modele, proiectată integral în România, a fost lansată în 1995, sub numele Dacia Nova. Pe baza acesteia au fost dezvoltate ulterior modelele SupeRNova (în toamna anului 2000) și Solenza (în primăvara anului 2003).</p>
<p>Preluarea uzinei de la Mioveni de către Grupul Renault, în anul 1999, a deschis un nou capitol în istoria Dacia, care a devenit, odată cu lansarea modelului Logan, în anul 2004, un constructor cu vocație internațională.</p>
<p>De-a lungul celor 57 de ani care au trecut de la fabricarea primului autoturism Dacia, pe linia de asamblare a uzinei de la Mioveni s-au succedat șase familii de modele. </p>
<p>Recordul de producție îi aparține modelului Duster. Lansat în anul 2010 și ajuns deja la a treia generație, acesta numără peste 2,6 milioane de unități produse în 15 ani de existență.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia Bigster Journey Foto: Dacia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-5/502de736-4062-49f5-8d8a-7903cfea9f80/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia Bigster Journey Foto: Dacia</div></div>
<p>Cel mai recent model lansat în fabricație exclusiv la Uzina de la Mioveni este Dacia Bigster, primul SUV de segment C al mărcii. Înainte chiar de începutul livrărilor, Bigster acumulează deja peste 13.000 de comenzi la nivel european, din care peste 1.600 pe piața din România.</p>
<p>Dacia este prezentă în 44 de țări, de pe patru continente. Marea majoritate a vânzărilor se realizează în Europa occidentală, principalele pieţe fiind Franţa, Germania şi Italia.</p>
<h2>Date cheie Uzina Vehicule Dacia din Mioveni</h2>
<p>Anul inaugurării:                                            1968</p>
<p>Suprafață:                                                      355.000 mp</p>
<p>Cadență de fabricație:                                  1.357 vehicule/zi</p>
<p>Salariați (efective fabricație):                       6.850</p>
<p>Pondere personal feminin:                            48% - Top management</p>
<p>                                                                         27% - Fabricație                                    </p>
<p>Modele produse de-a lungul timpului:        Dacia 1100, Dacia 1300/1310 (și derivate),                                                                                                 Dacia Estafette, Dacia Nova/SupeRNova, Dacia                                                                                         Solenza,Dacia Logan (și derivate), Dacia                                                                                                     Sandero/Sandero Stepway, Dacia Duster, Dacia                                                                                        Jogger, Dacia Bigster</p>
<p>Pondere export:                                             90%</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 07:41:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Noi restricții pentru proprietarii de mașini pe motorină, impuse de UE</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/noi-restrictii-pentru-proprietarii-de-masini-pe-2440022.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Noi reguli pentru conducătorii de autovehicule pe motorină vor fi impuse în UE, în special pentru mașinile cu o vechime destul de mare al căror kilometraj a depășit 150.000.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașini în trafic" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-7/73d7c962-bbd7-4f5b-8026-63e0ad8eef45/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Noi reguli pentru șoferii de mașini pe motorină, impuse de UE</div></div>
<p>Autoritățile Uniunii Europene pregătesc noi restricții pentru vehiculele mai vechi, care vor afecta milioane de șoferi. Noua directivă de la Bruxelles vizează vehiculele mai vechi de 10 ani, deoarece se consideră că vârsta lor contribuie la numărul mare de accidente rutiere de pe continent.</p>
<p>De aceea, inspecția tehnică anuală va deveni obligatorie în toate statele membre ale UE, relatează blic.rs.</p>
<p>În România, pentru autoturismele noi ITP-ul se realizează prima dată la 3 ani de la achiziționarea mașinii, iar în cazul mașinilor mai vechi de 12 ani acesta se face odată la un an. Mașinile care au mai mult de 3 ani și mai puțin de 12 ani realizează această verificare odată la 2 ani, conform legislației rutiere în vigoare.</p>
<p>În unele țări, precum Bulgaria, inspecțiile tehnice auto sunt deja obligatorii în fiecare an, în timp ce în Germania, de exemplu, vehiculele sunt inspectate la fiecare doi ani. Prin urmare, presa germană a evaluat această propunere ca fiind „<i>disproporționată și împovărătoare, în special pentru șoferii cu vehicule mai vechi, dar bine întreținute”.</i></p>
<p>Experții subliniază că această decizie arată neputința Bruxelles-ului de a reduce numărul deceselor în trafic, așa că recurge la cea mai simplă explicație: „<i>vehiculele mai vechi sunt mai predispuse la defecțiuni”.</i></p>
<h2>Filtrul de particule este foarte costisitor</h2>
<p>Dar acesta nouă regulă nu e tot, blocul comunitar luând în calcul impunerea unei alte măsuri, care va afecta serios buzunarele proprietarilor de mașini diesel.</p>
<p>Noua inițiativă vizează milioanele de vehicule diesel care nu au filtru de particule diesel (DPF) - sau, deși sunt montate din fabrică, proprietarii l-au îndepărtat ulterior.</p>
<p>Filtrele DPF moderne se regenerează automat în timpul mersului, dar la vehiculele utilizate în principal în oraș, defectarea lor apare după aproximativ 150.000 de kilometri parcurși.</p>
<p>Înlocuirea filtrului DPF este foarte scumpă - în funcție de model, prețul poate ajunge la 3.000 de euro.</p>
<p>Din cauza costului ridicat, mulți șoferi decid să scoată filtrul atunci când acesta se defectează.</p>
<p>Prin urmare, în prezent există milioane de vehicule diesel fără filtre de particule pe drumurile europene, iar numărul lor exact nu poate fi determinat. Inspecțiile tehnice nu măsoară cantitatea de particule din gazele de eșapament, iar singura modalitate de a determina dacă filtrul este prezent ar fi o inspecție completă a sistemului de evacuare - ceea ce este practic imposibil.</p>
<p>Bruxelles-ul vrea să pună capăt acestui lucru: dacă noua măsură intră în vigoare, proprietarii de mașini diesel fără DPF vor fi obligați să reinstaleze filtrul. Altfel, vehiculele lor nu vor putea trece ITP-ul.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 23:29:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Modelul de autoturism care a inspirat producerea primei mașini românești. Românii au copiat unu la unu un automobil ieftin din Occident</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/modelul-de-autoturism-care-a-inspirat-producerea-2442370.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>Primul autoturism produs în România comunistă a fost Dacia 1100, o copie fidelă a Renaultului 8. Față de patentul francez, „Renaultul” românesc era făcut mai economic, cu adaosuri autohtone. </p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Renault 8, mașina care a inspira producerea Daciei 1100 FOTO wikipedia" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-3/331abb2a-8f1f-480f-bc5b-c24a1b103ffc/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Renault 8, mașina care a inspira producerea Daciei 1100 FOTO wikipedia</div></div>
<p>În anul 1965, Nicolae Ceaușescu devenea prim-secretar al Partidului Comunist Român, după moartea lui Gheorghe Ghiorghiu Dej. Ceaușescu avea alte ambiții privind „făurirea socialismului” românesc. Acesta dorea ca Republica Socialistă România să devină o mare putere industrială. Un domeniu asupra căruia s-a aplecat în mod deosebit a fost industria automobilistică, inexistentă la noi în țară. În România anului 1965 existau doar 50.000 de autovehicule, majoritatea produse în Rusia, Cehoslovacia și Polonia. Ceaușescu a vrut neapărat automobile produse în România. </p>
<h2>Primul automobil românesc, sosia unui model franțuzesc</h2>
<p>În România anilor '60 nu exista, sau cel nu puțin nu era cunoscut, proiectul original al unui model de autoturism. În aceste condiții singura șansă a lui Ceaușescu era să plătească pentru o licență de fabricație la un brand deja consacrat. Ceaușescu a lansat o cerere internațională de oferte. S-au înscris producători renumiți de automobile. Inclusiv Alfa Romeo, Peugeot, Renault, Fiat și Mini Morris. Ceaușescu a ales ca prima mașină produsă în România să fie sub licență Renault. Pe 6 septembrie 1966, la București, a fost semnat contractul dintre România și Regie Nationale de Usines Renault. Contractul avea o valabilitate de 10 ani. Pe 16 septembrie, la numai 10 zile de la încheierea contractului, Ceaușescu ordonă construrea unei fabrici de automobile lângă Uzina de Piese Auto Colibași, amenajată în niște hangare de aviație din 1943.</p>
<p> În ianuarie 1967 încep lucrările propriu-zise iar pe 3 august 1968 pe poarta fabricii ies primele autoturisme construite în România. Era vorba despre Dacia 1100. Deși Ceaușescu se lăuda cu prima mașină românească, ea era copia fidelă a lui Renault 8 Major. Conform acordului, francezii trimiteau toate piesele iar românii doar le ansamblau. Mai apoi, pentru a face economie, românii au început să producă o serie de componente în tara. De exemplu, geamurile, anvelopele, instalația electrică și radiatorul. Inițial, reprezentanții României au optat pentru modelul Renault 16, dar era prea costisitor. Model Renault 8 Major era mai accesibil.</p>
<h2>Dacia, sosia unei mașini de familie franțuzești </h2>
<p>Modelul Renault 8 a fost inaugurat, în Franța, în anul 1962. A rezistat pe piață aproximativ un deceniu. În anul 1973 a fost încetată producția. Modelul Renault 8 a reprezentat o treaptă intermediară între Renault Dauphine și Renault 10 (care și-a făcut apariția în anul 1965). Renault 8 a fost o mașină de familie, cu tracțiune spate. De altfel, avea motorul amplasat pe puntea din spate. Era un model ieftin pentru clasa muncitoare franțuzească, pe care și-l puteau permite multe familii. </p>
<p>„<i>Modelul R8 a fost lansat în iunie 1962 și era bazat pe modelul Renault Dauphine, împărțind cu acesta arhitectura de bază. A fost realizat de Philippe Carbonneaux într-un termen neobișnuit de scurt(....) Motorul lui R8 a urmat exemplul de pionier al Renault 4 recent introdus prin încorporarea unui sistem de răcire etanș. O inovație distinctivă a mașinilor produse în Franța a fost montarea de frâne cu disc pe patru roți, o premieră pentru o mașină de această dimensiune”</i>, precizează specialiștii de la Net Car Show. Inițial, Renault 8 avea un motor Cleon-Fonte 14 de 956  centimetri cubi. O mașină pentru plimbările prin oraș și ieșirile în familie, fără veleități sportive sau de mare putere. Pentru francezul de rând era însă tot ce-i trebuia, o mașină mică, ușor de întreținut, fără consum mare și pe deasupra ieftină la achiziție. În plus, își făcea bine treaba. În anul 1964, cei de la Renault au îmbunătățit modelul R8 cu un motor Cleon-Fonte 14 de 1108 centimetri cubi. </p>
<p>Acestă variantă a purtat numele de Renault 8 Major. Este, de fapt, modelul produs în România sub denumirea de Dacia 1100. Numele autoturismului făcut de români a fost inspirat de la obsesia lui Ceaușescu pentru căutarea rădăcinilor glorioase, dar și de la capaciatea cilindrică a motorului. Dacia 1100, inițial, a fost copia fidelă a modelului Renault 8 Major. Toate componentele erau aduse din Franța și montate de români pe baza schiței și în baza contractului de licență. Acest model, Renault 8 a fost foarte popular în Balcani, dar și în Europa de Sud. <i>„Au fost produse în Bulgaria până în 1970 iar o versiune a fost adaptată și produsă în Spania până în 1976. În România, versiunea de Renault 8 a fost pdusă sub licență între 1968 și 1972, sub denumirea de Dacia 1100. Au fost produse 37.546 de Dacia 1100”</i>, arată specialiștii de la Net Car Show. </p>
<h2>Un model ieftin, făcut și mai ieftin de români</h2>
<p>Popularitatea acestui model în țările balcanice era de la sine înțeles. Era ieftin și ușor de întreținut. Modele Renault 10 și Renault 16 erau ceva mai luxoase, mai puternice și mai costisitoare. În plus, pentru România comunistă consumul lui Renault 8 Major era cel mai important. Doar 7 la sută. Și asta în condițiile în care o Volgă depășea 11 la suta de kilometri.  </p>
<p>Conform specificațiilor tehnice oficiale, Dacia 1100 era o berlină cu tracțiune și motor pe spate, în patru cilindi de 1100 centrimetri cubi. Dezvolta 46 de cai putere și avea o viteză maximă de 133 de kilometri la oră. Consumul varia între 6.8 și 7 la suta de kilometri. <i>„Încă de la primele ediții, constructorii piteșteni de automobile și-au impus criterii maxime de exigență. Pe benzile de montaj se încheagă, într-o cadență de unul la 12 minute, autoturismul românesc Dacia 1100”</i>, precizau materialele de propagandă ale vremii. Motorul era montat logitudinal și răcit cu apă. O Dacia 1100 costa aproximativ 55.000 de lei. Și asta în condițiile în care salariul mediu net, al unui român din 1965, era de 1.139 de lei.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Dacia 1100 FOTO Automobile Dacia " class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-c/c0f3a3e7-9623-4fec-ac8c-49ae751cbd79/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Dacia 1100 FOTO Automobile Dacia </div></div>
<p>Adică un român cu un salariu mediu trebuia să strângă salariul pe patru ani pentru a-și permite o Dacia 1100. Renault 8 Major și Dacia 1100 erau efectiv identice. Drumurile celor două modele s-au despărțit în anul 1969. Cei de la Dacia au vrut o mașină și mai ieftină. Așa că au preferat să facă în România anvelopele, radiatorul, geamurile, dar și instalațiile electrice, tapițeria și scaunele. Evident, calitatea autoturismului a scăzut. </p>
<p>Francezii au îmbunătățit-o printr-un motor Cleon Fonte 14 de 1255 centimetri cubi și prin modelul sportiv Renault 8 Gordini. Românii au încercat o îmbunătățire pentru raliuri. Noul model de Dacia 1100 avea 65 de cai putere, pneuri late, două perechi de faruri și prindea în jur de 145 de kilometri la oră. Cu toate acestea, nici nu putea concura cu Renault 8 Gordini, la cei aproape 100 de cai putere. Dacia 1100 a fost înlocuită în producție de Dacia 1300, o variantă ceva mai ieftină a modelului Renault 12. </p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 04:30:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Rivalul Tesla s-a lansat în România. Ce autonomie au modelele gigantului chinez</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/rivalul-tesla-s-a-lansat-in-romania-ce-autonomie-2441975.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>BYD, lider mondial în producția de vehicule electrice și hibride plug-in, intră oficial pe piața auto din România, ca parte a strategiei sale de extindere europeană. Gigantul chinez debutează cu patru modele – trei 100% electrice și unul plug-in hybrid – și anunță deschiderea a peste 30 de showroom-uri până la sfârșitul anului 2025.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="WhatsApp Image 2025 05 08 at 19 25 44 15160c28 jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/055c460a-02e4-4530-b9cd-ac2f55ebf3be/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<h2>Modele pentru toate nevoile</h2>
<p>Oferta BYD în România include SEALION 7, modelul de vârf de gamă, un SUV  de înaltă performanță 100% electric, care atinge 100 km/h în doar 4,5 secunde și are o autonomie de până la 502 km datorită bateriei Blade. Clienții pot opta și pentru elegantul SEAL în variantă sedan, cu o autonomie de până la 570 km (WLTP). Ambele modele sunt echipate cu bateria revoluționară Blade și tehnologia Cell-to-Body, ce oferă un plus de rigiditate și siguranță.</p>
<p>Pentru cei care caută flexibilitate pentru distanțe lungi, compania propune SUV-ul SEAL U DM-i, un plug-in hybrid cu autonomie combinată de peste 1.000 km, datorită tehnologiei Super DM.</p>
<p>Gama este completată de ATTO 2, un SUV compact cu un raport calitate-preț atractiv, potrivit pentru uz urban și activitățile cotidiene.</p>
<p>Cele mai ieftine mașini lansate acum în România costă aproximativ 30.000 de euro, iar cele mai scumpe versiuni, depășesc 50.000 de euro.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="WhatsApp Image 2025 05 08 at 19 25 55 3cd6b77a jpg" class="svelte-h45upf" height="750" loading="lazy" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-6/67ba88cc-e4dc-4773-a669-7264da209373/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
</div>
<p>Primele showroom-uri au fost deschise în București, în parteneriat cu Țiriac Auto și DAB Auto. Compania plănuiește extinderea rețelei în orașe mari din România, precum Cluj-Napoca, Timișoara, Iași, Constanța, Brașov, Craiova sau Ploiești, cu un total estimat de peste 30 de puncte de vânzare până la finalul anului viitor.</p>
<p>„<i>Suntem încântați să lansăm rețeaua BYD în România, o piață importantă în strategia noastră europeană. Venim cu soluții pentru toți cei care doresc mobilitate sustenabilă – fie că preferă 100% electric, fie combinația eficientă a unui plug-in hybrid</i>”, a declarat Stella Li, Vicepreședinte Executiv BYD.</p>
<h2>Despre companie</h2>
<p>Chinezii de la BYD au depăşit Tesla la vânzări în mai multe ţări europene mari. Fondată în 1995, BYD a devenit în 2023 primul constructor auto care a produs peste 10 milioane de vehicule electrificate. Este singura companie care produce intern toate componentele esențiale – baterii, semiconductori auto, sisteme de propulsie și control. Inovația sa emblematică, bateria Blade, folosește tehnologie LFP, lipsită de cobalt, și oferă siguranță excepțională, fiind testată inclusiv la perforare. </p>
<h1 data-type="header"></h1>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 16:58:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>O Dacia 1300 utilizată de Miliția comunistă în România se vinde în Germania. Cât cere proprietarul</title>
      <link>https://adevarul.ro/stil-de-viata/auto/o-dacia-1300-utilizata-de-militia-comunista-in-2440471.html</link>
      <description><![CDATA[<link href="https://alex400.github.io/Multi-RSS/assets/adevarul.ro.css" rel="stylesheet"><article class="svelte-1m9guhq" style="--contextColor: rgba(231,99,40,0.9); --contextColorLight: rgba(231,99,40,0.1); --contextColorMid: rgba(231,99,40,0.75)">

<main class="svelte-1m9guhq" style="--mainMenuHeight: 54px;"><p>De câteva
săptămâni, pe unul dintre cele mai căutate site-uri de
vânzări automobile second-hand și vintage din Germania - mobile.de
– un pasionat colecționar neamț a scos
la vânzare o inedită mașină Dacia 1300, fabricată în
urmă cu aproape 50 de ani în uzina Dacia din Mioveni.</p>
<div class="container-image svelte-jd4qiv"><img alt="Mașina a fost fabricată în ianuarie 1976 FOTO mobile.de" class="svelte-h45upf" height="750" loading="eager" src="https://cdn.adh.reperio.news/image-0/0f32a3ce-667e-4af2-b7b3-e71a2b6d4949/index.jpeg?p=a%3D1%26co%3D1.05%26w%3D700%26h%3D750%26r%3Dcontain%26f%3Dwebp" width="1400"/>
<div class="caption">Mașina a fost fabricată în ianuarie 1976 FOTO mobile.de</div></div>
<p>Inedita Dacie a fost
fabricată în ianuarie 1976, iar ceea ce este cu adevărat ieșit
din tipare este că automobilul deținut de proprietarul din Germania
a fost utilizată de Miliția din România timp de aproape 14 ani,
până în decembrie 1989. Ulterior, după mai mulți ani, neamțul
colecționar de mașini inedite, care locuiește în orașul
Villingen-Schwenningen din
Baden-Württemberg, a achiziționat-o de la un
bucureștean.</p>
<p><i>„Este o mașină
de poliție originală și care a aparținut unui polițist adevărat
din România. Este o mașină vintage din România cu istorie“</i>,
spune proprietarul neamț.</p>
<p>Mașina este oferită
la vânzare pentru suma de 4.900 de euro, are 54 de cai-putere, motor
pe benzină și 28.000 de kilometri parcurși până acum.  
</p>
<p>Inedita mașina are 28.000 de
kilometri, motor pe benzină 54 de cai-putere și a fost scoasă la
vânzare pentru prețul de 4.900 euro.</p>
<p>Una dintre cele mai populare mașini
fabricate vreodată în țara
noastră, Dacia 1300 a intrat în producție
la uzina de la Mioveni-Argeș în 1969, în aceeași perioadă în
care se producea și Dacia 1100. Evenimentul major al anului 1969 în
industria auto din România a fost lansarea comercială a primelor
modele R12 produse în România sub numele Dacia 1300. Iar modelul
a stârnit un interes foarte mare, mulți
români trebuind să aștepte chiar și peste șase luni înainte de
a li se livra populara mașină.</p>
<p>Modelul Dacia 1300 s-a
bucurat de un mare succes comercial atât în România,
cât și în mai multe țări din Europa de
Est, unde a fost exportat începând din 1971.</p>
<p>La doar
câteva luni de la lansarea oficială pe piață, Dacia 1300, ce era
deja considerată o mașină foartefiabilă
și ieftină, avea să fie exportată și în țări din America de
Sud și Africa. Iar Daciile 1300 break și 1302 s-au vândut în mii
de exemplare în țări precum Polonia, Egipt,
Algeria, Cehoslovacia, Columbia sau
Republica Democrată Germană. 
</p>
<p>Ca exemplu, în
1977, în RDG au fost exportate peste 5.000
de autoturisme Dacia 1300 produse la
fabrica de la Mioveni. 
</p>
<p>Ca statistici
totale, Dacia 1300 și toate derivatele sale, inclusiv clasica
Dacia 1310, au fost produse în peste 1,9 milioane de unități la
uzina de la Mioveni între anii 1969-2004,
timp de aproape 35 de ani. Dacia 1300 a ieșit definitiv din
producție în iulie 2004.</p>
</main>
</article><center>]]></description>
      <pubDate>Sat, 03 May 2025 21:18:25 GMT</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
