<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cea mai mare bucurie trăită în fotbalul românesc din 2025? Trei echipe, un antrenor, un arbitru și un jucător, plus o victorie și o competiție: greu de ales!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cea-mai-mare-bucurie-traita-in-fotbalul-romanesc-din-2025-trei-echipe-un-antrenor-un-arbitru-si-un-jucator-plus-o-victorie-si-o-competitie-greu-de-ales-20340263</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Care-e-cea-mai-mare-bucurie-traita-in-fotbalul-romanesc-din-2025-Trei-echipe-un-antrenor-un-arbitru-si-un-jucator-plus-o-victorie-si-o-competitie-greu-de-ales.jpg"/><br/><p>Dacă miercurea trecută, în Ajunul Crăciunului, episodul din rubrica „Două răspunsuri, o întrebare” cu Gabriel Berceanu și Daniel Nazare a fost dedicat topului dezamăgirilor din fotbalul românesc în 2025, în ultima zi din an nu putem să încheiem decât cu speranță și încredere!</p>
<p>Astfel, iată provocarea finală: care e cea mai mare bucurie trăită în fotbalul românesc din 2025? Și de data asta, jurnaliștii <span>ProSport</span> au alcătuit ierarhiile lor subiective, cu câte cinci poziții fiecare, pentru ca la final de material să decizi tu clasamentul cu valoare supremă, legitimat de sentimentele tribunelor.</p>
<h2><span>Gabriel Berceanu: „Un arbitru, trei echipe și prezentul din Superliga”</span></h2>
<p>Top 5 al bucuriilor trăite de mine în fotbalul românesc din 2025 n-are cum să nu fie captiv unei subiectivități feroce: uitați de criterii și reguli! Care dintre noi, când se bucură cu adevărat, mai știe unde e pus „manualul”? M-am bucurat uneori de meciuri, alteori pe termen mediu de evoluții pe care le-am analizat cu drag în materialele din <span>ProSport</span>, de câteva ori a fost vorba de mândrie și, alteori, de satisfacția că se pun premisele pentru bucurii și mai mari în viitor.</p>
<p>Ierarhia mea începe cu Istvan Kovacs și bucuria pe care am trăit-o atât ca român, cât și ca român angrenat în fotbalul nostru atunci când a devenit oficial faptul că <span>va arbitra finala Ligii Campionilor 2025. Informația fusese dezvăluită în exclusivitate, aici, </span>de <span>ProSport</span>, iar punctul performanței atins de Kovacs mi-a produs, sincer, mândrie. Am scos și noi capul în lume, la cel mai înalt nivel, prin ceva. Prin cineva, de fapt. Unde mai pui că Istvan a devenit primul arbitru delegat, astfel, la toate cele trei finale ale competițiilor continentale organizate de UEFA…</p>
<p>Apoi, deși pentru sufletul meu va rămâne mereu „marea rivală”, Dinamo și consolidarea ei din 2025 mi-au produs o bucurie reală, autentică. După ce s-a salvat de la retrogradare, a prins play-off-ul trecut iar acum arată deja, după prima parte a noii ediții de Superliga, ca o echipă sigură, coerentă, productivă. Merită aplauze Zeljko Kopic, dar și cei care au crezut în misiunea și disciplina muncii lui, cu Andrei Nicolescu în frunte.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20344743" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20344743" class="size-full wp-image-20344743" decoding="async" fetchpriority="high" height="1536" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Dinamo-ia-tot-Cifrele-impresionante-ale-„cainilor-dupa-20-de-etape-din-Superliga-recompun-dupa-28-de-ani-titlul-primei-pagini-ProSport-din-istorie-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Dinamo-ia-tot-Cifrele-impresionante-ale-„cainilor-dupa-20-de-etape-din-Superliga-recompun-dupa-28-de-ani-titlul-primei-pagini-ProSport-din-istorie-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Dinamo-ia-tot-Cifrele-impresionante-ale-„cainilor-dupa-20-de-etape-din-Superliga-recompun-dupa-28-de-ani-titlul-primei-pagini-ProSport-din-istorie-1400x840.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Dinamo-ia-tot-Cifrele-impresionante-ale-„cainilor-dupa-20-de-etape-din-Superliga-recompun-dupa-28-de-ani-titlul-primei-pagini-ProSport-din-istorie-768x461.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Dinamo-ia-tot-Cifrele-impresionante-ale-„cainilor-dupa-20-de-etape-din-Superliga-recompun-dupa-28-de-ani-titlul-primei-pagini-ProSport-din-istorie-1536x922.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Dinamo-ia-tot-Cifrele-impresionante-ale-„cainilor-dupa-20-de-etape-din-Superliga-recompun-dupa-28-de-ani-titlul-primei-pagini-ProSport-din-istorie-2048x1229.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20344743">© FOTO:Razvan Pasarica/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Totodată, consolidarea lui Dinamo m-a bucurat la nivel de club. Dinamo începe să arate iar ca un club mare. În același timp, ieșirea din insolvență reprezintă un moment extrem de important și transcende situația „câinilor”. E un reper pentru tot ecosistemul fotbalului nostru: uite că se poate atunci când faci lucrurile corect și „cu cap”. Iar când produci și performanță sportivă, în tot acest proces, cu atât mai remarcabil!</p>
<p>Podiumul bucuriilor îl deschid cu imprevizibilul din primele 21 de etape ale noului sezon intern. Îmi place Superliga asta, cu toată senzația de echilibru al valorilor în tranziție undeva spre mediu și nu neapărat „în sus”. Avem un campionat îndârjit dar și pasionant, etapă de etapă găsești meciuri bune sau foarte bune. Antrenori interesanți, abordări tactice de analizat, chiar și mai multe personaje parcă, raportat la ultima vreme.</p>
<p>Cu FC Botoșani, FC Argeș, Oțelul Galați și UTA Arad având parcurs peste așteptări, cu Rapid și Dinamo la vârf, cu FCSB în cursa prinderii play-off-ului, cu Universitatea Craiova savuroasă în epoca Mirel Rădoi și, sper eu, la fel și după el. U Cluj „joacă fotbal”, chiar și Csikszereda, Petrolul începe să mai „miște” cu Neagoe… N-ai cum să te plictisești! Mai mult, chiar rămâi după fiecare week-end cu frânturi memorabile de fotbal.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20259284" decoding="async" height="1707" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mihai-Rotaru-n-a-stat-pe-ganduri-si-a-spus-cate-puncte-face-Craiova-dupa-tragerea-la-sorti-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Mihai-Rotaru-n-a-stat-pe-ganduri-si-a-spus-cate-puncte-face-Craiova-dupa-tragerea-la-sorti-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Mihai-Rotaru-n-a-stat-pe-ganduri-si-a-spus-cate-puncte-face-Craiova-dupa-tragerea-la-sorti-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Mihai-Rotaru-n-a-stat-pe-ganduri-si-a-spus-cate-puncte-face-Craiova-dupa-tragerea-la-sorti-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Mihai-Rotaru-n-a-stat-pe-ganduri-si-a-spus-cate-puncte-face-Craiova-dupa-tragerea-la-sorti-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Mihai-Rotaru-n-a-stat-pe-ganduri-si-a-spus-cate-puncte-face-Craiova-dupa-tragerea-la-sorti-2048x1366.jpg 2048w" width="2560"/></p>
<p>Pe locul doi, Universitatea Craiova. Am scris mult, am analizat și am rostogolit în metaforă proiectul nou al oltenilor cu Mirel Rădoi „revoluționar” pe multiple planuri, în special începând din vară. Fotbal frumos, proaspăt, curajos. Fotbaliști cu talent, de calitate, implicați. Suporteri mulți și pătimași. Cui nu îi era dor de Oltenia fierbând astfel în fotbalul nostru?</p>
<p>Mai mult, calificarea în grupa de Conference League, cu toate etapele ei cuceritoare, eliminarea turcilor de la Bașakșehir mai ales, apoi <span>victoriile cu Rapid Viena</span> și Mainz… Da, înfrângerea uluitoare cu AEK Atena a retezat dramatic și nemeritat povestea. Dar, per total, Universitatea Craiova e o bucurie în 2025.</p>
<p>Închei cu FCSB eliminând PAOK Salonic și câștigând fantastic acasă, cu Feyenoord. Să începi anul calificat din grupa Europa League, să deschizi lunile lui 2025 știind că ești între cei mai buni de la nivelul acesta pe continent, asta îți conferă o reconfortantă stare de siguranță și mândrie. Parcă toate au cumva rost și sens în fotbalul nostru când vezi că ești acolo, în preajma fotbalului tare. Și am fost, chiar am fost, prin FCSB!</p>
<p>Mai mult, în 2025, să elimini PAOK Salonic prin două victorii, după ce ai bătut-o și în grupă, e chiar rar. Gândul că tot ce-i bun în fotbalul nostru e doar un „foc de paie” dispare, fie și pentru o vreme. Adăugați nebunia cu Feyenoord, faptul că roș-albaștrii așteaptă 2026 cu șanse de calificare, din nou, din grupa de Europa League. Încă o dată, am fost și am rămas ceva în fotbalul european prin FCSB.</p>
<h2><span>Daniel Nazare: „Pilula care ne lipsește”</span></h2>
<p>A discuta de bucurii și de performanțe în fotbalul românesc e totuși o „pilulă” care, de cele mai multe ori, ne lipsește. În general bem apă și înghițim în sec. Uneori mai apar reușite și facem petrecere. La final de an încerc să fac un bilanț și e dificil. Nu impresionăm în cupele europene, la națională înotăm și nu avem certitudini. Mircea Lucescu ne-a dezamăgit, dar are timp să-și ia revanșa: ar fi prea frumos…</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20345107" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20345107" class="size-full wp-image-20345107" decoding="async" height="850" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ultimul-mare-tun-al-carierei-lui-Istvan-Kovacs-UEFA-decizie-importanta-e1765962479752.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Ultimul-mare-tun-al-carierei-lui-Istvan-Kovacs-UEFA-decizie-importanta-e1765962479752.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Ultimul-mare-tun-al-carierei-lui-Istvan-Kovacs-UEFA-decizie-importanta-e1765962479752-768x466.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20345107">Foto: Profimedia (17.12.2025)</p></div>
<p>Încep de la locul 1: Istvan Kovacs. Nu sunt un fan al arbitrajului românesc, ba dimpotrivă. Prea multă influență, multă ipocrizie și interese multiple. Dar Istvan Kovacs de pe plan extern merită nota 10. Nu s-a făcut deloc de râs, are mari șanse să fie la Cupa Mondială, iar meciurile dintre Real Madrid și City, Liverpool cu Inter, deja sunt simple formalități. Pe care le trece cu brio. În Superligă se comportă ca un boier, iar noi ceilalți – fotbaliștii și jurnaliștii – suntem iobagi, sclavi, zilieri, spuneți cum vreți.</p>
<p>Uitați-vă cum acordă un penalty pe Santiago Bernabeu și cum își etalează mușchii la Clinceni ori Botoșani. Dacă prin „străinătățuri” e serios, ia și decizii bune. Aici, „șmecheraș” fiind, o mai comite în stil dâmbovițean.</p>
<p>Victoria cu Austria 1-0 e pe locul doi în această ierarhie. De ce? Pentru că am trăit emoțiile pe care le aveam cu Hagi și Răducioiu acum trei decenii. Pentru că am avut atitudine, pentru că Lucescu n-a făcut schimbări rapid când era 0-0, pentru că publicul n-a abandonat, pentru că Austria e totuși o echipă de top. Să bați Austria pe terenul unde ai pierdut cu Bosnia spune ceva. Nu că Bosnia e bună, ci că tu ai ceva de reparat la „motor”.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20351096" style="width: 1330px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20351096" class="size-full wp-image-20351096" decoding="async" height="743" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Mirel-Radoi.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Mirel-Radoi.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Mirel-Radoi-768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20351096">FOTO: ProSport</p></div>
<p>Mirel Rădoi vine pe trei. Mi-a dat senzația că e un altfel de antrenor. Nu bagă capul în pământ, nu ascultă de patron și face exact ce crede de cuviință. Da, își roade unghiile iar asta înseamnă pentru mine că se preocupă. Dacă-și băga degetele în nas sau gură, aș fi zis altceva.</p>
<p>Ba mai mult, i-a dat și cu zăhărelul și cu biciul „prințișorului” Baiaram. După ce l-a trimis la plimbare pe Ivan și i-a îmblânzit pe alții. Mai mult, a plecat rapid și misterios, dându-i peste nas lui Mihai Rotaru, acest Gigi Becali din Bănie căruia îi plac prazul, controlul și lăudăroșenia pe plan local.</p>
<p>Daniel Bîrligea, bucuria de pe locul patru. Mi se pare că poate deveni fotbalistul esențial din viitor. Pentru că nu renunță niciodată, intră în atacant când totul e pierdut și marchează în momente-cheie. Și la FCSB, și la națională. Scoateți golurile lui din ce a realizat FCSB în 2025 și s-ar putea să vă dea cu zero, nici măcar cu virgulă.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20324055" style="width: 1290px"><img alt="10.000.000 de euro pentru Bîrligea după Bosnia „Luam imediat banii”" aria-describedby="caption-attachment-20324055" class="size-full wp-image-20324055" decoding="async" height="720" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/10.000.000-de-euro-pentru-Birligea-dupa-Bosnia-„Luam-imediat-banii.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/10.000.000-de-euro-pentru-Birligea-dupa-Bosnia-„Luam-imediat-banii.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/10.000.000-de-euro-pentru-Birligea-dupa-Bosnia-„Luam-imediat-banii-768x432.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20324055">FOTO SPORT PICTURES</p></div>
<p>Dinamo e surpriza Superligii și locul 5 în topul bucuriilor mele. Poziție onorabilă campionatul trecut, peste așteptări acum. În condițiile în care transferurile serioase au lipsit, iar banca de rezerve e una dintre cele mai slabe din campionat. Meritul e al staff-ului tehnic și al suporterilor. Întrebările sunt dacă se ține ritmul și dacă se punctează pe zona de „mercato”. Asta nu avem de unde să știm acum.</p>
<p>2026 se anunță interesant. Mai ales că, dacă ratăm Cupa Mondială, putem să anulăm toate galele de la final an. A premia Superliga când 48 de echipe naționale sunt la turneul final și tu acasă… E semnul că suntem în lumea a treia a fotbalului mondial. Doamne Ferește!</p>
<h2><span>Care e cea mai mare bucurie trăită în fotbalul românesc din 2025?</span></h2>
Note: There is a poll embedded within this post, please visit the site to participate in this post's poll.

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB, urare pentru Florin Tănase în care îi anunță viitorul după ce impresarul lui a dat de înțeles că poate pleca în această iarnă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fcsb-urare-pentru-florin-tanase-in-care-ii-anunta-viitorul-dupa-ce-impresarul-lui-a-dat-de-inteles-ca-poate-pleca-in-aceasta-iarna-20352658</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/FCSB-urare-pentru-Florin-Tanase-in-care-ii-anunta-viitorul-dupa-ce-impresarul-lui-a-dat-de-inteles-ca-poate-pleca-in-aceasta-iarna-1400x849.png"/><br/><p>Marți, 30 decembrie 2025, Florin Tănase a împlinit vârsta de 31 de ani, iar clubul de fotbal FCSB i-a făcut o urare prin care i-a dezvăluit, într-o oarecare măsură, și viitorul.</p>
<p>În ultimele zile ale anului, experimentatul mijlocaș ofensiv a fost în centrul mai multor zvonuri despre un potențial transfer. Iar totul a fost alimentat de impresarul lui, care a lăsat de înțeles că o poate părăsi pe FCSB în această iarnă.</p>
<h2><span>Ce mesaj a postat FCSB de ziua lui Florin Tănase! Mijlocașul a împlinit 31 de ani</span></h2>
<p>Florin Tănase, lider în vestiarul de la FCSB și unul dintre cei mai apreciați fotbaliști de către fanii grupării roș-albastre, a împlinit, marți, 30 decembrie, vârsta de 31 de ani.</p>
<p>Aniversarea lui Florin Tănase a venit într-un moment important pentru cariera lui. Pe scurt, <span>impresarul Florin Vulturar sugerat public că fotbalistul pe care îl reprezintă ar putea să o părăsească pe FCSB</span> în fereastra de mercato din ianuarie.</p>
<p>În plus, nici <span>Tănase nu a negat o potențială despărțire, afirmând că în această iarnă va lua în calcul o eventuală „ofertă foarte, foarte bună”</span> care ar putea să sosească pe numele lui.</p>
<p>Însă, în ciuda celor menționate, la FCSB nu par să existe griji în privința lui Tănase. Clubul finanțat de Gigi Becali i-a făcut o urare specială fotbalistului, prin intermediul căreia a lăsat de înțeles că părțile vor colabora și în a doua jumătate a sezonului 2025-2026:</p>
<p>„Campionii României îi urează La mulți ani și multă sănătate lui Florin Tănase, care a împlinit marți, 30 decembrie, vârsta de 31 de ani. Clubul nostru îi dorește să aibă parte, în continuare, de cât mai multe succese în tricoul roș-albastru!”, au transmis oficialii FCSB, pe <span>Facebook</span>, întărind ideea că nu vor accepta ușor o despărțire de liderul vestiarului.</p>
<h2><span>Contractul lui Tănase expiră la vară</span></h2>
<p>Zvonurile au fost alimentate și de faptul că Florin Tănase mai are contract cu FCSB până la data de 30 iunie 2026. Astfel, el ar putea semna gratis încă de pe acum, urmând ca mutarea să se materializeze la vară. În alt scenariu, FCSB ar putea accepta o sumă modică în schimbul lui și Tănase ar putea schimba echipa încă de pe acum.</p>
<p>Florin Tănase are o relație strânsă cu patronul Gigi Becali, astfel că în cazul lui lucrurile se pot schimba de pe o zi pe alta, indiferent de situația contractuală în care se află.</p>
<p>Doar în actuala stagiune, mijlocașul i-a ajutat pe roș-albaștri cu 11 goluri și 4 pase decisive în totalul de 34 de partide pe care le-a jucat în toate competițiile.</p>
<p>Iar la general, Florin Tănase e la o singură reușită distanță de borna celor 100 de goluri. De asemenea, a oferit și 50 de pase decisive în totalul de 303 partide jucate pentru FCSB.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, Florin Tănase are o cotă de piață de 2.3 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gata! Fotbalistul a părăsit-o oficial pe FCSB şi şi-a luat adio: „Plec cu mândrie după 4 ani”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gata-fotbalistul-a-parasit-o-oficial-pe-fcsb-si-si-a-luat-adio-plec-cu-mandrie-dupa-4-ani-20353114</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Gata-Fotbalistul-a-parasit-o-oficial-pe-FCSB-si-si-a-luat-adio-„Plec-cu-mandrie-dupa-4-ani-1-e1767164358989.jpg"/><br/><p>Aventura lui Malcom Edjouma (29 de ani) de la FCSB, echipă cu care a semnat în februarie 2022, e gata! Fotbalistul a părăsit-o oficial pe campioana României și și-a luat adio de la suporteri și club prin intermediul unei postări emoționante pe care a realizat-o pe platformele de socializare.</p>
<p>Mijlocașul cu origini marocane a ajuns la finalul înțelegerii cu roș-albaștrii și nu a dorit să semneze prelungirea, deși i-a fost propusă.</p>
<h2><span>Malcom Edjouma, mesaj de adio pentru FCSB. Despărțirea dintre mijlocaș și campioană e oficială</span></h2>
<p>Malcom Edjouma a fost în centrul unei mici telenovele în luna decembrie, după ce <span>Gigi Becali a anunțat că a avut o discuție cu el și a acceptat să semneze prelungirea contractului cu FCSB</span>.</p>
<p>Trebuie amintit faptul că Edjouma s-a aflat pe lista neagră a miliardarului din Pipera, iar în vară nici măcar nu a fost luat în cantonament cu restul echipei. Cu toate acestea, revenirea la lot a fost de bun augur, iar Gigi Becali și-a dorit să îl aibă în continuare la dispoziție pe mijlocașul transferat de la FC Botoșani, în februarie 2022, pentru 330 de mii de euro.</p>
<p>Însă, surpriză. <span>Malcom Edjouma nu a mai dorit să semneze prelungirea și cum actuala înțelegere îi expiră la data de 1 ianuarie, s-a aflat că părțile și-au strâns mâinile</span> și vor merge pe drumuri separate.</p>
<p>Iar miercuri, 31 decembrie 2025, în ultima zi a anului, a venit și primul anunț oficial în acest sens. Malcom Edjouma i-a luat fața clubului roș-albastru și a comunicat despărțirea, prin intermediul unui mesaj emoționant de adio:</p>
<p>„Pentru întreaga familie FCSB. Am ajuns aici la vârsta de 25 de ani, când încă aveam o minte de copil plină de vise și dubii, dar în același timp eram dornic să îmi demonstrez ce pot. Astăzi, plec ca un bărbat, modelat de patru ani intenși și plini de foarte multă muncă, sacrificii, victorii, momente dificile și, mai presus de toate, lecții. Vreau să mulțumesc clubului pentru că a avut încredere în mine din prima zi. Staff-ului îi mulțumesc pentru disciplină, îndrumare și respect. Colegilor le mulțumesc pentru bătăliile pe care le-am dat împreună, pe teren și în afara acestuia. Și, cel mai important, le mulțumesc fanilor pentru pasiunea, dragostea și energia care vor rămâne alături de mine pentru totdeauna. M-ați împins de la spate, m-ați susținut și m-ați făcut mai bun”, a scris Malcom Edjouma, pe <span>pagina sa de Instagram</span>.</p>
<h2><span>Statisticile lui Malcom Edjouma de la FCSB</span></h2>
<p>Malcom Edjouma a jucat 123 de meciuri pentru FCSB în toate competițiile oficiale, izbutind să contribuie, printre altele, cu 18 goluri și 8 pase decisive.</p>
<p>Alături de roș-albaștri, mijlocașul a cucerit singurele trei trofee din cariera sa, două titluri de campion în Superliga și o Supercupă a României.</p>
<p>„FCSB nu a fost doar un club pentru mine. A fost un capitol din viața mea. A fost o școală. A fost un moment cheie în călătoria mea, ca jucător și ca om. Plec cu capul ridicat, recunoscător și mândru de faptul că am purtat aceste culori pentru patru ani. Cu respect și recunoștință, Malcom Sylas Edjouma 18 (n.r. – numărul de pe tricou)”, a completat mijlocașul.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, Malcom Edjouma are o cotă de piață de 800 de mii de euro.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DS5s57TDF4P/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Malcolm Edjouma (@malcolmsylas)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a dat tunul și a luat 10.000.000 de euro: „Doar bun”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-dat-tunul-si-a-luat-10-000-000-de-euro-doar-bun-20348858</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Gigi-Becali-a-dat-tunul-si-a-luat-10.000.000-de-euro-„Doar-bun.jpeg"/><br/><p>Deși FCSB a avut unul din cele mai slabe starturi de sezon, Gigi Becali e mulțumit că a încasat peste 10 milioane de euro doar din cupele europene.</p>
<p>Campioana en-titre i-a umplut conturile latifundiarului din Pipera și în noul sezon. <span>FCSB s-a calificat</span> în cupele europene și a ajuns în faza principală din Europa League. Față de sezonul trecut când făcea senzație și ajungea în optimi, de această dată lucrurile stau puțin diferit. Chiar dacă nu a fost un an financiar peste așteptări, Gigi Becali e mulțumit că a avut încasări considerabile din cupele europene.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dat un tun financiar și în acest an: „Nu a fost un an extraordinar”</span></h2>
<p>După un sezon spectaculos cu un nou titlu și accederea în optimile Europa League, așteptările erau foarte mari și noul sezon. Cu toate acestea, evoluția echipei a fost mult sub așteptări, dar a recuperat pe final de an și este în „cărți” pentru calificarea în play-off atât în Superliga cât și în Europa League.</p>
<p>Gigi Becali s-a arătat mulțumit de acest sezon deoarece a încasat peste 10 milioane de euro din cupele europene, cu tot cu bilete.</p>
<blockquote><p>„Financiar nu a fost extraordinar acum, eu zic doar bun. De ce bun? Numai din Europa am încasat vreo 10 milioane de euro, cu tot cu victorii și bilete”, a declarat patronul FCSB.</p></blockquote>
<p>La capitolul încasări, FCSB ocupă locul 34 din 36 în Europa League. A adunat până acum 7.5 milioane de euro, dar și-ar putea majora suma dacă obține puncte în ultimele două partide. Doar pentru calificarea în faza principală a primit nu mai puțin de 4.3 milioane de euro. 2.2 milioane de euro sunt din market pool și coeficient.</p>
<h2><span>Cum a împărțit banii din ultima victorie cu Feyenoord: „Am dat și o mașină”</span></h2>
<p>Gigi Becali s-a rugat ca FCSB să câștige cu Feyenoord și <span>a decis</span> ca cei 450.000 de euro obținuți din această victorie să îi doneze.</p>
<blockquote>
<p id="p-13">„Am spus: ‘Doamne, de voi câștiga, toți banii, 450.000, îi voi da imediat, în două zile’. Azi am dat 50.000 la un părinte, ca să-i dea, să-i împartă la diaconi, la slujitori, iar mâine fac de 400.000 OP-uri (n.r. ordine de plată) pentru preoți. Eu, în fiecare an, le dau preoților cu 7 copii 7 mii de euro. 10 copii, 10 mii de euro.</p>
<p id="p-14">Ce e de la 5 copii în sus primește câte o mie de euro pentru fiecare copil. Am datele lor, din Moldova. La toată Moldova. Îi împart la preoții cu copii mulți, din toată Moldova. Mâine îi împart. Dacă i-am făgăduit? I-am promis. Am dat și o mașină cadou azi. Unui diacon de la Patriarhie. Am dat și un apartament. Păi, ce să fac eu cu ele?”, a spus Gigi Becali, pentru <span>Fanatik.</span></p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali l-a debusolat total pe Robin van Persie! Eşecul cu FCSB a dus-o în picaj total pe Feyenoord, iar ultraşii i-au băgat în şedință pe antrenor şi pe fotbalişti</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/gigi-becali-l-a-debusolat-total-pe-robin-van-persie-esecul-cu-fcsb-a-dus-o-in-picaj-total-pe-feyenoord-iar-ultrasii-i-au-bagat-in-sedinta-pe-antrenor-si-pe-fotbalisti-20346480</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/gigi-becali-l-a-debusolat-total-pe-robin-van-persie-esecul-cu-fcsb-a-dus-o-in-picaj-total-pe-feyenoord-iar-ultrasii-i-au-bagat-in-sedinta-pe-antrenor-si-pe-fotbalisti.webp"/><br/><p><span>Eșecul suferit în fața FCSB pare să fi declanșat un adevărat efect de domino la Feyenoord. Formația din Rotterdam traversează una dintre cele mai complicate perioade din ultimii ani, iar tensiunea a explodat după eliminarea din Cupa Olandei. </span></p>
<p><span>După înfrângerea cu 3-2 pe teren propriu în fața celor de la Heerenveen, decisă de un gol primit în minutul 90, răbdarea fanilor formației din Olanda s-a terminat.</span></p>
<h2><span>Van Persie, față în față cu suporterii nervoși</span></h2>
<p><span>La fluierul final, o parte dintre ultrașii lui Feyenoord au coborât până la panourile publicitare și i-au cerut explicații direct lui Van Persie. Fostul mare atacant al lui Arsenal și Manchester United nu a fugit de confruntare și a mers spre suporteri, unde a ascultat reproșurile timp de mai bine de un minut, sub privirile jucătorilor săi.</span></p>
<p><span>Momentul a fost surprins de camerele de televiziune și a devenit rapid viral în Olanda. Van Persie a părut să-și ceară scuze și să accepte criticile. În conferința de presă de după meci, tehnicianul a explicat de ce a ales să stea față în față cu suporterii. </span></p>
<p><span>„Este dreptul lor să fie furioși. Imediat după un astfel de meci, emoțiile sunt la maximum. Consider că trebuie să fii acolo și să le oferi șansa să-și spună nemulțumirile”, a declarat Van Persie.</span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DSah2kgjJUz/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by SPORTbible (@sportbible)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p><span>Feyenoord a pierdut opt dintre ultimele 11 meciuri în toate competițiile și, deși ocupă locul 2 în Eredivisie, diferența față de liderul PSV a ajuns la nouă puncte.</span></p>
<p><span>Înfrângerea suferită <span>în fața campioanei României</span> ar fi zdruncinat serios încrederea echipei, iar de atunci Feyenoord pare de nerecunoscut.  Feyenoord urmează să joace cu FC Twente, după care intră în pauza de iarnă, un moment care ar putea fi decisiv pentru viitorul lui Robin van Persie pe banca tehnică. </span></p>
<h2 class="pf0" id="chapter-1"><span>Ce a spus Van Persie după meciul cu FCSB</span></h2>
<p class="pf0" id="p-14"><span class="cf0"><span>Antrenorul lui Feyenoord</span> a dat vina pe jucătorii săi după meciul cu FCSB.</span></p>
<p class="pf0" id="p-15"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Suntem cu toții uluiți! Este at</span><span class="cf3">ât de frustrant s</span><span class="cf4">ă pierzi meciul de o asemenea manieră! De la 3-1 </span><span class="cf3">încolo, pur </span><span class="cf4">și simplu am făcut totul greșit. Rezervele au jucat slab și nu au respectat deloc planul de joc. </span><span class="cf3">În</span><span class="cf4">țelegem dezamăgirea fanilor! Au venit 4.000 de fani la București, este foarte dureros c</span><span class="cf3">ând totul se termin</span><span class="cf4">ă așa. Avantajul unui jucător profesionist este că imediat primește o nouă șansă.</span></p>
<div class="mg-bottom-20" data-id="zone 4">
<div id="teads-inread"><span class="cf3">În</span><span class="cf4">țeleg că băieții sunt dezamăgiți, dar, </span><span class="cf3">începând de mâine lucrurile se vor schimba</span><span class="cf4">”, a declarat fostul mare jucător de la Arsenal și Manchester United, după eșecul cu FCSB.</span></div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
