<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Nu-mi plac turneele astea, avem 12 Grand Slam-uri neoficial”. Novak Djokovic a ieșit la atac după ce a fost acuzat că n-a jucat în turneele de Masters 1000</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nu-mi-plac-turneele-astea-avem-12-grand-slam-uri-neoficial-novak-djokovic-a-iesit-la-atac-dupa-ce-a-fost-acuzat-ca-n-a-jucat-in-turneele-de-masters-1000-20253990</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-mi-plac-turneele-astea-avem-12-Grand-Slam-uri-neoficial.-Novak-Djokovic-a-iesit-la-atac-dupa-ce-a-fost-acuzat-ca-n-a-jucat-in-turneele-de-Masters-1000.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic a oferit prima reacție după ce a fost acuzat că își alege turneele de Masters 1000 la care participă.</p>
<p>În ultima vreme, sportivul <span>sârb a primit tot mai multe critici</span> în ceea ce privește inactivitatea sa din circuit. Novak Djokovic a ieșit la atac împotriva contestatarilor argumentându-și decizia. El nu a mai participat la niciun turneu după semifinala bifată la Wimbledon. Consideră că turneele de tip Masters 1000 durează la fel de mult ca turneele de Grand Slam, iar asta îl nemulțumește.</p>
<h2><span>Novak Djokovic, reacție fermă împotriva contestatarilor: „Mi-am câștigat dreptul și luxul de a alege unde vreau să joc”</span></h2>
<p>Unul dintre cei mai titrați sportivi din circuitul masculin de tenis a absentat la ultimele turnee, iar acest lucru i-a făcut pe mulți să îl critice pentru modul în care tratează competițiile. S-a arătat deranjat de faptul că turneele Masters 1000 durează aproape două săptămâni ceea ce le face să devină 12 turnee de Grand Slam neoficiale.</p>
<p>Djokovic a spus că preferă să își petreacă timpul alături de familie deoarece și-a câștigat dreptul de a alege unde să joace și când să joace. Ajuns la 38 de ani, Djokovic vrea să se focuseze strict pe <span>turneele de Grand Slam</span> și așteaptă cu mare drag turnee care să nu dureze exagerat de mult.</p>
<p>„‘Rece’ în ceea ce privește meciurile. Deci termenul e corect într-un anumit sens, dar m-am antrenat mult în ultimele trei-patru săptămâni.</p>
<p>Am decis să nu joc pentru că am vrut să petrec mai mult timp cu familia mea. Și, ca să fiu sincer, cred că mi-am câștigat dreptul și luxul de a alege unde vreau să merg și să joc.</p>
<p>Nu mă mai bucur de Masters-urile de două săptămâni. Sunt prea lungi pentru mine. Concentrarea mea este în principal pe Slamuri, am mai spus asta și înainte. Mi-ar plăcea să joc mai mult și în alte turnee, dar în prezent avem, informal, neoficial, 12 Grand Slamuri pe an”, a declarat Novak Djokovic, notează<span> AS</span>.</p>
<h2><span>Performanțe remarcabile reușite de sportivul sârb</span></h2>
<p>În 2025, sârbul a reușit să devină primul jucător din era Open care obține minimum un titlu ATP în 20 de sezoane consecutive. După Connors și Federer a devenit al treilea tenismen care a bifat peste 100 de titluri în carieră.</p>
<p>Legat de turneele Masters, Novak Djokovic deține recordul pentru cele mai multe victorii (411). E deținătorul a celor mai multe recorduri din circuitul masculin, iar printre cele mai notabile sunt: cele mai multe săptămâni pe primul loc în clasamentul ATP, cele mai multe titluri Masters și ATP Finals, dar și cele mai multe titluri de Grand Slam.</p>
<p>Novak Djokovic și-a anunțat prezența la US Open, turneu pe care l-a câștigat de 4 ori de-a lungul carierei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea – Ann Li Live Text Online, de la ora 21:30, la Cleveland. Românca joacă a 7-a finală a carierei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-ann-li-live-text-online-de-la-ora-2130-la-cleveland-romanca-joaca-a-7-a-finala-a-carierei-20254089</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-Ann-Li-Live-Text-Online-de-la-ora-2130-la-Cleveland.-Romanca-joaca-a-7-a-finala-a-carierei-1400x785.jpg"/><br/><p>Meciul dintre Sorana Cîrstea și Ann Li este finala de la Cleveland, iar partida este Live Text Online pe www.prosport.ro.</p>
<p>De asemenea, duelul programat pe Terenul Central din Nautica Entertainment Complex poate fi urmărit și în direct la televizor pe postul <span>Digi Sport 4</span>, începând cu ora 21:30.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea – Ann Li Live Text Online, de la ora 21:30, în finala de la Cleveland</span></h2>
<p>A venit <span>ziua finalei turneului de la Cleveland</span>, „Tennis in the Land”, în care jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea (112 WTA), venită din calificări, o întâlnește pe americanca Ann Li (69 WTA).</p>
<p>Aflată în ultimul an al carierei, Sorana Cîrstea a ajuns în finală la Cleveland, după 6 victorii la rând, dintre care două în calificări. Ea nu a pierdut niciun set și a cedat, în medie, 4 game-uri în fiecare partidă.</p>
<p>Va fi a doua confruntare directă dintre cele două. În 2021, jucătoarele din Statele Unite ale Americii s-a calificat în semifinale la Grampians Trophy de la Melbourne după ce a câștigat cu 6-3, 6-1.</p>
<p>Semifinala cu jucătoarea rusă Anastasia Zakharova (100 WTA) a avut și un incident, care putea afecta desfășurarea meciului. La 3-2 pentru Zakharova în setul secund, <span>românca a avut o discuție în contradictoriu cu arbitra de scaun</span>.</p>
<p>Cîrstea a solicitat venirea la teren a supervizorului turneului, din cauza faptului că mai mulți spectatori făceau zgomot în tribune. Arbitra de scaun nu a aprobat solicitarea Soranei, iar aceasta a izbucnit: „Fă ceva! Stai degeaba în scaun”.</p>
<p>Incidentul a afectat-o pe Sorana, care și-a pierdut serviciul. Ea a egalat la 4, a câștigat doup „game-uri albe”, iar la 6-5 a convertit în punct a doua minge de meci.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea va încasa, în total, 38.845 de dolari dacă se impune la Cleveland</span></h2>
<p>Calificarea în finală îi garantează româncei un premiu de 21.484 de dolari, la care se adaugă cei 2.545 de dolari pentru că a trecut de calificări. Mai mult, Sorana va reveni în Top 100 dujpă competiția de la Cleveland. Ea va urca, de duminică, pe 88, iar dacă ridică trofeul deasupra capului ajunge pe 71, imediat după Gabriela Ruse.</p>
<p>Cîrstea va juca la Cleveland finala cu numărul 7 a carierei. Ea a câștigat turneele de la Tashkent, în 2008, după 2-6, 6-4, 7-6 cu germanca Sabine Lisicki, și de la Istanbul, în 2021, când s-a impus cu 6-1, 7-6 (4) în fața belgiencei Elise Mertens</p>
<p>În plus, a ajuns în ultimul act în 2007 la Budapesta (7-6, 2-6, 2-6 cu argentinianca Gisela Dulko), în 2013 la Toronto (2-6, 0-6 cu americanca Serena Williams), în 2019 la Tashkent (2-6, 6-4, 4-6 cu belgianca Alison van Uytvanck) și în 2021 la Strasbourg (3-6, 3-6 cu cehoaica Barbora Krejcikova).</p>
<p>„Le mulțumesc suporterilor pentru sprijin. Contează foarte mult asta. Am văzut și alți spectatori care mi-au oferit sprijinul. Nu e vorba doar despre români din SUA: să fii departe de România și să ai parte de asemenea entuziasm, solidaritate, nu ai cum să nu fii impresionată. Fără sprijinul lor nu eram atât de proaspătă mental.</p>
<p>Am început foarte puternic partida. Totul părea că merge bine, dar adversara și-a ridicat nivelul în setul 2, a jucat foarte bine, a servit mai bine, a fost mai agresivă. Au fost până la urmă aceleași condiții pentru amândouă. Recunosc că într-o anumită parte a tribunelor au fost unele zgomote, dar important e că am reușit să mă adun și să mă impun.</p>
<p>Prezența voastră (n.r. – a celor din echipa ei) aici îmi dă încredere că pot câștiga. Am venit după un turneu bun la Cincinnati. Nu mă așteptam să joc așa bine, dar m-am simțit excelent. Uneori joci bine, dar rezultatele nu vin, în alte circumstanțe lucrurile sunt invers”, a spus Cîrstea pe teren, după semifinala cu Zkharova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Standardul Ion Țiriac la nivel de bogăție a fost atins de Roger Federer la 44 de ani. O afacere pornită de la soția lui l-a transformat în al doilea miliardar din tenis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/standardul-ion-tiriac-la-nivel-de-bogatie-a-fost-atins-de-roger-federer-la-44-de-ani-o-afacere-pornita-de-la-sotia-lui-l-a-transformat-in-al-doilea-miliardar-din-tenis-20253836</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Standardul-Ion-Tiriac-la-nivel-de-bogatie-a-fost-atins-de-Roger-Federer-la-44-de-ani.-O-afacere-pornita-de-la-sotia-lui-l-a-transformat-in-al-doilea-miliardar-din-tenis-2.jpg"/><br/><p>Roger Federer a încântat public cu evoluțiile sale extraordinare de pe terenul de tenis, elvețianul câștigând 20 de titluri de Grand Slam.</p>
<p>Fostul jucător se bucură acum de o carieră de succes în afaceri, acolo unde totul funcționează perfect pentru el.</p>
<h2><span>Standardul Ion Țiriac la nivel de bogăție a fost atins de Roger Federer la 44 de ani. O afacere pornită de la soția lui l-a transformat în al doilea miliardar din tenis</span></h2>
<p>Recent, Roger Federer a obținut un nou titlu exclusivist. Elvețianul cu 20 de titluri de Grand Slam este acum miliardar, potrivit revistei Forbes, care a anunțat vineri, 22 august, că averea sa este estimată la aproximativ 1,1 miliarde de dolari.</p>
<p>La 44 de ani, starul tenisului se numără printre cei mai bine plătiți jucători din istoria acestui sport. De-a lungul carierei sale de 24 de ani în cadrul ATP, a câștigat aproape 131 de milioane de dolari din premii, fiind depășit doar de Novak Djokovic, cu 189 milioane dolari, și Rafael Nadal, cu 135 milioane dolari.</p>
<p>Totuși, adevărata creștere a averii sale a venit după ce, în 2019, a investit în compania elvețiană de echipament sportiv On. Astăzi, Federer deține un pachet important de acțiuni în cadrul companiei.</p>
<p>A descoperit brandul On prin intermediul soției sale, Mirka, care a început să poarte pantofii sport ai companiei. Imediat după aceea, Federer a luat legătura cu fondatorii David Allemann, Olivier Bernhard și Caspar Coppetti și a devenit investitor în firmă.</p>
<p>Compania a fost listată la Bursa din New York în 2021, iar în prezent are o capitalizare de piață de aproape 15 miliarde de dolari. Federer deține 3% din acțiuni, pachet evaluat de Forbes la peste 375 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Roger Federer, unul dintre marii sportivi asaltați cu oferte de sponsori</span></h2>
<p>Investiția în On se adaugă numeroaselor contracte de sponsorizare pe care le-a avut de-a lungul carierei. În 2018, Federer a renunțat la parteneriatul cu Nike și a semnat cu Uniqlo un contract de 300 de milioane de dolari, pe o durată de 10 ani. De-a lungul celor două decenii de colaborare cu Nike, Federer încasase aproximativ 150 de milioane de dolari.</p>
<p>A fost, de asemenea, ambasador pentru branduri precum Lindt, Mercedes-Benz, Rolex și Moët &amp; Chandon.</p>
<p>Pe lângă implicarea în On, Federer a investit în mai multe companii de-a lungul anilor, inclusiv operatorul de avioane private NetJets, brandul de ochelari Oliver Peoples și banca UBS.</p>
<p>Roger Federer devine astfel al șaptelea sportiv care atinge statutul de miliardar și doar al doilea jucător de tenis, după Ion Țiriac.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție a Soranei Cîrstea după calificarea în finala de la Cleveland. Ce a spus despre românii din SUA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/prima-reactie-a-soranei-cirstea-dupa-calificarea-in-finala-de-la-cleveland-ce-a-spus-despre-romanii-din-sua-20253746</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Prima-reactie-a-Soranei-Cirstea-dupa-calificarea-in-finala-de-la-Cleveland.-Ce-a-spus-despre-romanii-din-SUA-1400x785.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a obținut o victorie clară cu Zakharova, care i-a permis să se califice în finală la Cleveland, după care a avut un mesaj pentru românii din Statele Unite.</p>
<p>6-1, 7-5 a fost scorul care i-a permis Soranei Cîrstea să se califice în finala de la Cleveland, după care jucătoarea le-a mulțumit românilor din SUA pentru sprijin.</p>
<h2><span>Mesajul Soranei Cîrstea pentru românii din Statele Unite, după ce s-a calificat în finala de la Cleveland</span></h2>
<p>Aflată în ultimul an al carierei, Sorana Cîrstea traversează o perioadă excelentă în sezonul american. După ce a fost învinsă în optimi la Cincinnati de poloneza Iga Swiatek, <span>a ajuns în finală la Cleveland</span>, dar nu oricum.</p>
<p>A obținut șase victorii la rând, <span>dintre care două în calificări</span>, fără să cedeze vreun set. Mai mult, chiar: a cedat, în medie, doar 4 game-uri în fiecare partidă.</p>
<p>„Le mulțumesc suporterilor pentru sprijin. Contează foarte mult asta. Am văzut și alți spectatori care mi-au oferit sprijinul. Nu e vorba doar despre români din SUA: să fii departe de România și să ai parte de asemenea entuziasm, solidaritate, nu ai cum să nu fii impresionată. Fără sprijinul lor nu eram atât de proaspătă mental.</p>
<p>Am început foarte puternic partida. Totul părea că merge bine, dar adversara și-a ridicat nivelul în setul 2, a jucat foarte bine, a servit mai bine, a fost mai agresivă. Au fost până la urmă aceleași condiții pentru amândouă. Recunosc că într-o anumită parte a tribunelor au fost unele zgomote, dar important e că am reușit să mă adun și să mă impun.</p>
<p>Prezența voastră (n.r. – a celor din echipa ei) aici îmi dă încredere că pot câștiga. Am venit după un turneu bun la Cincinnati. Nu mă așteptam să joc așa bine, dar m-am simțit excelent. Uneori joci bine, dar rezultatele nu vin, în alte circumstanțe lucrurile sunt invers”, a spus jucătoarea română chiar pe teren, după calificarea în finală.</p>
<h2><span>Cîrstea va ajunge pe locul 71 WTA dacă se impune la Cleveland</span></h2>
<p>Aflată pe locul 112 mondial înaintea primului meci din calificări, Sorana a revenit în Top 100 WTA în ierarhia live. Mai precis, victoria cu Anastasia Zakharova a duce până pe locul 88.</p>
<p>Iar dacă va ridica trofeul deasupra capului, după meciul cu americanca Ann Li (69 WTA) și chinezoaica Xinyu Wang (27 WTA, cs 2), începe US Open pe locul 71, imediat după Gabriela Ruse.</p>
<p>Cîrstea va juca la Cleveland finala cu numărul 7 a carierei. Anterior, a câștigat turneele de la Tashkent, în 2008, după 2-6, 6-4, 7-6 cu germanca Sabine Lisicki, și de la Istanbul, în 2021, când s-a impus cu 6-1, 7-6 (4) în fața belgiencei Elise Mertens</p>
<p>De asemenea, a ajuns în ultimul act în 2007 la Budapesta (7-6, 2-6, 2-6 cu argentinianca Gisela Dulko), în 2013 la Toronto (2-6, 0-6 cu americanca Serena Williams), în 2019 la Tashkent (2-6, 6-4, 4-6 cu belgianca Alison van Uytvanck) și în 2021 la Strasbourg (3-6, 3-6 cu cehoaica Barbora Krejcikova).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV Sorana Cîrstea – Ann Li finala de la Cleveland</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cine-transmite-la-tv-sorana-cirstea-ann-li-finala-de-la-cleveland-20253850</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cine-transmite-la-TV-Sorana-Cirstea-–-Ann-Li-finala-de-la-Cleveland.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> va da piept cu</span><span class="cf2"> Ann Li </span><span class="cf1">în finala turneului WTA de la Cleveland, competi</span><span class="cf3">ție </span><span class="cf1">dotat</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf1"> cu premii totale î</span><span class="cf3">n valoare de </span><span class="cf1">275.094 de dolari</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Duelul din ultimul act este programat s</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nceap</span><span class="cf3">ă s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mb</span><span class="cf3">ătă seară, </span><span class="cf3">la ora 21.30, </span><span class="cf3">și va fi transmis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n direct pe </span><span class="cf3">DigiSport</span><span class="cf3"> 4.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Finala de la Cleveland dintre </span><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span> <span class="cf3">și </span><span class="cf4">Ann Li s</span><span class="cf3">e vede la TV pe postul </span><span class="cf3">DigiSport</span><span class="cf3"> 4</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span><span class="cf3">, locul 112 WTA,</span> <span class="cf3">o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">lne</span><span class="cf3">ște pe </span><span class="cf4">Ann Li</span><span class="cf3">, pozi</span><span class="cf3">ția a 69-a,</span><span class="cf4"> în finala turneului</span> <span class="cf4">de la Cleveland</span><span class="cf3">. </span><span class="cf4">Duelul </span><span class="cf3">este programat s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mb</span><span class="cf3">ătă, de la ora </span><span class="cf4">21.30</span><span class="cf3">, </span><span class="cf4">și va fi transmis în direct pe </span><span class="cf4">DigiSport</span><span class="cf4"> 4.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sorana a ajuns </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n final</span><span class="cf3">ă după ce a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nceput turneul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n calific</span><span class="cf3">ări, și a fost nevoită să le </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nving</span><span class="cf3">ă pe </span><span class="cf1">Anna Frey </span><span class="cf2">și pe Rebeka </span><span class="cf2">Masarova</span><span class="cf2"> pentru a accede pe tabloul principal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ulterior, <span>rom</span></span><span>ânca a trecut, f</span><span class="cf3"><span>ără a ceda vreun set</span>, </span><span class="cf3">de </span><span class="cf1">Moyuka</span> <span class="cf1">Uchijima</span><span class="cf1">, Jill </span><span class="cf1">Teichmann</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Liudmila</span> <span class="cf1">Samsonova</span> <span class="cf2">și Anastasia Zakharova.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">De partea cealaltă, Ann Li a fost prezentă direct pe </span><span class="cf1">tabloul principal, </span><span class="cf3">datorit</span><span class="cf3">ă locului ocupat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n clasamentul </span><span class="cf1">WTA, </span><span class="cf2">și pentru a ajunge </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ultimul act a trecut de </span><span class="cf2">Yuliia</span> <span class="cf2">Starodubtseva</span><span class="cf2">, Iva </span><span class="cf2">Jovic</span><span class="cf2">, Elsa </span><span class="cf2">Jacquemot</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">Xinyu</span><span class="cf2"> Wang. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Spre deosebire de Sorana, ea a avut nevoie mereu de set decisiv pentru a obține calificarea mai departe, </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">u excepția meciului din primul tur</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cele două sportive s-au mai aflat față </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ță </span><span class="cf1">o singur</span><span class="cf2">ă dată </span><span class="cf1">în circuit</span><span class="cf3">. S-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mplat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu 4 ani</span><span class="cf1">, la Melbourne, </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd sportiva de peste Ocean </span><span class="cf1">s-a impus </span><span class="cf3">clar </span><span class="cf1">în dou</span><span class="cf2">ă seturi, scor 6-3, 6-1.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20212005" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20212005" class="size-large wp-image-20212005" decoding="async" fetchpriority="high" height="803" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-1400x803.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-1400x803.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-768x440.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-1536x881.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20212005">Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>A șaptea finală din carieră</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> este a </span><span class="cf2">şaptea</span><span class="cf2"> finală WTA din carieră. Ea are </span><span class="cf1">dou</span><span class="cf2">ă titluri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n vitrina cu trofee</span><span class="cf2">. La </span><span class="cf2">Taşkent</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">2008 </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> la Istanbul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">2021, și a cedat finalele de la Budapesta (2007), Toronto (2013), </span><span class="cf2">Taşkent</span><span class="cf2"> (2019) </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> Strasbourg (2021).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pentru accederea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ultimul act, </span><span>românca şi</span><span class="cf2"><span>-a asigurat un cec </span>de 21.484 de dolari </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> 181 de puncte WTA.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Vreau s</span><span class="cf1">ă le mulțumesc pentru sprijin fanilor, contează mult. Să fii foarte departe de Rom</span><span class="cf2">ânia </span><span class="cf3">și să ai parte de o asemenea susținere, nu are cum să nu te impresioneze. Fără sprijinul lor nu aș fi fost at</span><span class="cf2">ât de proasp</span><span class="cf3">ătă mental. Am venit după un turneu bun la Cincinnati. Nu mă așteptam să joc așa de bine. M-am simțit bine. Uneori muncești bine, dar rezultatele nu vin”, a spus Sorana </span><span class="cf3">C</span><span class="cf2">îrstea</span><span class="cf1"> dup</span><span class="cf1">ă calificarea </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n final</span><span class="cf1">ă. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
