<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lavinia este noua iubită a celebrului fotbalist spaniol care a jucat la Real Madrid și PSG</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/lavinia-este-noua-iubita-a-celebrului-fotbalist-spaniol-care-a-jucat-la-real-madrid-si-psg-20324429</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Lavinia-este-noua-iubita-a-celebrului-fotbalist-spaniol-care-a-jucat-la-Real-Madrid-si-PSG.jpg"/><br/><p>După ce a evoluat în 33 de meciuri pentru Real Madrid și PSG, celebrul fotbalist s-a decis să-și pună ordine în viața personală, asumându-și relația cu Lavinia.</p>
<p>Fosta vedetă a lui Real Madrid, Marco Asensio, s-a întors pe Bernabeu pentru a asista la un meci de fotbal american, în compania noii lui iubite, o superbă influenceriță.</p>
<h2><span>Lavinia și celebrul fotbalist spaniol care a jucat la Real Madrid și PSG nu își mai ascund relația</span></h2>
<p>Marco Asensio, în vârstă de 29 de ani, legitimat în acest sezon la echipa turcă Fenerbahce Istanbul, pare că și-a găsit, din nou, dragostea, distribuind o serie de fotografii cu partenera lui, Lavinia Leon, pe propriul profil de Instagram.</p>
<p><span>Fosta vedetă a lui Real Madrid</span>, care a ajuns la gigantul din LaLiga în iulie 2015, de la Mallorca, în schimbul a 3,9 milioane de euro, s-a întors pe Bernabeu ca parte a unei escapade în Spania, participând alături de iubita lui, ca spectatori, la un meci din campionatul de fotbal american de peste ocean, NFL.</p>
<p>Washington Commanders și Miami Dolphins s-au înfruntat pe emblematicul stadion al lui real Madrid, redenumit recent Bernabeu, „delfinii” câștigând cu 16-13.</p>
<p>Asensio a distribuit un scurt videoclip cu el și partenera sa uimitoare, Lavinia, mergând pe marginea terenului, și a încărcat și o serie de fotografii.</p>
<p>Într-una dintre fotografii părea să fie în conversație cu Zinedine Zidane, iar alte fotografii îl arătau pozând la pământ și înainte de a merge la meci.</p>
<p>Asensio, postând pe rețelele de socializare după ziua petrecută pe fostul său teren de joc, a scris simplu, „Ziua NFL”, iar Lavinia a răspuns imediat cu trei inimioare roșii.</p>
<h2><span>Mariajul lui Asencio cu Sandra Garal a durat doar 11 luni</span></h2>
<p>La începutul acestei veri, publicația spaniolă Hola a distribuit o serie de imagini cu cei doi bucurându-se de o zi pe mare, pe un iaht. Cei doi păreau relaxați în timp ce se bronzau, înainte de a face o baie în apă, iar fotografiile îi arată bucurându-se de compania celuilalt în timp ce săreau de pe vas ținându-se de mână.</p>
<p>Asensio, care s-a alăturat gigantului francez PSG după ce a plecat de la Real Madrid, a făcut transfer definitiv în Turcia în această vară. El a semnat cu Fenerbahce un contract pe 3 ani, cu opțiunea de prelungire cu alte 12 luni. A marcat 4 goluri în 8 meciuri de campionat.</p>
<p>Tatăl lui Asensio, Gilberto (un basc care și-a petrecut copilăria la Essen, Germania), a fost și el fotbalist. De asemenea, fratele mai mare al lui Marco, Igor, a jucat pentru Platges de Calvià, ca fundaș.</p>
<p>Asencio a câștigat 16 trofee alături de Real Madrid: de 4 ori CM al cluburilor, câte 3 titluri de campion, Ligi ale Campionilor și Supercupe ale Europei, două Supercupe ale Spaniei și Cupa Spaniei.</p>
<p>În sezonul 2016/2017 al Ligii Campionilor, Real a învins Juventus în finală cu 4-1, Asencio stabilind scorul final, în minutul 90, celebrând reușita într-un mod aparte.</p>
<p>„Le-am spus (n.r. – membrilor familiei) că dacă marchez, voi alerga unde sunt ei. Știam unde sunt și asta am făcut”, spunea fotbalistul la vremea respectivă.</p>
<p>El s-a căsătorit cu <span>iubita lui din adolescență, Sandra Garal</span>, pe 10 iulie 2023, dar după numai 11 luni au anunțat pe rețelele de socializare că au semnat un acord reciproc de divorț.</p>
<p>Asensio are dublă cetățenie, spaniolă și olandeză, dar vorbește fluent alte 3 limbi, germană, engleză și catalana.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic, investiție uriașă în Grecia: 20 de milioane de euro! Ce stă în spatele deciziei luate de campionul sârb</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-investitie-uriasa-in-grecia-20-de-milioane-de-euro-ce-sta-in-spatele-deciziei-luate-de-campionul-sarb-20323993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Novak-Djokovic-investitie-uriasa-in-Grecia-20-de-milioane-de-euro-Ce-sta-in-spatele-deciziei-luate-de-campionul-sarb-1.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic (38 de ani) a decis să se mute din Serbia și a ales Grecia. Și-a luat familia și acum stă în Glyfada, un cartier exclusivist din sudul Atenei. Sârbul a solicitat o „viză de aur” din partea guvernului elen, pe care a primit-o imediat. Aceasta este o portiță pentru cetățenii străini care vor să se stabilească în Grecia și care primesc acceptul statului cu o condiție: să cumpere o proprietate în valoare de peste 400.000 de euro.</p>
<p>Sârbul Novak Djokovic nu și-a cumpărat încă o casă, dar a investit aproximativ 20 de milioane de euro într-un club de tenis la Ellinikon, aproape de zona în care locuiește. Este vorba despre un club modern aflat în zona de coastă. Proiectul, evaluat la peste 20 de milioane de euro, va avea peste 20 de terenuri de tenis, precum și terenuri de paddle și pickleball. De fapt, va fi un complex sportiv complet, la cele mai înalte standarde.</p>
<h2><span>Novak Djokovic s-a mutat în Grecia</span></h2>
<p>Atât Nole, care a câștigat titlul cu numărul 101 la prima ediție a turneului indoor de la Atena, cât și familia sa, se simt foarte bine în Grecia. Deținătorul a 24 de trofee de Grand Slam a explicat ce îndrăgește Grecia.</p>
<p>„Sunt multe legături istorice, religioase, culturale și sociale între Grecia și Serbia, iar acesta e un motiv important pentru care am venit aici. De asemenea, vremea și mâncarea de aici sunt minunate, iar pe coastă e cel mai frumos. Îmi place stilul de viață de aici și simt că sârbii și grecii sunt ca frații. E motivul numărul unu.</p>
<p>Încercăm să vedem cum va fi viața de familie aici. Suntem de mai puțin de două luni, dar până acum e o experiență foarte pozitivă”, a declarat Djokovic în presa sârbă.</p>
<p>Novak Djokovic are reședința fiscală la Monte Carlo, pentru a fi scutit de impozite. În trecut, el s-a mutat pentru o perioadă la Marbella, în Spania, pentru a-și spriji unul dintre frați, care se confrunta cu depresia.</p>
<p>Djokovic este jucătorul cu cele mai mari câștiguri din istoria tenisului. El a atras 191.252.375 de dolari de pe urma meciurilor sale, dar averea sa este estimată la aproximativ 400 de milioane de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka s-a pozat în bikini lângă iubitul ei musculos și a stârnit iar rumoare: „Sală de fitness privată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/aryna-sabalenka-s-a-pozat-in-bikini-langa-iubitul-ei-musculos-si-a-starnit-iar-rumoare-sala-de-fitness-privata-20324767</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Aryna-Sabalenka-s-a-pozat-in-bikini-langa-iubitul-ei-musculos-si-a-starnit-iar-rumoare-„Sala-de-fitness-privata.jpg"/><br/><p>Jucătoarea belarusă de tenis Aryna Sabalenka, liderul mondial, a stârnit iar rumoare, după ce s-a pozat în bikini lângă iubitul ei musculos.</p>
<p>Aflată în vacanță, după un sezon epuizant, în care a câștigat 4 turnee, Aryna Sabalenka se relaxează, alături de iubitul ei musculos, pe o insulă privată.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka a rupt, iar, internetul în două, pozându-se în bikini verzi, lângă iubitul ei musculos</span></h2>
<p>Liderul clasamentului mondial feminin de tenis, Aryna Sabalenka, <span>a călătorit, alături de iubitul ei Georgios Frangulis în Maldive</span>, la câteva zile după ce a fost învinsă de kazaha Elena Rybakina, <span>în finala Turneului Campioanelor de la Riad, cu 3-6, 6-7 (0)</span>.</p>
<p>Sabalenka și Frangulis au prezentat fotografii din vacanța lor în Maldive, inclusiv un selfie făcut de Aryna, în timp ce stătea în spatele lui Frangulis pe un jet ski. De asemenea, ea a prezentat alt selfie, făcut în oglindă, alături de Frangulis, la Waldorf Astoria Maldives Ithaafushi, un complex de 5 stele cu vile private.</p>
<p>Aryna purta un costum de baie verde, în timp ce Frangulis și-a arătat fizicul parcă sculptat la echipamentele de la sală. „Sală de gimnastică pe insulă privată”, a scris Sabalenka pe secțiunea story a contului ei de Instagram.</p>
<h2><span>Sabalenka a stabilit, în 2025, recordul pentru cele mai mari premii în bani câștigate într-un singur an</span></h2>
<p>Anterior, Sabalenka a postat și un videoclip cu scufundările ei și explorând viața acvatică sub apă. Ea a distribuit videoclipul pe Instagram, scriind: „Doar o altă zi în viață”, la scurt timp după ce a prezentat o fotografie de la o ieșire a lor în Maldive, la un restaurant de pe plajă.</p>
<p>Printre alte numeroasele imagini și videoclipuri, Aryna poate fi văzută jucând volei pe plajă cu iubitul ei, Georgios Frangulis, sau cum își petrece timpul pe plajă și se bucură de soare.</p>
<p>În urmă cu o săptămână, Aryna Sabalenka a încheiat sezonul 2025 ca numărul 1 mondial și, prin urmare, <span>a intrat în posesia trofeului, înmânat de Simona Halep</span>. Ea a postat o fotografie cu distincția în timp ce reflecta la un an incredibil, în care a câștigat Brisbane International (WTA 500), Miami Open (WTA 1000), Mutua Madrid Open (WTA 1000) și US Open.</p>
<p>„Și asta este o încheiere pentru sezonul 2025! Acesta a fost un an greu, dar plin de satisfacții. Un titlu de Grand Slam, numărul 1 mondial pentru al doilea an consecutiv și câteva trofee…</p>
<p>Nu aș fi putut face asta fără Team Tiger – am învățat din nou multe lecții de anul acesta. prin urcușurile și coborâșurile fiecărui turneu și antrenamentele dincolo de binecuvântat și recunoscător pentru tot sezonul 2026”, a scris ea.</p>
<p>Răspunsul lui Georgios Frangulis a venit imediat. „Încă o dată, dragostea mea! Abia aștept 2026”, a scris el.</p>
<p>Aryna Sabalenka a stabilit, de asemenea, recordul pentru cele mai mari premii în bani câștigate într-un singur an, strângând peste 15 milioane de dolari de o vedetă a tenisului feminin.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce n-a ajuns, de fapt, Victor Pițurcă la înmormântarea lui Emerich Ienei: „A fost un moment greu pentru mine”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-ce-n-a-ajuns-de-fapt-victor-piturca-la-inmormantarea-lui-emerich-ienei-a-fost-un-moment-greu-pentru-mine-20323968</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/De-ce-n-a-ajuns-de-fapt-Victor-Piturca-la-inmormantarea-lui-Emerich-Ienei.jpg"/><br/><p>Victor Pițurcă a dezvăluit din ce cauză nu a putut ajunge la înmormântarea fostului său antrenor, Emerich Ienei.</p>
<p>În urmă cu câteva zile, s-a stins din viață unul dintre cei mai emblematici jucători și antrenori ai României. Emerich Ienei a fost pe banca Stelei București la succesul răsunător de la Sevilla, în 1986. Din păcate, la 88 de ani a părăsit această lume, pe 5 noiembrie. La Oradea au avut loc funeraliile regretatului antrenor, iar Victor Pițurcă a fost unul dintre marii absenți din cauza unei răceli.</p>
<h2><span>Motivul pentru care Victor Pițurcă nu l-a condus pe Ienei pe ultimul drum: „A fost foarte greu”</span></h2>
<p>Mii de oameni și-au luat adio de la fostul mare antrenor. Numeroase personalități din fotbal și lumea politică au fost la Oradea și l-au condus pe ultimul drum, însă Victor Pițurcă nu a putut ajunge din cauză că nu se simțea deloc bine. Vestea morții fostului său antrenor l-a măcinat, dar nu s-a sfiit să vorbească din nou la superlativ despre omul care știa să se facă plăcut oriunde își făcea apariția.</p>
<blockquote><p>„Nu am reușit să ajung la înmormântare, din păcate am fost foarte răcit. A fost un moment foarte greu pentru mine, a venit pe neașteptate această veste, Dumnezeu să-l odihnească în pace. A fost cel mai mare antrenor al României, unul dintre cei mai mari antrenori, cred eu, de pe această planetă.</p>
<p>Să reușești să câștigi Champions League cu o echipă dintr-o țară comunistă, fără un dolar în cont, e într-adevăr o performanță foarte greu de realizat. Ceea ce cred eu că nu se va mai întâmpla în următorii 100 de ani”, a declarat Victor Pițurcă, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Inmormântare cu onoruri militare la Oradea</span></h2>
<p><span>Emerich Ienei a avut parte de o înmormântare</span> specială organizată de Garnizoana Oradea. Trupul neînsuflețit a fost depus la Biserica Militară din Oradea, unde au avut loc ceremoniile funerare. Apoi, a fost înmormântat cu onoruri militare deoarece era general de brigadă în retragere.</p>
<p><span>Foști elevi ai antrenorului</span> l-au condus pe ultimul drum alături de sute de arădeni care l-au apreciat pentru bunătatea de care a dat dovadă pe parcursul vieții. Marius Lăcătuș, Miodrag Belodedici, Mihai Stoichiță, Anghel Iordănescu, Tudorel Stoica, Iosif Rotariu și Meme Stoica s-au aflat printre cei care și-au luat adio de la regretatul antrenor român și l-au condus spre locul unde își va purta somnul de veci.</p>
<p>A evoluat ca jucător la Steaua București, alături de care a cucerit trei titluri de campion. În străinătate a evoluat pentru Kayserispor, în Turcia. Din postura de antrenor a cunoscut marele succes în 1986 când a pus mâna pe Cupa Campionilor Europeni alături de echipa sa de suflet. A mai antrenat FC Bihor Oradea, CS Târgoviște și Universitatea Craiova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cu mine vă întâlniți”. Jucătoarea care a atacat-o pe Simona Halep a postat primele imagini cu ea după ce a fost „prinsă” cu un profil controversat pe o aplicație de dating</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cu-mine-va-intalniti-jucatoarea-care-a-atacat-o-pe-simona-halep-a-postat-primele-imagini-cu-ea-dupa-ce-a-fost-prinsa-cu-un-profil-controversat-pe-o-aplicatie-de-da-20323822</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/„Cu-mine-va-intalniti.-Jucatoarea-care-a-atacat-o-pe-Simona-Halep-a-postat-primele-imagini-cu-ea-dupa-ce-a-fost-„prinsa-cu-un-profil-controversat-pe-o-aplicatie-de-dating-1400x834.png"/><br/><p>Danielle Collins (31 de ani – 64 WTA), jucătoarea de tenis care are palmares pozitiv în confruntările cu Simona Halep (34 de ani), a pus paie pe foc după ce a fost „prinsă” cu un profil controversat pe o aplicație de dating.</p>
<p>Sportiva din Statele Unite ale Americii a postat două fotografii sugestive pe platformele de socializare, însă ce a atras cu adevărat atenția a fost descrierea din dreptul acestora.</p>
<h2><span>Danielle Collins abia așteaptă să fie invitată la cină, după ce și-a făcut cont pe o platformă de dating. Ce a transmis fosta adversară a Simonei Halep</span></h2>
<p>Danielle Collins s-a întâlnit de trei ori cu Simona Halep de-a lungul carierei și confruntările dintre cele două nu au fost lipsite de scântei. De altfel, în timpul unui duel din 2022, <span>Collins a recurs la câteva gesturi arogante în fața Simonei</span>, motiv pentru care a ajuns în atenția presei internaționale. Mai apoi, după ce românca a fost depistată pozitiv în celebrul scandal de dopaj, americanca a trimis câteva săgeți subtile în direcția lui Halep:</p>
<p>„E vital să avem agenția antidoping și diferite ale agenții care vin să ne testeze. Apreciez tot ceea ce fac în încercarea de a menține sportul nostru curat. Sportivii trebuie să fie atenți cu ceea ce iau”, spunea Collins, în 2023.</p>
<p>Cât despre istoricul confruntărilor dintre Danielle și Simona, americanca se poate mândri cu faptul că are 2-1 în favoarea ei:</p>
<ul>
<li>2014, victorie Halep la US Open, scor 6-7(2), 6-1, 6-2</li>
<li>2021, victorie Collins la Montreal, scor 2-6, 6-4, 6-4</li>
<li>2022, victorie Collins la Roma, 7-6(1), 6-3</li>
</ul>
<p>Fostă număr 7 WTA, câștigătoare a 4 titluri la simplu și finalistă la Australian Open 2022, <span>Danielle Collins a revenit de curând în atenția publicului larg după ce s-a aflat că a postat un anunț pe o aplicație de dating</span>.</p>
<p>Americanca nu a mai jucat un meci de tenis din august, atunci când a fost învinsă de Jaqueline Cristian la US Open, și pare mai preocupată să își refacă viața amoroasă după separarea de Bryan Kipp, ex-jucător de fotbal american.</p>
<p>Danielle Collins a transmis cât se poate de explicit de își dorește de la potențialul nou partener de viață, iar în mod inevitabil, anunțul ei de pe aplicația de dating a ajuns și în presa internațională.</p>
<p>Și în ciuda faptului că a fost criticată de internauți, unii descriind anunțul drept „cel mai rușinos lucru” pe care l-au văzut vreodată, Danielle Collins a ales să pună paie pe foc și a venit cu o primă reacție.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina ei de Instagram</span>, acolo unde este urmărită de aproape 300 de mii de persoane, Danielle Collins a împărtășit două fotografii cu ea îmbrăcată într-o ținută elegantă, neagră, de seară (pozele pot fi văzute în galeria foto a articolului, la final).</p>
<p>Jucătoarea de tenis pare pregătită să iasă la cină, iar prin intermediul descrierii postării a părut să confirme acest lucru:</p>
<p>„Cu mine vă întâlniți”, a transmis fostă adversară a Simonei Halep, pentru pretendenții care i-au văzut profilul de pe aplicația de dating.</p>
<h2><span>Cum au reacționat internauții</span></h2>
<p>Internauții au intrat în jocul americancei și de data aceasta majoritatea comentariilor nu au mai fost pe un ton critic, ci din contră.</p>
<p>„Partenerul tău de întâlnire este atât de norocos!!” / „Ar fi minunat” / „Sunteți superbă, domnișoară Collins. Arătați minunat” / „Cum de încă ești singură?” / „Vino în Argentina, te aștept!” / „Alege-mă pe mine, alege-mă pe mine” / „Soția tradițională” / „Te iubesc”, sunt doar câteva dintre comentariile pe care Danielle Collins le-a primit la postare.</p>
<p>Palermo Ladies Open 2021, Silicon Valley Classic 2021, Charleston Open 2024 și Miami Open 2024 sunt cele 4 titluri WTA de simplu pe care le-a câștigat Danielle Collins de-a lungul carierei.</p>
<p>Potrivit <span>TennisUpToDate</span>, în 2025, Collins a jucat un total de 29 de partide oficiale, izbutind să înregistreze 15 victorii și 14 înfrângeri.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
