<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Cu profundă tristețe a trebuit să fac asta”. Anunțul Soranei Cîrstea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cu-profunda-tristete-a-trebuit-sa-fac-asta-anuntul-soranei-cirstea-20165017</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Cu-profunda-tristete-a-trebuit-sa-fac-asta.-Anuntul-Soranei-Cirstea.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a făcut un anunț care îi va întrista pe fanii sportivei, la doar câteva zile după ce a dat lovitura în cadrul turneului Masters 1000 de la Madrid.</p>
<p>Una din cele mai în formă jucătoare din acest an a reușit să triumfe la dublu alături de Anna Kalinskaya. Sorana Cîrstea și-a anunțat revenirea în acest sezon după un an în care accidentările i-au dat mari bătăi de cap și a lipsit mai bine de jumătate de an din circuit din cauza unei operații complicate.</p>
<p>La scurt timp de la succesul de la Madrid, Sorana Cîrstea și-a anunțat fanii că s-a accidentat din nou și va rata turneul de la Roma.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, noi probleme din cauza unei accidentări: e out de la Roma</span></h2>
<p>Românca era în formă maximă înaintea turneului de la Roma. A triumfat după o pauză de șase ani și a pus mâna pe cel mai valoros trofeu din cariera sa.</p>
<p>Sorana Cîrstea se pregătea pentru debutul de la BNL D’Italia, de la Roma, dar în timpul încălzirii s-a accidentat la gambă și a fost nevoită să abandoneze chiar înainte de duelul cu americanca Caroline Dolehide (73 WTA).</p>
<blockquote><p>„Din păcate, în timpul încălzirii de astăzi m-am accidentat la gambă și, cu mare tristețe, a trebuit să mă retrag din meciul meu de simplu. Iubesc Roma și îmi pare foarte rău că trebuie să mă retrag. Ca întotdeauna, vă mulțumesc pentru susținere și ne vedem curând pe teren!”, a transmis Sorana Cîrstea pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p>Pe tabloul principal din cadrul turneului WTA 1000 <span>sunt prezente alte trei românce,</span> Jaqueline Cristian, Irina Begu și Gabriela Ruse, sportivă venită din calificări.</p>
<p>Turneul de la Roma este dotat cu premii de peste 6.9 milioane de dolari, iar liderul WTA Aryna Sabalenka e cotată cu prima șansă.</p>
<h2><span>Accidentările i-au pus mari probleme în 2024 Soranei Cîrstea: „Durerile sunt îngrozitoare”</span></h2>
<p>După un început slab de sezon în 2024, <span>Sorana Cîrstea a decis să ia o pauză</span> de la competiții și s-a operat. Ea a trecut printr-o perioadă foarte dificilă în care durerile insuportabile au făcut-o să cedeze și să se opereze. Rămâne de văzut cât de gravă e accidentarea suferită și în acest an deoarece românca a spus în trecut că acesta poate fi ultimul sezon din cariera sa.</p>
<blockquote><p>„În ultimele 5 luni am avut probleme cu fasceita plantară severă. Am făcut tot ce era posibil ca să joc şi să nu pierd turnee importante. Dar am ajuns la un punct în care durerea este insuportabilă, este foarte greu să mă antrenez şi singura soluţie rămasă este o perioadă mai lungă de pauză.</p>
<p> </p>
<p>Nu ştim în acest moment cât timp va dura recuperarea, dar voi face tot posibilul pentru a reveni pe teren cât mai curând posibil”, a scris Sorana Cîrstea, în 2024, pe Instagram.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„M-am ars de câteva ori”. Emma Răducanu a vorbit despre oamenii care au trădat-o</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/m-am-ars-de-cateva-ori-emma-raducanu-a-vorbit-despre-oamenii-care-au-tradat-o-20165077</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„M-am-ars-de-cateva-ori.-Emma-Raducanu-a-vorbit-despre-oamenii-care-au-tradat-o.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu a vorbit recent despre oamenii care au trădat-o de-a lungul anilor și a explicat de ce preferă să nu aibă încredere în prea multe persoane care fac parte din viața ei.</p>
<p>Câștigătoarea de la US Open din 2021 a dezvăluit că a avut de suferit de mai multe ori din cauza faptului că a avut încredere în oamenii din jurul ei. Astfel, preferă să nu mai facă astfel de greșeli.</p>
<h2><span>Emma Răducanu, trădată de oamenii din jurul ei</span></h2>
<p><span>Emma Răducanu a vorbit recent </span>despre oamenii care au trădat-o de-a lungul anilor și a explicat de ce preferă să nu aibă încredere în prea multe persoane care fac parte din viața ei.</p>
<p>Câștigătoarea de la US Open din 2021 a dezvăluit că a avut de suferit de mai multe ori din cauza faptului că a avut încredere în oamenii din jurul ei. Astfel, preferă să nu mai facă astfel de greșeli.</p>
<p>„Obișnuiesc să țin foarte multe lucruri pentru mine și îmi ia foarte mult timp să mă deschid în fața altor oameni. Nu m-am deschis cu mulți oameni din viața mea, dar în fața celor în care am cu adevărat încredere. Și problema este la mine, odată ce las pe cineva să intre, îl las să intre complet și țin atât de mult la el, încât m-am ars de câteva ori. Câțiva oameni în care am avut mare încredere m-au surprins, dar cred că așa e viața și încă mai am în jurul meu oameni minunați în care am mare încredere și lucrez la asta.</p>
<p>Adică, unei părți din mine nu-i place să vorbească prea mult despre orice problemă, pentru că o transformă într-o problemă și mai mare. Cred că acum învăț să accept ziua așa cum vine și să aleg disciplina în locul a ceea ce simt”, a povestit Emma Răducanu, conform <span>TheSun</span>.</p>
<h2><span>Emma Răducanu, protejată de părinți</span></h2>
<p><span>Tânăra jucătoare de tenis a povestit</span> că, până la vârsta de 18 ani, a fost protejată de părinți. După majorat, aceasta a început să simtă pe propria piele ce înseamnă să fie trădată de persoanele din jurul ei.</p>
<p>„Mă simt atrasă acum de acei oameni pe care îi cunosc și aș spune că cercul meu de prieteni este mai mic ca niciodată. Până la 18 ani, am fost doar cu părinții mei, m-au ajutat cu tot, ca și cum nimic nu m-ar fi putut atinge. Dintr-o dată, după aceea, toată lumea a venit și m-am ars de destule ori, fie profesional, fie personal”, a mai spus Emma Răducanu, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victorie epică pentru Gabriela Ruse la Roma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/roma/victorie-epica-pentru-gabriela-ruse-la-roma-20165074</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Victorie-epica-pentru-Gabriela-Ruse-la-Roma-1400x833.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Gabriela Ruse a obținut o victorie imensă la Roma, impunându-se în fața unei sportive mai bine clasată ca ea în ierarhia mondială.</p>
<p>România are două reprezentante în turul secund la Masters-ul de la Roma, Gabi Ruse alăturându-i-se bunei ei prietene Jaqueline Cristian.</p>
<h2><span>Gabriela Ruse a obținut o victorie epică la Roma, după un meci de două ore și 50 de minute</span></h2>
<p>Românca a trecut de două tururi preliminare pentru a ajunge pe tabloul principal la turneul din capitala Italiei, de categorie WTA 1.000, unde adversară i-a fost <span>rusoaica Polina Kudermetova, sora Veronikăi</span>, sportivă care acum 3 ani era în Top 10 mondial.</p>
<p>Ruse s-a impus cu 6-7 (10), 6-4, 6-2, la capătul unei partide care a durat două ore și 50 de minute. În prima manșă, românca s-a văzut condusă cu 1-4, iar Kudermetova a servit pentru set la 5-4.</p>
<p>Gabriela s-a mobilizat, a realizat break, iar la 5-6 a salvat trei mingi de set pe propriul serviciu. S-a ajuns în tie-break, unde fiecare jucătoare a avut trei ocazii să pună capt setului. Kudermetova a fost cea care a profitat de ultima, iar manșa s-a încheiat după oră și 7 minute.</p>
<h2><span>Ruse ar putea juca în turul 3 cu poloneza Iga Swiatek</span></h2>
<p>Ultimele două seturi au aparținut lui Ruse, chiar dacă a fost trădată de multe ori de serviciu. Concret, la 3-0 pentru româncă în parțialul secund, Kudermetova a realizat un break alb, după care Gabi a fost nevoită să salveze patru mingi pentru a rămâne în avantaj pe tabela de marcaj.</p>
<p>Decisivul a fost fără istoric. Gabi s-a distanțat la 4-2, a revenit de la 0-40, iar în ultimul game a convertit în punct a doua minge de meci.</p>
<p>Următoarea adversară este jucătoarea americană Danielle Rose Collins (35 WTA), desemnată a 29-a favorită a competiției de la Roma. Va fi a treia confruntare directă, primele două având loc în 2021.</p>
<p>Ruse a câștigat în sferturi la Hamburg cu 6-4, 1-6, 7-5, iar <span>Collins s-a impus în finala de la Palermo</span>, cu 6-4, 6-2, câștigând primul ei trofeu. Ulterior s-a mai impus la San Jose (după doar o săptămână), iar anul trecut la Miami (după ce în optimi a eliminat-o pe Sorana Cîrstea) și Charleston.</p>
<p>În calificările de la Roma, Ruse a fost desemnată a 11-a favorită și le-a învins pe argentinianca Solana Sierra cu 6-2, 7-5 în 97 de minute și pe germanca Laura Siegemund (cs 18) cu 7-5, 6-2. Dacă trece de Collins, o va avea adversară pe italianca Elisabetta Cocciaretto sau poloneza Iga Swiatek, a doua jucătoare a lumii.</p>
<p>Cealaltă româncă prezentă în turul secund la competiția din Italia este Jaquelien Cristian, care o va înfrunta pe kazaha Yulia Putintseva (29 WTA, cs 23), exceptată de la primul tur.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lovitură! Sorana Cîrstea s-a retras, în mod total neașteptat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/lovitura-sorana-cirstea-s-a-retras-in-mod-total-neasteptat-20164848</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lovitura-Sorana-Cirstea-s-a-retras-in-mod-total-neasteptat-scaled-e1746620770546-1400x891.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea, locul 131 WTA, s-a retras cu puțin timp înainte de meciul din turul inaugural al turneului WTA 1.000 de la Roma, dotat cu premii totale de 6.911.032 de dolari.</p>
<p><span>Campioană de la Madrid, în proba de dublu, Sorana Cîrstea</span> s-a accidentat la piciorul drept, motiv pentru care nu s-a mai prezentat la meciul împotriva Carolinei Dolehide (26 de ani, locul 73 WTA).</p>
<p>În locul Soranei, Dolehide va juca cu australianca Olivia Gadeki (locul 91 WTA), care a intrat pe tabloul principal din postura de „lucky-loser”, după înfrângerea cu australianca Ajla Tomljanovic (locul 79 WTA).</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, nevoită să se retragă din turneul de la Roma</span></h2>
<p>Din cauza problemelor de natură medicală, Sorana Cîrstea a anunțat organizatorii că nu va mai lua startul la competiția din capitala Italiei.</p>
<p>Românca se afla la a noua participare la turneul de la Roma, unde a debutat în 2012 și unde a obținut cele mai bune rezultate în 2012 și 2024, când ajungea în turul 4 al turneului. Anul trecut a pierdut în fața lui Madison Keys, cu scorul 6-2, 6-1.</p>
<p>România a avut două jucătoare pe tabloul de calificări din acest an, Gabriela Ruse (locul 88 WTA) și Anca Todoni (locul 91 WTA).</p>
<p>În calificări, Ruse a trecut de argentinianca Solana Sierra (locul 111 WTA), cu scorul de 6-2, 7-5, iar în „finala” calificărilor a învins-o pe germanca Laura Siegemund (locul 101 WTA), cu scorul de 7-5, 6-2.</p>
<p>Anca Todoni, favorita 13, a trecut de britanica Harriet Dart (locul 118 WTA), cu 6-2, 6-2, dar nu s-a mai prezentat la meciul cu Anna Blinkova, cel mai probabil din motive medicale, potrivit <span>Eurosport</span>. Pentru Todoni este a treia retragere în mai puțin de două luni. Astfel, pe tabloul principal a ajuns, din calificări, doar Ruse, care o va întâlni în turul inaugural pe Polina Kudermetova (locul 57 WTA). Aceasta este a doua confruntare între cele două jucătoare. Ruse s-a impus,  în primul tur de la Miami Open 2025, cu scorul de 6-1, 6-7 (5), 6-2.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, în turul 2 la Roma după victoria cu Alycia Parks</span></h2>
<p>Pe tabloul principal România o mai are pe Jaqueline Cristian, locul 74 WTA, care s-a calificat în turul al doilea după ce a învins-o pe Alycia Parks (SUA, locul 51 WTA), scor 6-2, 6-0. În turul secund, Cristian se va confrunta cu Yulia Putintseva (locul 29 WTA). Jucătoarea din Kazahstan conduce cu 1-0 în meciurile directe, succesul fiind înregistat în 2021, la Portoroz (hard).</p>
<p>Irina Begu (locul 83 WTA) a fost a treia româncă intrată direct pe tabloul principal, însă nu i-a făcut față colegei de generație, cehoaica Petra Kvitova, care a învins-o pentru a șaptea oară din cele opt meciuri directe. Victoria cu 7-5, 6-1, a rupt seria înfrângerilor pe care Kvitova le-a avut de la revenirea în circuit după ce a născut.</p>
<p>Campioana en-titre la Roma este Iga Swiatek, iar principala favorită a turneului este <span>Aryna Sabalenka, finalista ediției din 2024, care are ocazia să facă „dubla” pe zgura europeană, după ce a câștigat turneul de la Madrid</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a trăit în închisoare „copilul lui Ion Țiriac”. Boris Becker: „Am fost speriat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-a-trait-in-inchisoare-copilul-lui-ion-tiriac-boris-becker-am-fost-speriat-20164831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-a-trait-in-inchisoare-„copilul-lui-Ion-Tiriac.-Boris-Becker.-„Am-fost-speriat-1400x933.jpg"/><br/><p>Boris Becker, fostul mare jucător de tenis german, a povestit cât de speriat a fost în perioada petrecută în închisoare și în ce fel i-a schimbat viața această experiență.</p>
<p>În acest context, cel poreclit „copilul lui Ion Țiriac”, de pe vremea când magnatul român îi manageria cariera, spune că întotdeauna a plătit greșelile comise și a învățat mereu mai mult din eșecuri decât din victorii.</p>
<h2><span>Boris Becker și experiența din spatele gratiilor. „Viața e dificilă”</span></h2>
<p><span>Legendarul jucător de tenis german</span>, cel mai tânăr câștigător all-time al turneului de la Wimbledon, a povestit cât de traumatizat a fost pentru el în perioada în care a fost închis și în ce fel i-a schimbat viața această perioadă negativă.</p>
<p>În contextul vieții sale controversate, atât pe teren, cât și în viața personală, Boris Becker susține că mereu și-a plătit greșelile comise și a învățat mult mai multe din înfrângeri decât din victorii.</p>
<p>„Mi-a fost greu să-mi găsesc locul în viață după tenis. Am făcut greșeli, am avut o perioadă dificilă, dar acum sunt fericit. Închisoarea m-a făcut un om mult mai bun. Am fost speriat, uneori, și am plătit prețul greșelilor comise, dar întotdeauna am învățat mai mult din eșecuri decât din victorii.</p>
<p>Mi s-a întâmplat atât în tenis, cât și în viață. Chiar și în închisoare. Când ai atât de mult succes precum am avut eu când eram tânăr, presupui că lucrurile se vor derula mereu așa, că ești de neatins. Dar nu eram. A fost nevoie să învăț că majoritatea oamenilor nu câștigă și că viața e dificilă”, a declarat Boris Becker, pentru <span>El Mundo</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20164844" decoding="async" fetchpriority="high" height="932" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-1536x1022.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-2048x1363.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>A dezvăluit cum și-a irosit averea agonisită în tenis</span></h2>
<p>Acuzat de faliment, ascundere de bunuri, afaceri păguboase și un stil de viață care a epatat mereu, Boris Becker <span>și-a isprăvit banii strânși cu greu din tenis </span>în partaj, pensii alimentare și amenzi.</p>
<p>„Am avut perioade în care tot ce îmi doream era să dispar. Am avut o totală lipsă de intimitate pe care nu i-aș dori-o nici măcar celui mai mare dușman. Au fost ani dificili pentru mine. Să trăiești așa e insuportabil. A fost un coșmar, dar a făcut parte din proces.</p>
<p>Acum sunt împăcat cu viața. Tot ce mi s-a întâmplat e o consecință a succeselor mele. Dacă nu aș fi câștigat Wimbledon la 17 ani, nu aș fi fost număr unu mondial.</p>
<p>Dacă aș fi fost un jucător de duzină, nu aș fi suferit aceste probleme. Sunt două fețe ale aceleiași monede pe care o accept acum, dar am avut și perioade în care tot ce îmi doream era să dispar” a conchis Boris Becker pentru sursa citată mai sus.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
