<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Teo Meluță a dat petrecerea burlăcițelor în costum de baie. Cea mai frumoasă fotbalistă, imagini spectaculoase, la piscină</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/teo-meluta-a-dat-petrecerea-burlacitelor-in-costum-de-baie-cea-mai-frumoasa-fotbalista-imagini-spectaculoase-la-piscina-20218364</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Teo-Meluta-a-dat-petrecerea-burlacitelor-in-costum-de-baie.-Cea-mai-frumoasa-fotbalista-imagini-spectaculoase-la-piscina.jpg"/><br/><p>Teo Meluță (25 de ani), considerată de mulți drept cea mai frumoasă fotbalistă din România, a profitat de căldura de afară și a dat petrecerea burlăcițelor în costum de baie.</p>
<p>Jucătoarea echipei naționalei feminine de fotbal a României a distribuit câteva dintre imaginile surprinse la piscină pe pagina ei de Instagram.</p>
<h2><span>Petrecere a burlăcițelor inedită pentru cea mai frumoasă fotbalistă din România. Cum se pregătește Teo Meluță de nuntă</span></h2>
<p><span>Teo Meluță s-a ales cu titlul de „cea mai frumoasă fotbalistă a țării”</span>, iar pe platformele de socializare beneficiază de o comunitate importantă, doar pe Instagram fiind urmărită de aproape 40.000 de persoane.</p>
<p>Componentă a echipei naționale feminine de fotbal a României și ex-legitimată la clubul turc Fatih Vatan Spor, Teo Meluță se pregătește pentru un eveniment important pe care îl va organiza în vara acestui an. În urmă cu aproximativ 12 luni, <span>cea mai frumoasă fotbalistă din România a fost cerută în căsătorie de Vlad Nicoară</span> și fără să stea pe gânduri a spus „DA”.</p>
<p>La câteva luni distanță, Teo Meluță și iubitul ei, care de asemenea activează în peisajul fotbalului românesc, din postura de preparator fizic, au spus amândoi „DA”, doar că în fața ofițerului Stării Civile.</p>
<p>Așadar, sunt deja căsătoriți cu acte, doar că în acest an plănuiesc să facă și o petrecere de nuntă pe măsură.</p>
<p>Până la marele eveniment, Teo Meluță a organizat o petrecere a burlăcițelor și având în vedere că afară sunt peste 30 de grade Celsius a profitat de căldură pentru alege o locație specială. Precis, fotbalista și prietenele ei au petrecut la piscină, în costume de baie, după cum se poate vedea în imaginile de la finalul galeriei foto a articolului.</p>
<blockquote><p>Petrecerea burlăcițelor pentru frumusețea asta”, a scris una dintre prietenele lui Teo, pe Instagram, postarea fiind distribuită și de fotbalistă ulterior.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20218372" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20218372"><img alt="" class="size-large wp-image-20218372" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 839px) 100vw, 839px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/teo-meluta-in-costum-de-baie-2-839x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/teo-meluta-in-costum-de-baie-2-839x1400.jpg 839w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/teo-meluta-in-costum-de-baie-2-768x1282.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/teo-meluta-in-costum-de-baie-2-920x1536.jpg 920w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/teo-meluta-in-costum-de-baie-2.jpg 1080w" width="839"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20218372">SURSA FOTO: instagram.com/teeeomeluta</figcaption></figure>
<h2><span>Teo Meluță așteaptă să semneze un nou contract</span></h2>
<p>Contractul lui Teo Meluță cu turcii de la Fatih Vatan Spor a expirat la finalul sezonului 2024-2025 și nu s-a semnat o prelungire. În mai, la scurt timp după ce a devenit liberă, sportiva a mărturisit că nu se grăbește să semneze cu un nou club. Ea l-a însărcinat pe agentul ei cu misiunea de a analiza toate ofertele, iar pe parcursul acestei veri va lua o decizie.</p>
<blockquote><p>Momentan sunt într-o perioadă de pauză, după ce se termină campionatele agentul meu va intra în mai multe discuții. A fost deja o ofertă din Turcia, au fost discuții, dar nu s-a concretizat. Fotbalul din Turcia este mult peste nivelul din România. Individual este mult mai puternic, pentru că sunt mai multe jucătoare internaționale. Pot fi șapte sau opt jucătoare internaționale, la noi sunt mult mai puține”, Teo Meluță, printre altele, potrivit <span>Gsp.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câți bani a dat Gabi Tamaș pentru elicopterul cu care s-a plimbat la festivalul „Beach, Please!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cati-bani-a-dat-gabi-tamas-pentru-elicopterul-cu-care-s-a-plimbat-la-festivalul-beach-please-20217904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cati-bani-a-dat-Gabi-Tamas-pentru-elicopterul-cu-care-s-a-plimbat-la-festivalul-„Beach-Please.jpg"/><br/><p>Gabi Tamaș a fost la „Beach Please!” alături de familie și s-a plimbat cu elicopterul deasupra locației în care are loc cel mai mare festival de muzică hip-hop din Europa.</p>
<p>Fostul internațional român nu a ratat ocazia de a merge alături de fiica și soția sa la cel mai mare festival organizat de influencerul Selly la malul mării. Gabi Tamaș a postat imagini de la Costinești atât de la festival cât și de deasupra festivalului, dintr-un elicopter. Plimbarea cu elicopterul l-a costat 100 de euro de persoană pe rebelul fotbalului românesc.</p>
<h2><span>Gabi Tamaș a avut parte de o experiență inedită cu elicopterul la „Beach Please!”</span></h2>
<p><span>Cunoscut pentru escapadele sale</span> dincolo de terenul de fotbal, Gabi Tamaș este totuși un familist convins. Alături de soția sa Ioana, au însoțit-o pe fiica lor Selena la cel mai așteptat eveniment al anului în rândul tinerilor. Festivalul „Beach Please!” are loc zilele acestea la Costinești și sute de mii de tineri meg să își vadă idolii pe scena grandioasă.</p>
<p>Ioana și Gabi Tamaș au postat imagini pe rețelele de socializare de la „Beach Please!”. Întreaga familie s-a bucurat de o plimbare cu avionul deasupra festivalului. Selly a dezvăluit că plimbarea cu elicopterul costă 100 de euro de persoană. De asemenea, cei care doresc să scape de drumul aglomerat de la București la Costinești, pot închiria un elicopter de la partenerii festivalului. Cu doar 800 de euro de persoană și grup de minim 3 persoane, oricine poate avea parte de o experiență deosebită.</p>
<blockquote><p>„În timpul festivalului, dacă sunteți un grup de trei persoane, vă puteți închiria un elicopter care să vă plimbe, să vedeți tot Beach, Please-ul! sau marea de sus, pentru doar 100 de euro de persoană.</p>
<p> </p>
<p>Drumul de la Mamaia până la festival costă doar 140 de euro de persoană, dacă sunteți cinci persoane, iar din București până aici la festival, 800 de euro”, a spus Selly, co-fondatorul festivalului.</p></blockquote>
<p>Printre numele sonore de artiști internaționali prezenți la „Beach Please!” în acest an se numără Young Thug, Yeat, Ken Carson, 21 Savage și Lil Baby.</p>
<h2><span>Cine este Ioana Tamaș, soția fostului fundaș de la Dinamo</span></h2>
<p>Gabi și Ioana Tamaș trăiesc o frumoasă poveste de dragoste de mai bine de 21 ani. Ambii sunt din Brașov și s-au cunoscut pe vremea când Ioana avea doar 16 ani și Gabi avea 20 de ani. S-au căsătorit în 2012 și au împreună o fetiță, Selena.</p>
<p><span>Soția fostului star </span>de la Dinamo a făcut Facultatea de Educație Fizică și Sport. În prezent este instructor de pilates. În copilărie a practicat gimnastică, iar la scurt timp după ce a devenit mămică, s-a apucat de pilates.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB, amendată după meciul cu Hermannstadt! Anunțul Jandarmeriei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fcsb-amendata-dupa-meciul-cu-hermannstadt-anuntul-jandarmeriei-20218226</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/FCSB-amendata-dupa-meciul-cu-Hermannstadt-Anuntul-Jandarmeriei-1400x1050.jpg"/><br/><p>Prin intermediul unui comunicat oficial, Direcția Generală de Jandarmi a Municipiului București a anunțat sancțiunile pe care le-a aplicat la meciul FCSB – FC Hermannstadt 1-1.</p>
<p>Cele două grupări s-au duelat sâmbătă seară, 12 iulie 2025, pe Stadionul Steaua din Ghencea, în runda inaugurală a Superligii.</p>
<h2><span>Jandarmeria a avut de lucru la partida FCSB – FC Hermannstadt 1-1</span></h2>
<p><span>FCSB și FC Hermannstadt au remizat în etapa 1 din Superliga României, 1-1</span> în Ghencea, la capătul unei dispute care a fost destul de animată.</p>
<p>FCSB a ratat mai multe ocazii mari și, de asemenea, a avut un gol anulat al lui Kiki, pe motiv de offisde, în timp ce FC Hermannstadt, la scorul de 1-0, putea să își dubleze avantajul. Însă, Ianis Stoica a trimis doar în stâlpul stâng al porții.</p>
<p>În ceea ce privește atmosfera, aceasta nu a fost una electrizantă, însă <span>cei aproximativ 6.000 de spectatori care și-au făcut apariția în Ghencea au încercat să trăiască intens</span> alături de jucători. La finalul meciului s-au auzit și ușoare huiduieli, fanii gazdelor fiind profund dezamăgiți de faptul că deținătoarea trofeului de campioană nu a debutat cu un triumf în noul sezon.</p>
<p>În același timp, chiar dacă arena a fost departe de a fi plină, tot au avut loc câteva incidente și Jandarmeria Română a trebuit să ia măsuri. Într-un comunicat pe care l-a emis duminică dimineață, Direcția Generală de Jandarmi a Municipiului București a anunțat sancțiunile pe care le-a aplicat la meciul FCSB – FC Hermannstadt 1-1:</p>
<blockquote><p>Referință meci de fotbal FCSB – FC Hermannstadt. Măsuri dispuse cu ocazia partidei: În urma încălcării cadrului normativ în vigoare, jandarmii au întocmit două acte de sesizare a organelor de urmărire penală, unul în conformitate cu prevederile art. 4, alin. 1 din OUG nr. 31 din 2002 privind interzicerea organizațiilor, simbolurilor și faptelor cu caracter fascist, legionar, rasist sau xenofob și a promovării cultului persoanelor vinovate de săvârșirea unor infracțiuni de genocid contra umanității și de crime de război), cu modificările și completările ulterioare și unul în conformitate cu prevederile art. 244 din Codul Penal al României”, a transmis <span>DGJMB</span>.</p></blockquote>
<h2><span>8 sancțiuni contravenționale</span></h2>
<p>În continuarea comunicatului, Jandarmeria Română a dezvăluit că a dat deja 8 amenzi, însă numărul acestora ar putea crește în următoarele ore, deoarece se fac verificări pentru identificarea altor persoane care „au încălcat cadrul legal în vigoare”.</p>
<blockquote><p>De asemenea, jandarmii au aplicat 8 sancțiuni contravenționale, în valoare totală de 1850 de lei. Totodată, a fost aplicată o sancţiune complementară privind interzicerea accesului la competițiile sportive pe o perioadă de 6 luni. În continuare, se fac verificări pentru identificarea şi sancționarea altor persoane care au încălcat cadrul legal în vigoare. În fınal, dorim să multumim tuturor celor care au respectat cadrul legal în vigoare”, mai precizează reprezentanții DGJMB.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cea mai frumoasă debutantă de la Wimbledon a făcut public secretul care a ajutat-o să devină model: „Sunt un extraterestru!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cea-mai-frumoasa-debutanta-de-la-wimbledon-a-facut-public-secretul-care-a-ajutat-o-sa-devina-model-sunt-un-extraterestru-20217641</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cea-mai-frumoasa-debutanta-de-la-Wimbledon-a-facut-public-secretul-care-a-ajutat-o-sa-devina-model-„Sunt-un-extraterestru.jpg"/><br/><p>Cea mai frumoasă debutantă de la Wimbledon s-a confruntat cu critici dure din partea internauților pentru modul cum arată, dar a avut puterea să depășească momentul și să glumească pe seama asta.</p>
<p>Carson Branstine a ajuns în premieră pe tabloul principal de la Wimbledon. Superbul fotomodel în vârstă de 24 de ani nu a avut prea mult noroc și s-a lovit de liderul mondial WTA în primul tur. <span>Aryna Sabalanka a fost impresionată</span> și chiar i-a făcut complimente adversarei sale.</p>
<p>Sportiva canadiană nu a avut viață ușoară cu trolii de pe internet care s-au luat de multe ori de felul în care arată și au numit-o „extraterestru”. A depășit cu bine fazele de body-shaming și a glumit pe seama asta precizând că secretul care a ajutat-o să devină model este faptul că „e extraterestru”.</p>
<h2><span>Carson Branstine, sarcastică la adresa criticilor trolilor de pe internet: „Mă autointitulez extraterestru tot timpul”</span></h2>
<p>Canadianca este un fotomodel de succes, dar îmbină această pasiune foarte bine cu sportul pe care l-a practicat de mică. Ajunsă în premieră pe tabloul principal de la Wimbledon, Carson Branstine a vorbit despre problemele cu care se confruntă des din cauza aspectului fizic. Chiar dacă oamenii pe internet încearcă să o facă să se simtă inconfortabil, sportiva nu se simte deloc așa, ba dimpotrivă, le spune tuturor că e un extraterestru.</p>
<blockquote><p>„Oamenii adoră să-și dea cu părerea despre lucruri pe care, de fapt, nu le cunosc, dar nu mă deranjează. Cele mai frecvente comentarii de tip hate, între ghilimele, au confirmat exact de ce sunt semnată ca model, așa că le mulțumesc. Nu spun nimic ce nu știam deja.</p>
<p> </p>
<p>Că mă numesc extraterestru. Am văzut comentarii, am primit mesaje private și am citit lucruri în articole sau pe Twitter, Instagram sau alte platforme – gen ‘ochii tăi sunt prea depărtați’, ‘pari un extraterestru’. Iar eu sunt gen: fix ăsta e punctul. Mulțumesc. Mă autointitulez extraterestru tot timpul. Prietenii mei îmi spun: ‘cu cine semeni dintre celebrități?’</p>
<p> </p>
<p>Și eu le zic: cu nimeni. Sunt un extraterestru. Spun asta mereu. Așa că e, practic, o confirmare. Sau alții zic ‘arăți ca un bărbat’, ‘ai trăsături masculine’. Iar eu zic: și asta e ideea. Asta e apreciat în industria modellingului”, a declarat Branstine pentru <span>Sun Sport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Modelling-ul, parte importantă din viața jucătoarei de tenis: „Trebuie să alegi ce lupte merită”</span></h2>
<p>Carson Branstine s-a apucat de modelling la o vârstă fragedă, afișându-se în lumina reflectoarelor de la șapte ani. A pus o perioadă cariera de fotomodel pe pauză pentru a câștiga bani chiar și din curierat, astfel că modelling-ul a rămas mai mult un hobby. În prezent, consideră că 90% este jucătoare de tenis și 10% fotomodel.</p>
<blockquote><p>„Aș zice că sunt 90% jucătoare de tenis și 10% model, dar trebuie să alegi ce lupte merită. Nu aș spune că modellingul e o activitate relaxantă ca hobby, dar îmi place. Simt că mereu am nevoie de un pic de stres în viață. Așa sunt construită. Ca să fii un sportiv de top, sau să excelezi în orice alt domeniu, trebuie să fii un pic nebun. Deci e ok pentru mine.”, a adăugat sportiva.</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul favorit al lui Ianis Hagi a făcut avere la arabi. Câți bani are în conturi, după ce a şi donat sume generoase pentru acțiuni caritabile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/antrenorul-favorit-al-lui-ianis-hagi-a-facut-avere-la-arabi-cati-bani-are-in-conturi-dupa-ce-a-si-donat-sume-generoase-pentru-actiuni-caritabile-20217188</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-favorit-al-lui-Ianis-Hagi-a-facut-avere-la-arabi.-Cati-bani-are-in-conturi-dupa-ce-a-si-donat-sume-generoase-pentru-actiuni-caritabile.jpg"/><br/><p>Antrenorul care i-a acordat cea mai mare încredere lui Ianis Hagi la Rangers și-a umplut conturile la arabi.</p>
<p>Steven Gerrard a petrecut un an și jumătate la Al-Ettifaq din Arabia Saudită. Fostul antrenor de la Rangers a reușit să crească valoarea companiei sale personale la peste 11 milioane de euro.</p>
<h2><span>Venituri uriașe generate de Steven Gerrard, un mare filantrop din rândul foștilor fotbaliști</span></h2>
<p>Steven Gerrard este o legendă a clubului Liverpool dar nu a avut încă șansa să își antreneze echipa de suflet. O scurtă perioadă de timp, Gerrard l-a antrenat pe Ianis Hagi la Rangers, fiind antrenorul preferat al internaționalului român. Legendarul fotbalist a înființat compania „Steven Gerrard Promotions” încă din perioada în care evolua ca jucător pentru a-și gestiona veniturile din afara terenului.</p>
<p>Conform ultimelor date, antrenorul englez câștigă în continuare sume foarte mari, la mai bine de opt ani de când a „pus ghetele în cui”. Potrivit presei britanice, valoarea companiei sale personale a crescut la aproape 11 milioane de euro. Suma include un portofoliu de investiții de peste 7 milioane de euro.</p>
<p>Fostul tehnician de pe Ibrox are propriul brand de haine pe care îl promovează în special pe rețelele de socializare. Sumele uriașe câștigate nu l-au schimbat deloc pe „Steve G”. Fostul star de la Liverpool a donat peste 50.000 de euro în ultimii ani prin fundația sa caritabilă, „Steven Gerrard Foundation”.</p>
<h2><span>Salariu uriaș încasat la arabi: 18.000.000 de euro</span></h2>
<p>Steven Gerrard a câștigat sume uriașe și din antrenorat, nu doar din investiții. În 2023 a semnat cu formația arabă Al-Ettifaq, dar nu a rezistat decât un an și jumătate. Rezultatele slabe l-au făcut să plece de la clubul cu care avea contract până în 2027 și de la care încasa 18 milioane de euro pe sezon.</p>
<blockquote><p>„Îmi asum responsabilitatea pentru rezultatul meciului, inclusiv pentru ocaziile ratate și scăderea performanței.Conducerea clubului a oferit tot ceea ce are nevoie echipa în materie de sprijin și transferuri. Accidentările și absența jucătorilor cheie au afectat negativ performanța”, a spus Gerrard, citat de liverpoolecho.co.uk.</p></blockquote>
<p>A mai antrenat la echipa de tineret a lui Liverpool, Rangers și Aston Villa. Cea mai mare performanță a fost titlul cucerit cu Rangers, în 2021. A fost primul antrenor care a adus titlul pe Ibrox după o pauză de 10 ani. Sub comanda sa, <span>Ianis Hagi a avut cele mai bune evoluții</span> în Scoția.</p>
<p>Steven Gerrard a mai purtat discuții cu scoțienii să revină în această vară, dar nu a ajuns la un acord. Ar fi fost singura șansă prin care <span>Ianis Hagi ar fi putut continua la gruparea de pe Ibrox. </span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
