<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>De ce nu a fost lăsată fiica cea mică a lui Ilie Năstase să studieze în România: „Te dau afară dacă iei puțin!” Emma plătește o taxă uriașă la universitatea unde a învățat Kate Middleton</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/de-ce-nu-a-fost-lasata-fiica-cea-mica-a-lui-ilie-nastase-sa-studieze-in-romania-te-dau-afara-daca-iei-note-mici-emma-plateste-o-taxa-uriasa-la-universitatea-unde-a-invatat-kate-mid-20307593</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/De-ce-nu-a-fost-lasata-fiica-cea-mica-a-lui-Ilie-Nastase-sa-studieze-in-Romania.jpg"/><br/><p>Emma Năstase, fiica cea mică a lui Ilie Năstase și a Amaliei Năstase, a fost trimisă de mama ei să își continue studiile în străinătate, deși costurile sunt uriașe.</p>
<p>La doar 19 ani, <span>cea mai mică dintre fiicele lui Ilie Năstase </span>(79 de ani), îl face mândru pe primul lider din istoria clasamentului ATP! Emma a terminat primul an de facultate <!--StartFragment --><span class="cf0">cu o medie excelent</span><span class="cf1">ă, o realizare importantă av</span><span class="cf0">ând în vedere prestigiul institu</span><span class="cf1">ției la care studiază.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Tânăra urmează cursurile Universității St. Andrews din Scoția, acolo unde au învățat prințul William și Kate Middleton, iar taxele sunt pe măsură.</p>
<h2><span>De ce nu a fost lăsată fiica cea mică a lui Ilie Năstase să studieze în România! Plătește o sumă uriașă la universitatea unde au învățat prințul William și Kate Middleton</span></h2>
<p>Amalia Năstase (49 de ani), fosta soție a lui Ilie Năstase, a mărturisit că nu a dorit ca Emma să își continue studiile în România, în ciuda faptului că plătește între 25.000 și 30.000 de lire sterline anual la universitatea din Scoția:</p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">„Eu nu </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2">țeleg discuția asta. Tu te naști și ai o chemare către ceva. Dacă tu găsești chemarea ta </span><span class="cf1">în alt</span><span class="cf2">ă parte, asta nu </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf2">ă că tu nu mai ești rom</span><span class="cf1">ân sau nu iube</span><span class="cf2">ști Rom</span><span class="cf1">ânia. Normal c</span><span class="cf2">ă ești rom</span><span class="cf1">ân toat</span><span class="cf2">ă viața ta și… Tu poți să faci mult mai multe pentru Rom</span><span class="cf1">ânia de afar</span><span class="cf2">ă dec</span><span class="cf1">ât ai putea s</span><span class="cf2">ă faci de aici!”, a declarat Amalia Năstase într-un interviu pentru <span>Libertatea</span>. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Emma a terminat primul an de facultate cu brio: <!--StartFragment --><span class="cf0">„Am luat 16 din 20, care e un </span><span class="cf1">«First» la mine la facultate. La ei e din 20 de puncte </span><span class="cf2">și poți să primești </span><span class="cf1">«First», care e cam cel mai sus, de la 16 în sus. Deci un fel de 9 la noi, cum ar veni. Dar oricum notele nu conteaz</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în primul an. Conteaz</span><span class="cf2">ă dacă iei prea puțin: te dau afară! Dar altfel contează doar ca să </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2">țelegi tu ce s-a făcut p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă atunci. Oricum, chestiile pe care le </span><span class="cf1">înve</span><span class="cf2">ți </span><span class="cf1">în primul </span>an le folosiți și în al doilea an, și în al treilea an… Au un sistem foarte bun de filtrare. Dacă nu înveți, pleci”, a spus Emma, conform sursei citate.</p>
<h2><span>Cealaltă fiică a lui Ilie Năstase a luat o decizie similară cu cea a Simonei Halep: <span class="cf0">„Îți poate schimba viața”</span></span></h2>
<p>Ilie Năstase și Amalia Năstase au împreună două fiice, pe Emma (19 ani) și Alessia (22 de ani). Aceasta din urmă a luat o decizie curajoasă, <span>făcându-și o operație de reducție mamară</span>, așa cum a procedat și Simona Halep la începutul carierei.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Sunt multe chestii pe care nu le faci pentru c</span><span class="cf1">ă tu ai fost </span><span class="cf2">înv</span><span class="cf1">ățată altfel de altă lume și c</span><span class="cf2">ând ajungi la doctor </span><span class="cf1">și vezi că de fapt nu e așa, chiar </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ți poate schimba viața. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Eu inițial, c</span><span class="cf2">ând am auzit ce-am auzit, m</span><span class="cf1">ă abțineam, ziceam că poate nu e pentru mine, poate nu trebuie să fac, și nu are nicio treabă. Adică acum pot să zic că efectiv mi s-a schimbat viața și modul </span><span class="cf2">în care tr</span><span class="cf1">ăiesc pentru că mă simt bine eu cu mine”, a afirmat Alessia Năstase. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Acuzată că are un nivel prea mare de testosteron, Aryna Sabalenka aruncă bomba! Totul se datorează lui Novak Djokovic: „De asta nu mai obosesc când joc împotriva fetelor” </title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/acuzata-ca-are-un-nivel-prea-mare-de-testosteron-aryna-sabalenka-arunca-bomba-totul-se-datoreaza-lui-novak-djokovic-de-asta-nu-mai-obosesc-cand-joc-impotriva-fetelor-20307452</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Acuzata-ca-are-un-nivel-prea-mare-de-testosteron-Aryna-Sabalenka-arunca-bomba.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka (Belarus, 27 de ani), cea mai bună jucătoare de tenis a momentului, a făcut dezvăluiri neașteptate despre relația cu campionul sârb Novak Djokovic (38 de ani).</p>
<p>Acuzată recent de către ucraineanca Marta Kostyuk (27 de ani) că <span>ar deține un nivel prea mare de testosteron</span>, Aryna Sabalenka a explicat care este, de fapt, secretul din spatele formei sale fizice impresionante.</p>
<p>Sabalenka, <span>ocupanta locului 1 mondial</span>, are o relație de prietenie cu deținătorul a 24 de titluri de Grand Slam, dezvăluind că sfaturile lui „Nole” o ajută să își destabilizeze adversarele din circuit.</p>
<h2><span>Acuzată că are un nivel prea mare de testosteron, Aryna Sabalenka a dezvăluit că Novak Djokovic este de fapt „arma secretă” </span></h2>
<p>Într-un interviu acordat publicației <span>France 24</span>, Aryna Sabalenka a vorbit despre legătura specială cu Novak Djokovic, ce ar avea un impact uriaș asupra parcursului ei în circuitul WTA: <!--StartFragment --><span class="cf0">„Este un tip grozav </span><span class="cf1">și foarte deschis. Poți să-l </span><span class="cf2">întrebi orice, iar el î</span><span class="cf1">ți oferă un sfat. </span><span class="cf2">Îmi place enorm s</span><span class="cf1">ă mă antrenez cu el, pentru că pentru mine este un antrenament de intensitate foarte mare. </span></p>
<p><span class="cf1">Mă ajută at</span><span class="cf2">ât fizic, cât </span><span class="cf1">și mental să devin mai bună. Iar atunci c</span><span class="cf2">ând joc împotriva fetelor, nu mai resimt oboseala fizic</span><span class="cf1">ă, tocmai pentru că mă pregătesc cu Novak”, a afirmat jucătoarea care a triumfat în luna septembrie la Grand Slam-ul de la US Open (6-3, 7-6 în finala cu americanca Amanda Anisimova). </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Totodată</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Sabalenka</span><span class="cf0"> a dezv</span><span class="cf1">ăluit că, la Wimbledon, i-a cerut lui Djokovic sfaturi despre cum să abordeze duelurile cu adversarele: </span><span class="cf0">„Am vorbit probabil o or</span><span class="cf1">ă, dar cu Novak poți vorbi oric</span><span class="cf2">ând mai mult </span><span class="cf1">și îi poți pune orice </span><span class="cf2">întrebare pentru a primi un sfat”, a m</span><span class="cf1">ărturisit </span><span class="cf1">Sabalenka</span><span class="cf1">.</span></p>
<h2><span>Acuzații controversate ale Martei Kostyuk la adresa Arynei Sabalenka: „Unele au un nivel mai ridicat de testosteron” </span></h2>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Aryna Sabalenka, dar și rivala acesteia, Iga Swiatek, au fost în această săptămână țintele unor acuzații controversate făcute de Marta Kostyuk. Sportiva din Ucraina a spus că Sabalenak și Swiatek sunt avantajate de un nivel mai mare de testosteron, <!--StartFragment --><span class="cf0">hormon care, în mod normal, se reg</span><span class="cf1">ăsește </span><span class="cf0">în cantit</span><span class="cf1">ăți reduse </span><span class="cf0">în organismul femeilor.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>„Împotriva Igăi Swiatek, când am jucat cu ea, nu eram deloc pregătită să joc. Am înfruntat-o acum mai bine de un an și a fost foarte puternică. Cu Aryna, știu că este mereu o luptă grea. Am propriile mele abilități, dar, până la urmă, toate sunt mult mai mari decât mine, mult mai înalte decât mine, mult mai puternice decât mine. Toți avem propria noastră structură biologică. Unele au un nivel mai ridicat de testosteron, altele mai scăzut.</p>
<p>Este pur și simplu natural și asta ajută cu siguranță. Mă simt mai mică decât ele. Încerc să văd cum pot să le înving pe aceste jucătoare cu abilitățile de tenis pe care le am, dar trebuie să muncesc mai mult pentru a câștiga puncte. Trebuie să alerg mult mai mult decât ele pentru a câștiga puncte”, a declarat Kostyuk pentru <span>Tennis365.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce cadou a cerut Sorana Cîrstea, după revenirea în Top 50 WTA! Dorința i-a fost împlinită imediat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-cadou-a-cerut-sorana-cirstea-dupa-revenirea-in-top-50-wta-dorinta-i-a-fost-implinita-imediat-20307515</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sorana-Cirstea-si-Ion-Tiriac.png"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani, locul 45 WTA) a primit un cadou special, la scurt timp după revenirea printre cele mai bune 50 de jucătoare de tenis ale lumii.</p>
<p>Sorana Cîrstea se află pe val în cicrcuitul WTA și chiar dacă la începutul sezonului lua în calcul retragerea, <span>evoluțiile solide o fac să își continue aventura</span> în sportul alb.</p>
<p>Profitând de forma excelentă, Cîrstea le-a cerut un wild card organizatorilor turneului WTA 250 de la Hong Kong, iar aceștia au acceptat solicitarea româncei fără să stea pe gânduri.</p>
<h2><span>Dorință împlinită! Sorana Cîrstea a primit cadou un wild card din partea organizatorilor de la Hong Kong</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea va participa, astfel, la turneul Hong Kong Tennis Open, în perioada 27 octombrie – 2 noiembrie, iar sportiva antrenată de Adrian Cruciat și-a aflat deja adversara din primul tur.</p>
<p>Cîrstea se va duela pentru un loc în optimile de finală ale competiției cu Dalma Galfi din Ungaria, ocupanta locului 93 WTA. Sorana va participa la Hong Kong prin prisma unui wild card, după ce săptămâna aceasta a luat o pauză de la tenis, nedorind să evolueze și la WTA 500 Tokyo.</p>
<p>„Sori” <span>și-a încărcat bateriile la Dubai (Emiratele Arabe Unite)</span>, acolo unde își petrece cea mai mare parte a timpului. Cîrstea și-a luat rezidență la Abu Dhabi, dar locuiește la Dubai. <!--StartFragment --><span class="cf0">Sorana a ajuns sâmb</span><span class="cf1">ătă la Hong Kong, arătându-și entuziasmul după acceptarea pe tabloul principal: </span><span class="cf2">„Bucuroas</span><span class="cf1">ă să fiu aici”, a transmis rom</span><span class="cf0">ânca </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-un </span><span class="cf0">Instastory</span><span class="cf0">, al</span><span class="cf1">ătur</span><span class="cf0">ând </span><span class="cf1">și un scurt videoclip de la antrenament.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a revenit în Top 50 WTA după un an de așteptare</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea are statut de cap de serie numărul 7 la turneul de la Hong Kong, desfășurat pe hard și dotat cu premii în valoare totală de 275.094 de dolari. Favorită principală este Belinda Bencic (Elveția, 13 WTA), calificată și în finala turneului de la Tokyo, ce va avea loc duminică.</p>
<p>Dacă va trece de Dalma Galfi, în optimile de finală de la Hong Kong, Sorana Cîrstea va da peste câștigătoarea meciului dintre Ajla Tomljanovic (Australia, 89 WTA) și o sportivă venită din calificări.</p>
<p>Sorana a revenit săptămâna aceasta în Top 50 WTA după o așteptare de o lună. Cîrstea a realizat un salt de șase poziții, până pe 45 WTA, grație semifinalei atinse la Osaka (1-6, 6-2, 4-6 cu Leylah Fernandez din Canada).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția campioanei olimpice la tenis când a văzut-o pe Sorana Cîrstea într-o rochie decoltată! Românca a atras atenția tuturor la Dubai. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-campioanei-olimpice-la-tenis-cand-a-vazut-o-pe-sorana-cirstea-intr-o-rochie-decoltata-romanca-a-atras-atentia-tuturor-la-dubai-foto-20307404</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-campioanei-olimpice-cand-a-vazut-o-pe-Sorana-Cirstea-intr-o-rochie-decoltata.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani, locul 45 WTA) a profitat din plin de câteva zile libere, sportiva din Târgoviște atrăgând toate privirile cu apariția din acest weekend.</p>
<p>După ce în urmă cu o săptămână juca în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka (1-6, 6-2, 4-6 cu Leylah Fernandez din Canada), Sorana Cîrstea impresionează și în afara terenului de tenis.</p>
<p>Cîrstea a beneficiat de o pauză de o săptămână în circuit, pe care a ales să o petreacă<span> î</span><span>n orașul ei preferat, Dubai</span> (Emiratele Arabe Unite). Sorana s-a mutat aici în urmă cu mai mulți ani, motivând că are condiții mai bune de antrenament în sezonul rece.</p>
<h2><span>Reacția campioanei olimpice la tenis Monica Puig când a văzut-o pe Sorana Cîrstea într-o rochie decoltată: „Splendidă”</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea, a doua „rachetă” a României în circuitul WTA, după Jaqueline Cristian (42 WTA), a făcut senzație în mediul online după ce a urcat pe Instagram o poză într-o rechie albă, decoltată.</p>
<p>Văzând-o pe Sorana în această ipostază spectaculoasă, Monica Puig (32 de ani), campioana olimpică de la Rio 2016, a pus mâna pe telefon și i-a comentat imediat româncei: „Ești splendidă”, a fost complimentul pe care Sorana l-a primit din partea Monicăi, prima portoricană medaliată cu aur în istoria Jocurilor Olimpice.</p>
<p>Iar Monica Puig nu a fost singura vedetă din lumea tenisului impresionată de apariția Soranei Cîrstea. Donna Vekic, o altă prietenă a româncei din circuit, i-a lăsat o inimioară lui „Sori” în secțiunea de comentarii.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a îmbinat utilul cu plăcutul la Dubai</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a îmbinat utilul cu plăcutul la Dubai, ținând cont că a efectuat și o sesiune de antrenament, <span>sub supravegherea lui Peter Wessels</span>, fost tenismen profesionist, actualmente antrenor.</p>
<p>Cîrstea nu și-a încheiat încă sezonul 2025, ea urmând să concureze săptămâna viitoare la turneul WTA 250 de la Hong Kong, dotat cu premii în valoare totală de 275.094 de dolari.</p>
<p>Sorana, beneficiară a unui wild card, va debuta la Hong Kong împotriva Dalmei Galfi (Ungaria, 93 WTA). Pentru prezența pe tabloul principal al competiției, Cîrstea are asigurat un cec de 2.075 de dolari, în timp ce calificarea în optimile de finală i-ar putea aduce un premiu de 4.160 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Agenția care a ruinat-o pe Simona Halep lovește din nou, la 8 luni după retragerea româncei! Încă un test pozitiv depistat la US Open: „Nu deținea o scutire pentru această substanță!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/agentia-care-a-ruinat-o-pe-simona-halep-loveste-din-nou-la-8-luni-dupa-retragerea-romancei-inca-un-test-pozitiv-depistat-la-us-open-nu-detinea-o-scutire-pentru-aceasta-substanta-20307346</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Agentia-care-a-ruinat-o-pe-Simona-Halep-loveste-din-nou-la-8-luni-dupa-retragerea-romancei.webp"/><br/><p>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA) a anunțat un nou caz de dopaj, declanșat ca urmare a unui test pozitiv depistat la US Open, același turneu care i-a adus suspendarea și româncei Simona Halep.</p>
<p>Continuă scandalurile de dopaj în lumea tenisului, iar turneul de la US Open pare să fi devenit un coșmar pentru jucători! După ce Simona Halep a fost depistată pozitiv la roxadustat, a venit rândul unui sportiv din Argentina să fie prins în cadrul Grand Slam-ului american.</p>
<p>ITIA a anunțat că Facundo Bagnis, tenismen cunoscut din circuitul ATP, fost număr 55 mondial, a ales să intre voluntar în stare de suspendare provizorie, lucru pe care Halep l-a refuzat.</p>
<h2><span>ITIA, agenția care a ruinat-o pe Simona Halep, anunță un nou test pozitiv la US Open, la 8 luni după retragerea româncei</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><span>ITIA, agenția care i-a ruinat cariera </span>Simonei Halep, a precizat că jucătorul argentinian Facundo </span><span class="cf0">Bagnis</span><span class="cf0"> a ales să intre </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o suspendare provizorie voluntar</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în baza Programului Antidoping din Tenis (TADP): <span data-huuid="8245197538845369083">„</span>A</span><span class="cf1">genția de integritate i-a transmis sportivului, pe 2 octombrie 2025, o notificare preliminar</span><span class="cf2">ă privind </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ălcarea regulamentului antidoping, </span><span class="cf1">în temeiul Articolului 2.1 din TADP (prezen</span><span class="cf2">ța unei substanțe interzise </span><span class="cf1">în e</span><span class="cf2">șantionul prelevat) și/sau Articolului 2.2 (utilizarea unei substanțe interzise fără o scutire de uz terapeutic</span><span class="cf3"> TUE valabil</span><span class="cf2">ă)”, a anunțat <span>ITIA</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Bagnis</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">în vârst</span><span class="cf2">ă de 35 de ani, fost număr 55 mondial </span><span class="cf1">în noiembrie 2016, a furnizat o prob</span><span class="cf2">ă antidoping </span><span class="cf1">în timpul competi</span><span class="cf2">ției, </span><span class="cf1">în cadrul turului de calific</span><span class="cf2">ări al US Open, la New York (SUA), pe 18 august 2025. </span><span class="cf2">Proba a fost </span><span class="cf1">împ</span><span class="cf2">ărțită </span><span class="cf1">în e</span><span class="cf2">șantioanele A și B, iar analiza ulterioară a relevat că eșantionul A conținea </span><span class="cf2">hidroclorotiazidă</span><span class="cf2">, substanță interzisă de TADP, </span><span class="cf1">încadrat</span><span class="cf2">ă la categoria diureticelor și agenților </span><span class="cf2">mascanți</span><span class="cf2"> (secțiunea S5 din Lista Interzisă WADA 2025). </span><span class="cf2"><span class="cf1"><span data-huuid="8245197538845369083">„</span></span>Hidroclorotiazida</span><span class="cf2"> este o </span><span class="cf3">substan</span><span class="cf2">ță specifică, iar </span><span class="cf2">Bagnis</span><span class="cf2"> nu deținea o scutire de uz terapeutic (TUE) valabilă pentru aceasta. Deși substanțele specifice nu impun automat suspendarea provizorie, sportivul a ales, pe 18 octombrie 2025, să intre voluntar </span><span class="cf1">în aceast</span><span class="cf2">ă perioadă de suspendare. Timpul petrecut sub suspendare provizorie va fi dedus din orice eventuală sancțiune viitoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pe durata suspendării, </span><span class="cf2">Bagnis</span><span class="cf2"> are interdicție să joace, să antreneze sau să participe la orice eveniment de tenis autorizat sau sancționat de membrii ITIA (ATP, ITF, WTA, Tennis Australia, F</span><span class="cf1">ederația Franceză de Tenis, Wimbledon </span><span class="cf2">și USTA), precum și de orice federație națională”, se arată în comunicatul ITIA, </span><span class="cf2">organism independent creat de structurile din tenis pentru a promova, proteja și consolida integritatea competițiilor profesioniste din acest sport.</span></p>
<h2><span>Ce greșeală a făcut Simona Halep după testul pozitiv de la US Open</span></h2>
<p>Tot la US Open, dar în anul 2022, a fost depistată pozitiv și Simona Halep, cazul româncei devenind însă mult mai complicat. Asta din cauză că Halep <span>a omis în două rânduri să menționeze că a luat suplimentul</span> despre care mai târziu a susținut că este contaminat: atât în formularul de control anti-doping, cât și la un interviu pe care l-a avut ulterior cu reprezentanții ITIA.</p>
<p>Simona a venit prea târziu cu explicația privind suplimentul de colagen și chiar dacă suspendarea i-a fost redusă de TAS de la patru ani la 9 luni, românca nu și-a mai putut reintra în formă, retrăgându-se din activitate în februarie 2025. Constănțeanca a acuzat ITIA ca a gestionat cu rea-credință întregul caz: <span class="cf2"><span class="cf1"><span data-huuid="8245197538845369083">„</span></span></span><!--StartFragment --><span class="cf0">Stau </span><span class="cf1">şi</span> <span class="cf0">încerc s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">ţeleg</span><span class="cf1">, dar </span><span class="cf0">îmi este realmente imposibil s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">ţeleg</span> <span class="cf1">aşa</span><span class="cf1"> ceva. Stau </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> mă </span><span class="cf0">întreb, de ce o </span><span class="cf0">a</span><span class="cf1">şa</span><span class="cf1"> mare </span><span class="cf1">diferenţă</span><span class="cf1"> de tratament </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> judecată? Nu găsesc </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> nici nu cred că poate exista un răspuns logic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nu poate fi dec</span><span class="cf0">ât rea </span><span class="cf0">voin</span><span class="cf1">ţă</span><span class="cf1"> din partea ITIA, </span><span class="cf1">organizaţia</span><span class="cf1"> care a făcut absolut totul să mă distrugă in ciuda </span><span class="cf1">evidenţei</span><span class="cf1">. S-a dorit foarte tare să mi se distrugă ultimii ani din carieră, s-a dorit ceva ce niciodată nu mi-</span><span class="cf1">aş</span><span class="cf1"> fi putut imagina că se poate dori”, a afirmat Simona, susținând că a experimentat stări de depresie din cauza calvarului prin care a trecut. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
