<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția americanilor după ce Naomi Osaka a abandonat înaintea meciului cu Jaqueline Cristian: „Lovită de ghinion!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-americanilor-dupa-ce-naomi-osaka-a-abandonat-inaintea-meciului-cu-jaqueline-cristian-lovita-de-ghinion-20300698</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-americanilor-dupa-ce-Naomi-Osaka-a-abandonat-inaintea-meciului-cu-Jaqueline-Cristian-„Lovita-de-ghinion-e1760704742750.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian a primit o veste bună din partea organizatorilor de la Japan Open, după ce a scăpat de o adversară de top. Naomi Osaka, cea care trebuia să îi fie adversară sportivei noastre, s-a retras înaintea meciului pe fondul unor probleme medicale, astfel că a abandonat.</p>
<p>Semifinalele turneului feminin din Japonia au adus o bucurie mare pentru români, deoarece două sportive din țara noastră se află încă în turneu. <span>Sorana Cîrstea va evolua împotriva canadienei Leylah Fernandez</span>, iar Jaqueline Cristian va da piept cu ceha Tereza Valentova.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, din optimi direct în semifinale după abandonul lui Naomi Osaka</span></h2>
<p>Naomi Osaka a întâlnit-o în optimile de finală pe Suzan Lamens, sportivă din Țările de Jos. La scorul de 5-0, în setul 3, japoneza a acuzat probleme medicale. Deși a terminat meciul pe picioare, învingând-o pe olandeză, Osaka s-a văzut nevoită să abandoneze turneul.</p>
<p>„Naomi Osaka nu și-a revenit după o accidentare la piciorul stâng suferită în runda a doua a acestui turneu și s-a retras din sferturile de finală programate pentru astăzi”, au transmis organizatorii turneului din Japonia, conform <span>tennisworldusa</span>. Americanii au titrat: „Naomi Osaka, lovită de un noroc brutal, a fost nevoită să se retragă din sferturile de finală de la Osaka”.</p>
<p><span>Jaqueline Cristian a beneficiat de ghinionul acesteia</span>, astfel că s-a calificat din optimile de finală direct în semifinalele turneului. Jucătoarea noastră nu pornește ca favorită împotriva Terezei Valentova, conform bookmakerilor.</p>
<p>Aceeași situație o întâlnește și Sorana Cîrstea, care pornește cu „stângul” împotriva canadienei Leylah Fernandez, conform cotelor. În cazul în care cele două vor reuși să își depășească statutul de outsider, vom avea o situație specială, o finală pur românească.</p>
<p>Un alt exemplu în care două sportive autohtone s-au mai întâlnit într-o finală a unui turneu de tenis datează din vara anului 2022. Andreea Diana Soare și Alexia Ioana Tatu s-au duelat pentru marele trofeu la Wimbledon, secțiunea de junioare U14. Alexia Tatu a fost marea câștigătoare a turneului.</p>
<h2><span>Naomi Osaka, carieră de invidiat în tenis</span></h2>
<p>Naomi Osaka este cvadruplă campioană la un turneu de Grand Slam, după ce a cucerit două turnee de Australian Open și două turnee US Open. Perioada ei de glorie a fost cuprinsă între 2018 și 2021, atunci când a cucerit anual câte un titlu de Mare Șlem.</p>
<p>În schimb, la Roland Garros și la Wimbledon, sportiva din Japonia nu a prezentat rezultate excepționale, reușind să ajungă maxim în turul 3. De-a lungul carierei sale, Osaka a câștigat peste 23.000.000 de dolari din premiile de la turnee, ocupând locul 21 în clasamentul all-time. La acest moment, asiatica de 28 de ani este antrenată de Tomasz Wiktorowski.</p>
<p>Ea a fost antrenată înainte de Patrick Mouratoglou, dar colaborarea celor doi a fost una defectuoasă. Chiar antrenorul francez a admis că nu poate face mai multe pentru japoneză, care este la un nivel superior față de ceea ce poate oferi acum. Bărbatul este fostul antrenor al Simonei Halep din perioada în care a fost suspendată pentru doping.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea e în semifinale la Osaka, după ce a dat recital cu Viktorija Golubic. Pe cine întâlnește în careul de ași, acolo unde e și Jaqueline Cristian</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-e-in-semifinale-la-osaka-dupa-ce-a-dat-recital-cu-viktorija-golubic-pe-cine-intalneste-in-careul-de-asi-acolo-unde-e-si-jaqueline-cristian-20300387</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sorana-Cirstea-e-in-semifinale-la-Osaka-dupa-ce-a-dat-recital-cu-Viktorija-Golubic.-Pe-cine-intalneste-in-careul-de-asi-acolo-unde-e-si-Jaqueline-Cristian-scaled-e1760686021794-1400x709.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani – 51 WTA) s-a calificat în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka, Japonia, după ce a învins-o în trei seturi pe elvețianca Viktorija Golubic (33 de ani – 60 WTA), scor 6-2, 2-6, 6-2.</p>
<p>Sportiva din Târgoviște știe deja pe cine va întâlni în careul de ași, acolo unde este calificată deja și Jaqueline Cristian (27 de ani – 47 WTA).</p>
<h2><span>Româncele fac spectacol în Japonia: după Jaqueline Cristian, Sorana Cîrstea s-a calificat și ea în semifinale la Osaka!</span></h2>
<p>Ziua de vineri, 17 octombrie 2025, a început cu o veste bună pentru România, după ce <span>Naomi Osaka nu s-a mai prezentat la meciul cu Jaqueline Cristian și reprezentanta noastră a avansat direct în semifinalele turneului din categoria WTA 250</span> organizat de Japonia.</p>
<p>Iar câteva ore mai târziu, tot de la Osaka a mai sosit o veste bună. <span>Sorana Cîrstea, care traversează o formă bună în Japonia</span>, a învins-o în trei seturi pe elvețianca Viktorija Golubic, scor 6-2, 2-6, 6-2, și s-a calificat și ea în careul de ași.</p>
<p>Ajutată de un serviciu mult mai bun decât al adversarei, cu 5 ași și doar o dublă greșeală, Sorana și-a adjudecat victoria după o oră și 44 de minute.</p>
<h2><span>Ce o așteaptă în semifinale</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka este calificată și Jaqueline Cristian, însă cele două reprezentante ale României se vor putea înfrunta doar în ultimul act.</p>
<p>În careul de ași, Jaqueline va da peste Tereza Valentova (78 WTA) sau Olga Danilovic (49 WTA), două jucătoare care se află sub ea în ierarhia mondială. Așadar, are toate șansele de a juca marea finală.</p>
<p>De partea cealaltă, pe Sorana Cîrstea o așteaptă un meci de foc în semifinalele de la Osaka, împotriva canadiencei Leylah Fernandez (23 de ani – 27 WTA), finalista de la US Open din 2021. Leylah Fernandez este cap de serie numărul 4 la turneul WTA de la Osaka și principala favorită rămasă în competiție.</p>
<p>Trebuie precizat că Sorana Cîrstea și sportiva din Canada vor fi la prima lor confruntare din circuitul WTA, astfel că orice deznodământ este posibil.</p>
<p>Disputa este programată sâmbătă, 18 octombrie, nu mai devreme de ora României 09:00.</p>
<p>„A fost un meci grozav. Viktorija e foarte bună și talentată și a jucat excelent în setul secund. Mă bucur că am revenit și sunt mulțumită de performanța mea. Sunt foarte fericită să fiu într-o nouă semifinală. A fost o săptămână bună, îmi place foarte mult la Osaka și vreau să stau cât mai mult aici. Mă aștept la un meci foarte dificil cu Leylah. Le mulțumesc fanilor că au venit să ne susțină”, Sorana Cîrstea, după calificarea în penultimul act de la Osaka.</p>
<h2><span>Câți bani și-au asigurat Cîrstea și Cristian după calificările în semifinalele de la Osaka</span></h2>
<p>Pentru faptul că și-au făcut loc în ultimele patru sportive de la WTA 250 Osaka, Sorana Cîrstea și Jaqueline Cristian și-au asigurat și câte un cec de 11.970 de dolari.</p>
<p>Dacă vor ajunge în marea finală, cecul ca crește la 21.484 de dolari, în timp ce sportiva care va câștiga trofeul va avea garantat un premiu de 36.300 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Arabii l-au îmbrăcat în aur pe Djokovic, dar sârbul a fost eliminat în 63 de minute de Jannik Sinner. „Dați vina pe el pentru asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/arabii-l-au-imbracat-in-aur-pe-djokovic-dar-sarbul-a-fost-eliminat-in-63-de-minute-de-jannik-sinner-dati-vina-pe-el-pentru-asta-20300650</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Arabii-l-au-imbracat-in-aur-pe-Djokovic-dar-sarbul-a-fost-eliminat-in-63-de-minute-de-Jannik-Sinner.-„Dati-vina-pe-el-pentru-asta-1400x933.jpg"/><br/><p>Joi seară, 16 octombrie 2025, în cadrul turneului demonstrativ Six Kings Slam, disputat în Arabia Saudită, Jannik Sinner (24 de ani – 2 ATP) „l-a executat” pe Novak Djokovic (38 de ani – 5 ATP) în doar 63 de minute, scor 6-4, 6-2.</p>
<p>După meci, mai în glumă, mai în serios, legendarul jucător de tenis din Serbia a spus că și-ar fi dorit să le ofere celor prezenți în tribune un duel mai lung.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, pur și simplu prea bun pentru Novak Djokovic la Six Kings Slam. Cum a reacționat sârbul după ce a fost bătut în 63 de minute</span></h2>
<p>Novak Djokovic a scăzut ușor din turația motoarelor pe final de an 2025, iar după ce <span>a fost eliminat de numărul 204 ATP la turneul de la Shanghai, China</span>, acum a comis-o la o competiție demonstrativă din Arabia Saudită, desfășurată sub numele Six Kings Slam.</p>
<p>Îmbrăcat în aur de șeicii saudiți, respectiv premiat cu un cec de 1.500.000 de dolari, Djokovic l-a întâlnit în semifinale pe italianul Jannik Sinner, actual număr 2 ATP. Deși rolul celor doi sportivi era acela de a le oferi spectatorilor o confruntare electrizantă, disputa s-a terminat în doar 63 de minute, scor 6-4, 6-2 în favoarea lui Sinner.</p>
<p>După meci, Djokovic a glumit cu reporterii și a spus că nu e vina lui pentru ceea ce s-a întâmplat, ci a lui Sinner, pentru că pur și simplu a jucat prea bine:</p>
<p>„Îmi pare rău că nu ați putut vedea un meci mai lung astăzi. E vina lui Jannik, nu a mea. Eu am încercat să-l intimidez puțin în ultimul game, atunci când am avut 15-0, dar nu a funcționat”, a glumit Djokovic cu reporterii și cu cei prezenți în arenă, conform <span>TennisWorldUSA</span>.</p>
<p>Victoria de la Six Kings Slam a fost a șaptea consecutivă pe care Jannik Sinner a înregistrat-o în meciurile directe cu Novak Djokovic.</p>
<h2><span>Sârbul nu se gândește la retragere</span></h2>
<p>Tot din Arabia Saudită, <span>Novak Djokovic a făcut marele anunț în privința retragerii</span> și a transmis că își hrănește motivația de la sportivi precum Cristiano Ronaldo sau LeBron James, care cuceresc publicul chiar și la 40 de ani. Ce a dorit Djokovic să spună prin acest detaliu este că nu se gândește să își agațe racheta de tenis în cui prea curând.</p>
<p>Sârbul va împlini 39 de ani pe 22 mai 2026, iar având în vedere ritmul cu care au crescut și cresc în continuare premiile din tenis, Djokovic are un motiv în plus să continue.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, doar din Arabia Saudită a încasat 1.500.000 de euro, ceea ce a însemnat 250.000 de dolari pentru fiecare game câștigat în fața lui Sinner.</p>
<p>„M-am simțit ca și cum aș fi fost călcat de tren. A lovit din toate unghiurile, am încercat să rezist, a fost prea bun. Îl felicit și îi urez succes în finală”, a mai spus Djokovic după înfrângerea categorică de la Riyadh.</p>
<p>În cealaltă semifinală, Carlos Alcaraz a trecut de americanul Taylor Fritz în două seturi, scor 6-4, 6-2. Așadar, marea finală de la Six Kings Slam îi va așeza față în față, la fel ca anul trecut, pe Sinner și Alcaraz. În 2024, cel care a câștigat a fost italianul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a dezvăluit de ce a vândut, de fapt, „bijuteria” de suflet a fiicei lui cu 400.000.000 de euro. Ioana Țiriac îl rugase pe magnat să nu o facă!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-a-dezvaluit-de-ce-a-vandut-de-fapt-bijuteria-de-suflet-a-fiicei-lui-cu-400-000-000-de-euro-ioana-tiriac-il-rugase-pe-magnat-sa-nu-o-faca-20300461</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ion-Tiriac-a-dezvaluit-de-ce-a-vandut-de-fapt-„bijuteria-de-suflet-a-fiicei-lui-cu-400.000.000-de-euro.-Ioana-Tiriac-il-rugase-pe-magnat-sa-nu-o-faca.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ion </span><span class="cf1">Țiriac a spus </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n sf</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">r</span><span class="cf1">șit de ce a decis să v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă turneul de la Madrid, competiția de suflet a fiicei sale Ioana.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe l</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ng</span><span class="cf1">ă suma de 400.000.000 de euro pe care a primit-o, magnatul dezvăluie că a decis să renunțe la turneul iberic din cauza pretențiilor financiare tot mai mari ale sportivilor.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ion Țiriac a </span><span class="cf1">dezvăluit de ce ar fi </span><span class="cf1">cedat turneul de </span><span class="cf3">suflet a</span><span class="cf1">l fiicei sale Ioana</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Miliardarul a declara, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un final, </span><span class="cf1">de ce a hotăr</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t s</span><span class="cf1">ă v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n 2021 </span><span class="cf3">turneul de la Madrid, <span>competiția </span></span><span>preferată a fetei sale</span><span class="cf3"><span> Ioana</span>.</span> <span class="cf3">Pe lângă suma de</span><span class="cf1">loc de neglijat pe care a primit-o de la </span><span class="cf3">compania americană IMG</span><span class="cf1">,</span><span class="cf3"> 400</span><span class="cf1"> de milioane de euro, afaceristul spune că un alt motiv pentru care a renunțat </span><span class="cf3">la turneul </span><span class="cf1">spaniol a fost legat de </span><span class="cf3">pretențiil</span><span class="cf1">e</span><span class="cf3"> financiare </span><span class="cf1">exagerate din ultimii ani ale </span><span class="cf1">sportivilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Nu mai lasă sportul să fie sport. Punct. Scoate cuv</span><span class="cf2">ântul ‘pur’! S-a terminat cu sportul! Asta e o industrie de entertainment, un spectacol pe care lumea îl cere, sunt create sporturi noi, cele care sunt în ring, numai b</span><span class="cf4">ătăi, sporturi pe care le cere, o excită. </span><span class="cf4">Eu am fost printre cei trei-patru care au creat primul ATP. Am spus </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf4">ă de atunci: </span><span class="cf0">‘</span><span class="cf4">Oric</span><span class="cf2">ât îi oferi unui sportiv, nu îi ajunge’. Sigur, dac</span><span class="cf4">ă piața poate să </span><span class="cf2">îi dea e absolut normal! </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dac</span><span class="cf4">ă te g</span><span class="cf2">ânde</span><span class="cf4">ști că un Wimbledon face 300 de milioane de lire, dacă nu cumva spre 500 milioane de lire net pe an, jucătorii pot și ei să ceară ca premiile să nu mai fie de 50 de milioane de lire, să fie de 100 de milioane de lire. </span><span class="cf4"><!--StartFragment --><span class="cf0">Un motiv pentru care am vândut turneul din Madrid a fost aceast</span><span class="cf1">ă cerere a jucătorilor de dimineața p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf1">ă seara că premiile nu sunt destul de mari</span><!--EndFragment -->”, a spus Ion Țiriac la <span>iAM Sport</span>. </span><span class="cf4"><br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20287192" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20287192" class="size-large wp-image-20287192" decoding="async" fetchpriority="high" height="819" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-1400x819.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-1400x819.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-768x449.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta-1536x899.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Prietenia-dintre-Ion-Tiriac-si-Ilie-Nastase-a-fost-rupta-5-ani-si-magnatul-l-a-numit-mincinos-pe-fostul-numar-1-ATP.-Reactia-lui-„Nasty-nu-s-a-lasat-asteptata-„Trebuia-sa-fac-asta.png 1824w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20287192">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Diferențe ca de la cer la păm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt. </span><span class="cf2">„<span class="cf1">Î</span><span class="cf0">ți iei m</span><span class="cf1">âine diminea</span><span class="cf0">ță un apartament</span></span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În acest context, </span><span class="cf0">Țiriac senior <span>a făcut o comparație </span></span><span class="cf1"><span>între premiile în bani </span>pe care el </span><span class="cf0">și Ilie Năstase le </span><span class="cf1">încasau pe vremea lor </span><span class="cf0">și cele de acum.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Pe atunci erau nevoi</span><span class="cf4">ți să se descurce cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">te dou</span><span class="cf4">ă lire sterline pe zi fiecare, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n timp ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n ziua de azi, juc</span><span class="cf4">ătorii sau jucătoarele care pierd </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n primul tur la Wimbledon se aleg cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">te 100.000 de lire sterline. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Noi jucam la Wimbledon două săptăm</span><span class="cf1">âni cu dou</span><span class="cf0">ă lire pe zi, din care trebuia să și dormi, să și măn</span><span class="cf1">ânci, s</span><span class="cf0">ă-ți și plătești trotineta, trenul sau cu ce ajungeai la Londra. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acum, dacă pierzi </span><span class="cf1">în primul tur la Wimbledon iei 100 de mii de lire sterline. Cu 100 de mii de </span><span class="cf4">lire </span><span class="cf1">sterline î</span><span class="cf0">ți iei m</span><span class="cf1">âine diminea</span><span class="cf0">ță un apartament </span><span class="cf1">în Bucure</span><span class="cf0">ști doar fiindcă ai fost bătut </span><span class="cf1">în primul tur de la Wimbledon</span><span class="cf4">”, a mai spus magnatul pentru sursa men</span><span class="cf4">ționată mai sus. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic face marele anunț în privința retragerii. „Vreau să văd asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-face-marele-anunt-in-privinta-retragerii-vreau-sa-vad-asta-20300373</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Novak-Djokovic-face-marele-anunt-in-privinta-retragerii.-„Vreau-sa-vad-asta-1400x780.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ajuns la 38 de ani, Novak Djokovic, fostul lider mondial din ierarhia masculină, a făcut un anunț de ultimă oră </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n leg</span><span class="cf0">ătură cu retragerea din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătorul s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rb dezv</span><span class="cf0">ăluie că nu are de g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd s</span><span class="cf0">ă agațe racheta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cui, ad</span><span class="cf0">ăug</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">longevitatea” este una dintre motivațiile sale care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l face s</span><span class="cf0">ă meargă mai departe și să vadă unde poate ajunge.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Novak Djokovic </span><span class="cf3">a vorbit din nou despre </span><span class="cf1">retrager</span><span class="cf3">e</span><span class="cf1">. „Există oameni care își doresc</span><span class="cf3"> asta</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">știgător a 24 de trofee de Grad Slam, </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Nole</span><span class="cf3">” </span><span class="cf1">a </span><span class="cf3">vorbit din nou despre finalul de carieră. C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd toat</span><span class="cf3">ă lumea credea că va face anunțul de adio, s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rbul surprinde și </span><span class="cf3">mărturisește că nu vrea să spună stop.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Susține că </span><span class="cf1">„longevitatea” </span><span class="cf3">îl determină </span><span class="cf1">îl </span><span class="cf3">s</span><span class="cf1">ă meargă înainte și </span><span>vrea neapărat să vadă câ</span><span class="cf3"><span>t de departe poate ajunge</span>. Iar aici a dat exemplele lui Cristiano Ronaldo </span><span class="cf3">și LeBron James, care la v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rste </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">naintate scriu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n continuare istorie pe terenurile de sport.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Longevitatea este una dintre cele mai mari motiva</span><span class="cf0">ții ale mele. Vreau să văd c</span><span class="cf1">ât de departe pot ajunge. S</span><span class="cf0">ă-i văd pe LeBron și Ronaldo juc</span><span class="cf1">ând pân</span><span class="cf0">ă la 40 de ani este motivant și o inspirație pentru mine. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tenisul se schimbă și vreau să joc pentru a experimenta această schimbare. </span><span class="cf1">Există oameni care își doresc să mă retrag curând, dar asta nu se va întâmpla</span><span class="cf0">”, a spus Djokovic, citat de <span>EFE</span>.  </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20300374" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20300374" class="size-large wp-image-20300374" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066174-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20300374">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Originile, talentul </span><span class="cf3">și caracterul l-au adus </span><span class="cf1">î</span></span><span class="cf3"><span>n fruntea tenisului mondial. „<span class="cf1">Sunt dovada c</span><span class="cf0">ă orice este posibil</span>”</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Novak Djokovic afirm</span><span class="cf3">ă că originile s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rbe</span><span class="cf3">ști, țară aflată mulți ani </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n r</span><span class="cf3">ăzboi, dublate de un <span>talent ieșit din comun și un caracter aparte</span>, l-au dus în topul tenisului mondial. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sportivul spune că a înțeles imediat faptul că a fost obligat să se maturizeze mult mai repede decât era normal și să-și ia viața în propriile mâini, pentru a-și îndeplini obiectivul setat, acela de a deveni numărul 1 mondial. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Vin </span><span class="cf0">dintr</span><span class="cf0">-o țară devastată de război. Tatăl meu mi-a dat o bancnotă de zece dolari c</span><span class="cf1">ând aveam 12 ani </span><span class="cf0">și mi-a spus că asta era tot ce aveam. Mi-a spus că dacă vreau să joc acest sport scump, trebuia să mă perfecționez. Trebuia să mă maturizez mult mai repede dec</span><span class="cf1">ât m</span><span class="cf0">ă așteptam. Am </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">țeles mesajul și mi-am asumat multă responsabilitate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tatăl meu a crezut </span><span class="cf1">în talentul </span><span class="cf0">și caracterul meu mult mai mult dec</span><span class="cf1">ât mine. Când am men</span><span class="cf0">ționat că obiectivul era să devin numărul unu mondial </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o </span><span class="cf0">țară fără tradiție </span><span class="cf1">în tenis, ne-am confruntat cu ridiculizarea </span><span class="cf0">și ne</span><span class="cf1">încrederea multor oameni. Sunt dovada c</span><span class="cf0">ă orice este posibil’, a conchis legendarul jucător s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rb.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
