<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Jimmy Connors n-a mai vorbit cu Bjorn Borg de când legendarul tenismen a aflat că are cancer: „Îi datorez un telefon”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jimmy-connors-n-a-mai-vorbit-cu-bjorn-borg-de-cand-legendarul-tenismen-a-aflat-ca-are-cancer-ii-datorez-un-telefon-20283448</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Jimmy-Connors-n-a-mai-vorbit-cu-Bjorn-Borg-de-cand-legendarul-tenismen-a-aflat-ca-are-cancer.-„Ii-datorez-un-telefon.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jimmy Connors spune c</span><span class="cf1">ă el și Bjorn Borg au ținut legătura </span><span class="cf0">în mod regulat ani de zile, dar recunoa</span><span class="cf1">ște că nu au mai vorbit de c</span><span class="cf0">ând fostul mare tenismen suedez a anun</span><span class="cf1">țat că a fost diagnosticat cu cancer.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legenda tenisului american se simte vinovat peste acest lucru </span><span class="cf2">și dezvăluie că </span><span class="cf3">„</span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i datorez un telefon” </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i va ura </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">tot binele” din lume.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">N</span><span class="cf5">-a mai </span><span class="cf2">dicutat</span> <span class="cf5">cu Bjorn Borg de când legendarul tenismen </span><span class="cf2">suedez </span><span class="cf5">a </span><span class="cf2">transmis că are </span><span class="cf5">cancer</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Jimmy Connors spune că el și Bjorn Borg au ținut legătura </span><span class="cf2">constant </span><span class="cf5">ani de zile, dar recunoaște că nu au </span><span class="cf2">discutat </span><span class="cf5">de când suedez</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf5"> a anunțat că </span><span class="cf2">are cancer. </span><span>Legenda tenisului </span><span class="cf2">de peste Ocean </span><span class="cf5">se simte vinovat peste acest lucru și dezvăluie că </span><span class="cf2">îi datorează acestuia un telefon </span><span class="cf5">în care </span><span class="cf2">să-i ureze </span><span class="cf5">„tot binele” din lume, potrivit <span>tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Da, am văzut asta. Vorbesc cu el o dată pe lună, o dată la patru-cinci săptămâni și nu am mai vorbit cu el de când am aflat asta. Dar vorbesc cu el și cu Patricia, așa că îi datorez un telefon pentru a-i ura tot binele, pentru că acum există multe lucruri pe care le poți face cu asta și sper că s-a vindecat la timp și sper că se simte bine</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Trăieș</span><span class="cf2">te</span><span class="cf5"> viața, indiferent de situație. El nu stă niciodată liniștit. Vorbesc cu el, e la Stockholm. Vorbesc cu el data viitoare, e la Ibiza. Vorbesc cu el data viitoare, e în India. E peste tot. E non-stop. Dar e prietenul meu, nu vreau să treacă prin toate astea”, a spus Connors în </span><span class="cf5">podcastul</span><span class="cf5"> său.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283476" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283476" class="size-full wp-image-20283476" decoding="async" fetchpriority="high" height="884" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344-768x485.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283476">Foto: Profimedia<br/>26.09.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">S-a luat la tr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf0">ă cu boala nemiloasă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Borg</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">fost campion de 11 ori la turnee de Grand Slam</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">a povestit </span><span class="cf3">în autobiografia sa c</span><span class="cf2">ă, </span><span class="cf3">în timpul unui control medical regulat, la sfâr</span><span class="cf2">șitul anului 2023, a fost diagnosticat cu o formă agresivă de cancer de prostată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Anul trecut a fost supus unei intervenții chirurgicale, pentru a i se </span><span class="cf3">îndep</span><span class="cf2">ărta tumora și acum boala ar fi </span><span class="cf3">în </span><span class="cf3">remisie</span><span class="cf3">. Din p</span><span class="cf2">ăcate, </span><span class="cf3">îns</span><span class="cf2">ă, fostului mare jucătorul </span><span class="cf3">în vârst</span><span class="cf2">ă de 69 de ani i s-a spus că are </span><span class="cf4">„celule canceroase adormite” </span><span class="cf3">în corpul s</span><span class="cf2">ău și că va trebui să facă teste </span><span class="cf0">de două ori pe an </span><span class="cf3">în viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Când a dezvăluit diagnosticul de cancer, Borg a susținut că a făcut </span><span class="cf0">mereu </span><span class="cf3">controale regulate</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">timp de ani de zile</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">și că totul </span><span class="cf0">a fost mereu </span><span class="cf3">în regulă cu el. Chiar și atunci când a fost diagnosticat cu o formă agresivă de cancer de prostată, <span>suedezul a spus că se simte „bine” </span>și că nu există nimic care să-l facă să creadă că este grav bolnav.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiica lui Gigi Becali s-a dus cu o geantă de zeci de mii de euro la benzinărie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/fiica-lui-gigi-becali-s-a-dus-cu-o-geanta-de-zeci-de-mii-de-euro-la-benzinarie-20283517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Alexandra-Becali-5-1400x731.png"/><br/><p>Fiica lui Gigi Becali nu se uită la bani și a venit cu o geantă de zeci de mii de euro la benzinărie.</p>
<p>Alexandra Becali a demonstrat încă o dată că poate să fie în centrul atenției chiar și atunci când nu-și propune asta.</p>
<h2><span>Alexandra Becali și geanta ei Hermes Birkin </span></h2>
<p>Alexandra Becali <span>a întors toate privirile</span> într-o benzinărie. Fiica patronului de la FCSB a coborât dintr-un Bentley argintiu de peste 200.000 de euro, potrivit celor de la <span>WOWbiz</span>.</p>
<p>Fata latifundiarului din Pipera a fost văzută într-o ținută casual – blugi mulați, top negru și ochelari de soare. Alexandra Becali a atras atenția prin accesoriul ei. Este vorba despre o geantă Hermes Birkin de zeci de mii de euro.</p>
<h2><span>Reacția tatălui său după Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</span></h2>
<p>FCSB a câștigat cu Go Ahead Eagles în UEFA Europa League. Unicul gol al partidei a fost marcat de David Miculescu. Gigi Becali <span>a comentat victoria echipei sale</span> și l-a criticat pe David Kiki.</p>
<p>„Sunt foarte mulțumit. Mai mult pe campionat, dar dacă așa a vrut Domnul, să iau niște bănuți… Sunt vreo 500.000, dar astea 3 puncte pot aduce și câteva milioane. E vorba și de coeficient.</p>
<p>Alibec și-a revenit. A fost programată schimbarea, să iasă la pauză. Așa trebuia. Dacă nu-l scoteam, poate nu mai câștigam. Pe la Kiki era autobandă, autostradă, bulevard! La Edjouma așa a fost strategia, să intre Tănase în locul lui.</p>
<p>Două galbene au fost pentru proteste, asta e. Nu trebuie să facă asta. Terminați cu asta! Ei sunt obișnuiți ca în România, dar aici nu se ține cont. Omul meciului? Să zicem Târnovanu.</p>
<p>A scos, dar a scos ce era de apărat. Nu a fost 1 contra 1. A fost doar o singură minge mai grea, când s-a întins în dreapta. Dar a fost încet. Nu a avut vreo minge periculoasă. Toată echipa a fost omul meciului.</p>
<p>Mă bucură Alibec. Miculescu va juca în toate meciurile din Europa League. Urmează Young Boys, facem 6 puncte. O luăm meci cu meci. Acum urmează Galațiul, e cel mai important meci.</p>
<p>Mi-a plăcut Cisotti, a alergat mult. Olaru a alergat mult, dar fără realizări. Nu pot să remarc pe nimeni. Ei nu au fost periculoși, doar au avut posesie. Nu au avut jucători care să ne destabilizeze.</p>
<p>Mi-a mai plăcut Thiam. Bîrligea și Tănase au intrat bine, vor juca cu Oțelul. O să mai intre Pantea, Radunovic, care zice că e refăcut, zice că poate”, a declarat Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A murit la 45 de ani Ioana Popescu, femeia care acum câteva zile i l-a propus lui Gigi Becali pe Dan Alexa pentru a-l numi antrenor la FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-murit-la-45-de-ani-ioana-popescu-femeia-care-acum-cateva-zile-i-l-a-propus-lui-gigi-becali-pe-dan-alexa-pentru-a-l-numi-antrenor-la-fcsb-20283516</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-murit-la-45-de-ani-Ioana-Popescu-femeia-care-acum-cateva-zile-i-l-a-propus-lui-Gigi-Becali-pe-Dan-Alexa-pentru-a-l-numi-antrenor-la-FCSB-1.jpg"/><br/><p>Ioana Popescu, cunoscută jurnalistă și actriță, s-a stins din viață la numai 45 de ani, după ce a acuzat de o vreme o stare de rău.</p>
<p>Apropiații au încercat să o ajute și să o ducă la spital, dar Ioana nu a mai putut fi salvată, în ciuda eforturilor disperate făcute de medici.</p>
<h2><span>A murit la 45 de ani Ioana Popescu, femeia care acum câteva zile i l-a propus lui Gigi Becali pe Dan Alexa pentru a-l numi antrenor la FCSB</span></h2>
<p>Ioana Popescu a fost cunoscută în România ca jurnalistă, scriitoare și actriță. De-a lungul timpului, a atras atenția publicului nu doar prin cariera ei, ci și prin viața personală.</p>
<p>A ajuns să fie poreclită „devoratoarea de fotbaliști”, din cauza relațiilor pe care se spune că le-ar fi avut cu mai mulți jucători de fotbal cunoscuți din țară.</p>
<p>În perioada recentă, Ioana dorea să aibă o carieră în politică, însă, din păcate, s-a stins din viața la doar 45 de ani. De asemenea, ea era foarte implicată în fenomenul fotbalistic.</p>
<p>În urmă cu doar câteva zile, Ioana Popescu i l-a propus lui Gigi Becali pe Dan Alexa antrenor la FCSB.</p>
<h2><span>Cum a murit Ioana Popescu. Partenerul ei a făcut dezvăluirea tristă</span></h2>
<p>De curând, bruneta își făcuse o nouă relație, iar ea și iubitul ei aveau planuri mari. Cei doi urmau să călătorească la Roma, acolo unde partenerul Ioanei voia să o ceară în căsătorie.</p>
<p>„Am venit și am stat două-trei săptămâni la București, după care a început să se simtă rău. I-am cumpărat pastile, începuse să se umfle. În ultima perioadă, avea burta foarte umflată, era constipată.</p>
<p>I-am propus să meargă la spital, dar nu a vrut. Își mai revenise puțin și am ales împreună să mergem în Italia, la nașii ei. Mi-a zis să o cer de soție la Roma. Am făcut rezervarea, iar seara a început să se simtă iar rău. Mi-a zis să plec la Constanța și să o las două zile să își revină.</p>
<p>Trebuia să ne vedem pe 23 (n.r. septembrie) că pe 24 era plecarea în Italia. La 8.55 când eu eram în tren, ea mi-a dat mesaj și mi-a zis că e la spital cu o vecină. De fapt, ea a fost singură la spital. I-au făcut niște proceduri, după care ea a venit acasă. Iar s-a simțit rău și s-a dus să se interneze. Eu am ajuns în București, pe 23, marți, cum am vorbit și, văzând că de duminică nu a mai accesat telefonul, la ora 12 noaptea, m-am dus, mi-am luat cameră la hotel</p>
<p>Am anunțat 112, poliția, am explicat situația. În urma verificărilor, au spart ușa, nu era în casă. M-a sunat un domn de la poliție și mi-a zis: ‘Vreau să vă dau o veste, să știți că a decedat sâmbătă noapte spre duminică’. A murit la Spitalul Sfântul Ioan din București”, a declarat partenerul Ioanei Popescu, potrivit <span>cancan.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Palatul de 25.000.000 de euro al lui Gigi Becali e noua fiță a Bucureștiului. Străinii vin să-l vadă ca pe un obiectiv turistic de preț. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/palatul-de-25-000-000-de-euro-al-lui-gigi-becali-e-noua-fita-a-bucurestiului-strainii-vin-sa-l-vada-ca-pe-un-obiectiv-turistic-de-pret-exclusiv-20282942</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Palatul-de-25.000.000-de-euro-al-lui-Gigi-Becali-e-noua-fita-a-Bucurestiului.-Strainii-vin-sa-l-vada-ca-pe-un-obiectiv-turistic-de-pret.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Palatul de 25.000.000 de euro al lui Gigi Becali (67 de ani) reprezintă una dintre cele mai frumoase clădiri ale Bucureștiului și în același timp are și o foarte bogată istorie în spate, deoarece a depășit deja de mult timp borna celor 100 de ani de la momentul construcției.</p>
<p>Și, mai nou, se pare că locul unde miliardarul din Pipera prezintă jucătorii de preț de la FCSB a devenit și obiectiv turistic pentru străinii care vizitează capitala României. Acest detaliu este confirmat de cele mai proaspete imagini surprinse de fotoreporterii ProSport.</p>
<h2><span>Turiștii străini vizitează și ei, mai nou, palatul de 25.000.000 de euro al lui Gigi Becali! Vezi imaginile surprinse de ProSport</span></h2>
<p>Palatul lui Gigi Becali din Aleea Alexandru este una dintre cele mai emblematice clădiri din întreg Bucureștiul și atrage ca un magnet.</p>
<p>Reporterii merg adesea acolo pentru a smulge declarații din partea patronului FCSB, campioana României din ultimele două sezoane, în timp ce oamenii nevoiași fac și ei coadă la adresă, nu de puține ori, din dorința de a obține un eventual ajutor financiar de la miliardar.</p>
<p>Pe de altă parte, palatul reprezintă și locul în care <span>Gigi Becali prezintă cei mai de preț fotbaliști transferați de FCSB, ceea ce s-ar putea întâmpla și cu Louis Munteanu</span>, după cum a afirmat recent afaceristul.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, locația îi atrage și pe cei care au intenții nu tocmai bune. Drept dovadă, <span>palatul lui Gigi Becali a fost vandalizat din nou</span> de curând.</p>
<p>Și lista poate continua. Spre exemplu, vineri, 26 septembrie 2025, fotoreporterii <span>ProSport</span> au surprins în exclusivitate câțiva turiști străini care s-au deplasat, împreună cu un ghid local, pentru a admira palatul lui Gigi Becali din Aleea Alexandru. Aceștia au privit preț de câteva clipe bune capodopera arhitecturală, timp în care au primit și detalii de la ghidul care îi însoțea.</p>
<h2><span>Gigi Becali refuză să vândă palatul din Aleea Alexandru, deși a avut oferte foarte tentante</span></h2>
<p>De-a lungul ultimilor ani, Gigi Becali a primit numeroase oferte de a vinde palatul din Aleea Alexandru, pe care a plătit, în 2006, aproximativ 7.000.000 de euro.</p>
<p>Una dintre propunerile recente care au sosit pe masa miliardarului s-a ridicat la suma de 23.000.000 de euro.</p>
<p>„Eu i-am dus client cu 23 de milioane și nu a vrut să îl dea fără 25, pentru 2 milioane nu a vrut să îl vândă. Întreabă-l dacă e corect și spune adevărul. I-am dus un ambasador care îi dădea 23 de milioane, știi că la ambasade au sume fixe. «Uite mă, ți-a dat 23 de milioane că așa a aprobat Guvernul țării respective»”, a declarat Dumitru Dragomir, citat de <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Gigi Becali a cumpărat palatul de la Steven Auschintt, moștenitor al lui Max Auschnitt, fost senator al României. Clădirea, care este o replică fidelă a Palatului Biron din Paris (actualul Muzeu Rodin), a fost ridicată în anul 1915.</p>
<p>În prezent, locația este deținută, în acte, de cele trei fete ale patronului de la FCSB:</p>
<p>„L-a dat fetelor, toate trei fetele îl stăpănesc. A doua zi, după ce a făcut actele, am jucat table cu el, pe o grămadă de bani”, a mai dezvăluit Dumitru Dragomir, fost președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai discret component al Generației de Aur trăiește în Spania și are o afacere în Elveția: „Ați văzut cum arată acum?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cel-mai-discret-component-al-generatiei-de-aur-traieste-in-spania-si-are-o-afacere-in-elvetia-ati-vazut-cum-arata-acum-20283248</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-discret-component-al-Generatiei-de-Aur-traieste-in-Spania-si-are-o-afacere-in-Elvetia.-„Ati-vazut-cum-arata-acum-1400x794.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Florin </span><span class="cf0">Prunea</span><span class="cf0"> a rămas uluit de cum arată acum și c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t de mult s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">rășat unul dintre foștii săi colegi din Generația de Aur a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iulian Filipescu, un personaj extrem de discret la echipa na</span><span class="cf0">țională și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța personală, trăiește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Spania </span><span class="cf0">și are un business </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Elve</span><span class="cf0">ția.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Iulian Filipescu locuiește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">Spania și are o afacere în Elveția</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Florin </span><span class="cf1">Prunea</span><span class="cf1"> a rămas uluit de cum arată acum și cât de mult s-a îngrășat unul dintre foștii săi colegi din Generația de Aur a României.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Iulian Filipescu, un <span>personaj extrem de discret la echipa națională</span> și în viața personală, trăiește în Spania</span><span class="cf2">, la Oviedo, </span><span class="cf1">și are </span><span class="cf2">avea un </span><span class="cf1">business în Elveția.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Filipescu este la Oviedo.</span><span class="cf2"> Ce service-uri, mă? Are o colecție de mașini vechi de stați </span><span class="cf1">în cap.</span><span class="cf2"> A fost la meciul de retragere (n.r. al Genera</span><span class="cf2">ției de Aur). Da, mă, asta face. At</span><span class="cf1">ât </span><span class="cf0">știu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">S-a schimbat mult, s-a </span><span class="cf1">îngr</span><span class="cf0">ășat. Dar ce a fost, mă, miner? Trăiește din banii pe care i-a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat </span><span class="cf1">în fotbal. </span><span class="cf0">Știu că e la Oviedo. Dar l-ați văzut? S-a </span><span class="cf1">îngr</span><span class="cf0">ășat rău”,a spus Florin </span><span class="cf0">Prunea</span><span class="cf0"> la </span><span>iAM</span><span class="cf0"> Sport.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283265" style="width: 1010px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283265" class="size-large wp-image-20283265" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1000x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1000x1400.jpg 1000w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-768x1075.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1097x1536.jpg 1097w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-1463x2048.jpg 1463w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-DANEMARCA-2-5PRELIMINARIILE-CE-2004-29.03.2003-1-scaled.jpg 1828w" width="1000"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283265">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Nostalgic dup</span><span class="cf2">ă vremurile c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd era fotbalist. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf5">Tot timpul ți-e dor de mirosul ierbii</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În urm</span><span class="cf0">ă cu un an, <span>cu un look total schimbat</span>, Iulian Filipescu a acceptat să poarte un dialog la antrenamentele Generației de Aur </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva </span><span class="cf6">„</span><span class="cf0">Starurilor Lumii”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Nu ne-am mai v</span><span class="cf0">ăzut de mult. Pe unii dintre ei i-am văzut acum un an, la Cluj, dar, </span><span class="cf1">în general, de mult timp. Pentru mine, e o pl</span><span class="cf0">ăcere, o onoare (n.r.- să joace din nou </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța unui stadion plin), sperăm să ne simțim bine. Tot timpul ți-e dor de mirosul ierbii, de public… Nu (n.r.- dacă mai este </span><span class="cf1">în fotbal).</span> <span class="cf1">Nu mi-e dor, m-am obi</span><span class="cf0">șnuit cu noua poziție. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(n.r. – cu ce foști colegi s-a mai văzut </span><span class="cf1">în ultima perioad</span><span class="cf0">ă) Cu G</span><span class="cf1">âlc</span><span class="cf0">ă, Lăcătuș, care mai vine pe la Oviedo, unde locuiesc, Craioveanu, Popescu, Hagi”, a spus Iulian Filipescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Filipe” deține o </span><span class="cf0">firmă cu care </span><span class="cf0">recondiţionează</span> <span class="cf0">maşini</span><span class="cf0"> de epocă </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> pe care ulterior le vinde pe bani frumoși, care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i permit s</span><span class="cf0">ă ducă o viață fără griji </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Spania</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iulian Filipescu a b</span><span class="cf4">i</span><span class="cf0">fat pentru </span><span class="cf0">naţionala</span><span class="cf0"> Rom</span><span class="cf1">âniei 52 de meciuri </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> un gol. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n cariera lui a jucat pentru urm</span><span class="cf0">ătoarele ech</span><span class="cf4">ipe: </span><span class="cf1">Steaua, Galatasaray, FC Zurich </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> Duisburg.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
