<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Apariție uluitoare la meciul lui Chivu. Supervedeta PRO TV a fost în gașca prietenilor antrenorului Parmei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/aparitie-uluitoare-la-meciul-lui-chivu-supervedeta-pro-tv-a-fost-in-gasca-prietenilor-antrenorului-parmei-20180289</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Aparitie-uluitoare-la-meciul-lui-Chivu.-Supervedeta-PRO-TV-a-fost-in-gasca-prietenilor-antrenorului-Parmei.webp"/><br/><p>Duminică, 25 mai 2025, la meciul Atalanta – Parma 2-3, din ultima etapă a Serie A, în tribunele stadionului Atleti Azzurri d’Italia și-a făcut apariția o vedetă din România.</p>
<p>Este vorba despre Andrei Tiberiu Maria (41 de ani), cunoscut sub numele de scenă Smiley, care s-a deplasat la Bergamo și a făcut parte din gașca prietenilor antrenorului Cristi Chivu (44).</p>
<h2><span>Cristi Chivu, susținut și de Smiley la meciul Atalanta – Parma 2-3. Cum a fost surprinsă supervedeta PRO TV</span></h2>
<p><span>Cristi Chivu a salvat-o pe Parma de la retrogradare</span>, după ce duminică, 25 mai, a învins-o pe Atalanta la Bergamo, scor 3-2 în ultima etapă din Serie A.</p>
<p>Așadar, după ce a remizat cu Napoli și Inter, primele două clasate din Serie A, și a învins-o pe Juventus, ocupanta locului 4, Cristi Chivu i-a venit de hac și Atalantei, care a încheiat stagiunea pe poziția a 3-a.</p>
<p>Antrenorul român a beneficiat de o susținere nebună în tribunele stadionului Atleti Azzurri d’Italia, unde s-a aflat inclusiv el, din cauza cartonașului roșu încasat în runda precedentă.</p>
<p>În frunte cu Adelina Chivu, soția antrenorului de la Parma, o întreagă armată de prieteni s-a deplasat din România la Bergamo pentru a-i face galerie grupării oaspete.</p>
<p>Iar printre imaginile distribuite de <span>Adelina Chivu pe pagina ei de Instagram</span> a putut fi observat și Andrei Tiberiu Maria, supervedeta PRO TV care e cunoscut sub numele de scenă Smiley.</p>
<p>Înaintea fluierului de start, Smiley și ceilalți membri ai găștii au fost surprinși cu un steag imens al României, dar și cu un fular al Parmei, pe care era imprimat următorul text: „Tutti al Tardini”, „Toți pe Tardini”, în traducere, trimitere la stadionul echipei antrenate de Chivu.</p>
<p>De asemenea, într-o altă poză distribuită pe rețelele de socializare și disponibilă în galeria foto a articolului, poate fi văzut inclusiv Cristi Chivu, care după meci li s-a alăturat prietenilor ce au venit să îl susțină.</p>
<h2><span>O salvare de la retrogradare cât un titlu</span></h2>
<p><span>Cristi Chivu s-a afișat</span> foarte emoționat la conferința de presă de după meciul Atalanta – Parma 2-3 și le-a transmis reporterilor că seara de 25 mai 2025 este una dintre cele mai frumoase din întreaga sa carieră la nivelul „sportului rege”:</p>
<blockquote><p>Aş vrea să le mulţumesc tuturor! Pentru mine această salvare valorează un Scudetto. Mulţi au spus că nu vom reuşi, dar am acceptat provocarea. Am câștigat multe în cariera mea, în primul rând ca fotbalist, dar rareori am fost atât de fericit”, a declarat Cristi Chivu, printre altele, după ce a izbutit să o mențină pe Parma în Serie A.</p></blockquote>
<p>În totalul de 13 meciuri bifate din postura de antrenor al Parmei, Cristi Chivu a înregistrat 3 victorii, 7 egaluri și 3 înfrângeri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marian Drăgulescu s-a însurat, dar abia acum a venit marele anunț despre el și a treia lui soție</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/marian-dragulescu-s-a-insurat-dar-abia-acum-a-venit-marele-anunt-despre-el-si-a-treia-lui-sotie-20179572</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Marian-Dragulescu-s-a-insurat-dar-abia-acum-a-venit-marele-anunt-despre-el-si-a-treia-lui-sotie.png"/><br/><p>Marian Drăgulescu și Simona Carmen s-au căsătorit religios pe data de 24 mai 2025 și deja vor să aibă copii.</p>
<p>Cel mai valoros gimnast al României are planuri mari cu a treia sa soție și a spus că își dorește să devină din nou tată.</p>
<h2><span>Marian Drăgulescu s-a însurat, dar abia acum a venit marele anunț despre el și a treia lui soție</span></h2>
<p>Sâmbătă, 24 mai 2025, <span>Marian Drăgulescu și Simona Carmen s-au căsătorit</span> religios. Mirii au sărbătorit alături de familie și apropiați, într-un restaurant de lângă București. Fostul gimnast i-a avut alături de el pe Beatrice și Richard, cei doi copii din căsnicia cu Larisa. Marian Drăgulescu are planuri mari cu Simona Carmen și a spus că își dorește să devină din nou tată.</p>
<p>„Costin Ștucan: Copii… doi, nu, ai? Majori?</p>
<p>Marian Drăgulescu: Da!</p>
<p>Costin Ștucan: 20 și?</p>
<p>Marian Drăgulescu: 21 și 19!</p>
<p>Costin Ștucan: Fata, 21… mamă, ce copii mari ai, incredibil!</p>
<p>Marian Drăgulescu: Nu mai zic…</p>
<p>Costin Ștucan: Păi și înseamnă că, pe aproape, te pregătești să fii bunic.</p>
<p>Marian Drăgulescu: Da, și tătic, sper!</p>
<p>Costin Ștucan: Ce vrei să spui?</p>
<p>Marian Drăgulescu: Eu și Simona ne dorim!</p>
<p>Costin Ștucan: Vă doriți?</p>
<p>Marian Drăgulescu: Sper!</p>
<p>Costin Ștucan: Nu e ceva…</p>
<p>Marian Drăgulescu: Nu e, nu e niciun anunț.</p>
<p>Costin Ștucan: Nu?</p>
<p>Marian Drăgulescu: Nu, că…</p>
<p>Costin Ștucan: Deci mai vrei un copil?</p>
<p>Marian Drăgulescu: Mai vrem copii!</p>
<p>Costin Ștucan: Copii?</p>
<p>Marian Drăgulescu: Da!” a fost dialogul purtat în cadrul podcastului <span>iAM Ștucan</span>.</p>
<h2><span>Marian Drăgulescu nu regretă căsnicia cu Larisa: „Au fost și momente frumoase”</span></h2>
<p>Marian Drăgulescu își vede fostele relații ca pe un proces de învățare și a spus că <span>nu regretă căsnicia cu Larisa.</span></p>
<p>„Am învățat în viața mea din greșeli, așa că nu regret căsnicia cu Larisa. Au fost și momente frumoase ale relației, și momente mai puțin frumoase.</p>
<p>Cel mai bine ne merge separat, ne înțelegem de minune acum. A fost o relație nocivă, au fost multe scandaluri, certuri, am fost doi tineri care scoteam ce e mai rău din noi”, a spus Marian Drăgulescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A uitat-o definitiv pe Mădălina Ghenea. Cum trăiește bulgarul Grigor Dimitrov iubirea cu Eiza Gonzalez</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-uitat-o-definitiv-pe-madalina-ghenea-cum-traieste-bulgarul-grigor-dimitrov-iubirea-cu-eiza-gonzalez-20179831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-uitat-o-definitiv-pe-Madalina-Ghenea.-Cum-traieste-bulgarul-Grigor-Dimitrov-iubirea-cu-Eiza-Gonzalez-2.png"/><br/><p>Grigor Dimitrov a trecut peste despărțirea de Mădălina Ghenea și trăiește o adevărată poveste de dragoste cu Eiza Gonzalez.</p>
<p>Bulgarul și-a exprimat iubirea față de actrița mexicană prin două imagini postate pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>A uitat-o definitiv pe Mădălina Ghenea. Cum trăiește bulgarul Grigor Dimitrov iubirea cu Eiza Gonzalez</span></h2>
<p><span>Mădălina Ghenea și Grigor Dimitrov s-au despărțit</span> în luna octombrie a anului 2023. Jucătorul de tenis bulgar a uitat-o definitiv pe româncă și acum formează un cuplu cu Eiza Gonzalez. Dimitrov a distribuit o poză cu actrița din Mexic și a pus o inimioară de culoare roșie.</p>
<p>Bulgarul a postat o imagine și cu Fountain of Youth, un film de acțiune și aventură în care Eiza Gonzalez o joacă pe Esme.</p>
<h2><span>Eiza Gonzalez e vrăjită de Grigor Dimitrov</span></h2>
<p>Eiza Gonzalez, actriță și cântăreață mexicană, <span>e vrăjită de Grigor Dimitrov</span> și a spus că bulgarul e cel mai grijuliu om.</p>
<p>„Grigor Dimitrov ești special. Ești cu adevărat omul meu preferat și nu pot să cred că am fost atât de norocoasă încât să te găsesc.</p>
<p>Ai readus atât de multe în mine că nu am crezut vreodată că este posibil. Pentru cel mai bun, cel mai grijuliu om, admir fiecare centimetru din omul care ești și devii. Abia aștept să sărbătorim multe, multe altele pentru totdeauna. Te iubesc, G”, a scris Eiza Gonzalez, pe Instagram.</p>
<blockquote><p>Mi se pare că e momentul potrivit să clarific faptul că eu și Grigor (n.r. Dimitrov) am decis să mergem pe căi diferite. Vă rog să respectați intimitatea noastră și să nu credeți tot ce apare despre noi. Sunt foarte recunoscătoare pentru timpul pe care l-am petrecut împreună, atât ca prieteni dragi, cât și ca iubiți în ultimii 6 ani. Din cauza programului nostru greu, al evenimentelor și responsabilităților pe care le avem, a fost cea mai bună variantă pentru a merge înainte”, a spus Mădălina Ghenea despre despărțirea de Grigor Dimitrov.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mica Bijuterie” a Timişoarei prinde viață. Primele imagini: costă 24.000.000 de euro şi va fi mândria Banatului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mica-bijuterie-a-timisoarei-prinde-viata-primele-imagini-costa-24-000-000-de-euro-si-va-fi-mandria-banatului-20179497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Mica-Bijuterie22-a-Timisoarei-prinde-viata.-Primele-imagini-costa-24.000.000-de-euro-si-va-fi-mandria-Banatului-1400x790.jpg"/><br/><p>Infrastructura sportivă a Timișoarei se află în plin proces de dezvoltare, iar „Mica Bijuterie” a Banatului avansează cu pași repezi către momentul inaugurării.</p>
<p>Este vorba despre stadionul „Eroii Timișoarei”, care va costa aproximativ 24.000.000 de euro și va avea o capacitate de puțin peste 10.000 de locuri.</p>
<h2><span>Imagini proaspete cu stadionul „Eroii Timișoarei”. Superba arenă de peste 10.000 de locuri ar trebui să fie gata până în vara lui 2026</span></h2>
<p>Până când <span>proiectul noului stadion „Dan Păltinișanu” din Timișoara va intra în linie dreaptă</span> și lucrările de construcție vor fi demarate, iubitorii fotbalului din Banat se pot bucura de progresul de care beneficiază o altă arenă.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, nu este vorba despre <span>stadionul de 130.000.000 de euro din Timișoara</span>, ci de o altă arenă, în care se va investi aproximativ 24.000.000 de euro. Numele pe care îl va purta stadionul va fi de „Eroii Timișoarei”, iar în interiorul lui își vor putea face loc aprixmativ 10.100 de spectatori.</p>
<p>Cei de la <span>OpiniaTimișoarei.ro</span> au intrat în posesia unor imagini proaspete filmate de unul dintre cititorii lor, iar în acestea se poate vedea că proiectul „Eroii Timișoarei” a avansat copios în ultima perioadă.</p>
<p>Concret, gradenele de beton pe care vor fi amplasate cele peste 10.000 de scaune au fost deja finalizate la cele două tribune și cele două peluze. De asemenea, la tribuna 1 a fost turnată deja șapa pentru tribuna oficială. Totodată, se lucrează și la scările exterioare pe care suporterii vor putea urca la etajul superior.</p>
<p>Un alt detaliu care poate fi observat în imaginile din galeria foto a articolului este reprezentat de faptul că toate cele 4 turnuri din colțurile terenului au fost deja ridicate, două dintre ele fiind aproape finalizate.</p>
<p>Sursa menționată mai sus informează cu privire la faptul muncitorii vor lucra în perioada imediat următoare la stâlpii ridicați pentru susținerea acoperișului stadionului.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, căile de acces către tribune au fost deja amenajate de echipa responsabilă cu lucrările de construcție.</p>
<h2><span>Stadionul „Eroii Timișoarei” va fi omologat în categoria 4 UEFA</span></h2>
<p>Concret, OpiniaTimișoara.ro anunță că stadionul va avea o capacitate de 10.101 locuri și va acoperi o suprafață de peste 9.000 de metri pătrați.</p>
<p>Pe lângă suprafața de joc, arena va încadra și un mic parc de distracții pentru micii suporteri, plus o parcare generoasă, în care vor putea staționa peste 450 de autoturisme.</p>
<p>Partea pozitivă pentru locuitorii din zonă este că locurile de parcare vor putea fi folosite de ei atunci când nu sunt programate meciuri pe stadionul „Eroii Timișoarei”, anunță sursa citată.</p>
<p>Cât despre categoria în care va fi omologat stadionul, aceasta este UEFA 4. Așadar, arena va putea găzdui meciuri din cele mai importante competiții intercluburi europene: Champions League, Europa League și Conference League.</p>
<p>În ceea ce privește clipa la care stadionul va putea fi dat în folosință, jurnaliștii de la sursa citată susțin că s-ar putea consemna în luna iunie a anului 2026.</p>
<p>Cele aproximativ 24.000.000 de euro pompate în ridicarea stadionului sunt asigurate din banii de la bugetul local.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine e Bianca Becali. Dinamo a dat lovitura cu ea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/scrima/cine-e-bianca-becali-dinamo-a-dat-lovitura-cu-ea-20179539</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cine-e-Bianca-Becali.-Dinamo-a-dat-lovitura-cu-ea-e1748178588135-1400x910.png"/><br/><p>Clubul Sportiv Dinamo București tocmai a dat o lovitură importantă, mulțumită într-o oarecare măsură și fostei medaliate cu bronz Bianca Becali.</p>
<p>În prezent, aceasta este antrenoare la secția de scrimă a roș-albilor. Iar la Campionatul Național de sabie rezervat speranțelor, elevii ei au câștigat o mulțime de medalii.</p>
<h2><span>Cu Bianca Becali în staff, Clubul Sportiv Dinamo a câștigat două medalii de aur</span></h2>
<p>Duminică, 25 mai 2025, <span>Clubul Sportiv Dinamo București s-a mândrit</span>, prin intermediul unei postări realizate pe rețelele de socializare, cu mai multe medalii câștigate la Campionatul Național de sabie rezervat speranțelor.</p>
<p>Printre medaliile cucerite, două au fost de aur, una la proba individuală, câștigată de Alexandru Mușata, și una la proba pe echipe, unde triumfători au fost același Alexandru Mușata, plus Andrei Dragnea, Petre Butică și Matei Păun.</p>
<p>Interesant este că antrenoarea talentaților puști de la <span>CS Dinamo este</span> Bianca Becali, și ea medaliată în trecut la scrimă.</p>
<blockquote><p>SCRIMĂ. Campionatul Național de sabie rezervat speranțelor (masculin): aurul e la Dinamo. Sabrerii de la CS Dinamo (antrenori Cristian Lupu și Bianca Becali) au câștigat ambele titluri puse ”în joc” la Campionatul Național de speranțe, competiție desfășurată la București.<br/>
În proba individuală, Alexandru Mușata (CS Dinamo București) a fost cel mai bun sabrer, câștigând aurul după o finală disputată (15-14) cu Radu Lefter (CSM Iași 2020). Medaliile de bronz au fost cucerite de alți doi sportivi de la CS Dinamo București: Andrei Dragnea și Petre Butică. În proba pe echipe, CS Dinamo 1 (Alexandru Mușata, Andrei Dragnea, Petre Butică, Matei Păun) a adjudecat fără probleme titlul național”, au transmis cei de la <span>CS Dinamo, pe Facebook</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Care este relația de rudenie dintre Bianca și Gigi Becali</span></h2>
<p>Bianca Becali, în prezent antrenoare la secția de scrimă a Clubului Sportiv Dinamo București, și-a căpătat numele de familie după ce s-a căsătorit cu Ionuț Becali, unul dintre nepoții afaceristului care deține clubul de fotbal FCSB. Anterior, numele ei a fost Bianca Pascu.</p>
<p>Trebuie precizat că Bianca Becali are și ea un istoric impresionant la nivelul sportului românesc. Ea s-a apucat de scrimă la vârsta de 10 ani, după ce anterior a cochetat cu handbalul.</p>
<p>Născută la data de 13 iunie 1988, Bianca Becali a fost medaliată cu bronz la Campionatul Mondial de Scrimă din 2019 de la Budapesta, după ce a triumfat în proba individuală de sabie. De asemenea, a cucerit medalia de bronz, în aceeași probă, și la Europene. Iar în 2021, înainte să înceapă o carieră în antrenorat, a izbutit să câștige titlul național la sabie.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
