<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Novak Djokovic, investiție uriașă în Grecia: 20 de milioane de euro! Ce stă în spatele deciziei luate de campionul sârb</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-investitie-uriasa-in-grecia-20-de-milioane-de-euro-ce-sta-in-spatele-deciziei-luate-de-campionul-sarb-20323993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Novak-Djokovic-investitie-uriasa-in-Grecia-20-de-milioane-de-euro-Ce-sta-in-spatele-deciziei-luate-de-campionul-sarb-1.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic (38 de ani) a decis să se mute din Serbia și a ales Grecia. Și-a luat familia și acum stă în Glyfada, un cartier exclusivist din sudul Atenei. Sârbul a solicitat o „viză de aur” din partea guvernului elen, pe care a primit-o imediat. Aceasta este o portiță pentru cetățenii străini care vor să se stabilească în Grecia și care primesc acceptul statului cu o condiție: să cumpere o proprietate în valoare de peste 400.000 de euro.</p>
<p>Sârbul Novak Djokovic nu și-a cumpărat încă o casă, dar a investit aproximativ 20 de milioane de euro într-un club de tenis la Ellinikon, aproape de zona în care locuiește. Este vorba despre un club modern aflat în zona de coastă. Proiectul, evaluat la peste 20 de milioane de euro, va avea peste 20 de terenuri de tenis, precum și terenuri de paddle și pickleball. De fapt, va fi un complex sportiv complet, la cele mai înalte standarde.</p>
<h2><span>Novak Djokovic s-a mutat în Grecia</span></h2>
<p>Atât Nole, care a câștigat titlul cu numărul 101 la prima ediție a turneului indoor de la Atena, cât și familia sa, se simt foarte bine în Grecia. Deținătorul a 24 de trofee de Grand Slam a explicat ce îndrăgește Grecia.</p>
<p>„Sunt multe legături istorice, religioase, culturale și sociale între Grecia și Serbia, iar acesta e un motiv important pentru care am venit aici. De asemenea, vremea și mâncarea de aici sunt minunate, iar pe coastă e cel mai frumos. Îmi place stilul de viață de aici și simt că sârbii și grecii sunt ca frații. E motivul numărul unu.</p>
<p>Încercăm să vedem cum va fi viața de familie aici. Suntem de mai puțin de două luni, dar până acum e o experiență foarte pozitivă”, a declarat Djokovic în presa sârbă.</p>
<p>Novak Djokovic are reședința fiscală la Monte Carlo, pentru a fi scutit de impozite. În trecut, el s-a mutat pentru o perioadă la Marbella, în Spania, pentru a-și spriji unul dintre frați, care se confrunta cu depresia.</p>
<p>Djokovic este jucătorul cu cele mai mari câștiguri din istoria tenisului. El a atras 191.252.375 de dolari de pe urma meciurilor sale, dar averea sa este estimată la aproximativ 400 de milioane de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, veste uriașă din partea WTA la final de sezon! Pentru ce premiu a fost nominalizată românca</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-veste-uriasa-din-partea-wta-la-final-de-sezon-pentru-ce-premiu-a-fost-nominalizata-romanca-20324271</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Sorana-Cirstea-se-implica-intr-o-noua-controversa.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani) se numără printre jucătoarele nominalizate de Asociația Tenisului Feminin (WTA) pentru tradiționalele premii acordate de forul mondial la final se sezon.</p>
<p>Sorana Cîrstea ar putea încheia anul 2025 cu un premiu care încununează munca fantastică depusă de sportiva noastră! <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Sori” i-a impresionat pe reprezentanții WTA, după ce <span>a terminat sezonul pe poziția 44 în lume. </span></p>
<p>Asta în condițiile în care Cîrstea a fost la un pas să părăsească Top 200 WTA, în luna iunie aflându-se pe 169. Jucătoarea română a avut însă un final de an excelent, cucerind al treilea trofeu WTA al carierei, la Cleveland (SUA): 6-2, 6-4 în finala cu americanca Ann Li.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, nominalizată de WTA pentru premiul „Revenirea anului”</span></h2>
<p>WTA a anunțat nominalizările pentru categoriile <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Jucătoarea anului”, <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Echipa anului”, <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Jucătoarea cu cel mai mare progres”, <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Revelația anului” și <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Revenirea anului”, Sorana Cîrstea făcând parte din ultima.</p>
<p>Sportiva noastră se luptă pentru acest premiu onorific cu semifinalista de la Wimbledon 2025, Belinda Bencic (Elveția), dar și cu alte campioane ale circuitului: Barbara Krejcikova (Cehia), Anastasija Sevastova (Letonia) și Marketa Vonfrousova (Cehia).</p>
<p>La categoria <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Jucătoarea anului” au fost nominalizate Amanda Anisimova (SUA), Coco Gauff (SUA), Madison Keys (SUA), Elena Rybakina (Kazahstan), Aryna Sabalenka (Belarus) și Iga Swiatek (Polonia).</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, lăudată în presa din SUA: „Acest tip de revenire își are loc într-un documentar pe Netflix”</span></h2>
<p>Pentru Sorana Cîrstea nu este puțin lucru să fie inclusă în ancheta WTA la final de sezon, după ce Simona Halep a avut în mai multe rânduri această onoare de-a lungul carierei.</p>
<p>Performanțele Soranei Cîrstea <span>au fost lăudate recent de jurnaliștii americani</span>: <span data-huuid="14360979057234907884">„</span>Nu este un lucru care să atragă atenția în sine, dar ceea ce îl face remarcabil este parcursul mai larg al anului ei. A început să să se apropie de locul 200 în clasament în 2025. Astăzi, e pe locul 44 în clasamentul LIVE. Nu este o greșeală de scriere. Patruzeci și patru. Pentru majoritatea profesioniștilor, acest tip de revenire își are locul într-un documentar Netflix, nu pe site-ul oficial WTA.</p>
<p id="p-4">E revenirea pe care nimeni nu a comandat-o, dar pe care toată lumea ar trebui să o aprecieze. Ceea ce face ca această revenire să fie atât de interesantă este că nimeni nu a cerut-o cu adevărat. Cîrstea există dintotdeauna. A devenit profesionistă înainte ca majoritatea jucătoarelor din top 10 de astăzi să aibă smartphone-uri”, a notat site-ul <span>Tennisuptodate.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, ținută curajoasă: o fustă scurtă pentru a-și etala noua ținută după ce a slăbit zeci de kilograme</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/serena-williams-tinuta-curajoasa-o-fusta-scurta-pentru-a-si-etala-noua-tinuta-dupa-ce-a-slabit-zeci-de-kilograme-20324119</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Serena-Williams-tinuta-curajoasa-o-fusta-scurta-pentru-a-si-etala-noua-tinuta-dupa-ce-a-slabit-zeci-de-kilograme-e1763461283740.jpg"/><br/><p>Serena Williams (44 de ani), fostul lider mondial al tenisului feminin, uimește tot mai mult prin ținutele curajoase pe care le poartă în ultima vreme, care îi etalează corpul după ce a slăbit zeci de kilograme.</p>
<p>Williams are un palmares impresionant, cu 98 de trofee, din care 23 de Grand Slam (simplu), 14 de dublu (alături de Venus Williams) și două de dublu mixt. De asemenea, Serena Williams are în portofoliu și patru medalii olimpice de aur (din care una la simplu).</p>
<h2><span>Serena Williams, ținută curajoasă</span></h2>
<p>Sportiva din SUA s-a retras din activitatea sportivă în 2022, după ce a pierdut în turul al treilea la US Open, în fața Ajliei Tomljanovic, după mai multe încercări de a atinge recordul de titluri majore, 24, stabilit de Margaret Court în 1973.</p>
<p>Serena Williams s-a retras din circuit în 2022, iar timpul liber i-a permis să adopte un alt stil de viață și a uimit cu aparițiile sale incredibile după ce a slăbit zeci de kilograme.</p>
<p>Cea mai recentă postare de pe social media o arată pe Serena Williams într-o ținută curajoasă, cu o fustă scurtă, care îi pune evidență picioare lungi, dar și talia.</p>
<p>„Ținută business casual (n.r. elegant-lejer) sau casual business (n.r. lejeră cu tentă de ținută de birou)?”, a scris Serena Williams în descrierea de pe Instagram, unde s-a afișat într-o ținută care a „furat” privirile internauților.</p>
<p>„Uimitoare ca întotdauna”, „Superbă”, „Mama suplă! Arăți bine, Serena!”, „Depinde de ce afacere! Glumesc! Arăți fantastic”, „Oricum ar fi, te iubesc”, „Fato, arăți superb în fiecare zi. Ține-o tot așa”, „Cui îi pasă, arăți minunat”, sunt câteva dintre comentariile lăsate de urmăritorii Serenei. Pe de altă parte au fost și câțiva care au făcut referire la formele pe care fosta jucătoare de tenis le avea pe când se afla în circuit.</p>
<p>Postarea Serenei Williams a strâns zeci de mii de reacții și sute de comentarii.</p>
<h2><span>Cum a slăbit Serena Williams</span></h2>
<p>Fostul număr 1 WTA a trecut printr-o transformare majoră, folosind medicamente în acest sens. Asta pentru că după două sarcinii, deși era o fire activă și atletică, doar din diete și exerciții fizice nu reușea să ajungă la greutatea dorită.</p>
<p>„Ca sportivă și ca persoană care a făcut totul, pur și simplu nu reușeam să ajung la greutatea ideală pentru a fi sănătoasă. Fac totul în afară de a alege calea ușoară”, a declarat Serena Williams într-un interviu acordat emisiunii Today, notează <span>NBC News</span>.</p>
<p>Totodată, Serena Williams susține că au existat și alte considerente legate de sănătate, asta pentru că în familia sa diabetul este o afecțiune frecventă. În plus, fosta jucătoare a sperat că această scădere în greutate să ia din presiunea asupra genunchilor, o problemă cu care se confruntă mare parte din cei supraponderali.</p>
<p>„Am avut multe probleme cu genunchii, mai ales după ce am născut. Sincer să fiu, acest lucru a avut cu siguranță un efect asupra unor victorii pe care le-aș fi putut obține în cariera mea”, a mai spus Serena Williams, pentru sursa menționată anterior.</p>
<p>Recent, <span>fostul lider mondial a dezvăluit ce a sacrificat pentru imperiul financiar </span>pe care îl deține.</p>
<ul>
<li>Serena Williams este căsătorită din 2017 cu Alexis Ohanian, antreprenor și investitor american, cunoscut ca fiind co-fondatorul Reddit, iar împreună au două fiice, Alexis Olympia (8 ani) și Adira River (2 ani).</li>
<li>Serena Williams are o avere netă de 300 de milioane de dolari și este cea mai valoriasă sportivă din toate timpurile, cu un câștig de 94,5 milioane de dolari, notează CelebrityNetWorth.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cu mine vă întâlniți”. Jucătoarea care a atacat-o pe Simona Halep a postat primele imagini cu ea după ce a fost „prinsă” cu un profil controversat pe o aplicație de dating</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cu-mine-va-intalniti-jucatoarea-care-a-atacat-o-pe-simona-halep-a-postat-primele-imagini-cu-ea-dupa-ce-a-fost-prinsa-cu-un-profil-controversat-pe-o-aplicatie-de-da-20323822</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/„Cu-mine-va-intalniti.-Jucatoarea-care-a-atacat-o-pe-Simona-Halep-a-postat-primele-imagini-cu-ea-dupa-ce-a-fost-„prinsa-cu-un-profil-controversat-pe-o-aplicatie-de-dating-1400x834.png"/><br/><p>Danielle Collins (31 de ani – 64 WTA), jucătoarea de tenis care are palmares pozitiv în confruntările cu Simona Halep (34 de ani), a pus paie pe foc după ce a fost „prinsă” cu un profil controversat pe o aplicație de dating.</p>
<p>Sportiva din Statele Unite ale Americii a postat două fotografii sugestive pe platformele de socializare, însă ce a atras cu adevărat atenția a fost descrierea din dreptul acestora.</p>
<h2><span>Danielle Collins abia așteaptă să fie invitată la cină, după ce și-a făcut cont pe o platformă de dating. Ce a transmis fosta adversară a Simonei Halep</span></h2>
<p>Danielle Collins s-a întâlnit de trei ori cu Simona Halep de-a lungul carierei și confruntările dintre cele două nu au fost lipsite de scântei. De altfel, în timpul unui duel din 2022, <span>Collins a recurs la câteva gesturi arogante în fața Simonei</span>, motiv pentru care a ajuns în atenția presei internaționale. Mai apoi, după ce românca a fost depistată pozitiv în celebrul scandal de dopaj, americanca a trimis câteva săgeți subtile în direcția lui Halep:</p>
<p>„E vital să avem agenția antidoping și diferite ale agenții care vin să ne testeze. Apreciez tot ceea ce fac în încercarea de a menține sportul nostru curat. Sportivii trebuie să fie atenți cu ceea ce iau”, spunea Collins, în 2023.</p>
<p>Cât despre istoricul confruntărilor dintre Danielle și Simona, americanca se poate mândri cu faptul că are 2-1 în favoarea ei:</p>
<ul>
<li>2014, victorie Halep la US Open, scor 6-7(2), 6-1, 6-2</li>
<li>2021, victorie Collins la Montreal, scor 2-6, 6-4, 6-4</li>
<li>2022, victorie Collins la Roma, 7-6(1), 6-3</li>
</ul>
<p>Fostă număr 7 WTA, câștigătoare a 4 titluri la simplu și finalistă la Australian Open 2022, <span>Danielle Collins a revenit de curând în atenția publicului larg după ce s-a aflat că a postat un anunț pe o aplicație de dating</span>.</p>
<p>Americanca nu a mai jucat un meci de tenis din august, atunci când a fost învinsă de Jaqueline Cristian la US Open, și pare mai preocupată să își refacă viața amoroasă după separarea de Bryan Kipp, ex-jucător de fotbal american.</p>
<p>Danielle Collins a transmis cât se poate de explicit de își dorește de la potențialul nou partener de viață, iar în mod inevitabil, anunțul ei de pe aplicația de dating a ajuns și în presa internațională.</p>
<p>Și în ciuda faptului că a fost criticată de internauți, unii descriind anunțul drept „cel mai rușinos lucru” pe care l-au văzut vreodată, Danielle Collins a ales să pună paie pe foc și a venit cu o primă reacție.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina ei de Instagram</span>, acolo unde este urmărită de aproape 300 de mii de persoane, Danielle Collins a împărtășit două fotografii cu ea îmbrăcată într-o ținută elegantă, neagră, de seară (pozele pot fi văzute în galeria foto a articolului, la final).</p>
<p>Jucătoarea de tenis pare pregătită să iasă la cină, iar prin intermediul descrierii postării a părut să confirme acest lucru:</p>
<p>„Cu mine vă întâlniți”, a transmis fostă adversară a Simonei Halep, pentru pretendenții care i-au văzut profilul de pe aplicația de dating.</p>
<h2><span>Cum au reacționat internauții</span></h2>
<p>Internauții au intrat în jocul americancei și de data aceasta majoritatea comentariilor nu au mai fost pe un ton critic, ci din contră.</p>
<p>„Partenerul tău de întâlnire este atât de norocos!!” / „Ar fi minunat” / „Sunteți superbă, domnișoară Collins. Arătați minunat” / „Cum de încă ești singură?” / „Vino în Argentina, te aștept!” / „Alege-mă pe mine, alege-mă pe mine” / „Soția tradițională” / „Te iubesc”, sunt doar câteva dintre comentariile pe care Danielle Collins le-a primit la postare.</p>
<p>Palermo Ladies Open 2021, Silicon Valley Classic 2021, Charleston Open 2024 și Miami Open 2024 sunt cele 4 titluri WTA de simplu pe care le-a câștigat Danielle Collins de-a lungul carierei.</p>
<p>Potrivit <span>TennisUpToDate</span>, în 2025, Collins a jucat un total de 29 de partide oficiale, izbutind să înregistreze 15 victorii și 14 înfrângeri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul lui Darren Cahill după ce Jannik Sinner a pus mâna pe premiul de 5.000.000 de dolari de la Turneul Campionilor: „Asta vrem de la el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/anuntul-lui-darren-cahill-dupa-ce-jannik-sinner-a-pus-mana-pe-premiul-de-5-000-000-de-dolari-de-la-turneul-campionilor-asta-vrem-de-la-el-20323707</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Anuntul-lui-Darren-Cahill-dupa-ce-Jannik-Sinner-a-pus-mana-pe-premiul-de-5.000.000-de-dolari-de-la-Turneul-Campionilor.-„Asta-vrem-de-la-el.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Darren Cahill, antrenorul lui Jannik Sinner, a f</span><span class="cf0">ăcut marele anunț după ce elevul său l-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvins pe rivalul Carlos Alcaraz </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n finala Turneului Campionilor </span><span class="cf0">și a pus m</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">na pe premiul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n valoare de 5.000.000 de dolari.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tehnicianul australian a transmis ce </span><span class="cf0">planuri ambițioase are cu tenismenul italian și cum vrea ca acesta să dea cel mai bun randament al său abia peste c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">țiva ani.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce planuri are </span><span class="cf2">Darren Cahill </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf2">Jannik Sinner</span><span class="cf0">, după ce italianul </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat</span><span class="cf2"> Turneul Campionilor</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Darren Cahill, antrenorul lui Jannik Sinner, a </span><span class="cf0">vorbit la scurt timp după ce jucătorul său l-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvins pe </span><span class="cf2">Carlos Alcaraz în finala Turneului Campionilor și <span>a pus mâna pe </span></span><span>jackpot-ul de 5 milioane de </span><span class="cf2"><span>dolari</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Tehnicianul australian </span><span class="cf0">a prezentat planul de </span><span class="cf2">lungă durată </span><span class="cf0">pe care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l </span><span class="cf2">are cu tenismenul italian și cum </span><span class="cf0">își dorește </span><span class="cf2">acesta să dea cel mai bun randament nu acum, ci abia al său abia peste 4-6 ani, potrivit <span>tennisuptodate.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ani de zile </span><span class="cf1">în care a c</span><span class="cf0">ălătorit </span><span class="cf1">în circuitele ATP </span><span class="cf0">și WTA alături de Andre Agassi sau Simona Halep, Cahill intenționa să se retragă din job-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> full-time pentru a petrece mai mult timp cu familia sa </span><span class="cf1">în Australia. Dar parcursul lui Sinner </span><span class="cf2">din ultimele luni </span><span class="cf0">a schimbat radical situația, ambii fiind de acord că vor răm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpreun</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă un an. Cel puțin!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Succesul cu Alcaraz a evidențiat c</span><span class="cf1">ât de mult din progresul lui Sinner provine din planificarea </span><span class="cf2">foarte atent</span><span class="cf2">ă canalizată </span><span class="cf0">pe termen lung, dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t pe </span><span class="cf1">perioade </span><span class="cf2">scurte </span><span class="cf1">de form</span><span class="cf0">ă. Cahill a confirmat că ajustările sunt concepute pentru </span><span class="cf2">anii viitori. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20323781" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20323781" class="size-large wp-image-20323781" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/8084483-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8084483-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8084483-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8084483-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/8084483-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1364.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20323781">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Lucrează intens la serviciu și retur</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Serviciul a fost un punct central al acestei dezvolt</span><span class="cf0">ări. Cahill a explicat că<span> strategia lor nu a fost niciodată</span> despre creșterea procentelor de dragul statisticilor, ci despre suplimentarea calității fiecărei lovituri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Nu este vorba doar de procentul de prim serviciu. Dac</span><span class="cf0">ă ne-ar păsa doar de asta, i-am spune să reducă viteza pentru a lovi mai mult. </span><span class="cf1">n schimb, Jannik a crescut kilometrii pe oră, lovește mai aproape de linii și obține mult mai multe puncte libere</span><span class="cf0">”, a spus Cahill</span><span class="cf0">, potrivit Super Tennis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Deși returul </span><span class="cf1">îl plaseaz</span><span class="cf0">ă pe Sinner printre cei mai buni sportivi din circuit, Cahill insistă că există loc suficient de creștere: </span><span class="cf3">„De</span><span class="cf0">și Jannik returnează foarte bine, simt că </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf0">ă mai are marje de </span><span class="cf1">îmbun</span><span class="cf0">ătățire. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Acesta este lucrul interesant </span><span class="cf0">și incitant la a lucra cu cineva at</span><span class="cf1">ât de puternic</span><span class="cf2">. E</span><span class="cf1">xist</span><span class="cf0">ă părți ale jocului său care pot </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf0">ă evolua foarte mult. </span><span class="cf1">Îl vrem s</span><span class="cf0">ă joace cel mai bun tenis al său la 28, 29, 30 de ani, așa că scopul este să stabilim această plan acum”.</span></p>
<p class="pf0"><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
