<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep a frânt inimi după decizia ei. A fost trecută drept pierderea anului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-frant-inimi-dupa-decizia-ei-a-fost-trecuta-drept-pierderea-anului-20229875</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Simona-Halep-a-frant-inimi-dupa-decizia-ei.-A-fost-trecuta-drept-pierderea-anului-1400x800.jpg"/><br/><p>Decizia luată de Simona Halep a frânt multe inimi, dar hotărârea cele mai valoroare jucătoare române de tenis din istorie a fost considerată pierderea anului.</p>
<p>După o carieră de 20 de ani, în care a câștigat 24 de turnee, inclusiv două de Mare Șlem, Simona Halep s-a retras din activitate, iar publicația Khel Now o consideră pierderea anului.</p>
<h2><span>Decizia Simonei Halep și efectele ei reprezintă pierderea anului</span></h2>
<p>Simona Halep a jucat primul ei meci de tenis pe 27 iunie 2006, la turneul ITF de la Galați. Adversară i-a fost brazilianca Vivian Segnini, care s-a retras când românca avea 6-2, 2-0.</p>
<p>La sfârșitul lui 2009 avea să urce intre în Top 100 WTA, iar după alți doi avea să ajungă în Top 50 WTA. Finala din 2014 de la Roland Garros i-a permis să urce pe locul 2 în lume, iar la China Open din 2017 și-a îndeplinit primul vis, <span>acela de a fi cea mai bună din lume</span>.</p>
<p>„Dubla campioană de turnee de Mare Șlem și fost număr 1 mondial, Simona Halep a fost cea mai bine clasată româncă din istoria WTA, petrecând 373 de săptămâni consecutive în Top 10 – a opta cea mai lungă serie din istorie.</p>
<p>Ea a atins locul 1 mondial în 2017, chiar înainte de a câștiga un titlu de Grand Slam, și ulterior a obținut victorii majore la Roland Garros în 2018 și Wimbledon în 2019, unde victoria sa asupra Serenei Williams a stabilit un record pentru cele mai puține erori neforțate într-o finală de o asemenea importanță.</p>
<p>Printre alte realizări importante ale sale se numără succesul din 2013, când a devenit prima femeie de la Steffi Graf încoace care a câștigat șase titluri într-un singur sezon, obținând premiul WTA pentru jucătoarea cu cea mai mare performanță.</p>
<p>A ajuns în prima sa finală de Mare Șlem la Roland Garros din 2014 fără a pierde un set, o performanță realizată ultima dată de Martina Hingis.</p>
<p>Considerată pe scară largă drept cea mai mare jucătoare de tenis a României, ultimul meci al Simonei Halep a avut loc pe teren propriu, unde a pierdut în fața Luciei Bronzetti în seturi consecutive”, scrie publicația <span>Khel Now</span>.</p>
<h2><span>Kvitova a intrat în istorie în 2011</span></h2>
<p>Alte retrageri din 2025 care vor fi regretate sunt cele ale francezului Nicolas Mahut, unul dintre cei mai valoroși jucători de dublu din istorie, cehoaicei Petra Kvitova, francezului Richard Gasquet și italianului Fabio Fognini.</p>
<p>Mahut, care urmează să se retragă la sfârșitul anului, lasă în urmă o moștenire remarcabilă cu 4 titluri la simplu și 37 la dublu, inclusiv 5 de Mare Șlem la dublu, alături de compatriotul lui Pierre-Hugues Herbert.</p>
<p>Fostă numărul 1 mondial la dublu și cu o contribuție cheie la câștigarea Cupa Davis, Mahut este parte di istorie și pentru înfrângerea din <span>cel mai lung meci din istoria tenisului</span>, la Wimbledon 2010, împotriva lui John Isner, unde a reușit 103 ași în epopeea de 11 ore.</p>
<p>Dubla campioană la Wimbledon, Kvitova a anunțat că se va retrage din tenisul profesionist după US Open. Cehoaica de 35 de ani, care s-a întors la începutul acestui an după o pauză de maternitate de 17 luni, a primit un wildcard pentru Wimbledon, unde s-a bucurat de o ultimă apariție pe terenul ei preferat.</p>
<p>Fost numărul 2 WTA și câștigătoare a 31 de titluri, cehoaica a intrat în istorie în 2011, fiind prima jucătoare născută în anii 1990 care a câștigat un turneu de Mare Șlem și a adăugat un al doilea titlu major la Wimbledon în 2014.</p>
<h2><span>Marele regret al lui Gasquet</span></h2>
<p>Richard Gasquet se retrage ca unul dintre cei mai realizați jucători ai Franței, cu 609 victorii la nivel de circuit (cele mai multe victorii obținute de un francez), alături de 16 titluri ATP și un clasament record din carieră, locul 7 în lume.</p>
<p>De trei ori semifinalist la un turneu de Grand Slam și de trei ori finalist la Masters 1000, a fost cel mai tânăr câștigător de meciuri în circuit din 1990, obținând prima sa victorie ATP la 15 ani. Faptul că nu a câștigat un titlu major este unul dintre cele mai mari regrete ale sale.</p>
<p>În fine, Fabio Fognini și-a anunțat retragerea după ce a realizat unul dintre cele mai bune meciuri ale sale în ceea ce s-a dovedit a fi ultimul său meci. Împotriva lui Carlos Alcaraz, în runda de deschidere a Wimbledon 2025, italianul l-a muncit prelungit pe iberic timp de 5 seturi. Nu a câștigat niciun meci de peste un an, dar performanța a fost o reamintire a talentului său imens.</p>
<p>Jucătorul de 38 de ani, care anterior sugerase că se va retrage în 2026, la Monte Carlo, a decalat momentul, numindu-l o despărțire emoționantă, dar potrivită. Fognini încheie cariera cu un palmares de 426 victorii și 396 înfrângeri, 9 titluri ATP, un clasament record din carieră, locul 9, și un triumf important la Masters-ul de la Monte Carlo din 2019.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Povestea meciului inedit la care a ales să asiste Simona Halep! Conducătorul din Superliga, dat pe spate: „Un caracter fantastic!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/povestea-meciului-inedit-la-care-a-ales-sa-asiste-simona-halep-conducatorul-din-superliga-dat-pe-spate-un-caracter-fantastic-exclusiv-20229231</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Povestea-meciului-inedit-la-care-a-ales-sa-asiste-Simona-Halep.jpg"/><br/><p>Simona Halep a găsit timp și pentru relaxare în cariera de sportiv, iar fostul lider mondial a ajuns și pe un stadion mai puțin cunoscut publicului larg, este vorba de arena celor de la Metaloglobus.</p>
<p>Pe finalul anului 2019, Halep a fost un oaspete de gală pentru nou-promovata în Superliga, care la vremea respectivă juca în Liga 2, fără să se gândească la faptul că ar putea să ajungă atât de repede în elita fotbalului românesc.</p>
<h2><span>Simona Halep a venit să-și urmărească vărul la un meci de fotbal: „Un caracter fantastic!”</span></h2>
<p>Simona Halep a scris istorie în tenis, fosta mare sportivă reușind să câștige trofee pe bandă rulantă, inclusiv două Grand Slam-uri. Totuși, aceasta a iubit cu adevărat și fotbalul, având în vedere relația apropiată pe care familia sa o are cu Gică Hagi.</p>
<p><span>Simona Halep este un susținător înfocat al Farului</span>, iar marea noastră campioană i-a susținut pe constănțeni și în vechiul proiect, atunci când echipa era în Liga 2.</p>
<p>Marius Burcă, omul care a contribuit decisiv la ascensiunea celor de la Metaloglobus, și-a adus aminte de momentul în care Halep a ajuns pe arena din Pantelimon, una în care bucureștenii au jucat o bună perioadă meciurile de pe teren propriu. Aceasta nu este însă omologată și pentru meciurile din Superliga, astfel că Metaloglobus evoluează în partidele de acasă la Clinceni.</p>
<p>Înaintea pandemiei de COVID-19, Halep a ales să vină la partida dintre Metaloglobus și Farul, în condițiile în care vărul Simonei, Dimiciu, s-a aflat atunci pe teren. <span>Fosta mare sportivă a fost întâmpinată de Ciprian Marica, primind un cadou special </span>din partea acestuia. Simona a plecat însă dezamăgită de la stadion, având în vedere că Metaloglobus s-a impus cu scorul de 1-0.</p>
<blockquote><p>Da, este adevărat (n.n. Simona Halep a fost pe arena lui Metaloglobus), doar că a venit să susțină echipa adversă. În ceea ce o privește pe Simona Halep, ea a venit la un meci cu Farul Constanța, pentru că a jucat atunci tot un Halep (n.n. vărul Simonei, Dimciu). Au fost încântați și bucuroși atunci când au venit, dar în urma rezultatului n-au mai fost atât de încântați (n.n. râde)”, a recunoscut Marius Burcă, într-un interviu acordat pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<p>Președintele lui Metaloglobus a fost impresionat de modul în care s-a comportat Simona Halep, în condițiile în care aceasta reușise în 2019 să câștige Grand Slam-ul de la Wimbledon, după un parcurs de excepție.</p>
<blockquote><p>Simona Halep a fost foarte ok, jovială, a stat de vorbă cu toată lumea, cu absolut oricine se afla în bază. Un om deosebit și cu un caracter fantastic”, a subliniat conducătorul nou-promovatei în Superliga.</p></blockquote>
<h2><span>„Au venit multe personalități la noi la meci! În toate ligile!”</span></h2>
<p>Destule nume cunoscute au ales să asiste la meciurile jucate pe arena din Pantelimon, asta chiar dacă Metaloglobus se afla la un moment dat în liga a patra.</p>
<p>Inclusiv regretatul Helmut Duckadam era un apropiat al lui Metaloglobus, care participă pentru prima oară în prima ligă din România în acest sezon.</p>
<blockquote><p>Să știți că au venit multe personalități aici la noi la meci, fiind și aproape, fiind și în București. În toate ligile. Începând cu liga a patra, liga a treia, liga a doua. De Liga 1 nu avem cum să vorbim, pentru că nu am jucat aici”, a completat conducătorul lui Metaloglobus, care a fost și în Comitetul Executiv al Federației Române de Fotbal.</p></blockquote>
<p>După trei etape, Metaloglobus a reușit să câștige primul punct din istorie în Superliga. Bucureștenii au produs surpriza la Sibiu, izbutind să termine la egalitate cu Hermannstadt, scor 2-2. Totuși, nou-promovata a pierdut clar vineri, cedând în fața Petrolului cu 0-3.</p>
<p>Metaloglobus a reușit promovarea istorică în prima ligă sub comanda lui Ianis Zicu, iar acum este pregătită de Mihai Teja.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/l5sl8seBzuc?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Cum a scris istorie Metaloglobus și a ajuns în Superliga: „El joacă la orice echipă din Liga 1!”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce milionar celebru are o datorie de 10 dolari la magnatul Ion Țiriac: „Și acum îi zic”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-milionar-celebru-are-o-datorie-de-10-dolari-la-magnatul-ion-tiriac-si-acum-ii-zic-20230032</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-milionar-celebru-are-o-datorie-de-10-dolari-la-magnatul-Ion-Tiriac-„Si-acum-ii-zic.webp"/><br/><p>Ion Țiriac, fost jucător de tenis și unul dintre cei mai cunoscuți oameni de afaceri, a dezvăluit ce milionar îi datorează 10 dolari.</p>
<p>Magnatul român i-a cerut 10 dolari legendarului Rod Laver pentru „favoarea” făcută în 1968 la Roland Garros.</p>
<h2><span>Ce milionar celebru are o datorie de 10 dolari la magnatul Ion Țiriac: „Și acum îi zic”</span></h2>
<p>Ion Țiriac a fost unul dintre cei mai mari tenismeni din istoria României. Fostul jucător născut la Brașov a jucat cu Rod Laver în sferturile ediției 1968 a turneului de la Roland Garros. Omul de afaceri a pierdut în fața australianului, scor 4-6, 4-6, 6-3, 6-3, 6-0.</p>
<p><span>Magnatul român l-ar fi lăsat să câștige</span> și i-a cerut 10 dolari pentru „favoarea” făcută: „Am avut 2-0 la seturi cu Rod Laver în sfertul de finală de la Roland Garros. Eram singurul amator. Luam 10 dolari, iar până la 20 de dolari nu erai profesionist.</p>
<p>Gluma mea cu Rod este și acum că îmi datorează 10 dolari, că eu i-am vândut meciul. Știu eu că, în 1970, la dublu, ne-a dat 100 de dolari. Năstase zice că ne-au dat 200, dar nu cred. Eram deja profesioniști, în 1969 trecusem la profesioniști”, a declarat Ion Țiriac, la podcastul „Școala Sportivă”.</p>
<blockquote><p>Laver trebuie să îmi mulțumească încă o dată. Făceam eu gluma, cerându-i 10 dolari, că l-am lăsat să mă bată în sferturi la Roland Garros, de la 2-0 la seturi pentru mine, după care a făcut Grand Slam-ul”, a spus Ion Țiriac pentru <span>GSP</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Câți bani a făcut Ion Țiriac în 1968</span></h2>
<p>Miliardarul Ion Țiriac a dezvăluit câți bani a făcut în cel mai bun an din carieră. Fostul jucător născut la Brașov a încasat 5000 de dolari în acel an. Cu o parte din bani <span>și-a cumpărat primul lui Mercedes</span>, un 280 S.</p>
<p>„În 1970 au început să se facă bani în sport. În 1968, de exemplu, am avut cel mai bun an al meu, am câștigat 17 turnee. Cel mai rău m-am clasat la Roland Garros, unde am fost printre primii 8. Eu eram singurul amator dintre cei 8, ceilalți fiind profesioniști.</p>
<p>Am pierdut cu Laver. În anul acela am făcut 5000 de dolari și mi-am cumpărat primul Mercedes. Un 280 S. L-am luat S pentru că avea carburatoare și putea românul să umble cu șurubelnița la ele, nu cu pompă de injecție, pe care nu aveau cum să o repare”, a povestit Țiriac.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 18px; left: 564px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Averile din tenis la control! Câți bani au câștigat în 2025 jucătoarele din WTA: nicio româncă nu a intrat în TOP 46, iar sumele sunt amețitoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/averile-din-tenis-la-control-cati-bani-au-castigat-in-2025-jucatoarele-din-wta-nicio-romanca-nu-a-intrat-in-top-46-iar-sumele-sunt-ametitoare-20229719</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Averile-din-tenis-la-control-Cati-bani-au-castigat-in-2025-jucatoarele-din-WTA-nicio-romanca-nu-a-intrat-in-TOP-46-iar-sumele-sunt-ametitoare.jpg"/><br/><p>Presa de specialitate a luat la puricat averile jucătoarelor de tenis din elita WTA și a prezentat veniturile publicului larg.</p>
<p>Doar în 2025, Aryna Sabalenka (27 de ani – 1 WTA), Iga Swiatek (24 de ani – 3 WTA) și Coco Gauff (21 de ani – 2 WTA) au câștigat, cumulat, aproape 20 de milioane de dolari doar din turnee.</p>
<h2><span>Sabalenka, Swiatek și Gauff domină în continuare topul celor mai bine plătite jucătoare din WTA. Cât au câștigat în 2025</span></h2>
<p>La finalul lui 2024, atunci când s-a tras linie pentru sezonul precedent, <span>topul jucătoarelor de tenis care au făcut cei mai mulți bani a fost condus</span> de Aryna Sabalenka, Coco Gauff și Iga Swiatek. Pe scurt, în tot anul trecut, Sabalenka a câștigat doar din turnee 9.729.260 dolari, în timp ce Gauff și Swiatek au încasat 9.353.847, respectiv 8.550.693 dolari.</p>
<p>A fost primul an din istoria circuitului de tenis feminin în care mai multe jucătoare au câștigat peste 8.000.000 de dolari într-un singur sezon, exclusiv din turnee.</p>
<p>Însă, la cum decurg lucrurile în anul 2025, sunt șanse mari ca în luna decembrie să se stabilească noi recorduri. Deși mai sunt competiții importante de disputat până la finalul anului, între care US Open și Turneul Campioanelor, specialiștii de <span>Tennis Up To Date</span> au aruncat un ochi pe câștigurile jucătoarelor din actualul sezon și au descoperit că în top se află aceleași Sabalenka, Swiatek și Gauff.</p>
<p><span>Aryna Sabalenka a câștigat</span> deja 6.690.988 de dolari în 2025, în timp ce Swiatek și Coco Gauff și-au adjudecat 6.331.507, respectiv 5.622.227 dolari.</p>
<p>Ulterior, între locul 3 și locul 4, distanța este considerabilă. În spatele celor trei se află Mirra Andreeva, cu venituri de 3.932.254 în 2025.</p>
<p>Mai jos TOP 10 al jucătoarelor cu cei mai mulți bani câștigați din tenis în anul 2025:</p>
<ol>
<li>Aryna Sabalenka – 6.690.988 dolari</li>
<li>Iga Swiatek – 6.331.507 dolari</li>
<li>Coco Gauff – 5.622.227</li>
<li>Mirra Andreeva – 3.932.254</li>
<li>Madison Keys – 3.725.594</li>
<li>Jasmine Paolini – 3.283.188</li>
<li>Amanda Anisimova – 2.946.257</li>
<li>Jessica Pegula – 2.024.593</li>
<li>Elina Svitolina – 1.914.925</li>
<li>Elena Rybakina – 1.886.887</li>
</ol>
<h2><span>Nicio româncă nu și-a făcut loc în analiza Tennis Up To Date</span></h2>
<p>Cei de la Tennis Up To Date au inclus în analiza lor 46 de jucătoare, ultima fiind Hailey Baptiste, o sportivă din Statele Unite ale Americii în vârstă de 23 de ani și care în prezent se află pe locul 50 WTA.</p>
<p>Hailey Baptiste a câștigat în 2025, exclusiv din turneele de tenis, suma de 775.171 de dolari.</p>
<p>Trebuie precizat că în întreaga listă publicată de portalul de specialitate nu se regăsește numele niciunei jucătoare de tenis din România.</p>
<p>La capitolul venituri din turnee, Simona Halep, retrasă în februarie 2025, a izbutit să strângă o avere de 40.236.618 de dolari, potrivit site-ului <span>WTATennis.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Au apărut dezvăluiri despre cum a ajuns Simona Halep la câțiva metri de Kate Middleton: „E de-a lor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/au-aparut-dezvaluiri-despre-cum-a-ajuns-simona-halep-la-cativa-metri-de-kate-middleton-e-de-a-lor-20229522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Au-aparut-dezvaluiri-despre-cum-a-ajuns-Simona-Halep-la-cativa-metri-de-Kate-Middleton-„E-de-a-lor.jpg"/><br/><p>S-a aflat cum a ajuns fosta mare jucătoare română de tenis Simona Halep a ajuns la câțiva metri de Kate Middleton, în Loja Regală.</p>
<p>Învingătoare pe iarba londoneză în 2019, Simona Halep a fost invitată să urmărească finala feminină din acest din Loja Regală, la câțiva metri de Kate Middleton.</p>
<h2><span>Organizatorii de la Wimbledon au dificultăți să aşeze lumea în Loja Regală, dar Simona Halep a stat la câțiva metri de Kate Middleton</span></h2>
<p>Simona Halep, care a câștigat turneul de la Wimbledon în 2019, după un incredibil 6-2, 6-2 cu americanca Serena Williams, a avut parte de o experiență superbă pe 12 iulie, când a avut loc <span>finala feminină a celui de-al treilea tuirneu de Mare Șlem din 2025</span>.</p>
<p>Ea a fost invitată să vadă partida dintre poloneza Iga Swiatek și americanca Anisimova din Loja Regală, iar organizatorii au plasat-o la câțiva metri de Kate Middleton. Horia Tecău a spus cum a ajuns românca acolo.</p>
<p>„E ceva special. Simona merită pe deplin acel loc. Vorbeam cu organizatorii, au un rol foarte dificil de a aşeza lumea în loja regală, în funcţie de statut, iar Simona era chiar acolo, în spatele patroanei turneului. Se vedea şi pe ea că se bucură pe deplin de această experienţă.</p>
<p>Şi merită asta pentru ce a făcut acolo. Ea este foarte admirată de publicul de la Wimbledon. Se simte. Simona e apreciată peste tot. Când revii ca o campioană şi ca membru al clubului, eşti de-a lor. E apreciată pentru asta.</p>
<p>Lumea tenisului şi fanii care urmăresc şi care o apreciază au înţeles accidentul care s-a întâmplat, au înţeles că nu a fost vina Simonei. Au apreciat cât a luptat pentru libertatea ei. M-am bucurat că l-a avut alături pe Daniel Dobre, un om care a contribuit la succesul ei, chiar la Wimbledon. Să fii în loja regală, e ceva extraordinar. Să privesc asta a fost ceva minunat”, a spus Tecău, în exclusivitate pentru <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce transmitea Simona Halep după finala de la Wimbledon</span></h2>
<p>Simona a urmărit meciul alături de fostul ei antrenor, Daniel Dobre, care a avut-o în dreapta pe fosta mare jucătoare Conchita Martinez, învingătoare la Wimbledon în 1994, după 6-4, 3-6, 6-3 cu americanca Martina Navratilova. În prezent, ea o antrenează pe noua stea a circuitului WTA, rusoaica Mirra Andreeva.</p>
<p>„Azi, în Royal Box, am trăit un moment care mi-a atins sufletul. Nu a fost despre un trofeu sau o performanţă, a fost despre tot drumul meu până aici, despre fiecare luptă dusă în tăcere. Şi am înţeles că… atunci când mergi cu inima înainte, ajungi mai departe decât ai visat”, a transmis Halep pe Instagram, la scurt timp după terminarea finalei.</p>
<p>În ceea ce privește meciul, a fost unul care a intrat în istorie. <span>Swiatek s-a impus cu 6-0, 6-0</span>, rezultat care nu s-a mai înregistrat de 114 ani la Wimbledon.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
