<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nu l-a iertat pe Gigi Becali pentru ce i-a făcut. George Simion: „E teleghidat de sistem”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/nu-l-a-iertat-pe-gigi-becali-pentru-ce-i-a-facut-george-simion-e-teleghidat-de-sistem-20244881</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nu-l-a-iertat-pe-Gigi-Becali-pentru-ce-i-a-facut.-George-Simion-„E-teleghidat-de-sistem.jpg"/><br/><p>George Simion nu uită și nu iartă ce i-a făcut Gigi Becali, cel pe care îl considera ca un frate în campania pentru alegerile prezidențiale.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera s-a alăturat partidului AUR, alături de care a obținut un mandat de deputat în Parlamentul României. L-a susținut pe George Simion în campania pentru alegerile prezidențiale până la un moment dat când a decis să schimbe tabăra și l-a făcut praf pe cel pe care îl considera ca un frate.</p>
<p>George Simion a vorbit despre relația cu Gigi Becali și nu îl iartă pe cel care „l-a trădat” fix când avea mai mare nevoie de suport.</p>
<h2><span>George Simion îl atacă pe Gigi Becali: „E teleghidat de sistem”</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a surprins</span> pe toată lumea când a decis să nu mai sprijine partidul AUR și pe George Simion. Deși vorbise la superlativ și despre Călin Georgescu, deodată s-a sucit și a început să îi atace dur pe amândoi.</p>
<p>George Simion a fost afectat de ce i-a făcut Gigi Becali și a precizat că latifundiarul din Pipera ar fi „teleghidat de sistem”. Cei doi nu mai țin legătura de la alegerile prezidențiale.</p>
<blockquote><p>„Cu Becali nu am rămas în nicio relație. Este un om teleghidat de sistem. Îi spunea să se dezică de Aur. Să-și aducă aminte lumea de toți cei care s-au dezis” a declarat George Simion la <span>Dan Diaconescu.</span></p></blockquote>
<h2><span>Dorința liderului AUR în ceea ce privește identitatea cluburilor de tradiție</span></h2>
<p>Liderul partidului AUR a dezbătut pe scurt și problema cu care se confruntă două cluburi de tradiție de ani de zile. El își dorește să se ajungă la un consens în ceea ce privește disputele FCSB – Steaua și FCU Craiova – Univ. Craiova.</p>
<blockquote><p>„Vreau justiția sā respecte legile tarii. Dacă exista finanțare la stat sa fie în toate cazurile. Nu vreau sa întru în polemici. Justiția o să se pronunțe. Ce aș vrea în cazul Stelei și a Craiovei sa nu existe mai multe cluburi”, a mai precizat Simion.</p></blockquote>
<p><span>Gigi Becali a fost deranjat</span> atunci când AUR a încercat să aducă două amendamente în Legea Sportului care ar fi permis promovarea Stelei în Superliga.</p>
<blockquote><p>„Asta încearcă AUR ca dușmănie. Eu îi transmit prin voi. Băi, George, eu nu ți-am făcut niciun rău. Îți arăt eu război, să vezi ce înseamnă. El caută războaie cu mine. Și eu vreau pace, dar nu te lasă dracii să stai în pace”, preciza Becali, la <span>Digisport.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul fotbalist de la FCSB se ocupă de imobiliare la Dubai</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fostul-fotbalist-de-la-fcsb-se-ocupa-de-imobiliare-la-dubai-20245047</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fostul-fotbalist-de-la-FCSB-se-ocupa-de-imobiliare-la-Dubai.jpg"/><br/><p>Un fost jucător de la FCSB „a pus ghetele în cui” și acum se ocupă de imobiliare la Dubai.</p>
<p>Gigi Becali s-a convins după doar câteva meciuri și l-a pus pe liber pe Rachid Bouhenna. Fundașul central nu și-a mai găsit echipă după ce a încheiat socotelile cu Poli Iași, în 2024. Deși nu s-a retras definitiv din fotbal, algerianul e acum cu gândul la imobiliare și investește la Dubai banii câștigați din fotbal.</p>
<h2><span>Bouhenna, investitor în proiecte imobiliare la Dubai</span></h2>
<p>Fotbalistul din Algeria îi calcă pe urme patronului care l-a criticat dur pe vremea când evolua la FCSB. Rachid Bouhenna e tot mai activ în ultima vreme pe rețelele de socializare și postează machete și schițe ale unor blocuri la care este unul dintre acționari.</p>
<p>Recent, a promovat un proiect uriaș al unuia dintre sponsorii de la FC Bournemouth. Fotbalistul oferă detalii despre proiectul imobiliar în care e implicat și face o paralelă cu lumea fotbalului: „În fotbal, ca și în imobiliare, există cei care privesc… și cei care joacă”, notează pe Instagram.</p>
<h2><span>E cu gândul la fotbal, dar nu a mai primit oferte</span></h2>
<p>După<span> despărțirea de Poli Iași</span>, Bouhenna nu a mai reușit să își găsească altă echipă. A mai avut oferte din Superliga, dar nu s-a concretizat nimic așa că încă mai speră să prindă cel puțin un contract înainte de a renunța la cariera de fotbalist.</p>
<blockquote><p>„Nu, nu m-am retras din fotbal. Nu încă. Este adevărat că am început propria mea afacere, dar vreau să fac asta în același timp cu fotbalul. Sunt în discuții cu anumite echipe din România și Grecia.</p>
<p>Ofertele sunt din SuperLiga, dar și din Liga 2. Aștept un proiect bun. De la Poli Iași am plecat pentru că am ajuns la finalul contractului. Ne-am atins obiectivul de a menține echipa în SuperLiga”, spunea Bouhenna, la începutul anului 2025, potrivit <span>sportpesurse.ro.</span></p></blockquote>
<p>De-a lungul carierei, a mai evoluat pentru Ionikos Nikeas, Dundee United, CS Constantine, MC Algiers, Sepsi, CFR Cluj.</p>
<p><span>Patronul FCSB </span>l-a făcut praf pe Rachid Bouhenna după doar 9 meciuri bifate în tricoul roș-albaștrilor. Nu a mai rezistat și l-a pus pe liber la doar cinci luni după ce semnase cu FCSB.</p>
<blockquote><p>„Bouhenna nu mai vede iarba în viața lui, adică iarba FCSB-ului! Cu Chindia nu a fost un meci dificil. Meciul a fost încurcat de un jucător, de Bouhenna. L-a lăsat pe ăla (n.r. Doru Popadiuc) să ia mingea: «Ia, bă, mingea, că mie nu îmi place!».”, spunea Becali despre Bouhenna în 2022, la Pro Arena.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Borcea face bani pe bandă rulantă şi a spus tuturor domeniul de afaceri care va rămâne profitabil, mai ales pentru cei bogați</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristi-borcea-face-bani-pe-banda-rulanta-si-a-spus-tuturor-domeniul-de-afaceri-care-va-ramane-profitabil-mai-ales-pentru-cei-bogati-20244818</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cristi-Borcea-face-bani-pe-banda-rulanta-si-a-spus-tuturor-domeniul-de-afaceri-care-va-ramane-profitabil-mai-ales-pentru-cei-bogati.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea are succes pe toate planurile și recent a dezvăluit domeniul de afaceri care va fi în continuare profitabil indiferent de situația economică instabilă care „amenință” România.</p>
<p>Unul din domeniile în care milionarii investesc constant în țară este cel al imobiliarelor. Piața pare într-o continuă creștere, dar noile măsuri de austeritate intrate în vigoare de la 1 august ar putea afecta vânzările de case și apartamente. Chiar și așa, <span>Cristi Borcea e convins</span> că piața imobiliară le va aduce profituri milionarilor, chiar dacă nu va mai fi o marjă la fel de mare ca până acum.</p>
<h2><span>Cristi Borcea despre imobiliarele din România: „Se vor face bani”</span></h2>
<p>Ieșit de câțiva ani din lumea fotbalului, Cristi Borcea are afaceri în mai multe domenii. El continuă să bage bani în imobiliarele din România chiar dacă e conștient că piața va avea un recul la un moment dat. Marja de profit nu va mai fi la fel de mare ca până acum, dar față de alte țări va fi profitabil pentru milionari.</p>
<blockquote><p>„Piața imobiliară va avea un recul, dar acum metrul pătrat e în jur de 1700-1800 de euro, media. De exemplu noi vindem și cu 1250, ieftin. Dar media e acolo. Eu zic că încă e un domeniu din care se vor face bani. Nu ceea ce a fost. Va fi o marjă între 3 și 7%.”, a dezvăluit Borcea, relatează <span>iamsport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum și-a luat țeapă cu imobiliarele în Dubai</span></h2>
<p>Se pare că în Dubai nu e doar lapte și miere așa cum se lăsa de înțeles. Investițiile în apartamentele din Dubai nu sunt la fel de profitabile ca cele din România, iar Cristi Borcea a simțit asta pe propria piele.</p>
<blockquote><p>„Am luat patru apartamente în Dubai, am investit 6 milioane de euro, acum trei ani, printr-un antreprenor român care ne-a lăsat, ne-a făcut acolo. Ne-a zis că se dublează, dar nici banii pe ele nu-i mai luăm.</p>
<p>Am luat trei pentru închiriat și ziceau că e marjă de profit de 10-15%, dar își rămân 2%. Nu e ca în București. E vrăjeală… Eu nu mai iau banii pe care i-am dat acum trei ani”, a adăugat milionarul.</p></blockquote>
<p>Excentricul milionar are 9 copii și le face pe plac la toți indiferent de cât de mult îl costă. Pentru fiica sa, în vârstă de 21 de ani, a scos din buzunare 1.3 milioane de euro pentru a-i face <span>cadou un apartament de lux</span> la Miami. Doar impozitul îl costă 3.200 de euro pe an, dar are la dispoziție condiții ca la un hotel de lux.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Apariția cu care Jordan Chiles a dat-o pe spate şi pe mama ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/aparitia-cu-care-jordan-chiles-a-dat-o-pe-spate-si-pe-mama-ei-20244655</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Aparitia-cu-care-Jordan-Chiles-a-dat-o-pe-spate-si-pe-mama-ei.jpg"/><br/><p>Gimnasta americană Jordan Chiles și-a făcut apariția, în cadrul unei ședințe foto, cu o ținută prin care a impresionat-o inclusiv pe mama ei, Gina.</p>
<p>Aflată în centrul atenţiei din august 2024, când s-a aflat în plin scandal legat de medalia olimpică de bronz la sol, Jordan Chiles a făcut pozat pentru revists Sports Illustrated.</p>
<h2><span>Mama celebrei gimnaste americane Jordan Chiles a fost impresionată de cea mai recentă apariţie a sportivei</span></h2>
<p><span>Americanca Jordan Chiles</span> și-a impresionat mama, Gina Chiles, cu recenta ședință foto într-o ținută elegantă alb-negru. Gimnasta a pozat pentru ediția de costume de baie a revistei Sports Illustrated la începutul acestui an.</p>
<p>Chiles a distribuit recent câteva fotografii de la ședința foto pe profilul ei de Instagram, prin intermediul platformei ei de mentorat lansată recent, Shero Athlete Collective, scriind: „Fetița ta, rockstar”. Reacția mamei ei, Gina, a venit imediat: „OK, fetițo”.</p>
<p>Jordan Chiles lansase acum câteva zile Colectivul de Atleți Shero. Ea a dedicat inițiativa mătușii sale, Crystal Oliver, care decedase în 2023.</p>
<p>„În calitate de fondatoare a Colectivul de Atleți SHERO, ocup un loc special în inima mea pentru mentoratul tinerei generații. Înțeleg importanța de a avea o foaie de parcurs, un ghid care luminează calea către succes, care transcende sportul”, a scris ea.</p>
<p>Jordan Chiles a fost într-o pauză prelungită de la Campionatele NCAA din 2025, scrie <span>Sports Keeda</span>. Ea a ratat recent încheiatele Campionate Naționale Xfinity din SUA, care au servit drept calificări pentru viitoarea ediție a Campionatului Mondial.</p>
<h2><span>Mesajul Ginei Chiles după ce Jordan a obțținut nota 10, de două ori, la campionatul național rezervat colegiilor</span></h2>
<p>Sportiva Jordan Chiles a povestit rolul pe care mama ei, Gina, l-a jucat în cariera sa de gimnastică. Gimnasta în vârstă de 24 de ani <span>a participat la o campanie publicitară</span> pentru Nike în februarie 2025, când a vorbit despre același lucru.</p>
<p>„Avem două medaliate olimpice consecutive, scorul perfect 10, de nouă ori gimnastă All-American, de 17 ori medaliată la Jocurile Olimpice și Campionatele Mondiale. Oricât de mult a făcut mama mea în viața mea, în sportul meu, cu adevărat nu aș fi unde sunt dacă nu ar fi fost ea. Îmi place asta”, a recunoscut, ea, în cadrul interviului.</p>
<p>În timpul sezonului NCAA din 2025, când Chiles a obținut scorul perfect 10, mama ei a fost foarte emoționată. Gina Chiles și-a exprimat gândurile pe platforma ei X.</p>
<p>„E o bucurie pentru mine! Sunt uimită de fiecare dată. Să te văd încercând să-ți dai seama cum să gestionezi totul în ultimele 6 luni a fost atât greu, dar și frumos. A trebuit să ai răbdare cu tine însăți, ceea ce este mult mai ușor de spus decât de făcut, mai ales când ai așteptări atât de mari de la tine”, a transmis femeia.</p>
<p>Jordan a condus echipa UCLA Bruins în finala campionatului din acest an. În ciuda înfrângerii în fața echipei Oklahoma Sooners în finală, toată lumea a apreciat contribuția lui Chiles la parcursul de vis al echipei din care face parte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Bigster e noua senzație a Irlandei. I-a cucerit pe britanici: „Cea mai bună maşină”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-bigster-e-noua-senzatie-a-irlandei-i-a-cucerit-pe-britanici-cea-mai-buna-masina-20244435</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dacia-Bigster-e-noua-senzatie-a-Irlandei.-I-a-cucerit-pe-britanici-„Cea-mai-buna-masina22-1400x746.jpg"/><br/><p>Dacia Bigster, mașină care a fost prezentată sub forma de concept în 2021, lansată oficial în octombrie 2024 și produsă în 2025, are parte de un succes colosal în întreaga Europă, iar ultimii care și-au scos pălăria în fața noii senzații a producătorului autor român sunt irlandezii.</p>
<p>Secția de specialitate a publicației The Irish Times i-a dedicat un material special Daciei Bigster, pe care a denumit-o drept „cea mai bună mașină din Irlanda în acest moment”.</p>
<h2><span>Jurnaliștii de la The Irish Times, cuceriți de Dacia Bigster! Ce au scris despre ea</span></h2>
<p><span>Dacia Bigster ia cu asalt vânzările din Europa</span> în anul 2025 și deja au fost stabilite borne impresionante în mai multe țări de pe continent.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, <span>italienii, care au apreciat și modelele Duster și Sandero, au transmis răspicat că Dacia Bigster se va lupta pentru supremația SUV-urilor</span> low-cost.</p>
<p>De asemenea, lucrurile arată mai mult decât îmbucurător în Germania, unde presa de specialitate sugerează că s-au vândut 30% din modelele Bigster produse până în prezent. Spre exemplu, doar în luna iulie din 2025, în Germania au fost înmatriculate peste 2.000 de Dacia Bigster.</p>
<p>Cu adevărat cuceriți de noua „bijuterie” a producătorului auto român sunt și irlandezii. Secția de specialitate a publicației <span>The Irish Times</span> i-a dedicat un metarial special Daciei Bigster și încă din titlu a fost făcută o afirmație îndrăzneață:</p>
<blockquote><p>Dacia Bigster hibrit ar putea fi cea mai bună mașină din Irlanda în acest moment. Este un SUV masiv, dar nu atât de mare și greu pe cât sugerează numele”, titrează The Irish Times.</p></blockquote>
<p>În continuare, irlandezii au ținut să precizeze că nu sunt mari fani SUV-uri, dar cu toate acestea, Dacia Bigster i-a cucerit:</p>
<blockquote><p>Știu că antipatia noastră față de SUV-uri este bine-cunoscută și aș susține că este și întemeiată. Mă voi năpusti cu bucurie împotriva oricui cumpără un SUV când, de fapt, nu are nevoie de el. Totuși, suntem dispuși să ne potolim furia atunci când o mașină demonstrează că e bună și potrivită pentru segmentul propus. Acesta este motivul pentru care am ajuns de-a dreptul înnebuniți după Dacia Bigster”, au completat jurnaliștii irlandezi.</p></blockquote>
<h2><span>Scurt și la obiect! De ce e „cea mai bună mașină a momentului în Irlanda”</span></h2>
<p>Ulterior, pentru a nu-i ține în priză prea mult pe cititori, irlandezii au prezentat concluzia lor încă din debutul materialului. Jurnaliștii de la The Irish Times au explicat de ce Dacia Bigster este în prezent „cea mai bună mașină din Irlanda”:</p>
<blockquote><p>Poate că nu ar trebui să încep cu o concluzie, dar adevărul este că, dacă te uiți la dimensiune, preț, spațiu, performanță și stil, Dacia Bigster ar putea fi cea mai bună și completă mașină pe care o puteți cumpăra în Irlanda în acest moment. Și da, am spus stil. Dacă tot vrei să cumperi un SUV, de ce se te obosești să achiziționezi unul care are un aspect eșuat, potrivit mai degrabă unui hatchback. Bigster este masiv, pătrățos și impunător! Puține mașini de acest gen, poate doar un Volvo 245 GL, au la fel de multe tăieturi drepte ca aceasta. Iar asta vine la pachet cu mai multe beneficii: e practică și ajută la capitolul vizibilitate”, se mai arată pe The Irish Times.</p></blockquote>
<p>Ulterior, irlandezii prezintă pe larg toate caracteristicile mașinii, pentru ca la finalul articolului să își reîntărească concluzia: „deocamdată, Bigster este cea mai bună mașină din Irlanda, din toate punctele de vedere”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
