<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Căpitan de națională la 18 ani: alege România, Moldova sau Italia? Povestea neștiută a lui Daniel Tonica, fotbalistul care tocmai a semnat cu Torino</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/capitan-de-nationala-la-18-ani-alege-romania-moldova-sau-italia-povestea-nestiuta-a-lui-daniel-tonica-fotbalistul-care-tocmai-a-semnat-cu-torino-20358850</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Capitan-de-nationala-la-18-ani-alege-Romania-Moldova-sau-Italia.-Povestea-nestiuta-a-lui-Daniel-Tonica-fotbalistul-care-tocmai-a-semnat-cu-Torino.jpeg"/><br/><p>Daniel Tonica este căpitanul naționalei Moldovei U19 și tocmai a semnat un contract cu FC Torino, însă pentru început va evolua pentru echipa de tineret a italienilor. Din informațiile <span>ProSport</span>, fundașul central a semnat pe o perioadă de 3 ani și jumătate.</p>
<p>Povestea lui Daniel Tonica este una extrem de interesantă, care ar putea afecta direct și naționala României, deși el în prezent evoluează pentru Moldova U19.</p>
<h2><span>Căpitan de națională la 18 ani: alege România, Moldova sau Italia? Povestea neștiută a lui Daniel Tonica, fotbalistul care tocmai a semnat cu Torino</span></h2>
<p>Fundașul central în vârstă de 18 ani s-a născut în Republica Moldova, însă are și pașaport românesc, ceea ce i-ar da șansa să evolueze și pentru naționala României, dacă evoluțiile sale din Italia vor fi bune.</p>
<p>Totuși, situația urmează să se complice serios. În prezent căpitan al Moldovei U19, sursele <span>ProSport </span>informează că Daniel Tonica și-a depus dosarul pentru a obține cetățenia italiană, ceea ce l-ar face eligibil și pentru naționala din „Cizmă”.</p>
<p>Daniel Tonica și familia sa locuiesc în Italia de mai bine de 5 ani, astfel că jucătorul îndeplinește condiția de a fi rezident în Italia de minimum 4 ani, fiind cetățean al Uniunii Europene. Pe lângă această condiție, Tonica cunoaște și limba italiană. Conform autorităților din Italia, procesul de obținere a cetățeniei italiene prin rezidență poate dura între 2 și 4 ani, însă fiind vorba despre un sportiv timpul ar putea fi ceva mai scurt.</p>
<h2><span>Care este planul lui Daniel Tonica</span></h2>
<p>Din informațiile <span>ProSport</span>, Daniel Tonica va continua să fie căpitanul naționalei sub 19 ani a Republicii Moldova, cel puțin până când va primi cetățenia italiană. În tot acest timp, apărătorul va încerca să iasă în evidență la echipa de club pentru a putea spera la o convocare în naționala U21 a Italiei.</p>
<p>Cum acest lucru ar fi extrem de greu, Tonica nu ar exclude nici varianta unei convocări din partea României, însă doar atunci când va fi sigur că Italia nu are ochi și pentru el. Cum obținerea cetățeniei va dura ceva vreme, <span>FRF ar putea profita și să-l convingă să accepte să joace sub tricolor</span>.</p>
<p>Daniel Tonica va fi coleg la Torino cu Sergiu Perciun (19 ani), un alt tânăr fotbalist din naționala Moldovei, dar care are și cetățenie română. Totuși, <span>acesta a ales să reprezinte Republica Moldova, deși era eligibil și pentru naționala României</span>. Sergiu Perciun are deja 5 meciuri în Serie A pentru FC Torino.</p>
<ul>
<li>2 goluri în 9 meciuri a marcat Daniel Tonica pentru naționala Moldovei U19</li>
<li>16 partide a jucat Daniel Tonica pentru Legnago, echipă din Serie D (Italia), de la care a ajuns la Torino</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Gigi Becali sparge piața transferurilor: atacant din Serie A în negocieri cu FCSB! „E un jucător fantastic”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-sparge-piata-transferurilor-atacant-din-serie-a-in-negocieri-cu-fcsb-e-un-jucator-fantastic-20359228</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-sparge-piata-transferurilor-atacant-din-Serie-A-in-negocieri-cu-FCSB-„E-un-jucator-fantastic.jpeg"/><br/><p>Campioana României e foarte aproape să dea o mare lovitură iar Gigi Becali să spargă practic piața transferurilor din această iarnă în România! <span>ProSport</span> îți prezintă în exclusivitate toate detaliile despre un atacant din Serie A în negocieri cu FCSB, care se alătură deja mutărilor perfectate sau în tratative cu roș-albaștrii.</p>
<p><span>După cum am anunțat deja în exclusivitate aici, Gigi Becali negociază deja de mai bine de două săptămâni pentru Luca Szimionaș</span>, mijlocașul de 19 ani al Veronei care s-a remarcat inclusiv la EURO U19 din vara trecută și care ar rezolva problema fierbinte a Regulii U21 la FCSB.</p>
<p>Dar, informații de ultimă oră completează spectaculos tabloul: încă un nume extrem de interesant și cu potențial uriaș se află în aceleași negocieri și e la un pas de FCSB!</p>
<h2><span>Gigi Becali sparge piața transferurilor: atacant din Serie A în negocieri cu FCSB</span></h2>
<p>Sursele noastre dezvăluie că o țintă pentru care Gigi Becali discută în același timp cu ținta Luca Szimionaș, spre un eventual „pachet” care ar sparge piața transferurilor sau măcar o variantă paralelă, ambii jucători acoperind Regula U21 la FCSB!, o reprezintă un atacant din Serie A în negocieri cu FCSB! Tot de 19 ani, tot de la Verona, și tot român! Și, culmea, tot timișorean și trecut pe la Ripensia!</p>
<p>Este vorba de Ioan Vermeșan, coechipier la formația Primavera cu Szimionaș și fost coechipier cu mijlocașul inclusiv la naționala U19 a României care vara trecută a avut un parcurs remarcabil la EURO, oprindu-se doar în semifinalele turneului continental.</p>
<p>Cu un fizic impresionat, Vermeșan a apucat, față de Szimionaș, să debuteze însă și pentru formația de seniori a Veronei. A prins 21 de minute în teren sezonul acesta în meciul de Cupa Italiei cu Venezia, după un parcurs la Primavera cu cifre bune: 6 goluri și două pase de gol în 15 partide din acest campionat!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20359252" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20359252" class="size-full wp-image-20359252" decoding="async" fetchpriority="high" height="1916" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/v1-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/v1-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/v1-1400x1048.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/v1-768x575.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/v1-1536x1149.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/v1-2048x1533.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20359252">Ioan Vermeșan, atacant din Serie A în negocieri cu FCSB. FOTO: SportPictures</p></div>
<p>Crescut de LPS Banatul Timișoara, „preluat” de Poli din localitate, ajuns apoi la Academia Hagi și, ulterior, la UTA Arad, Vermeșan a părăsit fotbalul românesc finalmente în 2022, din tricoul Ripensiei Timișoara, spre Hellas Verona.</p>
<p>E cotat la 600.000 de euro de către transfermarkt.com, după un EURO U19 din vara trecută în care a jucat în toate cele patru meciuri ale României, marcând în 3-0 cu Danemarca. Anterior, Vermeșan a fost golgheter la România U16 și marcator la reprezentativele U17 și U18. Din toamnă a făcut saltul la România U21, bifând deja patru apariții!</p>
<p>Încă din vara trecută, impresionat de evoluțiile României la EURO U19, <span>Mihai Stoica mărturisea că monitorizează mai mulți fotbaliști din grupul în care se aflau Szimionaș și Vermeșan, urmând ca FCSB să înainteze oferte</span>.</p>
<h2><span>Pastorello a luat de la FCSB, Pastorello poate aduce în loc: „E un jucător fantastic!” </span></h2>
<p>Atât Ioan Vermeșan, cât și Luca Szimionaș, sunt reprezentați de firma P&amp;P Sport Management a agentului Federico Pastorello. Cel care a realizat transferul lui Adrian Șut de la FCSB la Al Ain și prin care, iată, se pregătește cumva „acoperirea” acestei plecări!</p>
<p>Italianul îi are în portofoliu, pe lângă cei trei fotbaliști români de mai sus, și pe Ionuț Radu (Celta Vigo), Florinel Coman (Al Gharafa), sau Lorenzo Biliboc (CFR Cluj). Cel mai valoros jucător reprezentat în acest moment de Pastorello e însă atacantul Bonny aflat sub comanda lui Cristi Chivu la Inter Milano (35 milioane euro), alături de alte nume cunoscute precum Romero Lukaku, Vitor Reis, Alex Meret, Kasper Schmeichel, Arthur Melo, Demarai Gray sau Stefan de Vrij.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19900373" style="width: 1090px"><img alt="Florinel Coman și Federico Pastorello. SURSA FOTO: www.instagram.com/fedepastorello/" aria-describedby="caption-attachment-19900373" class="size-full wp-image-19900373" decoding="async" height="1087" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/05/florinel-coman-si-federico-pastorello.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/florinel-coman-si-federico-pastorello.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/florinel-coman-si-federico-pastorello-150x150.jpg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/florinel-coman-si-federico-pastorello-768x773.jpg 768w" width="1080"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-19900373">Florinel Coman și Federico Pastorello. FOTO: www.instagram.com/fedepastorello/</p></div>
<p>În primăvara anului trecut, Federico Pastorello vorbea despre Ioan Vermeșan, atacant din Serie A în negocieri cu FCSB, într-o intervenție la <span>DigiSport</span> în care detalia inclusiv cum tânărul român a fost la un pas de Como, echipa pregătită de Cesc Fabregas care face furori în acest sezon de Il Calcio:</p>
<p>„Vermeșan e un jucător fantastic, un tip extraordinar, foarte profesionist! Îi prevăd un viitor strălucit. Am semnat un contract cu Como, dar un delay de câteva minute a împiedicat înregistrarea transferului. Acum, e concentrat la Primavera, s-a pregătit cu prima echipă a Veronei în multe rânduri. Cred că va fi o surpriză pentru fotbalul românesc în viitor”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transfer oficial. FCSB l-a anunțat: „La cel mai titrat club”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/transfer-oficial-fcsb-l-a-anuntat-la-cel-mai-titrat-club-20359413</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Transfer-oficial.-FCSB-l-a-anuntat-„La-cel-mai-titrat-club22-1400x789.png"/><br/><p>Sâmbătă, 10 ianuarie 2026, prin intermediul unui comunicat postat pe platformele de socializare, clubul de fotbal FCSB a anunțat un transfer oficial.</p>
<p>Este vorba despre vânzarea lui Adrian Șut (26 de ani), care se află deja în Emiratele Arabe Unite, unde a efectuat vizita medicală la Al-Ain.</p>
<h2><span>FCSB și-a luat, oficial, rămas-bun de la Adrian Șut. S-a concretizat transferul la Al-Ain</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a confirmat pentru ProSport negocierile pentru vânzarea lui Adrian Șut</span>, pe 8 ianuarie 2026, iar tot în aceeași zi, câteva ore mai târziu, mijlocașul a plecat din cantonamentul FCSB pentru a efectua vizita medicală la noul club.</p>
<p>Concret, <span>Adrian Șut s-a deplasat la aeroportul din Antalya pentru a lua primul zbor către Emiratele Arabe Unite</span>, de unde s-a înțeles cu cel mai titrat club, Al-Ain.</p>
<p>Gigi Becali nu s-a mai putut opune insistențelor lui Șut de a pleca, deoarece mijlocașul își dorea un transfer de foarte mult timp, astfel că a dat „OK-ul” mutării chiar și fără să obțină suma pe care și-o dorea. Patronul campioanei a dezvăluit că va încasa în schimbul mijlocașului aproximativ 1.5 milioane de euro, asta în condițiile în care site-ul de specialitate Transfermarkt îl evaluează pe fotbalist la 3.8 milioane de euro.</p>
<p>Toate documentele au fost semnate, astfel că sâmbătă, 10 ianuarie, FCSB a emis și un comunicat oficial. Roș-albaștrii au confirmat trecerea lui Șut de la campioana României la cel mai titrat club din Emirate, Al-Ain:</p>
<p>„FCSB anunță transferul lui Adrian Șut la Al Ain Football Club, cel mai titrat club din Emiratele Arabe Unite. În cei peste cinci ani în care a activat pentru clubul nostru, Adrian a fost unul dintre jucătorii de bază și a contribuit decisiv la câștigarea a două titluri, precum și a două Supercupe ale României, pe lângă evoluțiile solide din cupele europene. Clubul nostru îi mulțumește pentru implicare și îi urează mult succes alături de noua sa echipă!”, au scris roș-albaștrii, pe <span>Facebook</span>.</p>
<h2><span>Al-Ain a cucerit 14 titluri în Emirate</span></h2>
<p>Al-Ain Football Club a cucerit 14 titluri în Emiratele Arabe Unite, 7 Cupe și 5 Supercupe. De asemenea, a triumfat de două ori în Cupa Ligii, iar în 2001 s-a impus în Campionatul Cluburilor Golfului Persic (GGC). Și, poate cel mai important, în 2003 și 2024 a cucerit Liga Campionilor Asiei (AFC).</p>
<p>Al-Ain este lider în Emiratele Arabe Unite și în actuala ediție a campionatului și luptă să își îmbogățească palmaresul. Astfel, încă de la primul sezon, Adrian Șut ar putea contribui la cucerirea celui de-al 15-lea titlu din vitrina clubului.</p>
<p>La nivel de cote de piață, Adrian Șut va fi al treilea cel mai bine evaluat fotbalist din lotul lui Al-Ain, după mijlocașul marocan Soufiane Rahimi și internaționalul paraguayan Kaku. Aceștia sunt cotați, conform Transfermarkt, la 6 milioane de euro, respectiv 5 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali e mulțumit de transferul pe care l-a făcut la FCSB: „Nu contează că îi dau 500.000 de euro jucătorului”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-e-multumit-de-transferul-pe-care-l-a-facut-la-fcsb-nu-conteaza-ca-ii-dau-500-000-de-euro-jucatorului-20359314</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-e-multumit-de-transferul-pe-care-l-a-facut-la-FCSB-„Nu-conteaza-ca-ii-dau-500.000-de-euro-jucatorului.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a fost întrebat din nou despre transferul lui Dennis Politic (25 de ani) la FCSB, care l-a costat 970 de mii de euro, plus trimiterea lui Alexandru Musi (21) la Dinamo, iar răspunsul a fost neașteptat.</p>
<p>Patronul campioanei României din ultimele două sezoane spune că afacerea s-a dovedit a fi una mulțumitoare, iar în continuare a prezentat și argumentul.</p>
<h2><span>Cum și-a justificat Dennis Politic transferul la FCSB. Gigi Becali e mulțumit</span></h2>
<p>Dennis Politic a intrat pe lista neagră la FCSB și în perioada următoare, în eventualitatea în care va primi vreo ofertă, ar putea fi tentat să solicite un transfer.</p>
<p><span>Politic a început din postura de rezervă amicalul Beșiktaș – FCSB 2-1</span>, însă acest detaliu nu a reprezentat o surpriză, având în vedere că patronul echipei <span>a spus deja că jucătorul adus de la Dinamo nu poate face parte din „primul 11”</span>.</p>
<p>Pe de altă parte, atunci când a fost întrebat dacă regretă afacerea din vară, respectiv trimiterea lui Musi la Dinamo și aducerea lui Politic pentru o sumă de aproape un milion de euro, miliardarul din Pipera a răspuns negativ. Gigi Becali a amintit de puținele contribuții pe care le-a avut fotbalistul în sezonul 2025-2026 și a spus că astfel și-a justificat banii. Concret, Politic a fost decisiv în dubla cu Drita din turul trei preliminar al Europa League. În meciul tur a obținut penalty-ul din care Bîrligea a înscris golul victoriei, 3-2, iar în retur și-a trecut numele pe tablă, în victoria cu 3-1.</p>
<p>„Politic și-a scos banii, a scos penalty, dacă nu, poate nu ne mai calificam. Și-a adus aportul la o calificare. Gata, și-a scos banii. Nu mai contează că dai 4-500.000 jucătorului (n.r. – salariu). Iei milioane. Gheorghiță (n.r. – Andrei Gheorghiță, plecat la U Cluj), la fel, și-a scos banii”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Dennis Politic a marcat doar trei goluri pentru FCSB</span></h2>
<p>În cele 22 de partide oficiale pe care le-a jucat pentru FCSB, Dennis Politic a marcat doar trei goluri. Primul a venit chiar la debut, în Supercupa României, pe care FCSB a câștigat-o în fața lui CFR Cluj, scor 2-1.</p>
<p>Ulterior, Politic a punctat în returul cu Drita menționat mai sus, iar ultima reușită și-a trecut-o în cont pe 9 noiembrie, în etapa 16 din Superliga. Atunci a intrat pe teren în minutul 85 și a înscris golul de 3-3 în fața lui FC Hermannstadt.</p>
<p>În schimb, pentru fosta echipă, Dinamo București, Dennis Politic a reușit să contribuie cu 14 goluri și 4 pase decisive în 63 de partide.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Dennis Politic este de 1.2 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV El e transferul bombă la FCSB negociat de Gigi Becali în secret! Noul Adrian Șut a fost ochit de Mihai Stoica încă din vară și rezolvă marea problemă a campioanei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/el-e-transferul-bomba-la-fcsb-negociat-de-gigi-becali-in-secret-noul-adrian-sut-a-fost-ochit-de-mihai-stoica-inca-din-vara-si-rezolva-marea-problema-a-campioanei-20359226</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/El-e-transferul-bomba-la-FCSB-negociat-de-Gigi-Becali-in-secret-Noul-Adrian-Sut-a-fost-ochit-de-Mihai-Stoica-inca-din-vara-si-rezolva-marea-problema-a-campioanei.webp"/><br/><p>Gigi Becali a anunțat vineri seară că negocierile pentru mijlocașul străin dorit să îl înlocuiască pe Adrian Șut la FCSB au intrat în impas, suma solicitată inițial pentru transfer dublându-se în culisele acestui transfer FCSB.</p>
<p>În aceeași intervenție la <span>DigiSport</span>, finanțatorul a anunțat însă că roș-albaștrii negociază pentru un jucător U21 român din străinătate: „Mai negociem acum cu un jucător U21 din afară. E român. După orice jucător spun eu, sar toți, călare, pe el! Nu mai spun nimic, nu spun nimic, că îl vor și alții după aia. Chiar tot ce spun eu vreți să luați și voi?! O să vedeți cine e!”.</p>
<p>Dar <span>ProSport</span> a aflat toate detaliile și îți dezvăluie în exclusivitate cine e transferul bombă negociat de Gigi Becali în secret! Noul Adrian Șut la FCSB a fost ochit de Mihai Stoica încă din vară și rezolvă marea problemă a campioanei.</p>
<h2><span>Transfer FCSB negociat de Gigi Becali în secret pentru FCSB</span></h2>
<p>Din informațiile noastre, de mai bine de două săptămâni se poartă deja negocieri în secret pentru ca Gigi Becali să aducă la FCSB un fotbalist cu mare potențial, un adevărat transfer bombă FCSB pregătit în culisele campioanei României. Iar Luca Szimionaș e numele fotbalistului!</p>
<p>Un mijlocaș central de doar 19 ani, cu profil preponderent defensiv, dar care poate juca atât „șesar”, cât și „optar”, cu capacitatea de a acoperi eficient inclusiv un rol clasic de închizător, cât și atribuțiile unui mijlocaș „box-to-box”. Născut la Timișoara și format de Ripensia, Szimionaș a fost transferat în septembrie 2022 de Hellas Verona, club italian unde se află și în prezent legitimat.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20359232" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20359232" class="size-full wp-image-20359232" decoding="async" height="2433" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/sz-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz-1400x1331.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz-768x730.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz-2048x1947.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20359232">Luca Szimionaș, transfer FCSB negociat în secret. FOTO: SportPictures</p></div>
<p>E om de bază la formația Primavera a veronezilor, n-a debutat încă la formația de seniori dar a fost în lot, în acest sezon, la un meci de Cupa Italiei. În schimb, Szimionaș a fost jucător foarte important la naționalele U16, U17, U18 și U19 ale României, titular în toate meciurile de la EURO U19 din vară, și integralist în 3 din 4, când tricolorii lui Ion Marin s-au oprit doar în semifinalele turneului continental!</p>
<p><span>Cu evoluții apreciate la EURO, când a și marcat împotriva Spaniei</span>, Szimionaș are o <span>cotă de piață de 250.000 de euro în acest moment, potrivit transfermarkt.com</span>, iar din toamna anului trecut a făcut direct pasul spre România U21, unde are deja patru meciuri.</p>
<h2><span>Noul Adrian Șut a fost ochit de Mihai Stoica încă din vară</span></h2>
<p>După ce căpitanul Adrian Șut a fost transferat la Al Ain din Emiratele Arabe Unite, postul de mijlocaș central cu rol preponderent defensiv a rămas cu mai puține soluții la FCSB. Aici activează Mihai Lixandru, Baba Alhassan și Vlad Chiricheș, dar ultimii doi nu par a fi soluții prioritare în viziunea lui Gigi Becali, cel puțin la acest moment.</p>
<p>Așadar, Luca Szimionaș are toate șansele să devină noul Adrian Șut! Și interesant este că Mihai Stoica l-ar fi ochit încă din vară, potrivit surselor noastre, pe fotbalistul de mare potențial. Cu ocazia EURO U19, chiar după prima victorie a tricolorilor din turneu, 3-1 cu Muntenegru, <span>oficialul roș-albaștrilor declara la Prima Sport că e posibil ca FCSB să înainteze oferte, fiind impresionat</span>:</p>
<p>„Meciul a fost peste așteptări. Eu am mai văzut echipa 2006 jucând, dar erau meciuri amicale pe la Buftea, nu mi-a făcut o impresie extraordinară, dar ieri mi-a plăcut. Mi-a plăcut ritmul și mi-au plăcut mulți jucători. Am sesizat calități la foarte mulți jucători pe care nu-i știam. Din nefericire, să zic așa, mulți activează deja la vârsta asta în străinătate. (n.r. – De ce din nefericire?) Din nefericire, pentru că noi am putea să folosim jucătorii ăștia în țară. (n.r. – Sunt inaccesibili?) Nu știu dacă sunt inaccesibili, s-ar putea să facem și noi o ofertă pentru unul dintre jucători. Nu-mi cere să dau nume pentru că nu vreau să fac licitație, dar vom vedea dacă sunt inaccesibili sau nu”</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20359233" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20359233" class="size-full wp-image-20359233" decoding="async" height="1707" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/sz4-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz4-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz4-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz4-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz4-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/sz4-2048x1365.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20359233">Luca Szimionaș la EURO U19. FOTO: SportPictures</p></div>
<h2><span>Cum rezolvă Luca Szimionaș marea problemă a campioanei</span></h2>
<p>La doar 19 ani și născut în 2006, Luca Szimionaș ar rezolva marea problemă a campioanei din acest sezon, acest transfer FCSB acoperind regula U21, și ar reprezenta inclusiv o soluție pe termen lung! La acest moment, singurii fotbaliști din lotul FCSB care pot fi utilizați în această direcție sunt Mihai Toma, Alex Stoian, Ionuț Cercel și Andrei Dăncuș, la care se adaugă David Popa, preferatul finanțatorului din formația campioană a Ligii de Tineret care a evoluat în ultima ediție UEFA Youth League.</p>
<p>Aseară, Gigi Becali evalua situația pe regula U21 la FCSB în acest moment: „U21 e Toma. Mai e și Stoian, care se descurcă bine, trebuie doar să corecteze ceva. El e atacant, se demarcă între linii. Nu în stânga, dar vârf. Mai e și ăla de la Cluj, despre care le-am spus să-l ia, David Popa”</p>
<p>În vara anului trecut, Orlando Popa, agentul care l-a transferat pe Szimionaș în Italia, <span>mărturisea aici într-un interviu exclusiv pentru ProSport</span> că îl vede pe tânărul mijlocaș ajungând peste 3-4 ani în Premier League, pentru o sumă în jurul a 30 de milioane de euro!</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
