<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mihaela Rădulescu e obligată să treacă prin iad, după moartea lui Felix Baumgartner. Procurorii italienii au decis s-o audieze</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mihaela-radulescu-e-obligata-sa-treaca-prin-iad-dupa-moartea-lui-felix-baumgartner-procurorii-italienii-au-decis-s-o-audieze-20226655</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-e-obligata-sa-treaca-prin-iad-dupa-moartea-lui-Felix-Baumgartner.-Procurorii-italienii-au-decis-s-o-audieze.jpg"/><br/><p>Mihaela Rădulescu nu are deloc parte de liniște după moartea lui Felix Baumgartner. Va fi audiată de procurorii italieni în ancheta care vizează decesul austriacului.</p>
<p>Iubitul vedetei de televiziune din România a sfârșit într-un mod tragic zilele trecute, după ce a suferit un accident de parapantă în Italia. Alături de Felix Baumgartner, la decolare, se afla și Mihaela Rădulescu, cea care a filmat întregul moment. Anchetatorii italieni au făcut publice<span> concluziile preliminare ale morții cascadorului </span>și o vor audia pe iubita acestuia.</p>
<h2><span>Mihaela Rădulescu, audiată în cazul morții lui Felix Baumgartner</span></h2>
<p>Felix Baumgartner se afla în Italia alături de Mihaela Rădulescu în ziua morții. Celebrul cascador a avut un accident cu parapanta, în urma căruia și-a pierdut viața la doar 56 de ani. Vestea a șocat o lume întreagă, iar moartea bărbatului este acum anchetată de autoritățile italiene.</p>
<p>Inițial, s-a vehiculat că Felix Baumgartner a suferit un stop cardiac în timpul zborului, dar au ieșit la iveală alte detalii privind moartea bărbatului. De fapt, problema ar fi fost o cameră de filmat care nu a fost montată corect pe aparatul de zbor și în timp ce era în aer, dispozitivul a lovit elicea parapantei, ceea ce a cauzat pierderea controlului. Deși bărbatul a încercat să redreseze parapanta, nu a reușit, lovindu-se violent de piscina unui hotel. A suferit o fractură a părții inferioare a coloanei vertebrale și o leziune a măduvei spinării.</p>
<blockquote><p>„Ceea ce ştim cu certitudine până acum este că Felix Baumgartner a murit după impact. El a suferit o fractură a părţii inferioare a coloanei vertebrale şi o leziune a măduvei spinării”, a confirmat procurorul Raffaele Iannella, potrivit celebrei publicații germane Bild.</p></blockquote>
<p>În prezent, s-a deschis un dosar penal pentru omor din culpă. Mihaela Rădulescu va fi audiată de procurorii italieni deoarece a fost aproape de Felix înainte de ultimul zbor și a filmat decolarea cu parapanta, anunță România TV. Au fost luate în calcul noi ipoteze ale morții bărbatului, iar mai mulți specialiști au fost chemați să verifice aparatul de zbor. Au fost prelevate și probe pentru analizele toxicologice.</p>
<h2><span>A apărut filmarea cu ultima decolare a celebrului cascador: „Se întoarce acolo unde a fost cel mai fericit”</span></h2>
<p>În 2012, Felix Baumgartner devenea primul om din istorie care a sărit din stratosferă, reușind să depășească viteza sunetului. A fost un moment grandios, urmărit cu sufletul la gură de întreaga lume. La un an distanță, s-a cunoscut cu Mihaela Rădulescu, cea care avea să îi fie parteneră în următorii 12 ani și în brațele căreia s-a stins din viață la 56 de ani.</p>
<p>Vedeta TV a fost prezentă la ultima decolare a iubitului său, fără să știe că se va întâmpla o tragedie. La scurt timp de la decesul lui Baumgartner, <span>a postat un video </span>cu ultima decolare a cascadorului.</p>
<blockquote><p>„Și când nu puteam fi acolo pentru unele zboruri cu elicopterul, aveam codul WLC – „apelul de aterizare al soției”. Nu am ratat niciunul. Cu excepția… acesteia. Felix Baumgartner se întoarce acum acasă, acolo, sus, unde a fost cel mai fericit vreodată. Vă mulțumesc tuturor pentru sprijin și pentru că ați păstrat moștenirea sa unică sus!”, e o parte din mesajul transmis de Mihaela Rădulescu.</p></blockquote>
<blockquote class="twitter-tweet" data-media-max-width="560">
<p dir="ltr" lang="en">I was filming him taking off not knowing that this will be his last flight of his extraordinary life.</p>
<p>For over 12y I was there for every take off and landing, from skydiving, paragliding, helicopter flights, paramotor to aerobatic shows. And when I couldn’t be there for some… pic.twitter.com/9imwjV9Xbn</p>
<p>— miha schwartzenberg (@mihaschw) July 19, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Şoc! Răsturnare de situație în cazul decesului lui Felix Baumgartner! Nu era mort la aterizare: „Fractura coloanei vertebrale”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/soc-rasturnare-de-situatie-in-cazul-decesului-lui-felix-baumgartner-nu-era-mort-la-aterizare-fractura-coloanei-vertebrale-20226616</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Soc-Rasturnare-de-situatie-in-cazul-decesului-lui-Felix-Baumgartner-Nu-era-mort-la-aterizare-„Fractura-coloanei-vertebrale.jpg"/><br/><p>Anchetatorii scot la iveală o răsturnare de situație incredibilă în cazul decesului lui Felix Baumgartner.</p>
<p>Celebrul parașutist austriac nu era mort la aterizare, așa cum s-a crezut inițial. Prima variantă luată în calcul a fost un eventual infarct suferit de Baumgartner în zbor, însă noile informații apărute fac lumină în acest caz.</p>
<h2><span>Felix Baumgartner nu era mort la aterizare! Problemele aparatului de zbor au dus la prăbușirea austriacului: „Fractura coloanei vertebrale”</span></h2>
<p>Noi detalii din anchetă scot la suprafață un adevăr mult așteptat de familia și fanii lui Felix Baumgartner. Concret, austriacul nu a murit din cauza unor probleme de sănătate apărute în timpul zborului.</p>
<p>Marea problemă ar fi fost o cameră de filmat prost fixată pe aparatul de zbor. În aer, acea cameră a lovit elicea parapantei, astfel intervenind pierderea controlului.</p>
<p>Oricât a încercat sportivul să redreseze aparatul de zbor, prăbușirea nu mai putea fi evitată. La impact, Felix Baumgartner a suferit o fractură a părții inferioare a coloanei vertebrale și o leziune a măduvei spinării.</p>
<p>Șocul impactului a fost mult prea puternic, iar iubitul Mihaelei Rădulescu <span>nu a putut fi salvat</span>, în ciuda faptului că medicii au sosit foarte repede la fața locului pentru a-i acorda ajutoare.</p>
<p>„Ceea ce ştim cu certitudine până acum este că Felix Baumgartner a murit după impact. El a suferit o fractură a părţii inferioare a coloanei vertebrale şi o leziune a măduvei spinării”, a confirmat procurorul Raffaele Iannella, potrivit celebrei publicații germane Bild.</p>
<h2><span>Felix Baumgartner s-a stins din viață la doar 56 de ani. Inițial, anchetatorii au crezut că fostul sportiv a făcut infarct în aer</span></h2>
<p>Felix Baumgartner se afla în vacanță în Italia, în regiunea Marche, alături de Mihaela Rădulescu. Austriacul a decis să facă un zbor cu parapanta de rutină, fiind îndrăgostit de acest tip de activitate.</p>
<p>Din păcate însă, zborul de pe 17 iulie avea să fie ultimul pentru celebrul parașutist. Felix Baumgartner s-a prăbușit în piscina unui complex din apropiere, iar medicii veniți la fața locului nu au mai putut face nimic.</p>
<p>Mihaela Rădulescu <span>a fost alături de iubitul ei până la final</span>, strigând la acesta să lupte pentru viața sa.</p>
<p>Felix Baumgartner a devenit celebru în anul 2012, atunci când a sărit din stratosferă, de la peste 39.000 de metri.</p>
<p>Căderea liberă a fost transmisă pe tot globul, iar austriacul a câștigat o bază uriașă de fani, impresionați atât de curajul său, cât și de profesionalismul demonstrat în acea provocare aparent imposibilă.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A făcut avere în Turcia și Franța și a ajuns milionar, dar la 18 ani românul trăia cu 500 de dolari pe lună: „Mă lua cu mașina lui, mă țineam ca un cățeluș după el ca să nu merg cu autobuzul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-facut-avere-in-turcia-si-franta-si-a-ajuns-milionar-dar-la-18-ani-romanul-traia-cu-500-de-dolari-pe-luna-ma-lua-cu-masina-lui-ma-tineam-ca-un-catelus-dupa-el-ca-sa-nu-merg-cu-autobuzul-20226759</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-facut-avere-in-Turcia-si-Franta-si-a-ajuns-milionar-dar-la-18-ani-romanul-traia-cu-500-de-dolari-pe-luna.-„Ma-lua-cu-masina-lui-ma-tineam-ca-un-catelus-dupa-el-ca-sa-nu-merg-cu-autobuzul-1400x704.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Florin Bratu, fost jucător </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Turcia </span><span class="cf0">și Franța, unde și-a făcut averea de milionar, </span><span class="cf0">remomorează</span><span class="cf0"> amintiri in adolescență, pe c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd era juc</span><span class="cf0">ător la Rapid, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd tr</span><span class="cf0">ăia cu doar 500 de dolari pe lună.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, atacantul se </span><span class="cf0">ținea ca un </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">c</span><span class="cf3">ățeluș” după Narcis Răducan, cel care nu-l lăsa să vină și să plece de la antrenament cu autobuzul și-l lua mereu cu mașina personală.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Florin Bratu e milionar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n euro, </span><span class="cf4">dar la 18 ani trăia cu </span><span class="cf3">doar </span><span class="cf4">500 de dolari pe lună</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Florin Bratu, <span>fost jucător </span></span><span class="cf3"><span>la Galatasaray și Nantes</span>, dezvăluie că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nainte de a semna primul contrat de senior </span><span class="cf4">la Rapid,</span> <span class="cf4">trăia cu doar 500 de dolari pe lună.</span><span class="cf3"> Mircea Lucescu, antrenor la acea vreme </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n Giule</span><span class="cf3">ști, a fost cel care a luat decizia ca </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Bratone</span><span class="cf3">” să parafeze o nouă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">țelegere. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Tot </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n acele timpuri</span><span class="cf4">, atacantul </span><span class="cf3">naționalei era nedespărțit de </span><span class="cf4">Narcis Răducan, cel care </span><span class="cf3">timp de un an de zile l-a adus și l-a dus de antrenamente </span><span class="cf4">cu mașina personală</span><span class="cf3"> și nu l-a lăsat să piardă timpul cu mijloacele de transport </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n comun. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Aveam vreo 500 de dolari pe an la 18-19 ani. Nea Mircea Lucescu a luat decizia de a </span><span class="cf1">îmi face primul contract (n.r. de senior), la Rapid. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Veneam cu Narcis R</span><span class="cf0">ăducan atunci la antrenamente, mă țineam ca un cățeluș după el, ca să nu mă duc mereu cu autobuzul. M-a ajutat un an de zile, mă lua mereu cu mașina”, a declarat Florin Bratu la <span>podcastul lui Costin Deșliu</span>. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20226822" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ANTRENAMENT-ROMANIA-INAINTEA-MECIUUI-CU-KAZAHSTAN-PRELIMINARIILE-CM-2018-4.10.2017-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ANTRENAMENT-ROMANIA-INAINTEA-MECIUUI-CU-KAZAHSTAN-PRELIMINARIILE-CM-2018-4.10.2017-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ANTRENAMENT-ROMANIA-INAINTEA-MECIUUI-CU-KAZAHSTAN-PRELIMINARIILE-CM-2018-4.10.2017-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ANTRENAMENT-ROMANIA-INAINTEA-MECIUUI-CU-KAZAHSTAN-PRELIMINARIILE-CM-2018-4.10.2017-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ANTRENAMENT-ROMANIA-INAINTEA-MECIUUI-CU-KAZAHSTAN-PRELIMINARIILE-CM-2018-4.10.2017-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Probleme cu banii </span><span class="cf1">la Galata. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">N</span><span class="cf3">e-a chemat la el în birou</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Î</span><span class="cf1">n urm</span><span class="cf1">ă cu trei ani, </span><span class="cf1">Florin Bratu a dezv</span><span class="cf1">ăluit </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n presa din Turcia o </span><span>întâmplare care l-a avut î</span><span class="cf1"><span>n prim-plan</span> pe celebrul antrenor </span><span class="cf4">Fath</span> <span class="cf4">Terim</span><span class="cf4">, cel </span><span class="cf1">sub bagheta c</span><span class="cf1">ăruia a fost la Galatasaray. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fostul atacant </span><span class="cf1">poveștește</span><span class="cf1"> cum cel poreclit </span><span class="cf2">„</span><span class="cf4">Î</span><span class="cf1">mp</span><span class="cf1">ăratul” a aflat că jucătorii săi nu erau plătiți de 3-4 luni de zile și i-a chemat la el </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n birou </span><span class="cf1">și le-a achitat salariile restante. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf4">A fost o perioad</span><span class="cf5">ă </span><span class="cf4">în care nu ne-am primit salariile timp de 3-4 luni. </span><span class="cf4">Fatih</span> <span class="cf4">Terim</span><span class="cf4">, care a v</span><span class="cf5">ăzut dificultățile noastre financiare, ne-a chemat la el </span><span class="cf4">în birou </span><span class="cf5">și ne-a dat bani. </span><span class="cf5">Este un om extraordinar. Și acum țin legătura cu el”, a spus Florin Bratu, potrivit </span><span>Sporx</span><span class="cf5">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Florin Bratu a fost transferat de la Rapid la Galatasaray </span><span class="cf4">în septembrie 2003, pentru 1</span><span class="cf1">.</span><span class="cf4">75</span><span class="cf1">0.000 </span><span class="cf4">de euro</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">și a bifat </span><span class="cf4">27 de meciuri, 7 goluri </span><span class="cf5">și 3 pase decisive pentru turci.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Ulterior, </span><span class="cf6">„</span><span class="cf5">Mitraliera” s-a transferat </span><span class="cf4">în iulie 2004 î</span><span class="cf1">n Fran</span><span class="cf1">ța, </span><span class="cf4">la Nantes, pentru 3 milioane de euro.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un român cunoscut a ajuns să fie șofer pe camion în Germania. Acum, a intrat în direct la emisiune, cu un mesaj pentru nevastă: „Vreau să-mi salvez căsnicia, vreau să mă audă toată România”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-roman-cunoscut-a-ajuns-sa-fie-sofer-pe-camion-in-germania-acum-a-intrat-in-direct-la-emisiune-cu-un-mesaj-pentru-nevasta-vreau-sa-mi-salvez-casnicia-vreau-sa-ma-auda-toata-romania-20226563</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Un-roman-cunoscut-a-ajuns-sa-fie-sofer-pe-camion-in-Germania.-Acum-a-intrat-in-direct-la-emisiune-cu-un-mesaj-pentru-nevasta.jpg"/><br/><p>Un fost arbitru român a intrat în direct la o emisiune de sport și a făcut un apel disperat pentru a-și salva căsnicia.</p>
<p>Ionică Serea a fost unul dintre cei mai cunoscuți arbitri din Liga 1 în urmă cu mai bine de 15 ani. Cariera i-a fost umbrită de implicarea în <span>dosarul „Mită pentru Arbitri”</span>, în urma căruia a fost condamnat la doi ani de închisoare cu suspendare. După foarte mulți ani în care nu a vrut să acorde niciun interviu, a avut o apariție surprinzătoare în această dimineață, dar nu pentru a vorbi despre sport, ci pentru a încerca să își salveze relația cu soția sa.</p>
<h2><span>Ionică Serea, moment inedit în direct: „De la femei s-au pornit războaie”</span></h2>
<p>Un fost arbitru român s-a reprofilat la scurt timp după ce a fost implicat într-un scandal de proporții în arbitrajul românesc. Ionică Serea a fost parte din dosarul „Mită pentru Arbitri”, în 2010, fiind închis timp de cinci luni la închisoare, după care <span>a fost eliberat </span>și condamnat la închisoare cu suspendare.</p>
<p>În momentul în care a fost reținut de DNA pentru luare de mită, Serea avea deja o altă meserie. Era paznic la Penintenciarul Focșani de câteva luni, iar ironia sorții a făcut ca să ajungă în spatele gratiilor.</p>
<p>Intrat în direct la emisiunea găzduită de iAMsport, Ionică Serea a povestit despre viața pe care o duce departe de România. Este șofer de camion și câștigă mult mai bine decât pe vremea când arbitra. Singura problemă majoră cu care se mai confruntă este conflictul cu soția sa, care ar fi de câțiva ani la menopauză, ceea ce îl deranjează foarte tare. Totuși, a făcut un apel în direct să se împace cu cea care îi este alături de foarte mulți ani.</p>
<blockquote><p>„Vreau să încep prin a face un lucru, vreau să salvez o doamnă pe care eu o iubesc și de care nu vreau să divorțez, sper să înțeleagă, este un mesaj pe care vreau îl transmit și vreau să audă toată România.</p>
<p> </p>
<p>Vreau să-mi salvez căsnicia, dar trebuie să vrea și ea. Dacă vrea și ea, este salvată, dacă ea nu vrea, divorțez. (n.r. de ce a făcut acest apel în emisiune) Pentru că nu înțelege. Toate femeile pe care le-am cunoscut în viața asta mi-au arătat că „se umflă mușchii pe ele”. De la femei s-au pornit războaie, de la bărbați nu am auzit. Am vorbit cu dumneavoastră în special pentru că nu vreau să divorțez de doamna Serea.”, a declarat Ionică Serea, la<span> iAMsport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Căsnicie de peste 30 de ani, măcinată de problemele soției</span></h2>
<p>Ionică Serea trăiește o frumoasă poveste de dragoste de aproape 30 de ani alături de femeia cu care are doi copii. Băiatul cel mare are 26 de ani și este avocat. Fiica cea mică are 16 ani și locuiește alături de familie în Germania. Fostul central a dezvăluit că soția sa se confruntă cu menopauza de câțiva ani, iar asta i-a făcut să aibă multe certuri în ultima vreme.</p>
<blockquote><p>„Ea trece și printr-o perioadă grea, de cinci ani se chinuie cu menopauza și nu mai dispare. Am fost și la doctor și mi-a spus că poate ține toată viața menopauza ei. I-am spus: ”bă nu ești sănătos la cap? Du-te dracu de aici, nu mai ține”, a adăugat fostul arbitru.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mamaia e dezastru național!”. Milionarul cere intervenția lui Ilie Bolojan şi a lui Nicuşor Dan în fosta perlă a litoralului românesc, după ce afacerea de 10 milioane de euro a devenit „crescătorie pentru 3.000 de porumbei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/mamaia-e-dezastru-national-milionarul-cere-interventia-lui-ilie-bolojan-si-a-lui-nicusor-in-fosta-perla-a-litoralului-romanesc-dupa-ce-afacerea-de-10-milioane-de-euro-a-devenit-20226431</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Mamaia-e-dezastru-national.-Milionarul-cere-interventia-lui-Ilie-Bolojan-si-a-lui-Nicusor.jpg"/><br/><p>Dumitru Dragomir, fostul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal, este îngrijorat de modul în care a ajuns celebra stațiune Mamaia.</p>
<p>Milionarul consideră că autoritățile din România nu fac nimic pentru a încuraja turismul de pe litoralul românesc, ba dimpotrivă.</p>
<h2><span>Dumitru Dragomir cere intervenția lui Ilie Bolojan şi a lui Nicuşor în fosta perlă a litoralului românesc: „Mamaia e un dezastru!”</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir e convins că <span>fosta perlă a litoralului românesc</span> a fost distrusă sistematic, însă nimeni nu a plătit pentru asta, ba dimpotrivă. În opinia fostului șef de la LPF, tot oamenii care au promovat turismul și au venit cu idei de afaceri în Mamaia au fost băgați la pușcărie.</p>
<p>În acest sens, <span>Dumitru Dragomir l-a dat exemplu pe Radu Măzare</span>, fostul primar al Constanței, care obișnuia să organizeze tot felul de evenimente inedite în celebra stațiune.</p>
<p>În plus, Dragomir a făcut referire și la o investiție importantă făcută în Mamaia de Costel Bucur, care a ajuns în prezent o crescătorie de pescăruși.</p>
<p>„Cine a distrus Mamaia? Nimeni nu este la pușcărie, nimeni nu are dosar penal. Cine a distrus Mamaia? Mamaia este pustie, e distrusă. Au distrus plaja. Unul singur făcuse ceva ieșit din comun pentru Mamaia, băgase aproape zece milioane de euro.</p>
<p>I-au pus stop, nu funcționează, se alege praful de tot ce e acolo. (Te referi la investiția lui Costel Bucur) Da, a lui Costel Bucur. (Zece milioane a băgat) Da, da. E crescătorie de pescăruși acum. 3.000 de pescăruși se adună acolo. Și-au bătut joc de el, că e român.</p>
<p>Dacă era un «străinache» care dădea o șpagă de 500-un milion, erau toți ăia din Constanța…Pe Mazăre (n.r. fostul primar al Constanței, Radu Mazăre), când începuse Mamaia să meargă extraordinar, l-au băgat la pușcărie”, a declarat Dumitru Dragomir pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Dumitru Dragomir, dezamăgit de cum funcționează lucrurile în România: „Suntem umiliți în țara noastră!”</span></h2>
<p>De asemenea, fostul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal a vorbit și despre faptul că românii sunt umiliți în țara lor, iar politicienii nu fac nimic pentru binele comun al cetățenilor.</p>
<p>În acest sens, Dumitru Dragomir chiar a făcut un apel la președintele României și la premierul României pentru a afla cine pune bețe în roate în afacerile încercate de români în Mamaia.</p>
<p>Totuși, Mitică Dragomir rămâne pesimist în ceea ce privește situația stațiunii Mamaia, fiind de părere că niciodată nu se va mai întoarce în era Mazăre, atunci când turismul era la cel mai ridicat nivel.</p>
<p>„Nu ne mai întoarcem niciodată la era Mazăre. Mamaia a fost înfloritoare numai pe timpul lui Mazăre. Acum știi ce e Mamaia? Un dezastru național. Nimeni nu răspunde. Domnul Bolojan, domnul Nicușor Dan, ia vedeți cine pune piedici României, domn’e! Eu spun că o parte din funcționarul public pune piedici românilor. Români care, din casele lor, vă luați, majoritatea de la stat, banii.</p>
<p>Nu se poate așa ceva! Nu că suntem umiliți în țara noastră, suntem batjocoriți cum n-am fost nici pe timpul turcilor, polonezilor, rușilor, austro-ungarilor! Așa ceva nu există!”, a mai spus Dumitru Dragomir, potrivit sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
