<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>România, victorie pe linie în baschetul masculin! Am bătut Macedonia de Nord la seniori și Austria la Under 14 la turneul Slovenia Ball</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/romania-victorie-pe-linie-in-baschetul-masculin-am-batut-macedonia-de-nord-la-seniori-si-austria-la-under-14-la-turneul-slovenia-ball-20245960</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/romania-under-14-baschet-masculin-1400x1400.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Reprezentativa</span><span class="cf0"> Rom</span><span class="cf1">âniei a învins miercuri, la Oradea, reprezentativa Macedoniei de Nord, scor 79-66 (45-34), în al treilea meci din faza a doua a precalific</span><span class="cf3">ărilor europene ale FIBA World Cup 2027. Tricolorii se califică mai departe, </span><span class="cf1">în turul I al preliminariilor europene.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Principalii marcatori ai partidei au fost </span><span class="cf1">Grasu</span><span class="cf1"> 20 puncte, </span><span class="cf1">U</span><span class="cf3">ţă</span><span class="cf3"> 11, </span><span class="cf3">Căţe</span><span class="cf3"> 10, </span><span class="cf3">Kuti</span><span class="cf3"> 8, Nicolescu 8, pentru Rom</span><span class="cf1">ânia, respectiv Wiley 19, </span><span class="cf1">Magdevski</span><span class="cf1"> 13, </span><span class="cf1">Mitrevski</span><span class="cf1"> 11, pentru Ungaria.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Suntem buni la baschet masculin! Și la Under 14 și la seniori, victorii importante pentru cele două naționale</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În ultimul meci din grup</span><span class="cf3">ă, Rom</span><span class="cf1">ânia va juca la Szolnok, returul cu Ungaria, în 16 august. În 20 august se mai joac</span><span class="cf3">ă Macedonia de Nord </span><span class="cf4">– Ungaria, iar aceste rezultate vor stabili </span><span class="cf4">pozi</span><span class="cf3">ţia</span><span class="cf3"> finală a Rom</span><span class="cf1">âniei în clasament </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> traiectoria viitoare din preliminarii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dacă vor </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">ştiga</span><span class="cf3"> grupa B a precalificărilor, Rom</span><span class="cf1">ânia va juca în grupa B a preliminariilor (turul I), cu Grecia, Muntenegru </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Portugalia, iar dacă va </span><span class="cf1">încheia pe locul 2 va fi în grupa G, cu </span><span class="cf1">Fran</span><span class="cf3">ţa</span><span class="cf3">, Finlanda </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Belgia.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">Este o victorie pe deplin meritat</span><span class="cf0">ă, un meci pe care l-am controlat și sunt foarte, foarte m</span><span class="cf1">ândru de ace</span><span class="cf2">ști băieți. După trei meciuri am obținut calificarea </span><span class="cf1">în faza urm</span><span class="cf2">ătoare, dar, așa cum le-am spus și </span><span class="cf1">în vestiar, rolul meu este s</span><span class="cf2">ă-i țin cu picioarele pe păm</span><span class="cf1">ânt </span><span class="cf2">și să le amintesc că mai avem un meci. Avem șansa de a termina pe primul loc </span><span class="cf1">în grup</span><span class="cf2">ă și asta ne dorim. Ne vom odihni, ne vom recupera și vom fi pregătiți pentru partida cu Ungaria</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Mihai Silvășan, selecționer</span></p>
</blockquote>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvins Austria, scor 82-77, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-un meci Under 14 la baschet masculin.  </span><span class="cf0">Lotul tricolor particip</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0"> la turneul Slovenia Ball masculin, </span><span class="cf1">între 13 </span><span class="cf3">și 18 august 2025.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">n primul meci, tinerii juc</span><span class="cf3">ători au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nvins, dup</span><span class="cf3">ă un meci dramatic, reprezentativa similară a Austriei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Lotul masculin 2011</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf2">1. Pânzaru Răzvan</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">2. Cenean Matei</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">3. </span><span class="cf2">Iambu</span><span class="cf2"> Alexandru</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">4. Panagiotis </span><span class="cf2">Tsilos</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">5. </span><span class="cf2">Cătrinescu</span><span class="cf2"> Alexandru</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">6. Pau </span><span class="cf2">Ilan</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">7. </span><span class="cf2">Iuhasz</span><span class="cf2"> Anton</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">8. Paraschiv Andrei</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">9. </span><span class="cf2">Crîngășu</span><span class="cf2"> Robert</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">10. Ștefan Dennis</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">11. </span><span class="cf2">Năstasie</span><span class="cf2"> Petru</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">12. Sava Eric</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf2">Staff tehnic</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf2">Antrenor: Bogdan Ispas</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">Team Manager: Claudiu </span><span class="cf2">Alionescu</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n schimb, na</span><span class="cf0">ționala feminină U14 a Rom</span><span class="cf1">âniei a încheiat participarea la prestigiosul turneu interna</span><span class="cf3">țional </span><span class="cf4">„U14 I Feel Slovenia Ball”, g</span><span class="cf3">ăzduit </span><span class="cf1">în perioada 6</span><span class="cf4">–10 august 2025 </span><span class="cf1">în </span><span class="cf1">Slovenj</span> <span class="cf1">Gradec</span><span class="cf1">, pe locul 7. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Întrecerea</span><span class="cf1"> a reunit </span><span class="cf0">opt</span><span class="cf1"> echipe din Europa, împ</span><span class="cf3">ărțite </span><span class="cf1">în dou</span><span class="cf3">ă grupe, iar Rom</span><span class="cf1">ânia a oferit meciuri importante în cadrul fazei grupelor </span><span class="cf3">și a fazelor eliminatorii. </span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">6 august 2025: Slovenia </span><span class="cf5">– Rom</span><span class="cf1">ânia 74-31</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">7 august 2025: România </span><span class="cf4">– Austria 75-69</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf4">8 august 2025: Rom</span><span class="cf1">ânia </span><span class="cf4">– Polonia</span><span class="cf0"> 34-113</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf4">10 august 2025: Rom</span><span class="cf1">ânia </span><span class="cf4">– Austria 52-42</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lotul feminin 2011</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">1. Andra Toma</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">2. Irina </span><span class="cf0">Girlea</span><span class="cf0"> U</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">3. Ana Cristea</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">4. Otilia Calina</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">5. Ilinca Miron</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">6. Diana </span><span class="cf0">Doriftei</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">7. Andrada Anghel</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">8. </span><span class="cf0">Dorotya</span><span class="cf0"> Pall</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">9. Antonia Tat</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">10. Bianca Stoianovici</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">11. Roxana </span><span class="cf0">Horlea</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">12. Ariana </span><span class="cf0">Bobroczkyi</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf0">Staff-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> tehnic</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Antrenor </span><span class="cf0">principal:Florina</span><span class="cf0"> Pora</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Antrenor secund: Cristian Bondor</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Trădare colosală! La ce echipă s-ar putea transfera LeBron James</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/tradare-colosala-la-ce-echipa-s-ar-putea-transfera-lebron-james-20244844</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Tradare-colosala-La-ce-echipa-s-ar-putea-transfera-Lebron-James-1400x784.jpg"/><br/><p>Cel mai valoros baschetbalist al momentului, americanul LeBron James, a transmis un mesaj pe rețelele de socializare, în care ia în calcul o trădare colosală.</p>
<p>Luka Doncic s-a transferat la începutul lunii februarie de la Dallas Mavericks la Los Angeles Lakers, iar marele LeBron James este gata să facă drumul în sens invers.</p>
<h2><span>Dubla trădare pe care o ia în calcul LeBron James</span></h2>
<p>Luka Doncic a slăbit 14 kilograme pentru a reduce la tăcere criticii privind condiția sa fizică dubioasă. Încă de la începutul lunii februarie, când <span>a lăsat Dallas Mavericks pentru a juca la Los Angeles Lakers</span>, slovenul a simțit invidia lui LeBron James.</p>
<p>Marele baschetbalist american a acceptat cu greu să fie „a doua vedetă” a echipei, iar aseară a transmis un mesaj subliminal pe rețelele de socializare. Conținutul a fost privit cu și mai mare atenție după ce a fost distribuit de Anthony Davis, jucător la Dallas Mavericks.</p>
<p>„A deveni versiunea ta vine la pachet cu multe despărțiri”, a scris LeBron James, mesajul devenind viral instantaneu și, pe cale de consecință, comentat de zeci de mii de fani.</p>
<p>Mesajul a declanșat alarmă, deoarece afecțiunea pe care LeBron și Davis o au unul pentru celălalt este foarte cunoscută. Ei au petrecut 6 ani împreună la LA Lakers și au câștigat un titlu, în 2020. Anthony a fost moneda de schimb folosită în <span>schimbul istoric pentru Doncic</span>.</p>
<p>Purtătorul tricoului cu numărul 23 a dar de înțeles că va putea pleca la Mavericks, una dintre echipele interesate de „The King”, alături de Golden State Warriors, Cleveland Cavaliers și Los Angeles Clippers, scrie <span>Mundo Deportivo</span>.</p>
<p>Un schimb ar avea sens, având în vedere că LeBron nu pare să aibă un loc la Lakers din vara lui 2026, iar el își dorește o echipă care să aibă acum ca prioritate lupta pentru un titlu. În plus, faptul că va juca la Dallas alături alt bun prieten, Kyrie Irving, este un alt stimulent.</p>
<p>Ca urmare, după ce a fost „înjunghiat” de cei de la Dallas Mavericks, Doncic s-ar putea trezi trădat de două ori, deoarece LeBron James l-ar părăsi pe sloven și ar consolida franciza rivală.</p>
<h2><span>LA Lakers l-au angajat pe omul care a avut grijă de condiția fizică a lui Doncic la Dallas Mavericks</span></h2>
<p>În acest timp, cei de la Los Angeles Lakers dau senzația că pentru ei contează numai slovenul. După reînnoirea contractului pe 3 ani cu 165 de milioane de dolari, oficialii grupării au mai făcut o achiziție pe gustul lui Doncic.</p>
<p>Noul șef al departamentului de condiție fizică al echipei este Jeremy Holsopple, care a fost director de performanță la Dallas Mavericks și a avut un rol mai mult decât important în evoluția slovenului</p>
<p>Holsopple a rămas fără echipă după ce a fost transferat de franciza din Texas în 2024, ca una dintre mutările cheie care au precedat șocantul transfer al lui Doncic. Mavericks l-au concediat pe Holsopple pentru influența sa excesivă, fiind unul dintre oamenii de încredere ai slovenului. Între timp, Doncic a slăbit 14 kilograme.</p>
<p>Nico Harrison, managerul general al echipei din Dallas, nu a avut niciun fel de problemă să renunțe la serviciile unuia dintre cei mai buni antrenori de forță și condiție fizică din NBA, care a și primit un titlu în acest sens, la finalșul sezonului 2020/2021.</p>
<p>Holsopple a lucrat pentru Mavericks din 2013 până în 2024, iar după plecarea lui mulți jucători au suferit diferite accidentări. Cea mai gravă este a lui Kyrie Irving, ruperea ligamentului încrucișat anterior la genunchiul stâng, pe care mulți au atribuit-o parțial demiterii lui Holsopple.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fanii maghiari, gest rușinos la meciul Ungaria – România. Ne-au huiduit imnul național</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/fanii-maghiari-gest-rusinos-la-meciul-ungaria-romania-ne-au-huiduit-imnul-national-20247988</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fanii-maghiari-gest-rusinos-la-meciul-Ungaria-Romania.-Ne-au-huiduit-imnul-national-1400x933.jpg"/><br/><p>Sâmbătă, 16 august 2025, la meciul de baschet Ungaria – România, din Grupa B a precalificărilor Cupei Mondiale FIBA din 2027, fanii maghiari ne-au huiduit imnul național.</p>
<p>Confruntarea s-a disputat în interiorul arenei Tiszaliget City Sports Hall din Szolnok și, din nefericire, „tricolorii” au sfârșit prin a fi învinși la capătul celor patru sferturi, scor 66 la 86.</p>
<h2><span>Suporterii maghiari au huiduit imnul „Deșteaptă-te, române!” la meciul de baschet Ungaria – România</span></h2>
<p><span>Naționala României de baschet masculin s-a deplasat</span>, sâmbătă, la Szolnok, în Ungaria, pentru un meci cu reprezentativa maghiară din Grupa B a precalificărilor Cupei Mondiale FIBA din 2027.</p>
<p>Aflată pe primul loc în grupă, cu victorii pe linie și calificată deja în prima rundă a preliminariilor, reprezentativa noastră nu a fost primită tocmai călduros la Szolnok.</p>
<p><span>Fanii maghiari au ținut</span> să ne „înțepe” încă din start, iar la momentul intonării celor două imnuri au recurs la un gest rușinos. Așa cum se obișnuiește de fiecare dată, primul imn intonat este cel al oaspeților.</p>
<p>Iar dacă în momentul în care „Deșteaptă-te, române!” a început să se audă în boxe totul a decurs normal, ulterior lucrurile s-au schimbat la 180 de grade. Pe parcursul imnului României, din tribune au început să se audă huiduieli copioase, iar punctul culminant a fost atins când pe ecranul montat în arenă a fost afișat drapelul țării noastre.</p>
<p>Totuși, baschetbaliștii români nu s-au lăsat afectați de cele întâmplate și au continuat să intoneze imnul cu la fel de mult patos.</p>
<p>Întreg episodul descris anterior poate fi văzut în videoclipul de mai jos, pus la dispoziție de <span>FIBA Basketball</span>, de la minutul 03:30.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/n2PjiI6eTbQ?si=XkYlpGZO1q4ohUVA" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Cum s-a desfășurat partida</span></h2>
<p>Din nefericire, nici scorul înregistrat pe tabelă nu a fost de partea României. „Tricolorii” au cedat în toate cele patru sferturi, iar dacă la capătul primelor două diferența de pe tabelă a fost sensibilă, de 1-2 puncte, ulterior terenul s-a înclinat puternic într-o parte. La finalul sfertului al treilea, Ungaria ne-a condus cu 66 la 43, iar diferența s-a mai micșorat doar sensibil în ultimul sfert. Astfel, în momentul fluierului final, tabela a indicat scorul de 86 la 66.</p>
<p>Din fericire, așa cum am precizat deja, România încă este pe primul loc în Grupa B a precalificărilor și și-a asigurat deja, matematic, prezența în preliminariile Cupei Mondiale FIBA din 2027.</p>
<p>De partea cealaltă, maghiarii mai au de jucat un meci, împotriva Macedoniei de Nord, și nu trebuie să piardă dacă vor să fie siguri de calificare. România e pe primul loc în Grupa B, cu 7 puncte, după care vin Ungaria și Macedonia de Nord, cu 5, respectiv 3 puncte. Primele două reprezentative din grupă obțin calificarea în preliminariile Cupei Mondiale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Shaquille O’Neal, dezvăluire șocantă: „Am fost testat pozitiv pentru cocaină”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/shaquille-oneal-dezvaluire-socanta-am-fost-testat-pozitiv-pentru-cocaina-20246900</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Shaquille-ONeal-dezvaluire-socanta.-„Am-fost-testat-pozitiv-pentru-cocaina.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legendarul Shaquille O</span><span class="cf1">‘Neal a dezv</span><span class="cf2">ăluit cum a fost testat pozitiv la cocaină </span><span class="cf3">înainte de Jocurile Olimpice de la Atlanta</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Numai că, rezultatul său a ajuns la gunoi, iar cazul nu a escaladat, deoarece baschetbalistul </span><span class="cf3">mâncase brioșe cu semințe de mac, iar medicii au considerat că acest lucru invalidează testul.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Shaquille O’Neal</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf3">test</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf3"> pozitiv </span><span class="cf2">la </span><span class="cf3">cocaină</span><span class="cf2"> aruncat la gunoi</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Legendarul </span><span class="cf2"><span>jucător din NBA </span>dezvăluie acum, la zeci de ani distanță, cum </span><span class="cf3">fost testat pozitiv la cocaină înainte de Jocurile Olimpice de la Atlanta.</span><span class="cf2"> Doar că</span><span class="cf3">, rezultatul </span><span class="cf2">său </span><span class="cf3">a ajuns la gunoi, la propriu, iar cazul nu a</span><span class="cf2"> luat amploare, </span><span class="cf3">deoarece baschetbalistul devorase mai multe </span><span class="cf3">brioșe cu semințe de mac, iar medicii au considerat că acest lucru nu mai oferă un test valid, scrie <span>as.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">L</span><span class="cf3">a vremea respectivă </span><span class="cf2">s-a spus că ar </span><span class="cf3">fi vorbit despre codeină, o substanță cu un nume asemănător cocainei și care, spre deosebire de cocaină</span><span class="cf2">, </span><span class="cf3">este considerată intruzivă într-un test precum cel pe care l-a făcut sportivul. În orice caz, </span><span class="cf2">fostul mare baschetbalist </span><span class="cf3">și-a folosit povestea, cea pe care și-o </span><span class="cf2">mai </span><span class="cf3">amintea, pentru a-și exprima nedumerirea față de lucrurile care se întâmplă cu testele </span><span class="cf2">antidoping din ziua de azi. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Mi-au spus că am fost testat pozitiv cu cocaină și am spus, stai, stai. Nu am luat niciodată așa ceva sau ceva de genul ăsta. Pentru </span><span class="cf2">asta</span><span class="cf3">, tatăl </span><span class="cf2">meu </span><span class="cf3">vitreg m-ar fi omorât. Mama m-ar fi omorât. Așa că au investigat și au descoperit că semințele de mac ar putea provoca același efect în teste. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Asta e problema mea cu această chestiune: NBA spune ce spune și îți </span><span class="cf2">zice </span><span class="cf3">ce poți lua și ce nu, dar uneori există derivați ai unor substanțe în produse care nu sunt pe listele lor, așa că iei ce nu ar trebui și ai probleme”</span><span class="cf2">, a spus Shaq. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20186886" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20186886" class="size-large wp-image-20186886" decoding="async" fetchpriority="high" height="811" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1400x811.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1400x811.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-768x445.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1536x890.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-2048x1186.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20186886">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Rinichii săi suferă din plin din cauza medicamentelor luate timp de aproape două decenii</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În </span><span class="cf1">podcastul</span> <span class="cf4">„Expert </span><span class="cf1">în fotoliu” cu Dax Shepard</span><span class="cf2">, Shaq </span><span>vorbe</span><span class="cf0"><span>ște despre dependența sa de analgezice </span>din perioada </span><span class="cf1">în care a fost juc</span><span class="cf0">ător și cum organismul său, mai precis rinichii, suferă </span><span class="cf0">din plin</span><span class="cf0"> acum din această </span><span class="cf0">cauză</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vorbește apoi despre </span><span class="cf0">opioide</span><span class="cf0">, precum </span><span class="cf0">oxicodona</span><span class="cf0">, și antiinflamatoare, ca </span><span class="cf0">indometacinul</span><span class="cf0">. Dar mai presus de toate, vorbește despre certurile aprinse cu medicul său, pentru că acesta i-a spus că este dependent de pastile, deși el a negat</span><span class="cf1">. </span><span class="cf4">„Am m</span><span class="cf1">âncat un sandvi</span><span class="cf0">ș club, cartofi prăjiți și două pastile la cină. Și asta a fost mereu timp de 19 ani”, spunea nonșalant marele sportiv.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Uneori nu puteam juca dec</span><span class="cf1">ât dac</span><span class="cf0">ă luam pastilele. Tot ce făceau era să mascheze durerea… Luam multe analgezice. Acum am probleme cu rinichii, dar am luat at</span><span class="cf1">ât de multe pastile în trecut încât doctorii vor s</span><span class="cf0">ă iau acum c</span><span class="cf1">ât mai pu</span><span class="cf0">ține posibil. </span><span class="cf1">Îmi spun doar s</span><span class="cf0">ă fiu atent și asta e tot”, a mai spus </span><span class="cf2">ex-baschetbalistul </span><span class="cf1">în documentarul în patru spisoade despre </span><span class="cf2">persoana sa </span><span class="cf1">lansat pe HBO.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În podcast, el mai recunoa</span><span class="cf0">ște că a ascuns de familie modul </span><span class="cf1">în care folosea medicamente, dar c</span><span class="cf0">ă medicii echipei sale erau conștienți de acest lucru. Deși, </span><span class="cf1">în perioada în care a jucat la Lakers, vorbise deja despre nevoia de a lua medicamente pentru a putea juca în ciuda mai multor accident</span><span class="cf0">ări care i-au provocat suferință cât cuprinde: </span><span class="cf4">„Am </span><span class="cf1">încercat s</span><span class="cf0">ă controlez situația, dar dacă nu luam pastilele, nu mă puteam mișca, cu at</span><span class="cf1">ât mai pu</span><span class="cf0">țin să joc. Așa că le-am luat, iar c</span><span class="cf1">ând a început s</span><span class="cf0">ă mă doară stomacul, a trebuit să fac mai multe teste”. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Luka Doncic și-a luat mașină de 2.000.000 de euro. Ce problemă a avut de la prima ieșire cu bolidul Rimac Nevera</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/luka-doncic-si-a-luat-masina-de-2-000-000-de-euro-ce-problema-a-avut-de-la-prima-iesire-cu-bolidul-rimac-nevera-20242356</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Luka-Doncic-si-a-luat-masina-de-2.000.000-de-euro.-Ce-problema-a-avut-de-la-prima-iesire-cu-bolidul-Rimac-Nevera.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Superstarul Luka Doncic </span><span class="cf1">și-a tras un bolid </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n valoare de 2.000.000 de euro </span><span class="cf1">și a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">mp</span><span class="cf1">inat deja probleme la prima sa ieșire cu limuzina </span><span class="cf1">Rimac</span> <span class="cf1">Nevera</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Baschetbalistul sloven și-a găsit mașina de lux blocată </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n parcare la finalul meciului pierdut cu Germania, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nainte de </span><span class="cf1">Eurobasket-ul</span><span class="cf1"> care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncepe la </span><span class="cf1">sf</span><span class="cf1">ărșitul</span><span class="cf1"> acestei luni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Luka Doncic</span><span class="cf1">, primele probleme cu bolidul de lux </span><span class="cf1">cump</span><span class="cf1">ărat recent cu </span><span class="cf3">2</span><span class="cf1"> milioane de </span><span class="cf3">euro</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1"><span>Cu banii primiți pentru prelungirea contractului cu LA Lakers</span>, </span><span class="cf3">starul Luka Doncic și-a</span><span class="cf1"> achiziționat o </span><span class="cf1">supermașină</span><span class="cf3"> de 2.000.000 de euro și a </span><span class="cf1">dat deja de primele belele cu </span><span class="cf3">limuzina </span><span class="cf3">Rimac</span> <span class="cf3">Nevera</span><span class="cf3">.</span><span class="cf1"> A găsit-o </span><span class="cf3">blocată în parcare la finalul meciului pierdut cu Germania, înainte de </span><span class="cf3">Eurobasket-ul</span><span class="cf3"> care începe la </span><span class="cf3">sfărșitul</span><span class="cf3"> acestei luni. VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">P</span><span class="cf3">entru Donci</span><span class="cf1">c nu a mers bine </span><span class="cf3">nici pe teren, nici în afara lui. Slovenia a pierdut în fața </span><span class="cf1">nemților, </span><span class="cf3">în ciuda cifrelor bune ale </span><span class="cf1">liderului echipei </span><span class="cf3">(19 puncte, 5 pase decisive și 3 recuperări)</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Necăjit din cauza eșecului, </span><span class="cf3">Doncic </span><span class="cf1">s-a supărat și mai rău </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf3">parcarea arenei</span><span class="cf1">, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd a dat s</span><span class="cf1">ă se urce </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n bolidul s</span><span class="cf1">ău </span><span class="cf3">Rimac</span> <span class="cf3">Nevera</span><span class="cf3">. </span><span class="cf1">M</span><span class="cf3">așina electrică era blocată de un Maybach</span><span class="cf1">, staționat </span><span class="cf3"> periculos de aproape de mașin</span><span class="cf1">a</span><span class="cf3"> slovenului, scrie <span>marca.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Într</span><span class="cf3">-atât încât ușile nu se puteau deschide suficient </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n sus </span><span class="cf3">pentru ca jucătorul să poată intra și </span><span class="cf1">a </span><span class="cf3">părăsi incinta.</span><span class="cf1"> Astfel, acesta a fost nevoit să-l sune pe proprietar, să vine să miște mașina, pentru a putea ajunge </span><span class="cf3">acasă. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20242383" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20242383" class="size-full wp-image-20242383" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0699798535-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20242383">Foto: Profimedia<br/>10.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">N</span><span class="cf0">oua bijuterie a </span><span class="cf1">starului NBA</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rimac</span> <span class="cf0">Nevera</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">bolidul </span><span class="cf0">electric de fabricație croată</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">cu aproape 2.000 de cai putere </span><span class="cf1">sub capot</span><span class="cf2">ă, are </span><span class="cf0">și un preț pe măsură. Dar asta nu este o problemă pentru jucătorul lui Lakers. Modelul este unul exclusivist, deoarece există doar 150 </span><span class="cf1">în lume.</span><span class="cf2"> Iar </span><span class="cf0">unul </span><span class="cf1">îi apar</span><span class="cf0">ține lui Luka Doncic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mașina poate accelera de la 0 la 100 km/h de doar 1,74 secunde, la 200 km/h </span><span class="cf1">în 4,42 secunde </span><span class="cf0">și poate ajunge la 300 km/h </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">doar </span><span class="cf1">9,22 secunde. </span><span class="cf2">V</span><span class="cf1">iteza sa maxim</span><span class="cf0">ă: 412 km/h.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aceste cifre vor fi sigur atinse de starul NBA, <span>fanatic al mașinilor sport</span>, văzut la volanul unor mașini unice precum Apocalypse Hellfire 6×6, Chevrolet Camaro din 1968, Koenigsegg </span><span class="cf0">Regera</span><span class="cf0"> sau Brabus Rocket 1000. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Modelul </span><span class="cf0">Nevera</span><span class="cf0"> tocmai ce a stabilit un record mondial. A finalizat testul de la 0 la 400 km </span><span class="cf1">în cel mai rapid timp</span><span class="cf2">. A p</span><span class="cf1">ornind de pe loc, </span><span class="cf2">a atins </span><span class="cf1">400 km/h </span><span class="cf0">și apoi s-a oprit </span><span class="cf1">în doar 26 de secunde</span><span class="cf2">. Este, totodat</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf0">, cea mai rapidă mașină electrică și, de asemenea, cea mai rapidă, la mersul </span><span class="cf1">înapoi</span> <span class="cf1">(275 km/h)</span><span class="cf2">!</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
