<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nemaivăzut! Fotbaliștii Bosniei au intervenit pentru ca ultrașii periculoși să primească bilete la meciul cu România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/nemaivazut-fotbalistii-bosniei-au-intervenit-pentru-ca-ultrasii-periculosi-sa-primeasca-bilete-la-meciul-cu-romania-20314408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Nemaivazut-Fotbalistii-Bosniei-au-intervenit-pentru-ca-ultrasii-periculosi-sa-primeasca-bilete-la-meciul-cu-Romania.jpg"/><br/><p>România mai are de jucat două partide în cadrul preliminariilor CM 2026, cu Bosnia (15 noiembrie) și cu San Marino (18 noiembrie). Meciul cu Bosnia se va disputa în deplasare, la Zenica, iar fotbaliștii naționalei Bosniei au făcut un gest nemaivăzut până acum și au intervenit pe lângă forul bosniac astfel încât ultrașii periculoși să poată primi bilete pentru meciul cu România.</p>
<p>În Grupa H, clasamentul dinaintea acestei partide este: Austria (15 puncte), Bosnia-Herțegovina (13 puncte), România (10 puncte), Cipru (8 puncte) și San Marino (0 puncte).  Primul loc se califică la CM 2026 din SUA, Canada și Mexic, în timp ce ocupanta locului doi va merge la baraj, în baza ierarhiei FIFA din 21 noiembrie. În prezent, în clasamentul FIFA, <span>România se află pe locul 47, în urcare cu patru poziții, față de precedenta actualizare</span>.</p>
<h2><span>Fotbaliștii Bosniei au intervenit pentru ca ultrașii periculoși să poată veni la meciul cu România</span></h2>
<p>Jucătorii naționalei Bosniei, prin vocea căpitanului Edin Dzeko, încearcă să găsească înțelegere din partea Federației Bosniace de Fotbal pentru a le permite ultrașilor periculoși să primească bilete la meciul cu România, o partidă decisivă pentru stabilirea ordinii în Grupa H din preliminariile CM 2026.</p>
<p>Concret, forul din Bosnia le-a interzis celor ultrașilor din BHFanaticos și Ljuti Krajisnica să participe la acest meci, ultimul de pe propriul teren. Iar reacția atacatului Dzeko, una fără precedent, nu a întârziat să apară.</p>
<p>„În numele colegilor mei de echipă și în numele meu, CER ca Asociația să-și reconsidere decizia și, așa cum a făcut până acum, să pună la dispoziție bilete pentru grupurile de suporteri care susțin echipa națională a Bosniei și Herțegovinei de ani de zile!</p>
<p>Cu sprijinul loial al suporterilor din tribune, care este întotdeauna necesar în acest moment important pentru echipa națională, jucătorii vor da totul pe teren pentru a obține un rezultat favorabil! Fiecare pe frontul său, să mergem să apărăm culorile patriei noastre!!!”, a scris căpitanul Bosniei, Edin Dzeko, într-o postare InstaStoy, redistribuită pe <span>X</span>.</p>
<p>România va primi aproximativ 760 de bilete pentru meciul de la Zenica, din 15 noiembrie, ora 21:45. În tur, în martie, <span>Bosnia a câștigat cu scorul de 1-0</span>.</p>
<h2><span>Lista preliminară a lui Lucescu pentru meciul cu Bosnia</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a anunțat lista preliminară a jucătorilor cu care va aborda ultimele două meciuri din preliminariile CM 2026, cu Bosnia și San Marino. Pe lista celor 21 de jucători apar și câteva surprize, cum este cea a lui Rareș Ilie, care evoluează la Empoli.</p>
<p>Lista preliminară este următoarea: </p>
<p>PORTARI: Ionuț Radu (Celta de Vigo | Spania, 6/0), Horațiu Moldovan (Real Oviedo | Spania, 16/0), Răzvan Sava (Udinese | Italia, 0/0);</p>
<p>FUNDAȘI: Andrei Rațiu (Rayo Vallecano | Spania, 34/1), Deian Sorescu  (Gaziantep FK | Turcia, 23/0), Virgil Ghiță (Hannover 96 | Germania, 6/1), Bogdan Racovițan (Raków | Polonia, 4/0), Ionuț Nedelcearu  (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Radu Drăgușin (Tottenham | Anglia, 27/1), Lisav Eissat (Maccabi Haifa | Israel, 1/0);</p>
<p>MIJLOCAȘI: Marius Marin (Pisa | Italia, 34/0), Răzvan Marin (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad Dragomir (Pafos | Cipru, 3/0), Olimpiu Moruțan (Aris Thessaloniki | Grecia, 17/1), Nicolae Stanciu (Genoa | Italia, 84/15), Ianis Hagi (Alanyaspor | Turcia, 49/7), Rareș Ilie (Empoli | Italia, 0/0);</p>
<p>ATACANȚI: Dennis Man (PSV | Țările de Jos, 41/10), Valentin Mihăilă (Caykur Rizespor | Turcia, 32/5), Florinel Coman (Al-Gharafa | Qatar, 20/2), Denis Drăguș (Eyupspor | Turcia, 26/7).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A fost integralist la Basel în meciul cu FCSB și a făcut anunțul serii: vrea să joace pentru naționala României! „Sunt discuții”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/a-fost-integralist-la-basel-in-meciul-cu-fcsb-si-a-facut-anuntul-serii-vrea-sa-joace-pentru-nationala-romaniei-sunt-discutii-20316508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/A-fost-integralist-la-Basel-in-meciul-cu-FCSB-si-a-facut-anuntul-serii-vrea-sa-joace-pentru-nationala-Romaniei-„Sunt-discutii-1400x933.jpg"/><br/><p>Flavius Daniliuc, fotbalist care a fost integralist pentru Basel în victoria pe care echipa lui a obținut-o în fața celor de la FCSB, scor 3-1, a făcut anunțul serii.</p>
<p>Jucătorul în vârstă de 24 de ani a precizat că ar putea evolua pentru echipa națională a României și a recunoscut că există discuții în acest sens.</p>
<h2><span>Flavius Daniliuc poate juca pentru naționala României</span></h2>
<p>Flavius Daniliuc, cel care a fost integralist la Basel în v<span>ictoria pe care echipa lui a obținut-o în fața celor de la FCSB</span>, scor 3-1, în faza principală din UEFA Europa League, a făcut anunțul serii. Fotbalistul în vârstă de 24 de ani a precizat că ia în calcul să îmbrace tricoul echipei naționale a României și a recunoscut că există discuții în acest sens.</p>
<p>„Viața e frumoasă în Elveția, mulțumesc Domnului pentru tot. Părinții români, prieteni români, am doar sentimente pozitive pentru țară, am fost de multe ori, m-am simțit foarte bine. Am rude în Arad, în Suceava, niciodată nu aș putea spune ceva negativ</p>
<p>Am primit foarte multe mesaje de încurajare: «Hai în România, Hai la națională». Mai este opțiunea (n.r.- de a juca pentru România), am avut doar 3 meciuri (n.r.- la naționala Austriei), nu închid niciodată ușa. Încă sunt discuții, n-am închis ușa complet”, a declarat Flavius Daniliuc, conform <span>digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>Fericit după victoria obținută</span></h2>
<p>Flavius Daniliuc s-a arătat fericit pentru victoria pe care echipa lui a obținut-o în fața celor de la FCSB și a avut numai cuvinte de laudă despre campioana României.</p>
<p>„E un sentiment frumos, a fost și familia la stadion, m-am bucurat cu ei. Au fost și prieteni din România, care mi-au cerut bilete. Am început foarte bine, după am avut un pic de noroc, cartonașul roșu, apoi 11 metri… Nu mă așteptam să începem așa de bine. Echipa Steaua (n.r.- FCSB), tot respectul!</p>
<p>Am vorbit și la pauză că trebuie să ne ținem tari, pentru că ei luptă mai mult decât ne așteptam. Am știut că e o echipă foarte bună, dar nu ne așteptam să fie atât de bună după cartonașul roșu. Căpitanul Olaru, mai ales pentru golul pe care l-a dat. Poate ar fi trebuit să-l atac și eu un pic mai mult, dar nu m-am așteptat să șuteze. Un gol minunat, respect!”, a mai spus fotbalistul celor de la Basel, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reportaj la înălțime. Povestea muralului cât opt etaje în care apar Radu Drăgușin, Nicolae Stanciu și Andrei Rațiu: „Cine i-a pictat nici nu știe cine sunt. Oamenii sunt reticenți, apoi vin cu ciorbă și bere”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/reportaj-la-inaltime-povestea-muralului-cat-opt-etaje-in-care-apar-radu-dragusin-nicolae-stanciu-si-andrei-ratiu-cine-i-a-pictat-nici-nu-stie-cine-sunt-oamenii-sunt-reticenti-apoi-vin-cu-20314383</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Reportaj-la-inaltime.-Povestea-muralului-cat-opt-etaje-in-care-apar-Radu-Dragusin-Nicolae-Stanciu-si-Andrei-Ratiu.jpg"/><br/><p>„Știți cine sunt”. Un bărbat cărunt își încordează privirea și încearcă să deslușească, printre osatura de oțel a schelei, ce semnifică desenul care acoperă lateralul unui bloc de opt etaje aflat pe Șoseaua Mihai Bravu din București.</p>
<p>„Nu știu, taică, niște fotbaliști ceva”.</p>
<p>Domnul se pierde nedumerit într-o farmacie din zona Iancului. În spatele său rămân „niște fotbaliști” desenați pe un zid.</p>
<p>Amintirea purtată în suflete de <span>Zidul Galben</span>.</p>
<h2><span>Reportaj la înălțime. Cum s-a născut muralul dedicat Generației de Suflet. O poveste despre fotbaliști și artiști. EXCLUSIV  </span></h2>
<p>„O fotografie face cât o mie de cuvinte”. În zarva orașului, acolo de unde se varsă Bulevardul Pache Protopopescu în intersecția de la Iancului, se observă impozant un cadru care traduce povestea a milioane de suflete. Pictura acoperă în culori aprinse obrazul gri al unui bloc socialist.</p>
<p><span>Nicolae Stanciu</span>, Andrei Rațiu și Radu Drăgușin. Stop-cadrul fericirii golului dintr-o vară de neuitat. Reușita căpitanului din meciul cu Ucraina.</p>
<p>Pentru a afla toate detaliile din spatele desenului în care apar cei trei tricolori l-am invitat pe Project managerul Liviu Zorilă să ne povestească, la fața locului, într-un interviu la înălțime la propriu, în care vorbim despre fotbaliști și artiști.</p>
<p>Sus, pe schelă, lângă vopseaua încă proaspătă.</p>
<p><span>Te rog să ne spui care este povestea acestui mural din inima Capitalei!</span></p>
<p>Este o lucrare de artă, o poză care a rămas în mințile multora dintre noi de la Campionatul European de anul trecut, vorbim despre bucuria de la golul lui Stanciu cu Ucraina, momente pe care am vrut să le expunem pe un mural. Prin această lucrare am vrut să ne arătăm gratitudinea față de ei. Am vrut să redăm că fotbaliștii sunt alături de suporteri, iar fanii, Zidul Galben, sunt în spatele jucătorilor. Putem vedea că această compoziție cuprinde și suporterii echipei naționale și sunt reprezentați pe 250 de metri pătrați în mijlocul Capitalei.</p>
<p>Cine sunt artiștii care au realizat desenul?</p>
<p>Lucrarea a fost făcută de unul dintre cele mai cunoscute grupuri de grafferi din România, băieții de la <span>Sweet Damage Crew</span>, vorbim de patru oameni care au muncit la acest mural timp de două săptămâni. Dar ne-a ajutat și vremea. Așa cum am spus, muralul are în jur de 250 de metri pătrați, s-au folosit sute de spray-uri, sute de litri de vopsea. Ei au experiență de peste 20 de ani în domeniul artei stradale.</p>
<h2><span>„Vin și vecinii de la blocul de lângă și spun că vor și ei”</span></h2>
<p>Cum percep oamenii, cei care locuiesc în blocurile pe care voi pictați, acest gen de exprimare artistică?</p>
<p>La început a fost foarte greu pentru că oamenii nu sunt obișnuiți cu așa ceva. În 2018 am făcut primul mural legal. Asta înseamnă cu acordul asociației de locatari, al primăriei. La început a fost foarte greu să convingem autoritățile și locatarii că ceea ce facem noi este artă, nu vandalism. În general se confundă lucrurile, graffiti sau mâzgălelile cu arta murală. Am făcut un studiu începând cu 2018 și 90% dintre oameni sunt reticenți, nu vor să audă. Iar după ce e gata desenul, 95% din cazuri, oamenii sunt fericiți, ne mulțumesc, se bucură. Vin și vecinii de la blocul de lângă și spun că vor și ei, mai apere o rudă care stă în Militari și spune că acolo au și ei un perete. Ne place să credem nu doar că înfrumusețăm orașul, dar că schimbăm și mentalități, educăm publicul larg. Nu s-a întâmplat niciodată ca la sfârșit locatarii sau oamenii care trec prin zonă să fie supărați de ce văd. Întotdeauna se împrietenesc cu artiștii. Le aduc ciorbă, bere. Pot să spun că-i adoptă cât stau aici.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20314414" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/5-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/5-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/5-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/5-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/5.jpg 1600w" width="1400"/></p>
<p>Două săptămâni în care se desenează, dar ce e în spate, până când artiștii își încep treaba?</p>
<p>Durează mult un astfel de proiect, până când ajung băieții să deseneze e vorba de câteva luni de muncă, timp în care trebuie să căutăm pereți în oraș, să convingem asociațiile de proprietari, după care vine partea de dosare, birocrația. La sfârșit trecem la logistică, schele, nacele, vopsea. Tocmai la sfârșit apar băieții, vedetele care își preiau peretele.</p>
<ul>
<li><span>Urmărește în clipul de mai jos reportajul video cu muralul dedicat „Generației de suflet” </span></li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/ZdabpKTdccA?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Povestea picturii de opt etaje în care apar Drăgușin, Stanciu și Rațiu: „Oamenii vin cu ciorbă și..”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Cum a fost „transferat” Vinicius la naționala Românei? „A fost preluat de presa sportivă din toată lumea”</span></h2>
<p>Nu este singurul perete gri pictat de voi în București. Nu departe de aacest loc este imortalizat David Popovici, în zona Budapesta este desenat Vinicius…</p>
<p>În 2018 am început să facem primele picturi murale legale. Spre bucuria noastră au avut din ce în ce mai mare succes. Așa a apărut muralul cu David Popovici. Apoi, în colaborare cu Ambasada Braziliei l-am făcut pe cel cu Vinicius Junior. A fost prima noastră experiență internațională, când am reușit să aducem unul dintre cei mai cunoscuți artiști la nivel global. Iar el a venit cu propunerea de a realiza un mural care să fie dedicat culturii românești. L-a ilustrat pe Vinicius îmbrăcat tricoul naționalei României pe un bloc de 300 de metri pătrați. A fost un real succes, preluat de presa sportivă din toată lumea.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20314415" style="width: 788px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20314415" class="size-full wp-image-20314415" decoding="async" height="960" sizes="(max-width: 778px) 100vw, 778px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/481270166_959784592975767_3895092043494892499_n.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/481270166_959784592975767_3895092043494892499_n.jpg 778w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/481270166_959784592975767_3895092043494892499_n-768x948.jpg 768w" width="778"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20314415">Sursa foto- Facebook – Outline Streetart Festival</p></div>
<p>La inaugurarea muralului vor veni și jucătorii naționalei?</p>
<p>Mi-aș dori să vină toți trei la inaugurare și sper ca acest mural să fie pentru toată echipa națională. Vrem să le dăm energie și încredere într-un moment foarte important pentru România. Aducem un omagiu echipei naționale și vrem să le mai producem și alte surprize… din America sperăm noi. Chiar mă amuzam cu băieții care au lucrat, care nu sunt cu fotbalul, că nu știau cine sunt jucătorii. L-au confundat pe Drăgușin cu Rațiu, dar până la urmă au învățat fiecare sprânceană, bucată de dinte, privirea, tot.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20314457" decoding="async" height="853" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/bd518eef-a19f-4002-a402-f7fb1440ab86.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/bd518eef-a19f-4002-a402-f7fb1440ab86.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/bd518eef-a19f-4002-a402-f7fb1440ab86-768x512.jpg 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Legendele Giuleștiului sunt desenate la Gara de Nord. Mural dedicat lui Cătălin Hîldan</span></h2>
<p>La intrarea pe principala poartă feroviară a Bucureștiului, la Gara De Nord, ați făcut un mural dedicat Rapidului…</p>
<p>Este un mural realizat cu ocazia centenarului din 2023 care ilustrează legendele clubului din trecut și până în prezent, este vorba de Dan Coe, Nae Manea și Cristi Săpunaru. A fost foarte apreciat și sper să putem dedica astfel de desene și altor echipe din Liga 1.</p>
<p>Dacă ar fi să alegi, care ar fi următorul desen pe care l-ai face legat de fotbal, de sport?</p>
<p>Aici pe Ștefan cel Mare un mural pentru Cătălin Hîldan. Mi-ar plăcea mult, am ideea asta de ceva timp, apoi poate ceva pentru Hagi, fotbalul românesc ne dă multe surse de inspirație. Dar depinde de foarte multe aspecte, în primul rând de cel financiar. Un astfel de mural de sute de metri pătrați mănâncă sute de litri de vopsea lavabilă, apoi partea logistică, schele, nacele, taxe, mâna de lucru a băieților. În România, o pictură de genul ăsta se învârte în jurul a 100-120 de euro pentru un metru pătrat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dorin Mateuț știe decizia pe care a luat-o Mircea Lucescu legată de naționala României: „Ăsta e destinul omului”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/dorin-mateut-stie-decizia-pe-care-a-luat-o-mircea-lucescu-legata-de-nationala-romaniei-asta-e-destinul-omului-20313841</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/03/Cum-arata-acum-Dorin-Mateut.-Aparitie-extrem-de-rara-in-public-a-legendarului-fotbalist-de-la-Dinamo-1400x778.jpg"/><br/><p>Dorin Mateuț știe decizia pe care a luat-o Mircea Lucescu în legătură cu echipa națională a României și este de părere că „Il Luce” are un obiectiv clar la prima reprezentativă.</p>
<p>Fostul mare fotbalist român este de părere că Mircea Lucescu nu se va lăsa și că va face tot posibilul să îi ducă pe „tricolori” la Campionatul Mondial din 2026.</p>
<h2><span>Dorin Mateuț, verdict despre Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Dorin Mateuț a vorbit recent despre Mircea Lucescu și a declarat că știe<span> decizie pe care „Il Luce” a luat-o</span> în legătură cu echipa națională a României, unde are un obiectiv clar. Fostul mare fotbalist român este de părere că experimentatul antrenor nu se va lăsa și că va face tot posibilul să îi ducă pe „tricolori” la Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>„Sunt convins că nu se lasă nea Mircea. Are ambiție, are ambiție mare. La fel era și când ne-a luat pe noi de la Hunedoara. Muncea, știa… Ăsta e destinul omului, el vrea până la capăt să fie acolo. Și, îl lăsăm să fie, sper să ducă generația asta la Mondiale, asta care îi lipsește lui”, a declarat Dorin Mateuț.</p>
<h2><span>România se pregătește pentru meciurile din noiembrie</span></h2>
<p>România are un moral bun după<span> victoria obținută în fața Austriei, scor 1-0</span>, la jumătatea lunii octombrie, în preliminariile Campionatului Mondial din 2026. Acum, prima reprezentativă se pregătește pentru meciurile pe care le va disputa în luna noiembrie, tot în campania de calificare.</p>
<p>Pe data de 15 noiembrie, elevii lui Mircea Lucescu vor da piept cu Bosnia și Herțegovina, în deplasare. La doar trei zile distanță, pe data de 18 noiembrie 2025, prima reprezentativă va întâlni San Marino, pe teren propriu.</p>
<p>În acest moment, echipa națională a României ocupă poziția a treia în grupa H, din preliminariile Campionatului Mondial 2026. Trupa pregătită de Mircea Lucescu a acumulat 10 puncte în primele șase etape disputate.</p>
<p>Lider este Austria, formație care a acumulat 15 puncte, în tot atâtea partide, în timp ce poziția a doua este ocupată de Bosnia și Herțegovina, cu 13 puncte.</p>
<p>Pe locul patru se află Cipru, națională care a acumulat doar opt puncte în șapte meciuri disputate, în timp ce codașa grupei este San Marino, formație care figurează în clasament cu zero puncte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Atacantul Generației de Aur, scandal monstru cu iubita celebră. De frica lui, femeia s-a ascuns în pod: „I-a tăiat blănurile de zeci de mii de dolari pe care i le-a dat cadou”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/atacantul-generatiei-de-aur-scandal-monstru-cu-iubita-celebra-de-frica-lui-femeia-s-a-ascuns-in-pod-i-a-taiat-blanurile-de-zeci-de-mii-de-dolari-pe-care-i-le-a-dat-cadou-20314168</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Atacantul-Generatiei-de-Aur-scandal-monstru-cu-iubita-celebra.-De-frica-lui-femeia-s-a-ascuns-in-pod.-„I-a-taiat-blanurile-de-zeci-de-mii-de-dolari-pe-care-i-le-a-dat-cadou-1400x709.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Florin R</span><span class="cf1">ăducioiu, fostul atacant al Generației de Aur, a trăit o relația tumultoasă cu Janine S</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">rbu, un celebru fotomodel al anilor </span><span class="cf0">’90 </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Giovanni Becali face dezv</span><span class="cf1">ăluiri de senzație despre scandalul monstru </span><span class="cf1">petrecut </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n trecut </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntre fotbalistul ajuns la acea vreme </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Serie A </span><span class="cf1">și iubita sa celebră.</span></p>
<p><span class="cf1">Gelos nevoie mare, v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">rful tricolorilor n-a acceptat c</span><span class="cf1">ă partenera sa de viață </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">șela </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf1">țară cu un bă</span><span class="cf1">iat de</span><span class="cf1"> guvernator, și a făcut iureș la aceasta acasă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncercarea de a-</span><span class="cf1">și recupera mașina făcută cadou, și sf</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">rșind prin </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">hăcuirea” blănurile de zeci de mii de dolari dăruite iubitei sale.</span></p>
<h2><span>Florin Răducioiu, scandal monstru cu fosta iubită Janine Sârbu. Femeia s-a ascuns de frică în pod: „I-a tăiat blănurile de zeci de mii de dolari”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Celebrul impresar a povestit cum a reu</span><span class="cf0">șit printr-un scenariu demn de film să recupereze mașina și banii lui Florin Răducioiu după ce <span>fostul atacantul naționalei </span></span><span class="cf1"><span>aflase </span>c</span><span class="cf0">ă a fost </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">șelat de partenera sa, fotomodelul Janine Sârbu. </span></p>
<p>Totul se întâmpla în anii ’90, când Răducioiu abia ce ateriza în Peninsulă, la Bari. Atacantul era extrem de gelos și a pus un detectiv pe urmele iubitele sale din România. Când a aflat că aceasta îl înșela cu un băiat de guvernator, a venit val-vârtej în România pentru a-și recupera mașina și blănurile făcute cadou acesteia, în valoare de zeci de mii de euro.</p>
<p>Ajuns la fața locului, alături de Giovanni Becali, fostul atacant a început de frustrare să taie blănurile scumpe în care investise adevărate averi. Oprit de impresar, Răducioiu a recuperat până la urmă mașina și ceva din banii făcuți cadou. Totul după ce Janine a coborât din podul casei, unde s-a ascuns de furia iubitului său oficial.</p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„A cunoscut-o pe doamna Janine, i-a luat ma</span><span class="cf0">șină, a cheltuit vreo 250-300 de mii de dolari cu ea. I-a luat mașină, un Renault, blănuri și de toate. Și zice, </span><span class="cf0">Nelule</span><span class="cf0">, auzise pe mama, pe tata cum </span><span class="cf1">îmi ziceau acas</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf0">Nelule</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Nelule</span><span class="cf0">, uite vin la București. El a pus un detectiv să o urmărească pe Janine. El juca la Bari, și ea era aici. Și el a auzit, era gelos. A pus un detectiv și detectivul i-a dat informațiile. Uite, așa, așa, așa. Ea a plecat </span><span class="cf1">în Grecia cu b</span><span class="cf0">ăiatul unui guvernator.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ei stăteau </span><span class="cf1">în Cotroceni. </span><span class="cf0">Ăla e băiat de guvernator, ăla era guvernator </span><span class="cf1">în Fran</span><span class="cf0">ța. Luase vacanță și ziceau mama, tata cum să intru la om </span><span class="cf1">în cas</span><span class="cf0">ă, că </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf0">ă sunt comuniștii </span><span class="cf1">în floare. Eu, de partea lui, tot m</span><span class="cf0">ă g</span><span class="cf1">ândeam c</span><span class="cf0">ă i-am scos contract de 500 de mii și să-i măn</span><span class="cf1">ânce o gagic</span><span class="cf0">ă banii așa? Băi, cum să intru eu </span><span class="cf1">în cas</span><span class="cf0">ă, peste băiat. Găsesc doi, X și Y, care veneau pe la echipele rom</span><span class="cf1">âne</span><span class="cf0">ști, </span><span class="cf1">îi cuno</span><span class="cf0">șteam. Zic, bă tată, ia mă un pachețel tu, ia și tu un pachețel, de sărbători. Oamenii depuseseră armele… Au </span><span class="cf1">întrebat ce trebuie s</span><span class="cf0">ă facă. Le-am zis să stea liniștiți, </span><span class="cf1">în </span><span class="cf1">Dacie</span><span class="cf1">. Eu le-am zis c</span><span class="cf0">ă ies </span><span class="cf0">dintr</span><span class="cf0">-o casă și le fac cu m</span><span class="cf1">âna s</span><span class="cf0">ă oprească puțin. Vă rog, </span><span class="cf0">domnule</span><span class="cf0">, am o chestie, fac un contract aici. Am nevoie de doi martori. Vreți să veniți să puneți și voi o semnătură, nume, prenume. Da, cum să nu, zic ei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mergem noi acolo… </span><span class="cf1">Îmi spune Radu c</span><span class="cf0">ă mașina e </span><span class="cf1">în garaj </span><span class="cf0">și că dacă e mașina acasă, e și ea acasă. Am venit să vorbim cu domnișoara să mai recupereze niște bani. Că nu, că să </span><span class="cf1">închid</span><span class="cf0">ă ușa, am băgat piciorul </span><span class="cf1">în u</span><span class="cf0">șă. Bă </span><span class="cf0">băiatule</span><span class="cf0">, noi nu venim să batem pe domnișoara, nici să te amenințăm pe tine, am venit să recuperăm mașina omului, care e pe numele lui, și niște bani pe care i-a dat acum 10 zile și poate mai are ceva din ei. Nu? Nu, are, nu are, dar </span><span class="cf1">încheiem un proces verbal. Am recuperat ma</span><span class="cf0">șină pe numele, cu tare, cu tare, cu tare. Totul legal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ok, am intrat. Ea se ascunsese </span><span class="cf1">în pod, s-a speriat. Nu </span><span class="cf0">știu dacă a recuperat 20-30 de mii din ăia 80, ultima rată care i-a dat-o. Dar </span><span class="cf1">între timp l-am v</span><span class="cf0">ăzut pe </span><span class="cf0">Răduciociu</span><span class="cf0"> prin garderobă că tăia blănurile alea pe care dăduse 10.000, 20.000, 15.000, cu un cuțit. C</span><span class="cf1">ând m-am dus zic b</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">t</span><span class="cf1">âmpitule</span><span class="cf1">, noi am venit s</span><span class="cf0">ă tăiem blănuri, am venit să luăm mașina și așa. Avea 20 de ani, 21 de ani. Fata s-a comportat civilizat, a semnat, au semnat și martorii. Am luat h</span><span class="cf1">ârtiile, m-am pus la ad</span><span class="cf0">ăpost. Mi-a zis după cineva că să am grijă cu guvernatorul. Am recuperat mașina și 20-30 de mii din ultima tranșă pe care i-a dat. Și cu asta basta!”, a </span><span class="cf3">declarat </span><span class="cf0">Giovanni Becali</span><span class="cf3">, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf3">.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19801583" decoding="async" height="541" loading="lazy" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/01/Raducioiu-inel.jpg" width="341"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">N-are deloc noroc </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n dragoste</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ajuns la 55 de ani, Florin Răducioiu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">și găsise femeia visurilor </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n persoana Andreei </span><span class="cf2">Alb</span><span class="cf2">ăstroiu</span><span class="cf2">, cu care a avut o relație timp de șase ani de zile. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă, <span>destinul a făcut ca legătura să se rupă chiar </span></span><span>înainte de nunt</span><span class="cf2"><span>ă</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Se logodiseră pe 1 ianuarie anul trecut, iar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n 2025 urma s</span><span class="cf2">ă aibă loc și cununia religioasă. P</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă la urmă totul a picat! Totul din cauza unor ne</span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">țelegeri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ntre cei doi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ultimele luni. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
