<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce a făcut Nadia Comăneci chiar înainte de Înviere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-a-facut-nadia-comaneci-chiar-inainte-de-inviere-20150513</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-a-facut-Nadia-Comaneci-chiar-inainte-de-Inviere.jpg"/><br/><p>Nadia Comăneci nu a stat acasă înainte de Înviere și a zburat în Spania, unde a participat la un eveniment care folosește fotbalul ca instrument de incluziune socială, educație și dezvoltare personală pentru copii și tineri din comunitățile defavorizate.</p>
<p>Fútbol Más este o organizație internațională non-guvernamentală, iar la ediía din acest an, la Madrid, au luat parte, alături de „Zeița de la Montreal”, fostul mare jucător brazilian Cafu, dar și Nicol David, ex-lider mondial la squash.</p>
<h2><span>Ce a făcut Nadia Comăneci la Madrid fix înainte de Înviere</span></h2>
<p>Nadia Comăneci a stat departe de familia ei de Înviere și a plecat în Spania, unde a luat parte la un eveniment care folosește fotbalul ca instrument de incluziune socială, educație și dezvoltare personală pentru copiii și tinerii din comunitățile defavorizate.</p>
<p>Fútbol Más este un ONG fondat în anul 2008, iar acum, la Madrid, au luat parte, alături de „<span>Zeița de la Montreal</span>”, legenda fotbalului brazilian Cafu, dar și Nicol David, fostul lider mondial la squash. Futbol Mas a luat naștere în Chile și în tot acest timp, s-a exitins în zece țări din America Latină, Africa și Europa.</p>
<p>„Cafu, fostul căpitan brazilian, câștigător al Cupei Mondiale, Nicol David, fostul număr 1 mondial la squash, legenda rugby-ului argentinian Hugo Porta și Nadia Comăneci, gimnasta de cinci ori campioană olimpică, au revenit astăzi în arena sportivă, asigurându-se că tinerii din proiectul Fútbol Más din Madrid și-au încheiat sesiunea cu zâmbetul pe buze”, a fost anunțul organizatorilor de la Futbol Mas.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20051588" decoding="async" height="748" sizes="(max-width: 1276px) 100vw, 1276px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Reactia-Nadiei-Comaneci-dupa-ce-a-aflat-de-moartea-lui-Dan-Grecu.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Reactia-Nadiei-Comaneci-dupa-ce-a-aflat-de-moartea-lui-Dan-Grecu.jpg 1276w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Reactia-Nadiei-Comaneci-dupa-ce-a-aflat-de-moartea-lui-Dan-Grecu-768x450.jpg 768w" width="1276"/></p>
<h2><span>Chemată la Gala Laureus, unde vor fi premiați sportivul și sportiva anului 2024</span></h2>
<p>Ulterior, <span>fosta gimnasta de nota 10 a României</span>, va participa luni, în a doua zi de Paște, la Gala Laureus, eveniment anual unde se vor acorda premiile pentru sportivul și sportiva anului trecut în sportul mondial.</p>
<p>Printre nominalizați se numără Carlos Alcaraz (tenis), Mondo Duplantis (atletism), Leon Marchand (natație), Tadej Pogačar (ciclism), Max Verstappen (Formula 1) – la masculin. La fete, nominalizatele sunt Simone Biles (gimnastică), Aitana Bonmatí (fotbal feminin), Sifan Hassan (atletism), Faith Kipyegon (atletism), Sydney McLaughlin-Levrone (atletism), Aryna Sabalenka (tenis).</p>
<p>„Am fost membru al Laureus World Sports Academy încă de la început, acum 25 de ani, și sunt mândră să spun că am vizitat multe dintre programele pe care le-am sprijinit în acest timp.</p>
<p>Fútbol Más este un exemplu strălucit al misiunii Laureus – de a folosi sportul pentru a îmbunătăți viețile tinerilor. Compasiunea și imaginația lor dovedesc că această mișcare este abia la început”, a declarat Nadia Comăneci.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagine virală cu 7 dintre cei 9 moştenitori ai imperiului de peste 100.000.000 de euro al lui Cristi Borcea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imagine-virala-cu-7-dintre-cei-9-mostenitori-ai-imperiului-de-peste-100-000-000-de-euro-al-lui-cristi-borcea-20150939</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Imagine-virala-cu-7-dintre-cei-9-mostenitori-ai-imperiului-de-peste-100.000.000-de-euro-al-lui-Cristi-Borcea-1400x861.png"/><br/><p>O nouă imagine din sânul familiei Borcea a devenit virală, după ce 7 dintre cei 9 moștenitori ai imperiului de peste 100.000.000 de euro al lui Cristi Borcea (55 de ani) s-au reunit cu ocazia sărbătorilor Pascale.</p>
<p>Așa cum obișnuiește de fiecare dată, responsabila cu distribuirea imaginii de familie a fost nimeni alta decât Valentina Pelinel (44), soția milionarului.</p>
<h2><span>Familia lui Cristi Borcea s-a reunit de Paște, iar Valentina Pelinel a distribuit imaginea cu 7 dintre cei 9 moștenitori ai milionarului</span></h2>
<p>Sărbătorile Pascale au oferit tuturor românilor prilejul de a se așeza la masă cu cei dragi și de a se deconecta, măcar pentru câteva zile, de la rutina obositoare.</p>
<p>Nici măcar milionarul Cristi Borcea nu a putut da cu piciorul unui astfel de moment, astfel că a petrecut nu doar alături de soția sa, Valentina Pelinel, ci și cu o bună parte dintre cei care îi vor moșteni imperiul.</p>
<p>Fostul acționar de la clubul de fotbal Dinamo București are nu mai puțin de 9 copii, pe care i-a făcut din relațiile cu 4 femei diferite, iar de Paște, 7 dintre ei au acceptat să se alăture mesei de familie.</p>
<p>La fel cum procedează de fiecare dată în astfel de ocazii, <span>Valentina Pelinel a ordonat realizarea unei fotografii de familie</span>, pe care ulterior a împărtășit-o și cu cei aproape 200.000 de internauți care o urmăresc pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote><p>Hristos a înviat! Să avem un paște liniștit”, a scris Valentina Pelinel, adăugând și câteva etichete sugestive la postare, cum ar fi „Paște, familie, familie mare, binecuvântată”.</p></blockquote>
<p>În doar câteva ore, <span>fotografia distribuită de Valentina Pelinel</span> a adunat aproape 500 de aprecieri și zeci de comentarii.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20150947" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20150947"><img alt="" class="size-large wp-image-20150947" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 798px) 100vw, 798px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-798x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-798x1400.jpg 798w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-768x1347.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-876x1536.jpg 876w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie.jpg 1080w" width="798"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20150947">SURSA FOTO: instagram.com/valentinapelinelborcea/</figcaption></figure>
<h2><span>Mai plănuiește Cristi Borcea să facă și alți copii?</span></h2>
<p>De curând, Cristi Borcea a povestit cum este pentru el să fie tată de 9 copii și a mărturisit că nu de puține ori e copleșit emoțional. Mulți dintre moștenitorii săi au crescut deja mari și sunt mai mereu pe drumuri, iar Cristi Borcea stă de fiecare dată cu grijă când nu are copiii lângă el.</p>
<p>Tocmai din această cauză, soțul Valentinei Pelinel a afirmat cu tărie că nu își dorește să mai aibă și alți moștenitori, în afara celor 9 care îl bucură în fiecare zi:</p>
<blockquote><p>Sunt bine, nu mai am adrenalina pe care o aveam. Dar oricum am adrenalină, având 9 copii… (n.r. – Te-ai oprit sau?) M-am oprit, m-am oprit. Fiecare cu problemele lor, cu școlile lor, cu meditațiile lor, cu… Am trei prin America, doi pleacă tot timpul prin Dubai, restul sunt la școală aici… Au venit de la schi, pleacă la schi… Și la plajă, da, în Miami, da”, a declarat Cristi Borcea, la emisiunea „Prietenii lui Ovidiu” de pe <span>Gsp</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am venit cu papion, cu costum. Eram mort de oboseală”. Gigi Becali a dormit pe duşumeaua bisericii în care şi-a măritat una dintre fete</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/am-venit-cu-papion-cu-costum-eram-mort-de-oboseala-gigi-becali-a-dormit-pe-dusumeaua-bisericii-in-care-si-a-maritat-una-dintre-fete-20150571</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„Am-venit-cu-papion-cu-costum.-Eram-mort-de-oboseala.-Gigi-Becali-a-dormit-pe-dusumeaua-bisericii-in-care-si-a-maritat-una-dintre-fete.jpg"/><br/><p>Gigi Becali, omul cu bani de la FCSB, a povestit cu lux de amănunte despre momentul în care, echipat la costum și cu papion, a dormit zeci de minute pe podeaua bisericii unde, cu o zi înainte, una dintre fetele sale se măritase.</p>
<p>Astfel, magnatul din Pipera a vrut să mulțumească lui Dumnezeu pentru faptul că a putut să-și vadă fiica bifând acest moment extrem de important din viața sa.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dormit în biserică, ca gest de recunoștință după nunta fiicei sale</span></h2>
<p>Patronul de la FCSB a vorbit despre momentul inedit în care, <span>îmbrăcat la patru ace, la costum și cu papion</span>, a dormit aproape o oră pe podeaua bisericii unde, cu o zi înainte, una dintre fetele se cununase religios cu alesul său.</p>
<p>Magnatul roș-albaștrilor a dorit astfel să mulțumească Divinității pentru faptul că a avut prilejul să-și vadă fiica în cel mai important moment al vieții de până atunci.</p>
<p>„Aici în biserică a fost nunta fetei mele, am stat până la 7 dimineața, nevastă-mea mi-a zis ce să mai azi.. nu te mai duce. Și i-am zis ‘Nu, astăzi voi merge mult mai mult decât oricând ca să îi mulțumesc lui Dumnezeu pentru bucuria pe care mi-a făcut-o în noaptea asta'”.</p>
<p>Și am venit și am dormit, eram îmbrăcat cu papion direct, cu costum, am stat jumătate de oră așa în pat îmbrăcat, m-am odihnit ca să nu mă ia somnul. Și am venit și am pus fruntea pe dușumea și am dormit cam jumătate de oră – o oră cu capul pe dușumea că eram mort de oboseală. Dar am venit să îi mulțumesc lui Dumnezeu, vezi cum este ? La sfânta Liturghie oamenii să nu lipsească niciodată”, a dezvăluit Gigi Becali pe Tik-Tok.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20117766" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>„Îmbrăcat sexy”, patronul de la FCSB a avut concert de-o oră</span></h2>
<p>Gigi Becali <span>nu s-a putut abține și a cântat timp de o oră la nunta</span> fetei sale, iar la final, în semn de mulțumire, magnatul i-a aliniat pe cei 50 de ospătari care au „zburdat” de-a lungul evenimentului de la Palatul Snagov și le-a oferit fiecăruia câte 200 de euro.</p>
<p>„Socrul mic (n.r. – Gigi Becali) a cântat vreo oră și ceva la microfon. Mi-a plăcut de el, era îmbrăcat sexy de tot, doamna lui foarte elegantă, mamă-sa la fel, fetele celelalte foarte elegante, foarte frumos. Au fost foarte mulți invitați. Eu la masă am stat cu Viorel Păunescu și Costel Bucur, oameni de fotbal.</p>
<p>Au fost mulți oameni de fotbal. L-am văzut pe Teja, sala a fost enormă, avea 100 de metri lungime, nu puteai să vezi dincolo. L-am văzut pe MM Stoica, pe Teja, ăștia ai lui de la echipă toți, Argăseală, toți. A fost și Gică Hagi, sigur, a stat cu o masă mai încolo de noi”, a dezvăluit la acea vreme Dumitru Dragomir, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a ajuns Liță Dumitru inginer la fabrica de pâine: „Ați luat facultatea pe bune?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/cum-a-ajuns-lita-dumitru-inginer-la-fabrica-de-paine-ati-luat-facultatea-pe-bune-20150462</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-ajuns-Lita-Dumitru-inginer-la-fabrica-de-paine.-„Ati-luat-facultatea-pe-bune-1400x836.jpg"/><br/><p>Fostul mare internațional Liță Dumitru a povestit cum a ajuns să fie inginer la fabrica de pâine, după ce fost dat afară de partid de la CFR Timișoara, deoarece nu a fost de acord „să o lase pe Poli să bată”.</p>
<p>Ex-antrenorul de la Concordia Chiajna a dezvăluit că nu a știut ce să răspundă la acea vreme când a fost întrebat de maistrul de la respectiva brutărie dacă a făcut facultatea „pe bune”.</p>
<h2><span>Cum a ajuns marele Liță Dumitru să lucreze la fabrica de pâine</span></h2>
<p>Liță Dumitru a ajuns să fie inginer la o fabrica de pâine, după ce fost dat afară de la CFR Timișoara prim-secretarul din Partidul Comunist Român, deoarece nu a fost de acord „să trântească” meciul cu rivala din oraș Poli Timișoara.</p>
<p>Fostul internațional a dezvăluit ce a răspuns când a fost întrebat de maistrul de la brutăria cu pricina dacă a făcut facultatea „pe bune”.</p>
<p>„Eram antrenor la CFR Timișoara, mai și jucam. Când trebuia să jucăm cu Poli Timișoara, m-a chemat prim-secretarul, să o las pe Poli să bată. Am plecat și mi-am văzut de drumul meu. A decis prim-secretarul să nu mai joc sau antrenez în Timișoara.</p>
<p>M-am dus apoi la fabrica de pâine. Directorul era rapidist, mi-a zis: ‘Stai liniștit, te angajez inginer la mine, până îi trece ăstuia’ A venit maistrul la mine la fabrică: ‘Ați luat facultatea pe bune?’ ‘Nu, nu știu nimic’ Mi-a aranjat maistrul să mă descurc acolo”, a declarat „Liță” Dumitru, la <span>iAmsport</span>.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20123945" decoding="async" height="1050" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Lita-Dumitru-a-dat-cartile-pe-fata-despre-plecarea-de-la-Concordia-Chiajna-1-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Lita-Dumitru-a-dat-cartile-pe-fata-despre-plecarea-de-la-Concordia-Chiajna-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Lita-Dumitru-a-dat-cartile-pe-fata-despre-plecarea-de-la-Concordia-Chiajna-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Lita-Dumitru-a-dat-cartile-pe-fata-despre-plecarea-de-la-Concordia-Chiajna-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Lita-Dumitru-a-dat-cartile-pe-fata-despre-plecarea-de-la-Concordia-Chiajna-1.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Dat afară de la Concordia Chiajna după doar 10 meciuri</span></h2>
<p>Liță Dumitru s-a despărțit după doar câteva luni de Concordia Chiajna. Tehnicianul, care nu mai pregătise o echipă de 13 ani, fusese numit în luna octombrie 2024, iar la jumătatea lui martie 2025 a fost demis. Palmaresul acestuia pe banca ilfovenilor a fost următorul: 4 victorii, 4 eșecuri și două remize.</p>
<p>„Conducerea Clubului Sportiv Concordia Chiajna a hotărât ca Ion „Lita” Dumitru, să nu mai ocupe funcția de antrenor principal al echipei de seniori. Acesta va rămâne în cadrul clubului până la finalul sezonului și va ocupa funcția de consilier pe probleme sportive”, se arăta în comunicatul Concordiei Chiajna de pe 17 martie.</p>
<blockquote><p>Eu am avut o misiune când m-au pus la echipă să prind play-off-ul. Nu am putut să facem asta din cauza mai multor probleme. A fost o experiență pentru mine. Fotbalul din România pentru mine este destul de important. Am vorbit cu președintele să încerce altceva și așa ne-am despărțit.La vârsta pe care o am a sosit momentul să mă astâmpăr. Rămân până la iarnă la grupele de copii și după mă întorc în America – Liță Dumitru (<span>DigiSport</span>)</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Dacă era bolnav, de ce n-a murit până acum?”. Văduva bărbatului omorât de Mario Iorgulescu acuză judecătorii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/daca-era-bolnav-de-ce-n-a-murit-pana-acum-vaduva-barbatului-omorat-de-mario-iorgulescu-acuza-judecatorii-20150273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„Daca-era-bolnav-de-ce-n-a-murit-pana-acum22.-Vaduva-barbatului-omorat-de-Mario-Iorgulescu-acuza-judecatorii.webp"/><br/><p>Patricia Vicol, văduva bărbatului omorât de Mario Iorgulescu, David Vicol, este profund nemulțumită de felul în care a fost judecat dosarul soțului ei.</p>
<p>Fiul lui Gino Iorgulescu a fost condamnat la opt ani și opt luni de închisoare cu executare, însă nu se află în spatele gratiilor, ci în Italia, unde se presupune că este supus unui tratament de specialitate.</p>
<h2><span>Continuă atacurile lansate de văduva bărbatului omorât de Mario Iorgulescu</span></h2>
<p>În decembrie 2024, <span>judecătorii au dat decizia definitivă în cazul lui Mario Iorgulescu, iar fiul șefului LPF, Gino Iorgulescu, a primit opt ani și 8 luni de închisoare</span> cu executare.</p>
<p>Sentința a provocat o profundă nemulțumire în rândul familiei victimei, dat fiind faptul că Mario Iorgulescu a fost judecat pentru ucidere din culpă, însă nu doar decizia a deranjat.</p>
<p>Văduva bărbatului ucis de fiul lui Gino Iorgulescu a răbufnit public și a transmis că <span>Mario Iorgulescu nu se află în spatele gratiilor, ci ar „dansa și bea cu femei” liber și fără griji</span>. În acest moment, despre fiul lui Gino Iorgulescu se știe că ar fi în Italia, unde ar primi tratament de specialitate pentru o boală de care ar suferi.</p>
<p>Având în vedere contextul dat, văduva bărbatului omorât de Mario Iorgulescu, Patricia Vicol, a lansat un nou atac și a solicitat vehement să se facă dreptate:</p>
<blockquote><p>Efectiv sunt șocată. A primit o pedeapsă de nimic, de cinci-șapte ani (n.r. – opt ani și opt luni), ceva de genul, pentru omor din culpă. S-au schimbat lucrurile exact cum și-au dorit ei. (n.r. – S-a refuzat de patru ori extrădarea lui Mario Iorgulescu din Italia pe motive de sănătate) El de șase ani tot e bolnav. Dacă era bolnav, de ce n-a murit până acum? Nici avocații nu au nicio putere. Lucrurile sunt mai departe de un avocat sau un judecător, sunt la alt nivel. (L-a ajutat partea financiară?) Bineînțeles. Partea financiară, numele, statutul, absolut tot”, a tunat Patricia Vicol, la <span>podcastul găzduit de Mihaela Moise</span>.</p></blockquote>
<h2><span>De ce boală ar suferi Mario Iorgulescu</span></h2>
<p>Din cauza problemelor medicale cu care s-ar confrunta, Mario Iorgulescu nu a putut veni în țară nici pe parcursul proceselor în care a fost judecat și rejudecat. În acest context, tatăl său, președintele LPF, Gino Iorgulescu, s-a văzut nevoit să ofere câteva explicații.</p>
<p>Aparent, problemele cu care s-ar confrunta Mario Iorgulescu ar fi unele de ordin psihic, tânărul suferind de tulburări de personalitate, după cum a lăsat de înțeles tatăl său:</p>
<blockquote><p>Din documentele medicale și după cum se simte el, așa este. Medicii aceia nu sunt niște ageamii. Trei, patru grupe de medici l-au consultat și tratat, plus medicul desemnat de instanța italiană. I-au făcut multe investigații… Din păcate sunt momente în care fiul meu se simte bine, dar ele alternează cu perioade în care devine agresiv. Fiul meu nu este fugar. Fiul meu este de 3 ani internat în clinici. Nu doresc nimănui să treacă prin așa ceva. Aici, în țară, nu i s-au făcut analize medicale complete, iar medicii din Italia l-au supus mai multor RMN-uri și CT-uri și au constatat că băiatul meu suferă de o afecțiune mai veche… De mic copil, el a fost foarte agitat și a suferit multe căzături și lovituri la cap … Repet, fiul meu nu e fugar! E internat în Italia”, a declarat Gino Iorgulescu, în primăvara anului 2022.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/wRG9a4zEhkc?si=1xSOv9XmlllXsfsA" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
