<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Marius Şumudică i-a distrus pe Mihai Popescu şi pe Adrian Şut! „Nu l-am văzut niciodată în halul ăsta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/marius-sumudica-i-a-distrus-pe-mihai-popescu-si-pe-adrian-sut-nu-l-am-vazut-niciodata-in-halul-asta-20234921</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Marius-Sumudica-i-a-distrus-pe-Mihai-Popescu-si-pe-Adrian-Sut-Nu-l-am-vazut-niciodata-in-halul-asta-scaled-e1754033989643-1400x803.jpg"/><br/><p>Marius Șumudică, antrenor liber de contract după despărțirea de Rapid București, a comentat eliminarea celor de la FCSB din preliminariile Ligii Campionilor. Tehnicianul a pus tunurile pe doi fotbaliști ai campioanei, Mihai Popescu și Adrian Șut, despre care spune că sunt de nerecunoscut.</p>
<p>Criza debutului de sezon continuă la FCSB, după prestații foarte slabe încă din primul tur al preliminariilor de Liga Campionilor. Bucureștenii au trecut cu mari emoții de andorranii de la Inter Club d’Escaldes, dar <span>au clacat în fața campioanei Macedoniei de Nord</span>, Shkendija. Marius Șumudică a comentat în termeni duri prestațiile unor vedete ale „roș-albaștrilor”.</p>
<h2><span>Marius Șumudică pune tunurile pe Mihai Popescu și Adrian Șut</span></h2>
<p>După rezultatul rușinos din returul dublei manșe cu Shkendija, Marius Șumudică a discutat amplu despre prestația campioanei Superligii. Printre altele, tehnicianul a criticat doi fotbaliști ai campioanei, Adrian Șut și Mihai Popescu. „Șumi-gol” este de părere că marea vină este a antrenorilor Elias Charalambous și Mihai Pintilii, nu a patronului Gigi Becali.</p>
<p>„Mijlocașii noștri centrali sunt de o lentoare ieșită din comun. Eu nu l-am văzut niciodată pe Adrian Șut sleit de puteri în halul ăsta. Nu l-am văzut pe Șut să nu accelereze cu mingea în momentul în care nimeni nu îl ataca. El trebuia să urce și să creeze superioritate.</p>
<p>Urcă mai mult fundașii centrali. Sunt momente când Ngezana sau Popescu urcă cu mingea și trec peste nivelul mijlocașilor. Sunt lucruri vizibile. Trebuie corectate. Eu văd jocul la televizor. Trebuie corectate aceste lucruri.</p>
<p>Până acum s-au plâns că nu au avut atacant. FCSB-ul nu creează nicio superioritate când urcă Mihai Popescu sus. Lasă libere zonele din spate. Nimeni nu vine să îl acopere. El și faultează aiurea. Nu se fac astfel de lucruri la 32 de ani, fotbalist de echipă națională. Ieri au suferit foarte mult în flancuri”, a declarat Marius Șumudică, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>FCSB luptă pentru calificarea în grupa Europa League</span></h2>
<p>Odată eliminați de Shkendija, bucureștenii și-au luat la revedere de la marele vis Liga Campionilor. Totuși, FCSB are o plasă de salvare importantă, calificarea în grupa Europa League. Formația „roș-albastră” a fost „retrogradată” în turul 3 al acestei competiții, unde <span>va juca cu Drita, echipă din Kosovo</span>.</p>
<p>Judecând după cotele de piață, dubla manșă cu Drita ar urma să fie mai grea decât cea cu Shkendija. În cazul în care vor trece de kosovari, jucătorii FCSB pot avea o misiune dificilă în play-off-ul de UEFA Europa League, deși echipa este cap de serie la tragerea la sorți.</p>
<p>Printre adversarele formației lui Gigi Becali sunt Rijeka/Shelbourne, Genk, Pafos/Dinamo Kiev, RFS/KuPS, Zrinjski/Breidablik, Lincoln Red Imps/Noah, Aberdeen, Sigma Olomouc, Samsunspor, Brann/Hacken, Shkendija/Qarabag sau Kairat Almaty/Slovan Bratislava.</p>
<p>În cazul în care vor fi eliminați de kosovari în turul 3 al UEFA Europa League, cei de la FCSB vor merge în play-off-ul de Conference League, unde adversarii sunt mult mai slabi cotați. Printre adversare ar putea fi Levadia/Differdange, Hamrun/Maccabi Tel Aviv, Milsami/Virtus, Noah/Lincoln Red Imps sau Shelbourne/Rijeka.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primiți ca nişte eroi! Sărbătoare fără precedent în Tetovo, după ce Shkendija a eliminat-o pe FCSB: oamenii au ieşit pe străzi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/primiti-ca-niste-eroi-sarbatoare-fara-precedent-in-tetovo-dupa-ce-shkendija-a-eliminat-o-pe-fcsb-oamenii-au-iesit-pe-strazi-20234941</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Primiti-ca-niste-eroi-Sarbatoare-fara-precedent-in-Tetovo-dupa-ce-Shkendija-a-eliminat-o-pe-FCSB-oamenii-au-iesit-pe-strazi-1400x1044.png"/><br/><p>După ce au produs surpriza la București și au învins-o pe FCSB cu 2-1, jucătorii lui Shkendija s-au întors la Tetovo, în Macedonia de Nord, și au fost primiți ca niște eroi.</p>
<p>Autoritățile locale au pregătit o sărbătoare fără precedent pentru a-i întâmpina pe fotbaliști și zeci de mii de persoane și-au făcut apariția la eveniment.</p>
<h2><span>Sărbătoare ca de anul nou la Tetovo, după ce Shekndija a eliminat-o pe FCSB din Liga Campionilor. Imagini impresionante</span></h2>
<p>Shkendija Tetovo, micuța grupare din Macedonia de Nord care se bazează pe un lot evaluat la 5.500.000 de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt, a produs marea surpriză în turul doi preliminar din Liga Campionilor și a eliminat-o pe mult mai bine cotata campioană a României, FCSB, scor 3-1 la general.</p>
<p>După rezultatul de 1-0 înregistrat la Skopje, considerat întâmplător de mulți, Shkendija a venit la București și a bifat o nouă victorie, 2-1 pe Arena Națională, astfel că nu a mai lăsat semne de întrebare cu privire la echipa care a fost mai valoroasă în dubla din turul doi preliminar.</p>
<p><span>Pentru că au eliminat-o pe FCSB, fotbaliștii lui Shkendija s-au ales cu o primă fabuloasă</span> din partea conducerii: fiecare a primit salariul minim al unui nord-macedonean pe 9 ani, după cum au aflat sursele <span>ProSport</span>.</p>
<p>Astfel, <span>fotbaliștii lui Shkendija s-au distrat copios încă de la București și au organizat o petrecere la hotelul</span> în care au fost cazați. Și a fost doar începutul! Odată întorși la Tetovo, locul unde clubul își are sediul, jucătorii au fost primiți ca niște adevărați eroi.</p>
<p>Autoritățile locale au organizat o sărbătoare fără precedent pentru un astfel de episod și zeci de mii de persoane s-au prezentat în piața locală pentru a petrece alături de fotbaliști. Așa cum se poate vedea în imaginile video de mai jos, în centrul lui Tetovo a fost montată o scenă de dimensiuni impresionante, pe care mai mulți artiști și-au făcut apariția pentru a concerta. Iar în spatele lor, întreg efectivul lui Shkendija a dansat în uralele fanilor.</p>
<blockquote><p>Mare sărbătoare la Tetovo pentru succesul european al lui Shkendija”, au titrat jurnaliștii de la <span>Gazeta Express</span>.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMyX8AIsqoN/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Shkëndija Football Club (@fcshkendija)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>„Atmosfera a fost electrizantă”</span></h2>
<p>În continuare, aceeași sursă a oferit și câteva detalii de la fața locului.</p>
<blockquote><p>Echipa Shkendija Tetovo a scris o nouă pagină de istorie în istoria clubului, după ce a eliminat-o pe campioana României, FCSB, în turul doi al Ligii Campionilor. Mii de fani au sărbătorit revenirea echipei în țară. În urma acestui succes istoric, la Tetovo a fost organizată o mare petrecere cu muzică live, unde fanii și mai ales localnicii au sărbătorit cu entuziasm. Atmosfera a fost electrizantă, marcând un moment de mândrie pentru oraș și club”, informează sursa citată.</p></blockquote>
<p>Shkendija o va întâlni pe Qarabag în turul trei preliminar din Liga Campionilor și, mulțumită curajului pe care l-a căpătat din dubla cu FCSB, va încerca să producă o nouă surpriză.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Meme Stoica a sărit în apărarea lui Denis Alibec în scandalul cu fanii FCSB: „Nu e normal să-l înjure în asemenea hal”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/meme-stoica-a-sarit-in-apararea-lui-denis-alibec-in-scandalul-cu-fanii-fcsb-nu-e-normal-sa-l-injure-in-asemenea-hal-20234759</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-sarit-in-apararea-lui-Denis-Alibec-in-scandalul-cu-fanii-FCSB-1400x1050.jpg"/><br/><p>Meme Stoica i-a luat apărarea lui Denis Alibec în scandalul pe care fotbalistul l-a avut cu fanii celor de la FCSB, la finalul meciului cu Shkendija, de pe Arena Națională din București.</p>
<p>Reamintim că FCSB a fost eliminată încă din al doilea tur preliminar al UEFA Champions League, după ce Shkendija s-a impus cu scorul general de 3-1 (1-0 în manșa tur și 2-1 în manșa retur).</p>
<h2><span>Meme Stoica îl apără pe Denis Alibec</span></h2>
<p>Mai mulți fani ai celor de la FCSB au fost extrem de supărați după ce echipa lor a fost eliminată încă din al doilea tur preliminar al UEFA Champions League, de către Shkendija. Astfel, după finalul meciului de pe Arena Națională, pe care campioana României l-a pierdut cu scorul de 2-1, suporterii<span> și-au vărsat nervii pe Denis Alibec</span>, fotbalist pe care l-au scuipat și l-au înjurat, fiind nemulțumiți de prestația pe care acesta a avut-o.</p>
<p>Denis Alibec nu a putut suporta acest tip de tratament și a vrut să se ia la bătaie cu unul dintre suporteri. Atacantul a început să fie huiduit puternic și a fost luat de acolo cu greu de către anumiți oameni din staff-ul tehnic al campioanei României.</p>
<p>Meme Stoica a vorbit recent despre acest subiect și i-a luat apărarea fostului atacant de la Farul Constanța, criticând atitudinea suporterilor care <span>l-au înjurat și scuipat pe fotbalist</span>.</p>
<p>„Nu găsesc circumstanțe suporterilor. Știu că sunt suporteri înfocați, știu că plătesc mai mult decât ar trebui la VIP, dar nu poți totuși să-i înjuri în halul ăsta, nu e normal. Pe stradă nu poți face asta, dar aici, pe stadion, îți permiți să faci orice? Nu e în regulă. Suporterii trebuie să înțeleagă că Alibec, în mod normal, nu trebuia să joace 45 de minute, și cu toate astea a încercat să ajute echipa. Bîrligea poate că trebuia să joace 30 de minute și a jucat 90 de minute. Oamenii n-au de unde să știe”, a declarat Meme Stoica, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali l-a criticat pe Alibec</span></h2>
<p>Gigi Becali a reacționat după returul cu Shkendija și l-a făcut praf pe Denis Alibec. Patronul FCSB regretă că l-a băgat în teren: „L-am băgat pe Alibec care nu are ritm. Lent, până să pună piciorul pe minge îi furau «varza». Dacă ar fi să am un reproș, ăsta este”, a afirmat Gigi Becali la <span>PrimaSport</span>.</p>
<p>Revenit din accidentare, Denis Alibec a jucat în meciul retur cu Shkendija. Atacantul FCSB a intrat la pauză în locul lui Tavi Popescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primă fabuloasă pentru Shkendija după ce a eliminat FCSB: fiecare jucător a încasat salariul minim al unui nord-macedonean pe 9 ani din partea patronului miliardar care și-a început afacerea spălând rufele soldaților germani! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/prima-fabuloasa-pentru-shkendija-dupa-ce-a-eliminat-fcsb-fiecare-jucator-a-incasat-salariul-minim-al-unui-nord-macedonean-pe-9-ani-din-partea-patronului-miliardar-care-si-a-inceput-afacerea-spaland-r-20234493</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Prima-fabuloasa-pentru-Shkendija-dupa-ce-a-eliminat-FCSB-fiecare-jucator-a-incasat-salariul-unui-nord-macedonean-pe-9-ani-din-partea-patronului-miliardar-1400x1050.jpg"/><br/><p>Eliminată de Shkendija după 0-1 în deplasare și 1-2 pe „Arena Națională”, FCSB a părăsit traseul Ligii Campionilor în acest sezon, pierzând nu doar visul grupei din competiția supremă continentală, ci și oportunitatea unor câștiguri financiare foarte consistente pentru Gigi Becali.</p>
<p>Campioana Macedoniei de Nord, FK Shkendija, a predat o lecție de seriozitate și dăruire, organizându-se exemplar și mobilizându-se cu o eficiență admirabilă în fața marii provocări. Și i-a ieșit de minune!</p>
<p>Este doar pentru a doua oară în istoria clubului din Tetovo, după ediția 2018/2019, când se reușește prezența în turul 3 preliminar Champions League. O performanță care nu avea cum să treacă nerăsplătită din partea conducătorilor foarte bogați.</p>
<p><span>ProSport</span> îți dezvăluie în exclusivitate ce primă a încasat fiecare jucător de la Shkendija după eliminarea FCSB și cum se raportează suma atât la nivelul salariilor din Macedonia de Nord, dar și la nivelul salarial din vestiarul FCSB!</p>
<h2><span>Fotbaliștii de la Shkendija, premiați cu salariul lui Tavi Popescu pe patru luni</span></h2>
<p>Sursele <span>ProSport</span> dezvăluie faptul că jucătorii campioanei din Macedonia de Nord au fost recompensați regește de patronii clubului Shkendija <span>după succesul răsunător în fața FCSB</span>. Mai exact, după 1-0 pe teren propriu, fiecare fotbalist a încasat câte 15.000 de euro.</p>
<p>Pentru ca, după victoria de la București, 2-1 pe Arena Națională, care a consfințit calificarea în turul 3 preliminar Champions League, prima să se completeze cu încă 25.000 de euro de om! Per total, 40.000 de euro în contul fiecărui jucător <span>după „dubla” de vis cu echipa lui Gigi Becali!</span></p>
<p>În acest moment, <span>valoarea lunară a salariului minim net</span> în Macedonia de Nord este de doar 366 de euro. Cu alte cuvinte, fotbaliștii de la Shkendija au primit echivalentul a 9 ani de muncă pentru un conațional a cărui activitate e recompensată la limita minimă.</p>
<p>Comparativ cu salariile din vestiarul FCSB, un jucător de la Shkendija s-a bucurat după eliminarea campioanei României, spre exemplu, de echivalentul a 4 luni de salariu pentru Octavian Popescu (10.000 lunar încasează acesta). Sau a doar două luni, în cazul lui Șut (20.000 lunar la FCSB).</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20234502" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20234502"><img alt="" class="size-full wp-image-20234502" decoding="async" fetchpriority="high" height="1220" sizes="(max-width: 1782px) 100vw, 1782px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-s-au-distrat-fotbalistii-celor-de-la-Shkendija-dupa-ce-au-eliminat-o-pe-FCSB-scaled-e1753972983287.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-s-au-distrat-fotbalistii-celor-de-la-Shkendija-dupa-ce-au-eliminat-o-pe-FCSB-scaled-e1753972983287.jpg 1782w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-s-au-distrat-fotbalistii-celor-de-la-Shkendija-dupa-ce-au-eliminat-o-pe-FCSB-scaled-e1753972983287-1400x958.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-s-au-distrat-fotbalistii-celor-de-la-Shkendija-dupa-ce-au-eliminat-o-pe-FCSB-scaled-e1753972983287-768x526.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-s-au-distrat-fotbalistii-celor-de-la-Shkendija-dupa-ce-au-eliminat-o-pe-FCSB-scaled-e1753972983287-1536x1052.jpg 1536w" width="1782"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20234502">Foto: Sport Pictures</figcaption></figure>
<h2><span>Imperiul Destani din spatele performanței remarcabile a nord-macedonenilor</span></h2>
<p>Clubul KF Shkendija, fondat în 1979, reprezintă comunitatea etnicilor albanezi din Macedonia de Nord. În sezonul 2012/2013, grave probleme financiare au afectat activitatea, existând riscul colapsului. În fața acestei situații de criză, fanii echipei au pornit o campanie puternică în social media pentru a solicita familiei albaneze Destani, cu o avere de peste 6 miliarde de euro, să salveze Shkendija.</p>
<p>Motivul? Destani e un veritabil stindard al prosperității pentru albanezii de pretutindeni, o familie stabilită de decenii în Germania, dar care mereu a ajutat comunitățile albaneze de oriunde.</p>
<p>În iulie 2013, familia Destani a anunțat că Ecolog International, unul din business-urile de frunte din portofoliul său amplu, preia clubul de fotbal. Și i-a asigurat acestuia nu doar stabilitate, până azi, ci și dezvoltare. Ecolog este o companie multinațională, cu reprezentare pe cinci continente și sediul la Dubai, care furnizează servicii în energie, construcții și industria mediului, printre altele.</p>
<p>Fondatorul ei, Nazif Destani, a pus bazele afacerii în 1999, când a observat că soldații germani din cadrul NATO mobilizați prin forțele KFOR în Kosovo nu beneficiau de servicii de spălătorie de calitate. A rezolvat o problemă punctuală, dar a lansat astfel și un imperiu: peste doar 6 ani, în 2005, Ecolog avea cifra de vânzări la 131 milioane de dolari!</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Laurențiu Reghecampf a pus degetul pe rana FCSB: „Jucătorii nu fac ce trebuie să facă la antrenamente”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/laurentiu-reghecampf-a-pus-degetul-pe-rana-fcsb-jucatorii-nu-fac-ce-trebuie-sa-faca-la-antrenamente-20234608</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Laurentiu-Reghecampf-a-pus-degetul-pe-rana-FCSB-„Jucatorii-nu-fac-ce-trebuie-sa-faca-la-antrenamente-1400x778.jpg"/><br/><p>După ce FCSB și-a luat adio de la Liga Campionilor, Laurențiu Reghecampf a dat un verdict, pe care Gigi Becali nu ar fi vrut să-l audă: problemele sunt de ordin tehnico-tactic.</p>
<p>Roș-albaștrii pot spera să repete, însă, performanța din precedenta stagiune europeană. Înfrângerea suferită în fața macedonenilor de la Shkendija i-a coborât în turul trei preliminar al Europa League, unde <span>vor da piept cu Drita</span>. Meciurile se vor disputa pe 7, respectiv 14 august.</p>
<p>Între cele două manșe se află cea de-a patra etapă de campionat, în care o au ca adversară chiar pe marea rivală, Dinamo. Duelul este programat sâmbătă, 2 august, la 21:30, pe Arena Națională.</p>
<h2><span>Laurențiu Reghecampf a spus lucrurilor pe nume după eliminarea FCSB din Champions League</span></h2>
<p>Dezamăgit de rezultatul dublei cu macedonenii, „Reghe” și-a taxat fosta echipa pentru <span>forma slabă pe care a arătat-o</span>, trăgând, totodată, un puternic semnal de alarmă. Este necesară, din punctul său de vedere, o analiză temeinică asupra ședințelor de pregătire.</p>
<blockquote><p>„Eu, sincer, sunt trist. Din suflet vă spun că îmi pare rău. Întotdeauna când joacă FCSB e un prilej de sărbătoare. M-aș bucura să câștige fiecare partidă. Sunt două lucruri diferite. Încep bine meciul, primele 30 de minute. Nu au avut multe ocazii, dar au pus presiune. Au marcat și totul părea că merge în direcția bună. Nu poți să spui că atitudinea nu a fost una bună. S-a văzut ambiție și dorință. Felicitări și publicului.</p>
<p> </p>
<p>După care au cedat, cred eu. Au primit un gol din fază fixă. Macedonenii au avut și noroc. Acolo, cel care a marcat era pe jos, cerând un fault. S-a trezit cu mingea la picior și a înscris. E foarte important să ai și puțină șansă. Repriza a doua a fost una slabă.</p>
<p> </p>
<p>Eu cred că s-a pierdut calificarea în primul tur. Nu trebuie să căutăm vinovați. Cred că meciul a fost tratat cu lejeritate. Am avut și eu astfel de probleme când antrenam FCSB. De multe ori am avut noroc și am întors rezultatul. Cei de la Shkendija au făcut un meci foarte bun în România. Ei trebuie să analizeze foarte bine ce se întâmplă la antrenamente. În foarte multe momente, jucătorii nu fac ce trebuie să facă”, a declarat Laurențiu Reghecampf pentru<span> fanatik.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum ar fi abordat partida: „S-au greșit lucruri simple”</span></h2>
<p>De asemenea, ultimul tehnician care a dus-o pe FCSB în grupele Ligii Campionilor a dezvăluit mutarea tactică pe care ar fi făcut-o pentru a-i surprinde pe cei de la Skhendija în meciul de pe Arena Națională. Vlad Chiricheș ar fi revenit pe postul său de bază – fundaș central – , pentru a-i permite lui Adrian Șut să acționeze în fața apărării.</p>
<blockquote><p>„Sincer, eu aș fi schimbat unul dintre fundașii centrali. L-aș fi băgat pe Chiricheș acolo. Îl lăsam pe Șut să joace număr 6. El trebuia să rămână în fața fundașilor centrali. Ambii fundași laterali urcă foarte mult, pentru că mijlocașii centrali avansează. S-au greșit lucruri simple.</p>
<p> </p>
<p>Una peste alta, cred eu că atmosfera este aceeași. Au avut o șansă foarte mare să se califice în grupele Champions League. Aveau un culoar foarte bun, care le-ar fi permis să ajungă acolo. Din păcate, nu s-a întâmplat acest lucru. Trebuie să analizeze foarte bine și să aibă discuții individuale cu fotbaliștii”, a explicat Reghecampf.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
