<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>ITIA a suspendat-o pe jucătoarea tenis din România pentru 2 ani pentru că a trucat un meci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/itia-a-suspendat-o-pe-jucatoarea-tenis-din-romania-pentru-2-ani-pentru-ca-a-trucat-un-meci-20160884</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ITIA-a-suspendat-o-pe-jucatoarea-tenis-din-Romania-pentru-2-ani-pentru-ca-a-trucat-un-meci.jpg"/><br/><p>Agenția Internațională de Integritate a Tenisului (ITIA) a suspendat o jucătoare din România pentru doi ani.</p>
<p>Alexandra Iordache a recunoscut că a aranjat rezultatul unui meci în 2023 în schimbul unei sume de bani și nu a scăpat nepedepsită.</p>
<h2><span>Suspendarea primită de Alexandra Iordache</span></h2>
<p>Alexandra Iordache <span>s-a ales cu o suspendare</span> de doi ani. Sportiva a manipulat rezultatul unui meci din 2023 în schimbul unei plăți și a contribuit la abordarea altei jucătoare, fiind implicată și în distrugerea de probe.</p>
<p>„Jucătoarea de tenis din România, Alexandra Iordache, a recunoscut că a aranjat rezultatul unui meci în schimbul unei plăți, a avut o abordare coruptă către o altă jucătoare și a aranjat distrugerea probelor.</p>
<p>Iordache, în vârstă de 21 de ani, a fost suspendată pe o perioadă de doi ani și amendată cu 15.000 de dolari, dintre care 5000 de dolari, cu suspendare.</p>
<p>Perioada de ineligibilitate a jucătoarei a început pe 11 martie 2025 și se va încheia pe 10 martie 2027”, se arată în decizia emisă de reprezentanții ITIA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul care a părăsit-o pe Mădălina Ghenea nu se mai ascunde. A postat o imagine hot cu noua iubită: „Glumeşti?!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-care-a-parasit-o-pe-madalina-ghenea-nu-se-mai-ascunde-a-postat-o-imagine-hot-cu-noua-iubita-glumesti-20161150</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Milionarul-care-a-parasit-o-pe-Madalina-Ghenea-nu-se-mai-ascunde.-A-postat-o-imagine-hot-cu-noua-iubita.-„Glumesti.jpg"/><br/><p>Tenismenul bulgar Grigor Dimitrov nu se mai ascunde după ce a părăsit-o pe Mădălina Ghenea. Locul 16 ATP nu s-a ferit să posteze pe rețelele de socializare o imagine cu noua sa iubită.</p>
<p>După cinci ani de relație cu fotomodelul din România, bulgarul a decis să pună piciorul în prag chiar în ziua de Paște a anului trecut.</p>
<h2><span>Milionarul care a părăsit-o pe Mădălina Ghenea nu se mai ascunde și s-a afișat cu noua sa iubită</span></h2>
<p>Grigor Dimitrov nu se mai ascunde după ce a părăsit-o pe Mădălina Ghenea și nu a ezitat să se afișeze pe rețelele de socializare cu noua sa iubită, actrița mexicană Eliza Gonzalez. Tenismenul bulgar ce ocupă locul 16 ATP a postat într-un story pe contul său de Instagram o imagine cu noua sa cucerire și pare să fi uitat de pe faimosul fotomodel din România.</p>
<p>Deși mexicana i-a purtat noroc în primele două tururi ale turneului de la Madrid, Dimitrov a fost eliminat în „optimi” de canadianul Gabriel Diallo, scor 5-7, 7-6, 6-4. În fotografia postată de Dimitrov, noua sa iubită apare într-o ținută ce îi pune în valoare formele, iar tenismenul s-a rezumat la a spune doar atât: „Glumești?”, a fost replica bulgarului.</p>
<h2><span>Grigor Dimitrov, un adevărat Don Juan</span></h2>
<p>Dimitrov nu se află la prima relație, fiind renumit pentru poveștile sale amoroase cu nume ca Nicole Scherzinger, dar a fost logodit și cu fosta jucătoare de tenis Maria Sharapova, cu care a fost logodit între 2012 și 2015, iar cu Scherzinger a avut o relație până 2019, după care a râvnit la Mădălina Ghenea, de care s-a despărțit anul trecut.</p>
<p>După ce a rupt legăturile cu fotomodelul român, a înlocuit-o cu Eiza Gonzalez, o actriță celebră din Mexic, de o frumusețe spectaculoasă. Milionarul deja s-a logodit cu superba mexicană și a cam dat-o uitării pe Mădălina Ghenea. În cariera sa, cea mai bună performanță a lui Dimitrov a fost obținută la sfârșitul anului 2017, când a câștigat Turneul Campionilor, după ce l-a învins cu 7-5, 4-6, 6-3 pe belgianul David Goffin.</p>
<p>În turneele de Grand Slam, a ajuns în semifinale la Wimbledon în 2014, la Australian Open în 2017 și la US Open în 2019, plus în sferturi la Roland Garros în 2024. De-a lungul timpului a fost asemănat cu legendarul jucător elvețian Roger Federer din punct de vedere tehnic, dar asocierea a reprezentat mai mult a fost o povară, decât un ajutor. Cei doi au fost adversari de opt ori. Federer a câștigat primele șapte confruntări, iar bulgarul s-a impus cu 3-6, 6-4, 3-6, 6-4, 6-2 în 2019, în sferturi la US Open.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac n-a mai ținut-o ascunsă. Relaxare de magnat miliardar cu Rolls-Royce-ul de milioane de euro, care a fost al lui Sir Elton John</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa-relaxare-de-magnat-miliardar-cu-rolls-royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-sir-elton-john-20161169</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa.-Relaxare-de-magnat-miliardar-cu-Rolls-Royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-Sir-Elton-John-1400x773.png"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac (85 de ani) a scos din garajul impresionant pe care îl deține la muzeul Țiriac Collection una dintre cele mai valoroase bijuterii.</p>
<p>Este vorba despre un autoturism marca Rolls-Royce, model Phantom V, care a fost deținut în trecut de Sir Elton John (78) și care are un preț estimat de câteva milioane de euro.</p>
<h2><span>Rolls-Royce-ul roz al lui Elton John, deținut în prezent de magnatul Ion Țiriac, s-a bucurat recent de razele soarelui! Magnatul l-a scos din garaj pentru a-l admira în toată splendoarea lui</span></h2>
<p>Ion Țiriac este renumit în toată lumea ca fiind unul dintre cei mai fanatici colecționari de mașini, iar <span>în garajul său impresionant de la muzeul Țiriac Collection deține</span> sute de exemplare care mai de care mai valoroase, atât din punct de vedere financiar, cât și sentimental.</p>
<p>Bijuteriile sunt ținute în condiții optime, astfel încât să nu se degradeze din cauza intemperiilor și să își conserve valoarea cât mai bine posibil.</p>
<p>Însă, când și când, <span>magnatul Ion Țiriac le mai scoate la lumina naturală pentru a le admira în toată splendoarea lor și, de ce nu, chiar pentru a le conduce</span>.</p>
<p>Iar de curând, dintre pereții Țiriac Collection a ieșit la razele soarelui splendidul Rolls-Royce roz al lui Elton John. Este vorba despre un model Phantom V, care potrivit site-ului <span>ȚiriacCollection.ro</span> a fost finalizat la data de 23 martie 1960, adică în urmă cu puțin peste 65 de ani.</p>
<p>La trei decenii distanță de la ieșirea din uzină, superba mașină a ajuns în posesia lui Sir Elton John, cântăreț, compozitor, pianist și, poate mai presus de toate, una dintre cele mai emblematice personalități din întreg peisajul britanic.</p>
<p>Aflată acum în garajul lui Ion Țiriac, bijuteria continuă să impresioneze cu aspectul ei clasic și luxuriant în același timp. Iar prin intermediul unui videoclip pe care l-a postat pe <span>pagina de Instagram a muzeului Țiriac Collection</span>, Ion Țiriac le-a arătat-o și internauților.</p>
<p>Mașina a fost scoasă la o scurtă sesiune de întreținere, iar grija cu care este tratată, protagonistul din imagini având inclusiv mănuși, denotă valoarea colosală pe care o are pe piață. Cel mai probabil, modelul respectiv are un preț estimat la câteva milioane de euro.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJHppONoqpP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Tiriac Collection (@tiriaccollection)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Muzeul Țiriac Collection, unic în lume când vine vorba despre Rolls-Royce</span></h2>
<p>Modelul de Phantom V descris mai sus este ajutat de un motor V8 cu o capacitate cilindrică de 6.230 CC. Acesta forțează autoturismul să dezvolte aproximativ 200 de cai putere. În ceea ce privește transmisia, în ciuda faptului că mașina a fost finalizată în 1960, vorbim de o cutie automată în 4 trepte.</p>
<blockquote><p>Exemplarul Phantom V expus în galeria Țiriac Collection a fost finalizat pe 23 martie 1960. A ajuns în posesia lui Sir Elton John în 25 mai 1990, iar artistul a cerut vopsirea mașinii în nuanțele roz și alb, cu un interior asortat. Colecția Țiriac este singura galerie care include toate cele 7 modele Phantom ale seriei I-VII”, se arată pe ȚiriacCollection.ro.</p></blockquote>
<h2><span>Cel mai faimos Rolls-Royce deținut de Ion Țiriac</span></h2>
<p>Sir Elton John nu este singura personalitate a cărei mașină a ajuns în garajul lui Ion Țiriac. Magnatul român mai deține și alte exemplare superbe, care în trecut au fost conduse de vedete internaționale. Avem aici exemplul unei mașini care a fost deținută de Bernie Ecclestone, fost șef în Formula 1, sau a uneia care a făcut parte din garajul sultanului Aga Kahn.</p>
<p>Mașina din urmă menționată este tot un Rolls-Royce, model Phantom IV, care a câștigat numeroase premii internaționale și este poate cea mai valoroasă din întreg garajul lui Ion Țiriac în prezent:</p>
<blockquote><p>Sunt singurul om din lume care deține colecția completă Rolls-Royce Phantom, seriile de la unu la șapte. Pe numărul opt nu-l am încă. Nu l-am cumpărat, că sunt măgar. A durat doi ani şi multe sute de mii de dolari ca să îl refac (n.r. – modelul Phantom IV cumpărat de la sultanul Aga Kahn). Cât ar valora acum? Cât ar anunţa cineva la o licitaţie că vrea să dea. Dacă dă cineva 5 milioane, 7 milioane (n.r. – de euro), eu nu aș da-o”, Ion Țiriac, în 2019.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iga Swiatek e în stare de șoc, după eliminarea drastică de la Madrid. Poloneza poate lua o decizie radicală pentru cariera ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iga-swiatek-e-in-stare-de-soc-dupa-eliminarea-drastica-de-la-madrid-poloneza-poate-lua-o-decizie-radicala-pentru-cariera-ei-20161111</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Iga-Swiatek-e-in-stare-de-soc-dupa-eliminarea-drastica-de-la-Madrid.-Poloneza-poate-lua-o-decizie-radicala-pentru-cariera-ei-e1746251654508.jpg"/><br/><p>Iga Swiatek nu-și poate apăra trofeul câștigat anul trecut la Madrid. Ea a fost învinsă în două seturi identice, scor 6-1, 6-1, de americanca Coco Gauff, care va juca azi finala competiției, contra <span>liderului mondial Aryna Sabalenka</span>.</p>
<p>Lecția de tenis primită de jucătoarea poloneză poate face pe aceasta să-și schimbe radical planurile pentru perioada viitoare.</p>
<h2><span>Iga Swiatek e în stare de șoc, după eliminarea drastică de la Madrid</span></h2>
<p>Site-ul de știri polonez <span>Onet </span>a dezvăluit că Iga și stafful ei iau în calcul o pauză prelungită de tenis pentru numărul 2 <span>WTA</span>. Ei vizează ca după Roland Garros, Swiatek să nu joace niciun meci pe iarbă, deci implicit să nu participe la Wimbledon.</p>
<p>Prin eliminarea sezonului pe iarbă, Iga s-ar putea odihni, dar poate face și o pregătire bună pentru US Open, ulrimul Grand Slam al anului, care se va desfășuta la New York, la începutul lunii septembrie.</p>
<p>Planul nu e bătut în cuie și va depinde de rezultatele viitoare ale polonezei. „Totul va depinde de rezultatele de la Roma și Paris”, scrie Onet.</p>
<p>Scenariul ca Swiatek să nu joace pe iarbă are sens. Ea nu a obșinut niciun rezultat notabil pe această suprafață. La Wimbledon a atins maximum sferturile de finală, iar anul trecut a pierdut în turul al treilea. Asta înseamnă că nu are de apărat mare lucru, fapt ce nu îi va periclita locul în clasamentul WTA.</p>
<p>La Wimbledon, poloneza are o rată de victorie de 68%, relativ slabă în comparație cu celelalte trei turnee de Grand Slam. E semn clar că această suprafață mai mult o incomodează.</p>
<p>Pauza despre care vorbesc polonezii ar putea reduca uzura fizică și mentală pe care o acuză sportiva de 23 de ani. După ce a fost spulberată de Gauff, Iga a spus clar că are nevoie de o pauză.</p>
<p>Copleșită de emoții, ea a izbucnit în plâns chiar în timpul partidei cu tânăra americancă. În setul secund, la scorul de 6-1 și 3-0 pentru americancă, poloneza a fost surprinsă plângând, în timp ce și-a ascuns capul sub un prosop.</p>
<p>Finala feminină a turneului de la Madrid le aduce azi față în față pe Aryna Sabalenka și Coco Gauff. Sportiva din Belarus are două trofee în palmares și a jucat finala, anul trecut.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea a eliminat-o pe controversata Jelena Ostapenko şi s-a calificat spectaculos, alături de rusoaica Anna Kalinskaia, în finala de dublu de la Madrid</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/madrid-open/sorana-cirstea-a-eliminat-o-pe-controversata-jelena-ostapenko-si-s-a-calificat-spectaculos-alaturi-de-rusoaica-anna-kalinskaia-in-finala-de-dublu-de-la-madrid-20161073</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Sorana-Cirstea-a-eliminat-o-pe-controversata-Jelena-Ostapenko-si-s-a-calificat-spectaculos-1400x833.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea și rusoaica Anna Kalinskaya s-au calificat spectaculos în finala de dublu de la Madrid.</p>
<p>S-au stabilit perechile finaliste ale tabloului de dublu de la Mastersul din capitala Spaniei, Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya urmând să lupte pentru trofeu.</p>
<h2><span>Învingătoare în fața perechii din care a făcut parte controversata Jelena Ostapenko, Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya vor juca finala de dublu de la Madrid</span></h2>
<p>Performanță senzațională pentru Sorana Cîrstea în ultimul an al carierei. Ea s-a calificat pentru a 11-a oară într-o finală din circuitul WTA, dar în premieră la un turneu major. Ea și sportiva rusă Anna Kalinskaya vor lupta pentru trofeu la Mastersul de la Madrid.</p>
<p>La turneul din capitala Spaniei, cele două <span>le-au avut adversare în semifinale</span> pe Su-Wei Hsieh (Taiwan) și Jelena Ostapenko (Letonia), desemnate a treia pereche favorită a întrecerii.</p>
<p>A fost un meci foarte echilibrat, câștigat de Sorana și Anna, cu 7-6 (2), 6-4, după 94 de minute. Favoritele au realizat break în al doilea game al confruntării, dar Cîrstea și Kalinskaya au întors scorul la 4-2.</p>
<p>Ele și-au pierdut serviciul la 4-3, iar la 5-5 s-au consemnat alte două break-uri. În contextul în care la toate turneele din circuitul WTA, cu excepția celor de Mare Șlem, se mai joacă un singur punct, decisiv, când scorul este 40-40, românca și partenera ei au avut minge de set, pe propriul serviciu (după ce au revenit de la 0-40), dar au ratat-o.</p>
<p>S-a ajuns în tie-break, unde Sorana și Anna au câștigat toate cele cinci puncte pe serviciul adversarelor.</p>
<h2><span>Sorana a câștigat cinci titluri WTA și a pierdut tot atâtea finale</span></h2>
<p>Partea a doua a confruntării a fost la fel de echilibrată, serviciul trădându-le pe toate cele patru jucătoare. A fost 2-2 după patru break-uri, la care se adaugă alte două la scorul 3-3.</p>
<p>La 4-4, perechea româno-rusă a realizat un game alb, după care a convertit în punct a doua minge de meci. Adversarele din ultimul act sunt rusoaica Veronika Kudermetova și belgianca Elise Mertens, care le-au învins în super tie-break, cu 4-6, 6-4, 10-8, pe belarusa Victoria Azarenka și americanca Ashlyn Krueger.</p>
<p>Pentru Sorana va fi a 11-a finală în circuitul WTA, dar prima la un turneu Masters. Ea a câștigat cinci meciuri jucate cu trofeul pe masă, în 2008 la Fès alături de rusoaica Anastasia Pavlyuchenkova (6-2, 6-2, cu jucătoarele ruse Alisa Kleybanova și Ekaterina Makarova) și Luxembourg alături de neo-zeelandeza Marina Erakovic (2-6, 6-3, 10-8 cu sportiva rusă Vera Dushevina și ucraineanca Mariya Koryttseva), în 2010 la Oeiras cu spaniola Anabel Medina Garrigues (6-1, 7-5 cu Vitalia Diatchenko din Rusia și franțuzoaica Aurelie Aurelie), în 2011 la Dallas alături de italianca Alberta Brianti (7-5, 6-3 cu franțuzoaicele Alize Cornet și Pauline Parmentier) și <span>în 2019 la Lugano cu a ei compatrioată Cristina-Andreea Mitu</span> (1-6, 6-2, 10-8 în fața rusoaicei Veronika Kudermetova și a kazahei Galina Voskoboeva).</p>
<p>De asemenea, a jucat alte 5 finale: în 2008 la New Haven alături de compatrioata ei Monica Niculescu (6-4, 5-7, 7-10 cu sportiva cehă Kveta Peschke și americanca Lisa Raymond), în 2009 la Barcelona cu slovena Andreja Klepac (6-3, 2-6, 8-10 cu spaniolele Nuria Llagostera Vives și Martinez Sanchez Maria Jose) și Fès cu sportiva rusă Maria Kirilenko (3-6, 6-2, 8-10 cu aceleași Kleybanova și Makarova), în 2010 la Budapesta alături de Medina Garrigues (3-6, 3-6 cu elvețianca Timea Bacsinszky și italianca Tathiana Garbin) și în 2014 la Tianjin cu aceeași Klepac (7-6/6, 2-6, 8-10 cu jucătoarele ruse Alla Kudryavtseva și Anastasia Rodionova).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
