<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum l-a trădat Anghel Iordănescu pe Giovanni Becali. Pus să aleagă cel mai bun antrenor român între General şi Mircea Lucescu, impresarul n-a stat pe gânduri: „Eu trag o concluzie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cum-l-a-tradat-anghel-iordanescu-pe-giovanni-becali-pus-sa-aleaga-cel-mai-bun-antrenor-roman-intre-general-si-mircea-lucescu-impresarul-n-a-stat-pe-ganduri-eu-trag-o-concluzie-20230972</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-tradat-Anghel-Iordanescu-pe-Giovanni-Becali.-Pus-sa-aleaga-cel-mai-bun-antrenor-roman-intre-General-si-Mircea-Lucescu-impresarul-n-a-stat-pe-ganduri-„Eu-trag-o-concluzie-1400x749.png"/><br/><p>O întâmplare petrecută înainte de Mondialul din 1994 l-a făcut pe Giovanni Becali să se convingă legat de caracterul lui Anghel Iordănescu.</p>
<p>Selecționerul României între 1993 și 1998 nu a respectat o promisiune pe care i-o făcuse lui Giovanni Becali.</p>
<h2><span>Giovanni Becali a tras concluzia cu privire la caracterul lui Anghel Iordănescu</span></h2>
<p><span>Giovanni Becali a rememorat</span> un episod petrecut în urmă cu 30 de ani. Impresarul i-a cerut lui Anghel Iordănescu, selecționerul României la vremea respectivă, să-l introducă pe Anton Doboș, fundașul central ce era legitimat la Steaua, preț de câteva minute într-un meci amical cu Moldova, pentru a putea fi observat de scouterii formației iberice Real Valladolid.</p>
<p>Deși „Puiu” Iordănescu i-a promis lui Becali că îl va titulariza pe Doboș, selecționerul l-a introdus abia pe finalul partidei. Dezamăgit, agentul FIFA a părăsit incinta stadionului și nu a mai avut vreodată cerințe la adresa lui Iordănescu.</p>
<blockquote><p>„Îți dau exemple. Înainte de Mondialul din 1994. «Mă Puiule, după Doboș vin niște spanioli de la Valladolid să îl vadă, din prima divizie. Îl bagi 5-10 minute? Să vină că îl bag titular!». Mă duc la Lebăda, unde erau cantonați, vorbesc cu Țiti Dumitriu, da, domnule, totul bine. Vin ăștia, spune bă că e meci amical cu Moldova, înainte să plece în America.</p>
<p> </p>
<p>Eu trebuia să am grijă de ei, cinstește, du-i la aeroport. Minutul 90… 2 minute l-a băgat. Am plecat cu 5 minute înainte, îți dai seama, nu? Nici nu l-am mai văzut. Ce caracter este ăsta!? Nu, nu mi-a mai făcut dintr-astea Puiu Iordănescu apoi, pentru că n-am mai întrebat. Eu mă respect, eu l-am respectat, dar eu trag o concluzie și de la o singură faptă, de la o singură întâlnire”, a spus Giovanni Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Giovanni Becali a fost pus să aleagă între Anghel Iordănescu și Mircea Lucescu</span></h2>
<p>În cadrul aceluiași dialog, <span>impresarul Giovanni Becali</span> a fost pus în dificultate când a fost întrebat care este cel mai bun antrenor român dintre Anghel Iordănescu și Mircea Lucescu. Vizibil pus pe gânduri, Giovanni Becali a oferit un răspuns echilibrat, evitând să ofere un răspuns categoric.</p>
<p>„Nu am cum să spun, nu am cum să-i diferențiez. Numai la caractere sunt egali. Dacă sunt la caractere egali, sunt și la meseria asta.</p>
<p>Între bine și rău, 60% rău, 40% bine. Nu poți să fii 0 caracter. Înțelegi? Adică, niște oameni dacă vorbești ceva cu ei, și foarte serios, devine serios, după aia nu mai e serios”, a mai transmis impresarul, potrivit sursei citate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihaela Rădulescu a solicitat donații în locul florilor pentru Felix Baumgartner. Ce fundație ar beneficia de banii fanilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mihaela-radulescu-a-solicitat-donatii-in-locul-florilor-pentru-felix-baumgartner-ce-fundatie-ar-beneficia-de-banii-fanilor-20231775</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-a-solicitat-donatii-in-locul-florilor-pentru-Felix-Baumgartner.-Ce-fundatie-ar-beneficia-de-banii-fanilor-1400x932.jpg"/><br/><p>Trupul neînsuflețit al lui Felix Baumgartner a fost depus la o capelă din Austria unde va putea fi omagiat de fanii săi în decursul zilelor de luni și marți.</p>
<p>Mihaela Rădulescu i-a îndemnat atât pe fanii, cât și pe apropiații austriacului să doneze în contul unei fundații cu scop nobil.</p>
<h2><span>Mihaela Rădulescu a solicitat donații </span><span>pentru Felix Baumgartner, </span><span>în locul omagiilor obișnuite</span></h2>
<p>Într-un sat de lângă Salzburg, trupul regretatului sportiv a fost depus la capelă, iar familia sa, alături de Mihaela Rădulescu, îi îndeamnă pe apropiați și pe fanii lui Felix Baumgartner să doneze către o fundație ce are ca scop cercetarea medicală a măduvei spinării, anunță <span>România TV.</span></p>
<p>Destinația donațiilor nu este întâmplătoare: <span>la autopsia sportivului</span> a reieșit faptul că parașutistul austriac a suferit multiple fracturi de vertebre și leziuni ale măduvei spinării. Îndemnul Mihaelei Rădulescu de a susține această cauză reflectă o preocupare cu o semnificație aparte după decesul soțului ei.</p>
<p>Toate aranjamentele necesare au fost deja pregătite la casa funerară, pentru ca fanii și apropiații lui Felix Baumgartner să-i poată aduce un ultim omagiu celui care a devenit primul om ce a sărit din stratosferă.</p>
<p>Trupul neînsuflețit al regretatului Felix Baumgartner va rămâne depus la capelă până marți, la ora 16:00, când Mihaela Rădulescu și familia fostului sportiv vor avea un moment de reculegere, chiar înainte de înmormântare.</p>
<h2><span>Ce a scris Mihaela Rădulescu la data morții lui Felix Baumgartner</span></h2>
<p>În ziua decesului lui Felix Baumgartner, Mihaela Rădulescu a scris un mesaj sfâșietor pe rețelele de socializare. Vedeta de televiziune <span>era vizibil devastată</span> de pierderea soțului său, alături de care a petrecut mai bine de un deceniu din viață.</p>
<p>„Pentru lume, o legendă care a inspirat atâția oameni și a realizat atât de multe…</p>
<p>Pentru prietenii și familia lui, cel mai iubit și admirat, cel mai pozitiv, respectuos, plin de viață și bucuros copil, cel mai concentrat și organizat adult atunci când lucra la orice.</p>
<p>Pentru fani, eroul care le zâmbea mereu, care avea întotdeauna timp pentru ei, care era mereu fericit să le simtă dragostea.</p>
<p>Pentru mine… omul care m-a iubit nebunește timp de 12 ani, bărbatul extraordinar pe care l-am iubit dincolo de cuvinte, BĂRBATUL ADEVĂRAT pe care l-am respectat și alături de care am trăit cele mai frumoase momente din viața mea.</p>
<p>A murit făcând ceea ce iubea cel mai mult, zburând, într-un loc fericit unde venisem pentru a treia oară, cu mine ținându-l de mână și strigându-i să LUPTE. Prima luptă pe care a pierdut-o…</p>
<p>Sunt pierdută fără el. Cu toții suntem, cei care am avut binecuvântarea să-l avem în viețile noastre”, a scris Mihaela Rădulescu pe <span>Facebook</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de Cristi Tănase, după divorț. Cum arată acum „Dodel”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-s-a-ales-de-cristi-tanase-dupa-divort-cum-arata-acum-dodel-20231683</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-s-a-ales-de-Cristi-Tanase-dupa-divort.-Cum-arata-acum-„Dodel-scaled-e1753704209623-1400x1020.jpg"/><br/><p>Cristi Tănase a fost protagonistul unor evenimente nefericite în ultimii ani, deși viața sa a luat o întorsătură neașteptată fostul internațional a avut puterea să se ridice și meargă mai departe.</p>
<p>„Dodel” a fost prins conducând sub influența drogurilor, a divorțat de soția sa Adina Maria, iar ulterior a fost separat de propriul copil ce i-a fost dăruit în 2024.</p>
<h2><span>Ce s-a ales de Cristi Tănase după ce viața l-a pus serios la încercare</span></h2>
<p>După retragerea din activitatea de fotbalist, fostul căpitan al FCSB a fost implicat în mai multe incidente nefericite. Pe 27 decembrie 2023, i-a fost întocmit un dosar penal, după ce a fost depistat conducând sub influența substanțelor interzise. Ulterior, i s-a suspendat dreptul de a conduce pentru o perioadă de 365 de zile.</p>
<p>Mai mult, soția sa l-a acuzat pe fostul fotbalist de comportament violent. Adina Maria Tănase a obținut un ordin de restricție împotriva lui „Dodel” și a fost separat de soție și copil. În urma acestui eveniment, Cristi Tănase a depus actele de divorț.</p>
<p>La începutul anului 2024, fostul fotbalist a fost surprins pe holul unui bloc întins pe jos, <span>fără un dinte și cu pete de sânge în jurul său</span>.</p>
<p>În ciuda evenimentelor neplăcute ce i-au afectat serios viața, Cristi Tănase a putut fi observat cu zâmbetul pe buze într-un filmuleț de pe Tik-Tok. Deși ajunsese chiar să fie întreținut de propria mamă, după ce rămăsese fără vreun venit stabil, fostul mijlocaș pare să își fi pus viața în ordine.</p>
<h2><span>Unde a ajuns să activeze Cristi Tănase la începutul anului 2025</span></h2>
<p>Pe 20 ianuarie 2025, <span>fostul internațional a fost numit antrenor secund la LPS HD Clinceni</span>, în Liga a 3-a, după ce a obținut licența C de antrenor. „Dodel” îl va avea alături ca antrenor principal pe Paul Pârvulescu, fostul său coechipier de la FCSB.</p>
<p>„Da, am cam o săptămână. O să îl ajut pe Paul, am rămas în relații bune și eu vreau să merg pe drumul ăsta și nu a fost greu să mă convingă. Vreau să fiu antrenor principal pe viitor. Am carnet de antrenor, am luat licența C și acum urmează să mă înscriu la B. Apoi voi merge la A.</p>
<p>Obiectivul e să rămânem în Liga 3. Avem vreo 17 jucători și sunt planuri frumoase. Deocamdată avem mulți copii și nu e ușor. Cred că sunt mulți copii foarte talentați, dar fără bani nu poți să faci nimic. Vorbeam non-stop cu Pârvulescu. Și el a fost la început la copii și juniori”, a spus Cristi Tănase, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat Leo Messi la concertul Coldplay când a apărut la Kiss Cam cu soția Antonela Roccuzzo. Imaginile s-au viralizat în toată lumea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-reactionat-leo-messi-la-concertul-coldplay-cand-a-aparut-la-kiss-cam-cu-sotia-antonela-roccuzzo-imaginile-s-au-viralizat-in-toata-lumea-20231666</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-a-reactionat-Leo-Messi-la-concertul-Coldplay-cand-a-aparut-la-Kiss-Cam-cu-sotia-Antonela-Roccuzzo.-Imaginile-s-au-viralizat-in-toata-lumea.jpg"/><br/><p>Duminică, 27 iulie 2025, Leo Messi (38 de ani) și soția Antonela Roccuzzo (37) au asistat la un concert al celebrei trupe Coldplay care a avut loc în Miami, Statele Unite ale Amercii.</p>
<p>La un moment dat, Messi și partenera sa de viață au apărut la faimosul Kiss Cam și au fost încurajați de toată audiența să se sărute în fața camerei de filmat.</p>
<h2><span>Stânjenit, Leo Messi a făcut cu mâna la Kiss Cam, la concertul Coldplay. Soția Antonela Roccuzzo, cu zâmbetul până la urechi</span></h2>
<p>După ce <span>a cântat la pauza finalei Campionatului Mondial al Cluburilor, trupa Coldplay</span> și-a continuat turneul prin Statele Unite ale Americii și a susținut numeroase concerte.</p>
<p>Iar poate cel mai renumit de până acum a fost cel din Boston, unde <span>un CEO a fost prins cu amanta la concertul Coldplay</span> chiar de celebra Kiss Cam.</p>
<p>Și mai recent, duminică, 27 iulie 2025, Colplay a ajuns în statul Florida, la Miami mai precis, pentru un nou concert din turneul de vară. Iar de data aceasta, printre invitați s-a regăsit și cuplul format de Lionel Messi și Antonela Roccuzzo.</p>
<p>Organizatorii i-au surprins imediat în tribune, iar atunci când a sosit momentul Kiss Cam, camera de filmat s-a îndreptat glonț pe vedetele serii.</p>
<p>Leo Messi a zâmbit, și-a mutat privirea de mai multe ori, după care a făcut stânjenit cu mâna. Audiența l-a încurajat să o sărute pe Antonella Roccuzzo și chiar solistul Coldplay, Chris Martin, a încercat să îl împingă de la spate pe argentian.</p>
<blockquote><p>Sportivul numărul 1 din toate timpurile”, a fost numit, la microfon, Messi de Chris Martin.</p></blockquote>
<p>Însă, fără succes. Messi a salutat din nou publicul, dar nu a sărutat-o pe soția sa în fața camerelor de filmat. În tot timpul în care starul echipei de fotbal Inter Miami a fost rușinat, Antonela Roccuzzo a părut să nu aibă nicio jenă și a râs copios de episodul produs.</p>
<blockquote><p>Lionel Messi și Antonela Roccuzzo, în prim-plan la concertul Coldplay”, se arată în descrierea unui videoclip viral pe care Sky Sport l-a distribuit pe Instagram.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMpOqFsIMVk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Sky Sport (Italia) (@skysport)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cum au reacționat internauții</span></h2>
<p>Așa cum era de așteptat, internauții au rememorat episodul controversat de la Boston, în care CEO-ul unei celebre companii a fost surprins de Kiss Cam cu amanta, care de asemenea era angajată în cadrul aceleiași societăți, la departamentul de resurse umane.</p>
<p>În acest context, utilizatorii de pe rețelele de socializare și-ar fi dorit ca Messi să se ascundă și el, în stilul lui Andy Byron, protagonistul episodului din Boston.</p>
<blockquote><p>Măcar pentru o secundă ar fi trebuit să se ascundă. Ar fi fost amuzant” / „Doar un ecran jumbo și Lionel Messi! Totuși, nu s-a ascuns”, sunt două dintre reacțiile internauților, culese de jurnaliștii de la <span>The Sun</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nimic nu durează o veşnicie”. Patrick Mouratoglou a făcut anunțul despre ruptura de jucătoarea care i-a urmat Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nimic-nu-dureaza-o-vesnicie-patrick-mouratoglou-a-facut-anuntul-despre-ruptura-de-jucatoarea-care-i-a-urmat-simonei-halep-20231640</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Nimic-nu-dureaza-o-vesnicie.-Patrick-Mouratoglou-a-facut-anuntul-despre-ruptura-de-jucatoarea-care-i-a-urmat-Simonei-Halep.jpg"/><br/><p>Duminică seară, 27 iulie 2025, Patrick Mouratoglou (55 de ani) a anunțat, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, ruptura de jucătoarea care i-a urmat Simonei Halep (33).</p>
<p>Este vorba despre japoneza Naomi Osaka (27 de ani – 49 WTA), cu care antrenorul francez a colaborat din septembrie 2024 și până în prezent.</p>
<h2><span>S-a terminat și colaborarea Patrick Mouratoglou-Naomi Osaka. Francezul a anuțat despărțirea</span></h2>
<p>În luna septembrie a anului trecut, <span>Naomi Osaka a devenit noua jucătoare a lui Patrick Mouratoglou</span> și spera ca prin această mutare să redescopere succesul în circuitul WTA.</p>
<p>Înainte să nască, sportiva din Japonia era una dintre cele mai de temut jucătoare de tenis, drept dovadă că a izbutit să câștige și patru turnee de Grand Slam, US Open 2018, Austrlian Open 2019, US Open 2020 și Australian Open 2021.</p>
<p>Începutul colaborării dintre cei doi a fost promițător și <span>Patrick Mouratoglou a cucerit-o pe Naomi Osaka</span> prin felul său de a se comporta la sesiunile de pregătire.</p>
<p>Nipona l-a lăudat public în repetate rânduri, însă buna dispoziție care a planat între cei doi nu s-a concretizat și în rezultate.</p>
<p>Astfel, în seara zilei de duminică, 27 iulie, Naomi Osaka și Patrick Mouratoglou au luat-o oficial pe drumuri separate, după cum a informat tehnicianul francez:</p>
<blockquote><p>Nimic nu durează o veşnicie. Ceea ce contează cu adevărat este ce a adus această colaborare pentru fiecare dintre noi și ce va rămâne după. La capătul a 10 luni de parteneriat, am decis într-un mod profesionist să o luăm pe drumuri separate. Sunt recunoscător pentru încrederea și călătoria pe care le-am construit împreună. Te voi susține întotdeauna și nu pot să îți urez altceva decât tot binele din lume, Naomi Osaka”, a scris Patrick Mouratoglou, pe <span>Instagram</span>, postarea sa adunând peste 30.000 de aprecieri în mai puțin de 24 de ore.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMn0th4NTMa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by THE COACH (@patrickmouratoglou)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Naomi Osaka a înregistrat rezultate modeste sub comanda francezului</span></h2>
<p>În intervalul septembrie 2024-iulie 2025, Naomi Osaka a izbutit să câștige un singur titlu, însă a fost vorba despre un turneu modest, din categoria Challenger. Precis, la Saint Malo, în Franța, în luna mai, a izbutit să se impună Naomi Osaka.</p>
<p>În schimb, la turneele importante, nipona a dezamăgit. La Australian Open 2025 a fost eliminată în turul 3, la Roland Garros a părăsit competiția în prima rundă, iar la Wimbledon 2025 a fost scoasă de pe tabloul principal tot în turul 3.</p>
<p>În întreaga ei carieră din tenisul profesionist, Naomi Osaka a izbutit să adune, strict din turneele de tenis, o avere de 22.772.890 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
