<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul român a început să construiască un cartier: „Am dat tot”. Are avere de peste 100.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-a-inceput-sa-construiasca-un-cartier-am-dat-tot-are-avere-de-peste-100-000-000-de-euro-20185373</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Milionarul-roman-a-inceput-sa-construiasca-un-cartier-„Am-dat-tot.-Are-avere-de-peste-100.000.000-de-euro.jpg"/><br/><p>Milionarul român a dezvăluit că are o avere de peste 100 de milioane de euro și toți banii îi investește în imobiliare.</p>
<p>Fostul șef de la LPF a surprins cu ultimele declarații legat de averea strânsă până la 79 de ani. Dumitru Dragomir a dezvăluit că are o avere cumulată de peste 100 de milioane de euro și se laudă cu faptul că nu are nicio datorie la bancă în acest moment. Deși ar putea să trăiască fără bătăi de cap restul vieții, preferă să nu scoată niciun leu din firme și <span>să folosească doar banii din pensie.</span></p>
<h2><span>Dumitru Dragomir, la fel de modest ca Nicușor Dan: nu intră în banii câștigați din afaceri</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir a avut fler la afaceri și a reușit să strângă o sumă uriașă de-a lungul anilor. Cunoscutul om de afaceri se ocupă în prezent cu afaceri în imobiliare și are de gând să dea startul construirii unui nou cartier alături de fiul său, Bogdan.</p>
<blockquote><p>„Stăteam cu Bogdan azi dimineață și lucram cu niște arhitecți, că începem cartierul. I-am spus ‘Bogdane, hai să mai stăm 6 luni de zile, că nu ne bate nimeni. Nu avem datorii la bancă niciun leu.’ Nu mai am niciun leu datorie la bancă. Nu mai am niciun leu datorie la bancă, ce dracu! Am dat tot! Eu sunt băiat deștept. Pentru cartierul acesta iau o parte din bani credit de la bancă, dar o parte avem acum”, a precizat „Oracolul de la Bălcești”, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<p>Afacerile au mers ca pe roate pentru fostul șef de la LPF și a strâns o avere uriașă de care nu se atinge. Preferă să aibă un trai modest și să își acopere cheltuielile doar din banii încasați din pensie.</p>
<blockquote><p>„(n.r. – Stai și tu pe vreo 50-100 de milioane de euro) Dacă nu mi-a mai furat din ei, da! Nu am mai mult de 100 de milioane de euro avere. Nu am domnule, nu.</p>
<p> </p>
<p>Eu am o pensie… Eu trăiesc din pensie, jur că trăiesc din pensie! Nu iau nici bani de concedii din societățile mele, nici nimic. Eu sunt la fel de modest în trai ca Nicușor Dan. Nu am candidat din cauză că sunt bătrân. Nu par bătrân, dar sunt. Aia mică trebuie să o împrumut de la altul”, a adăugat milionarul.</p></blockquote>
<h2><span>Pensie mai mare ca Ion Țiriac după recalculare: „Mi-au mai dat 25-30 de milioane vechi”</span></h2>
<p>Anul trecut a avut loc o<span> recalculare a pensiilor</span>, iar Mitică Dragomir s-a aflat printre fericiții care au beneficiat de o majorare considerabilă. Dacă Ion Țiriac încasează de la statul român o pensie de 12.000 de lei lunar, Mitică Dragomir are peste 30.000 de lei, primind la recalculare încă 2.500-3.000 de lei.</p>
<blockquote><p>„Mi-a mai dat 25-30 de milioane vechi (n.r. – 2.500, 3.500 lei). Păi, bă, frate, dacă am plătit? Eu iau pe contribu…. Mi-a făcut recalculare. Am avut salariu 15.000 dolari pe lună. Plăteam 6000 la stat. Lună de lună. Păi, dacă până la 70 de ani am avut salariul ăsta și am plătit la stat, n-am dreptul și eu să-mi iau?”, a precizat anul trecut Dragomir.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Într-o perioadă în care familia ei este sfâşiată de conflicte interne, Victoria Beckham a vorbit despre problemele cu afacerile din fashion: „Nu o să te mint”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/intr-o-perioada-in-care-familia-ei-este-sfasiata-de-conflicte-interne-victoria-beckham-a-vorbit-despre-problemele-cu-afacerile-din-fashion-nu-o-sa-te-mint-20185304</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Intr-o-perioada-in-care-familia-ei-este-sfasiata-de-conflicte-interne-Victoria-Beckham-a-vorbit-despre-problemele-cu-afacerile-din-fashion.jpg"/><br/><p>Măcinată de anumite probleme de familie care au ajuns subiecte de discuție în spațiul public, Victoria Beckham (51 de ani) a dezvăluit că, nu de puține ori, a trecut prin clipe foarte dificile cu afacerile din fashion.</p>
<p>Soția lui David Beckham este fondatoarea unei case de modă care îi poartă numele și, de asemenea, deține și un brand de produse cosmetice.</p>
<h2><span>Cât de greu a fost pentru Victoria Beckham să creeze imperiul pe care îl controlează în prezent. Imaginea feminină a familiei Beckham a spus adevărul</span></h2>
<p>Familia Beckham continuă să țină capul de afiș al publicațiilor internaționale și în 2025, iar la data de 4 iulie se vor împlini 26 de ani de la căsătoria dintre David și Victoria.</p>
<p>Dacă în 2023 subiectul principal a fost documentarul Netflix despre viața soțului ei, fost star la Manchester United și Real Madrid, în 2024, despre David și Victoria Beckham s-a scris că s-ar putea separa la fix două decenii și jumătate de la momentul nunții. Însă, a fost doar un zvon, deoarece faimoasa familie Beckham a reușit să rămână unită, cel puțin parțial.</p>
<p>Și asta pentru că în 2025, principalul subiect din jurul familiei Beckham este legat de ruptura fiului cel mare, Brooklyn, de către David și Victoria.</p>
<p>S-a vehiculat că cea din urmă menționată a umilit-o de mai multe ori pe soția lui Brooklin, actrița Nicola Peltz, iar de aici ar fi început scandalul. Concret, <span>Victoria Beckham ar fi făcut-o să plângă pe soția fiului ei Brooklyn chiar la nunta</span> acestora din 2022. Tot în jurul acelui eveniment, <span>Victoria Beckham i-ar fi promis partenerei lui Brooklyn că îi va realiza personal o rochie de mireasă unicat</span>. Însă, acest lucru nu s-a mai întâmplat, iar Nicola Peltz a fost nevoită să apeleze pe ultima sută de metri la o altă casă de modă.</p>
<p>Însă, făcând abstracție de toate aceste detalii, gesturile mai puțin plăcute ale Victoriei Beckham ar putea fi cauzate de un stres uriaș. Într-un interviu acordat recent, soția lui David Beckham a vorbit deschis despre problemele pe care le-a avut de-a lungul anilor din cauza casei de modă pe care a fondat-o:</p>
<blockquote><p>S-au împlinit aproape 20 de ani de când sunt în domeniul modei. Și dacă vrei să faci asta, trebuie să fii făcut pentru o cursă lungă și să nu te aștepți la o experiență ușoară. Trebuie să înveți din momentele dificile. Nu m-am bucurat de această călătorie, nu o să te mint. Nu a fost ușor. A fost stresant, dar am învățat multe și nu mi-aș fi dorit să fie altfel. Pentru că atunci când obții succesul, parcursul contează și mai mult”, a mărturisit Victoria Beckham, citată de <span>Hello Magazine</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Imperiul ei valorează sute de milioane de euro</span></h2>
<p>Sursa menționată mai sus susține că din afacerile ei, Victoria Beckham a adunat o avere netă de aproape 100.000.000 de euro.</p>
<p>Însă, businessurile în sine și tot ceea ce înseamnă imaginea Victoria Beckham aduc o plus valoare de alte sute de milioane de euro.</p>
<p>Spre exemplu, soția lui David Beckham a pus și bazele unei companii cu produse de cosmetice, care în 2023 atinsese deja o cifră de afaceri de peste 105.000.000 de euro.</p>
<p>Revenind la capitolul venituri nete, se spune că David și Victoria Beckham au adunat împreună, de la căsătoria din iulie 1999 și până în prezent, o avere de aproape 600.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, mesaj emoționant din 9 cuvinte pentru mama ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-mesaj-emotionant-din-9-cuvinte-pentru-mama-ei-20185332</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Simona-Halep-mesaj-emotionant-din-9-cuvinte-pentru-mama-ei.jpg"/><br/><p>Duminică, 1 iunie 2025, când toată lumea sărbătorește Ziua Copilului, Simona Halep (33 de ani) a transmis un mesaj emoționant pe rețelele de socializare, însă nu pentru cei mici, ci pentru mama ei.</p>
<p>Tania Halep își serbează aniversarea astăzi, iar câștigătoarea de la Roland Garros 2018 și Wimbledon 2019 a păstrat tradiția și i-a făcut o urare specială.</p>
<h2><span>Simona Halep a celebrat aniversarea mamei ei, pe Instagram, și în 2025</span></h2>
<p>Duminică, de Ziua Copilului, Tania Halep își serbează aniversarea și, la fel ca în fiecare an, poate cea mai frumoasă urare a primit-o din partea fiicei ei.</p>
<p><span>Simona Halep a făcut o tradiție din a-i dedica o postare mamei ei</span>, pe pagina de Instagram, unde e urmărită de 1.600.000 de persoane, atunci când vine ziua de 1 iunie.</p>
<p>Și nici în 2025 nu și-a încălcat obiceiul, deoarece încă de la primele ore a ținut să îi transmită un mesaj Taniei.</p>
<p>Halep a postat un colaj cu ea și cu cea care i-a dat viață, după care a adăugat doar <span>o fotografie cu Tania Halep</span>, de la un mic dejun. Iar în descrierea celor două imagini, fostul lider din clasamentul WTA a transmis:</p>
<blockquote><p>La mulți ani scumpa mea mama cu suflet minunat”, a scris Simona Halep, pe <span>pagina oficială de Instagram</span>, postarea ei adunând aproape 10.000 de aprecieri în doar câteva ore.</p></blockquote>
<p>În secțiunea de comentarii, o mulțime de persoane i-au transmis „La mulți ani” Taniei Halep, între care și artista Loredana Groza.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DKWAx7GiLHy/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Simona Halep (@simonahalep)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Mesajele Simonei Halep din anii precedenți</span></h2>
<p>Relația dintre Simona și Tania Halep este una aparte, iar fosta jucătoare de tenis are grijă să o întrețină cu mare atenție. Și, așa cum am precizat deja, unul dintre gesturile calde ale Simonei este reprezentat de un mesaj public pe care îl transmite în fiecare an la data de 1 iunie.</p>
<p>Iată mai jos postările din precedenții 4 ani:</p>
<ul>
<li>„Pentru cel mai frumos și curat suflet, la mulți ani mamitzic”, Simona Halep, pe 1 iunie 2024.</li>
<li>„La mulți ani, scumpa mea mamă!”, Simona Halep, pe 1 iunie 2023.</li>
<li>„La mulți ani, mama!”, Simona Halep, pe 1 iunie 2022.</li>
<li>„Îţi mulţumesc pentru că exişti şi pentru că eşti mama mea. La mulți ani mamitzic”, Simona Halep, pe 1 iunie 2021.</li>
</ul>
<p>Simona Halep își va sărbători și ea aniversarea peste doar câteva luni. La data de 27 septembrie 2025, Simona va împlini vârsta de 34 de ani.</p>
<p>Referitor la tenis, Simona Halep s-a retras din „sportul alb” în februarie 2025, după o înfrângere cu italianca Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6, la Transylvania Open.</p>
<p>Simona Halep a cucerit 24 de titluri la simplu, între care și două trofee de Grand Slam, anume Roland Garros 2018 și Wimbledon 2019.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Martorii lui Iehova, întâlnire mondială pe Arena Națională. Au fost 20.300 de oameni şi alte zeci de mii au participat online</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/martorii-lui-iehova-intalnire-mondiala-pe-arena-nationala-au-fost-20-300-de-oameni-si-alte-zeci-de-mii-au-participat-online-20185265</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Martorii-lui-Iehova-intalnire-mondiala-pe-Arena-Nationala.-Au-fost-20.300-de-oameni-si-alte-zeci-de-mii-au-participat-online.webp"/><br/><p>Martorii lui Iehova, care formează o organizație religioasă mondială, s-au reunit, sâmbătă, 31 mai 2025, în număr de peste 20.000 de oameni, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Evenimentul a fost organizat cu ocazia vizitei unui personaj important, anume David Schafer, care îi reprezintă pe Martori la nivel internațional.</p>
<h2><span>Eveniment de amploare pe Arena Națională, cu Martorii lui Iehova în prim-plan. 20.300 de oameni și-au făcut apariția pe cel mai mare stadion al țării, în timp ce alți peste 20.000 au urmărit totul online</span></h2>
<p>Sâmbătă, 31 mai 2025, Bucureștiul a fost luat cu asalt <span>de Martorii lui Iehova</span>, care s-au reunit în număr de peste 20.300 de persoane pentru a participa la un eveniment special pe Arena Națională, cel mai încăpător stadion din România.</p>
<p>Potrivit <span>Buletin.de</span>, întâlnirea a fost organizată pentru a celebra sosirea în România a lui David Schafer, un reprezentant al sediului central al Martorilor lui Iehova.</p>
<blockquote><p>La 31 mai, Martorii lui Iehova din București au organizat o întrunire specială cu ocazia vizitei Dl David Schafer, reprezentant de la sediul mondial al Martorilor lui Iehova. Evenimentul a avut loc pe Arena Națională și a reunit peste 20.300 de participanți din București și din alte județe ale țării, marcând un moment de referință pentru comunitatea religioasă. Programul a inclus mai multe cuvântări, dintre care una susținută de invitatul special. Întâlnirea a fost transmisă și online, permițând participarea simultană a celor care nu au putut fi prezenți fizic. În total peste 43.800 de persoane au asistat la program, care a fost tradus simultan în limbile: maghiară, rusă, romani, limbajul semnelor românesc și franceză. Atmosfera a fost una solemnă, dar plină de bucurie, reflectând unitatea și devotamentul membrilor cultului creștin”, au transmis Martorii lui Iehova, prin intermediul unui comunicat de presă, potrivit sursei citate.</p></blockquote>
<h2><span>Peste doar două săptămâni vor organiza un alt eveniment, tot pe Arena Națională</span></h2>
<p>Sursa menționată mai sus a distribuit și câteva fotografii surprinse la eveniment, astfel că s-a putut observa faptul că <span>Martorii lui Iehova au fost</span> repartizați în câteva sectoare ale Arenei Naționale. Așadar, în timp ce anumite zone au fost goale, la Tribuna 1 și la una dintre peluze aproape că nu a rămas niciun loc neocupat.</p>
<p>Aparent, aceasta nu va fi singura întâlnire a Martorilor lui Iehova programată pe Arena Națională în 2025. Peste doar două săptămâni, în intervalul 13 – 15 iunie, enoriașii se vor reuni din nou cu ocazia unui eveniment important:</p>
<blockquote><p>Congresul Regional, care va avea loc în perioada 13–15 iunie, tot pe Arena Națională. Acest congres este deschis publicului larg și va include prezentări biblice, interviuri, scenete și discursuri cu teme actuale, adresate familiilor, tinerilor și tuturor celor interesați de învățăturile Bibliei”, se mai precizează în comunicatul de presă.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cine e panarama asta să vină să vorbească cu mine?”. Florin Prunea l-a distrus pe Radu Niculescu, fotbalistul acuzat că i-a stricat căsnicia lui Dan Petrescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cine-e-panarama-asta-sa-vina-sa-vorbeasca-cu-mine-florin-prunea-l-a-distrus-pe-radu-niculescu-fotbalistul-acuzat-ca-i-a-stricat-casnicia-lui-dan-petrescu-20185248</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„Cine-e-panarama-asta-sa-vina-sa-vorbeasca-cu-mine.-Florin-Prunea-l-a-distrus-pe-Radu-Niculescu-fotbalistul-acuzat-ca-i-a-stricat-casnicia-lui-Dan-Petrescu.webp"/><br/><p>Florin Prunea (56 de ani), fost mare portar al echipei naționale, component al „Generației de Aur”, a rememorat un conflict pe care l-a avut cu Radu Niculescu (50), fotbalistul acuzat că i-a stricat prima căsnicie lui Dan Petrescu (57).</p>
<p>Totul s-a întâmplat la finalul sezonului 2005 – 2006, ultimul din cariera lui Prunea, în care ex-goalkeeperul a îmbrăcat tricoul lui FC Național.</p>
<h2><span>Florin Prunea i-a pus gând rău lui Radu Niculescu! Cum l-a contrat în perioada FC Național</span></h2>
<p>Au trecut fix 19 ani de la retragerea lui Florin Prunea din fotbalul profesionist, iar recent, fostul portar al „Generației de Aur” a rememorat un episod mai puțin plăcut în care a fost implicat.</p>
<p>Este vorba despre un conflict pe care l-a avut cu <span>Radu Niculescu, fotbalistul cu care Dan Petrescu ar fi fost înșelat de prima soție, Dana</span>. De-a lungul ultimilor ani, numele lui <span>Radu Niculescu a fost utilizat de diverși fani răutăcioși care au dorit să îl „înțepe” de la distanță pe Dan Petrescu</span>.</p>
<p>Însă, în ceea ce îl privește pe Florin Prunea, se pare că acesta a avut „meciul” lui cu fostul atacant central.</p>
<p>Niculescu, și el fost internațional cu 15 meciuri bifate în tricoul primei reprezentative, s-a retras din cariera de fotbalist în iulie 2005, după o scurtă aventură în China.</p>
<p>Însă, în 2005 – 2006, când Florin Prunea juca ultimul sezon la FC Național, Niculescu se afla și el în anturajul echipei bucureștene, în speranța că va obține un post în conducere din partea lui Constantin Iacov, care ocupa funcția de președinte.</p>
<p>După finala Cupei României din 2006, pe care FC Național a pierdut-o împotriva Rapidului, 0-1, Florin Prunea a fost deranjat de faptul că Radu Niculescu ar fi vrut să aibă o discuție în privat cu el. Astfel, imediat cum a dat ochii cu fostul atacant, Prunea nu a stat pe gânduri și i-a transmis o amenințare:</p>
<blockquote><p>Se umflaseră mușchii pe Radu Niculescu, i-a promis Iacov că îl pune conducător și mă trezesc la autocar că «Radu vrea să vorbească ceva cu tine». Eu știam ce vrea să facă. «Când vreau eu, vorbești cu mine, jos afară din autocar, roiu’». S-a uitat așa, știi cum a plecat? «Dă călcâiele înspre pa, pa, să nu o iau înspre tine!». Și a plecat din autocar marele conducător Radu Niculescu”, a declarat Florin Prunea, potrivit <span>Iamsport.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>S-ar fi dus plângând la Constantin Iacov</span></h2>
<p>Ulterior, Florin Prunea a aflat că Radu Niculescu s-ar fi dus plângând la președintele clubului FC Național pentru a-l reclama.</p>
<blockquote><p>Se duce la Iacov și mă cheamă Costi. «Ce i-ai făcut lui ăsta? A venit plângând, că pleacă de la echipă, l-ai făcut de c***t în fața jucătorilor» / «Păi, cine e panarama asta să vină să vorbească cu mine?». Și cu Costi am rămas…. este fratele meu”, a completat Florin Prunea.</p></blockquote>
<p>Florin Prunea și-a agățat mănușile în cui la finalul sezonului 2005 – 2006, în care a bifat doar câteva partide în tricoul lui FC Național.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe Radu Niculescu, acesta a fost crescut de Șoimii Sibiu, iar ulterior a ajuns la Dinamo, unde s-a intersectat pentru prima oară și cu Florin Prunea.</p>
<p>A mai trecut apoi pe la Universitatea Craiova, FC Național, Rapid București și FCSB (octombrie 2003 – iulie 2004), în timp ce în afara granițelor a jucat pentru Galatasaray, Ankaragucu, ambele din Turcia, și CQ Lifan, din China.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20185255" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20185255"><img alt="" class="size-large wp-image-20185255" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 934px) 100vw, 934px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-NATIONAL-FC-BRASOV-1-0-DIVIZIA-A-21.03.2004-934x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-NATIONAL-FC-BRASOV-1-0-DIVIZIA-A-21.03.2004-934x1400.jpg 934w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-NATIONAL-FC-BRASOV-1-0-DIVIZIA-A-21.03.2004-768x1151.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-NATIONAL-FC-BRASOV-1-0-DIVIZIA-A-21.03.2004-1025x1536.jpg 1025w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-NATIONAL-FC-BRASOV-1-0-DIVIZIA-A-21.03.2004-1367x2048.jpg 1367w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-NATIONAL-FC-BRASOV-1-0-DIVIZIA-A-21.03.2004-scaled.jpg 1709w" width="934"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20185255">Radu Niculescu, în dreapta. SURSA FOTO: SPORT PICTURES</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
