<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Trecută printr-un divorț, Simona Halep s-a lămurit cum e gura lumii. Ce mesaj a postat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/trecuta-printr-un-divort-simona-halep-s-a-lamurit-cum-e-gura-lumii-ce-mesaj-a-postat-20191500</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Trecuta-printr-un-divort-Simona-Halep-s-a-lamurit-cum-e-gura-lumii.-Ce-mesaj-a-postat-scaled-e1749458485264-1400x791.jpg"/><br/><p>Simona Halep a oferit o replică pe Instagram celor care au criticat-o de-a lungul timpului. Fosta jucătoare de tenis a trecut printr-un divorț. despărțirea având loc la doar un an de la nuntă.</p>
<p>Divorțul Simonei Halep a făcut înconjurul presei internaționale în anul 2022, când anunțul oficial a venit. Deși Simona și Toni Iuruc aveau programată cununia religioasă tot atunci, fosta jucătoare a decis să pună stop relației cu două luni înainte de evenimentul programat.</p>
<h2><span>Ce mesaj a avut Simona Halep pentru contestatarii ei</span></h2>
<p>Pe rețelele de socializare, Simona Halep este extrem de activă. De-a lungul timpului, contul ei de peste 1.600.000 de urmăritori a devenit platforma pe care oferî noutăți.</p>
<p>Acum, aceasta a lansat un mesaj la adresa contestatarilor ei. „Trebuie să înțelegi că oamenii fericiți nu pierd timpul să facă rău altora. Rău fac cei care nu sunt fericiți. Răutatea este pentru oamenii frustrați, invidioși și mediocrii”, a scris Simona pe contul oficial de Instagram.</p>
<p>Cauza <span>divorțului din toamna anului 2022</span> încă nu este foarte clară, deoarece cei doi au preferat să fie discreți. Mai multe surse spuneau în trecut că Simona Halep ar fi regretat decizia, fiind una de impuls.</p>
<p>Separarea de Toni Iuruc a coincis cu cea mai grea perioadă a carierei pentru ea, când a fost implicată într-un caz de dopaj, în toamna anului 2022.</p>
<ul>
<li><span>Simona Halep, cel mai sincer interviu după divorț: „Am un sfat pentru toată lumea!”</span></li>
</ul>
<h2><span>„Va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna”</span></h2>
<p>Pe data de 4 februarie, Simona Halep și-a exprimat decizia de a se retrage din tenis. După ce a fost măcinată de accidentări, la revenirea în circuitul feminin, fosta sportivă nu a mai ajuns la nivelul dorit. Acum, „Simo” a declarat că este pregătită de noi provocări.</p>
<p>‚Au trecut luni de când am hotărât, în timpul unui meci, că trebuie să mă opresc. După multe discuții cu cei mai importanți oameni din viața mea, planificând cum ar fi cel mai bine să anunț… unde, când, în ce fel… decizia a fost luată împreună cu tenisul, în acel meci. Tenisul a fost educatorul meu, îndrumătorul meu, confidentul și prietenul meu, dar și criticul meu cel mai sever. M-a învățat să lupt, m-a învățat să fiu dură cu mine, dar și blândă, să fiu exigentă, dar și să-mi port de grijă trupului, minții și sufletului meu.</p>
<p>Tenisul a intrat în viața mea când nu știam prea multe despre ce înseamnă viața. Eram un copilaș care a simțit o chimie imediată cu acest sport, fără să înțeleagă atunci ce înseamnă performanța, visul, loialitatea, dăruirea totală. Tenisul m-a ghidat pas cu pas până în vârful muntelui. Pentru că, da, performanța este ca un munte. Tenisul a fost, este și va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna. Tot el mi-a arătat, în acel ultim meci, ce am de făcut: că e momentul să am grijă de Simona, ca om.</p>
<p>Performanța vine la pachet cu multe momente în care simți că tragi de tine la maximum, chiar și atunci când crezi că nu mai poți. E dură, dar oferă satisfacții pe care nicăieri altundeva nu le poți găsi. Tenisul nu a fost doar un sport pentru mine. Tenisul este o parte din mine. De aceea, nu există un stop sau o linie de finish, există doar o încetare a practicării lui. El trăiește și va trăi în mine pentru totdeauna. Tenisul m-a învățat cine sunt. Acum e momentul să aflu cine pot fi dincolo de el”, a relatat Simona Halep, pe Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De asta este Carlos Alcaraz cel mai iubit jucător din ATP. Cum a sărbătorit titlul de la Roland Garros cu copiii de mingi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/de-asta-este-carlos-alcaraz-cel-mai-iubit-jucator-din-atp-cum-a-sarbatorit-titlul-de-la-roland-garros-cu-copiii-de-mingi-20191437</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/De-asta-este-Carlos-Alcaraz-cel-mai-iubit-jucator-din-ATP.-Cum-a-sarbatorit-titlul-de-la-Roland-Garros-cu-copiii-de-mingi.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz, numărul 2 ATP, a câștigat turneul de la Roland Garros după o finală de cinci seturi cu Jannik Sinner, scor 4-6, 6-7 (4/7), 6-4, 7-6 (7/3), 7-6 (10/2).</p>
<p>Alcaraz a triumfat pentru a doua oară consecutiv la competiția din Paris, <span>finala având o durată de 5 ore și 29 de minute, cea mai lungă din istoria turneului de la începutul erei Open</span>.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz a sărbătorit titlul de la Roland Garros cu copiii de mingi</span></h2>
<p>Sinner a condus cu 2-0 la seturi și a avut trei mingi de meci în setul al patrulea, dar spaniolul a revenit incredibil. Alcaraz are 20 de trofee în palmares, printre care două la Wimbledon (2023, 2024), unul la US Open (2022) și două la Roland Garros (2024, 2025).</p>
<p>Italianul are și el o carieră impresionantă, printre trofee fiind două la Australian Open (2024, 2025) și unul la US Open (2024).</p>
<p>După „maratonul” de pe arena Philippe-Chatrier, Carlos Alcaraz a oferit imagini care au făcut înconjurul lumii. A sărbătorit cu copiii de mingi <span>câștigarea Roland Garros</span>.</p>
<p>„Acesta a fost cel mai palpitant meci pe care l-am jucat până acum, fără îndoială. Meciul a avut de toate: momente foarte bune, momente foarte proaste. Sunt foarte, foarte fericit. Sunt mândru de cum am gestionat totul. Nu a fost ușor. Este primul meci în care am revenit de la 0-2 la seturi. Cred că nu există o oportunitate mai bună de a face asta decât într-o finală de Grand Slam. Nu știu dacă meciul este la același nivel cu acele meciuri mari, pentru că acele meciuri reprezintă istoria tenisului și istoria sportului.</p>
<p>Îi voi lăsa pe oameni să decidă asta. Mă bucur că meciul nostru și numele noastre sunt în istoria turneelor ​​de Grand Slam, în istoria Roland Garros. Dar voi lăsa discuția în seama oamenilor”, a declarat Carlos Alcaraz, după meci.</p>
<h2><span>„Am încercat să șterg acele gânduri din mintea mea și să continui, încercând să lupt tot timpul”</span></h2>
<p>„A trebuit să lupt tot timpul. A trebuit să cred în mine. Când mi-am pierdut serviciul la începutul setului al treilea, am simțit că totul era în favoarea lui. Am simțit că toate loviturile urma să-i intre, fără să greșească, mergând spre linia de sosire. Acesta a fost sentimentul meu la începutul setului al treilea. Am încercat să șterg acele gânduri din mintea mea și să continui, încercând să lupt tot timpul. Îmi spun mereu că în anumite momente trebuie să dau totul, indiferent de situație, fie când eram condus sau în super tiebreak-ul din decisiv, când eram în față.</p>
<p>M-am gândit că era momentul să dau totul, să nu-mi fie teamă că greșesc. Cred că astăzi a fost vorba despre a crede în mine. Nu m-am îndoit de mine nici măcar o clipă astăzi; am încercat să dau totul. Meciul nu se termină până nu câștigi ultimul punct. Am fost la un punct distanță de a pierde meciul, dar de multe ori oamenii au revenit după ce au avut de apărat o minge de meci într-o finală de Grand Slam sau în alte meciuri.</p>
<p>Am vrut să fiu unul dintre acei jucători care au salvat o minge de meci într-o finală de Grand Slam și au ajuns să câștige. Cred în asta tot timpul. Nu m-am îndoit niciodată de mine, nici măcar la acele mingi de meci consecutive. M-am gândit doar la fiecare punct, rând pe rând. Așa am gândit”, a mai spus Carlos Alcaraz, potrivit <span>Eurosport</span>.</p>
<p>foto: instagram tennis_fanaticss</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DKp2r26I9v3/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Tennis Fanatics (@tennis_fanaticss)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CTP a comparat și a tras concluzia după finala Sinner – Alcaraz de la Roland Garros. „Este GOAT, cel mai înalt din toate timpurile”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ctp-a-comparat-si-a-tras-concluzia-dupa-finala-sinner-alcaraz-de-la-roland-garros-este-goat-cel-mai-inalt-din-toate-timpurile-20191489</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/CTP-a-comparat-si-a-tras-concluzia-dupa-finala-Sinner-Alcaraz.-„Este-GOAT-cel-mai-inalt-din-toate-timpurile.jpg"/><br/><p>Jurnalistul Cristina Tudor Popescu a urmărit finala de la Roland Garros și, ca un fin cunoscător al tenisului, a tras concluzia: Alcaraz și Sinner, cei doi care s-au duelat în ultimul act al turneului francez, reprezintă tenisul GOAT – cel mai bun tenis din toate timpurile.</p>
<p><span>Carlos Alcaraz a câștigat după un meci de peste cinci ore și a sărbători alături de copiii de mingi</span>.</p>
<h2><span>CTP, după finala de la Roland Garros: „Tenisul dublului Alcaraz – Sinner este GOAT, cel mai înalt din toate timpurile”</span></h2>
<p>Carlos Alcaraz s-a impus cu 4-6, 6-7 (4/7), 6-4, 7-6 (7/3), 7-6 (10/2) în fața lui Jannik Sinner. <span>Finala a durat 5 ore și 29 de minute, cea mai lungă din istoria Roland Garros, de la debutul erei Open</span>.</p>
<p>„Tenisul GOAT. Finala Roland Garros 2025 concurează, cum scriam aseară, pentru titlul de cea mai spectaculos- dramatică finală de Grand Slam all time, cu Smith-Năstase, Wimbledon 1972, Nadal-Federer, Wimbledon 2008. Cititorii au exprimat preferințe și pentru Borg-McEnroe, Wimbledon, 1980, Djoković-Nadal, Australian Open, 2012, Djoković-Federer, Wimbledon, 2019. Dacă vorbim însă de nivelul tehnic, fizic, psihic al tenisului.</p>
<p>Stârnește multe discuții afirmația lui McEnroe: „Atât Alcaraz, cât și Sinner ar fi putut să-l învingă pe Nadal în forma lui maximă, aici, la Roland Garros”. Cred că Big Mac are dreptate. Actualii nr. 1 și 2 mondial se mișcă pe teren mai repede decât marele Rafa, lovesc mingea mai devreme și cu accelerație mai mare, servesc mai bine și posedă în grad mai înalt lobul, scurta sau voleul. Și sunt capabili, cum observa cu amărăciune admirativă Djoković, învinsul în 3 seturi al lui Sinner în semifinale, să mențină un nivel foarte ridicat de joc vreme de 5 ore”, a arătat CTP pe pagina sa de Facebook.</p>
<h2><span>„O încleștare cum n-am mai văzut vreodată”</span></h2>
<p>Alcaraz a revenit de la 0-2 la seturi și a salvat trei mingi de meci. Acum are în palmares cinci trofee de Grand Slam: Wimbledon (2023, 2024), US Open (2022) și Roland Garros (2024, 2025).</p>
<p>„În plus, Jannick și Carlos au 23 și 22 de ani. La vârsta asta, niciunul dintre cei 3 mari nu făcea un tenis atât de bun la toate capitolele. Nadal era mai slab pe rever, la fileu și cu serviciul decât a devenit mai târziu, Djoković nu era atât de rezistent și nu prea stăpânea scurta și voleul, Federer putea fi măcinat pe rever, așa cum a făcut de atâtea ori Nadal… Spectacolul total oferit de Sinner și Alcaraz a izvorât și din faptul că ei nu și-au căutat punctele slabe, pentru a le exploata – deoarece aceste puncte, practic, nu există. A fost tot timpul o încleștare cu scântei cremene pe cremene, parte-n parte, excepțional contra excepțional, cum, eu, unul, n-am mai văzut vreodată. Dacă vorbim de nivelul tehnic, fizic, psihic, tenisul dublului Alcaraz – Sinner este GOAT, cel mai înalt din toate timpurile”, a mai scris CTP.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Sfânta Treime”. Cristian Tudor Popescu a stat neclintit 5 ore şi 29 de minute</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/roland-garros/sfanta-treime-cristian-tudor-popescu-a-stat-neclintit-5-ore-si-29-de-minute-20191313</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cristian-Tudor-Popescu-a-stat-neclintit-5-ore-si-32-de-minute-1400x827.jpg"/><br/><p>Cunoscutul Cristian Tudor Popescu a stat nemișcat 5 ore și 29 de minute, după care a avut o reacție în stilu-i caracteristic.</p>
<p>Senzaționalul meci de tenis dintre Carlos Alcaraz și Jannik Sinner a devenit cea mai lungă finală de la Roland Garros, în era open.</p>
<h2><span>Motivul pentru care Cristian Tudor Popescu a stat neclintit 5 ore şi 29 de minute</span></h2>
<p>Jucătorul spaniol de tenis Carlos Alcaraz (2 ATP, cs 2) <span>a câștigat turneul de la Roland Garros</span>, după ce italianul Jannik Sinner (1 ATP, cs 1) a avut 2-0 la seturi și a ratat 3 mingi de meci. Ceea ce s-a întâmplat pe terenul central de la Roland Garros l-a determinat pe jurnalistul Cristian Tudor Popescu să aibă o reacție senzațională.</p>
<blockquote><p>„Năstase-Smith-Federer-Nadal-Alcaraz-Sinner! Sfânta Treime a finalelor de Grand Slam din toate timpurile!</p>
<p>Smith-Năstase, 4-6, 6-3, 6-3, 4-6, 7-5, Wimbledon, 1972</p>
<p>Nadal-Federer, 6-4, 6-4, 6-7, 6-7, 9-7, Wimbledon, 2008</p>
<p>Alcaraz-Sinner, 4-6, 6-7, 6-4, 7-6, 7-6, Roland Garros, 2025”, a scris el pe contul personal de facebook.</p></blockquote>
<p>După această victorie, Alcaraz are un record incredibil de cinci victorii în tot atâtea finale de Mare Șlem jucate. Spaniolul de 22 de ani este al doilea (dar cel mai tânăr) jucător care a câștigat primele sale cinci finale majore și primul care a salvat minci de meci, pentru ca ulterior să câștige finala la Roland-Garros, după Gaston Gaudio în 2004, 0–6, 3–6, 6–4, 6–1, 8–6 cu al lui compatriot Guillermo Coria.</p>
<h2><span>Sinner este conștient că nu va dormi prea bine la noapte</span></h2>
<p><span>În a 12-a lor întâlnire directă</span>, Sinner și Alcaraz au stârnit frenezia, fiecare producând lovituri aduse parcă de pe altă lume și întruchipând atitudinea de a nu spune niciodată nimic.</p>
<p>„Este un privilegiu să împart terenul cu tine, în fiecare turneu, făcând istorie alături de tine”, i-a spus Alcaraz lui Sinner la ceremonia de premiere.</p>
<p>„Felicitări, Carlos, performanță uimitoare, luptă uimitoare, mă bucur foarte mult pentru tine și meriți”, a spus Sinner, înainte de a adăuga echipei sale.</p>
<p>„Am încercat tot ce am putut astăzi, am dat tot ce am avut. Nu voi dormi prea bine în seara asta, dar e în regulă”, a completat peninsularul</p>
<p>Timp de aproape doi ani, Alcaraz fusese spinul în coasta lui Sinner, obținând patru victorii consecutive împotriva rivalului său, înainte de meciul de duminică. Poate că teama unei a cincea înfrângeri consecutive l-a împins pe Sinner în pragul victoriei setul al patrulea.</p>
<p>A câștigat 11 din 12 puncte pentru a-și procura trei mingi de titlu, toate pe serviciul lui Alcaraz.</p>
<p>Spaniolul și-a revenit din pumni, a dus meciul în decisiv, iar în tie-break a dat senzația că este singur pe teren, distanțându-se la 7-0. La 9-2 a fructificat prima minge de meci, pe serviciul adversarului, după care s-a prăbușit pe zgură.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a reacționat imediat când a văzut că Alcaraz l-a învins pe Sinner în finala Roland Garros</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/roland-garros/simona-halep-a-reactionat-imediat-cand-a-vazut-ca-alcaraz-l-a-invins-pe-sinner-in-finala-roland-garros-20191232</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Simona-Halep-a-reactionat-imediat-cand-a-vazut-ca-Alcaraz-l-a-invins-pe-Sinner-in-finala-Roland-Garros.jpg"/><br/><p>Cea mai valoroasă jucătoare română de tenis din toate timpurile, Simona Halep, a avut o reacție imediat după finala Roland Garros, câștigată de Alcaraz în fața lui Sinner.</p>
<p>Jucătorul spaniol de tenis Carlos Alcaraz (2 ATP, cs 2) a câștigat turneul de Mare Șlem de la Roland Garros pentru al doilea an consecutiv.</p>
<h2><span>Cum a comentat Simona Halep victoria lui Alcaraz cu Sinner în finala de la Roland Garros</span></h2>
<p>El l-a învins <span>cu 4-6, 6-7 (4), 6-4, 7-6 (3), 7-6 (10-2), pe italianul Jannik Sinner (1 ATP, cs 1)</span>.</p>
<p>Italianul nu doar că a condus cu 2-0 la seturi, dar la 5-3 în setul 4 a beneficiat avut 40-0 pe serviciul lui Alcaraz, dar a ratat toate cele 3 mingi de meci.</p>
<p>„Mi-a frânt inima că unul dintre ei a trebuit să piardă. CAMPIONI”, a reacționat Simona Halep imediat după finală, pe secțiunea story a contului de facebook.</p>
<p>A fost cea mai lungă finală din istoria competiției pariziene în ere Open. Precedenta performanță data din 1982, când suedezul Mats Willaners l-a învins cu 1-6, 7-6 (6), 6-0, 6-4 pe argentinianul Guillermo Villas în 4 ore și 42 de minute.</p>
<h2><span>Declarații superbe ale lui Alcaraz și Sinner la estivitatea de premiere</span></h2>
<p>Carlos Alcaraz are, la 22 de ani, 20 de trofee în palmares, dintre care 5 de Mare Șlem. Anterior s-a mai impus US Open (în 2022), <span>Wimbledon (2023 și 2024)</span> și Roland Garros (2024). De partea cealaltă, Sinner, care pe 16 august împlinește 24 de ani, are 19 titluri, inclusiv cele de la Australian Open (2024, 2025) și US Open (2024).</p>
<p>„Vreau doar să mulțumesc pentru tot echipei și familiei mele. Am privilegiul să pot trăi lucruri mărețe alături de voi. Am avut norocul să am mulți oameni care au venit din Murcia, de acasă, să mă susțină.</p>
<p>Este pur și simplu un sprijin uimitor pe care mi l-ați oferit astăzi, dar și pe parcursul celor două săptămâni. Mulți oameni nu au putut veni, dar sunt acasă. Le mulțumesc foarte mult și lor. Le dedic acest trofeu”, a transmis fostul și noul campion de pe zgura pariziană, potrivit <span>site</span>-ului ATP.</p>
<p>„În primul rând, Carlos, felicitări. Este o performanță uimitoare, o luptă uimitoare, totul este uimitor. Tu și echipa ta ați făcut o treabă extraordinară. Mă bucur foarte mult pentru voi și o meritați.</p>
<p>Îmi este mai ușor să joc decât să vorbesc. Evident, mulțumesc celor din echipa mea, pentru că m-ați ajutat să ajung în situația de a juca finala. Azi am încercat tot ce am putut, am dat tot ce aveam mai bun.</p>
<p>Cu ceva timp în urmă părea aproape imposibil să ajung aici, deci pot să spun că este un turneu uimitor, chiar dacă finalul este foarte dificil”, a spus, la rândul lui, Sinner, făcând trimitere către cazul de dopaj.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
