<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum l-a dat afară Generația de Aur pe Victor Pițurcă înainte de EURO 2000: „Trebuie să știi ce războaie duci”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cum-l-a-dat-afara-generatia-de-aur-pe-victor-piturca-inainte-de-euro-2000-trebuie-sa-stii-ce-razboaie-duci-20280358</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-l-a-dat-afara-Generatia-de-Aur-pe-Victor-Piturca-inainte-de-EURO-2000-„Trebuie-sa-stii-ce-razboaie-duci-scaled-e1758645471583-1400x861.jpg"/><br/><p>Bogdan Stelea a venit cu explicații despre un moment foarte controversat din istoria echipei naționale a României.</p>
<p>Victor Pițurcă a fost dat afară chiar înainte de Campionatul European din 2000, iar Generația de Aur avea să fie condusă atunci de Emeric Ienei.</p>
<h2><span>Cum l-a dat afară Generația de Aur pe Victor Pițurcă înainte de EURO 2000: „Trebuie să știi ce războaie duci”</span></h2>
<p>Bogdan Stelea a rememorat situația din anul 2000, atunci când Generația de Aur s-a bucurat de „ultimul dans” la Campionatul European. Interesant este faptul că <span>Victor Pițurcă nu a mai rămas pe banca echipei naționale</span> și la turneul final, în urma unui conflict foarte dur cu fotbaliștii.</p>
<p>Întrebat despre situație, Bogdan Stelea a făcut puțin haz de necaz și a spus că nu jucătorii l-au dat afară pe Victor Pițurcă, ci Mircea Sandu, președintele Federației Române de Fotbal la acea vreme.</p>
<p>Ulterior, goalkeeper-ul Generației de Aur a recunoscut că decizia lui Mircea Sandu a venit într-adevăr după ce fotbaliștii i-au transmis acestuia că nu se vor mai prezenta la lot dacă nu este schimbat selecționerul.</p>
<p>Exemplul prezentat amintește încă o dată cât de mult contează relația dintre selecționer și jucători, mai ales la un asemenea nivel.</p>
<h2><span>Bogdan Stelea a spus tot. Ce s-a întâmplat între Victor Pițurcă și Generația de Aur înainte de EURO 2000</span></h2>
<p>Fostul mare portar a precizat că Victor Pițurcă i-a scos din sărite pe fotbaliști prin declarațiile pe care le făcea la acea vreme, iar atmosfera din vestiar era un foarte tensionată, astfel încât Mircea Sandu nu avea decât o singură opțiune.</p>
<p>„(Generația de Aur l-a dat afară pe Pițurcă după calificarea la Euro 2000) Nu l-au dat jucătorii afară. L-a dat Mircea Sandu. (La presiunea jucătorilor) Nu contează.</p>
<p>Tu, ca antrenor, când ai un grup de jucător și intri într-un anumit conflict cu jucătorii, trebuie să știi exact ce războaie duci și cum le duci. Când intri într-un conflict cu un grup de jucători… Jucătorii respectivi n-au spus niciodată: ‘Dați-l afară!’ Ei au zis: ‘Nu mai venim!’</p>
<p>Mircea Sandu trebuia să facă o alegere. Ori mergem la Campionatul European cu jucătorii ăștia, ori luăm alții și mergem cu domnul Pițurcă. (Era momentul să puneți presiunea asta?) Nu era nici momentul ca domnul Pițurcă să facă anumite declarații, după nu știu care meci.</p>
<p>Tot scandalul ăla a fost provocat de domnul Pițurcă. Așa e dânsul, dintr-o bucată. Tu, ca antrenor, când intri în niște conflicte, trebuie să te gândești la consecințe. Era clar că o să provoci ceva”, a declarat Bogdan Stelea pentru <span>iamsport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Rotaru, intervenție telefonică în forță pentru a-l apăra pe finul Mitriță după retragere: „Copiii dorm cu poza lui în pat, nu cred că fac asta cu pozele lui Olaru sau Dobre”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mihai-rotaru-interventie-telefonica-in-forta-pentru-a-l-apara-pe-finul-mitrita-dupa-retragere-copiii-dorm-cu-poza-lui-in-pat-nu-cred-ca-fac-asta-cu-pozele-lui-olaru-sau-dobre-20280549</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mihai-Rotaru-interventie-telefonica-in-forta-pentru-a-l-apara-pe-finul-Mitrita-dupa-retragere-„Copiii-dorm-cu-poza-lui-in-pat-nu-cred-ca-fac-asta-cu-pozele-lui-Olaru-sau-Dobre.webp"/><br/><p class="p1">Mihai Rotaru a intervenit în forță după ce Alexandru Mitriță a decis să se retragă de la naționala României.</p>
<p>Patronul Universității Craiova a intrat în direct și i-a luat apărarea fotbalistului de la Zhejiang Professional FC.</p>
<h2 class="p1"><span>Reacția lui Mihai Rotaru după retragerea lui Alex Mitriță de la națională</span></h2>
<p>Alexandru Mitriță <span>a decis să se retragă</span> de la naționala României. Multă lume a criticat decizia fotbalistului de la Zhejiang Professional FC, însă Mihai Rotaru a ținut să-i ia apărarea: „Eu am vorbit cu el și înainte, l-am susținut”.</p>
<p>Patronul Universității Craiova crede că naționala lui Mircea Lucescu <span>va avea de suferit după retragerea lui</span> Alexandru Mitriță. Mihai Rotaru l-a catalogat ca fiind un jucător cu personalitate.</p>
<p>Finanțatorul din Bănie a subliniat că Mitriță este idolul multor copii și nu a ezitat să le înțepe pe rivalele FCSB și Rapid: „Nu cred că doarme cineva cu poza lui Olaru sau a lui Dobre sub pernă”.</p>
<p class="p1">„Reacțiile sunt împărțite. Cei care nu sunt foarte încântați de Alex spun că este o prostie. Cred că vom suferi ca echipă națională. Eu cred că Alex putea să ajute mult mai mult echipa națională.</p>
<p class="p1">Eu am vorbit cu el și înainte, l-am susținut. S-a pus problema chiar să nu vină la ultima convocare, dar a zis că nu. Este un jucător special. Are personalitate, are atitudine. Fără să acuz pe nimeni…</p>
<p class="p1">Trebuie să știi să te comporți cu el. Cred că suntem mai săraci cu plecarea lui. În China e nebunie ce-i acolo. Noi avem modele în Bănie. Sunt mulți copii care dorm cu poza lui Mitriță sub pernă.</p>
<p class="p1">Cu tot respectul, nu cred că doarme cineva cu poza lui Olaru sau a lui Dobre. Avem suporteri care trăiesc mult mai intens. Nu a fost chimie între echipa națională și Alex Mitriță. A făcut-o din punctul meu de vedere elegant.</p>
<p class="p1">Din câte știu a colaborat inclusiv cu echipa de comunicare a Federației Române de Fotbal. (n.r. că nu știa Stoichiță) Eu cred că a fost un teatru. Comunicatul și tot au fost făcute de comun acord. Alex a luat legătura cu ei”, a declarat Mihai Rotaru, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mutu a făcut praf motivul deciziei lui Mitriță de a se retrage de la naționala României: „Nu cred! Vrăjeală!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mutu-a-facut-praf-motivul-deciziei-lui-mitrita-de-a-se-retrage-de-la-nationala-romaniei-nu-cred-vrajeala-20279995</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mutu-a-facut-praf-motivul-deciziei-lui-Mitrita-de-a-se-retrage-de-la-nationala-Romaniei-„Nu-cred-Vrajeala-.webp"/><br/><p>Adrian Mutu (46 de ani), fost selecționer la naționala U21 a României, a comentat decizia lui Alexandru Mitriță (30) de a se retrage de la prima reprezentativă.</p>
<p>Fotbalistul chinezilor de la Zhejiang FC a surprins prin hotărârea drastică pe care a luat-o, dar a motivat totul prin intermediul unei ample scrisori.</p>
<h2><span>Adrian Mutu nu îl crede pe Alex Mitriță! De ce s-ar fi retras fotbalistul, de fapt, de la naționala României</span></h2>
<p><span>Alex Mitriță a decis să-și anunțe retragerea din naționala României</span> la vârsta de doar 30 de ani, în ciuda faptului că se află într-un moment bun al carierei și chiar era frecvent chemat la lot.</p>
<p>Fotbalistul și-a motivat hotărârea prin intermediul unei ample scrisori pe care a trimis-o la FRF, iar astfel s-a aflat că lui Mitriță nu îi este deloc comod să călătorească din estul Asiei până în Europa. Așadar, a decis să îi spună „adio” echipei naționale, detaliu care îl va ajuta să se focuseze suplimentar pe echipa de club și pe viața de familie.</p>
<p><span>Mircea Lucescu a părut ușor deranjat de retragerea lui Mitriță</span> de la naționala României, în timp ce <span>Gică Popescu a spus lucrurilor pe nume</span> și a sugerat că fotbalistul ar fi recurs la acest gest pentru că nu a jucat la ultima acțiune a „tricolorilor”. România le-a înfruntat pe Canada și Cipru în prima jumătate a lunii septembrie, iar fostul star al Universității Craiova a bifat puțin sub 20 de minute în amicalul cu nord-americanii. În schimb, la partida decisivă cu Cipru, Mitriță a rămas doar pe banca de rezerve.</p>
<p>O părere similară cu cea a lui Gică Popescu are și Adrian Mutu, care crede că Mitriță s-a folosit de distanța Europa-China doar pentru a ascunde adevăratul motiv al retragerii:</p>
<p>„Era de așteptat. Am văzut ce a declarat Mitriță și nu cred în vrăjeala asta că e distanța mare. Cred că Mitriță avea asta de mult în cap și adevăratul motiv este nefolosirea lui și minutele pe care le joacă la echipa națională. Băiatul ăsta a avut niște sezoane bune, a ajuns la o vârstă și tot nu i se dă șansa să înceapă și el titular și să aibă câteva meciuri. Ba un meci titular, ba două pe bancă. Și atunci omul a zis: «Ce rost mai are să tot încerc cu naționala când nimeni nu-mi dă nicio șansă». Eu cred că ăsta e adevăratul motiv, cu toate că mesajul a fost îmbrăcat frumos cu distanța dintre China și România. Nu cred”, a declarat Adrian Mutu, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Cum a comentat explicațiile lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a negat că ar fi avut un conflict cu Alex Mitriță, însă în același timp a mărturisit că a avut un dialog cu fotbalistul, prin intermediul căruia i-a transmis să se pună mai mult în slujba echipei și să ajute și atunci când adversarul e în posesie. În replică, după cum a dezvăluit „Il Luce”, Mitriță i-ar fi transmis că „fotbalul se joacă cu mingea”.</p>
<p>„Te întrebi de ce s-a retras, dar are motivele lui și pe fondul ăsta de nemulțumire pe care o are și pentru că nu înțelege de ce nu este folosit. Mircea Lucescu a explicat foarte bine de ce. Pentru că nu are puterea de a se sacrifica, echipa României are nevoie să joace cu 11 jucători și pe faza defensivă. A cam spus tot Mircea Lucescu și faptul că a vorbit cu el și el i-a spus că fotbalul se joacă atunci când ai mingea. Cred că Alex a luat o hotărâre pe care a vrut să o ia mai de mult. Dacă nu mă înșel, acum un an și ceva a mai vrut să se retragă o dată”, a completat Mutu.</p>
<p>Alex Mitriță rămâne cu cele 26 de apariții bifate în tricoul primei reprezentative, în care a izbutit să contribuie cu 4 goluri. Trebuie precizat și că Mitriță nu a luat parte la niciun turneu final cu naționala mare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, intervenție în forță în cazul retragerii lui Alex Mitriță de la naționala României: „Totul e pe bani! Bine a făcut”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gigi-becali-interventie-in-forta-in-cazul-retragerii-lui-alex-mitrita-de-la-nationala-romaniei-totul-e-pe-bani-bine-a-facut-20279985</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-interventie-in-forta-in-cazul-retragerii-lui-Alex-Mitrita-de-la-nationala-Romaniei.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a comentat în stilul său caracteristic retragerea de la echipa națională a României a lui Alex Mitriță.</p>
<p>Fostul star de la Universitatea Craiova a luat această decizie pentru a se concentra mai mult pe actuala sa echipă de club, formația din China Zhejiang Professional.</p>
<h2><span>Gigi Becali, intervenție în forță în cazul retragerii lui Alex Mitriță de la naționala României: „Totul e pe bani! Bine a făcut”</span></h2>
<p>Gigi Becali consideră că Alex Mitriță <span>a luat o decizie extraordinară</span>, în contextul în care oricum nu prindea minute la echipa națională. Deși îl chema tocmai din China pe Mitriță, Mircea Lucescu îl ținea constant pe banca de rezerve, situație care a cântărit enorm pentru fotbalist.</p>
<p>În plus, patronul de la FCSB e convins că jucătorul se concentrează acum și pe partea financiară, iar plecările sale constante de la echipa din China ar fi putut să-i enerveze pe conducători, care îl plătesc regește pe Mitriță.</p>
<p>Gigi Becali e convins că retragerea de la națională e cea mai bună decizie pe care ar fi putut să o ia fostul jucător din Bănie și recunoaște că, în locul lui Mitriță, el ar fi procedat exact la fel.</p>
<p>„Este un jucător valoros, eu dacă eram, aşa făceam. Omul, bravo lui, îl felicit că are demnitate. Sunt cel mai valoros jucător, mă chemi tocmai din China, să nu stau cu familia liniştit, şi mă ţii pe bancă. Foarte bine a făcut omul, să se plimbe pe aici, ore în şir. Foarte bine a făcut.</p>
<p>Totul în lumea asta e doar pe bani, e şi o anumită demnitate. Dar totul e pe bani. Adică, dacă el câştigă bani din China, să-mi văd de treaba mea.</p>
<p>Dacă am 24 de ani, mă duc la echipa naţională dar tot pentru bani, că mă vede lumea. Totu-i pe bani”, a declarat Gigi Becali, conform <span>fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce a declarat Mircea Lucescu imediat după decizia pe care a anunțat-o Alex Mitriță</span></h2>
<p>Dacă Gigi Becali l-a lăudat, <span>Mircea Lucescu a fost vădit dezamăgit</span> de Alex Mitriță, cel căruia i-a transmis că va regreta decizia pe care a luat-o.</p>
<p>„Poate că era mai indicat să dea curs convocării, fiindcă eu l-am pus pe listă, pentru meciul cu Moldova. Era o modalitate mult mai frumoasă de a-și lua rămas bun de la public, de la națională, dacă tot avea de gând să se retragă.</p>
<p>(n.r. Sunteți dezamăgit?) Nu acest lucru are importanță. A vrut să renunțe, a renunțat. Repet, s-a gândit că a luat o decizie în favoarea carierei și familiei lui. Mie chiar îmi pare rău că a decis așa, dar să nu regrete”, a spus Mircea Lucescu, pentru golazo.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alex Mitriță i-a dat o „palmă morală” lui Mircea Lucescu după ce a văzut reacția selecționerului despre retragerea lui: „Lecții învățate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/alex-mitrita-i-a-dat-o-palma-morala-lui-mircea-lucescu-dupa-ce-a-vazut-reactia-selectionerului-despre-retragerea-lui-lectii-invatate-20279975</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Alex-Mitrita-i-a-dat-o-„palma-morala-lui-Mircea-Lucescu-dupa-ce-a-vazut-reactia-selectionerului-despre-retragerea-lui-„Lectii-invatate.jpg"/><br/><p>Alex Mitriță a ținut să-i dea o nouă replică lui Mircea Lucescu, una indirectă, dar foarte dură pentru actualul selecționer.</p>
<p>Fotbalistul a luat decizia de a se retrage de la echipa națională, iar „Il Luce” a comentat în stilul său caracteristic decizia, „înțepându-l” pe Mitriță.</p>
<h2><span>Alex Mitriță i-a dat o „palmă morală” lui Mircea Lucescu după ce a văzut reacția selecționerului despre retragerea lui: „Lecții învățate”</span></h2>
<p>Concret, <span>Mircea Lucescu a spus</span> că fotbalistul va regreta decizia luată, mai ales că pentru echipa națională a României urmează meciuri foarte importante.</p>
<p>În acest context, fostul star de la Universitatea Craiova nu a stat pe gânduri și a ținut să-i dea o nouă replică acidă actualului selecționer, mai ales că relația dintre cei doi a fost pe tot parcursul mandatului lui „Il Luce” una foarte tensionată.</p>
<p>Alexandru Mitriță i-a dat o „palmă morală” lui Mircea Lucescu prin intermediul unei postări pe conturile sale de socializare:</p>
<p>„Niciun regret în viață. Doar lecții învățate”, a transmis marți fotbalistul.</p>
<ul>
<li>Alexandru Mitriță a strâns 26 de selecții pentru prima reprezentativă a României, marcând 4 goluri</li>
<li>4 milioane de euro este cota de piață a lui Alex Mitriță, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
</ul>
<h2><span>Ce a declarat Mircea Lucescu imediat după retragerea lui Alex Mitriță de la echipa națională a României: „Mie chiar îmi pare rău că a decis așa!”</span></h2>
<p>Vădit dezamăgit de faptul că Alex Mitriță a luat decizia de a renunța la echipa națională, Mircea Lucescu nu l-a menajat pe starul chinezilor de la Zhejiang Professional și a avut un mesaj dur să-i transmită.</p>
<p>În opinia selecționerului României, fotbalistul ar fi trebuit să vină la echipa națională pentru următoarele meciuri, având atunci posibilitatea să se retragă într-un mod mai frumos, cu publicul alături de partea sa.</p>
<p>Ba mai mult, Mircea Lucescu a declarat că îi pare rău de modul în care a decis Mitriță să se retragă de la națională și consideră că jucătorul ar putea regreta decizia.</p>
<p>„Poate că era mai indicat să dea curs convocării, fiindcă eu l-am pus pe listă, pentru meciul cu Moldova. Era o modalitate mult mai frumoasă de a-și lua rămas bun de la public, de la națională, dacă tot avea de gând să se retragă.</p>
<p>(n.r. Sunteți dezamăgit?) Nu acest lucru are importanță. A vrut să renunțe, a renunțat. Repet, s-a gândit că a luat o decizie în favoarea carierei și familiei lui. Mie chiar îmi pare rău că a decis așa, dar să nu regrete”, a spus Mircea Lucescu, pentru golazo.ro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
