<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Torje şi Marica nu şi-au mai vorbit de un deceniu. Ce au făcut când au dat nas în nas la meciul de retragere al lui Dorin Goian</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/torje-si-marica-nu-si-au-mai-vorbit-de-un-deceniu-ce-au-facut-cand-au-dat-nas-in-nas-la-meciul-de-retragere-al-lui-dorin-goian-20204595</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Torje-si-Marica-nu-si-au-mai-vorbit-de-un-deceniu.-Ce-au-facut-cand-au-dat-nas-in-nas-la-meciul-de-retragere-al-lui-Dorin-Goian-1400x913.jpg"/><br/><p>Gabi Torje și Ciprian Marica au fost coechipieri în echipa „All Stars” împotriva „UEFAntasticilor”, cu ocazia meciului de retragere al lui Dorin Goian.</p>
<p>Primii doi nu-și mai vorbesc de un deceniu din cauza unei prezentatoare TV, însă acum au dat nas în nas la partida de la Suceava.</p>
<h2><span>Marica și Torje au fost coechipieri la meciul de retragere al lui „Goe”, după ce nu și-au vorbit de zece ani</span></h2>
<p>Foștii internaționali Gabi Torje și Ciprian Marica au fost colegi în echipa „All Stars” împotriva „UEFAntasticilor”, cu ocazia meciului de retragere al lui Dorin Goian.</p>
<p>Primii doi<span> sunt supărați și mai vorbesc de ani buni de zile din cauza prezentatoarei de la Pro TV</span>, Iulia Pârlea, fosta prietenă a lui Torje și curtată intens de Marica.</p>
<p>Acum, cei doi au fost colegi în aceeași echipă în amicalul disputat la Suceava și nu știe clar dacă au apucat să discute ceva și să „îngroape securea războiului”.</p>
<p>Fostul atacant a dezvăluit că Torje a refuzat să-i mai vorbească din momentul în care a încercat să se dea la Iulia Pârlea, dar actualul acționar de la Farul a precizat faptul că cei doi își încheiaseră oficial relația când al i-a făcut marcaj prezentatoarei de la meteo.</p>
<p>Chiar dacă Torje a evolua o perioadă sub bagheta lui Gică Hagi la Farul, el și cu Marica au făcut pe cât posibil și nu s-au intersectat.</p>
<ul>
<li>UEFAntasticii: Hamutovski, Cernea, Petre Marin, Ghionea, Dorin Goian, Rada, Ogăraru, Daniel Bălan, Lovin, Paraschiv, Bănel Nicoliță, Guriță, Dică, Cristea, Boștină, Neaga, Badea și Kapethanos</li>
<li>Antrenor: Cosmin Olăroiu</li>
<li>All Stars: Lobonț, Dani Coman, Raț, Semeghin, Alistar, Ovidiu Ciobanu, Lucian Goian, Liviu Goian, Maftei, Tamaș, Codrea, Mutu, Roman, Cernat, Torje, Marica și Ciocoiu.</li>
<li>Antrenor: Victor Pițurcă</li>
</ul>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20016021" decoding="async" fetchpriority="high" height="851" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/marica-1-1400x851.jpg" width="1400"/></p>
<h2><span>Versiunea fostului atacant al echipei naționale. „Bă, că mi-ai luat gagica». «Dar stai, mă, că nu mai ești cu ea de ani», «Păi, da, dar a fost a mea»”</span></h2>
<p>La zece ani distanță de la acest diferend amoros, Ciprian Marica <span>a povestit propria sa versiune la ce s-a întâmplat </span>de Gabi Torje nu mai vorbește cu el din acel moment.</p>
<p>„Nu am avut un conflict cu nimeni și cu care să nu vorbesc astăzi, din toți oamenii pe care îi cunosc, să nu pot să dau un telefon sau să vorbesc cu el sau să îl privesc în ochi, nu există. Foștii mei antrenori, foștii mei conducători, colegi, chiar adversari, nu am pe unu despre care să spun că nu vorbesc, că nu știu ce, nu!</p>
<p>A, ba da, mint! Mi-am adus aminte acum, este Gabi Torje. Este supărat pe mine și nu vorbește cu mine. Era supărat pe mine, nu știu dacă mai este. Nu am mai vorbit de atunci. Dacă ar fi din partea mea, nu am nici o supărare și chiar cred că supărarea lui era nejustificată.</p>
<p>Era supărat că avusese el o gagică, acum 100 de ani, și am vorbit eu cu ea. Rămăsese supărat, cu toate că el nu era cu ea, nu avea nici o treabă cu ea, doar că a rămas supărat de atunci.</p>
<p>«Bă, că mi-ai luat gagica» / «Dar stai, mă, că nu mai ești cu ea de ani», «Păi, da, dar a fost a mea». Și s-a supărat. Nu ne-am mai vorbit de atunci, nu ne-am mai văzut deloc, nu s-a nimerit. Nu a jucat la Farul, când eu eram acționar. (n.r. Și nu v-ați întâlnit atunci?) Nu, dar repet, nu am avut nimic contra lui, Doamne ferește!”, a dezvăluit Ciprian Marica la <span>„Un PODCAST misto By Bursucu”</span>.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui David Popovici, după ce a câştigat a doua medalie la Campionatele Europene U23: „Două momente care încap în 24 de ore”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/natatie/reactia-lui-david-popovici-dupa-ce-a-castigat-a-doua-medalie-la-campionatele-europene-u23-doua-momente-care-incap-in-24-de-ore-20204338</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Reactia-lui-David-Popovici-dupa-ce-a-castigat-a-doua-medalie-la-Campionatele-Europene-U23-„Doua-momente-care-incap-in-24-de-ore-1400x933.jpg"/><br/><p>David Popovici (20 de ani) a reacționat scurt, prin intermediul unei postări pe rețelele de socializare, după ce a câștigat a doua medalie la Campionatele Europene de înot U23 de la Samorin (Slovacia).</p>
<p>Popovici a cucerit titlul la proba sa favorită, cursa de 200 de metri liber, după care a completat podiumul la 50 de metri liber.</p>
<h2><span>Ce a scris David Popovici, pe Facebook, după ce a câștigat două medalii la Europenele de înot U23</span></h2>
<p>David Popovici este capul de afiș la Campionatele Europene de înot U23, competiție care în 2025 are loc la Samorin, oraș din vestul Slovaciei aflat la nici 30 de kilometri de capitala Bratislava.</p>
<p><span>David Popovici nu a avut emoții în proba sa favorită, cursa de 200 de metri liber, la capătul căreia și-a nimicit adversarii și a sfârșit cu medalia de aur</span> la gât.</p>
<p>Mai apoi, cu ocazia cursei de 50 de metri liber, <span>David Popovici a mai cucerit o medalie la Campionatele Europene U23</span>. De data aceasta a fost devansat de doi adversari, anume Diogo Ribeiro și de Vladyslav Bukhov, și a completat podiumul, detaliu care i-a asigurat o medalie de bronz.</p>
<p>Vineri, 27 iunie 2025, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina sa de Facebook</span>, David Popovici a ținut să precizeze că medaliile cucerite în Slovacia au o însemnătate aparte pentru el:</p>
<blockquote><p>Aur şi bronz la Campionatul European U23, Samorin! Două momente care încap în 24 de ore, dar care adună ani de muncă, sacrificii şi visuri. Sunt recunoscător pentru tot ce trăiesc şi pentru toţi cei care mă susţin necondiţionat. Mulţumesc echipei, antrenorilor şi vouă, celor care sunteţi alături de mine!”, a scris David Popovici.</p></blockquote>
<p>În continuare, talentatul sportiv și-a îndemnat susținătorii să îi fie alături și sâmbătă, 28 iunie:</p>
<blockquote><p>Ne revedem mâine, la proba de 100m liber, în direct, pe TVRSport!”, a completat David Popovici.</p></blockquote>
<h2><span>Ce au scris americanii despre performanța lui David Popovici</span></h2>
<p>Jurnaliștii americani de la celebra revistă de specialitate <span>SwimSwam</span> au pus și ei în lumină rezultatele înregistrate de David Popovici și au anticipat că românul va cuceri o nouă medalie la Samorin, deoarece în proba de 100 de metri liber e considerat „mare favorit”:</p>
<blockquote><p>Dublul medaliat olimpic la stilul liber, bronz la 100 m și aur la 200 m la Paris, românul David Popovici a câștigat bronzul în această seară cu timpul de 21.86, la doar trei sutimi de recordul său național de 21.83, stabilit în urmă cu câteva luni la campionatele naționale ale țării sale. Popovici, în vârstă de 20 de ani, va intra în proba de 100 m de mâine (n.r.- sâmbătă) ca mare favorit, având ca obiectiv să înregistreze a treia cursă sub 47 de secunde din tânăra sa carieră”, au notat cei de la SwimSwam.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marea campioană are cancer la sân</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/marea-campioana-are-cancer-la-san-20204606</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Marea-campioana-are-cancer-la-san.jpg"/><br/><p>Una dintre cele mai titrate handbaliste a primit un diagnostic necrutățor din partea medicilor la doar 38 de ani.</p>
<p>O fostă jucătoare de la HCM Baia Mare este în stare de șoc după ce a fost diagnosticată cu cancer la sân. Camilla Herrem are o carieră impresionantă reușind să facă performanțe uriașe la echipele de club, dar și alături de naționala Norvegiei.</p>
<h2><span>Diagnostic șocant pentru una dintre cele mai cunoscute handbaliste din lume: „Va lupta”</span></h2>
<p>La vârsta de 38 de ani, Camilla Herrem încă reușea să facă față la cel mai înalt nivel, dar cariera i-a fost umbrită de o veste cumplită primită din partea medicilor. Norvegianca a fost diagnosticată cu cancer la sân și va începe în cel mai scurt timp cea mai dură și lungă luptă a carierei. Clubul la care este legitimată în prezent, FK Sola, a făcut anunțul oficial despre starea sportivei.</p>
<blockquote><p>„Sola Handball dorește să informeze că jucătoarea noastră și colega noastră de echipă, Camilla Herrem, a fost diagnosticată săptămâna trecută cu cancer la sân. Ea va începe tratamentul cu chimioterapie chiar de mâine.</p>
<p> </p>
<p>Aceasta este, desigur, o situație extrem de dificilă, și vă rugăm să respectați faptul că Camilla și familia ei au nevoie de liniște în perioada care urmează.</p>
<p>Camilla este o persoană puternică – atât fizic, cât și mental – și știm că va înfrunta această luptă cu același curaj, aceeași dedicare și forță care i-au definit întreaga carieră.</p>
<p> </p>
<p>Noi, cei de la Sola Håndball, precum și întreaga familie Sola, suntem alături de ea cu sprijin, grijă și încurajări. Nu vom face alte comentarii în acest moment și rugăm mass-media să respecte dorința familiei în această privință”, se arată în comunicatul clubului.</p></blockquote>
<h2><span>Celebra sportivă, încurajată de fanii și oameni din lumea handbalului mondial</span></h2>
<p>Camilla Herrem este în stare de șoc, după ce a primit vestea cumplită legată de starea sa de sănătate. Handbalista avea o viață liniștită și o familie împlinită înainte să afle că va duce o luptă aprigă cu cancerul. Handbalista norvegiană a transmis, în lacrimi, un mesaj pe rețelele de socializare în care a vorbit deschis despre ce in se întâmplă și a declarat că e în stare de șoc.</p>
<p>În urmă cu 11 ani, „Steaua Nordului” semna cu HCM Baia Mare, din postura de campioană olimpică. Devenea cel mai sonor transfer din străinătate la acea vreme în handbalul românesc.</p>
<p>Extrema stângă a fost ani la rând cea mai bună jucătoare din lume pe acest post și a câștigat aproape tot ce se putea, în afară de Liga Campionilor, fiind finalistă în 2017.</p>
<p>Are în palmares 4 medalii la Jocurile Olimpice (Aur la Londra și Paris, Bronz la Rio și Tokyo). Este triplă campioană mondială, de cinci ori campioană europeană și la nivel de club deține numeroase trofee printre care se numără Cupa și Supercupa României alături de HCM Baia Mare.</p>
<p>Este căsătorită cu Steffen Stegavik, un fost internațional norvegian cu care trăiește o frumoasă poveste de dragoste din 2005. Împreună au doi băieți. După a doua naștere, sportiva a revenit la doar 24 de zile pe teren.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un român care avea o carieră importantă în țară a plecat în Germania: „Sunt șofer de camion, lucrez 8 ore pe zi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/un-roman-care-avea-o-cariera-importanta-in-tara-a-plecat-in-germania-sunt-sofer-de-camion-lucrez-8-ore-pe-zi-20204192</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Un-roman-care-avea-o-cariera-importanta-in-tara-a-plecat-in-Germania.-„Sunt-sofer-de-camion-lucrez-8-ore-pe-zi.jpg"/><br/><p>Ionică Serea, fost fotbalist și arbitru în România, a decis să plece din țară și urmează să se stabilească în Germania, unde are un job mai puțin obișnuit.</p>
<p>Ex-fluierașul condamnat la închisoare în dosarul „Mită pentru arbitri” este de ani de zile șofer pe camion și lucrează 8 ore pe zi.</p>
<h2><span>Ionică Serea a lăsat baltă carieră de arbitru din țară și a plecat să lucreze ca șofer de camion în Germania</span></h2>
<p>Fost fotbalist și arbitru în România, Ionică Serea a decis să părăsească țara și urmează să se stabilească în Germania, unde are un job interesant. <span>Ex-fluierașul condamnat la închisoare cu suspendare</span> în dosarul „Mită pentru arbitri” este în momentul de față șofer pe camion și lucrează 8 ore pe zi.</p>
<p>De loc din Focșani, Serea, ajuns la 55 de ani, a evoluat la echipa din orașul natal, în liga secundă, pentru ca apoi să joace alături de FCM Bacău pe prima scenă a fotbalului românesc. Mai apoi a devenit arbitru, unul destul de apreciat la acea vreme, însă cariera i s-a curmat brusc, în 2014, când a fost condamnat cu suspendare, după ce petrecuse o perioadă în spatele gratiilor.</p>
<p>S-a mutat inițial într-o țară scandinavă, alături de soție și cei doi copii, însă apoi au mers în Germania și acolo au rămas.</p>
<p>„Sunt șofer de camion. Lucrez 8 ore pe zi, de la 6 dimineața până la ora 14:00. Știu și limba, am învățat germana, altfel n-ai nici o șansă, indiferent în ce domeniu ai lucra. Mi-a fost mai ușor să o învăț fiindcă știam engleză bine. Avem de gând să ne stabilim definitiv aici. Oricum nu prea am mai venit prin România”, spunea Serea în 2023, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20163185" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Nu-mai-accepta-umilinta.-Florin-Prunea-a-reactionat-cand-a-aflat-cate-bilete-au-vandut-dinamovistii-la-derby-ul-cu-FCSB-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Florin Prunea i-a luat apărarea. „După meciul ăla s-a dus la pușcărie”</span></h2>
<p>În urmă cu doar o lună de zile, Florin Prunea a povestit despre Ionică Serea și consideră că acesta a mers la închisoare nevinovat. Fostul portar al Generației de Aur dezvăluie <span>meciul după care fostul arbitru a ajuns în spatele gratiilor</span>, însă adaugă că viața i s-a schimbat în bine după ce a decis să plece din România.</p>
<p>„Ca să vedeți cum e viața, știți cum zice Ionică acum? `Înainte nu îmi permiteam, acum duc familia în vacanță, în toată lumea. Când eram arbitru, nu puteam să o duc!`. Uite, și el e unul care a făcut pușcărie nevinovat! După un meci în care i-a dat Huzu 9,5.</p>
<p>A ratat Ogăraru penalty, a dat peste poartă. După meciul ăla s-a dus la pușcărie, că ar fi fost cumpărat. Știți ce arbitru a fost? Foarte bun! Dar nu puteai să glumești cu el. A fost unul dintre arbitrii a căror probitate morală nu putea fi pusă la îndoială”, a declarat Florin Prunea, conform <span>iamsport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali nu se lasă și a dat în judecată Poliția Rutieră. Supărat că „nu mai poți face șmecherii”, miliardarul a mers în instanță</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-nu-se-lasa-si-a-dat-in-judecata-politia-rutiera-suparat-ca-nu-mai-poti-face-smecherii-miliardarul-a-mers-in-instanta-20203498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-nu-se-lasa-si-a-dat-in-judecata-Politia-Rutiera.-Suparat-ca-„nu-mai-poti-face-smecherii-miliardarul-a-mers-in-instanta.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a rămas fără permis după ce a fost prins de polițiștii bucureșteni circulând cu 105 km/h pe un sector de drum unde viteza maximă admisă era de 50 km/h.</p>
<p>Patronul de la FCSB nu vrea să lase lucrurile așa și a contestat în instanță procesul-verbal, supărat că în ziua de azi „nu mai poți face șmecherii”.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dat în judecată Poliția Rutieră</span></h2>
<p>Latifundiarul din Pipera a rămas fără permis după ce a fost prins pe 2 mai 2025, <span>la volanul limuzinei sale</span> Rolls Royce în valoare de jumătate de milion de euro, circulând cu 105 km/h pe Șoseaua Pipera, unde viteza limită era de 50 km/h.</p>
<p>Gigi Becali nu se împacă însă cu ideea și a contestat în instanță procesul-verbal, supărat că în ziua de azi „nu mai poți face șmecherii”. Magnatul s-a ales cu permisul suspendat pentru 90 de zile și cu o amendă de 1.822,50 lei.</p>
<p>Afaceristul susține că aparatul radar ar fi fost amplasat într-o zonă în care limitele de viteză sunt neclare și că viteza cu care circula nu justifica reținerea permisului.</p>
<p>„Ei stau la șmecherie acolo la pod, este 50 km/h, până la 100 ai voie, ca să nu-ți ia carnetul. Și eu am intrat în depășire și aveam 105. 105, cu mașina mea, e fleac, nu e mare viteză. O să cer expertiză în instanță, pentru că unde stau ei (n.r. polițiștii cu radarul) e între limita de 60 și 50. E Herăstrău și, după aia, pe pod, e 50. O să le arăt că eu puteam până la 110. I-am spus și mi-a zis: ‘Ce, e ilegal?’</p>
<p>Păi, nu e ilegal, dar e normal să facem prevenție, nu să stăm să pândim oamenii. Nu mai poți să faci șmecherii. Eu nu mai pot și de ce nu mai pot, că te filmează, e filmat tot!. Erau combinați cum ar veni de la alte secții, nu se cunoșteau ei, că altfel… Dădeam carnetul altuia. Să îl ia altuia. Înțelegi? Ia-l carnetul pe ăsta!”, a spus Gigi Becali la <span>fanatik.ro</span>.</p>
<p>Magnatul mai adaugă că a fost oprit abia la doi kilometri după ce a fost surprins de radar, și că în acest timp interval ar fi putut să intervină o schimbare de șofer.</p>
<p>„Ei mă opresc pe mine după pod mai încolo. Deci radarul e aici. Este vreun kilometru până unde te oprește, după pod mai încolo. Păi eu pot să-ți spun, eu n-am fost la volan. Păi cum că dumneata? Eu n-am fost la volan acolo. În kilometrul ăsta eu m-am schimbat. Mă înțelegi? Dacă tu mă iei la radar, ia-mă la 20-30 de kilometri. Tu mă iei la 2 kilometri, după aia mă oprești la 2 kilometri să spui ce viteză am avut. Știi, dar poate n-am fost eu!”, a mai susținut afaceristul.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19424516" decoding="async" height="795" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-1400x795.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-1400x795.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-768x436.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage-1536x873.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/03/gigi-becali-masina-kia-sportage.jpg 1980w" width="1400"/></p>
<h2><span>Vrea permisul mai repede. Cât ar putea dura procesul</span></h2>
<p>Patronul FCSB a declarat că procesul ar putea dura chiar și doi ani, însă <span>speră ca până atunci să-i fie restituit permisul</span>, deoarece, după părerea sa, beneficiază de prezumția de nevinovăție.</p>
<p>„Păi, da, dacă sunt în prezumția de nevinovăție… Să vedem dacă eram eu. Vreau să văd filmul. Te cred pe tine? Poate era altă mașină, i-a să vedem e numărul meu?.</p>
<p>Poate zice judecătorul: ‘Bă, a depășit cu 5, are mașina care o are, a intrat într-o depășire ca să evite un accident… Sunt circumstanțe. Bine, mă, acum iei pentru 5 la oră carnetul? Dă-i-l înapoi’”, a concluzionat Becali pentru sursa citată.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
