<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„A fost sedat!”. Anna, soția marelui campion, a dat detalii despre starea actuală a lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-fost-sedat-anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-mihai-leu-20158586</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„A-fost-sedat.-Anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-Mihai-Leu.jpg"/><br/><p>Mihai Leu traversează din nou un moment de cumpănă al vieții, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, în urma unor complicații suferite în urma intervenției complicate de la sfârșitul anului trecut.</p>
<p>Soția sa Anna a venit cu detalii de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat, însă starea actuală de sănătate acestuia se ameliorează.</p>
<h2><span>Anna, soția lui Mihai Leu, detalii despre momentul de cumpănă trăit din nou de fostul mare campion</span></h2>
<p>Mihai Leu se <span>luptă din nou pentru viața sa</span>, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, după anumite complicații suferite în urma intervenției chirurgicale complicate de la sfârșitul lui 2024, când a fost la un pas de moarte.</p>
<p>Soția sa venit cu amănunte de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat și în momentul de față, dar starea de sănătate acestuia se ameliorează de la o zi la alta.</p>
<p>„A fost sedat, dar se pare că o să-și revină. Da, este adevărat că a fost operat acum trei zile și, din fericire, starea lui este în ameliorare”, a declarat Anna Leu, potrivit <span>antenastars.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20150136" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg 960w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte-768x576.jpg 768w" width="960"/></p>
<h2><span>Acum patru luni a driblat iar moartea</span></h2>
<p>Mihai Leu a fost <span>diagnosticat în 2014 cu cancer la colon</span>, iar de atunci duce o luptă „la baionetă” cu temuta boală. La sfârșitul anului trecut, acesta a trecut razant pe lângă moarte, din cauza unor complicații apărute în urma unei operații de schimbare a unui stent la rinichi.</p>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez. O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune”, a scris Mihai Leu pe rețelele de socializare.</p>
<p>Acum, acesta a suferit o hermoragie internă și a fost adus de urgență cu elicopterul de la Hunedoara, acolo unde a ales să trăiască departe de tumultul Capitalei. A fost internat la Spitalul Fundeni din București, unde a fost operat de profesorul Irinel Popescu, cel care l-a salvat și în urmă cu câteva luni.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Celebrul luptător a ucis o fată de 17 ani în urma unui accident de motocicletă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/celebrul-luptator-a-ucis-o-fata-de-17-ani-in-urma-unui-accident-de-motocicleta-20158425</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Celebrul-luptator-a-ucis-o-fata-de-17-ani-in-urma-unui-accident-de-motocicleta-e1745952516743.jpg"/><br/><p>Celebrul luptător Francis Ngannou a ucis o fată de 17 ani în urma unui accident de motocicletă. Fostul campion din UFC s-a simțit devastat în urma tragediei ce a avut loc în capitala Camerunului, Yaounde.</p>
<p>Victima accidentului a suferit răni serioase la brațe și picioare și a fost transportată de urgență la spitalul din oraș, însă a fost prea târziu, iar tânăra s-a stins din viață.</p>
<h2><span>Francis Ngannou, devastat după ce a ucis o fată de 17 ani în urma unui accident de motocicletă</span></h2>
<p>Fostul luptător din UFC, Francis Ngannou, este în stare de șoc după ce a avut un accident de motocicletă în urma căruia o fată de 17 ani a fost ucisă. Campionul din celebrul octogon al sporturilor de contact se plimba cu motorul său când a lovit-o pe tânără, care a fost transportată de pugilist la spitalul din Yaounde, capitala Camerunului.</p>
<p>Victima lui Ngannou a suferit grave răni la brațe și picioare în urma accidentului, iar după ce a ajuns la unitatea medicală, doctorii au încercat să-i salveze viața, dar fără rezultat, iar fata a decedat. Luptătorul s-a declarat devastat de cele întâmplate și a acoperit cheltuielile medicale pentru îngrijirea fetei, notează presa africană, preluată de cotidianul britanic The Sun.</p>
<p>Ngannou a mai trăit o dramă anul trecut, când fiul său, Kobe, a murit la vârsta de un an și trei luni, în urma unei malformații la creier. Luptătorul a povestit în cadrul unui podcast cum a încercat să depună toate eforturile pentru a-i salva viața băiatului său.</p>
<p>„Kobe avea o malformație la creier, lucru de care nu știam. A leșinat de două ori. Prima dată a fost în Camerun, l-am dus la spital. Nu au găsit nimic. A doua oară a fost în Arabia Saudită, l-am dus la spital. I-au făcut o mulțime de examene, nu au făcut nimic.</p>
<p>I-au făcut electroencefalograma, nu i-au făcut nici tomografia computerizată, nici RMN-ul, pentru că, potrivit lor, concluzia lor a fost că avea un plămân umflat.</p>
<p>Asta îi apăsa pieptul și îl împiedica să respire și a creat acel lucru. După toate acele examene, i-au dat niște medicamente, spunându-i că va fi bine. Nimic de care să-și facă griji. Pentru că la început, s-au gândit chiar și la astm. I-au dat, gen, un ventilator, iar apoi, după niște cercetări, l-au scos. M-a făcut încrezător.</p>
<p>Am sunat-o pe mama lui, dar mama lui nu a răspuns la telefon. I-am spus: «După ce termin, mă duc să fac duș, mă pun în pat și îl sun.»</p>
<p>Treizeci de minute mai târziu, eram la aparatul de picioare, mi-a sunat telefonul și era fratele meu mai mic. El a spus: «Frate, lucrurile nu merg bine aici.» I-am spus: «Ce s-a întâmplat?» A spus: «Kobe, a leșinat, nu respiră, suntem la spital, m-au dat afară din cameră»</p>
<p>I-am spus: «Ce se întâmplă? În timp ce vorbeam, el încearcă și el să obțină informații, așa că l-am pierdut timp de trei sau patru minute».</p>
<p>După ce a sunat înapoi, Ngannou a auzit-o cu sfâșietoare pe asistentă spunându-i fratelui său că, din păcate, Kobe a murit. A continuat: „Ea a spus: «Ei bine, a plecat.» Pur și simplu. A plecat”, a spus Ngannou.</p>
<h2><span>Cine este Francis Ngannou</span></h2>
<p>Francis Ngannou este un sportiv activ în disciplinele de contact. Camerunezul în vârstă de 38 de ani a luptat în UFC timp de opt ani, între 2015 și 2023, după care a cochetat și cu boxul, unde i-a înfruntat pe Anthony Joshua și Tyson Fury. În box, Ngannou a petrecut o scurtă perioadă, după care a revenit în MMA, unde activează în PFL (Professional Fighters League).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Pintilii a fugit din România, la scurt timp după ce FCSB şi-a asigurat, în mare parte, titlul! E destinația favorită de vacanță a lui Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/mihai-pintilii-a-fugit-din-romania-la-scurt-timp-dupa-ce-fcsb-si-a-asigurat-in-mare-parte-titlul-e-destinatia-favorita-de-vacanta-a-lui-gigi-becali-20158543</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Mihai-Pintilii-a-fugit-din-Romania-la-scurt-timp-dupa-ce-FCSB-si-a-asigurat-in-mare-parte-titlul-E-destinatia-favorita-de-vacanta-a-lui-Gigi-Becali-1400x821.jpg"/><br/><p>Mihai Pintilii a părăsit de urgență România, la scurt timp după ce roș-albaștrii au învins Rapidul în Giulești și și-au antamat, în mare, al doilea titlu consecutiv în Superligă.</p>
<p>Destinația antrenorului secund de la FCSB a fost Muntele Athos, locul îndrăgit atât de mult de către șeful său Gigi Becali.</p>
<h2><span>Mihai Pintilii a fugit din România, după ce FCSB a câștigat și în Giulești și este cu o mână pe trofeul de campion</span></h2>
<p>„Mâna dreaptă” a lui Elias Charalmbous a plecat din țară imediat după ce FCSB a trecut și de Rapidul și și-a asigurat, în mare proporție, un nou titlu de campioană în Superligă. Golurile au fost marcate de Tobias Christensen (48), pentru gazde, respectiv Juri Cisotti (6) și Daniel Bîrligea (42), pentru oaspeți.</p>
<p>A fost prima victorie pentru FCSB după 11 meciuri contra rivalilor de lângă Podul Grant. Cu patru runde rămase din această stagiune, trupa roș-albaștră are 6 puncte avans de următoarea clasată, Universitatea Craiova.</p>
<p>Destinația antrenorului secund al „roș-albaștrilor” a fost Muntele Athos, locul îndrăgit extrem de mult atât de Gigi Becali. A doua zi după izbândă din Giulești, Mihai Pintilii a zburat spre Grecia și s-a dus glonț la <span>Muntele Athos</span>. Nu este prima dată când secundul de la FCSB alege această destinație, el deplasându-se aici și la finalul play-off-ului trecut, alături de Elias Charalambous.</p>
<p>Mihai Pintilii nu a dorit ca momentul să rămână neîmpărtășit și a postat pe rețelele de socializare un videoclip în care arată peisajul de pe „Sfântul Munte”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20135714" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Elias-Charalambous-a-pus-piciorul-in-prag-despre-relatia-cu-Gigi-Becali-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Elias-Charalambous-a-pus-piciorul-in-prag-despre-relatia-cu-Gigi-Becali-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Elias-Charalambous-a-pus-piciorul-in-prag-despre-relatia-cu-Gigi-Becali-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Elias-Charalambous-a-pus-piciorul-in-prag-despre-relatia-cu-Gigi-Becali-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Elias-Charalambous-a-pus-piciorul-in-prag-despre-relatia-cu-Gigi-Becali-2048x1537.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>„Avea duhovnic pe Muntele Athos”. Motivul principal pentru care Gigi Becali l-a ales pe Elias Charalambous</span></h2>
<p>Faptul că Elias Charalambous este o tip extrem de religios a fost un motiv decisiv pentru Gigi Becali în momentul în care miliardarul s-a hotârât să-l numească <span>antrenor principal la FCSB</span> în urmă cu doi ani. Mai mult decât atât, latifundiarul a fost extrem de încântat când a aflat că tehnicianul i-a dezvăluit că avea un dohovnic la care mergea pe Muntele Athos.</p>
<p>”Ilie Haralamb, eu așa îi spun, Ilie Haralamb. De aceea l-am și luat, pentru că el poartă numele unui bunic de al meu, Ilie, care era fratele bunicii și al tatălui lui Giovanni, care era Haralambie. Poartă numele a doi membri din familia mea, Ilie și Haralamb. Nume de proroc și de sfânt. Ilie, prorocul și sfântul Haralamb.</p>
<p>Bine, au mai fost și alte lucruri pentru care l-am luat. El este un om deștept și de bun simț. ’Am venit să antrenez, nu să mă întrebați de schimbări’. Așa o să vă zică de acum înainte. Hai să vă spun și ce a mai contat în alegerea lui. M-a interesat și l-a întrebat ce religie are? Ortodox. Și l-am mai întrebat dacă are duhovnic. Asta îl întreb eu prima dată pe unul care vrea să lucreze cu mine.</p>
<p>Pentru că dacă ai duhovnic, te va îndruma. Ai păstor. Omul fără duhonic e ca oaia beată pe câmpuri, nu are cine să o pască. Ei sunt ca oile bete, pe câmp, cei care nu au duhovnici. Asta contează la mine, la alții contează altceva. Să te spovedești să te impărtășețti. Asta contează ca să lucrezi cu mine.</p>
<p>El avea duhonic pe Muntele Athos. Asta a contat cel mai mult. Nu există CV la mine. La mine există să fii cu Dumnezeu. Nu mă interesează tik-tok, Internet, Facebook. Așa sunt eu mai înapoiat. Nu-mi plac CV-urile și internetul. Știe cineva mai mult decât Hristos? Dacă nu ești cu el, îl îndeamnă dracii să facă ceva și să dă peste cap și face prostii. Așa, Dumnezeu te îndrumă”, a spus Gigi Becali.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată în interior vila luxoasă pe care o are Anamaria Prodan. Tablouri cu imagini ale ei, dintr-un pictorial îndrăzneț, mobilă din lemn masiv şi o privelişte care-ți taie respirația</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-in-interior-vila-luxoasa-pe-care-o-are-anamaria-prodan-tablouri-cu-imagini-ale-ei-dintr-un-pictorial-indraznet-mobila-din-lemn-masiv-si-o-priveliste-care-ti-taie-respiratia-20158466</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-arata-in-interior-vila-luxoasa-pe-care-o-are-Anamaria-Prodan.-Tablouri-cu-imagini-ale-ei-dintr-un-pictorial-indraznet-mobila-din-lemn-masiv-si-o-priveliste-care-ti-taie-respiratia.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan locuiește într-o vilă de lux din Snagov și a publicat imagini din interiorul casei în care își petrece momentele frumoase alături de familia sa.</p>
<p>Celebra impresară continuă să locuiască în casa pe care a deținut-o alături de Laurențiu Reghecampf. Imaginile publicate de vedetă i-a suprins pe fani. Anamaria Prodan are tablouri cu imagini ale ei, un pictorial îndrăzneț, dar mobila a fost cea care a atras toate privirile, din lemn masiv.</p>
<h2><span>Anamaria Prodan, imagini din interiorul vilei de peste 1.000.000 de euro</span></h2>
<p>Laurențiu Reghecampf și Anamaria Prodan s-au despărțit în urmă cu câțiva ani, dar impresara a continuat să locuiască în locul care le-a fost cămin alături de copii mai bine de 12 ani.</p>
<p>După despărțirea de cunoscutul antrenor român, Prodan a decis să facă schimbări majore. A început anul trecut renovările și timp de șase luni a schimbat tot ce îi aducea aminte de soțul ei. Tabloul cu un pictorial îndrăzneț al său încă mai este în casă, fiind imortalizat în imaginile distribuite pe rețelele de socializare.</p>
<p>De asemenea, a surprins imagini cu mobilierul de lux din lemn masiv și un bar care ar fi pe sufletul oricărui pasionat de băuturi fine. Vila de lux de pe malul lacului Snagov dispune de o curte de 1.000 mp și are cinci etaje. Are și o cramă selectă de vinuri, care face invidios orice pasionat de vinotecă.</p>
<p>Deși nu se vede în imaginile prezentate de Anamaria Prodan, majoritatea camerelor pe care le-a prezentat în alte clipuri video sunt făcute în stil arăbesc.</p>
<blockquote><p>„Stau numai cu familia mea, cu copiii mei. Am făcut casa pe etaje, așa. Fiecare copil, cu gustul lui, și-a dorit altceva. Eu le-am zis: băi, e casa mea, până mor eu, stilul trebuie să fie așa. Lumea zice: Domne, arăbesc… Arăbesc, turcesc, cum vreți voi, mie îmi place, mă simt bine. Nu m-am gândit la vremea respectivă să pun lift, iar acum, că îmbătrânesc, mă uitam că trebuie să îl pun undeva exterior”, a mai spus Anamaria Prodan într-un clip pe <span>Tik Tok</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Laurențiu Reghecampf și Anamaria Prodan se întâlnesc din nou la tribunal</span></h2>
<p><span>La aproape patru ani și jumătate de la divorț</span>, cei doi continuă să aibă conflicte. De această dată motivul este neplata pensiei alimentare a fiului lor, Bebeto. Avocatul impresarei a dezvăluit că Reghecampf nu ar mai fi plătit pensia alimentară din 2022. Neplata la timp a pensiei de întreținere îi poate afecta cariera fostului fotbalist. Poate fi considerată o infracțiune de abandon familial și judecată în penal, nu civil.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka a profitat de pana de curent din Spania și s-a distrat cu prietenii: „Cină la apus!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aryna-sabalenka-a-profitat-de-pana-de-curent-din-spania-si-s-a-distrat-cu-prietenii-cina-la-apus-20157906</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Aryna-Sabalenka-a-profitat-de-pana-de-curent-din-Spania-si-s-a-distrat-cu-prietenii-„Cina-la-apus.jpg"/><br/><p data-end="332" data-start="0">O pană de curent de proporții a afectat desfășurarea Openului de la Madrid, ducând la amânarea mai multor meciuri, inclusiv cel al Arynei Sabalenka.</p>
<p data-end="332" data-start="0">Profitând de ziua liberă, lidera mondială WTA s-a relaxat alături de prietenii săi la o cină în lumina difuză a apusului.</p>
<h2 data-end="332" data-start="0"><span>Sabalenka a profitat de anularea meciului de la Madrid și a luat cina la apus alături de prietenii ei</span></h2>
<p class="" data-end="332" data-start="0">Desfășurarea Openului de la Madrid a fost afectată de o pană de curent de proporții, ceea ce a condus la amânarea meciul Arynei din optimile de finală, programat inițial luni, pe 28 aprilie.</p>
<p class="" data-end="288" data-start="0">Condițiile meteo imprevizibile au provocat o instabilitate majoră în rețeaua electrică, ceea ce a dus la o pană de curent de amploare în Spania și Portugalia. Incidentul a afectat sistemele electronice și serviciile esențiale, inclusiv rețelele de telefonie mobilă.</p>
<p class="" data-end="592" data-start="290">În contextul acestor probleme, organizatorii turneului de la Madrid au fost nevoiți să suspende toate meciurile programate luni, din motive de siguranță. Printre partidele amânate se numără și duelul dintre Aryna Sabalenka și americanca Peyton Stearns, care a fost reprogramat pentru marți, 29 aprilie.</p>
<p class="" data-end="1060" data-start="826">Totuși, <span>campioana de la Miami Open</span> a părut bine dispusă și a profitat de ziua liberă neprevăzută petrecând timp cu prietenii săi. Aceasta a postat imagini pe contul oficial de Instagram în care apare la cină, bucurându-se de apusul de soare.</p>
<p class="" data-end="1495" data-start="1131">O pană de curent a perturbat serios programul turneului de la Madrid, afectând atât tabloul feminin, cât și pe cel masculin. Marți ar trebui să se dispute șase meciuri din optimile de finală ale competiției feminine. În paralel, pe tabloul masculin se dispută patru confruntări din optimi și alte șapte partide din turul al treilea, transformând ziua într-una extrem de aglomerată în capitala Spaniei.</p>
<h2 data-end="1547" data-start="1497"><span>Aryna Sabalenka este dublă campioană în capitala Spaniei</span></h2>
<p class="" data-end="1870" data-start="1549">Ambele titluri ale<span> jucătoarei de tenis Arynei Sabalenka</span> pe zgură au fost cucerite la Madrid. Condițiile speciale din capitala Spaniei au avantajat mereu jocul bun al sportivei din Belarus. Aceasta are un palmares de 19 victorii și patru înfrângeri la Madrid.</p>
<p class="" data-end="521" data-start="264">Primul trofeu la Madrid l-a obținut în 2021, după ce a trecut de Vera Zvonareva, Daria Kasatkina, Jessica Pegula, Elise Mertens și Anastasia Pavlyuchenkova. În finală, Sabalenka a învins-o pe lidera clasamentului de atunci, Ashleigh Barty, cu 6-0, 3-6, 6-4.</p>
<p class="" data-end="776" data-start="523">Al doilea titlu l-a bifat în 2023, învingând pe rând jucătoare precum Sorana Cîrstea, Camila Osorio, Mirra Andreeva, Mayar Sherif și Maria Sakkari. În ultimul act, a reușit o nouă victorie în fața principalei favorite, Iga Swiatek, scor 6-3, 3-6, 6-3.</p>
<p class="" data-end="2700" data-start="2367">Anul trecut, Aryna Sabalenka a fost la un pas de a cuceri al treilea titlu la Madrid. După un parcurs solid în care le-a eliminat pe Magda Linette, Robin Montgomery, Danielle Collins, Mirra Andreeva și Elena Rybakina, jucătoarea din Belarus a ajuns din nou în finală. Acolo, însă, a cedat în fața Igăi Swiatek, la capătul uneia dintre cele mai spectaculoase confruntări ale sezonului, scor 5-7, 6-4, 6-7 (7), conform <span>sportskeeda</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
