<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce s-a întâmplat cu bărbatul care a fost considerat mort vreme de 40 de ani: „Ca Moise, în deşert”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ce-s-a-intamplat-cu-barbatul-care-a-fost-considerat-mort-vreme-de-40-de-ani-ca-moise-in-desert-20293825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-s-a-intamplat-cu-barbatul-care-a-fost-considerat-mort-vreme-de-40-de-ani.-„Ca-Moise-in-desert-1400x729.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">T</span><span class="cf0">imp de patru decenii, Charles Ray Thomas, fost jucător american de baschet al Barcelonei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n anii 1960-1970</span><span class="cf1">, a fost crezut mort, </span><span class="cf0">îns</span><span class="cf0">ă de fapt, nu era deloc așa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">O poveste demnă de un film, care chiar </span><span class="cf1">a fost transformată</span> <span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un documentar, </span><span class="cf1">care a rulat la Festivalul de Film Verdi </span><span class="cf1">la Madrid </span><span class="cf2">și Barcelona.<br/>
</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1"><span>Ce s-a întâmplat cu baschetbalistul de la Barcelona care a fost considerat mort vreme de patru decenii</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dispariția lui Thomas </span><span class="cf1">în anii 1970 a fost o încurc</span><span class="cf2">ătură legată strict de decăderea sa ca sportiv și totodată, ca persoană. Accidentările și drogurile l-au dus </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o spiral</span><span class="cf2">ă autodistructivă la Barcelona și nu și-a mai revenit. Soția sa, Lynda Bradshaw, a fugit cu copiii lor, Carlos și Matson, după certuri non-stop cu acesta. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Apoi Thomas a </span><span class="cf2">dispărut, </span><span class="cf1">abandonându-</span><span class="cf2">și chiar mașina nou-nouță pe o stradă. A </span><span class="cf1">încercat </span><span class="cf0">disperat </span><span class="cf1">s</span><span class="cf2">ă-și rec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știge familia, dar nu a reușit și dus a fost. <span>Nu a mai contactat pe nimeni</span>. Nici colegi, nici cunoștințe, nici măcar familia. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Apoi a venit teribilă. </span><span class="cf1">Charles </span><span class="cf0">a murit l</span><span class="cf1">a New York în jurul anului 1980, în circumstan</span><span class="cf2">țe neclare, iar speculațiile mergeau către o reglare de conturi după o supradoză sau o </span><span class="cf1">împu</span><span class="cf2">șcătură, scrie <span>as.com</span>. După decenii întregi, totul s</span><span class="cf2">-a dovedit a fi p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă la urmă o minciună. </span><span class="cf1">Era în via</span><span class="cf2">ță.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Sunt fericit acum. Dar am avut o perioad</span><span class="cf0">ă c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd am fost </span><span class="cf0">foarte singur timp de patruzeci de ani. Ca și Moise, am fost </span><span class="cf1">în de</span><span class="cf2">șert mult timp. </span><span class="cf4">Am r</span><span class="cf2">ătăcit pe străzile din New York. Și a fost tragic. M-am g</span><span class="cf1">ândit la copiii mei, dar </span><span class="cf2">știam că sunt pe m</span><span class="cf1">âini bune. I-am l</span><span class="cf2">ăsat </span><span class="cf1">în seama lui Dumnezeu, în seama circumstan</span><span class="cf2">țelor. Dacă El ar fi vrut să mă </span><span class="cf1">întorc la ei, a</span><span class="cf2">ș fi făcut-o”, </span><span class="cf1">spune el despre o viață pe care a dus-o timp de douăzeci de ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Copiii lui au reluat legătura cu el, deși cel mai mic, Matson, consideră </span><span class="cf4">„urât</span><span class="cf2">” faptul că Charles nu a luat legătura cu ei nici măcar pentru a-i saluta. </span><span class="cf4">„Am avut probleme cu alcoolul. Am b</span><span class="cf2">ăut cu alți oameni fără adăpost. Cea mai rea parte? Nopțile. Iarna, frigul te </span><span class="cf1">înghe</span><span class="cf2">ța chiar dacă mergeai kilometri </span><span class="cf1">întregi. Dar m-am obi</span><span class="cf2">șnuit cu viața aceea. O săptăm</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă aici, două luni acolo …”, a mai completat acesta.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">O nouă lovitură devastatoare</span></h2>
<p><span class="cf1">Într</span><span class="cf1">-o zi, un b</span><span class="cf2">ărbat din Amarillo l-a luat </span><span class="cf1">în bra</span><span class="cf2">țe, l-a rugat să-l </span><span class="cf1">înso</span><span class="cf2">țească și i-a arătat azilul de bătr</span><span class="cf1">âni unde locuie</span><span class="cf2">ște </span><span class="cf1">în prezent. Dar când a încercat s</span><span class="cf2">ă schimbe lucrurile, soarta i-a dat o altă lovitură teribilă. </span><span class="cf1">În timp ce lucra în construc</span><span class="cf2">ții, a suferit un accident de muncă care a necesitat <span>amputarea ambelor picioare</span>. </span></p>
<p><span class="cf2">După operație, tot ce a trebuit să facă a fost să se adapteze la izolare alături de alți membri ai personalului azilului. Pozitiv? S-a </span><span class="cf1">întors la via</span><span class="cf2">ță, inclusiv pentru copiii săi care </span><span class="cf1">încearc</span><span class="cf2">ă să construiască o nouă relație cu el. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afacerea cu care Giovanni Becali a plănuit să dea lovitura în America de Sud: „Mă făceam cafetero! Trimiteam cafea, iar Gigi îmi trimitea Dacii acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afacerea-cu-care-giovanni-becali-a-planuit-sa-dea-lovitura-in-america-de-sud-ma-faceam-cafetero-trimiteam-cafea-iar-gigi-imi-trimitea-dacii-acolo-20293784</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Afacerea-cu-care-Giovanni-Becali-a-planuit-sa-dea-lovitura-in-America-de-Sud.jpg"/><br/><p>Giovanni Becali, celebrul agent de fotbaliști, a dezvăluit ce și-ar fi dorit să facă dacă nu alegea calea impresariatului.</p>
<p>Concret, impresarul ar fi dorit să cultive cafea în America de Sud, considerând că ar fi dat o adevărată lovitură în acest domeniu.</p>
<h2><span>Afacerea cu care Giovanni Becali a plănuit să dea lovitura în America de Sud: „Mă făceam cafetero! Trimiteam cafea, iar Gigi îmi trimitea Dacii acolo”</span></h2>
<p>Giovanni Becali a urcat repede pe scara ierarhică a impresarilor de fotbal, însă controversatul agent a luat în calcul să facă și alte afaceri pentru a da lovitura din punct de vedere financiar.</p>
<p>Concret, Giovanni Becali a dezvăluit că a vrut să se ocupe cu o afacere de cultivat cafea în America de Sud, acolo unde deja avea o plantație lăsată de socrul său.</p>
<p>„Los Cafeteros” s-ar fi numit firma impresarului, care a detaliat că voia să-i introducă în afacere și pe Victor și Gigi Becali.</p>
<p>„(n.r. Despre ce ar fi devenit daca nu era impresar) Cu venirea Revoluției în România aș fi făcut niște afaceri pe zona asta de divertisment. Dacă nu venea Revoluția, probabil că mă retrăgeam în Columbia și mă făceam «cafetero».</p>
<p>Socrul meu lăsase o plantație de cafea, pe care nu o mai conducea nimeni. Soacra mea era departe de Bogota și era văduvă. Nu era un stâlp acolo care să se ocupe. Îl chemam pe fratele meu, pe Gigi și făceam comerț cu cafea, ei să trimită și Dacii acolo și cam așa ceva.</p>
<p>«Los Cafeteros», așa s-ar fi numit. Pe plantație frumos. Aveam 50-60 de oameni care strângeau acolo că e un proces, nu e simplu”, a declarat Giovanni Becali pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Giovanni Becali a fost sunat și șantajat. Pentru ce i-au cerut bani: „Mi-au spus să-i trimit pe contul de crypto”</span></h2>
<p>Giovanni Becali a fost la un pas să devină victima unor escroci, dar nu a dat curs solicitării celor care l-au sunat să le trimită bani pe crypto.</p>
<p>Celebrul impresar de fotbaliști a dezvăluit cum a fost la un pas să fie păcălit de un necunoscut să plătească 5.000 de euro în criptomonede. <span>Giovanni Becali a recunoscut</span> că după acel moment nu a mai răspuns la telefon atunci când a fost sunat de necunoscuți.</p>
<p>„Am fost sunat și mi-a spus ‘Îmi dai 5000 de euro? Dacă nu, dau tuturor numărul de telefon pe TikTok’. Mi-au spus să trimit banii pe contul de crypto. Habar n-am eu ce e crypto. Acum nu mai răspund la numere necunoscute”, a afirmat Giovanni, la Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ionuț Chirilă: „Nu m-am spălat în viața mea pe față!”. Fratele lui Tudor Chirilă șochează</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ionut-chirila-nu-m-am-spalat-in-viata-mea-pe-fata-fratele-lui-tudor-chirila-socheaza-20293946</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ionut-Chirila-„Nu-m-am-spalat-in-viata-mea-pe-fata.-Fratele-lui-Tudor-Chirila-socheaza.jpg"/><br/><p>Ionuț Chirilă a făcut o serie de dezvăluiri incredibile, în stilul său caracteristic, povestind cum a reușit să-și păstreze tenul fără riduri.</p>
<p>Ajuns la 59 de ani, fostul tehnician de la Concordia Chiajna se menține într-o formă fizică foarte bună, iar acum a dezvăluit unul dintre secretele sale.</p>
<h2><span>Ionuț Chirilă: „Nu m-am spălat în viața mea pe față!”. Fratele lui Tudor Chirilă șochează</span></h2>
<p>Întrebat despre faptul că nu are riduri pe față la 59 de ani, Ionuț Chirilă a precizat că a reușit acest lucru printr-o „strategie” incredibilă. Concret, fostul antrenor al Concordiei Chiajna a explicat că nu se spală pe față!</p>
<p>Pe cât de surprinzător este acest „secret”, pe atât de mult crede Ionuț Chirilă că așa a reușit să scape de riduri. Chiar dacă face foarte multă mișcare, omul de fotbal preferă să nu atingă fața cu apă niciodată.</p>
<p>„Nu mă spăl niciodată pe față. Niciodată. Nu mă spăl. Nu m-am spălat în viața mea pe față. Niciodată! Cu nimic. Dimineața beau cafea și fumez trabuc.</p>
<p>Curge apa pe mine când fac duș. Alerg zilnic, transpir, așa că fac duș. Dar pe față nu mă frec cu apă niciodată”, a delarat Ionuț Chirilă, potrivit <span>iamsport.ro</span>.</p>
<h2><span>Ionuț Chirilă se compară cu marele Mircea Lucescu: „Doi suntem care știm să facem asta, el și cu mine, restul sunt la categoria: «Și alții»”</span></h2>
<p>Ionuț Chirilă <span>a făcut o comparație neașteptată</span> cu selecționerul naționalei României, Mircea Lucescu.</p>
<p>Ionuț Chirilă, care a antrenat în Liga 1 la echipe precum Concordia Chiajna, Academica Clinceni și FC Voluntari a spus că l-a adus pe Nicolae Mitea la Galatasaray pentru probe, iar jucătorul a dat un randament fantastic într-un amical, însă transferul nu s-a concretizat din cauza problemelor pe care le avea Mircea Lucescu la echipă.</p>
<p>De altfel, Chirilă s-a comparat cu Lucescu în ceea ce privește „simțul” fotbaliștilor cu talent.</p>
<p>„Mă duc la Galatasaray și îi spun lui Lucescu: «Vezi că am un Hagi, un nou Hagi». L-am dus pe Mitea… Lucescu m-a încurcat rău atunci! L-am dus pe Mitea, l-a luat pe Mitea, el, care are ochi imediat și miroase jucători fantastic, doi suntem care știm să facem asta, el și cu mine, restul sunt la categoria «Și alții»”, a spus Ionuț Chirilă, potrivit iamsport.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cui i-a dat Mircea Lucescu tricoul cu numărul 10 al României înaintea meciului cu Moldova: „A devenit un simbol”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cui-i-a-dat-mircea-lucescu-tricoul-cu-numarul-10-al-romaniei-inaintea-meciului-cu-moldova-a-devenit-un-simbol-20293717</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cui-i-a-dat-Mircea-Lucescu-tricoul-cu-numarul-10-al-Romaniei-inaintea-meciului-cu-Moldova-„A-devenit-un-simbol-scaled-e1760005059870-1400x945.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu, selecționerul echipei naționale a României, a făcut un gest de zile mari și i-a oferit unul celebru vocalist din muzică tricoul cu numărul 10 al „tricolorilor”.</p>
<p>Chris Noman, vocea formației legendare Smokie, a venit la București pentru un concert pe care l-a susținut ieri seară. Federația Română de Fotbal, implicit Mircea Lucescu, i-au felicitat pe rockerii din Yorkshire printr-un cadou simbolic, un tricou al naționalei. <span>Britanicii au mai concertat anterior la Cluj</span>.</p>
<h2><span>FRF le-a trimis cadou un tricou al naționalei trupei Smokie</span></h2>
<p>Trupa legendară de rock Smokie <span>a susținut un mega-concert</span> la București, ieri, la Sala Palatului. Chris Norman, vocalistul trupei britanice, a făcut fotografie cu tricoul echipei naționale a României, inscripționat cu prenumele său și numărul 10.</p>
<p>„Tricoul echipei naționale de fotbal a devenit un simbol! Aflat la București pentru un concert pe care l-a susținut miercuri seara, la Sala Palatului, Chris Norman, vocea și fondatorul legendarei formații Smokie, a primit un tricou de joc semnat de selecționerul Mircea Lucescu. Tricoul i-a fost înmânat de impresarul Radu Groza”, au scris reprezentanții federației pe Facebook.</p>
<p>Fanii au avut păreri împărțite, deoarece au catalogat tricoul drept unul cu un design prea simplist pentru naționaa noastră. Alți fani criticau prezența impresarului Radu Groza, confundându-l cel mai probabil cu un impresar de fotbal, în timp ce alții ii felicitau pe rockerii britanici.</p>
<p>„Schimbați și firma producătoare de tricouri pentru că este zero ca prestanță și calitate!”, „Respect, Chris Norman!”, „Deci el face transferurile la echipa națională de merge atât de bine? Acest impresar, Radu Groza?”, „Păcat de tricou, echipa e zero”, au fost câteva dintre comentariile oamenilor de pe Facebook.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="686" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FNationalaRomanieiOfficial%2Fposts%2Fpfbid0LRiC6rus2Cw48C8ZB5pwE9eMAkufgDz26kUAYbBxnXCTUCVgSq5M19ALNf63hzcql&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Smokie, concert legendar la Sala Palatului</span></h2>
<p>Trupa Smokie a început activitatea în muzică în urmă cu peste 60 de ani, în 1964. De atunci, Chris Norman și ceilalți membri sunt activi. În prezent, alături de vocalist mai sunt Martin Bullard, Steve Pinnell, Mick McConnell, Pete Lincoln sau Luke Bullard. De-a lungul timpului, alte nume legendare precum Terry Uttley sau Alan Barton au cântat pentru britanici.</p>
<p>Cel mai popular single al acestora a fost „Living Next Door to Alice”, lansat în primăvara anului 1977, atunci când a ajuns pe locul 25 în clasamentul Billboard Hot 100. Printre alte hit-uri celebre ale britanicilor mai sunt „Oh Carol”, „If You Think You Know How to Love Me”, „Lay Back în the Arms of Someone” sau „I’ll Meet You at Midnight”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformarea șocantă a lui Rafael Nadal. A chelit vizibil: „Ce Dumnezeu s-a întâmplat?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/transformarea-socanta-a-lui-rafael-nadal-a-chelit-vizibil-ce-dumnezeu-s-a-intamplat-20293753</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Transformarea-socanta-a-lui-Rafael-Nadal.-A-chelit-vizibil.-„Ce-Dumnezeu-s-a-intamplat-1400x724.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rafael Nadal a spus stop prestigioasei cariere din tenis în luna decembrie</span><span class="cf1"> a anului trecut</span><span class="cf0">, chinuit de accident</span><span class="cf1">ări grave care l-au </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">mpiedicat s</span><span class="cf1">ă mai concureze la nivel </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nalt.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ibericul are parte </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă de o transformare radicală, mai ales la nivelul scalpului, acolo unde aproape că a chelit, conform unei fotografii alături de o fană de-a sa.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Rafael Nadal</span><span class="cf1">, transformare radicală. Fostul lider mondial ATP este la un pas să chelească</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Rafael Nadal </span><span>și-a încheiat în urmă cu aproape un an cariera fabuloasă din tenis</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">după ce </span><span class="cf2">accidentări</span><span class="cf1">le</span><span class="cf2"> grave </span><span class="cf1">nu l-au mai lăsat să meargă mai departe. Fostul sportiv spaniol suferă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă de atunci de o </span><span class="cf2">transformare </span><span class="cf1">majoră</span><span class="cf2">, mai ales la nivelul scalpului, acolo unde aproape că </span><span class="cf1">a rămas fără păr. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Rafa</span><span class="cf1">” a apărut recent </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ntr-o fotografie al</span><span class="cf1">ături de o susținăt</span><span class="cf1">oare de-a sa, care ni-l </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nf</span><span class="cf1">ățișează aproape fără păr </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n cap. Dac</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nainte s</span><span class="cf1">ă se retragă, acesta </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">și masca această problemă </span><span class="cf1">cvu</span><span class="cf1"> vestita bentiță pe care o purta mereu </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n timpul meciurilor, acum ibericul </span><span class="cf1">și-a dezvăluit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">chelia”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Imaginea de acum contrastează enorm cu acel Nadal din tinerețe, c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nd <span>era renumit pentru pletele sale</span>. Noul look al ibericului s-a </span><span class="cf1">viralizat</span><span class="cf1"> rapid, iar reac</span><span class="cf1">țiile mai mult sau mai puțin ironice, au curs valuri, valuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Îmi pare rău. Ce Dumnezeu s-a întâmplat cu el? Du-te în Turcia să-ți faci un implant”, „Vine o vreme când pur și simplu trebuie să-ți cumperi un bilet de avion sau să razi părul”, „Urmează frizura lui Agassi”, </span><span class="cf1">au fost c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">teva dintre </span><span class="cf2">reacțiile apărute, potrivit <span>Daily Mail</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20293765" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20293765" class="size-large wp-image-20293765" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20293765">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce este alopecia </span><span class="cf0">și ce o generează. Cauzele sunt multiple<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alopecia reprezint</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">c</span><span class="cf0">ăderea excesivă a părului de pe scalp și afectează </span><span class="cf1">atât bărbații, cât și femeile. </span><span class="cf0">C</span><span class="cf2">auze </span><span class="cf0">sunt </span><span class="cf2">multiple</span><span class="cf0">, iar ele sunt </span><span class="cf2">genetice, hormonale, autoimune sau metabolice</span><span class="cf0">. </span><span class="cf3">Cea mai frecventă formă este cauzată de o predispoziție genetică și e influențată de factorii hormonali.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La bărbați, alopecia se manifestă prin dispariția progresivă a liniei părului </span><span class="cf2">în zonele </span><span class="cf2">fronto-temporale</span><span class="cf2">, î</span><span class="cf0">n timp ce la </span><span class="cf2">femei </span><span class="cf0">duce la </span><span class="cf2">r</span><span class="cf3">ărirea părului din zona centrală a scalpului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sarcina, anumite afecțiuni, ca lupusul sau infecții </span><span class="cf3">fungice</span><span class="cf3">, ori diferite deficite nutritive de fier sau de vitamine, pot duce la căderea părului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La fel de bine, alopecia este cauzată și de efecte secundare ale tratamentelor medicale pentru bolile oncologice. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
