<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nebunie în Liga Campionilor! 23 de goluri în 6 meciuri, Real a câștigat în inferioritate, Qarabag a învins Benfica în deplasare, Juventus a egalat Borussia în minutele 90+4 și 90+6</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/nebunie-in-liga-campionilor-23-de-goluri-in-6-meciuri-real-a-castigat-in-inferioritate-qarabag-a-invins-benfica-in-deplasare-juventus-a-egalat-borussia-in-minutele-904-si-906-20274482</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nebunie-in-Liga-Campionilor-23-de-goluri-in-6-meciuri-Real-a-castigat-in-inferioritate-Qarabag-a-invins-Benfica-in-deplasare-Juventus-a-egalat-Borussia-in-minutele-904-si-906.jpg"/><br/><p>Liga Campionilor pleacă la drum în același format ca în sezonul precedent, cu toate echipele în aceeași grupă. Fiecare formație va juca opt partide și se va alcătui un clasament general.</p>
<p>Primele 6 meciuri din noul sezon al Ligii Campionilor au loc marți, 16 septembrie, cea mai interesantă confruntare fiind, de departe, Juventus – Borussia Dortmund.</p>
<h2><span>Athletic Bilbao – Arsenal și PSV – St. Gillois sunt meciurile care deschid noul sezon al Ligii Campionilor. De la 22:00 au loc alte 4 partide</span></h2>
<p>Liga Campionilor, cea mai importantă competiție continentală la nivel de echipe de club, pleacă la drum în această săptămână. UEFA a dorit ca debutul să nu fie afectat de alte evenimente, așa că a programat cele 18 meciuri pentru marți, miercuri și joi, Europa League și Conference League urmând să debuteze săptămâna viitoare.</p>
<p>De la ora 19:45 se joacă două meciuri, Athletic Bilbao – Arsenal sunt meciurle care PSV – St. Gillois. La campioana Olandei <span>este legitimat și românul Dennis Man</span>, dar rămâne de văzut dacă și cât va fi folosit, în condițiile în care a prins doar 90 de minute în cele 4 etape de campionat, fiind trimis pe teren o repriză cu Groningen și o alta cu Telstar.</p>
<p><span>Alt român prezent în competiție este Vlad Dragomir</span>, om de bază la campioana Ciprului, Pafos, care va juca miercuri, în deplasare, cu Olympiacos Pireu.</p>
<p>Meciul zilei este, fără îndoială, Juventus – Borussia Dortmund, cele două câștigând trofeul, împreună, de 3 ori. Formația italiană a triumfat în finala din 1984/1985, 1-0 cu Liverpool, marcată de tragedia de pe Stadionul Heysel, și în 1995/1996, după ce a învins Ajax la loviturile de departajare. Un sezon mai târziu, Borussia învingea Juventus cu 3-0.</p>
<p>Cele două au mai fost adversare de 4 ori în această competiție. În sezonul 2014/2015, Juve s-a impus în optimi cu 3-1 la Dortmund și cu 2-0 acasă. De asemenea, în stagiunea 1995/1996, formația din Torino a câștigat cu 3-1 la Dortmund în prima etapă din Grupa D, dar a cedat cu 1-2 pe teren propriu în runda 5. Ambele aveau să se califice în optimi, locurile 3 și 4 fiind ocupate de Steaua și Rangers.</p>
<h2><span>România mai este reprezentată, în acest sezon al Ligii Campionilor, de un antrenor și doi arbitri</span></h2>
<p>Pentru prima dată după mulți ani, țara noastră va avea un antrenor în cea mai importantă competiție de club rezervată cluburilor. Cristi Chivu începe aventura cu Inter în Liga Campionilor la Amsterdam, cu Ajax.</p>
<p>Fostul fundaș central a jucat la echipa olandeză din luna ianuarie 1999, când „lăncierii” l-au transferat de la Universitatea Craiova, în schimbul a 2,5 milioane de euro. A realizat eventul în sezonul 2001/2002, câștigând campionatul cu 5 puncte în fața rivalei PSV Eindhoven și Cupa Olandei după 3-2 în ultimul act cu Utrecht, în prelungiri.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe Radu Drăgușin, acesta nu a fsot inclus de Tottenham pe listă pentru meciurile din grupa principală, deoarece nu este complet refăzut după accidentarea suferită pe 30 ianuarie. El ar putea juca, însă, pentru londonezi în faza eliminatorie.</p>
<p>De asemenea, UEFA a decis ca România să mai aibă un arbitru de centru, în afară de Istvan Kovacs. Este vorba despre Marian Barbu, care va conduce meciul Slavia Praga – Bodo / Glimt, programat miercuri. Kovacs a fost delegat la Olympiacos – Pafos.</p>
<h2><span>Programul complet al meciurilor din prima etapă a grupei principale din Liga Campionilor:</span></h2>
<p>Marți, 16 septembrie</p>
<ul>
<li>Athletic Bilbao – Arsenal, de la ora 19:45</li>
<li>PSV – Royale Union SG, de la ora 19:45</li>
<li>Real Madrid – Marseille, de la ora 22:00</li>
<li>Juventus – Dortmund, de la ora 22:00</li>
<li>Tottenham – Villarreal, de la ora 22:00</li>
<li>Benfica – Qarabag, de la ora 22:00</li>
</ul>
<p>Miercuri, 17 septembrie</p>
<ul>
<li>Olympiacos – Pafos, de la ora 19:45</li>
<li>Slavia Praga – Bodo/Glimt, de la ora 19:45</li>
<li>Ajax – Inter, de la ora 22:00</li>
<li>Liverpool – Atletico, de la ora 22:00</li>
<li>Bayern – Chelsea, de la ora 22:00</li>
<li>PSG – Atalanta, de la ora 22:00</li>
</ul>
<p>Joi, 18 septembrie</p>
<ul>
<li>Copenhaga – Bayer Leverkusen, de la ora 19:45</li>
<li>Brugge – Monaco, de la ora 19:45</li>
<li>Newcastle – Barcelona, de la ora 22:00</li>
<li>Manchester City – Napoli, de la ora 22:00</li>
<li>Frankfurt – Galatasaray, de la ora 22:00</li>
<li>Sporting – Kairat Almaty, de la ora 22:00</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce-a fost Dennis Man și ce-a ajuns. A fost ultima schimbare pentru PSV în rușinea cu Union SG</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-a-fost-dennis-man-si-ce-a-ajuns-a-fost-ultima-schimbare-pentru-psv-in-rusinea-cu-union-sg-20274917</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-a-fost-Dennis-Man-si-ce-a-ajuns.-A-fost-ultima-schimbare-pentru-PSV-in-rusinea-cu-Union-SG.jpg"/><br/><p>Dennis Man a fost ultima schimbare pentru PSV în umilința cu Royale Union Saint-Gilloise din UEFA Champions League.</p>
<p>Fostul jucător de la Parma a intrat în minutul 80 pe Philips Stadion și a primit nota 6.6 pentru evoluția sa.</p>
<h2><span>Nota primită de Dennis Man după PSV – Union SG 1-3</span></h2>
<p>PSV Eindhoven a pierdut cu Royale Union Saint-Gilloise în <span>prima etapă din UEFA Champions League</span>, ediția 2025/2026. Promise David a transformat o lovitură de la 11 metri și a deschis scorul în minutul 9.</p>
<p>Belgianul Anouar Ait El Hadj a majorat avantajul echipei sale cu puțin timp înainte de pauză. Kevin Mac Allister a înscris pe final de meci și a făcut 3-0 pentru Royale Union Saint-Gilloise.</p>
<p>Ruben van Bommel a marcat unicul gol al lui PSV Eindhoven și a stabilit scorul final al partidei. Dennis Man a fost introdus în minutul 80 și l-a înlocuit pe Myron Boadu. Fostul jucător de la Parma a fost notat cu 6.6 pentru evoluția sa, potrivit <span>Sofascore</span>.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DOrGQ--jE4c/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de PSV (@psv)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Reacția presei din Olanda </span><span>după PSV – Union SG</span></h2>
<p><span>Presa din Olanda a reacționat</span> după ce PSV a fost spulberată de Royale Union Saint-Gilloise. Jurnaliștii batavi au dat de pământ cu echipa lui Peter Bosz după eșecul suferit pe Philips Stadion.</p>
<p>„Deși formația din Eindhoven și-a creat câteva ocazii, lipsa totală de eficiență în fața porții a făcut ca portarul belgienilor, Kjell Scherpen, să rămână neatins o bună perioadă de timp.</p>
<p>Ricardo Pepi a comis un fault naiv în propriul careu, iar arbitrul Anthony Taylor a acordat lovitură de la 11 metri. Promise David a transformat fără emoții și a deschis scorul: 0-1.</p>
<p>Problemele gazdelor s-au adâncit în minutul 39, când Pepi a pierdut o minge în zona mediană. Anouar Ait El Hadj a preluat balonul, a trecut ușor de Jerdy Schouten și Obispo și a șutat superb din interiorul careului: 0-2.</p>
<p>Union a fost echipa mai periculoasă, iar în minutul 81 și-a mărit avantajul. După un corner executat din dreapta, o serie de erori în defensiva lui PSV i-au permis lui Kevin Mac Allister să împingă mingea în poartă de la câțiva metri: 0-3. În prelungiri, Van Bommel a salvat onoarea gazdelor cu un gol de consolare, stabilind scorul final: 1-3”, a notat <span>voetbalzone</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce lovitură pentru Chivu! Scapă de cel mai mare pericol pentru funcția de antrenor al lui Inter</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/ce-lovitura-pentru-chivu-scapa-de-cel-mai-mare-pericol-pentru-functia-de-antrenor-al-lui-inter-20275171</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-lovitura-pentru-Chivu-Scapa-de-cel-mai-mare-pericol-pentru-functia-de-antrenor-al-lui-Inter-e1758100125419.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu primește o veste importantă pentru viitorul lui pe banca celor de la Inter Milano. Deși s-a discutat despre faptul că Jose Mourinho ar putea reveni la conducerea „nerazurrilor”, tehnicianul ar putea semna cu una dintre marile forțe ale Portugaliei, țara sa natală, Benfica Lisabona.</p>
<p>Debutul de sezon al lui Cristi Chivu nu este chiar cel așteptat de tehnician, care a obținut doar o victorie și două înfrângeri pe banca celor de la Inter Milano. În umbra rezultatelor slabe obținute la Campionatul Mondial al Cluburilor, situația actuală pare una destul de gri pentru român, <span>despre care s-a scris că ar putea fi înlocuit</span>.</p>
<h2><span>Cristi Chivu a scăpat de „inamicul” Jose Mourinho. Portughezul este dorit de Benfica</span></h2>
<p>Situația de la Benfica Lisabona este una foarte tulbure, după ce a pierdut umilitor în prima rundă a grupei XXL de Liga Campionilor, scor 2-3 cu Qarabag. Rui Costa, legendarul fost fotbalist lusitan, a anunțat că Jose Mourinho ar putea ajunge pe banca formației din Portugalia, ceea ce l-ar scăpa pe Chivu de un posibil înlocuitor pe banca lui Inter Milano.</p>
<p>Bruno Lage, tehnicianul celor de la Benfica Lisabona, și-a anunțat demisia după eșecul usturător cu azerii de la Qarabag. Lusitanii au condus cu scorul de 2-0, dar s-au văzut întorși pe tabelă de oaspeți. Rui Costa, președintele clubului, a declarat că îl dorește pe Jose Mourinho, proaspăt plecat de la Fenerbahce, spune <span>Marca</span>.</p>
<p>Cristi Chivu răsuflă ușurat, deoarece numele lui „The Special One” a fost vehiculat pentru o posibilă înlocuire a românului, care are un debut de sezon slab. Inter Milano debutează astăzi în Liga Campionilor, în deplasare, împotriva celor de la Ajax Amsterdam, de la ora 22:00.</p>
<p>În primele trei meciuri ale sezonului, Cristi Chivu&amp;Co. au câștigat cu Torino într-o manieră entuziasmantă, scor 5-0, apoi și-au arătat limitele. Inter Milano a clacat în fața celor de la Udinese, chiar pe Giuseppe Meazza, scor 1-2, dar și împotriva rivalei Juventus, într-un „thriller” încheiat cu scorul de 4-3.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, „liniștit” de celebrul jurnalist italian Fabrizio Romano</span></h2>
<p><span>Fabrizio Romano l-a liniștit pe Cristi Chivu</span> privind posibila sa demitere. Jurnalistul italian a dezvăluit, fiind cunoscut pentru sursele sale imbatabile din fotbal, că patronatul lui Inter Milano nu a luat în calcul demiterea antrenorului român, deoarece au încredere în proiectul actual.</p>
<p>„Mulți mă întreabă despre Cristi Chivu. Pentru moment, cei de la Inter nu au început niciun demers de a-l demite. Nu au contactat niciun alt antrenor și nici n-au făcut altă acțiune similară. Își păstrează încrederea în Chivu.</p>
<p>După meci, Chivu și-a făcut vocea auzită în fața jucătorilor. Acum, jucătorii vor trebui să răspundă pe teren. Inter nu are în momentul de față niciun plan să îl înlocuiască și își menține încrederea în el”, a spus jurnalistul italian, conform <span>FC Inter 1908</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Presiunea e mare pe Chivu: „Mă aștept ca Inter să câștige cu Ajax”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/presiunea-e-mare-pe-chivu-ma-astept-ca-inter-sa-castige-cu-ajax-20274824</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Presiunea-e-mare-pe-Chivu-„Ma-astept-ca-Inter-sa-castige-cu-Ajax.png"/><br/><p>Presiunea e mare pe Cristi Chivu înainte de meciul Ajax Amsterdam – FC Internazionale Milano din UEFA Champions League.</p>
<p>Paolo Di Canio, campion al Italiei cu AC Milan în sezonul 1995/1996, se așteaptă ca echipa lui Chivu să câștige pe Johan Cruyff Arena.</p>
<h2><span>Presiunea e mare pe Chivu: „Mă aștept ca Inter să câștige cu Ajax”</span></h2>
<p>Inter Milano <span>va juca cu Ajax Amsterdam</span> în prima etapă din UEFA Champions League, ediția 2025/2026. Meciul va fi arbitrat de Michael Oliver și se va disputa pe stadionul Johan Cruyff Arena din capitala Olandei.</p>
<p>Paolo Di Canio pune presiune pe Cristi Chivu înainte de meciul cu Ajax. Fostul atacant de la AC Milan crede că finalista de sezonul trecut este favorită clară în partida de la Amsterdam.</p>
<p>„Ajax e o echipă care joacă un fotbal fluid, dar deziluzionat. E foarte fragilă din punct de vedere defensiv. Mă aștept ca Inter să câștige. Napoli a bătut-o pe Ajax cu 5-0 acum câțiva ani, Lazio a câștigat și ea.</p>
<p>E o echipă care mai prinde câte o zi bună. Calitățile sunt acolo: fotbal liber și jucători tineri, dar trebuie să existe și adulți care să îi învețe cum să crească”, a spus Di Canio, conform <span>presei din Italia</span>.</p>
<h2><span>Pe cine scoate Cristi Chivu din echipă la meciul cu Ajax</span></h2>
<p>Cristi Chivu <span>vrea să-l scoată pe Yann Sommer</span> din echipa de start la meciul cu Ajax Amsterdam. Poarta lui Internazionale Milano va fi apărată de Josep Martínez, informează presa din Italia.</p>
<p>„Nu va fi o revoluție, dar Chivu va face câteva schimbări. Formația este confirmată, un clasic 3-5-2. Portarul, deocamdată, va fi Martinez. Francesco Acerbi este așteptat să stea pe bancă.</p>
<p>Olandezul Stefan de Vrij va juca împotriva echipei din Olanda. Dimarco va reveni în echipa de start în locul lui Carlos Augusto, în timp ce Mkhitaryan va fi pe bancă, Sucic înlocuindu-l.</p>
<p>Deocamdată, ThuLa și Calhanoglu sunt de neatins. Barella este, de asemenea, în pericol, iar antrenorul l-ar lua în considerare pe Davide Frattesi. Martinez Akanji de Vrij Bastoni; Dumfries Frattesi Calhanoglu Sucic Dimarco; Thuram Lautaro”, a notat <span>Tuttomercatoweb</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Regula pentru care FCSB a „țipat” la UEFA, folosită pentru prima oară de milionarii de la Chelsea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/regula-pentru-care-fcsb-a-tipat-la-uefa-folosita-pentru-prima-oara-de-milionarii-de-la-chelsea-20274462</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Regula-pentru-care-FCSB-a-„tipat-la-UEFA-folosita-pentru-prima-oara-de-milionarii-de-la-Chelsea.jpg"/><br/><p>Chelsea e prima echipă care profită de regula pentru care FCSB a făcut scandal în ultimii ani să fie implementată de UEFA.</p>
<p>Înainte de startul competițiilor europene, echipele transmit listele finale cu jucătorii eligibili. Există situații în care pot apărea accidentări grave după finalizarea listelor, iar<span> Chelsea a profitat </span>de modificarea regulamentului și a putut înlocui un jucător acidentat cu un nou venit, Facundo Buonanotte.</p>
<h2><span>Chelsea profită de regula pe care FCSB o cere de ani buni de la UEFA</span></h2>
<p>Gruparea londoneză se pregătește pentru duelul de cinci stele cu Bayern Munchen. Chelsea profită de noua regulă „bombă” din Liga Campionilor, care îi permite să înlocuiască un jucător pe lista europeană în cazul unei accidentări. Buonanotte va evolua în locul lui Essugo și are șansa să bifeze primele sale minute în tricoul „albaștrilor” într-un meci spectaculos.</p>
<p>Jucătorul a venit sub formă de împrumut de la Brighton. El fusese lăsat pe dinafară de Enzo Maresca de pe lista A a UEFA deoarece tehnicianul nu găsise un alt jucător care să poată fi de înlocuit. În cele din urmă, Buonanotte își poate îndeplini visul de a evolua în Liga Campionilor. Mijlocașul argentinian profită de accidentarea lui Dario Essugo și schimbarea regulamentului care permite actualizarea listei A a UEFA în plină competiție, doar pentru cazurile în care un jucător de pe listă s-a accidentat.</p>
<blockquote><p>„Comitetul Executiv a aprobat o modificare a regulamentului competițiilor de club masculine UEFA 2025-2026 pentru a permite înlocuirea temporară a unui maximum de un jucător de câmp cu o accidentare sau boală de lungă durată în timpul fazei ligii până la a șasea etapă inclusiv”, a anunțat organismul de conducere al fotbalului european.</p></blockquote>
<p>Dario Essugo a ajuns vara aceasta la gruparea londoneză după ce a evoluat sezonul trecut la Las Palmas. A suferit o accidentare la coapsă și a fost supus unei intervenții chirurgicale, astfel că va lipsi în următoarele luni de pe gazon. Șansele să revină în acest an pe teren sunt infime, așa că londonezii au decis să îl înlocuiască cu un tânăr argentinian de 20 de ani.</p>
<p><span>Chelsea debutează mâine</span> în noul sezon din Liga Campionilor în fața nemților de la Bayern Munchen. Va fi un duel care aduce pe teren câștigătoarele a 8 titluri ale celei mai titrate competiții inter-cluburi.</p>
<h2><span>Chelsea, venituri de peste 250 de milioane de euro din vânzări</span></h2>
<p>Enzo Maresca a făcut „curățenie” în lotul lui Chelsea. Va începe o nouă eră a echipei londoneze, după plecările lui Joao Felix, Noni Madueke, Renato Veiga, Djordje Petrovic, Lesley Ugochukwu și alții. În total, Chelsea a avut încasări de peste 250 de milioane de euro.</p>
<p>La capitolul veniri, londonezii au cheltuit o mare parte din încasări. Liam Delap, Jorrel Hato, Dario Essugo, Joao Pedro, Mamadou Sarr și Estevao i-au costat pe „albaștrii” peste 150 de milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
