<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep și Sorana Cîrstea, decizii controversate după ce și-au luat apartamente în Dubai! Ce au făcut chiar în timpul meciului naționalei României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-si-sorana-cirstea-decizii-controversate-dupa-ce-si-au-luat-apartamente-in-dubai-ce-au-facut-chiar-in-timpul-meciului-nationalei-romaniei-20323069</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-si-Sorana-Cirstea-decizii-controversate-dupa-ce-si-au-luat-apartamente-in-Dubai.webp"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani) și Sorana Cîrstea (35 de ani) par să se fi „rupt” complet de colegele din tenisul românesc după ce s-au mutat la Dubai (Emiratele Arabe Unite).</p>
<p>Atât Simona Halep, cât și Sorana Cîrstea au luat decizii controversate în timp ce naționala de Billie Jean King a României<span> a disputat două meciuri extrem de importante</span>, cu Noua Zeelandă și Polonia.</p>
<p>Cu toate că au fost foarte active pe rețelele de socializare în acest weekend, „Simo” și „Sori” au ignorat meciurile tricolorelor și nu au transmis nici măcar un mesaj de încurajare pentru acestea.</p>
<h2><span>Ce au putut face Simona Halep și Sorana Cîrstea în timp ce colegele lor jucau pentru România în Billie Jean King Cup</span></h2>
<p>După ce naționala României a debutat sâmbătă cu o victorie frumoasă în play-off-ul Billie Jean King Cup, 3-0 cu Noua Zeelandă, duminică a urmat meciul crucial contra Poloniei. În timp ce Ruxandra Bertea se lupta cu Linda Klimovicova pentru primul punct, Sorana Cîrstea le-a arătat urmăritorilor săi că petrece momente de relaxare la Dubai.</p>
<p>„Alergarea de duminică, ce peisaj!”, a scris Cîrstea pe Instagram. Aproape Simultan, Simona Halep a urcat și ea pe Instastory două poze dintr-o clinică de recuperare sportivă, făcându-le reclamă foștilor săi colaboratori.</p>
<p>Dacă Halep nu se mai află în activitate din luna februarie, Cîrstea mai putea evolua teoretic în competiția inter-țări, dar a decis să se retragă de la echipa națională în anul 2018.</p>
<h2><span>Simona și Sorana și-au cumpărat apartamente în Dubai</span></h2>
<p>Simona Halep și Sorana Cîrstea nu mai sunt atât de conectate la tenisul românesc, după ce ambele au decis să-și achiziționeze apartamente în Dubai. Sorana <span>chiar și-a mutat reședința în Emirate</span>, luând exemplul mai multor tenismeni care nu au dorit să mai plătească impozite pe banii câștigați la turnee.</p>
<p id="p-4"><span lang="ro">„</span>Puțină lume știe că locuiesc la Dubai, ajung într-o oră aici. Așa că am putut să mă odihnesc și să mă pregătesc pentru acest turneu”, a declarat Sorana atunci când a jucat la turneul desfășurat pe hard.</p>
<p>Sorana Cîrstea, sportivă aflată pe locul 44 WTA, a luat decizia respectivă în urmă cu mai mulți ani, precizând că are condiții mai bune de antrenament la Dubai în sezonul rece.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce răspuns i-a dat Donald Trump milionarului care l-a întrebat ce se întâmplă în cazul unui atac nuclear: „Pe mine mă salvează, voi sunteți terminați!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-raspuns-i-a-dat-donald-trump-milionarului-care-l-a-intrebat-ce-se-intampla-in-cazul-unui-atac-nuclear-pe-mine-ma-salveaza-voi-sunteti-terminati-20323290</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-raspuns-i-a-dat-Donald-Trump-milionarului-care-l-a-intrebat-ce-se-intampla-in-cazul-unui-atac-nuclear-„Pe-mine-ma-salveaza-voi-sunteti-terminati-e1763319332915.jpg"/><br/><p>Wayne Rooney, fostul mare atacant al lui Manchester United, a povestit o întâmplare care îl are în prim-plan pe Donald Trump.</p>
<p>Președintele Statelor Unite ale Americii are o relație apropiată de fostul fotbalist, cei doi jucând golf împreună.</p>
<h2><span>Ce răspuns i-a dat Donald Trump milionarului care l-a întrebat ce se întâmplă în cazul unui atac nuclear: „Pe mine mă salvează, voi sunteți terminați!”</span></h2>
<p>Wayne Rooney a jucat pentru clubul american DC United în perioada 2018-2019, atunci când președinte al Statelor Unite ale Americii era tot Donald Trump, la primul său mandat.</p>
<p>Fostul mare atacant al naționalei Angliei și al lui Manchester United a povestit o întâmplare interesantă. Vizitat fiind de un prieten apropiat din Manchester, Rooney a decis să joace golf la terenul președintelui Donald Trump, cel care este un mare admirator al acestui sport.</p>
<p>Odată ajuns acolo, Rooney a fost surprins să vadă o întreagă echipă de securitate, semn că președintele era acolo și era pregătit să joace golf cu marele fotbalist.</p>
<p>Legendarul atacant englez a avut și un dialog cu staff-ul lui Donald Trump și a aflat cum ar fi protejat președintele în cazul unui atac nuclear.</p>
<p>„Când era președinte pentru prima dată, am mers să joc golf. Un prieten de-ai mei venise din Manchester tocmai pentru a juca golf, așa că am mers la terenul președintelui Donald Trump. Când am ajuns acolo, erau câini special antrenați și securitate peste tot.</p>
<p>Nu știam ce se întâmplă, dar cineva ne-a spus: «Vine președintele, joacă împreună cu voi». Așa că am ajuns să jucăm cu lunetiști prin zonă. Tot felul de chestii de genul acesta, era ca într-un film.</p>
<p>„Erau trei mașini Escalade uriașe acolo. Și una dintre ele avea o cutie mare în spate. Am întrebat: «Pentru ce e cutia aia?». Mi s-a spus că, dacă are loc un atac nuclear, președintele Donald Trump este băgat acolo și evacuat cu elicopterul.</p>
<p>Când am auzit asta, am întrebat ce aș face eu cu prietenul meu. Răspunsul a fost: «Voi sunteți terminați!»”, a povestit Wayne Rooney, potrivit The Sun.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de femeia care a intrat dezbrăcată pe teren în finala Champions League din 2019 și ce meserie are acum</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-ales-de-femeia-care-a-intrat-dezbracata-pe-teren-in-finala-champions-league-din-2019-si-ce-meserie-are-acum-20323188</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-s-a-ales-de-femeia-care-a-intrat-dezbracata-pe-teren-in-finala-Champions-League-din-2019-si-ce-meserie-are-acum.jpg"/><br/><p>O femeie a făcut senzație în finala Champions League din 2019 atunci când a intrat în costum de baie pe teren, iar acum arată total diferit și are o meserie la care nimeni nu s-ar fi așteptat.</p>
<p><span>Kinsey Wolanski</span> trăiește o viață uimitoare după ce a devenit cunoscută la finala Champions League din 2019. Atrăgea simpatia bărbaților din toată lumea într-un costum de baie care îi scotea în evidență toate formele când a pășit pe gazon. Viața influenceriței s-a schimbat foarte mult în ultimii șase ani. A decis să își ia licența de pilot și acum e pasionată de senzații tari din postura de parașutist calificat cu dublă licență.</p>
<h2><span>Cum a devenit cunoscută superba americancă în 2019</span></h2>
<p>Fotomodelul american a decis să facă ceva<span> inedit la finala Champions League</span> din 2019. A devenit un fenomen global după ce a intrat aproape dezbrăcată pe teren. A purtat un costum de baie cu care a atras toate privirile bărbaților și le-a purtat noroc celor de la Liverpool, care au învins Tottenham, scor 2-0.</p>
<p>Decizia sa de a intra pe teren nu a fost luată doar pentru o simplă plăcere. A fost și o cascadorie publicitară pentru un site pentru adulți deținut de fostul său iubit, Vitaly Azdorovetskiy.</p>
<p>Nu a apucat să meargă prea mult pe teren, fiind rapid escortată de către agenții de securitate, după care a petrecut aproape o zi într-o închisoare din Spania.</p>
<blockquote><p>„După ce am fost eliberată din închisoare, am trecut de la 300.000 de urmăritori la peste două milioane. Nu poți cumpăra un astfel de tip de publicitate. Dintr-odată eram faimoasă în toată lumea și oferele de muncă curgeau. Nu cred că am făcut vreun rău cuiva, a fost doar o glumă.”, a precizat americanca.</p></blockquote>
<p>Apariția senzațională de pe teren a avut un efect uriaș pe rețelele sociale. A reușit să atragă peste 2 milioane de urmăritori pe Instagram, iar la aproape 6 ani de la acel eveniment s-a reinventat și trăiește o viață complet diferită.</p>
<h2><span>A devenit pilot și parașutist calificat cu acte în regulă</span></h2>
<p>Kinsey Wolanski și-a dus pasiunea pentru sporturile extreme și senzațiile tari într-o nouă direcție. Setea de adrenalină a făcut-o să obțină certificatul de pilot, astfel că acum poate pilota avioane și elicoptere. În prezent, deține propria aeronavă pe care o folosește în numeroasele clipuri video de pe internet.</p>
<blockquote><p>„Am zburat 112 ore înainte de a da examenul final. Trebuie să treci trei examene: un examen scris intens, unul oral la sol și, în final, examenul în zbor. Tot procesul a durat un an și jumătate.”, a declarat Kinsey Wolanski, notează <span>The Sun.</span></p></blockquote>
<p>În prezent, trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu un instructor de fitness american, Vince Sant. Acesta apare des în clipurile influenceriței în timp ce ea pilotează avionul.</p>
<p>Pe lângă pasiunea pentru pilotaj, Kinsey Wolanski este și prezentatoare TV. Se concentrează mai mult pe meciurile din NFL. Apare deseori în show-ul Arena Gridiron alături de fostul sportiv din NBA, Gilbert Arenas.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Alexa şi Denise Rifai au dus relația lor la un alt nivel. Unde s-au afişat împreună antrenorul şi celebra prezentatoare TV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-alexa-si-denise-rifai-au-dus-relatia-lor-la-un-alt-nivel-unde-s-au-afisat-impreuna-antrenorul-si-celebra-prezentatoare-tv-20323029</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Dan-Alexa-si-Denise-Rifai-au-dus-relatia-lor-la-un-alt-nivel.-Unde-s-au-afisat-impreuna-antrenorul-si-celebra-prezentatoare-TV.jpg"/><br/><p>Apare un nou cuplu în showbizz-ul românesc. Dan Alexa și Denis Rifai nu își mai ascund relația și apar tot mai des împreună.</p>
<p>Ieșirile tot mai dese ale celor doi din ultimele zile arată că există o apropiere care s-ar putea transforma într-o relație serioasă. Denis Rifai pare să se simtă foarte bine în compania câștigătorului Asia Express 2025. Chiar și weekendul trecut au fost împreună la botezul copilului unor prieteni. Au profitat de această ocazie pentru a petrece mai mult timp unul în compania celuilalt.</p>
<h2><span>Denise Rifai și Dan Alexa, surprinși la un eveniment împreună</span></h2>
<p>Zvonurile potrivit cărora <span>Alexa și Rifai ar avea o relație </span>par să se adeverească. Cei doi nu au vorbit încă despre legătura dintre ei, dar se pare că petrec tot mai mult timp împreună.</p>
<p>Au fost surprinși la un nou eveniment, de această dată la Constanța. Au participat la un botez și s-au lăsat fotografiați fără să își facă griji de ce ar spune presa. Chiar dacă nu era cea mai bună vreme și temperatura era scăzută, cei doi a fost fericiți și foarte relaxați. Au făcut și o fotografie împreună din care reiese că s-au simțit bine și de această dată.</p>
<h2><span>Dan Alexa a trecut peste despărțirea de soția sa, Andrada: „Avem o relație foarte bună”</span></h2>
<p>Imediat după revenirea din Asia Express, Dan Alexa a șocat pe toată lumea atunci când a decis să divorțeze de Andrada, femeia cu care trăia o frumoasă poveste de dragoste în ultimii ani. Considerat un adevărat Don Juan, Alexa nu a dus lipsă de atenția femeilor, dar una singură i-a captat atenția cu adevărat.</p>
<p>A fost surprins la începutul lunii <span>în compania prezentatoarei TV Denise Rifai</span> la un cunoscut local din Capitală. Cei doi și-au zâmbit pe tot parcursul întâlnirii și Alexa a avut gesturi care i-au confirmat încă o dată titulatura de gentleman.</p>
<p>În ceea ce privește relația cu fosta soție, bărbatul a declarat că divorțul s-a încheiat rapid, pe cale amiabilă, iar de dragul copilului, au decis să păstreze legătura.</p>
<blockquote>
<p id="p-10"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Am divorțat la notar și a mers mult mai repede. A fost totul pe cale amiabilă, suntem </span><span class="cf1">în rela</span><span class="cf0">ții foarte bune. Tot ceea ce contează este băiețelul nostru, </span><span class="cf0">Arkan</span><span class="cf0">. Custodia va fi comună.</span></p>
<p class="pf0" id="p-11"><span class="cf0">Nu ne-am făcut program săptăm</span><span class="cf1">ânal. Avem o rela</span><span class="cf0">ție foarte bună, nu se pune problema de așa ceva. Cel mai important este să fie băiatul bine. Am</span><span class="cf1">ândoi suntem con</span><span class="cf0">știenți de asta”, a declarat Dan Alexa, citat de <span>Cancan.</span></span></p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul coleg al lui Radu Drăgușin e implicat într-un triunghi amoros scandalos. Noua iubită a rupt tăcerea: „Nu a fost totul spus corect”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fostul-coleg-al-lui-radu-dragusin-e-implicat-intr-un-triunghi-amoros-scandalos-noua-iubita-a-rupt-tacerea-nu-a-fost-totul-spus-corect-20322247</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Fostul-coleg-al-lui-Radu-Dragusin-e-implicat-intr-un-triunghi-amoros-scandalos.-Noua-iubita-a-rupt-tacerea-„Nu-a-fost-totul-spus-corect-1050x1400.jpg"/><br/><p>Sergio Reguilon, fostul coleg al lui Radu Drăgușin de la Tottenham, e implicat într-un triunghi amoros scandalos.</p>
<p>Noua iubită a rupt tăcerea după ce a fost acuzată că a stricat fosta relație a fotbalistului spaniol.</p>
<h2><span>Fostul coleg al lui Radu Drăgușin e implicat într-un triunghi amoros scandalos. Noua iubită a rupt tăcerea: „Nu a fost totul spus corect”</span></h2>
<p>Sergio Reguilon, fostul jucător al celor de la Tottenham, se află în centrul atenției din nou din cauza vieții sale amoroase. Spaniolul este acum într-o relație cu Clara Ranz Rodriguez, după ce a pus punct aventurii cu Marta Diaz.</p>
<p>Totuși, au apărut zvonuri conform cărora actuala sa iubită a fost cea care l-a determinat pe fotbalist să rupă relația anterioară, astfel existând o presupusă infidelitate în fosta relație cu Marta Diaz.</p>
<p>Clara a decis să răspundă însă acestor zvonuri, afirmând că Reguilon era singur atunci când s-au îndrăgostit și că nu totul este așa cum pare.</p>
<p>Relația lor a fost inițial ținută secretă, mai ales după ce fosta parteneră a fotbalistului, Marta Diaz, a descris despărțirea din octombrie 2023 ca fiind dificilă.</p>
<p>În prezent, Reguilon este fără echipă, după ce a plecat de la Tottenham vara aceasta, unde a evoluat patru ani, timp în care a mai fost împrumutat la Atletico Madrid, Manchester United și Brentford.</p>
<h2><span>Triunghi amoros în care este implicat fostul jucător al lui Tottenham</span></h2>
<p>Clara Ranz Rodriguez a postat recent o fotografie cu ea și Reguilon, alături de mesajul: „Eu cu cel care s-a îndrăgostit de mine în ziua în care m-a întâlnit.”</p>
<p>Un utilizator de pe Instagram a comentat imediat: „Ai uitat să menționezi că avea și o iubită când ‘s-a îndrăgostit’ de tine.”</p>
<p>Actuala iubită a lui Reguilon nu s-a lăsat intimidată și a răspuns imediat:<br/>
„Era singur. Cred că povestea nu a fost spusă corect… Nu totul este întotdeauna așa cum pare.”</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
