<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Nimic nu durează o veşnicie”. Patrick Mouratoglou a făcut anunțul despre ruptura de jucătoarea care i-a urmat Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nimic-nu-dureaza-o-vesnicie-patrick-mouratoglou-a-facut-anuntul-despre-ruptura-de-jucatoarea-care-i-a-urmat-simonei-halep-20231640</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Nimic-nu-dureaza-o-vesnicie.-Patrick-Mouratoglou-a-facut-anuntul-despre-ruptura-de-jucatoarea-care-i-a-urmat-Simonei-Halep.jpg"/><br/><p>Duminică seară, 27 iulie 2025, Patrick Mouratoglou (55 de ani) a anunțat, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, ruptura de jucătoarea care i-a urmat Simonei Halep (33).</p>
<p>Este vorba despre japoneza Naomi Osaka (27 de ani – 49 WTA), cu care antrenorul francez a colaborat din septembrie 2024 și până în prezent.</p>
<h2><span>S-a terminat și colaborarea Patrick Mouratoglou-Naomi Osaka. Francezul a anuțat despărțirea</span></h2>
<p>În luna septembrie a anului trecut, <span>Naomi Osaka a devenit noua jucătoare a lui Patrick Mouratoglou</span> și spera ca prin această mutare să redescopere succesul în circuitul WTA.</p>
<p>Înainte să nască, sportiva din Japonia era una dintre cele mai de temut jucătoare de tenis, drept dovadă că a izbutit să câștige și patru turnee de Grand Slam, US Open 2018, Austrlian Open 2019, US Open 2020 și Australian Open 2021.</p>
<p>Începutul colaborării dintre cei doi a fost promițător și <span>Patrick Mouratoglou a cucerit-o pe Naomi Osaka</span> prin felul său de a se comporta la sesiunile de pregătire.</p>
<p>Nipona l-a lăudat public în repetate rânduri, însă buna dispoziție care a planat între cei doi nu s-a concretizat și în rezultate.</p>
<p>Astfel, în seara zilei de duminică, 27 iulie, Naomi Osaka și Patrick Mouratoglou au luat-o oficial pe drumuri separate, după cum a informat tehnicianul francez:</p>
<blockquote><p>Nimic nu durează o veşnicie. Ceea ce contează cu adevărat este ce a adus această colaborare pentru fiecare dintre noi și ce va rămâne după. La capătul a 10 luni de parteneriat, am decis într-un mod profesionist să o luăm pe drumuri separate. Sunt recunoscător pentru încrederea și călătoria pe care le-am construit împreună. Te voi susține întotdeauna și nu pot să îți urez altceva decât tot binele din lume, Naomi Osaka”, a scris Patrick Mouratoglou, pe <span>Instagram</span>, postarea sa adunând peste 30.000 de aprecieri în mai puțin de 24 de ore.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMn0th4NTMa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by THE COACH (@patrickmouratoglou)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Naomi Osaka a înregistrat rezultate modeste sub comanda francezului</span></h2>
<p>În intervalul septembrie 2024-iulie 2025, Naomi Osaka a izbutit să câștige un singur titlu, însă a fost vorba despre un turneu modest, din categoria Challenger. Precis, la Saint Malo, în Franța, în luna mai, a izbutit să se impună Naomi Osaka.</p>
<p>În schimb, la turneele importante, nipona a dezamăgit. La Australian Open 2025 a fost eliminată în turul 3, la Roland Garros a părăsit competiția în prima rundă, iar la Wimbledon 2025 a fost scoasă de pe tabloul principal tot în turul 3.</p>
<p>În întreaga ei carieră din tenisul profesionist, Naomi Osaka a izbutit să adune, strict din turneele de tenis, o avere de 22.772.890 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a trădat Anghel Iordănescu pe Giovanni Becali. Pus să aleagă cel mai bun antrenor român între General şi Mircea Lucescu, impresarul n-a stat pe gânduri: „Eu trag o concluzie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cum-l-a-tradat-anghel-iordanescu-pe-giovanni-becali-pus-sa-aleaga-cel-mai-bun-antrenor-roman-intre-general-si-mircea-lucescu-impresarul-n-a-stat-pe-ganduri-eu-trag-o-concluzie-20230972</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-tradat-Anghel-Iordanescu-pe-Giovanni-Becali.-Pus-sa-aleaga-cel-mai-bun-antrenor-roman-intre-General-si-Mircea-Lucescu-impresarul-n-a-stat-pe-ganduri-„Eu-trag-o-concluzie-1400x749.png"/><br/><p>O întâmplare petrecută înainte de Mondialul din 1994 l-a făcut pe Giovanni Becali să se convingă legat de caracterul lui Anghel Iordănescu.</p>
<p>Selecționerul României între 1993 și 1998 nu a respectat o promisiune pe care i-o făcuse lui Giovanni Becali.</p>
<h2><span>Giovanni Becali a tras concluzia cu privire la caracterul lui Anghel Iordănescu</span></h2>
<p><span>Giovanni Becali a rememorat</span> un episod petrecut în urmă cu 30 de ani. Impresarul i-a cerut lui Anghel Iordănescu, selecționerul României la vremea respectivă, să-l introducă pe Anton Doboș, fundașul central ce era legitimat la Steaua, preț de câteva minute într-un meci amical cu Moldova, pentru a putea fi observat de scouterii formației iberice Real Valladolid.</p>
<p>Deși „Puiu” Iordănescu i-a promis lui Becali că îl va titulariza pe Doboș, selecționerul l-a introdus abia pe finalul partidei. Dezamăgit, agentul FIFA a părăsit incinta stadionului și nu a mai avut vreodată cerințe la adresa lui Iordănescu.</p>
<blockquote><p>„Îți dau exemple. Înainte de Mondialul din 1994. «Mă Puiule, după Doboș vin niște spanioli de la Valladolid să îl vadă, din prima divizie. Îl bagi 5-10 minute? Să vină că îl bag titular!». Mă duc la Lebăda, unde erau cantonați, vorbesc cu Țiti Dumitriu, da, domnule, totul bine. Vin ăștia, spune bă că e meci amical cu Moldova, înainte să plece în America.</p>
<p> </p>
<p>Eu trebuia să am grijă de ei, cinstește, du-i la aeroport. Minutul 90… 2 minute l-a băgat. Am plecat cu 5 minute înainte, îți dai seama, nu? Nici nu l-am mai văzut. Ce caracter este ăsta!? Nu, nu mi-a mai făcut dintr-astea Puiu Iordănescu apoi, pentru că n-am mai întrebat. Eu mă respect, eu l-am respectat, dar eu trag o concluzie și de la o singură faptă, de la o singură întâlnire”, a spus Giovanni Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Giovanni Becali a fost pus să aleagă între Anghel Iordănescu și Mircea Lucescu</span></h2>
<p>În cadrul aceluiași dialog, <span>impresarul Giovanni Becali</span> a fost pus în dificultate când a fost întrebat care este cel mai bun antrenor român dintre Anghel Iordănescu și Mircea Lucescu. Vizibil pus pe gânduri, Giovanni Becali a oferit un răspuns echilibrat, evitând să ofere un răspuns categoric.</p>
<p>„Nu am cum să spun, nu am cum să-i diferențiez. Numai la caractere sunt egali. Dacă sunt la caractere egali, sunt și la meseria asta.</p>
<p>Între bine și rău, 60% rău, 40% bine. Nu poți să fii 0 caracter. Înțelegi? Adică, niște oameni dacă vorbești ceva cu ei, și foarte serios, devine serios, după aia nu mai e serios”, a mai transmis impresarul, potrivit sursei citate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat Leo Messi la concertul Coldplay când a apărut la Kiss Cam cu soția Antonela Roccuzzo. Imaginile s-au viralizat în toată lumea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-reactionat-leo-messi-la-concertul-coldplay-cand-a-aparut-la-kiss-cam-cu-sotia-antonela-roccuzzo-imaginile-s-au-viralizat-in-toata-lumea-20231666</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-a-reactionat-Leo-Messi-la-concertul-Coldplay-cand-a-aparut-la-Kiss-Cam-cu-sotia-Antonela-Roccuzzo.-Imaginile-s-au-viralizat-in-toata-lumea.jpg"/><br/><p>Duminică, 27 iulie 2025, Leo Messi (38 de ani) și soția Antonela Roccuzzo (37) au asistat la un concert al celebrei trupe Coldplay care a avut loc în Miami, Statele Unite ale Amercii.</p>
<p>La un moment dat, Messi și partenera sa de viață au apărut la faimosul Kiss Cam și au fost încurajați de toată audiența să se sărute în fața camerei de filmat.</p>
<h2><span>Stânjenit, Leo Messi a făcut cu mâna la Kiss Cam, la concertul Coldplay. Soția Antonela Roccuzzo, cu zâmbetul până la urechi</span></h2>
<p>După ce <span>a cântat la pauza finalei Campionatului Mondial al Cluburilor, trupa Coldplay</span> și-a continuat turneul prin Statele Unite ale Americii și a susținut numeroase concerte.</p>
<p>Iar poate cel mai renumit de până acum a fost cel din Boston, unde <span>un CEO a fost prins cu amanta la concertul Coldplay</span> chiar de celebra Kiss Cam.</p>
<p>Și mai recent, duminică, 27 iulie 2025, Colplay a ajuns în statul Florida, la Miami mai precis, pentru un nou concert din turneul de vară. Iar de data aceasta, printre invitați s-a regăsit și cuplul format de Lionel Messi și Antonela Roccuzzo.</p>
<p>Organizatorii i-au surprins imediat în tribune, iar atunci când a sosit momentul Kiss Cam, camera de filmat s-a îndreptat glonț pe vedetele serii.</p>
<p>Leo Messi a zâmbit, și-a mutat privirea de mai multe ori, după care a făcut stânjenit cu mâna. Audiența l-a încurajat să o sărute pe Antonella Roccuzzo și chiar solistul Coldplay, Chris Martin, a încercat să îl împingă de la spate pe argentian.</p>
<blockquote><p>Sportivul numărul 1 din toate timpurile”, a fost numit, la microfon, Messi de Chris Martin.</p></blockquote>
<p>Însă, fără succes. Messi a salutat din nou publicul, dar nu a sărutat-o pe soția sa în fața camerelor de filmat. În tot timpul în care starul echipei de fotbal Inter Miami a fost rușinat, Antonela Roccuzzo a părut să nu aibă nicio jenă și a râs copios de episodul produs.</p>
<blockquote><p>Lionel Messi și Antonela Roccuzzo, în prim-plan la concertul Coldplay”, se arată în descrierea unui videoclip viral pe care Sky Sport l-a distribuit pe Instagram.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMpOqFsIMVk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Sky Sport (Italia) (@skysport)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cum au reacționat internauții</span></h2>
<p>Așa cum era de așteptat, internauții au rememorat episodul controversat de la Boston, în care CEO-ul unei celebre companii a fost surprins de Kiss Cam cu amanta, care de asemenea era angajată în cadrul aceleiași societăți, la departamentul de resurse umane.</p>
<p>În acest context, utilizatorii de pe rețelele de socializare și-ar fi dorit ca Messi să se ascundă și el, în stilul lui Andy Byron, protagonistul episodului din Boston.</p>
<blockquote><p>Măcar pentru o secundă ar fi trebuit să se ascundă. Ar fi fost amuzant” / „Doar un ecran jumbo și Lionel Messi! Totuși, nu s-a ascuns”, sunt două dintre reacțiile internauților, culese de jurnaliștii de la <span>The Sun</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Zhanle Pan îl avertizează direct pe David Popovici după ratarea șocantă de la 200 de metri: „Acolo va fi altceva!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/zhanle-pan-il-avertizeaza-direct-pe-david-popovici-dupa-ratarea-socanta-de-la-200-de-metri-acolo-va-fi-altceva-20231622</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Zhanle-Pan-il-avertizeaza-direct-pe-David-Popovici-dupa-ratarea-socanta-de-la-200-de-metri-„Acolo-va-fi-altceva.jpg"/><br/><p>Chiar dacă a dezamăgit la proba de 200 de metri liber și a ratat calificarea în semifinale, Zhanle Pan (20 de ani) nu își pierde curajul și îl avertizează direct pe David Popovici (20).</p>
<p>Cei doi mari înotători ai planetei urmează să fie rivali la Campionatele Mondiale de Natație de la Singapore cu ocazia „probei regină”, cea de 100 de metri liber.</p>
<h2><span>Zhanle Pan e gata să arate ce poate la 100 de metri liber. Ar trebui să se teamă David Popovici?</span></h2>
<p><span>Chinezul Zhanle Pan a ratat, în mod neașteptat, semifinalele la 200 de metri</span> liber de la Campionatele Mondiale de Natație de la Singapore.</p>
<p>Rivalul lui David Popovici a făcut parte din seria a 5-a a calificărilor, pe care a izbutit să o termine doar cu modestul timp de 1:47.46. A fost al 22-lea timp de pe tabloul general, astfel că Zhanle Pan nu și-a putut face loc printre cei 16 norocoși care au prins un bilet pentru semifinale. La polul opus, David Popovici a înregistrat cel mai bun timp din calificări, 1:45.43, urmat de americanul Luke Hobson și britanicul Matthew Richards, cu 1:45.61 și 1:45.66.</p>
<p><span>Zhanle Pan nu și-a putut ascunde dezamăgirea după eliminarea de la 200 de metri</span> şi ratarea luptei pentru medalii cu David Popovici, însă ulterior și-a mutat gândurile înspre următoarea probă importantă la care va lua parte.</p>
<p>Este vorba despre cursa de 100 de metri liber, unde Zhanle Pan deține recordul mondial și este mare favorit.</p>
<blockquote><p>Rezultatul de azi nu va afecta următoarele curse. 200 de metri liber și 100 de metri liber sunt două probe diferite. Am terminat pe 22 în serii? Timpul meu este neașteptat. Nu credeam că voi fi așa încet”, a declarat Zhanle Pan, citat de revista americană <span>Swimming World Magazine</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Programul probei de 100 de metri liber</span></h2>
<p>Semifinalele probei de 200 de metri liber de la Singapore sunt programate tot luni, 28 iulie, de la orele 15:07 și 15:13, la ultima urmând să participe și David Popovici. Ulterior, marea finală va avea loc marți, de la 14:02.</p>
<p>David Popovici și Zhanle Pan vor avea ocazia să se dueleze din nou, indirect și direct, în proba de 100 de metri liber, ale cărei calificări sunt programate pe 30 iulie. Mai jos programul complet al „probei regină”:</p>
<ul>
<li>30 iulie, ora 05:52 – seria a 11-a, din care face parte Popovici, la 100 m liber</li>
<li>30 iulie, ora 14:27 – semfinale 100 de metri liber</li>
<li>31 iulie, 14:31 – finală 100 de metri liber</li>
</ul>
<blockquote><p>Sunt absolut convins că este posibil (n.r. – să bată recordul actual la 100 de metri liber), la fel cum a fost posibil pentru Pan Zhanle să îl bată, la fel cum a fost posibil pentru mine acum trei ani să îl bat. Recordurile sunt menite să fie depășite, așa că încet, încet, dar sigur, mă îndrept în această direcție”, David Popovici, înainte de startul Mondialelor de la Singapore.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Zhanle Pan e dărâmat după eliminarea de la 200 de metri şi ratarea luptei pentru medalii cu David Popovici: „Nu ştiu ce s-a întâmplat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/zhanle-pan-e-daramat-dupa-eliminarea-de-la-200-de-metri-si-ratarea-luptei-pentru-medalii-cu-david-popovici-nu-stiu-ce-s-a-intamplat-20231605</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Zhanle-Pan-e-daramat-dupa-eliminarea-de-la-200-de-metri-si-ratarea-luptei-pentru-medalii-cu-David-Popovici-„Nu-stiu-ce-s-a-intamplat.webp"/><br/><p>Zhanle Pan (20 de ani) nu și-a putut ascunde dezamăgirea după ce a ratat calificarea în semifinalele probei de 200 de metri liber la Mondialele de la Singapore și implicit lupta pentru medalii cu David Popovici (20).</p>
<p>La scurt timp după ce a ieșit din bazin, chinezul a oferit o scurtă reacție în fața reporterilor, dar nu a putut explica eșecul.</p>
<h2><span>Zhanle Pan, incapabil să explice eșecul din calificările probei de 200 de metri. A ratat primul duel cu David Popovici</span></h2>
<p>Luni dimineață, 28 iulie 2025, <span>David Popovici a avut un debut în forță la Mondialele de la Singapore și s-a calificat cu primul timp în semifinalele probei de 200 de metri</span> liber.</p>
<p>Românul a făcut parte din seria a 6-a a calificărilor, ultima, și a izbutit să atingă marginea cu un timp foarte bun, 1:45.43, deși nu a forțat. În schimb, cei care îi vor fi rivali în lupta pentru medalia de aur, americanul Luke Hobson și britanicul Matthew Richards, s-au calificat în semifinale cu următorii timpi la general: 1:45.61 și 1:45.66.</p>
<p>La polul opus, chinezul <span>Zhanle Pan a ratat, în mod neașteptat, semifinalele la 200 de metri liber</span>, după ce în dreptul său s-a înregistrat un timp de 1:47.46.</p>
<p>Însuși Zhanle Pan a fost surprins de întârzierea cu care a atins marginea bazinului la capătul seriei 5 din calificări, iar în momentul în care a fost întâmpinat de reporteri, chinezul a dat frâu liber gândurilor:</p>
<blockquote><p>Nu e bine! M-am simțit chiar bine ieri, dar cursa de azi s-a simțit complet diferit. Va trebui să muncesc din greu în continuare și să fac îmbunătățiri. Nu știu sigur ce s-a întâmplat și nu sunt fericit cu acest timp”, a mărturisit Zhanle Pan, citat de celebra revistă de specialitate <span>Swimming World Magazine</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum arată tabloul celor două semifinale</span></h2>
<p>Semifinala cu numărul 1 din proba de 200 de metri liber de la Campionatele Mondiale de Natație de la Singapore este programată să înceapă tot luni, 28 iulie, de la ora 15:07.</p>
<ol>
<li>Sander Sorensen – Norvegia</li>
<li>James Guy – Marea Britanie</li>
<li>Flynn Southam – Australia</li>
<li>Luke Hobson – SUA</li>
<li>Gabriel Jett – SUA</li>
<li>Sunwoo Hwang – Coreea de Sud</li>
<li>Kamil Sieradzki – Polonia</li>
<li>Carlos D’ambrosio – Italia</li>
</ol>
<p>În schimb, semifinala a doua, în care va lua startul și David Popovici, va începe de la ora 15:13. Românul va porni de pe culoarul 4, cel destinat favoritului:</p>
<ol>
<li>Filippo Megli – Italia</li>
<li>Zhanshuo Zhang – China</li>
<li>Tatsuya Murasa – Japonia</li>
<li>David Popovici – România</li>
<li>Matthew Richards – Marea Britanie</li>
<li>Lucas Henveaux – Belgia</li>
<li>Dimitros Markos – Grecia</li>
<li>Evan Bailey – Irlanda</li>
</ol>
<p>Finala probei de 200 de metri liber urmează să aibă loc marți, 29 iulie 2025, de la ora 14:02.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
