<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Haos la primul termen al divorțului dintre Ilie Năstase și Ioana! Ce neregulă a descoperit instanța, după ce fostul tenismen nu s-a prezentat: „Pârâtul trebuia citat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/haos-la-primul-termen-al-divortului-dintre-ilie-nastase-si-ioana-ce-neregula-a-descoperit-instanta-dupa-ce-fostul-tenismen-nu-s-a-prezentat-paratul-trebuia-citat-20312021</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Haos-la-primul-termen-al-divortului-dintre-Ilie-Nastase-si-Ioana-Ce-neregula-a-descoperit-instanta-dupa-ce-fostul-tenismen-nu-s-a-prezentat.webp"/><br/><p>Fostul mare tenismen Ilie Năstase (79 de ani) și soția sa, Ioana Năstase (49 de ani), au avut miercuri, 30 octombrie 2025, prima înfățișare în procesul de divorț care a stârnit un val de interes în presa mondenă.</p>
<p>Considerat deja <span>„Divorțul anului”</span>, dosarul s-a judecat la Secția Civilă a Judecătoriei Constanța, însă ședința s-a încheiat cu o amânare neașteptată.</p>
<p>Cauza a fost înregistrată pe rolul instanței la data de 17 iunie 2025, sub numărul 17822/212/2025, având-o ca reclamantă pe Ioana Năstase, în timp ce fostul lider mondial figurează ca pârât.</p>
<h2><span>Haos la primul termen al divorțului dintre Ilie Năstase și Ioana! Ce neregulă a descoperit instanța, după ce fostul tenismen nu s-a prezentat: „Pârâtul trebuia citat</span></h2>
<p>După parcurgerea etapelor prealabile, data de 30 octombrie a fost stabilită drept prim termen de judecată. Ședința a atras atenția jurnaliștilor locali, însă s-a desfășurat rapid, într-o atmosferă încărcată. Potrivit avocatei Ioanei Năstase, instanța a decis amânarea cauzei pentru 15 ianuarie 2026, din cauza unei nereguli procedurale: „Pârâtul, domnul Ilie Năstase, nu a primit personal citația. În dosarele de divorț este obligatoriu ca procesul-verbal de înmânare să fie semnat de persoana citată. Cum această procedură nu a fost respectată, s-a acordat un nou termen”, a declarat pentru <span>Ziarul Amprenta</span> apărătoarea Ioanei Năstase.</p>
<p>Astfel, <span>divorțul lui Ilie Năstase continuă</span>, însă cu o pauză procedurală de aproape trei luni: „Nu doresc să vorbesc despre viața mea personală. Sunt o fire discretă și nu doresc să vorbesc despre viața mea personală”, a spus Ioana Năstase, evitând să ofere detalii suplimentare despre situația actuală.</p>
<p>Ilie Năstase și Ioana s-au căsătorit în 2020, iar mariajul lor a fost plin de răsturnări de situație. Relația lor a avut numeroase suișuri și coborâșuri, de la despărțiri răsunătoare la împăcări neașteptate. De această dată însă, totul pare să indice că ruptura este definitivă. Următorul termen al procesului de divorț va avea loc la începutul anului viitor, tot la Judecătoria Constanța.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iubita lui Ion Ion Țiriac a împărtăşit ce simte: „Încearcă să ți-l zdrobească”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/iubita-lui-ion-ion-tiriac-a-impartasit-ce-simte-incearca-sa-ti-l-zdrobeasca-20313322</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Iubita-lui-Ion-Ion-Tiriac-a-impartasit-ce-simte-„Incearca-sa-ti-l-zdrobeasca.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea, iubita lui Ion Ion Țiriac, a împărtăşit ce simte legat de faptul că se apropie retragerea ei oficială din tenis.</p>
<p>Sportiva a realizat performanțe incredibile de-a lungul timpului în circuitul WTA, fiind una dintre cele mai constante jucătoare la nivel înalt.</p>
<h2><span>Iubita lui Ion Ion Țiriac a împărtăşit ce simte: „Încearcă să ți-l zdrobească”</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea, iubita lui Ion Ion Țiriac, a anunțat recent că va participa și la Transylvania Open 2026, deși a tot spus în acest an că sezonul 2025 va fi ultimul pentru ea în circuitul WTA.</p>
<p>Totuși, sportiva a postat un mesaj emoționant pe conturile ei de socializare, în care rememorează tot parcursul pe care l-a avut până acum în tenisul profesionist, amintind de cuvintele legendarului Kobe Bryant.</p>
<p>„Vreau să vă spun ceva, ceva la care să vă gândiți cu atenție. Atunci când ai un vis, trebuie să ai mare grijă la cei care încearcă să ți-l zdrobească. Nu trebuie să îi lași să facă asta.</p>
<p>Asta este cea mai mare provocare pentru tine. Trebuie să fii puternic, să dai tot ce ai mai bun pentru visul tău și să fii legendar în ceea ce faci!”, sunt cuvintele regretatului Kobe Bryant, postate de Sorana Cîrstea pe conturile ei de socializare.</p>
<h2><span>Simona Halep, mesaj pentru Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Cele două sportive nu au părut că se înțeleg foarte bine la începuturile lor în tenis, însă situația s-a schimbat în perioada recent. Simona Halep și Sorana Cîrstea <span>au arătat respect reciproc</span>, cele două chiar fiind în prim-plan în momentul retragerii din tenis a dublei câștigătoare de Grand Slam.</p>
<p>Acum, când Sorana Cîrstea este foarte aproape de retragere, Simona Halep este cea care a venit cu un mesaj special.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>
<p>De-a lungul carierei, Simona Halep şi Sorana Cîrstea s-au întâlnit de 4 ori, iar fiecare are două victorii. Primele trei dueluri au avut loc până în 2010, iar Sori a câştigat două dintre ele, iar Simona unul singur.</p>
<p>Totuși, în 2022, la Indian Wells, Simona Halep s-a impus din nou și a dus scorul la 2-2 în întâlnirile directe.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Hărțuitorul Andrei Măruță i-a scris Simonei Halep. Ce mesaj i-a dat campioanei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/hartuitorul-andrei-maruta-i-a-scris-simonei-halep-ce-mesaj-i-a-dat-campioanei-20311803</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Hartuitorul-Andrei-Maruta-i-a-scris-Simonei-Halep.-Ce-mesaj-i-a-dat-campioanei-2-1400x992.jpg"/><br/><p>Bărbatul care a hărțuit-o pe Andra Măruță și împotriva căruia, în vară, soții Măruță au cerut ordin de protecție s-a reorientat. Iar în atenția sa a intrat Simona Halep, fosta lideră mondială, retrasă din activitatea sportivă la începutul acestui an.</p>
<p>Hărțuitorul nu pare că s-a liniștit și deși i s-a interzis să îi mai trimită declarații de dragoste Andrei, o face în continuare, notează <span>România TV. </span>De același „tratament” are parte și dubla campioană de Grand Slam, Simona Halep, care este o prezență decentă pe rețelele de socializare, unde comunică cu fanii săi care i-au urmărit cariera de-a lungul timpului.</p>
<h2><span>Hărțitorul Andrei Măruță, mesaje de iubire pentru Simona Halep</span></h2>
<p>Hărțuitorul Andrei Măruță, cel care a și primit ordin de protecție după ce a intrat în curtea vilei familiei Măruță, a luat-o în vizor pe <span>multipla campioană a tenisului feminin, Simona Halep</span>, căreia nu a ezitat să îi trimită mesaje de dragoste, la fel cum a procedat și cu îndrăgita artistă.</p>
<p>„Ești foarte frumoasă, Simona”, a scris bărbatul în mesajul pentru fostul lider mondial, unul însoțit și de un emoji cu un sărut, potrivit sursei menționate.</p>
<p>Deși mesajul poate părea unul decent, din seria celor pe care le primesc multe persoane publice, indiferent de domeniul în care au activat sau activează, în acest caz este unul care a alarmat. Mai ales că este vorba despre o persoană cunoscută ca având probleme psihice, pentru care a și fost internată.</p>
<p>„Eu o iubesc pe Andra foarte mult și asta este doar voia lui Dumnezeu. Pentru că eu recunosc, eu am o vârstă. Eu sunt mult mai mare decât Andra. Dar, este voia lui Dumnezeu. Mi-a dat această misiune, să-i fiu înger păzitor. Deci, ceea ce Dumnezeu a scris, nimeni nu va putea șterge vreodată”, este parte din mesajul bărbatului pentru Andra, scrie <span>Mediafax</span>.</p>
<h2><span>Simona Halep, prezentă la Turneul Campioanelor<br/>
</span></h2>
<p>La peste un deceniu de la debutul său la Turneul Campioanelor, în 2014, unde făcea senzație în grupă, dar pierdea finala cu Serena Willims, Simona Halep revine la ultimul turneu al anului, care are loc la Riad, în perioada 1-8 noiembrie.</p>
<p>De data aceasta, Simona Halep va fi prezentă în calitate de ambasador, iar într-un video postat pe social media a făcut anunțul cu privire la revenirea sa pe scena tenisului mondial.</p>
<p>„Bună, tuturor. Aici Simona Halep. Sunt încântată să fac parte din Turneul Campioanelor de la Riad în acest an. Este un eveniment atât de special, care reunește cele mai bune jucătoare de tenis, pe o scenă nouă.</p>
<p>Asigurați-vă că vă luați biletele și veniți să experimentați acest turneu fantastic alături de noi”, a transmis Simona Halep, care <span>are ca misiune să promoveze grupa unei vechi rivale din circuit</span>.</p>
<p>La Turneul Campioanelor s-au calificat cele mai bune opt jucătoare din lume, după rezultatele din acest sezon.  Cele opt jucătoare au fost împărțite în două grupe, fiecare cu numele unei legende WTA.</p>
<ul>
<li>În Grupa Steffi Graf au fost reparticare Aryna Sabalenka (Belarus), Coco Gauff (SUA), Jessica Pegula (SUA) și Jasmine Paolini (Italia), în timp ce în Grupa Serena Williams evoluează Iga Swiatek (Polonia); Amanda Anisimova (SUA), Elena Rybakina (Kazahstan) și Madison Keys (SUA).  Primele două clasate din cele două grupe vor accede în semifinale.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnatul și-a vândut iahturile de zeci de milioane de euro după ce scăpase de colecția de mașini de 600.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/magnatul-si-a-vandut-iahturile-de-zeci-de-milioane-de-euro-dupa-ce-scapase-de-colectia-de-masini-de-600-000-000-de-euro-20311964</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Magnatul-si-a-vandut-iahturile-de-zeci-de-milioane-de-euro-dupa-ce-scapase-de-colectia-de-masini-de-600.000.000-de-euro-e1761925691304.jpg"/><br/><p>Bernie Ecclestone, omul care a transformat Formula 1 într-un succes uriaș, a luat câteva decizii interesante legate de bunurile sale.</p>
<p>Magnatul ajuns la 95 de ani se bucură acum de o viața liniștită alături de familie în Elveția.</p>
<h2><span>Magnatul și-a vândut iahturile de zeci de milioane de euro după ce scăpase de colecția de mașini de 600.000.000 de euro</span></h2>
<p>Concret, Bernie Ecclestone, fostul șef al Formulei 1, a scos la vânzare două dintre iahturile sale celebre.</p>
<p>Considerat una dintre figurile cele mai importante din istoria motorsportului, Ecclestone a condus Formula 1 timp de peste patru decenii, transformând competiția într-un uriaș succes comercial.</p>
<p>După ce a părăsit funcția de CEO în 2017, când Liberty Media a preluat controlul companiei pentru 6,4 miliarde de lire sterline, el a rămas cu o avere estimată la aproximativ 2,4 miliarde de lire.</p>
<p>Stabilit acum în Elveția, Ecclestone a mărturisit într-un interviu pentru publicația germană Bild că a început să renunțe la o parte dintre bunurile sale.</p>
<p>Omul de afaceri a anunțat că a vândut un iaht ancorat în Croația, numit „Petara”. Numele iahtului este inspirat de numele fiicelor sale, Petra și Tamara. Fabiana a explicat decizia spunând că „îl foloseau doar opt zile pe an” și că nu aveau nevoie de o ambarcațiune atât de mare.</p>
<p>Un al doilea iaht, mai mic, aflat în Ibiza, a fost de asemenea scos la vânzare. Potrivit publicației germane, fostul magnat al Formulei 1 vrea să își simplifice viața la bătrânețe și să renunțe la tot ce nu-i mai folosește.</p>
<p>Înainte de această decize, reamintim faptul că Ecclestone își vânduse și impresionanta colecție de 69 de mașini de lux. Toate acestea au fost cumpărate de Mark Mateschitz, într-o tranzacție estimată la circa 500 de milioane de lire sterline.</p>
<h2><span>Bernie Ecclestone a povestit cum e viața de tată la 95 de ani: „Ace e un copil liniștit!”</span></h2>
<p><span>Ecclestone și soția sa au povestit</span> că au reguli clare pentru creșterea copilului: fără ecrane în timpul săptămânii, teme făcute la timp și discuții zilnice la cină.</p>
<p>Fabiana a spus că lucrează în echipă cu soțul ei. Miliardarul este mai răbdător, iar ea este mai strictă.</p>
<p>„Ace e un copil minunat. E deștept, curios să afle ât mai multe lucruri”, a spus Ecclestone despre copilul său de 5 ani, potrivit The Daily Mail.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bărbatul care a fost înșelat de soție cu fratele său, un celebru milionar, se recăsătorește. Povestea celui mai controversat triunghi amoros a ajuns la final</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/barbatul-care-a-fost-inselat-de-sotie-cu-fratele-sau-un-celebru-milionar-se-recasatoreste-povestea-celui-mai-controversat-triunghi-amoros-a-ajuns-la-final-20311692</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Barbatul-care-a-fost-inselat-de-sotie-cu-fratele-sau-un-celebru-milionar-se-recasatoreste.-Povestea-celui-mai-controversat-triunghi-amoros-a-ajuns-la-final-e1761915756780.jpg"/><br/><p>Rhodri, fratelele lui Ryan Giggs, celebru milionar, și-a găsit liniștea după mai bine de un deceniu în care a fost implicat în cel mai controversat triunghi amoros. Concret, Ryan Giggs, emblema lui Manchester United, și-a trădat fratele și timp de opt ani a fost cuplat cu cumnata sa.</p>
<p>La ani de zile de la declanșarea scandalului, cu <span>divorțuri care au ținut prima pagină a ziarelor engleze</span>, Rhodri și-a anunțat logodna cu noua parteneră, cu care este împreună de un an.</p>
<h2><span>Bărbatul care a fost înșelat de soție cu fratele său, un celebru milionar, se recăsătorește</span></h2>
<p>Fostul fotbalist Rhodri Giggs, înșelat de soție chiar cu <span>fratele său, celebrul Ryan Giggs</span>, se recăsătorește. Cel mai controversat triunghi amoros a ținut prima pagină ani de zile, asta atât din cauza protagoniștilor, legendarul jucător al Manchester United, cât și a situației halucinante, în care cumnații au fost într-o relație timp de opt ani, aceasa fiind dezvăluită în 2011.</p>
<p>În urma acestei aventuri, Rhodri a primit o smă consistentă, de 1 milion de lire sterline, iar acum pare că și-a găsit liniștea. Rhodri și viitoarea sa soție sunt în relație de un an de zile, iar anunțul logodnei lor a fost făcut de Victoria Phillips, fiind bine primit de cunoscuți și cei care îi urmăresc pe social media, scrie <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Fosta soție a lui Rhodri Giggs, relații cu mai mulți fotbaliști</span></h2>
<p>Relația dintre Ryan și cumnata sa, Natasha, a fost dezvăluită în 2011, iar ceea ce a surprins a fost durata acestei relații extraconjugale, de opt ani.</p>
<p>Rhodri a divorțat, iar Natasha a tratat subiectul destul de lejer, după seninătatea cu care a recunoscut public că a avut o relație „de lungă durată cu un fotbalist care se întâmplă să fie cumnatul meu”. Ryan și Natasha nu mai formează un cuplu, ceea ce a dus la o împăcare a fraților, deși au fost situații în care Rhodri a aruncat cu cuvinte grele înspre Ryan, căruia nu a ezitat să îi spună că este „<span>dependent de sex</span>”. Ba mai mult, Rhodri a profitat de situația ciudată în care a fost implicat și a profitat de aceasta.</p>
<p>„Amice, s-a întâmplat acum peste 14 ani, am doi copii cu altcineva și am câștigat o grămadă de bani din asta. Mă distrez pe seama asta. S-a întâmplat acum mulți ani și am câștigat un milion de lire sterline din asta”, i-a răspuns Rhodri unui utilizator de pe X care a reamintit că Ryan Giggs este „dependent de sex”.</p>
<p>În 2021, Rhodri a făcut afirmații dure și la adresa fostei sale soții, despre are a spus că avea aventuri cu mai mulți fotbaliști, asta în timp ce deja era în relația extraconjugală cu Ryan. „Aș putea numi zece fotbaliști cu care a fost”, a afirmat Rhodri, amintind un episod care a avut loc în perioada respectivă.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
