<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Eminescu să ne judece! Imaginile verii cu Gigi Becali: miliardarul a „spart” o bancă din București și l-a pus pe „Hagi” Luțu să care sacoșa plină cu bancnote de 500 de lei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/eminescu-sa-ne-judece-imaginile-verii-cu-gigi-becali-miliardarul-a-spart-o-banca-din-bucuresti-si-l-a-pus-pe-hagi-lutu-sa-care-sacosa-plina-cu-bancnote-de-500-de-20230823</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Eminescu-sa-ne-judece-Imaginile-verii-cu-Gigi-Becali-miliardarul-a-„spart-o-banca-din-Bucuresti-si-l-a-pus-pe-„Hagi-Lutu-sa-care-sacosa-plina-cu-bancnote-de-500-de-lei.jpg"/><br/><p>Gigi Becali, patronul excentric al celor de la FCSB, face ce face și iese în evidență prin aparițiile sale în spațiul public.</p>
<p>De această dată, omul de afaceri a fost surprins în zona Dorobanți alături de mâna lui dreaptă, Ionuț Luțu.</p>
<h2><span>Gigi Becali a oferit imaginile verii: miliardarul a „spart” o bancă din București și l-a pus pe „Hagi” Luțu să care sacoșa plină cu bancnote de 500 de lei</span></h2>
<p>Cei doi se aflau în mașina latinfundiarului din Pipera, un Rolls-Royce Phanton cu care Gigi Becali face senzație la fiecare ieșire pe străzile din București.</p>
<p>Îmbrăcat într-o ținută lejeră, Gigi Becali l-a luat pe omul său de încredere și au „spart” o bancă din Capitală. După ce i-a deschis portiera șefului său, Luțu și patronul de la FCSB au intrat într-o bancă unde au stat nu mai puțin de 30 de minute.</p>
<p>Ulterior, cei doi au ieșit cu o pungă uriașă de bani, plină de bancnote de 500 lei, cele care îi poartă imaginea marelui nostru poet, Mihai Eminescu.</p>
<p>Gigi Becali i-a dat „misiune” angajatului său să aibă grijă de bani, în timp ce el s-a dus grăbit spre mașină, potrivit <span>Cancan</span>. Ionuț Luțu l-a urmat imediat, încercând să nu atragă atenția celorlalți participanți la trafic.</p>
<h2><span>Gigi Becali are mari emoții pentru calificarea în UEFA Champions League</span></h2>
<p>FCSB a trecut cu mari emoții de Inter Escaldes în primul tur preliminar din UEFA Champions League, scor 4-3 la general. Totuși, duelul la limită cu formația din Anodrra nu a fost întâmplător, campioana României având probleme și în <span>următorul tur preliminar</span>.</p>
<p>În Macedonia de Nord, FCSB a fost învinsă de Shkendija, scor 0-1, iar visul lui Gigi Becali de a ajunge în grupa principală a Ligii Campionilor este în pericol.</p>
<p>Campioana României are nevoie de un meci mare în returul de la București pentru a se califica în turul trei preliminar UEFA Champions League. Miercuri, de la 20:30, pe Arena Națională, elevii lui Elias Charalambous vor încerca să întoarcă scorul din Macedonia de Nord.</p>
<p>Meciul se anunță a fi unul dificil, dar nu doar prin prisma jocului bun arătat de Shkendija în tur, ci mai degrabă din cauza crizei de formă prin care trec campionii României.</p>
<p>În etapa a treia din Superligă, FCSB a fost învinsă de Farul Constanța, scor 1-2, pe Stadionul Steaua.</p>
<p>Dacă va ajunge în grupa principală din UEFA Champions League, FCSB poate ajunge la câștiguri de zeci de milioane de euro, iar jucătorii campioanei pot întâlni nume uriașe precum Real Madrid, Barcelona sau PSG.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată acum femeia care i-a transformat definitiv viața lui Ionuț Luțu, omul în care Gigi Becali are cea mai mare încredere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cum-arata-acum-femeia-care-i-a-transformat-definitiv-viata-lui-ionut-lutu-omul-in-care-gigi-becali-are-cea-mai-mare-incredere-20230816</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-arata-acum-femeia-care-i-a-transformat-definitiv-viata-lui-Ionut-Lutu-omul-in-care-Gigi-Becali-are-cea-mai-mare-incredere.png"/><br/><p>Femeia care i-a transformat definitiv viața lui Ionuț Luțu, aghiotantul lui Gigi Becali, a atras toate privirile la un eveniment.</p>
<p>Iulia Roșca, fostul iepuraș Playboy, a venit îmbrăcată într-o rochie superbă și s-a pozat alături de partenerul său.</p>
<h2><span>Fotografie rară cu Ionuț Luțu și Iulia Roșca</span></h2>
<p>Ionuț Luțu și Iulia Roșca s-au cunoscut în anul 2014, iar de atunci între cei doi s-a legat o relație de dragoste. Fostul iepuraș Playboy și <span>aghiotantul lui Gigi Becali</span> au fost recent la un eveniment. Iulia Roșca s-a pozat alături de partenerul său și nu a ezitat să posteze imaginea pe rețelele de socializare.</p>
<p>Cei doi au uimit prin eleganța lor. Omul de încredere al lui Gigi Becali a lăsat treningul de la job pentru cămașă și pantaloni de stofă. De partea cealaltă, fostul iepuraș Playboy a venit îmbrăcată într-o rochie splendidă.</p>
<blockquote><p>Luțu e un om de încredere al meu și al familiei mele. Dacă va fi un moment de criză, îi dau niște specialiști care să facă echipa bine și-l propulsez și-l fac și pe el milionar (n.red. – Luțu ca antrenor)”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Meme Stoica l-a lăudat pe Ionuț Luțu: „Fotbalist ca el rar mi-a fost dat să văd”</span></h2>
<p>Ionuț Luțu a fost unul dintre cele mai mari talente de după Revoluție. Meme Stoica <span>l-a lăudat pe fostul jucător de la Universitatea Craiova</span>. Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB a spus că rar a avut ocazia să vadă fotbaliști ca el.</p>
<p>„Toată lumea îl iubește, îl cunoști și-l iubești, nu-ți poate fi indiferent. Da, va activa, absolut. Directorul sportiv trebuie să ne semnaleze jucători, asta e principala atribuție. Eu deja îi spun ce poziție căutăm și e una la care el se pricepe foarte bine.</p>
<p>Fotbaliști talentați precum Luțu au fost prea puțini în România, eu văzând fotbal din anii ’70. Lumea vorbea despre el…Nu cu lipsă de considerație, dar fiind un personaj amuzant. Fotbalist ca Luțu rar mi-a fost dat să văd”, a declarat Meme Stoica.</p>
<blockquote><p>E un băiat loial lui Gigi Becali. Și Luțu și fetele sunt aranjate pe viață de Gigi. Noi înjurăm în loc să îl apreciem. E un băiat senzațional”, a spus Dumitru Dragomir, la <span>ProSport</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a lăsat cu jigniri şi înjurături între Viorel Hrebenciuc şi Marian „Ceauşescu”, după FCSB – Farul. Ce s-a întâmplat în parcarea din Ghencea: „Borfaşule, eşti beat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/s-a-lasat-cu-jigniri-si-injuraturi-intre-viorel-hrebenciuc-si-marian-ceausescu-dupa-fcsb-farul-ce-s-a-intamplat-in-parcarea-din-ghencea-borfasule-esti-beat-20230958</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/S-a-lasat-cu-jigniri-si-injuraturi-intre-Viorel-Hrebenciuc-si-Marian-„Ceausescu-dupa-FCSB-Farul.-Ce-s-a-intamplat-in-parcarea-din-Ghencea-„Borfasule-esti-beat.jpg"/><br/><p>Marian Moroșanu, cunoscut în mediul onlone sub numele de „Ceaușescu”, l-a confruntat pe politicianul Viorel Hrebenciuc.</p>
<p>Cei doi s-au întâlnit în parcarea Stadionului Steaua, imediat după FCSB – Farul 1-2, în etapa a treia din Superliga României.</p>
<h2><span>Viorel Hrebenciuc şi Marian „Ceauşescu”, scandal uriaș după FCSB – Farul. Ce s-a întâmplat în parcarea din Ghencea</span></h2>
<p>Cunoscutul protestatar l-a așteptat pe politician în parcare, reușind să-l scoată din sărite pe acesta prin exprimările sale deje celebre. Cuvinte precum „borfaș” sau „pușcăriaș” l-au scos din minți pe Viorel Hrebenciuc, care a fost la un pas să sară la bătaie.</p>
<p>Un apropiat i-a despărțit pe cei doi, în timp ce Marian „Ceaușescu” a continuat cu jignirile la adresa bunului prieten al lui Gigi Becali. Protestatarul a ajuns celebru prin aparițiile sale în mediul online, reușind de-a lungul timpului să confrunte numeroși politicieni din România, dar și vedete internaționale precum frații Tristan și Andrew Tate.</p>
<p>„Domnule Hrebenciuc, dar banii când îi dați? Borfașilor, dați, bă, banii înapoi”.Băi, pușcăriașule, dă, bă, banii înapoi, bă, borfașule, la cât ai furat în viața ta.</p>
<p>Alcoolicule, bețivule, stai cuminte că ești beat. Pușcăriașule, ai furat cât n-ai mai putut, bă, escrocule. Ce vrei, mă, ai furat? Ai făcut, mă Herbenciuc, pușcărie? Nu vă mai săturați, bă, cât ați furat la viața voastră! Hrebenciuc, unul între marii escroci pușcăriași”, au fost cuvintele lui Marian „Ceaușescu”.</p>
<p>De cealaltă parte, scos din sărite de protestatar, Viorel Hrebenciuc a început să-l înjure cu disperare, fiind calmat cu greu.</p>
<p>„Dă-te, mă, în p***a mă-tii”, a fost doar una dintre replicile agresive ale politicianului bun prieten cu patronul de la FCSB.</p>
<h2><span>FCSB, învinsă la limită de Farul! Probleme pentru elevii lui Elias Charalambous înainte de marele meci cu Shkendija din preliminariile UEFA Champions League</span></h2>
<p><span>Chiar înainte de marele meci cu Shkendija</span>, programat miercuri, de la 20:30, pe Arena Națională din București, FCSB a mai suferit o înfrângere, de data aceasta în Superliga României.</p>
<p>Campionii lui Elias Charalambous au fost învinși de Farul Constanța, după ce „marinarii” lui Ianis Zicu au reușit să revină de la 0-1 și să plece cu toate cele 3 puncte de la București.</p>
<p>David Miculescu a deschis repede scorul pentru formația campioană, în minutul 2, dar Ionuț Larie și Alexandru Ișfan au întors scorul pentru Farul, în minutele 59, respectiv 90+10.</p>
<p>Pentru FCSB urmează acum marele meci din preliminariile UEFA Champions League. În tur, în Macedonia de Nord, Shkendija a câștigat la limită, scor 1-0.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce i-a lăsat Felix Baumgartner moștenire Mihaelei Rădulescu, după iubirea lor frântă crunt de moarte</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-i-a-lasat-felix-baumgartner-mostenire-mihaelei-radulescu-dupa-iubirea-lor-franta-crunt-de-moarte-20230809</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-i-a-lasat-Felix-Baumgartner-mostenire-Mihaelei-Radulescu-dupa-iubirea-lor-franta-crunt-de-moarte.jpg"/><br/><p>Felix Baumgartner s-a stins din viață la numai 56 de ani, în urma unui accident teribil suferit în timpul unui zbor cu motoparapanta.</p>
<p>Mihaela Rădulescu a fost împreună cu fostul mare parașutist timp de 11 ani, iar acum s-a aflat ce moștenire i-a lăsat acesta fostei prezentatoare TV.</p>
<h2><span>Mihaela Rădulescu nu a fost neglijată de Felix Baumgartner! Fosta vedetă TV, trecută în testamentul austriacului</span></h2>
<p>Deși nimeni nu anticipa <span>finalul tragic al lui Felix Baumgartner</span>, fostul mare parașutist se gândea de foarte multe ori la pericolele la care se expune atunci când practică sporturi extreme.</p>
<p>Tocmai din acest motiv, austriacul și-ar fi întocmit testamentul cu mult timp înainte de tragedia din Italia. Felix Baumgartner nu a uitat-o nici pe Mihaela Rădulescu, alături de care a petrecut mai bine de 11 ani din viață.</p>
<p>Cei doi au trăit o poveste de dragoste discretă, dar totală, așa cum a spus în numeroase rânduri și fosta prezentatoare TV. Acum, după moartea lui Felix Baumgartner, Mihaelei Rădulescu îi vor reveni mai multe obiecte personale de suflet.</p>
<p>Trofee câștigate, medalii, ceasuri de colecție și articole vestimentare vor fi în posesia Mihaelei Rădulescu, așa cum a dorit Felix Baumgartner. Vorbind strict despre bani, româncei nu o să-i revină nimic, ea bucurându-se însă de obiectele de suflet ale fostului mare parașutist, potrivit <span>fresh24.ro</span>.</p>
<ul>
<li>Felix Baumgartner deținea o avere estimată la peste 250 de milioane de dolari, fiind unul dintre cei mai bogați practicanți ai sporturilor extreme din lume</li>
<li>Bunurile materiale ale fostului sportiv vor fi moștenite în funcție de ordinea legală a moștenitorilor de gradul I</li>
</ul>
<h2><span>Medicul care l-a resuscitat pe Felix Baumgartner vine cu noi detalii: „S-a prăbuşit ca o rachetă”</span></h2>
<p>Felix Baumgartner s-a stins din viață la 56 de ani după un tragic accident de parapantă. Austriacul se afla în vacanță alături de Mihaela Rădulescu, atunci când a decis să facă un zbor cu motoparapantă, marea sa pasiune.</p>
<p>Nimeni și nimic nu avea să anunțe moartea fostului mare parașutist. Pe 17 iulie, acesta se prăbușea în piscina unui complex din regiunea Porto Sant’Elpidio.</p>
<p>Moartea austriacului <span>a adus foarte multe semne de întrebare</span>. Felix Baumgartner a reușit imposibilul când a sărit de la peste 39.000 de metri, în 2012, iar un banal salt cu parapanta nu părea să-i pună vreodată viața în pericol.</p>
<p>După ce autopsia a arătat că inima sportivului nu prezenta leziuni compatibile cu un stop cardiac, anchetatorii italieni au mers pe varianta unei defecțiuni la motoparapantă.</p>
<p>Totuși, Giuseppe Frigerio, medicul care a sosit primul la fața locului și i-a acordat primul ajutor austriacului, are o altă teorie. Doctorul e de părere că Felix Baumgartner nu a avut nicio reacție în timpul prăbușirii, semn clar că i s-a făcut rău în aer.</p>
<p>„Abia atunci, la radio, mi-am dat seama că Felix Baumgartner era omul pe care am încercat eu să-l salvez. La radio spuneau că e vorba de o posibilă problemă medicală. Asta am bănuit și eu când am văzut ce s-a întâmplat. S-a prăbușit ca o rachetă. Părea că nu a reacționat deloc în timpul căderii”, a spus medicul care l-a resuscitat pe fostul mare sportiv.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase a făcut praf teoria că ar fi țigan! Ce a spus despre părinții săi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ilie-nastase-a-facut-praf-teoria-ca-ar-fi-tigan-ce-a-spus-despre-parintii-sai-20230783</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ilie-Nastase-a-facut-praf-teoria-ca-ar-fi-tigan-Ce-a-spus-despre-parintii-sai-e1753621103741.jpg"/><br/><p>Ilie Năstase a împlinit respectabila vârstă de 79 de ani la data de 19 iulie 2025 și, pe lângă obișnuitele mesaje de felicitare, primul lider din istoria ATP s-a ales și cu câteva jigniri.</p>
<p>„Nasty” a mărturisit că cei mai mulți contestatari ai săi l-au numit țigan, însă a făcut praf această teorie cu o afirmație tranșantă.</p>
<h2><span>„Mă fac toți țigan”. Ilie Năstase le dă peste nas celor care i-au dat mesaje răutăcioase de ziua lui</span></h2>
<p>Chiar și la 79 de ani, vârstă pe care a împlinit-o pe 19 iulie, Ilie Năstase continuă să fie un personaj controversat, pe care unii îl iubesc, iar alții nu îl au mai deloc la suflet.</p>
<p>Însă, asta nu îl deranjează pe „Nasty”, deoarece este obișnuit cu imaginea pe care și-a creat-o de-a lungul ultimelor decenii.</p>
<p><span>„De la golan, la general de carton, am fost făcut în toate felurile”, a mărturisit Ilie Năstase</span>, la serbarea celor 79 de veri.</p>
<p>Într-un alt mesaj, pe care spune că l-a primit din partea mai multor persoane, <span>Ilie Năstase este numit țigan</span>. Fostul campion de la Roland Garros și US Open a ținut să precizeze că declarațiile pe care el le-a oferit înainte de alegerile prezidențiale din România, în care îl distrugea public pe Nicușor Dan, i-au atras aceste vorbe. Însă, i-a asigurat pe cei care vor să îl „înțepe” cu afirmația respectivă că nu este țigan și că nu există nicio dovadă care să îl contrazică:</p>
<blockquote><p>Vreau să mai adaug ceva. Am primit multe felicitări, dar am primit și lucruri în care mă fac toți țigan. Vreau să spun că eu nu sunt țigan. Tatăl meu e de la Rm. Sărat și mama mea e de la Chișinău. Dacă toți românii consideră că sunt țigan, atunci sunt țigan. Majoritatea, care m-au întrebat că de ce n-am plecat că a ieșit Nicușor Dan președinte, au zis că sunt țigan, țigan ordinar. De unde până unde am ajuns eu țigan? Când jucam pentru România eram român. Acum sunt țigan? Sunt țigan dacă am dat declarația asta? Ar trebui să plec? Păi ar trebui să plece și ceilalți șapte milioane care au votat împotriva lui. Ei nu fac declarații de care nu se țin? Eu am venit în România, nu am plecat. Pe timpul lui Ceaușescu mă întrebau la fel, că de ce m-am întors. Păi că de aici sunt. Că sunt român. Și că nu sunt țigan, asta să fie foarte clar. E foarte urât. Dacă sunt dovezi că eu sunt țigan, să apară”, a declarat Ilie Năstase pentru <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre părinții săi</span></h2>
<p>Ilie Năstase a prezentat și câteva amănunte din sânul familiei și a spus că tatăl lui l-a declarat pe data de 19 iulie 1946, chiar dacă el s-a născut, de fapt, pe 20 iulie, la ora 06:00 dimineața:</p>
<blockquote><p>Tata m-a declarat pe 19 ca să dea de băut de două ori. M-am născut pe 20, la 6 dimineața, dar el a zis că m-am născut seara pe 19. (n.r. – Ați petrecut?) Nu, nu. A fost ceva mai restrâns, în familie, am fost dar vreo opt inși. N-am dansat, n-am țipat, n-am sărit pe pereți. N-am făcut nimic. Zilele mele de naștere erau oricum mai mult prin avioane, cu domnul Țiriac, nu prea aveam timp să ne ocupăm de treaba asta. Era o zi normală pentru noi”, a mai spus „Nasty”.</p></blockquote>
<p>În 2024, în cinematografele din țară a rulat documentarul „Nasty”, despre viața celui mai mare jucător de tenis din România. Potrivit statisticilor, peste 40.000 de persoane s-au înghesuit pentru a vedea pelicula despre controversele care i-au marcat cariera lui Ilie Năstase.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
