<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Marian Iancu l-a distrus pe Istvan Kovacs după ce l-a eliminat pe Chipciu. „A dus aroganța spre nesimțire și ajungi la disperare. Bine că nu a fost scuipat. Nu mai are ce să caute la finala Ligii Campionilor”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/marian-iancu-l-a-distrus-pe-istvan-kovacs-dupa-ce-l-a-eliminat-pe-chipciu-a-dus-aroganta-spre-nesimtire-si-ajungi-la-disperare-bine-ca-nu-a-fost-scuipat-nu-mai-are-ce-sa-caute-la-finala-li-20172514</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Marian-Iancu-l-a-distrus-pe-Istvan-Kovacs-dupa-ce-l-a-eliminat-pe-Chipciu.-Nu-mai-are-ce-sa-caute-la-finala-Ligii-Campionilor.-EXCLUSIV-1400x1050.jpg"/><br/><p>Marian Iancu consideră că Istvan Kovacs trebuia să acorde lovitură de la 11 metri pentru Universitatea Cluj, fiind de părere că Alex Chipciu a fost clar faultat în careu.</p>
<p>Istvan Kovacs este considerat în acest moment arbitrul numărul 1 al României și este omul <span>care va arbitra și finala Ligii Campionilor</span> dintre Inter și PSG.</p>
<p>Marian Iancu a spus pentru<span> ProSport</span> că, după prestația pe care a avut-o în partida cu Dinamo, când a refuzat să le acorde o lovitură de la 11 metri ardelenilor<span> după un fault asupra lui Chipciu</span>, Kovacs ar trebui retras de urgență de la finala Ligii Campionilor ca să se învețe o dată pentru totdeauna minte că nu el este este principalul om de pe teren.</p>
<h2><span>Marian Iancu l-a distrus pe Istvan Kovacs după ce l-a eliminat pe Chipciu. „I-am înțeles perfect frustrarea acestui jucător. A fost dus la disperare”</span></h2>
<p>Marian Iancu consideră că Vassaras, președintele CCA, trebuie să aibă o discuție clară cu Kovacs și să îl arvertizeze că pe teren nu este mai presus de nimeni și că jucătorii trebuie respectați.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20161218" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20161218"><img alt="" class="size-large wp-image-20161218" decoding="async" height="551" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fanii-lui-„U-Cluj-au-facut-spectacol-la-antrenament-iar-Chipciu-le-a-facut-o-promisiune.-Unde-vad-meciul-dupa-ce-au-refuzat-biletele-din-Gruia-scaled-e1746262759536-1400x551.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fanii-lui-„U-Cluj-au-facut-spectacol-la-antrenament-iar-Chipciu-le-a-facut-o-promisiune.-Unde-vad-meciul-dupa-ce-au-refuzat-biletele-din-Gruia-scaled-e1746262759536-1400x551.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fanii-lui-„U-Cluj-au-facut-spectacol-la-antrenament-iar-Chipciu-le-a-facut-o-promisiune.-Unde-vad-meciul-dupa-ce-au-refuzat-biletele-din-Gruia-scaled-e1746262759536-768x302.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fanii-lui-„U-Cluj-au-facut-spectacol-la-antrenament-iar-Chipciu-le-a-facut-o-promisiune.-Unde-vad-meciul-dupa-ce-au-refuzat-biletele-din-Gruia-scaled-e1746262759536-1536x604.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fanii-lui-„U-Cluj-au-facut-spectacol-la-antrenament-iar-Chipciu-le-a-facut-o-promisiune.-Unde-vad-meciul-dupa-ce-au-refuzat-biletele-din-Gruia-scaled-e1746262759536-2048x806.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20161218">Sport Pictures</figcaption></figure>
<p>„Este inadmisibil și nu este pentru prima oară când acest Istvan Kovacs face ce face. Tot fotbalul românesc îl știe că este un arbitru arogant, chiar și colegii lui de breaslă știu asta, dar aroganța o duce uneori din păcate chiar și spre nesimțire. Iar acest lucru deranjează cel mai tare. Alex Chipciu este unul dintre cei mai experimentați jucători din Liga 1, iar eu îi înțeleg perfect reacția. Alex Chipciu nu voia milă, nu voia pomană, voia să i se dea ceea ce a văzut o lume întreagă.</p>
<p>A fost fault clar asupra lui Chipciu la acea fază, dar acest Kovacs nu are niciodată curajul să recunoască atunci când greșește. E din același aluat cu Balaj și Tudor. Ăștia trei niciodată nu au recunoscut când au greșit. Nu poți să îi dai lui Chipciu astfel de explicații, că nu e un copil. E totuși căpitanul echipei și e bine că s-a abținut să nu facă și mai rău, pentru că Istvan chiar merita. Istvan l-a dus la disperare pe Chipciu. Bine că și-a ținut cumpătul și nu a scuipat. Nu am văzut în viața mea atâta aroganță la un arbitru. Cine ești tu, până la urmă, Istvan Kovacs? Crezi că Alex Chipciu este ultimul fotbalist de pe la noi?</p>
<p>Voi credeți că el a ajuns în finala Ligii Campionilor de bun ce este? Hai să fim serioși! S-a făcut un mare lobby pentru el. Iar acum eu consider că el trebuie retras de urgență de la finala Ligii Campionilor. Nu are ce să caute pe teren la un astfel de meci. După ce a făcut în meciul cu Dinamo și după cum a tratat acea fază, nu are ce să mai caute la finală. Cu atâta aroganță crezi că te poți prezenta pe teren în fața unor jucători de mililoane și milioane de euro? Trebuie retras de urgență. În finală trebuie să se afle pe teren cei mai buni jucători și cel mai bun arbitru, iar Kovacs nu are ce să caute în ultimul act al Ligii Campionilor”, a spus Iancu, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali s-a lămurit cu adversarii din Liga Campionilor: „Am așa o presimțire”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-s-a-lamurit-cu-adversarii-din-liga-campionilor-am-asa-o-presimtire-20173529</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-s-a-lamurit-cu-adversarii-din-Liga-Campionilor-„Am-asa-o-presimtire.webp"/><br/><p>Gigi Becali, patronul FCSB, deja își face planul pentru sezonul viitor și s-a lămurit cu adversarii din Champions League.</p>
<p>Echipa patronată de latifundiarul din Pipera a cucerit un nou titlu și se pregătește pentru preliminariile Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>Gigi Becali s-a lămurit cu adversarii din Liga Campionilor: „Am așa o presimțire”</span></h2>
<p>FCSB a câștigat un nou titlu în Superliga și a ridicat trofeul <span>la finalul meciului cu Universitatea Craiova</span>, scor 1-0.</p>
<p>Gigi Becali e deja cu gândul la Liga Campionilor. Patronul FCSB susține că adversarii din Champions League nu sunt chiar așa tari, dar crede că trebuie să ai și un strop de noroc.</p>
<p>„Am o presimțire cu Liga Campionilor, am așa…din putere în putere în putere…Adversarii nu sunt nici așa tari, dar trebuie să te bați și să ai și puțin noroc”, a spus Gigi Becali la <span>DigiSport</span></p>
<blockquote><p>Avem 7 victorii și două egaluri în play-off. Suntem mare echipă. Ca să demonstrăm că facem dreptate și că suntem echipă mare, am zis să terminăm ca o campioană. Am fost relaxat”, a declarat patronul de la FCSB.</p></blockquote>
<h2><span>Gigi Becali vrea să aducă Barcelona pe Arena Națională</span></h2>
<p>Gigi Becali, patronul FCSB, vrea calificarea în Champions League și <span>speră la un duel de lux cu FC Barcelona</span>.</p>
<p>„Sunt fericit, au venit fraţii mei de prin munţi, să serbeze cu mine. Ei sunt puterea mea, s-au rugat. Mama mea şi fraţii mei sunt cei care ascultă cuvântul Lui Dumnezeu. Vom bate şi Barcelona la anul, aici pe Arena Națională. Cu ajutorul Lui Dumnezeu, vom vedea. E greu ca cineva să ne facă faţă. Voi întări echipa. Când am intrat în fotbal, am spus Real Madrid.</p>
<p>La anul, eu vă promit, că sunt şi cu fraţii mei aici, Barcelona…nu am adus-o niciodată. La anul, în grupă. După vom ieşi din grupă, vom cădea cu Parisul. Nu merg la petrecere, eu petrec cu fraţii mei la biserică”, a declarat Gigi Becali, înainte de FCSB – Universitatea Craiova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Dumitrescu, aflat la un metru de Gigi Becali, i-a spus acest lucru în direct: „Lasă că te văd eu la anul”. Răspunsul a venit instant</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/ilie-dumitrescu-aflat-la-un-metru-de-gigi-becali-i-a-spus-acest-lucru-in-direct-lasa-ca-te-vad-eu-la-anul-raspunsul-a-venit-instant-20173570</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ilie-Dumitrescu-aflat-la-un-metru-de-Gigi-Becali-i-a-spus-acest-lucru-in-direct.-„Lasa-ca-te-vad-eu-la-anul.-Raspunsul-a-venit-instant-1400x788.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a intrat în direct imediat după ce FCSB a câștigat și cu Universitatea Craiova și a dat drumul la petrecere după al doilea titlu consecutiv în Superligă.</p>
<p>Finanțatorul a fost luat la rost de Ilie Dumitrescu, cel care i-a transmis că în sezonul următor îi va fi foarte greu să mai facă echipa în condițiile în care căpitanul Darius Olaru la reveni în primul „11”.</p>
<p>Latifundiarul a replicat instant și i-a transmis fostului mare internațional că pentru a face față pe toate fronturile, trebuie să aibă două echipe echilibrate valoric.</p>
<h2><span>Avertismentul lui Ilie Dumitrescu pentru Gigi Becali. „Lasă că te văd eu la anul”. Replica a venit instantaneu</span></h2>
<p>Gigi Becali a intrat în direct imediat la un post TV după ce FCSB a câștigat și cu Universitatea Craiova, scor 1-0, în penultima etapă din play-off, iar jucătorii săi au dat drumul la petrecere după al doilea titlu consecutiv în Superligă.</p>
<p>Finanțatorul a fost avertizat de Ilie Dumitrescu, cel care i-a transmis că în sezonul următor îi va fi foarte greu să mai alcătuiască echipa, în condițiile în care căpitanul Darius Olaru la reveni în primul „11”.</p>
<p>Latifundiarul a reacționat și i-a transmis fostului mare internațional că, pentru a face față pe toate fronturile, <span>trebuie să aibă două echipe echilibrate valoric</span>.</p>
<p>„Lasă că te văd eu sezonul viitor, ce probleme o să ai, cu cine o să joci”, l-a avertizat Ilie Dumitrescu pe Gigi Becali în studio la <span>DigiSport</span>.</p>
<p>„Știi care-i treaba, Ilie? Trebuie să avem două echipe valoroase ca să facem față. Olaru are clauză 5 milioane, dar nu cred că o plătește nimeni, că a avut problemele astea. Eu am o presimțire. Adversarii nu sunt chiar tari. E Liga Campionilor, trebuie să te bați și să ai puțin noroc”, a replicat patronul campioanei.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20173409" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/FCSB-campioana-trofeu-18-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/FCSB-campioana-trofeu-18-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/FCSB-campioana-trofeu-18-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/FCSB-campioana-trofeu-18-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/FCSB-campioana-trofeu-18.jpeg 1600w" width="1400"/></p>
<h2><span>Posibilii adversari pentru FCSB în preliminariile Ligii Campionilor</span></h2>
<ul>
<li>Inter Club d’Escaldes (Andorra)</li>
<li>Shkendija Tetovo (Macedonia de Nord)</li>
<li>Levadia Tallin (Estonia)</li>
<li>Dinamo Minsk (Belarus)</li>
<li>Hamrun Spartans (Malta)</li>
<li>Kairat Almaty (Armenia)</li>
<li>Differdange 03 (LuxemburG)</li>
<li>Iberia 1999 (Georgia)</li>
<li>Vikingur (Insulele Feroe)</li>
<li>Shelbourne (Irlanda)</li>
<li>AC Virtus (San Marino)</li>
</ul>
<p>Pentru turul doi preliminar, printre <span>posibilii adversari pe care îi poate întâlni FCSB</span> se numără: The New Saints (Țara Galilor), FC Drita (Kosovo), Breidablik (Islanda) sau Linfield Belfast (Irlanda de Nord), în timp ce în turul trei preliminar, acolo unde FCSB nu va fi aproape sigur capilor de serie, oponenți ar putea fi echipe ca Steaua Roșie Belgrad (Serbia), Slovan Bratislava (Slovacia) sau Qarabag (Azerbaidjan). În play-off-ul UCL, FCSB ar putea juca împotriva unor adversari de cu totul alt nivel, ca FC Basel (Elveția), Celtic (Scoția) sau Bodo/Glimt (Norvegia)</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>PSG l-a descoperit pe noul Mbappe. Are doar 17 ani și e deja un fenomen</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/franta/psg-l-a-descoperit-pe-noul-mbappe-are-doar-17-ani-si-e-deja-un-fenomen-20171721</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/PSG-l-a-descoperit-pe-noul-Mbappe.-Are-doar-17-ani-si-e-deja-un-fenomen-e1747390328699-1400x667.jpg"/><br/><p>Paris Saint-Germain îi simte lipsa lui Kylian Mbappe, iar acum l-a găsit pe noul fenomen francez. Un puști de doar 17 ani este chiar în curtea parizienilor, care vor să-l transforme în următorul star al generației.</p>
<p>Cu doar două săptămâni înainte de <span>finala Ligii Campionilor</span>, campioana Franței pregătește un tun de viitor. Parizienii au mare încredere în Ibrahim Mbaye, un tânăr de doar 17 ani, care a semnat recent primul contract de profesioniști cu aceștia.</p>
<h2><span>PSG îl are în curte pe noul Kylian Mbappe. Cine este puștiul de 17 ani</span></h2>
<p>Atacantul de 17 ani a semnat contractul de fotbalist profesionist cu <span>Paris Saint-Germain, campioana Franței</span>, de-a lungul acestui sezon. Pe lângă vedetele Ousmane Dembele, Desire Doue sau Bradley Barcola, parizienii au un nou om de atac, care pare a fi de excepție.</p>
<p>Ibrahim Mbaye este un tânăr jucător provenit din academia echipei, care a mai trecut de-a lungul carierei pe la juniorii celor de la ES Guyancourt sau Versailles. Jucătorul născut la Trappes, în Franța, a ajuns în Capitală în urmă cu aproape șapte ani. Un alt jucător uriaș care este născut în micul oraș este Nicolas Anelka.</p>
<p>Cariera la juniori a început pe vremea când avea doar 5 ani, după ce a văzut mai multe clipuri pe YouTube cu momente de excepție ale marilor jucători. Fotbalistul a fost „furat” de PSG pe vremea când avea doar 10 ani și a trecut rapid prin grupele de juniori, ajungând la echipa U19 la vârsta de doar 16 ani.</p>
<p>Împreună cu formația de juniori U19 a parizienilor, Ibrahim Mbaye a câștigat Campionatul Național, după ce a înscris un gol important în semifinale, contra lui Olympique Marseille. Finala contra lui Auxerre a adus o altă prestație bună a tânărului, care a oferit o pasă de gol.</p>
<h2><span>Luis Enrique l-a promovat de la juniorii lui PSG</span></h2>
<p>Luis Enrique a văzut potențialul tânărului francez, pe care l-a inclus în lotul pentru cantonamentul de vară. După ce a avut prestații bune în amicale, mai ales în egalul 2-2 cu Sturm Graz, acesta a semnat primul contract de profesionist.</p>
<p>După ce a semnat, fotbalistul a mai avut un amical bun, contra celor de la Red Bull Leipzig, apoi a fost luat în lot în prima etapă a Ligue 1, contra lui Le Havre. Pe vremea respectivă, tânărul jucător spunea că „intră în istoria clubului”.</p>
<p>Acesta a devenit cel mai tânăr jucător debutant pentru Paris Saint-Germain, la vârsta de doar 16 ani și 205 zile. De-a lungul sezonului, Mbaye a strâns un total de 10 meciuri, în care a marcat un gol și a oferit o pasă de gol.</p>
<p>„E incredibil. Trebuie să muncești extrem de mult pentru a ajunge la acest nivel. E o schimbare, clar, față de ceea ce am fost obișnuit. Intensitatea este incredibilă, e altceva decât am fost obișnuit”, a spus Ibrahim Mbaye, conform <span>Goal</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Așa ceva nu s-a mai auzit! FCSB chiar poate da lovitura în Liga Campionilor, cu un adversar modest: campioana și vicecampioana n-au primit licența de Europa!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/asa-ceva-nu-s-a-mai-auzit-fcsb-chiar-poate-da-lovitura-in-liga-campionilor-cu-un-adversar-modest-campioana-si-vicecampioana-n-au-primit-licenta-de-europa-20171725</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Asa-ceva-nu-s-a-mai-auzit-FCSB-chiar-poate-da-lovitura-in-Liga-Campionilor-cu-un-adversar-modest-campioana-si-vicecampioana-n-au-primit-licenta-de-Europa.jpg"/><br/><p>FCSB a primit o veste bună înainte de tragerea la sorți pentru preliminariile din Liga Campionilor, anume că a scăpat de un adversar care a avut un sezon 2024 – 2025 bun, în care a încasat doar 3 înfrângeri și a adunat nu mai puțin de 81 de puncte.</p>
<p>Este vorba despre Buducnost, campioana din Muntenegru, care nu a obținut licența de Europa! Însă, în aceeași situație se află și vicecampioana Petrovac! Așadar, din Muntenegru, în preliminariile Ligii Campionilor va merge ocupanta locului 3, Sutjeska.</p>
<h2><span>FCSB a scăpat de Buducnost în preliminariile din Liga Campionilor! Campioana din Muntenegru nu a primit licența de Europa</span></h2>
<p><span>FCSB se pregătește deja de Liga Campionilor</span>, iar Gigi Becali a anunțat că urmează să pună la punct câteva transferuri răsunătoare, din dorința de a atinge faza principală a competiției menționate.</p>
<p><span>Liga Campionilor reprezintă un obiectiv credibil pentru FCSB</span>, având în vedere faptul că roș-albaștrii au un coeficient net superior celui de anul trecut. Așadar, vor beneficia de statutul de cap de serie mai multe tururi și, inevitabil, vor evita adversari dificili.</p>
<p>În același timp, campioana ultimelor două sezoane din România pare să aibă și șansă. Una dintre potențialele adversare din preliminariile Ligii Campionilor, Buducnost, campioana Muntenegrului, tocmai a aflat că nu a primit licența de Europa.</p>
<p>Vestea este cu adevărat supărătoare pentru suporterii formației muntenegrene, având în vedere că Buducnost a traversat un sezon 2024 – 2025 foarte bun, la capătul căruia a încasat doar 3 înfrângeri și a adunat nu mai puțin de 81 de puncte. Buducnost a dominat copios campionatul, izbutind să înscrie 87 de goluri în cele 34 de etape disputate până acum.</p>
<p>Însă, nu doar Buducnost nu a primit licența de Europa din campionatul Muntenegrului. Vicecampioana Petrovac, care are 59 de puncte, se află în aceeași situație.</p>
<p>Astfel, din Muntenegru, în preliminariile UEFA Champions League va merge ocupanta locului 3 din competiția internă, anume Sutjeska, care a adunat doar 50 de puncte în sezonul 2024 – 2025.</p>
<blockquote><p>Cererea de a acorda licență pentru competițiile UEFA pentru sezonul 2025/26 a fost respinsă în primă instanță pentru OFK Petrovac, din cauză că nu a îndeplinit criteriile financiare, pentru FC Arsenal Tivat și lui Bokelj din cauză că nu au îndeplinit criteriile financiare și cele legate de personalul administrativ, în timp ce cererea depusă de FC Buducnost a fost respinsă deoarece Comisiile nu au fost convinse de îndeplinirea criteriilor financiare în urma documentelor puse la dispoziție”, a transmis Federația de Fotbal din Muntenegru, prin intermediul unui comunicat postat pe <span>site-ul oficial</span>.</p></blockquote>
<p>Nouă cluburi din Muntenegru au depus dosarele pentru obținerea licenței de Europa, însă doar cinci au și primit-o. Totuși, sursa menționată mai sus a anunțat că grupările care nu și-au îndeplinit scopul pot să atace decizia cu apel.</p>
<h2><span>Cât de modest e lotul lui Sutjeska</span></h2>
<p>Dacă Buducnost și Petrovac nu vor avea noroc la apel, iar sorții vor decide ca Sutjeska să îi iasă în cale FCSB-ului în preliminariile Champions League, atunci fotbaliștii lui Elias Charalambous vor avea, în teorie, o misiune foarte facilă.</p>
<p>Întreg lotul lui Sutjeska este evaluat, potrivit Transfermarkt, la 2.630.000 de euro.</p>
<p>Ca o paralelă, doar Ștefan Târnovanu de la FCSB are o cotă de piață aproape de două ori mai mare, în valoare de 4.500.000 de euro.</p>
<p>De situația lui Buducnost și Petrovac ar putea profita și ocupanta locului 4 din Muntenegru, Decic, care a luat licența de Europa și ar urma să meargă în preliminariile Conference League.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
