<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep a recunoscut că şi-a neglijat viața personală şi a luat decizia: „Vreau să le descopăr acum”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-recunoscut-ca-si-a-neglijat-viata-personala-si-a-luat-decizia-vreau-sa-le-descopar-acum-20275942</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-a-recunoscut-ca-si-a-neglijat-viata-personala-si-a-luat-decizia-Vreau-sa-le-descopar-acum-scaled-e1758193052148-1400x803.jpg"/><br/><p>Simona Halep a povestit că întreaga sa viață a fost dedicată tenisului și că, deși i-a adus succes și faimă, i-a lipsit posibilitatea de a se bucura de alte experiențe personale. Sportiva admite că retragerea nu a fost deloc ușoară, dar că acum este momentul să descopere lucrurile pe care nu le-a trăit în anii de carieră.</p>
<p>La doar câteva luni după retragerea din tenisul profesionist, Simona Halep a vorbit despre <span>dorința ei de a explora noi experiențe personale</span>. În cadrul unui interviu recent, sportiva a spus că faima nu a fost niciodată motivul principal pentru care a continuat să joace și că acum vrea să se bucure de viață și de lucrurile pe care le-a neglijat în trecut.</p>
<h2><span>Simona Halep, între tenis și viața personală</span></h2>
<p>Într-un interviu recent, Halep a recunoscut că <span>întreaga ei existență a fost concentrată pe tenis</span> și că, deși nu regretă nimic, există aspecte personale pe care acum își dorește să le descopere. Constănțeana a spus, printre altele, că tenisul o bloca în multe lucruri pe care ar fi dorit să le facă de-a lungul timpului.</p>
<p>„Mi-am dedicat viața tenisului și tot ce am făcut a fost în această direcție. Acum, cu această mentalitate și experiență, pot spune că aș fi putut face mai multe lucruri în afară de tenis, dar pentru mine a fost doar o singură cale. Nu regret, dar, îți lipsesc unele lucruri de-a lungul anilor, pe care acum vreau să le descopăr.</p>
<p>Faima pentru mine nu a fost lucrul care m-a ținut să joc mult timp. Îmi place să fiu mai discretă și asta mă face să mă simt mai confortabilă. Dar, desigur, nu este ușor să iei o astfel de decizie. Îți trăiești viața… Deci, a fost întreaga mea viață până la retragere. Tot ce știam și ce făceam era doar tenis. De aceea mi-a fost greu să mă retrag. Acum e timpul să descopăr”, a spus Halep la Impact Bucharest 2025.</p>
<h2><span>Simona Halep despre cel mai bun meci al carierei</span></h2>
<p>Fosta jucătoare a dezvăluit că cel mai bun meci pe care l-a avut în cariera ei a fost împotriva Serenei Williams, în anul 2019, pe care a învins-o categoric în finala US Open, chiar sub privirile lui Michelle Obama. „Super Simo” a dezvăluit că nu a avut niciun fel de emoție negativă, ceea ce a condus-o spre victoria cu 6-2, 6-2.</p>
<p>„Nu am avut emoții negative, nu am avut stres. Am fost foarte stabilă și am putut pune în joc tot ce știam. A fost cel mai bun meci al carierei mele”, a spus Simona, tot în cadrul interviului oferit la evenimentul Impact Bucharest 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără istoric! Swiatek a spulberat-o pe Cîrstea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fara-istoric-swiatek-a-spulberat-o-pe-cirstea-20275895</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fara-istoric-Swiatek-a-spulberat-o-pe-Cirstea-e1758193312358.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani, locul 66 WTA) a fost spulberată de Iga Swiatek, în optimile turneului WTA 500 de la Seul. Poloneza, principala favorită, a cedat doar cinci gameuri în meciul decis în 94 de minute de joc, 6-3, 6-2.</p>
<p>Aceasta a fost a șasea confruntare directă între cele două jucătoare și a doua din acest an, iar toate au fost câștigate de fostul lider mondial.</p>
<p>Pentru prezența în turul al doilea la Seul, Sorana Cîrstea va primi 60 de puncte WTA și un premiu de 15.700 de dolari. În clasamentul <span>WTA Live</span>, Sorana Cîrstea a urcat până pe poziția 63.</p>
<h2><span>Iga Swiatek a spulberat-o pe Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Românca Sorana Cîrstea nu a avut nicio șansă în fața polonezei Iga Swiatek în optimile turneului WTA 500 de la Seul.</p>
<p>Swiatek s-a aflat la conducere pe tot parcursul meciului, cu două breakuri în startul primului set, ca apoi Cîrstea să reducă din diferență, tot printr-un break. Al șaptelea game a fost unul intens disputat, în care Cîrstea a reușit să salveze trei mingi de set, apoi a mai urmat un game în contul său. Swiatek a reușit să închidă primul act abia la a șasea minge de set, a treia din ultimul game jucat.</p>
<p>Al doilea set a pornit identic cu primul, Swiatek a reușit trei gameuri la rând, jocul s-a mai echilibrat, dar Sorana Cîrstea nu a reușit să egaleze, iar de la 4-2 nu a mai luat niciun game.</p>
<p>În primul tur de la Seul, Sorana <span>Cîrstea a găsit cheia succesului împotriva Anastasiei Zakharova</span>, pe care a învins-o cu 6-3, 6-1, dar aceasta nu a funcționat și cu Iga Swiatek.</p>
<p>În cele șase meciuri directe între Sorana Cîrstea și Iga Swiatek, românca a câștigat un singur set, la Australian Open, în 2022, acesta fiind unicul meci la un turneu major.</p>
<p>Celelalte patru înfrângeri ale Soranei Cîrstea au fost la turnee WTA 1.000 (Indian Wells 2023, Doha 2024, Madrid 2024 și Cincinnati 2025).</p>
<p>După turneul de la Seul, Sorana Cîrstea va participa la turnee din China, WTA 1.000 Beijing (24 septembrie – 5 octombrie) și WTA 1.000 Wuhan (6-12 octombrie). Acestea sunt ultimele turnee din categoria WTA 1.000 din actualul sezon, care se încheie cu Turneul Campioanelor (1-8 noiembrie), la Ryad, în Arabia Saudită.</p>
<p>La WTA Finals se întâlnesc cele mai bune opt jucătoare ale lumii, clasamentul fiind făcut în baza punctelor obținute în acest an.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, out la simplu, continuă la dublu</span></h2>
<p><span>Jaqueline Cristian (27 de ani, locul 41 WTA)</span> s-a oprit în turul inaugural, fiind învinsă de Emma Răducanu (22 de ani, locul 33 WTA), scor 6-3, 6-4. În urma acestui rezultat, Jaqueline Cristian a coborât un loc în clasamentul LiveWTA.</p>
<p>Eliminată de pe tabloul de simplu, Cristian își continuă parcursul pe cel de dublu, unde alături de Su-Wei Hsieh (39 de ani) a ajuns în sferturile de finală.</p>
<p>Adversare în această fază a competiției le sunt cehoaicele Barbora Krejcikova și Katarina Siniakova, „dubliste” consacrate, încă de pe vemea junioratului. Cele două au șapte titluri de Grand Slam în palmaresul comun.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția noii antrenoare a echipei României pentru Billie Jean King Cup: „Vom începe discuțiile cu jucătoarele”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-noii-antrenoare-a-echipei-romaniei-pentru-billie-jean-king-cup-vom-incepe-discutiile-cu-jucatoarele-20275985</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-noii-antrenoare-a-echipei-Romaniei-pentru-Billie-Jean-King-Cup.-„Vom-incepe-discutiile-cu-jucatoarele-1400x725.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alexandra Dulgheru, noua antrenoare a echipei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei pentru Billie Jean King Cup sus</span><span class="cf0">ține că este o mare onoare pentru ea să preia postul de la Horia </span><span class="cf0">Tecău</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, aceasta mai dezvăluie că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n perioada imediat urm</span><span class="cf2">ătoare va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ncepe s</span><span class="cf2">ă discute cu jucătoarele planul pentru </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">lnirea cu Polonia din luna noiembrie.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Noul căpitan nejucător</span> al <span class="cf2">echipei </span><span class="cf3">României pentru Billie Jean King Cup</span><span class="cf2"> preg</span><span class="cf2">ătește duelul cu Polonia</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">N</span><span class="cf3">ou</span><span class="cf2">l căpitan nejucător</span> <span class="cf2">al </span><span class="cf3">echipei României pentru Billie Jean King Cup </span><span class="cf2">spune că </span><span class="cf3">este o mare onoare pentru ea să </span><span class="cf2">primească ștafeta de la </span><span class="cf3">Horia </span><span class="cf3">Tecău</span><span class="cf2"> și să treacă de la postura de jucătoare, la cea de antrenoare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totodată, </span><span class="cf2">ea susține </span><span class="cf3">în </span><span class="cf2">această perioadă urmează </span><span class="cf3">să discute cu jucătoarele </span><span class="cf2">și să pună la punct </span><span class="cf3">planul pentru întâlnirea cu Polonia din luna noiembrie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Este o onoare specială să primesc torța de la Horia </span><span class="cf0">Tecau</span><span class="cf0"> pentru @billiejeankingcup și să trec de la a face parte din echipă ca si jucătoare, la a-mi ajuta acum țara, </span><span class="cf1">în calitate de c</span><span class="cf0">ăpitan. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Este </span><span class="cf1">întotdeauna o experien</span><span class="cf0">ță aparte și deosebită să-ți reprezinți țara </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un eveniment de echip</span><span class="cf0">ă, pentru un sport at</span><span class="cf1">ât de individual, iar acum pot împ</span><span class="cf0">ărtăși o parte din aceste cunoștințe cu fetele, ceea ce este de neprețuit. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Echipa </span><span class="cf0">și cu mine vom </span><span class="cf1">începe s</span><span class="cf0">ă discutăm cu jucătoarele, să organizăm și să elaborăm un plan pentru următoarea </span><span class="cf1">întâlnire, din noiembrie anul acesta, în Polonia.</span> <span class="cf1">Hai, Romania!</span><span class="cf2">”, a scris pe Alexandra Dulgheru pe Facebook.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de grea a fost, de fapt, viața pentru Simona Halep până să devină o milionară lipsită de griji: „Am plecat la 17 ani de acasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/cat-de-grea-a-fost-de-fapt-viata-pentru-simona-haleap-pana-sa-devina-o-milionara-lipsita-de-griji-am-plecat-la-17-ani-de-acasa-20275924</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cat-de-grea-a-fost-de-fapt-viata-pentru-Simona-Haleap-pana-sa-devina-o-milionara-lipsita-de-griji-„Am-plecat-la-17-ani-de-acasa-scaled-e1758190930334-1400x853.jpg"/><br/><p>Simona Halep a povestit cât de grea i-a fost viața înainte de a deveni una dintre cele mai de succes jucătoare de tenis din istorie. Sportiva admite că i-a fost greu să plece încă de la vârsta de 17 ani în lume pentru a participa la turnee, dar asta a motivat-o să devină o milionară lipsită de griji.</p>
<p>La doar câteva luni de la retragere, Simona Halep a discutat despre începutul carierei sale în tenis. Anul viitor, <span>sportiva va avea un meci de retragere</span>, care se va organiza la Cluj. Deși nu și-a dorit unul, constănțeana a acceptat pentru a le oferi românilor șansa de a îi oferi un tribut carierei de succes pe care a avut-o.</p>
<h2><span>Simona Halep, viață grea înainte de a deveni o milionară lipsită de griji</span></h2>
<p>Într-un interviu recent, Simona Halep spune că este <span>mândră de tot ceea ce a reușit în cariera ei</span> și că nu a regretat niciodată că a ales acest drum. Încă de la 17 ani, sportiva și-a lăsat familia în urmă pentru a participa la turnee de tenis pe întregul Glob și a-și croi propriul destin.</p>
<p>„A meritat să fac tot ce am făcut. Nu pot spune că m-am sacrificat pentru tenis, pentru că mi-a plăcut foarte mult și am iubit să joc tenis. A fost o pasiune uriașă de fiecare dată când pășeam pe teren, dar cu siguranță nu a fost ușor.</p>
<p>Când aveam aproape 17 ani, am plecat de acasă și mi-am lăsat familia în urmă, așa că priveam doar înainte, dorind să devin cea mai bună. Am făcut multe lucruri mai bine decât aș fi crezut, dar în final a fost foarte bine și cred că am obținut cele mai bune trofee din lume. Singura opțiune era să privesc înainte și să dau tot ce am mai bun. Deci nu a fost deloc ușor, dacă nu ești Roger Federer. Dacă iei o înfrângere ca pe un eșec, nu este bine, pentru că trebuie să privești partea pozitivă.</p>
<p>Când pierzi un meci, simți că îți pierzi mințile, dar acorzi atenție lucrurilor pe care nu le-ai făcut bine în acel meci și a doua zi poți îmbunătăți. Când câștigi, ești doar fericit și mergi mai departe. Trebuie să devii mai bun”, a spus Halep la evenimentul Impact Bucharest 2025.</p>
<h2><span>Simona Halep, model pentru copiii din tenis</span></h2>
<p>Simona Halep se mândrește cu faptul că a devenit un model pentru copiii care vor să urmeze o carieră în tenis. Constănțeana spune că este mândră de ceea ce a reușit și că poate inspira la rândul sau o nouă generație, așa cum a fost și ea în urmă cu două decenii.</p>
<p>„Atunci când faci ceva în sport – și pot vorbi despre asta – copiii te urmăresc și poți fi un model pentru ei, așa cum am avut și eu modele când am început să joc. Presiunea de a fi mereu extraordinar nu este ușoară. Dar este frumos să vezi că și copiii urmăresc cu adevărat ce ai realizat și sunt foarte mândră de asta”, a mai spus Simona Halep.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Secretele Soranei Cîrstea pentru victoria zdrobitoare în fața Anastasiei Zakharova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/secretele-soranei-cirstea-pentru-victoria-zdrobitoare-in-fata-anastasiei-zakharova-20275392</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Secretele-Soranei-Cirstea-pentru-victoria-zdrobitoare-in-fata-Anastasiei-Zakharova-1400x933.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a dezvăluit care este secretul victoriei zdrobitoare pe care a obținut-o în fața Anastasiei Zakharova, în urma căreia s-a calificat în optimile de finală ale turneului WTA de la Seul.</p>
<p>Sportiva în vârstă de 35 de ani a recunoscut că a avut parte de o misiune dificilă în fața jucătoarei în vârstă de 23 de ani și a numit elementele care au condus-o spre victorie.</p>
<h2><span>Cum s-a impus Sorana Cîrstea în fața Anastasiei Zakharova</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea, locul 66 WTA, a trecut de Anastasia Zakharova, locul 79 WTA, cu scorul de 6-3, 6-1, la<span> turneul WTA de la Seul</span>. Astfel, sportiva în vârstă de 35 de ani a reușit să se califice în optimile de finală.</p>
<p>La finalul meciului, sportiva din România a recunoscut că nu a avut parte de o misiune ușoară în fața jucătoarei în vârstă de 23 de ani și a dezvăluit care este secretul din spatele victoriei pe care a obținut-o. Disciplina și forța mentală sunt elementele care au făcut diferența în favoarea ei, susține Sorana Cîrstea.</p>
<p>„Nu a fost ușor pentru niciuna dintre noi. A trebuit să așteptăm mult în aceste condiții de joc. Disciplina și forța mentală m-au făcut să depășesc situația și să revin.</p>
<p>Vreau să le mulțumesc tuturor pentru că au venit și au rezistat condițiilor meteo dificile! E întotdeauna plăcut să joc în fața unor astfel de spectatori”, a declarat Sorana Cîrstea, la finalul jocului.</p>
<h2><span>Meciul Soranei Cîrstea, amânat din cauza ploii</span></h2>
<p>Inițial, meciul dintre Sorana Cîrstea și Anastasia Zakharova trebuia să se desfășoare în cursul zilei de marți, 16 septembrie 2025, însă acest lucru nu a mai fost posibil din cauza ploii abundente. Astfel, partida a fost reprogramată pentru ziua următoare.</p>
<p>Miercuri, 17 septembrie 2025, condițiile meteo le-au dat din nou bătăi de cap celor două sportive, iar la scorul de 2-2, în primul set, meciul a fost întrerupt. În cele din urmă, partida a fost reluată iar Sorana Cîrstea a reușit să se impună categoric și să se califice în următoarea fază a competiției.</p>
<p>În optimile de finală, Sorana Cîrstea va avea parte de o misiune dificilă. Sportiva în vârstă de 35 de ani <span>va da piept cu Iga Swiatek</span>, jucătoare în vârstă de 24 de ani, care în acest moment ocupă poziția a doua în clasamentul WTA.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
