<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lewis Hamilton a părăsit-o pe celebra Sofia Vergara după doar două luni de relație</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/lewis-hamilton-a-parasit-o-pe-celebra-sofia-vergara-dupa-doar-doua-luni-de-relatie-20130337</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Lewis-Hamilton-a-parasit-o-pe-celebra-Sofia-Vergara-dupa-doar-doua-luni-de-relatie-2.jpg"/><br/><p>Pilotul de Formula 1 Lewis Hamilton și cunoscuta actriță Sofia Vergara s-au despărțit după doar două luni de relație.</p>
<p>Frumoasa columbiană nu are noroc în dragoste se pare și încearcă să nu spună stop, însă britanicul nu mai vrea să audă de ea și nici măcar nu îi mai răspunde la telefon.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton a lăsat-o cu ochii în soare pe Sofia Vergara</span></h2>
<p>La începutul acestui an, Lewis Hamilton și Sofia Vergara au fost văzuți luând masa la New York, alimentând zvonurile despre o legătură amoroasă între ei. Numai că, de curând, se pare că relația lor s-a rupt când nici măcar bine nu începuse.</p>
<p>Se pare că <span>frumoasa actriță columbiană</span> în vârstă de 52 de ani nu are deloc noroc în dragoste. Chiar dacă încearcă disperată să nu rupă legătura cu pilotul de Formula 1, britanicul nu mai vrea să audă de ea și nici măcar nu îi mai răspunde la mesaje, potrivit <span>RadarOnline</span>.</p>
<p>Actrița din „Modern Family” și-a dorit enorm mai mult decât o relație cu Hamilton, iar în acest sens le-a dezvăluit prietenelor sale că se simte foarte atrasă de acesta.</p>
<p>În urmă un an, Sofia Vergara, considerată de mulți una dintre cele mai sexy femei din lume, a petrecut într-un club din America alături de Leo Messi și celelalte vedete de la Inter Miami, Jordi Alba, Sergio Busquets și Luis Suarez, toți însoțiți de soții sau prietene.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20072959" decoding="async" height="1080" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/472285379_18488688136047981_6483671194930094555_n.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/472285379_18488688136047981_6483671194930094555_n.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/472285379_18488688136047981_6483671194930094555_n-300x300.jpg 300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/472285379_18488688136047981_6483671194930094555_n-150x150.jpg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/472285379_18488688136047981_6483671194930094555_n-768x768.jpg 768w" width="1080"/></p>
<h2><span>Motivul incredibil pentru care a divorțat de ultimul soț</span></h2>
<p>Actrița sud-americană a fost căsătorită timp de doi ani cu Joe Gonzalez, în perioada 1991-1993. Cei doi au un băiat, Manolo, în vârstă de 33 de ani. Sofia s-a căsătorit apoi cu Joe Manganiello (48 de ani), alături de care a stat timp de nouă ani, între 2015 și 2024. La rândul său, Hamilton a avut o <span>relație de lungă durată</span> cu interpreta pop Nicole Scherzinger.</p>
<p>„Am luat decizia dificilă de a divorța. Ca doi oameni care se iubesc și țin mult unul la celălalt, vă rugăm să ne respectați intimitatea în această perioadă din viața noastră”, au declarat Vergara și Manganiello după despărțire.</p>
<p>La scurt timp după anunțul separării, Sofía Vergara a explicat că motivul divorțului a fost că ea nu mai își dorea copii și că nu mai dispune de energia necesară pentru a crește un alt copil. „Sunt proaspăt divorțată de al doilea soț, cu care am fost împreună timp de 10 ani. Căsnicia mea s-a încheiat pentru că soțul meu mai tânăr își dorea copii, iar eu nu voiam să fiu o mamă mai în vârstă”, a spus Vergara.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce asigurările de maşini ale fotbaliştilor sunt mult mai scumpe decât ale oamenilor normali: „Cel mai mult am plătit 24.000 de euro pe un an”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/de-ce-asigurarile-de-masini-ale-fotbalistilor-sunt-mult-mai-scumpe-decat-ale-oamenilor-normali-cel-mai-mult-am-platit-24-000-de-euro-pe-un-an-20140514</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/De-ce-asigurarile-de-masini-ale-fotbalistilor-sunt-mult-mai-scumpe-decat-ale-oamenilor-normali-„Cel-mai-mult-am-platit-24.000-de-euro-pe-un-an22-1400x802.jpg"/><br/><p>Ben Foster (42 de ani), fost portar la Manchester United, dublu câștigător de Premier League, a explicat de ce asigurările de mașini ale fotbaliștilor sunt mult mai scumpe decât ale oamenilor normali.</p>
<p>În replică, Brandon Williams (24), și el trecut pe Old Trafford înainte de a rămâne liber de contract, în iulie 2024, a dezvăluit că a plătit chiar și 24.000 de euro pe an pentru o poliță RCA.</p>
<h2><span>Fotbaliștii din Premier League se plâng de prețurile piperate la care au ajuns asigurările auto</span></h2>
<p>Prețul asigurărilor RCA este un subiect mult discutat inclusiv în România, cei mai mulți cetățeni ai țării fiind nevoiți să achite o sumă importantă de bani, anual, pentru a avea dreptul legal de a circula pe străzi cu un autoturism.</p>
<p>Însă, nu doar românii sunt deranjați de prețurile piperate la care au ajuns asigurările auto, ci și britanicii. Conform <span>Sport Bible</span>, costul mediu al unei <span>polițe RCA pentru un an</span>, a ajuns în Marea Britanie, în 2025, la aproximativ 800 de euro.</p>
<p>În cazul fotbaliștilor din Premier League, sumele plătite pentru asigurări sunt de ordinul miilor de euro. Și chiar și cu salariile uriașe pe care unii dintre ei le încasează, aceștia tot sunt deranjați de situație.</p>
<p>Ben Foster, fost <span>portar la Manchester United</span>, dublu câștigător de Premier League, s-a retras în 2023 din cariera de fotbalist profesionist și în prezent participă la maratoane, dar gestionează și un podcast difuzat în mediul online, pe numele „Fozcast: The Ben Foster Podcast”.</p>
<p>Iar în cadrul unei ediții recente, goalkeeperul care a mai trecut pe la Stoke, Watford, Birmingham sau West Brom a explicat de ce fotbaliștii plătesc zeci de mii de euro pe polițele RCA anuale:</p>
<blockquote><p>Motivele pentru care asigurarea unui fotbalist este atât de scumpă sunt simple: 1. Ești un șofer tânăr. 2. Conduci o mașină scumpă și puternică. 3. Încărcătura pe care ai putea să o transporți. De exemplu, ai putea să transporți un alt fotbalist. Să presupunem că e vorba despre unul dintre celebrii tăi colegi de la Manchester United, un star evaluat la 100.000.000 de euro. În acest caz, plata asigurării ar putea fi astronomică”, a precizat Ben Foster.</p></blockquote>
<p>Fostul portar al lui Manchester United se poate mândri și cu 8 apariții bifate în naționala mare a Angliei.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Hf26zHO5FrE?si=x2U5L1yYDUWK3urg" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Brandon Williams a confirmat imediat spusele lui Ben Foster</span></h2>
<p>Invitat la podcastul fostului portar a fost Brandon Williams, de asemenea fost jucător la Manchester United, crescut chiar în curtea clubului de pe Old Trafford.</p>
<p>După doar 51 de meciuri bifate în tricoul echipei mari a „diavolilor”, în care a contribuit cu un gol și cu două pase decisive, Brandon Williams a rămas, în iulie 2024, fără contract.</p>
<p>De atunci este fără angajament și, în ciuda faptului că are doar 24 de ani, s-ar putea vedea nevoit să se retragă prematur din „sportul rege”.</p>
<p>Revenind la subiectul de discuție din podcastul menționat mai sus, Brandon Williams a confirmat cele spuse de Ben Foster și a mărturisit că el a plătit chiar și 24.000 de euro anual pentru polița RCA de la un autoturism marca Mercedes, modelul G-Wagon.</p>
<blockquote><p>Cel mai mult am plătit 24.000 de euro pe an, la un G-Wagon”, a declarat Brandon Williams, înainte de a mărturisi că îi este extrem de dor de fotbal și că își dorește să poată face din nou parte din cadrul unei echipe profesiniste.</p></blockquote>
<p>Un Mercedes G Glass G-Wagon are un preț de vânzare cuprins între aproximativ 140.000 de euro și 220.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac e gata să îşi ducă hegemonia pe piața auto la un nivel stratosferic. Magnatul negociază cu gigantul chinez BYD o afacere spectaculoasă pentru România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-e-gata-sa-isi-duca-hegemonia-pe-piata-auto-la-un-nivel-stratosferic-magnatul-negociaza-cu-gigantul-chinez-byd-o-afacere-spectaculoasa-pentru-romania-20135555</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-e-gata-sa-isi-duca-hegemonia-pe-piata-auto-la-un-nivel-stratosferic.-Magnatul-negociaza-cu-gigantul-chinez-BYD-o-afacere-spectaculoasa-pentru-Romania-1400x933.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac este gata să-și ducă imperiul de pe piața auto la un nivel stratosferic. Magnatul se află în negocieri cu gigantul chinez BYD, specializat în mașinile electrice.</p>
<p>Chiar dacă este un opozant al mașinilor electrice, milionarul este pregătit să facă un compromis și să-și extindă businessul auto alături de gigantul chinez care vrea să domine piața europeană a vehiculelor electrice și să fie un concurent serios pentru Tesla.</p>
<h2><span>Ion Țiriac își duce imperiul de pe piața auto la un nivel stratosferic. Milionarul negociază cu gigantul chinez BYD o afacere spectaculoasă pentru România</span></h2>
<p>Ion Țiriac își duce imperiul automobilistic la un la un nivel stratosferic. Milionarul derulează negocieri cu gigantul chinez al mașinilor electrice BYD pentru o afacere spectaculoasă în România.</p>
<p>Concret, Țiriac dorește să-i aducă pe cei de la BYD pe piața românească de automobile și este dispus să le deschidă un showroom chinezilor pentru a avea o piață de desfacere în Europa. Magnatul nu este singur în cursa de a-i aduce pe cei de la BYD în România, ci se află în competiție cu alți 60 de dealeri, notează zf.ro.</p>
<p>Dacă planul îi va reuși, Țiriac îi va adăuga pe chinezi într-un portofoliu select al imperiului său auto, alături de branduri cu notorietate ca Mercedes, Smart, Chrysler, Dodge, Jeep, Mitsubishi, Land Rover, Jaguar, Ford, Mazda și Hyundai.</p>
<h2><span>Cine sunt cei de la BYD, chinezii pe care Țiriac dorește să-i aducă în România</span></h2>
<p>BYD (Build Your Dreams) este un producător chinez de vehicule electrice, care în ultimii ani a început să fie din ce în ce mai popular în Europa și în alte părți ale lumii, fiind un concurent serios pentru Tesla. Compania a fost fondată în 1995 și și-a început activitatea cu producția de baterii electrice, iar în 2008 a început-o și pe cea de autoturisme bazate pe electricitate.</p>
<p>Gigantul chinez a dobândit popularitate în Europa și în lume și a devenit un concurent pe măsură pentru Tesla în ultima perioadă. Anul trecut, BYD a semnat un contract cu UEFA și a fost unul dintre sponsorii turneului final al Campionatului European găzduit de Germania.</p>
<p>Tot anul trecut, gigantul chinez a înregistrat o creștere a vânzărilor cu 43% și dorește ca până în 2030 să fie cel mai mare producător auto din lume.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jeremy Clarkson s-a lămurit. Cum poate fi Formula 1 mai interesantă pentru fani, după ce cursele au devenit plictisitoare pentru că piloții nu au locuri unde să depăşească pe anumite circuite</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/jeremy-clarkson-s-a-lamurit-cum-poate-fi-formula-1-mai-interesanta-pentru-fani-dupa-ce-cursele-au-devenit-plictisitoare-pentru-ca-pilotii-nu-au-locuri-unde-sa-depaseasca-pe-anumite-circuite-20140506</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Jeremy-Clarkson-s-a-lamurit.-Cum-poate-fi-Formula-1-mai-interesanta-pentru-fani-dupa-ce-cursele-au-devenit-plictisitoare-pentru-ca-pilotii-nu-au-locuri-unde-sa-depaseasca-pe-anumite-circuite.jpg"/><br/><p>Jeremy Clarkson știe cum Formula 1 ar putea deveni mult mai atractivă pentru fanii motorsportului, după ce cursele au devenit extrem de anoste, deoarece piloții nu au pe unde să se depășească pe unele circuite.</p>
<p>Fostul prezentator Top Gear crede că Marele Circ ar deveni mult mai interesant dacă oficialii din F1 ar găsi alte circuite sau ar reconfigura anumite trasee, pentru ca monoposturile să treacă unul de altul mult mai facil.</p>
<h2><span>Jeremy Clarkson știe cum ar putea deveni Formula 1 mult mai atractivă<br/>
</span></h2>
<p>Celebrul prezentator are soluția magica pentru ca Formula 1 să redevină interesantă pentru fanii motorsportului. Asta după ce, Marile Premii au devenit extrem de plictisitoare, deoarece piloții nu au pe unde să se depășească pe anumite circuite.</p>
<p>Fostul idol de la Top Gear crede că Marele Circ ar deveni mult mai captivant dacă oficialii din Formula 1 ar alege alte circuite sau ar reconfigura anumite trasee, pentru ca bolizii să se poată depăși mult mai facil, potrivit <span>sportbible.com</span>.</p>
<p>Jeremy Clarkson cere schimbări masive în Formula 1 după controversatul Grand Prix al Japoniei. <span>Fostul prezentator Top Gear </span>nu este deloc mulțumit după primele trei curse ale sezonului 2025. Acesta a solicitat o serie de modificări radicale după ce Marele Premiu al Japoniei a provocat reacții uriașe din partea fanilor.</p>
<p>În week-end, campionul en-titre Max Verstappen a câștigat prima cursă din actualul sezon, în fața perechii McLaren formată din Lando Norris și Oscar Piastri. Fanii au fost în mare măsură dezamăgiți de cel de-al treilea Grand Prix al sezonului, deoarece în cele 53 de ture ale circuitului asiatic au avut loc foarte puține depășiri, astfel că că mulți piloți au terminat cursa acolo pe poziția de pe care au luat startul.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20140510" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1032px) 100vw, 1032px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/490242348_683917564298026_7329001770112263731_n-1032x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/490242348_683917564298026_7329001770112263731_n-1032x1400.jpg 1032w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/490242348_683917564298026_7329001770112263731_n-768x1042.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/490242348_683917564298026_7329001770112263731_n-1132x1536.jpg 1132w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/490242348_683917564298026_7329001770112263731_n.jpg 1220w" width="1032"/></p>
<h2><span>Prezentatorul Top Gear a dat verdictul. „Veniturile provin de la fani. Întotdeauna”</span></h2>
<p>Ca reacție la această cursă, pe care a asemănat-o mai în glumă, mai în serios, cu vizionarea unei întâlniri de cricket, Clarkson a sugerat singurul lucru care trebuie făcut pentru a face acest sport din nou interesant. Și anume schimbarea circuitelor incluse în <span>calendarul anual al F1</span>.</p>
<p>„Mi-a venit o idee pentru a face cursele de F1 mai interesante. Nu folosiți circuite unde depășirea este dificilă”, a scris Clarkson pe X.</p>
<p>Acesta a răspuns apoi unui comentariu în care susține că problema este cauzată de dimensiunea mașinilor din ziua de azi în Formula 1, Clarkson a replicat: „Sigur, mașinile sunt mai mari, așa că folosește și piste care sunt potrivite. În cele din urmă, veniturile provin de la fani. Întotdeauna”.</p>
<p>În următoarea perioadă, piloții vor concura la Miami, Imola și Monaco, trei circuite unde este cunoscut faptul că este foarte greu de efectuat depășiri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vedeta din PRO TV-ul lui Adrian Sârbu a fost la un pas să dea cu maşina peste Ion Țiriac. Miliardarul s-a dus direct la ea şi replica lui a fost memorabilă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/vedeta-din-pro-tv-ul-lui-adrian-sarbu-a-fost-la-un-pas-sa-dea-cu-masina-peste-ion-tiriac-miliardarul-s-a-dus-direct-la-ea-si-replica-lui-a-fost-memorabila-20143299</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Vedeta-din-PRO-TV-ul-lui-Adrian-Sarbu-a-fost-la-un-pas-sa-dea-cu-masina-peste-Ion-Tiriac.-Miliardarul-s-a-dus-direct-la-ea-si-replica-lui-a-fost-memorabila.jpg"/><br/><p>Roxana Ciuhulescu, fosta vedetă de la PRO TV, post deținut în trecut de către Adrian Sârbu, povestește un moment memorabil când a fost la un pas să dea cu mașina peste miliardarul Ion Țiriac.</p>
<p>Ex-prezentatoarea de la emisiunea ProMotor dezvăluie și replica de milioane primită de la magnat. „Domnișoară, îți mulțumesc că nu m-ai omorât în seara asta”, a fost reacția lui Țiriac senior.</p>
<h2><span>Roxana Chiuhulescu, la un pas să-l ia pe capotă pe magnatul Ion Țiriac</span></h2>
<p><span>Fosta vedetă Playboy povestește un moment amuzant</span> la prima vedere, care se putea încheia tragic, când a fost la un pas să dea cu mașina peste miliardarul Ion Țiriac la un eveniment de lansare a unui model de autoturism. Replica magnatului a fost în stilu-i caracteristic. „Domnișoară, îți mulțumesc că nu m-ai omorât în seara asta”, a fost reacția lui Țiriac senior.</p>
<p>A fost prima interacțiune între cei doi. Totul s-a petrecut la Romexpo, la evenimentul de lansare a modelului Ford Mondeo în țara noastră. Atunci când, nici mai mult nici mai puțin era să cadă când a de pe scenă cu autoturismul, sub privirile stupefiate ale lui Ion Țiriac și Florin Călinescu, cei care asistau din primul rând la spectacol.</p>
<p>Aflată la volanul mașinii, Roxana Ciuhulescu trebuia să treacă printr-un panou, însă o bucată din decor i-a rămas pe parbriz, motiv pentru care vederea i-a fost obturată. S-a oprit la câțiva centimetri înainte să cadă cu mașina de pe scenă. Scăpat la limită de o mare nenorocire, Ion Țiriac a avut o reacție memorabilă.</p>
<p>„Pe Ion Țiriac l-am cunoscut în 2001 sau 2002, când a fost lansarea Ford Mondeo, la Romexpo…Am participat în direct, în sensul că regia era să intru cu mașina printr-un panou, o scenă desprinsă dintr-o reclamă din străinătate. La probe totul ieșise perfect, dar la lansare, la eveniment, când am trecut cu mașina prin panou mi-a rămas o bucată de polistiren pe parbriz și nu mai vedeam nimic. M-am oprit la limită, bine că n-am sărit în public să se întâmple o tragedie.</p>
<p>Atunci l-am cunoscut pe Ion Țiriac, era cu Florin Călinescu, în primul rând. M-am dat jos din mașină, îmi tremurau picioarele… oprisem la instinct pentru că nu vedeam nimic. Atunci l-am cunoscut și am făcut și o filmare […]</p>
<p>Era să mă urc cu mașina pe el și Călinescu […] În momentul în care m-am dat jos din mașină, că nu vedeam nimic, am zis că fac infarct… Îmi aduc aminte că a venit Țiriac la mine și mi-a zis: ‘Domnișoară, îți mulțumesc că nu m-ai omorât în seara asta’. Am fost la limita, la limită!</p>
<p>Am crezut că fac infarct. Când m-am dat jos din mașină aveam picioarele de gumă, cu rochia aia crăpată și tocuri. Mașina era… botul era exact la limită, să cadă de pe scenă”, a declarat Roxana Ciuhulescu la <span>I AM Media</span>.</p>
<h2><span>Moment inedit pe scena Operei Române</span></h2>
<p>Simona Halep a fost premiată de curând la Gala Sportului Românesc 2024, unde a primit premiul pentru întreaga carieră, iar Ilie Năstase a fost cel desemnat să-i înmâneze trofeul.</p>
<p>Numai că, așa cum îl știm, „Nasty” a oferit un moment inedit în fața celor prezenți la Opera Română.</p>
<p>Primul lider din ierarhia ATP s-a urcat pe scenă cu un scaun și nimeni nu și-a dat seama ce va urma. Acesta s-a urcat pe scaun pentru a o putea săruta prezentatoarea Roxana Ciuhulescu, <span>cunoscută pentru înălțimea sa</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
