<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Anunțul clar al lui Radu Drăgușin în dialogul FRF – Tottenham! „Nu cred că este cazul să punem la îndoială”. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/anuntul-clar-al-lui-radu-dragusin-in-dialogul-frf-tottenham-nu-cred-ca-este-cazul-sa-punem-la-indoiala-video-20290885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Anuntul-clar-al-lui-Radu-Dragusin-in-dialogul-FRF-Tottenham-„Nu-cred-ca-este-cazul-sa-punem-la-indoiala-1400x809.jpg"/><br/><p>Radu Drăgușin a lămurit misterul convocării la națională și apoi a solicitării celor de la Tottenham Hotspur de a nu da curs dorinței FRF. Fotbalistul de 23 de ani este în recuperare după accidentarea care l-a ținut departe de gazon mai bine de 9 luni.</p>
<p>Internaționalul român ar putea veni sub tricolor la următoarea acțiune din noiembrie 2025.</p>
<h2><span>FRF – Tottenham, povestea spusă de Radu Drăgușin: „Nu cred că este cazul să punem la îndoială”</span></h2>
<p>În cadrul unui eveniment organizat de BRD, unul dintre partenerii comerciali ai fotbalistului, Radu Drăgușin a stat de vorbă cu jurnaliștii români.</p>
<p>„Acele momente au fost incredibile, momente de nedescris, mai ales la Euro 2024. Și toată perioada dinainte, cu calificarea de pe primul loc, la fel, am ieșit din grupe la Euro.</p>
<p>Acum, sincer, nu știu ce s-a întâmplat, dar nu cred că s-a întâmplat așa ceva încât să fim atât de pesimiști, atât de negativiști.</p>
<p>Pentru că în fotbal nu este alb și negru. În fotbal sunt foarte multe lucruri care pot schimba soarta unui joc, care pot schimba soarta unei partide.</p>
<p>Dar, la fel cum poate n-a fost o perioadă foarte bună, mai avem multe meciuri în care putem să schimbăm acest lucru și să, cum am spus, să fim într-o poziție cât mai bună pentru a ne califica la Mondial.</p>
<p>(Cum te simți tu în această dispută dintre FRF și Tottenham?) Această accidentare, dacă nu cea mai complicată din fotbal, necesită mai mult timp decât poate multă lume realizează. Dar nu cred că este cazul să punem la îndoială ceea ce medicii de la Tottenham, fizioterapeuții, cu care am lucrat și mai ales chirurgul care mi-a făcut operația.</p>
<p>Ei, din punctul meu de vedere, au cele mai multe cunoștințe și au cea mai mare experiență. Și bineînțeles că domnul Mircea Lucescu își dorea să vin la lot și eu îmi doream bineînțeles să vin la lot pentru că îmi lipsește foarte mult să fiu alături de colegii, să joc pentru România.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20290736" style="width: 1060px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20290736" class="size-large wp-image-20290736" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Radu-Dragusin-4-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Radu-Dragusin-4-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Radu-Dragusin-4-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Radu-Dragusin-4-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Radu-Dragusin-4.jpg 1200w" width="1050"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20290736">FOTO: ProSport</p></div>
<p>Dar în același timp am înțeles că poate câteva săptămâni în plus, o lună în plus. Acum bineînțeles mă simt că sunt gata, dar pe parcurs și pe termen lung această lună în plus îmi va oferi stabilitatea și siguranța necesară pentru a avea o carieră cât mai lungă.</p>
<p>Bineînțeles, îmi doream să vin la lot, dar în același timp am înțeles că este mai bine să nu.</p>
<p>Cum am spus, recuperarea a mers foarte bine și sunt în punctul în care mai am foarte puțin. Acum, că sunt câteva săptămâni, că mai e o lună, că nu știu, dar pot să vă spun că cei de la Tottenham își iau toate măsurile necesare ca în momentul în care voi reveni să revin mai puternic, voi reveni într-un loc mult mai bun decât eram înainte să nu fiu accidentat și, cum am spus, într-un punct mult mai bun pentru a-mi continua cât mai mult cariera.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/F7EovAPsqfM?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Radu Drăgușin, dezvăluiri dureroase! „Am învățat din nou cum să merg”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>„Logodnica mea îmi oferă cea mai mare liniște”</span></h2>
<p>(Crezi că e o variantă viabilă pentru tine să pleci împrumut un sezon la o echipă la care să-ți permite să ai mai mult timp pe terenul de joc?) Nu, nu m-am gândit momentan pentru că toate gândurile și energia mea s-au dus în recuperare, să revin cât mai bine, să revin cât mai puternic. Și abia în momentul în care voi reveni și voi fi 100%, mă voi bate ca și până acum pentru locul meu.</p>
<p>(Cum a fost gândită acea cerere în căsătorie și tot ce s-a întâmplat?) Da, nu voi intra în foarte multe detalii. Tot ceea ce pot spune este că sunt foarte fericit că am făcut acest pas.</p>
<p>Am alături de mine o fată care acum este logodnica mea și care îmi oferă cea mai mare liniște, cel mai mare sprijin, cel mai mare suport, cel de care am nevoie. Și cum am spus, nu voi intra în foarte multe detalii. Tot ce pot să spun este că sunt foarte fericit”, a încheiat Radu Drăgușin.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>I-a zdruncinat! Israelienii nu au tăcut după ce Lisav Eissat va juca pentru România: „A preferat asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/i-a-zdruncinat-israelienii-nu-au-tacut-dupa-ce-lisav-eissat-va-juca-pentru-romania-a-preferat-asta-20290044</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/I-a-zdruncinat-Israelienii-nu-au-tacut-dupa-ce-Lisav-Eissat-va-juca-pentru-Romania-„A-preferat-asta.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lisav</span><span class="cf0"> Naif </span><span class="cf0">Eissat</span><span class="cf1"> este mare surpriză din lotul convocat de Mircea Lucescu pentru acțiunea echipei naționale din luna octombrie. <!--StartFragment --><span class="cf0">Presa din „Țara Sf</span>â<span class="cf0">nt</span><span class="cf0">ă” a relatat că f</span></span><span class="cf3">otbalistul israelian cu origini rom</span><span class="cf2">âne</span><span class="cf3">ști va juca<span class="cf0"> </span><span class="cf1">în premieră sub culorile Rom</span><span class="cf2">âniei.</span><!--EndFragment --></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fundașul central, </span><span class="cf2">în vârst</span><span class="cf3">ă de 20 de ani, provine </span><span class="cf3">dintr</span><span class="cf3">-o familie mixtă: tatăl său este israelian, iar mama este rom</span><span class="cf2">ânc</span><span class="cf3">ă. <!--StartFragment --><span class="cf0">Datorită descendenței materne, </span><span class="cf0">Lisav</span><span class="cf0"> a obținut cetățenia română și va îmbrăca tricoul galben.</span><!--EndFragment --></span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lisav</span><span class="cf0"> Naif </span><span class="cf0">Eissat</span> va juca pentru România în premieră, iar presa din Israel a reacționat: <span class="cf0">„A ales!</span>”</span></h2>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p>Mircea Lucescu a anunțat lista jucătorilor români convocați pentru meciurile cu Moldova (amical) și Austria (preliminarii CM 2026). Față de ultima acțiune a echipei naționale, pe lista finală apar zece jucători noi, dintre care trei au fost convocați pentru prima dată la reprezentativa de seniori.</p>
<p><span class="cf3">Printre </span><span class="cf0">jucătorii convocați </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span> <span class="cf0">premieră</span><span class="cf2"> se numără și Lisav Naif Eissat, fotbalist israelian cu origini românești, care po</span><span class="cf2">ate evolua pentru „tricolori” </span><span class="cf1">datorit</span><span class="cf2">ă descendenței materne și <span>a unei decizii favorabile venite din partea FIFA</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Vestea că </span><span>Lisav Naif Eissat va îmbrăca tricoul României </span><span class="cf0">s-a f</span><span class="cf0">ăcut auzită și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">țara sa natală</span><span class="cf2">, unde jurnaliștii israelieni au scris despre convocarea sa.</span><!--EndFragment --><br/>
<!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf0">„A ales! </span><span class="cf0">Lisav</span> <span class="cf0">Eissat</span><span class="cf0">, fotbalistul de la Maccabi Haifa, care a evoluat pentru naționalele de juniori ale Israelului a decis să joace pentru Rom</span><span class="cf1">ânia. Chiar dac</span><span class="cf2">ă tatăl său este israelian, </span><span class="cf2">Eissat</span><span class="cf2"> a preferat să meargă după originile mamei sale, cea care este din Rom</span><span class="cf1">ânia”, a scris <span>presa israeliană</span>, relatează <span>Digi Sport</span>.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Anterior, fotbalistul născut la Haifa </span><span class="cf0">a reprezentat Israel la următoarele echipe de tineret: U15 (3 selecții), U18 (3 selecții), U19 (5 selecții) și U21 (o selecție). </span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><!--StartFragment --><span class="cf0">Jucătorii convocați de Mircea Lucescu pentru meciurile cu Moldova și Austria</span><!--EndFragment --></h2>
<p><span class="cf0">Portari: Ionuț Radu – Celta Vigo (Spania), Ștefan </span><span class="cf0">T</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rnovanu</span> <span class="cf0">– </span><span class="cf1">FCSB, R</span><span class="cf2">ăzvan Sava – Udinese (Italia);</span></p>
<p><span class="cf2">Fundași: Andrei Rațiu – Rayo Vallecano (Spania), Cristian Manea – FC Rapid 1923,  Andrei Burcă – Yunnan </span><span class="cf2">Yukun</span><span class="cf2"> (China), Virgil Ghiță –  Hannover 96 (Germania), Bogdan Racovițan – </span><span class="cf2">Rako</span><span class="cf1">w</span><span class="cf1"> (Polonia), Mihai Popescu – FCSB, </span><span class="cf1">Lisav</span><span class="cf1"> Eissat – Maccabi Haifa (Israel), Alexandru Chipciu – Universitatea Cluj, Raul Opruț</span><span class="cf2"> – Dinamo, Kevin Ciubotaru – Hermannstadt;</span></p>
<p><span class="cf2">Mijlocași: </span><span class="cf2">Marius Marin – Pisa (Italia), Vladimir Screciu – Universitatea Craiova, Răzvan Marin – AEK Atena (Grecia), Vlad Dragomir – </span><span class="cf2">Pafos</span><span class="cf2"> (Cipru), Dennis Man – PSV (Țările de Jos), Olimpiu Moruțan – Aris Thessaloniki (Grecia), </span><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> Hagi – </span><span class="cf2">Alanyaspor </span><span class="cf2">(Turcia), Florin Tănase – FCSB, Cătălin C</span><span class="cf1">îrjan – Dinamo,  </span><span class="cf2">Ștefan Baiaram – Universitatea Craiova, Valentin Mihăilă – </span><span class="cf2">Caykur</span><span class="cf2"> Rizespor (Turcia), Alexandru Dobre – FC Rapid;</span></p>
<p><span class="cf2">Atacanți: Louis Munteanu – CFR Cluj, Daniel </span><span class="cf2">B</span><span class="cf0">îrligea</span> <span class="cf0">– </span><span class="cf1">FCSB, David </span><span class="cf0">Miculescu</span> <span class="cf0">– </span><span class="cf1">FCSB.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Zeul alibiurilor din FRF lovește din nou: „Mă închin după fiecare meci”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/zeul-alibiurilor-din-frf-loveste-din-nou-ma-inchin-dupa-fiecare-meci-20291071</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Zeul-alibiurilor-din-FRF-loveste-din-nou-„Ma-inchin-dupa-fiecare-meci-scaled-e1759686649118-1400x716.jpg"/><br/><p>Mihai Stoichiță a fost prezent la meciul dintre FCSB și Universitatea Craiova, desfășurat pe Arena Națională.</p>
<p>Oficialul Federației Române de Fotbal a vorbit despre situația stranierilor înainte de marele meci dintre România și Austria.</p>
<h2><span>Zeul alibiurilor din FRF lovește din nou: „Mă închin după fiecare meci”</span></h2>
<p>Mihai Stoichiță, oficial al Federației Române de Fotbal, a vorbit despre echipa națională, care urmează să joace <span>două meciuri importante în doar câteva zile</span>.</p>
<p>Primul va fi un amical împotriva Moldovei, pe 9 octombrie, iar al doilea, pe 12 octombrie, este un meci foarte important contra Austriei, în preliminariile pentru Campionatul Mondial.</p>
<p>Stoichiță s-a arătat mulțumit de forma bună a unor jucători români. A declarat că e bucuros că Valentin Mihăilă și Ianis Hagi au reușit să marcheze goluri în meciurile de la echipele lor de club, reușind să iasă în evidență.</p>
<p>Totodată, a recunoscut că după fiecare meci de club la care participă jucătorii naționalei se roagă ca nimeni să nu se accidenteze.</p>
<h2><span>Mihai Stoichiță, optimist înainte de marele meci cu Austria: „Avem o speranță!”</span></h2>
<p>De asemenea, oficialul FRF a spus că este foarte optimist în ceea ce privește barajul de calificare la Mondial, având în vedere că situația în grupa de preliminarii nu este una care să încânte.</p>
<p>„Avem o speranță pentru barajul pe care o să îl disputăm oricum, că dacă stai bine să te gândești, și dacă, Doamne ferește!, pierdem, și dacă câștigăm, tot la baraj ajungem. Dar în alte condiții, adevărat.</p>
<p>Aș vrea să se repete povestea de la meciul cu Elveția, ultimul meci de la calificări, să îi batem. Nu e imposibil. M-am uitat mai atent la meciul nostru de acolo, nu exista o superioritate clară a Austriei în fața României.</p>
<p>Mă rog, probabil o să îmi spuneți că sunt foarte mulți jucători noi. Nu, nu sunt, sunt obișnuiți, care au jucat poate mai puțin. Cred că îi va anima foarte mult treaba asta la meciul cu Austria, vor să își consolideze locul.</p>
<p>M-am uitat mai devreme câți jucători absenți avem față de meciurile trecute. Fiecare compartiment este destabilizat de absențe. Și apărarea, și mijlocul, și atacul. Așa că nu poți să faci o evidențiere a unei singure zone.</p>
<p>Sunt absențe importante. E un imbold pentru jucătorii care vor apărea ca noutăți în echipa națională. Probabil că Lucescu va folosi și meciul cu Moldova pentru a vedea anumiți jucători, anumite relații de joc cu cei noi care au venit.</p>
<p>Cred că la meciul cu Austria multe lucruri se vor suplini prin atitudinea echipei și prin dorința lor de a rămâne în acest grup și de a deveni și ei jucători de bază.</p>
<p>Poți să le contești talentul lui Ianis Hagi sau Mihăilă? Numai ghinionul a făcut ca ei să nu aibă o poziție mult mai înaltă la ora actuală decât au. Mihăilă a fost foarte mult timp accidentat, probleme musculare, și Ianis la fel.</p>
<p>Dar uite că a revenit și uite ce bine joacă. Mă închin după fiecare meci care se termină când văd că nu sunt jucători accidentați, ori că se joacă în străinătate, ori că se joacă pe aici, pe la noi”, a declarat Stoichiță, înainte de FCSB – Craiova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marea bombă a lui Mircea Lucescu e fotbalistul pe care Gigi Becali a pus ochii întâmplător. Clubul din Superliga a făcut anunțul despre transferul la FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/marea-bomba-a-lui-mircea-lucescu-e-fotbalistul-pe-care-gigi-becali-a-pus-ochii-intamplator-clubul-din-superliga-a-facut-anuntul-despre-transferul-la-fcsb-20289817</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Marea-bomba-a-lui-Mircea-Lucescu-e-fotbalistul-pe-care-Gigi-Becali-a-pus-ochii-intamplator.-Clubul-din-Superliga-a-facut-anuntul-scaled-e1759584681431-1400x875.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a anunțat lotul României pentru meciurile naționalei din octombrie, cu Republica Moldova și Austria.</p>
<p>Tricolorii se pregătesc pentru marele meci cu austriecii printr-un amical cu moldovenii, pe 9 octombrie.</p>
<h2><span>Marea bombă a lui Mircea Lucescu e fotbalistul pe care Gigi Becali a pus ochii întâmplător. Clubul din Superliga a făcut anunțul despre transferul la FCSB</span></h2>
<p>Printre <span>jucătorii convocați de Mircea Lucescu</span> se numără și Kevin Ciubotaru, un puști de numai 21 de ani care a început să impresioneze grație evoluțiilor sale excelente din Superliga României.</p>
<p>Fundașul stânga se află și pe radarul celor de la FCSB, Gigi Becali fiind mereu interesat de fotbaliștii tineri care au potențial. Claudiu Rotar, finanțatorul celor de la FC Hermannstadt a vorbit despre un eventual transfer la campioana en-titre a României, dar și despre ce înseamnă convocaraea la națională pentru Ciubotaru.</p>
<p>„Domnului Mircea Lucescu îi plac jucătorii tineri. Ciubotaru este într-o creștere foarte mare. Știam că îl urmărește pe jucător. El se gândea că o să meargă la naționala cealaltă (n.r. de tineret).</p>
<p>Chiar dacă nu va juca, este important că va fi acolo la echipa mare. I-am mai avut pe Opruț, Paraschiv, de-a lungul timpului.</p>
<p>(n.r. dacă această convocare i-a mărit prețul pentru transfer) Nu, nu. Doar că este un plus pentru el, mai multă încredere.</p>
<p>De la FCSB nu am primit niciun semnal oficial, nici noi nu ne grăbim, dar nici ei. Nu s-a stabilit suma de transfer, am văzut ceva cu 700.000 de euro. Nu este adevărat”, a spus Claudiu Rotar, pentru <span>Digi Sport</span>.</p>
<ul>
<li>150.000 de euro este cota de piață a lui Kevin Ciubotaru, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
</ul>
<h2><span>Lotul anunțat de Mircea Lucescu pentru duelurile cu Moldova și Austria. Pe cine se bazează „Il Luce”</span></h2>
<p>PORTARI<br/>
Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</p>
<p>FUNDAȘI<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0);</p>
<p>MIJLOCAȘI<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin CÎRJAN (Dinamo, 0/0), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0);</p>
<p>ATACANȚI<br/>
Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Turcii n-au stat pe gânduri după ce Ianis Hagi a marcat în stilul lui Gică Hagi: „Amintește de tatăl lui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/turcii-n-au-stat-pe-ganduri-dupa-ce-ianis-hagi-a-marcat-in-stilul-lui-gica-hagi-aminteste-de-tatal-lui-20289780</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Turcii-n-au-stat-pe-ganduri-dupa-ce-Ianis-Hagi-a-marcat-in-stilul-lui-Gica-Hagi.-„Aminteste-de-tatal-lui.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a marcat primul său gol </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul lui </span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasarea de la </span><span class="cf0">Genclerbirligi</span><span class="cf0">, din runda a 8-a din Turcia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Interna</span><span class="cf0">ționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nscris cu o execu</span><span class="cf0">ție senzațională la vinclu, din lovitură liberă, cu st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ngul, amintind turcilor de stilul inconfunda</span><span class="cf0">bil </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care marca tat</span><span class="cf0">ăl său, Gică Hagi.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Reacția presei din Turcia după ce </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi a marcat în stilul </span><span class="cf2">tatălui său</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi a</span><span class="cf2"> reușit să </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">nscrie primul gol pentru </span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">echipă cu care a semnat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n aceast</span><span class="cf2">ă toamnă. Rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">nul <span>a deschis scorul o execu</span></span><span><span class="cf2">ție de mare clasă </span></span><span class="cf3">în deplasarea de la </span><span class="cf3">Genclerbirligi</span><span class="cf3">, din </span><span class="cf2">etapa a 8-a </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">SuperLig</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Internaționalul român a </span><span class="cf2">marcat direct </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n vinclu, </span><span class="cf3">din</span><span class="cf2">tr-o</span><span class="cf3"> lovitură liberă</span><span class="cf2"> de la 25 de metri</span><span class="cf3">, cu </span><span class="cf2">piciorul </span><span class="cf3">stângul, amintind turcilor de stilul inconfundabil </span><span class="cf2">în care rupea plasele </span><span class="cf3">Gică Hagi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Golul din lovitură liberă marcat de jucătorul român al echipei </span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi, împotriva celor de la </span><span class="cf3">Gençlerbirliği</span><span class="cf3">, a adus aminte de tatăl său, legendarul jucător al lui Galatasaray, Gheorghe Hagi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">În meciul jucat pe stadionul </span><span class="cf3">Eryaman</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi, a marcat primul său gol pentru </span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3">. </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> a înscris o lovitură liberă magnifică cu piciorul stâng de la aproximativ 30 de metri”, au scris turcii</span><span class="cf2"> de la <span>ntvspor.net</span>. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi <span>a ajuns </span></span><span>târziu, în această toamnă, la Alanyaspor</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">după ce a rămas liber de contract </span><span class="cf3">în urma </span><span class="cf1">termin</span><span class="cf1">ării </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">țelegerii cu </span><span class="cf0">Rangers. Ultimul gol marcat de mijlocașul rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">a fost acum 174 de zile. Pe 13 aprilie 2025, acesta puncta </span><span class="cf3">în remiza </span><span class="cf1">ob</span><span class="cf1">ținută de </span><span class="cf3">Rangers cu Aberdeen, scor 2-2.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20286335" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20286335" class="size-large wp-image-20286335" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-nu-a-tinut-cont-de-ce-a-zis-Gigi-Becali.-Selectionerul-Romaniei-a-luat-decizia-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-nu-a-tinut-cont-de-ce-a-zis-Gigi-Becali.-Selectionerul-Romaniei-a-luat-decizia-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-nu-a-tinut-cont-de-ce-a-zis-Gigi-Becali.-Selectionerul-Romaniei-a-luat-decizia-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-nu-a-tinut-cont-de-ce-a-zis-Gigi-Becali.-Selectionerul-Romaniei-a-luat-decizia-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-nu-a-tinut-cont-de-ce-a-zis-Gigi-Becali.-Selectionerul-Romaniei-a-luat-decizia-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20286335">FOTO: SportPictures</p></div>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Rechemat de Mircea Lucescu la națională. Lista pentru dubla cu Moldova și Austria</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">PORTARI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan T</span><span class="cf1">ÂRNOVANU (FCSB, 3/0), R</span><span class="cf0">ăzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FUNDAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan </span><span class="cf0">Yukun</span><span class="cf0"> | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf0">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), </span><span class="cf1">Lisav</span><span class="cf1"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRU</span><span class="cf0">Ț (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">MIJLOCAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf0">Pafos</span><span class="cf0"> | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> HAGI (</span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0"> | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin C</span><span class="cf1">ÎRJAN (Dinamo, 0/0), </span><span class="cf0">Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf0">Caykur</span><span class="cf0"> Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">ATACANȚI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel B</span><span class="cf1">ÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0)</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
