<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Legendara campioană olimpică din România, divorț dureros după 12 ani de relație: „Ce să vorbesc despre asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/legendara-campioana-olimpica-din-romania-divort-dureros-dupa-12-ani-de-relatie-ce-sa-vorbesc-despre-asta-20350757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Legendara-campioana-olimpica-din-Romania-divort-dureros-dupa-12-ani-de-relatie-„Ce-sa-vorbesc-despre-asta-e1766757792586.jpg"/><br/><p>Ana Maria Brânză, legendara campioană olimpică la scrimă, a vorbit despre divorțul dureros petrecut în viața ei.</p>
<p>Ana Maria Brânză a fost întrebată dacă a reușit să treacă peste momentul dificil, iar marea campioană a dezvăluit că acum este bine și că se simte liniștită.</p>
<h2><span>Legendara campioană olimpică din România, divorț dureros după 12 ani de relație: „Ce să vorbesc despre asta”</span></h2>
<p>Ana Maria Brânză și Pavel Popescu, fost jucător de polo, au decis să meargă pe drumuri separate și să divorțeze. Cei doi s-au căsătorit în anul 2015, după ce au fost împreună aproximativ trei ani. <span>Despărțirea lor a devenit publică</span> la începutul lui 2024 și a surprins pe mulți, mai ales pentru că sportiva părea împlinită în căsnicia ei.</p>
<p>Ana Maria Brânză a ales să nu vorbească în detaliu despre motivele divorțului și a fost mereu discretă când a venit vorba despre viața personală. Cu toate acestea, au apărut diverse speculații, potrivit cărora legendara sportiva ar fi aflat că soțul ei ar fi înselat-o.</p>
<p>Întrebată despre acest subiect, Ana Maria Brânză a spus doar că a reușit să treacă peste acel moment dificil, chiar dacă nu este o perioadă pe care să și-o amintească cu plăcere, fără să ofere însă detalii despre motivele care au dus la divorț.</p>
<p>„Ce să vorbesc despre acest subiect… Tot ce pot să spun este că sunt echilibrată, sunt bine și viața merge mai departe, întotdeauna</p>
<p>Întotdeauna povestea merge mai departe, nu este ceva ce ne definește, din punctul meu de vedere”, a declarat Ana Maria Brânză, potrivit <span>iamsport.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce spunea Ana Maria Brânză despre căsnicia cu Pavel Popescu</span></h2>
<p>În vara anului 2023, după aproape opt ani de mariaj cu Pavel Popescu, Ana-Maria Brânză era întrebată într-un interviu despre secretul longevității căsniciei ei cu partenerul de viață. La acel moment, fosta scrimeră spunea:</p>
<p>„Noi ne-am propus de la bun început să facem echipă bună împreună. Iată că au trecut câțiva ani și încă nu vrea nimeni să se transfere. Faptul că am activat amândoi în același domeniu a contat enorm, pentru simplul fapt că ne înțelegeam unul altuia activitatea și ne susțineam.</p>
<p>Acum el este cel care a rămas implicat, eu m-am transferat către partea de administrație sportivă, dar cumva faptul că am trăit, printre picături, concentrat cred că ne-a ajutat teribil de mult”, spunea Ana-Maria Brânză.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de marea campioană a gimnasticii românești după 20 de ani de la retragere. Cu ce a ajuns să se ocupe acum Monica Roșu: „Full time”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-ales-de-marea-campioana-a-gimnasticii-romanesti-dupa-20-de-ani-de-la-retragere-cu-ce-a-ajuns-sa-se-ocupe-acum-monica-rosu-full-time-20350733</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ce-s-a-ales-de-marea-campioana-a-gimnasticii-romanesti-dupa-20-de-ani-de-la-retragere.-Cu-ce-a-ajuns-sa-se-ocupe-acum-Monica-Rosu-„Full-time-1176x1400.jpg"/><br/><p>Monica Roșu (38 de ani) s-a retras din gimnastică la 18 ani, la doar un an după ce a cucerit medaliile de aur la Jocurile Olimpice 2004 de la Atena (cu echipa și la sărituri).</p>
<p>În palmaresul Monicăi Roșu mai sunt două medalii importante, aur la sărituri, la Europenele de la Amsterdam (2004) și bronzul cu echipa, la Mondialele de la Anaheim (2003), iar cauza retragerii sale timpurii a fost o accidentare, care i-a curmat brusc parcursul în gimnastica mondială.</p>
<p>În ciuda retragerii, fosta campioană olimpică <span>nu a stat departe de sportul în care s-a consacrat</span> și a fost una dintre persoanele care au promovat gimnastica.</p>
<h2><span>Ce s-a ales de marea campioană a gimnasticii românești după 20 de ani de la retragere. Cu ce a ajuns să se ocupe acum Monica Roșu: „Full time”</span></h2>
<p>La 20 de ani de la retragerea din gimnastică, Monica Roșu, dublă campioană olimpică, își dedică tot timpul vieții de familie, fiind mamă „full time” pentru fiica sa de cinci ani. Acesta și este motivul pentru care a pus ieșirile la diferite evenimente care au legătură cu sportul, în general, și gimnastica, în special, pe pauză.</p>
<p>„Multă lume mă întreabă de ce nu mai sunt atât de prezentă, de ce trebuie să refuz invitații la evenimente… Pentru că suntem cu fetița (n.r. Alia Maria), eu sunt full-time job mamă, soțul (n.r. Vlad Adrian) e la serviciu, ziua mai respir de când a intrat la grădiniță fetița noastră, astfel că seara mi-e mai greu să fiu prezentă la evenimente.</p>
<p>Fetița mea îmi face viața frumoasă, e o altă carieră, încerc să fiu cea mai bună versiunea a mea, încerc să fiu o perfecționistă, datorită sportului și datorită firii mele. Încerc să țin un echilibru pentru a o crește frumos, în a o învăța lucrurile esențiale de care se va lovi în viață. Sunt momente minunate cu ea, e o altă etapă, e o altă viață. Prin ea mă bucur și eu de lucrurile pe care nu am reușit să le fac sau să mă bucur la aceeași intensitate când eram mică”, a declarat Monica Roșu pentru <span>Sport.ro</span>.</p>
<h2><span>Monica Roșu și-a intrat bine în rolul de mamă</span></h2>
<p>La fel ca în timpul activității sportive, pe bârnă, Monica Roșu caută să își găsească balanța cu care să echilibreze rolurile pe care le are în viața de zi cu zi, a fi femeie, soție și mamă.</p>
<p>„Încerc să găsesc o balanță care să mă echilibreze, odată ce am intrat în rolul de mămică e destul de greu să ies. De când s-a născut, suntem cam toată ziua împreună”, a mai spus Monica Roșu, <span>fosta „faimoasă” de la Exatlon, reality-show la care a participat în 2018</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Șucu și-a scos la vânzare vilele de lux din Pipera și a decis pentru ce sume le dă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-sucu-si-a-scos-la-vanzare-vilele-de-lux-din-pipera-si-a-decis-pentru-ce-sume-le-da-20350683</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Dan-Sucu-si-a-scos-la-vanzare-vilele-de-lux-din-Pipera-si-a-decis-pentru-ce-sume-le-da-1400x941.jpg"/><br/><p>Dan Șucu, principalul acționar de la Rapid, a investit o avere într-un proiect imobiliar dintr-o zonă de lux a Bucureștiului.</p>
<p>Vilele sunt acum scoase la vânzare, iar prețul este unul pe măsura investiției lui Dan Șucu.</p>
<h2><span>Dan Șucu și-a scos la vânzare vilele de lux din Pipera și a decis pentru ce sume le dă</span></h2>
<p>Dan Șucu, patronul firmei Mobexpert și acționarul majoritar de la Rapid, a investit foarte mult într-un nou cartier rezidențial construit în zona Pipera, din nordul Bucureștiului. Proiectul se numește Mobexpert Homes Pipera și este format din peste 100 de vile moderne, gândite pentru un stil de viață confortabil.</p>
<p>Locuințele sunt case înșiruite, cu parter și două etaje, și au suprafețe destul de mari, potrivite pentru familii. Fiecare vilă are propria grădină, o terasă cu pergolă și două locuri de parcare, ceea ce oferă mai mult spațiu și intimitate.</p>
<p>Prețurile sunt ridicate și diferă în funcție de dimensiunea casei. Pentru o vilă cu cinci camere, prețul de pornire este de peste 250.000 de euro, la care se adaugă TVA. Acest ansamblu se adresează celor care își doresc locuințe de lux într-o zonă exclusivistă a Capitalei.</p>
<h2><span>Dan Șucu a recunoscut în Italia că Rapid e un „cobai” pentru afacerea numită Genoa: „Aici, greșelile mă costă de 10 ori mai mult”</span></h2>
<p><span>Dan Șucu a vorbit în presa italiană</span> despre obiectivul de la Rapid și a precizat care sunt diferențele între cele două cluburi patronate.</p>
<p>În ceea ce privește cheltuielile, omul de afaceri a explicat clar că Genoa este un club care are nevoie de investiții mult mai mari.</p>
<p>„Erorile făcute la Rapid mă ajută să fac mai puține la Genoa. Și este un noroc, pentru că erorile făcute aici mă costă de 10 ori mai mult decât cele făcute in România.</p>
<p>Obiectivul Rapidului este calificarea în cupele europene. Fanii sunt foarte înflăcărați, la fel ca și cei de la Genoa. Au fost multe probleme la Rapid în trecut, dar acum nu mai avem nicio datorie.</p>
<p>Ultimul titlu a fost câștigat în urmă cu 22 de ani, iar acum încercăm să insuflăm o mentalitate de învingători. Fotbalul românesc crește cu repeziciune și devine mai competitiv. Audiența din ultimii trei ani, atât de pe stadioane, cât și de la TV, a crescut cu 20% pe sezon”, a declarat Dan Șucu, conform Il Secolo XIX.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De nerecunoscut! Primele poze cu fosta rivală a Simonei Halep de când e însărcinată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/de-nerecunoscut-primele-poze-cu-fosta-rivala-a-simonei-halep-de-cand-e-insarcinata-20350619</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/De-nerecunoscut-Primele-poze-cu-fosta-rivala-a-Simonei-Halep-de-cand-e-insarcinata-e1766740645699.jpg"/><br/><p>Fosta rivală a Simonei Halep, iberica Garbine Muguruza (32 de ani), a postat primele poze cu ea însărcinată după ce în toamnă și-a anunțat noua etapă din viața de cuplu. Mesajul simplu – „Familia” – a fost o explicație pentru pozele de tip Polaroid, în care apare alături de soțul său, Arthur Borges, un cunoscut afacerist spaniol și model.</p>
<p>Garbine Muguruza, fost număr 1 WTA, poziție pe care a atins-o în septembrie 2017, dublă campioană de Grand Slam (Roland Garros 2016 și Wimbledon 2017) și campioană la WTA Finals (Turneul Campioanelor) 2021, <span>s-a retras oficial din activitatea sportivă în sezonul 2024</span>.</p>
<p>Însă nu a stat departe de sportul în care s-a consacrat, fiind numită director la Turneul Campioanelor 2025, iar recent a fost desemnată co-director al turneului Mutua Madrid, alături de Feliciano Lopez.</p>
<h2><span>Primele poze cu fosta rivală a Simonei Halep de când e însărcinată</span></h2>
<p>Garbine Muguruza, fosta rivală a Simonei Halep (34 de ani), a publicat primele poze de când este însărcinată, într-un cadru de sărbătoare, ca parte dintr-o ședință foto de Crăciun. Pozele făcute alături de soțul său și căinele familiei au fost însoțite de un mesaj emoționant.</p>
<p>„Crăciun fericit tuturos. Tot ce este mai bun, abia de acum urmează”, se arată în postarea comună făcută de Muguruza și Borges. Iar replicile celor care îi urmăresc pe social media nu au întârziat să apară.</p>
<p>„Ce poză frumoasă. Crăciun, familie, casă… și acel sentiment că tot ce e mai bun abia urmează să vină. Nu ratați acele momente de liniște, căldura din casă și multă odihnă bună. O îmbrățișare și sărbători fericite”, este unul dintre multele comentarii primite la postarea fostului lider mondial.</p>
<h2><span>Garbine Muguruza, mai puternică decât Simona Halep</span></h2>
<p>Garbine Muguruza și Simona Halep, fost lider mondial pentru 64 de săptămâni, s-au întâlnit de șapte ori în circuit, plus o dată în Fed Cup (așa cum se numea Billie Jean King Cup înainte de 2020), iberica impunându-se în cinci meciuri.</p>
<p>Prima confruntare a fost în turul secund de la Wuhan, în 2014, partidă câștigată de Garbine Muguruza, a urmat încă o înfrângere pentru Simona Halep, în fața propriilor fani, în barajul dintre România și Spania, de la Galați, în februarie 2015.</p>
<p>Prima victorie a Simonei Halep a fost consemnată la Stuttgart, în 2015. Garbine Muguruza s-a impus în următoarele două meciuri, finala de la Cincinnati, în 2017, și semifinala de la Doha, din 2018.</p>
<p>Ultimele victorii ale Simonei Halep au fost în două semifinale pe zgură, la Roland Garros, în 2018, respectiv la Roma, în 2020, ambele turnee fiind câștigare de româncă.</p>
<p>Cel din urmă succes al lui Garbine Muguruza în fața Simonei Halep a fost în semifinalele Australian Open. în 2020.</p>
<ul>
<li>Garbine Muguruza și Simona Halep s-au reîntâlnit în acest an, dintr-o postură total diferită, iberica din cea de director al Turneului Campioanelor, <span>românca din poziția de ambasador al WTA Finals</span>, iar împreună i-au înmânat Arynei Sabalenka trofeul de număr 1 mondial.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, miracol de Crăciun: a salvat un milionar din IT. „Voiam să mă sinucid”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-miracol-de-craciun-a-salvat-un-milionar-din-it-voiam-sa-ma-sinucid-20350616</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Gigi-Becali-miracol-de-Craciun-a-salvat-un-milionar-din-IT.-„Voiam-sa-ma-sinucid-e1766736648776-1400x875.jpg"/><br/><p>Gigi Becali, patronul celor de la FCSB, a reușit să salveze un milionar din domeniul IT de la un gest teribil.</p>
<p>Omul de afaceri a vorbit despre dialogul pe care l-a avut cu un credincios care lucra în domeniul IT și care trecea printr-o perioadă complicată.</p>
<h2><span>Gigi Becali, miracol de Crăciun: a salvat un milionar din IT. „Voiam să mă sinucid”</span></h2>
<p>În atmosferă de sărbătoare, Gigi Becali a povestit că a sunat un preot, care l-a pus în dialog telefonic cu un credincios aflat lângă el. Discuția dintre acest credincios și Gigi Becali l-a marcat profund pe patronul celor de la FCSB, fiind impresionat de vorbele auzite.</p>
<p>Bărbatul de la celălalt capăt al firului era un afacerist de succes din domeniul IT, care reușise să aibă succes în viață pe plan material, dar care totuși trecea printr-o perioadă delicată din punct de vedere spiritual.</p>
<p>Gigi Becali a povestit cum bărbatul, care se afla în pragul depresiei, a dat întâmplător peste un videoclip cu el pe internet. Acela a fost momentul care l-a motivat pe IT-ist să aleagă calea credinței și să meargă la biserică.</p>
<h2><span>Gigi Becali i-a salvat viața unui credincios: „M-am spovedit!”</span></h2>
<p>Astfel, Gigi Becali se bucură că a putut ajuta un om să descopere calea credinței și să treacă peste momentele delicate.</p>
<p>„Îl sun pe unul, preot, nu cunoștea vocea mea cine o fi, și îl pune pe un credincios. Mă sună pe mine: «Cine ești?». Și ăla: «Cine ești, mă? Nea Gigi, mata ești! Îți cunosc vocea!». Pentru că ei acum mă numesc «Becali-IT-ist». De ce? «Pentru că eu râdeam de tine că ești cel mai mare nebun»</p>
<p>Milioane făceam și acum fac! Mare ateu… Și la un moment dat voiam să mă sinucid. Mă puneam pe geam să mă sinucid. Milioane, milioane, și acum fac programe din astea, și voiam să mă sinucid”, i-a mărturisit bărbatul lui Becali.</p>
<p>„Și zice: «La un moment dat văd pe YouTube cu Becali. Să vedem ce zice nebunul». Când a văzut «Biserică, Biserică, Biserică»… și când te-am văzut… «Bă, dacă nebunul ăsta zice Biserică…».</p>
<p>«Băi, nea Gigi, voiam să mă sinucid și făceam milioane. Să mă duc la Biserică!». M-am dus la biserică duminică. Duminică am vorbit cu preotul, din ziua aia când m-am dus acasă, m-am dus, m-am spovedit”, a spus Gigi Becali, potrivit <span>romaniatv.net</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
