<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Franco Baresi are cancer pulmonar: „A fost operat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/franco-baresi-are-cancer-pulmonar-a-fost-operat-20236721</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Franco-Baresi-are-cancer-pulmonar-„A-fost-operat.jpg"/><br/><p>Franco Baresi, fostul mare jucător de la AC Milan, a primit o veste cruntă din partea medicilor, iar zilele trecute a suferit o operație pentru îndepărtarea unui nodul pulmonar.</p>
<p>Fanii rossonerilor au rămas înmărmuriți astăzi când au citit un comunicat de presă transmis de clubul italian pe rețelele de socializare. Vice-președintele de onoare, Franco Baresi, a fost operat de urgență după ce s-a depistat un nodul pulmonar. Operația a decurs bine și recuperarea a fost lipsită de complicații.</p>
<h2><span>Franco Baresi are cancer pulmonar: „A avut o procedură chirurgicală”</span></h2>
<p><span>Una din legendele celor de la AC Milan</span> traversează una din cele mai dificile perioade ale vieții. În urma unor controale de rutină, Franco Baresi a aflat că are cancer pulmonar. Din fericire, boala nu se află într-un stadiu avansat, astfel că are șanse foarte mari de recuperare.</p>
<p>La scurt timp după ce s-a descoperit un nodul pulmonar, fostul jucător a fost supus unei proceduri chirurgicale minim invazive prin care s-a îndepărtat nodulul. Operația a fost efectuată cu succes, iar în timpul recuperării Baresi nu a suferit alte complicații. Italianul a fost evaluat de un specialist oncolog, care i-a recomandat să urmeze și un tratament consolidativ cu imunoterapie.</p>
<blockquote><p>„Întregul Consiliu de Administrație, conducerea clubului, angajații și stafful, echipa tehnică, precum și toți jucătorii și jucătoarele de la AC Milan îi transmit lui Franco cele mai sincere urări de însănătoșire grabnică și completă.”, transmit oficialii AC Milan pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DM5M1mPodpm/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by AC Milan (@acmilan)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Peste 700 de meciuri bifate în tricoul rossonerilor</span></h2>
<p>Franco Baresi este unul din cei mai mari fundași italieni din istoria fotbalului. Născut pe 8 mai 1960 în Travagliato, Italia, a început de la o vârstă fragedă să joace fotbal, iar la doar 17 ani a ajuns la echipa mare a celor de la AC Milan. Este unul dintre puținii jucători care și-au dedicat întreaga carieră unui singur club.</p>
<p>La AC Milan a bifat borne impresionante de-a lungul a 20 de ani de carieră. A strâns peste 700 de meciuri în tricoul rossonerilor și a fost căpitanul echipei timp de 15 ani. La nivel internațional, a bifat 81 de selecții pentru naționala Italiei la care a fost căpitan la Mondialul din 1994, în finala pierdută la penalty-uri în fața Braziliei. Baresi a ratat atunci penalty-ul decisiv.</p>
<p>La nivel de club, Baresi a cucerit 6 titluri de campion în serie A, 3 Ligi ale Campionilor, 2 Cupe Intercontinentale, 4 Supercupe ale Itlaiei și 2 Supercupe ale Europei.</p>
<p>La scurt timp după ce „a pus ghetele în cui”, Franco Baresi a ocupat funcții tot în cadrul clubului de la Milano. A fost antrenor de juniori, director sportiv, iar în ultimii cinci ani a ocupat funcția de vice-președinte onorific.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A băgat divorțul de fotbalistul milionar care a jucat în naționala României, iar acum își caută iubirea pe un site de dating. Ce imagini a postat acolo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-bagat-divortul-de-fotbalistul-milionar-care-a-jucat-in-nationala-romaniei-iar-acum-isi-cauta-iubirea-pe-un-site-de-dating-ce-imagini-a-postat-acolo-20236585</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/A-bagat-divortul-de-fotbalistul-milionar-care-a-jucat-in-nationala-Romaniei-iar-acum-isi-cauta-iubirea-pe-un-site-de-dating.-Ce-imagini-a-postat-acolo-1-1400x1050.jpg"/><br/><p>Fotbalistul milionar care a jucat în naționala României, Dragoș Grigore, s-a despărțit de femeia cu care a fost căsătorit timp de 16 ani și cu care are doi copii, iar decizia pe care a luat-o fosta soție a surprins multă lume.</p>
<p>Ilona (38 de ani), care este om de afaceri în domeniul frumuseții, își caută iubirea pe site-uri de dating, iar potrivit <span>Cancan</span>, motivul pentru care a luat această decizie nu este decât o formă de a se răzbuna pe fostul fotbalist al Rapidului, <span>în prezent la CSM Vaslui</span>. De eșecul mariajului a fost vinovat fotbalistul, care i-a fost infidel după ce s-a îndrăgostit de o „doamnă din înalta societate a Vasluiului”, conform presei locale.</p>
<h2><span>A băgat divorț de Dragoș Grigore, iar acum își caută iubirea pe un site de dating</span></h2>
<p>Ilona, cea care i-a fost alături fostului jucător de la Dinamo, Rapid sau Buzău, își caută iubirea pe site-urile de dating și face acest lucru doar ca să se răzbune pe infidelitatea fostului soț.</p>
<p>Cu potențial financiar, având propria afacere în domeniul înfrumusețării, Ilona a făcut investigații pentru a afla motivul plecării lui Dragoș de la domiciliul conjugal, pentru două luni, timp în care ea s-a ocupat singură de creșterea celor doi copii pe care îi au împreună.</p>
<p>Iar motivul plecării de acasă are legătură cu o altă femeie, de care fotbalistul s-a îndrăgostit și de la care a pornit scandalul, dar și ideea separării celor doi foști soți.</p>
<p>Potrivit <span>Cancan</span>, pe rețeaua de dating, Ilona se prezintă în diverse ținute decente, accesorizate cu bijuterii scumpe, dar și foarte relaxată.</p>
<h2><span>Dragoș Grigore: „Sunt lucruri care se pot întâmpla oricui”</span></h2>
<p><span>Fotbalistul cu aproape 40 de selecții la națională</span> a reacționat după ce vestea scandalului în care este implicat a ajuns în spațiul public și susține că nu ar fi vrut ca acesta să fie făcut public, dar și că este un om asumat, cu fiecare decizie luată.</p>
<p>„E trist ca după 16 ani să ajungem să ne spălam rufele în public. Eu nu mi-am dorit lucrul ăsta nici o secundă. Doar că atunci când se aruncă cu «noroi» în tine, e normal să te aperi”, a declarat recent Dragoș Grigore, pentru <span>Vremeanouă</span>, deranjat de situația în care se află.</p>
<p>Totodată a ținut să puncteze că „sunt lucruri care se pot întâmpla oricui. Am ajuns în punctul în care am fost nevoiți să ne separăm”, dar și că își asumă orice decizie, bună sau mai puțin bună, pe care a luat-o de-a lungul timpului.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20236627" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20236627"><img alt="" class="size-large wp-image-20236627" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/ROMANIA-POLONIA-PRELIMINARIILE-C.M-2018-11.11.2016-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/ROMANIA-POLONIA-PRELIMINARIILE-C.M-2018-11.11.2016-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/ROMANIA-POLONIA-PRELIMINARIILE-C.M-2018-11.11.2016-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/ROMANIA-POLONIA-PRELIMINARIILE-C.M-2018-11.11.2016-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/ROMANIA-POLONIA-PRELIMINARIILE-C.M-2018-11.11.2016-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20236627">Fotbalistii romani Ciprian Tatarusanu,Razvan Marin,Florin Andone si Dragos Grigore aplauda suporterii la final</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, apariție de milionară între bogătaşii din Formula 1. Cât a costat geanta ei albastră cu care a atras privirile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/simona-halep-aparitie-de-milionara-intre-bogatasii-din-formula-1-cat-a-costat-geanta-ei-albastra-cu-care-a-atras-privirile-20236786</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Simona-Halep-aparitie-de-milionara-intre-bogatasii-din-Formula-1.-Cat-a-costat-geanta-ei-albastra-cu-care-a-atras-privirile-1.jpg"/><br/><p>Simona Halep a avut o apariție spectaculoasă la cursa de la Hungaroring din Formula 1, iar geanta Hermes a atras toate privirile.</p>
<p>Unul dintre colaboratorii Simonei Halep a sponsorizat echipa McLaren în cadrul Marelui Premiu din Ungaria. Fosta sportivă a avut parte de o experiență VIP și a profitat la maximum vizitând monopostul constructorului celor mai în formă piloți din acest sezon. Simona Halep a distribuit mai multe imagini pe rețelele de socializare, însă a atras atenția cu o poză în fața garajului celor de la McLaren. Un accesoriu din ținuta lui Halep valorează nu mai puțin de 11.000 de euro.</p>
<h2><span>Geanta albastră a Simonei Halep a atras toate privirile la Hungaroring</span></h2>
<p>Simona Halep a avut parte de un weekend de vis printre bogătașii din Formula 1. Banca Transilvania a fost unul dintre sponsorii celor de la McLaren în acest weekend, iar fosta sportivă a fost unul dintre invitații de gală ai celebrei bănci cu active românești pentru a se bucura de o experiență VIP în Ungaria.</p>
<p>Fostul lider mondial WTA a ajuns în Ungaria la bordul unui avion privat, alături de Patrick Ciorcilă. A postat câteva imagini din timpul zborului, dar și-a impresionat fanii cu o apariție sclipitoare chiar la monopostul constructorului britanic sponsorizat de Banca Transilvania.</p>
<p>În fotografia distribuită pe rețelele de socializare, Halep apare într-o ținută lejeră. A optat pentru o cămașă albă, pantaloni jeans clasici, pantofi sport albi. Și-a completat ținuta cu șapca celor de la McLaren, dar un alt accesoriu a atras privirile. Este vorba de geanta Hermes Mini Swift Constance 18, lansată oficial în 2017. Prețul de pornire pentru această geantă este de 11.000 de euro, dar variază în funcție de starea în care se află și cât de rar este modelul.</p>
<h2><span>Simona Halep i-a purtat noroc lui Lando Norris</span></h2>
<p>Fosta jucătoare de tenis a fost talismanul piloților de la McLaren în cadrul cursei de la Hungaroring. Deși pilotul de la Ferrari, Charles LeClerc, a obținut pole-position-ul în calificări, pilotul monegasc nu a reușit să mențină diferența față de următorii piloți, fiind devansat după doar câteva tururi de Lando Norris și Oscar Piastri.</p>
<p>Finalul cursei a fost incendiar, lupta pentru primul loc dându-se între cei doi coechipieri de la McLaren. Lando Norris a obținut victoria în fața liderului clasamentului la zi, Oscar Piastri, și s-a apropiat la doar câteva puncte față de colegul său.</p>
<p>Ultimii campioni din Formula 1 au avut parte de evoluții foarte slabe. Max Verstappen a terminat cursa abia pe locul 9, în timp ce Lewis Hamilton nu a obținut niciun punct pentru Ferrari, încheind abia pe poziția a 12-a.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Venus Williams a găsit puterea să vorbească despre operația grea prin care a trecut: „Mi s-a spus că aș putea să sângerez până la moarte pe masă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/venus-williams-a-gasit-puterea-sa-vorbeasca-despre-operatia-grea-prin-care-a-trecut-mi-s-a-spus-ca-as-putea-sa-sangerez-pana-la-moarte-pe-masa-20236434</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Venus-Williams-a-gasit-puterea-sa-vorbeasca-despre-operatia-grea-prin-care-a-trecut-„Mi-s-a-spus-ca-as-putea-sa-sangerez-pana-la-moarte-pe-masa.jpg"/><br/><p>Venus Williams (45 de ani) a revenit pe terenul de tenis după o pauză de 16 luni, în care a trecut prin momente complicate în privința stării sale de sănătate. Pe 1 august 2024, Venus Williams a fost supusă unei intervenții chirurgicale complicate, iar după un an a avut puterea să vorbească despre acest lucru, dar a și tras un semnal de alarmă privind sănătatea femeii.</p>
<ul>
<li>Venus Williams are o carieră impresionantă, cu șapte titluri de Grand Slam de simplu, 11 de dublu și două de dublu mixt, la care se adaugă și cele trei medalii olimpice, două de aur la dublu, alături de Serena, și una de argint, la dublu mixt, conform <span>WTA Tennis</span>.</li>
</ul>
<p>Potrivit declarațiilor sale, boala i-a afectat viața personală, dar și-a și pus amprenta pe întreaga sa carieră.</p>
<h2><span>Venus Williams a găsit puterea să vorbească despre operația gea prin care a trecut: „Mi s-a spus că aș putea să sângerez până la moarte pe masă”</span></h2>
<p>În iulie 2025, Venus Williams a revenit în circuit, în baza unei invitații din partea organizatorilor turneului de la Washington Open, iar modul în care s-a prezentat <span>a ajutat-o să scrie istorie în tenisul mondial</span>, devenind a doua cea mai în vârstă jucătoare care a câștigat un meci, după Martina Navratilova (47 de ani, la Wimbledon în 2004).</p>
<p>Venus a jucat atât în proba de simplu, unde a învins-o pe Peyton Stears (23 de ani, locul 35 la acel moment), cât și la dublu, alături de Hailey Baptiste, unde s-a oprit în turul al doilea, după o înfrângere în fața perechii favorite 2 Taylor Townsend/Shuai Zhang.</p>
<p>Într-o postare făcută pe social media, Venus Williams a vorbit despre operația dificilă prin care a trecut, dar și despre importanța diagnosticării corecte și la timp a bolii care afectează o treime dintre femei, la nivel global.</p>
<p>„În această zi, în urmă cu un an, am suferit o intervenție chirurgicală, o miomectomie deschisă pentru a îndepărta fibroamele și un adenomiom focal mare care era înfipt în mușchiul uterului meu. Ce diferență face un an! Am jucat primul meu turneu în peste 16 luni, Washington Open, și mă pregătesc acum să joc la US Open. Această postare este pentru a celebra ultima zi a lunii de conștientizare a fibromului. Pot exista finaluri fericite!</p>
<p>Mi s-a spus că am fost inoperabilă. Mi s-a spus că aș putea sângera până la moarte pe masă. Mi s-a spus să apelez la o mamă surogat și să uit speranța de a purta copiii mei. Am fost diagnosticată greșit. Nu am fost tratată timp de ani și ani și ani. Este atât de important să vă apărați sănătatea! Am suferit de anemie severă, dureri debilitante, sângerări excesive și cicluri menstruale anormal de frecvente timp de mulți ani. Mi-a afectat tenisul și traiectoria carierei mele”, a scris Venus Williams în postarea sa, la care a publicat și o serie de poze din perioada spitalizării.</p>
<h2><span>Venus Williams: „M-ați readus la sportul pe care îl iubesc”</span></h2>
<p>Motivul pentru care <span>Venus Williams și-a expus experiența personală</span> în fața publicului este acela de a atrage un semnal de alarmă pentru alte femei care suferă, în tăcere, de această boală, care poate avea impact atât asupra calității vieții, cât și asupra vieții, în sine.</p>
<p>„Mi-am spus povestea pentru ca alte femei să nu fie nevoite să treacă prin asta și pentru a se putea face bine mai repede. Vă mulțumesc, dr Shirazian (eroul meu!) și NYU Langone pentru că mi-ați deschis calea spre sănătate, pentru că m-ați readus la sportul pe care îl iubesc și pentru că m-ați ajutat să conștientizez această problemă foarte curabilă. Joc tenis acum pentru că pot juca mai sănătos ca niciodată, este un vis devenit realitate”, a mai scris „veterana” tenisului feminin, fost număr 1 mondial.</p>
<p>În trecut, medicii nu i-au spus niciodată cât de mari sunt fibroamele pe care le avea sau nu i-au explicat că acestea au legătură cu durerile intense, greața și anemia persistente cauzate de menstruațiile abundente. Ani de zile, Venus Williams a trecut prin toate acestea în timp ce încerca să își mențină statutul de jucătoare de tenis de top.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>David Popovici, ce apariție! S-a ținut de cuvânt: și-a luat iubita și au început vacanța cu „skydiving”, o experiență de neuitat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/david-popovici-ce-aparitie-s-a-tinut-de-cuvant-si-a-luat-iubita-si-au-inceput-vacanta-cu-skydiving-o-experienta-de-neuitat-20236436</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/David-Popovici-ce-aparitie-S-a-tinut-de-cuvant-si-a-luat-iubita-si-au-inceput-vacanta-cu-„skydiving-o-experienta-de-neuitat.jpg"/><br/><p>David Popovici (20 de ani) a început oficial vacanța, după ce a izbutit să câștige două medalii de aur la Campionatele Mondiale de Natație.</p>
<p>Talentatul sportiv român a ales să dea startul relaxării tot în Singapore, acolo unde a impresionat cu prestațiile din probele de 200 și 100 de metri liber.</p>
<h2><span>A început vacanța: primul lucru pe care l-au făcut David Popovici și Taisia Niţuleasa, după Mondialele de la Singapore</span></h2>
<p><span>David Popovici a cucerit două medalii de aur la Campionatele Mondiale de Natație de la Singapore</span>, în probele de 200 și 100 metri liber, reușind să impresioneze, din nou, o lume întreagă.</p>
<p>Superstarul din natația românească nu s-a deplasat doar cu staff-ul tehnic și familia în țara asiatică, ci a avut-o alături și pe tânăra sa iubită, Taisia Nițuleasa. De altfel, imediat după triumful de la 100 de metri liber, <span>iubita lui David Popovici a fost surprinsă de camerele de filmat înfășurată în steagul României</span>.</p>
<p>Imediat după ce și-a încheiat treaba la Mondialele de la Singapore, David Popovici a anunțat că vrea să se bucure de o binemeritată vacanță. El a spus că vrea să stea la plajă, întins pe spate și fără să se mai gândească la obiectivele care i-au încărcat mintea în ultimele săptămâni.</p>
<p>Însă, până să ajungă la plajă, David Popovici și-a început vacanța cu o nouă „injecție” de adrenalină. Alături de iubita sa, Taisia, David Popovici a mers la „skydiving” în Singapore pentru a simula o cădere în gol de la mare înălțime, similară cu săriturile cu parașuta.</p>
<p>David Popovici și Taisia Nițuleasa și-au pus echipamentul de specialitate, după care s-au filmat într-un scurt videoclip, în care care înotătorul nu a ezitat să își tachineze timid partenera.</p>
<p>Potrivit <span>Iflysingapore.com</span>, un bilet la „skidiving” pornește de la prețul de 49 de dolari singaporezi, ceea ce înseamnă aproximativ 170 de lei. În schimb, pentru o săritură în doi, pachet pentru care cel mai probabil au optat David Popovici și partenera sa, prețul este de 109 dolari singaporezi, adică 370 de lei.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20236444" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20236444"><img alt="SURSA FOTO: instagram.com/chlorinedaddy/" class="wp-image-20236444 size-large" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/david-popovici-1050x1400.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/david-popovici-1050x1400.png 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/david-popovici-768x1024.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/david-popovici.png 1118w" width="1050"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20236444">SURSA FOTO: instagram.com/chlorinedaddy/</figcaption></figure>
<h2><span>David Popovici, despre planurile de vacanță</span></h2>
<p>David Popovici a mai mărturisit că în vacanța pe care a început-o deja mai vrea să facă două lucruri: să își facă poftele fără să fie atent neapărat la valorile nutriționale de pe spatele etichetelor și să își conducă mașina pe drumuri cât mai frumoase și mai pitorești.</p>
<blockquote><p>O vacanță mare și frumoasă pe plajă, stând întins pe spate, bând ce vreau să beau. Vreau doar să mă bucur puțin de viață și să-mi conduc mașina rapidă pe drumuri frumoase și pitorești”, a transmis campionul mondial, direct de la Singapore, într-un dialog cu cei de la <span>Enca.com</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
