<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali e aproape de un nou tun financiar: „Încasez 20 de milioane de euro şi fac profit de 8 milioane”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-e-aproape-de-un-nou-tun-financiar-incasez-20-de-milioane-de-euro-si-fac-profit-de-8-milioane-20251319</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-e-aproape-de-un-nou-tun-financiar-scaled-e1755698359978-1400x884.jpg"/><br/><p>Gigi Becali e aproape să dea o nouă lovitură financiară uriașă dacă va reuși să treacă de Aberdeen în play-off-ul din UEFA Europa League.</p>
<p>FCSB mai are un singur pas până la accederea în grupa principală din Europa League, acolo unde a făcut senzație în sezonul precedent.</p>
<h2><span>Gigi Becali e aproape de un nou tun financiar: „Încasez 20 de milioane de euro şi fac profit de 8 milioane”</span></h2>
<p>Pentru a ajunge acolo însă, campioana României trebuie să treacă de Aberdeen, echipă importantă din Scoția, cotată la aproximativ 19 milioane de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt.com</p>
<p>Primul meci va avea loc în Scoția pe 21 august, în timp ce returul va avea loc la București pe 28 august.</p>
<p>Gigi Becali a prefațat marea „dublă” și a vorbit inclusiv despre bonusul financiar uriaș pe care l-ar încasa dacă formația sa se va califica mai departe.</p>
<p>Concret, dacă FCSB va trece de Aberdeen în play-off și va ajunge pe tabloul principal din UEFA Europa League, atunci Gigi Becali ar urma să primească între 16 și 20 de milioane de euro, o sumă uriașă pentru un club din fotbalul românesc.</p>
<h2><span>Gigi Becali îi liniștește pe fani! Vrea să investească o sumă importantă din banii primiți de la UEFA</span></h2>
<p>Așa cum a obișnuit de-a lungul timpului, Gigi Becali vrea să reinvestească o parte importantă din banii pe care îi va primi de la UEFA, astfel încât să contruiască o echipă și mai puternică la FCSB, care să se lupte pentru toate trofeele puse în joc pe plan intern și, bineînțeles, să aibă șanse reale de a se califica în UEFA Champions League.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă FCSB va reuși să treacă de Aberdeen. În caz contrar, campionii României vor evolua pe tabloul principal din UEFA Conference League.</p>
<p>„(n.r. la ce vă așteptați la dubla cu Aberdeen?) Să câștigăm, să ne calificăm. Când are echipa valoare nu are cum să nu-și revină. Eu zic că suntem bine, suntem deja calificați (n.r. în faza ligii Conference League), avem 10 milioane de euro asigurate. Tot fotbal se face. Luăm 16-20 dacă e Europa League.</p>
<p>E important să-și asigure echipa bugetul, mai iei 3 milioane de la televiziuni (n.r. drepturi TV). Mai iei 2,5 de la sponsor. Încasez vreo 20 de milioane, investesc 12, rămân cu 8. Nu dau bani din buzunar, asta e cel mai important”, a spus Gigi Becali, la emisiunea Liga Digi Sport.</p>
<ul>
<li>46 de milioane de euro este cota de piață a celor de la FCSB, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB a refuzat să-l înscrie pe Thiam în regim de urgență pe lista UEFA. Ordinul lui Becali a fost clar și motivul secret a fost aflat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-a-refuzat-sa-l-inscrie-pe-thiam-in-regim-de-urgenta-pe-lista-uefa-ordinul-lui-becali-a-fost-clar-si-motivul-secret-a-fost-aflat-20251614</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/FCSB-a-refuzat-sa-l-inscrie-pe-Thiam-in-regim-de-urgenta-pe-lista-UEFA.-Ordinul-lui-Becali-a-fost-clar-si-motivul-secret-a-fost-aflat.webp"/><br/><p>FCSB nu l-a înscris pe Mamadou Thiam în regim de urgență pe lista UEFA și acesta va rata ambele meciuri cu Aberdeen.</p>
<p>Echipa lui Gigi Becali vrea ca fotbalistul transferat de la U Cluj să efectueze mai întâi vizita medicală și astfel a refuzat să grăbească legitimarea sa.</p>
<h2><span>FCSB a refuzat să-l înscrie pe Thiam în regim de urgență pe lista UEFA</span></h2>
<p>FCSB l-a transferat pe Mamadou Thiam. <span>Gigi Becali a plătit 50.000 de euro</span>, plus cedarea definitivă a lui Andrei Gheorghiță la U Cluj. Noua achiziție a roș-albaștrilor nu va avea drept de joc în niciunul dintre cele două meciuri cu Aberdeen din play-off-ul Europa League.</p>
<p>Regulamentul UEFA i-ar fi permis campioanei României să-l adauge în regim de urgență, însă echipa lui Gigi Becali a refuzat să urmeze această procedură. FCSB nu a dorit să semneze contractul înainte de a-i face un control medical amănunțit.</p>
<h2><span>Transferul la FCSB îl umple de bani pe Thiam: „Va avea salariu 30.000 de euro”</span></h2>
<p>Mamadou Thiam a semnat până la finalul sezonului cu FCSB, cu opțiune de prelungire pentru încă doi ani. Fostul atacant de la Al-Jabalain <span>va avea un salariu uriaș</span> la campioana României.</p>
<p>Noua achiziție a lui Gigi Becali va încasa 30.000 de euro pe lună la gruparea roș-albastră. Patronul FCSB a făcut o mică comparație între Mamadou Thiam și Daniel Bîrligea și a spus că atacantul transferat de la U Cluj e mai puternic.</p>
<p>„Eu de mult îl voiam, de 2 ani. Acum, așa a vrut Dumnezeu, să pot să-l iau. 50.000 plus Gheorghiță. Mie îmi place fotbalistul și asta e, caracterul poate fi ascuns și nu știi niciodată.</p>
<p>El avea acolo 10-12.000. Acum are 30.000, salariu de 3 ori mai mare. Eu nu mai semnez așa…eu semnez un an și dacă vreau, mai stai încă 2 ani. Eu vreau un nouar, care să protejeze mingea, un nouar puternic. Și nu găseam. Ăsta, Thiam, e mai puternic decât Bîrligea, ca forță”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 36px; left: 532px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>PRO TV, decizie fără precedent pentru ca Voyo să nu mai pice în timpul Aberdeen – FCSB. Ce trebuie să știe abonații din România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/pro-tv-decizie-fara-precedent-pentru-ca-voyo-sa-nu-mai-pice-in-timpul-aberdeen-fcsb-ce-trebuie-sa-stie-abonatii-din-romania-20251581</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/PRO-TV-decizie-fara-precedent-pentru-ca-Voyo-sa-nu-mai-pice-in-timpul-Aberdeen-–-FCSB.-Ce-trebuie-sa-stie-abonatii-din-Romania-1400x1050.jpg"/><br/><p>PRO TV știe ce are de făcut ca platforma Voyo să nu mai pice în timpul meciului Aberdeen – FCSB din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Trustul Pro a făcut investiții mari pentru ca abonații să poată viziona fără probleme partida de pe Pittodrie Stadium.</p>
<h2><span>PRO TV a luat decizia înainte de Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p><span>FCSB o va întâlni pe Aberdeen</span> în play-off-ul UEFA Europa League. Meciul tur va avea loc pe 21 august și se va disputa pe Pittodrie Stadium. Partida va fi arbitrată de Serdar Gozubuyuk și va fi transmisă exclusiv pe Voyo.</p>
<p>Platforma de streaming deținută de Pro TV s-a prăbușit în timpul meciului Drita – FCSB din turul 3 preliminar al UEFA Europa League. Zeci de mii de oameni care au plătit abonament au ratat astfel minute bune din partida de la Priștina.</p>
<p><span>Cauza invocată de provider</span> a fost un „atac cibernetic”. Un reprezentant al trustului Pro a dezvăluit prin intermediul GOLAZO.ro ce măsuri s-au luat pentru a preîntâmpina o situație asemănătoare la partida tur cu Aberdeen.</p>
<p>„Ne dorim să le oferim abonaților noștri cea mai bună experiență pe VOYO. Într-adevăr, platforma noastră a fost ținta unor atacuri, care au afectat calitatea experienței de vizionare pentru unii abonați – în acest context, dorim să le mulțumim utilizatorilor pentru înțelegere și răbdare.</p>
<p>Vă asigurăm că am investit mult în creșterea capacităților tehnice ale platformei prin extinderea rețelei de distribuție a conținutului, prin investiții în infrastructură suplimentară și prin îmbunătățirea fluxurilor operaționale ale platformei.</p>
<p>Suntem, de asemenea, hotărâți să continuăm aceste investiții. Obiectivul nostru este ca VOYO să ofere o experiență modernă și completă de vizionare, cu meciuri live, reluări și rezumate disponibile oricând, oriunde.</p>
<p>Trebuie să menționăm că problemele întâmpinate recent nu sunt legate de capacitatea tehnică a platformei și de cerere. Abonații noștri s-au bucurat de multe competiții sportive live, precum EURO 2024, UFC, One FC, Euroleague Basketball, WRC și multe altele, iar în ultimele zile am transmis toate cele 10 meciuri din Premier League.</p>
<p>Suntem foarte bine pregătiți pentru toți fanii sportului, deoarece VOYO este platforma unde aceștia își pot urmări competițiile preferate, într-o experiență de vizionare modernă și completă.</p>
<p>Avem echipe pregătite să intervină în cazul în care apar provocări, dar, așa cum am menționat, am investit semnificativ și ne continuăm angajamentul de a face din VOYO platforma unde fanii sportului se pot bucura de competițiile lor preferate”, a declarat un reprezentant al trustului Pro, potrivit <span>GOLAZO.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB se vinde pe o sumă uriaşă! Gigi Becali se umple de bani in contractul pentru drepturile TV de la returul cu Aberdeen</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-se-vinde-pe-o-suma-uriasa-gigi-becali-se-umple-de-bani-in-contractul-pentru-drepturile-tv-de-la-returul-cu-aberdeen-20251263</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/FCSB-se-vinde-pe-o-suma-uriasa-Gigi-Becali-se-umple-de-bani-in-contractul-pentru-drepturile-TV-de-la-returul-cu-Aberdeen-scaled-e1755692881221-1400x777.jpg"/><br/><p>FCSB este pregătită să dea o adevărată lovitură din drepturile de televizare. Campioana Superligii negociază un contract bombă pentru ca returul cu Aberdeen să se vadă la TV. Bucureștenii vor să obțină peste 300.000 de euro din partida cu scoțienii, decisivă pentru intrarea în grupa XXL de UEFA Europa League.</p>
<p>Gigi Becali își freacă mâinile de bucurie, după ce FCSB a atras un uriaș interes pentru <span>drepturile de televizare ale partidei cu Aberdeen,</span> din returul dublei manșe. Bucureștenii vor să obțină peste 300.000 de euro din această partidă, care va decide soarta echipei.</p>
<h2><span>FCSB, sumă record din drepturile de televizare ale returului cu Aberdeen</span></h2>
<p>FCSB a primit doar 150.000 de euro pentru partida cu Drita, care s-a văzut pe TV. Gigi Becali s-a declarat în inamic public al politicilor trustului Pro de a difuza meciurile campioanei pe platforma de streaming Voyo, astfel că negociază dur. Conform <span>Golazo</span>, doar două televiziuni pot plăti un asemenea contract campioanei.</p>
<p>Pro TV și Antena 1 se luptă pentru difuzarea meciului, care va atrage un interes uriaș din partea fanilor. Returul este programat pe data de 28 august, pe Arena Națională, cu începere de la ora 21:30. FCSB dorește să impună o clauză trustului Pro ca meciul să fie difuzat pe televiziunea publică, nu <span>pe Voyo, așa cum se întâmplă cu meciul tur</span>.</p>
<p>De-a lungul acestei campanii europene, FCSB a încasat o sumă uriașă din drepturile de televizare. Dacă negocierile se vor finaliza la 300.000 de euro pentru meciul cu Aberdeen, suma totală pe care bucureștenii au încasat-o în această vară ar ajunge la 700.000 de euro.</p>
<p>Totodată, campioana va primi o sumă importantă și din vânzarea drepturilor de televizare către televiziuni britanice. Nu ar fi prima oară când Gigi Becali încasează o avere din drepturile de televizare. Sferturile și semifinalele din campania „UEFAntastică” au costat Realitatea TV suma de 500.000 de euro.</p>
<p>Un alt meci care a ajuns la exorbitanta sumă a fost returul din play-off-ul Champions League din anul 2008, contra turcilor de la Galatasaray Istanbul, în care bucureștenii s-au impus cu scorul de 1-0 și s-au calificat în grupele competiției.</p>
<h2><span>FCSB, meci tare cu Aberdeen în play-off-ul UEFA Europa League</span></h2>
<p>Meciurile cu Aberdeen sunt extrem de importante pentru campioana Superligii, deoarece se va decide în ce competiție europeană va juca echipa. În cazul în care vor trece de scoțieni, bucureștenii se vor califica în grupa XXL de UEFA Europa League, ceea ce va promite venituri de peste 10 milioane de euro.</p>
<p>În cazul în care vor fi învinși de scoțieni în dublă manșă, campionii Superligii vor merge în UEFA Conference League, unde vor da de adversari mai accesibili, dar vor și încasa mai puțini bani. Gigi Becali a jubilat în sezonul trecut după campania excelentă a echipei sale din cea de-a doua competiție europeană.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Judecătorii au luat decizia legată de insolvența FCSB! Totul a plecat de la o datorie către o firmă din Anglia, iar instanța a descoperit numeroase nereguli</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/judecatorii-au-luat-decizia-legata-de-insolventa-fcsb-totul-a-plecat-de-la-o-datorie-catre-o-firma-din-anglia-iar-instanta-a-descoperit-numeroase-nereguli-20251222</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Judecatorii-au-luat-decizia-legata-de-insolventa-FCSB-Totul-a-plecat-de-la-o-datorie-catre-o-firma-din-Anglia-iar-instanta-a-descoperit-numeroase-nereguli.webp"/><br/><p>Judecătorii de la Tribunalul București au luat decizia în dosarul legat de insolvența FCSB, care a fost solicitată în prima jumătate a acestui an.</p>
<p>Totul a plecat de la o datorie către o firmă din Anglia, anume Bestway Soccer Ltd, care a pretins suma de 40.000 de euro din partea roș-albaștrilor. Însă, instanța a găsit numeroase nereguli în contract și Gigi Becali a scăpat de emoții.</p>
<h2><span>FCSB a câștigat procesul cu englezii de la Bestway Soccer Ltd. Judecătorii au găsit numeroase nereguli, iar campioana României scapă de insolvență</span></h2>
<p>În luna martie, chiar înaintea meciului cu Olympique Lyon din optimile de finală ale competiției UEFA Europa League, <span>o firmă din Anglia a cerut intrarea în insolvență a FCSB</span>, pe motiv că roș-albaștrii nu ar fi achitat o datorie de 40.000 de euro.</p>
<p>Un comision mai precis, pe care Gigi Becali s-ar fi angajat să îl plătească în tranzacția ce a încadrat transferul lui David Kiki la FCSB.</p>
<p><span>Impresarii lui David Kiki nu l-au avut în niciun moment la suflet pe Gigi Becali</span>, iar atunci când au descoperit această potențială breșă, au vrut să îl taxeze pe miliardarul din Pipera.</p>
<p>Doar că atunci când Kiki a fost legitimat de roș-albaștri, în iulie 2024, documentul în care se menționa respectivul comision de 40.000 de euro nu a fost încheiat ca la carte și a cuprins mai multe nereguli importante. În acest context, judecătorii de la Tribunalul București i-au dat câștig de cauză lui Gigi Becali în proces și FCSB a evitat oficial procedura de intrare în insolvență.</p>
<h2><span>Detalii despre neregulile din document</span></h2>
<p>Din motivarea instanței se poate afla că firma Bestway Soccer Ltd, care are sediul în Anglia, nu a datat și nici numerotat corespunzător documentul care presupunea obligarea echipei FCSB la plata a 40.000 de euro drept comision pentru transferul lui David Kiki. Concret, actul oficial era „nedatat, nenumerotat sau individualizat de altă manieră”, după cum au informat, cuvânt cu cuvânt, reprezentanții instanței.</p>
<p>În acest context, judecătorul sindic a stabilit că datoria nu poate fi validată din punct de vedere legal, iar dosarul a fost închis.</p>
<p>„Sunt ăia cu Kiki… Joița. El vrea banii, dar vrea să-i dăm pe altă firmă, iar noi nu avem contract cu firma asta. Noi am negociat cu el, nu putem să dăm banii pe o firmă care nu am avut relații cu ea. Este vorba de 40.000 de euro. Și ce dacă a făcut asta? O să dea judecătorul insolvență la o firmă de milioane? Mergi și dă în judecată și pune poprire pe milioanele de euro, cum să pui în insolvență o firmă care are în cont șase milioane de euro pentru că are să dea 40.000? O să-i respingă, o să-i pună să dea judecată, să vedem dacă avem, cu adevărat, să dăm banii. Că așa pot să spun și eu și toată lumea poate să dea în insolvență pe oricine. Nu e așa! Să spună judecătorul că am să-ți dau suma și, după, poți să ceri insolvența dacă nu îți dau banii. Însolvența e când societatea nu are să-ți dea banii, dar dacă țin banii în cont, șase milioane, cum să ceri așa ceva, sunt prostii”, Gigi Becali, în martie 2025, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p>David Kiki a jucat doar trei partide oficiale în sezonul 2025-2026.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
