<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul a ajuns cerşetor după ce şi-a pierdut averea. Omul străzii a fost vedetă NBA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-ajuns-cersetor-dupa-ce-si-a-pierdut-averea-omul-strazii-a-fost-vedeta-nba-20317550</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Milionarul-a-ajuns-cersetor-dupa-ce-si-a-pierdut-averea.-Omul-strazii-a-fost-vedeta-NBA-1400x783.jpg"/><br/><p>Un fost milionar în euro este într-o situație incredibilă. După ce a avut o carieră impresionantă, fosta vedetă din NBA și-a pierdut averea și a ajuns să cerșească pe străzi.</p>
<p>Este vorba despre Delonte West, fost jucător NBA, care a ajuns la vârsta de 42 de ani și care, de-a lungul carierei, a înregistrat câștiguri de peste 16 milioane de dolari, având contracte cu nume importante din lumea sportului.</p>
<h2><span>Fostul jucător NBA, ajuns cerșetor</span></h2>
<p><span>Delonte West, fost jucător în NBA</span>, care a ajuns la vârsta de 42 de ani, a câștigat, de-a lungul carierei, o sumă impresionantă de bani, care se ridică la peste 16 milioane de dolari. Cu toate acestea, averea pe care a avut-o a fost risipită într-un timp foarte scurt, iar acesta a ajuns să cerșească pe străzi și să trăiască din mila oamenilor.</p>
<p>Americanul, care este cunoscut pentru perioada pe care a petrecut-o la echipe importante, precum Boston Celtics, Cleveland Cavaliers și Dallas Mavericks, a fost filmat în timp ce se afla pe străzi, dezorientat, în timp ce apela la mila trecătorilor. Aceste imagini s-au viralizat imediat în Statele Unite și au stârnit un val uriaș de reacții din partea internauților.</p>
<p>Delonte West a împărțit vestiarul cu LeBron James, în perioada în care evolua la Cleveland, și era văzut drept un baschetbalist extrem de talentat.</p>
<h2><span>Cum și-a risipit americanul întreaga avere</span></h2>
<p>Chiar dacă a avut parte de o carieră impresionantă, reușind să câștige milioane de dolari datorită sportului pe care l-a practicat, <span>Delonte West nu s-a descurcat la fel de bine și în afara terenului </span>de baschet. Acesta a avut de mai multe ori probleme uriașe din cauza consumului de droguri, iar tulburările mentale l-au făcut să cadă într-o pasă extrem de proastă.</p>
<p>Astfel, de mai mulți ani, fostul jucător NBA trăiește pe străzi, fără a avea o locuință sau un venit, în orașul Detroit.</p>
<p>Recent, fostul baschetbalist a fost protagonistul unui noi episod incredibil. Acesta a fost găsit pe marginea drumului, inconștient. Astfel, poliția l-a ridicat și l-a transportat la secție, iar cadrele medicale au încercat să îi ofere îngrijiri de specialitate. Cu toate acestea, fostul jucător NBA a refuzat să primească ajutor și a fost eliberat de către oamenii legii la doar câteva ore după incident.</p>
<p>De menționat este că Delonte West a mai trecut printr-un centru de dezintoxicare în urmă cu câțiva ani. Atunci, Mark Cuban, proprietarul clubului Dallas Mavericks, l-a ajutat personal. Recuperarea părea să funcționeze, însă Delonte West a căzut din nou pradă dependenței de droguri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Începe Campionatul Național de Baschet în Scaun Rulant! Ce echipe participă și cât durează</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/incepe-campionatul-national-de-baschet-in-scaun-rulant-ce-echipe-participa-si-cat-dureaza-20317290</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Incepe-Campionatul-National-de-Baschet-in-Scaun-Rulant-Ce-echipe-participa-si-cat-dureaza-1400x1050.jpeg"/><br/><p class="my-2 [&amp;+p]:mt-4 [&amp;_strong:has(+br)]:inline-block [&amp;_strong:has(+br)]:pb-2">Campionatul Național de Baschet în Scaun Rulant debutează astăzi la Sala Transilvania din Sibiu, reunind șapte echipe din țară într-un eveniment intens care se va întinde pe trei zile. În total, se vor disputa 12 meciuri, iar primele patru confruntări au loc în această dimineață, înainte de ceremonia oficială de deschidere programată la ora 13:00.</p>
<p class="my-2 [&amp;+p]:mt-4 [&amp;_strong:has(+br)]:inline-block [&amp;_strong:has(+br)]:pb-2">Competiția aduce în prim-plan sportivi paralimpici care transformă pasiunea pentru baschet într-o dovadă de curaj și performanță.</p>
<p class="my-2 [&amp;+p]:mt-4 [&amp;_strong:has(+br)]:inline-block [&amp;_strong:has(+br)]:pb-2">Organizatorii speră ca acest campionat să contribuie la promovarea sportului adaptat în România și la creșterea vizibilității sportivilor cu dizabilități, oferind totodată un exemplu puternic de determinare și spirit competitiv. Sala Transilvania devine astfel, în acest weekend, centrul baschetului în scaun rulant din România.</p>
<h3><span>Echipele care participă la Campionatul Național de Baschet în Scaun Rulant</span></h3>
<ul class="wp-block-list">
<li>ACS Paralimpic Salvia 2000 Cluj-Napoca</li>
<li>CSM Corona Brașov</li>
<li>ACS Comunitar Sibiu</li>
<li>ACS Temerarii Arad</li>
<li>Asociația Club Sportiv Rotile Astrale Satu Mare</li>
<li>ACS Academia de Baschet Phoenix Galați</li>
<li>Asociația Județeană Ilfov Motivation a Sportului pentru Persoane cu Handicap</li>
</ul>
<ul class="wp-block-list">
<li>Durata competiției: 7 noiembrie, ora 16:00 – 9 noiembrie, ora 16:00</li>
</ul>
<ul class="wp-block-list">
<li>Total meciuri: 12</li>
</ul>
<ul class="wp-block-list">
<li>Locație: Sala Polivalentă Transilvania, Sibiu</li>
</ul>
<ul class="wp-block-list">
<li>Acces public: intrare liberă</li>
</ul>
<h3><span>Ce este baschetul în scaun rulant</span></h3>
<p>„Baschetul în scaun rulant este una dintre disciplinele paralimpice cu cel mai mare potențial de dezvoltare în România. Deși primele competiții amicale s-au desfășurat încă din jurul anilor 2010, renașterea acestei ramuri s-a produs în 2022, când echipele din Sibiu și Brașov au disputat primul lor meci oficial, deschizând drumul către ceea ce a devenit ulterior Campionatul Național de Baschet în Scaun Rulant, organizat acum în premieră sub egida Comitetului Național Paralimpic.</p>
<p>În prezent, competiția a ajuns la un nivel de maturitate sportivă și organizatorică, reunind sportivi din întreaga țară – femei și bărbați – într-o formulă mixtă, conform regulamentelor internaționale”, se arată pe site-ul <span>paralimpicromania.ro.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Începe FIBA Women’s EuroBasket 2027 Qualifiers! Cu cine joacă „tricolorele”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/incepe-fiba-womens-eurobasket-2027-qualifiers-cu-cine-joaca-tricolorele-20316608</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/baschet-fete-romania-1400x835.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Prima reprezentativă de baschet feminin a Rom</span><span class="cf0">âniei </span><span class="cf2">a demarat </span><span class="cf0">preg</span><span class="cf1">ătirile </span><span class="cf0">în vederea particip</span><span class="cf1">ării la FIBA Women’s EuroBasket 2027 Qualifiers.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Naționala noastr</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf1"> va desfășura o perioadă de pregătire centralizată, urm</span><span class="cf0">ând ca dup</span><span class="cf1">ă etapa de pregătire, tricolorele</span> să <span class="cf1">dispute primele trei meciuri oficiale din Grupa C, </span><span class="cf0">în cadrul primei ferestre de calific</span><span class="cf1">ări.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>FIBA Women’s EuroBasket 2027 Qualifiers  începe pentru România</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Federația Rom</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf1">ă de Baschet a convocat un lot extins de 24 de jucătoare, dintre care 14 vor fi selectate pentru participarea la </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">fereastra” oficială din această lună: Ștefania Cătinean, Rebeca Lipovan, Mihaela Panait, Ana Ivan, Ecaterina </span><span class="cf1">Armanu</span><span class="cf1">, Alina Chivu, Teodora Manea, Alexandra Bobar, Alexandra Ghiță, Gabriela Irimia, Bianca Nan, Anamaria </span><span class="cf1">Virjoghe</span><span class="cf1">, Nicolette Orban, Anisia Croitoru, Ioana Velcea, Alexia Marcus, Dariana </span><span class="cf1">Pausan</span><span class="cf1">, Karina Munteanu, Agnes Zane, Raisa Simion, Daria Tănase, Daria Ilieș, Ioana Savu </span><span class="cf1">Istrătescu</span><span class="cf1"> și Ariana Ganea.</span></p>
<p class="pf0">Toate partidele „tricolorelor” vor putea fi urmărite în direct<span class="cf1"> pe canalul de YouTube al FIBA. Rom</span><span class="cf0">ânia </span><span class="cf4">– Slovacia, din 18 noiembrie, ora 19:00, care se va disputa la Sala Olimpia din Ploie</span><span class="cf1">ști, va fi transmisă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n direct</span><span class="cf1"> pe Digi Sport.</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">Cipru </span><span class="cf4">– Rom</span><span class="cf0">ânia 12 noiembrie, ora 19:00, Limassol</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Polonia </span><span class="cf4">– Rom</span><span class="cf0">ânia 15 noiembrie, ora 19:00, Sosnowiec</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">România </span><span class="cf4">– Slovacia 18 noiembrie, ora 19:00, Sala Olimpia, Ploie</span><span class="cf1">ști</span></li>
</ul>
<h2><span><span class="cf1">„Baschetul rom</span><span class="cf0">ânesc este pe un trend ascendent”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Este o onoare pentru mine să fiu la conducerea echipei naționale de senioare. Chiar dacă am o experiență foarte </span><span class="cf1">bogatǎ</span> <span class="cf0">în baschetul feminin, de peste 25 de ani, </span><span class="cf1">și am condus multiple loturi naționale </span><span class="cf4">— U16, U18, U20 — este pentru prima dat</span><span class="cf1">ă c</span><span class="cf0">ând am acceptat aceast</span><span class="cf1">ă propunere de a pregăti echipa de senioare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sper să fie cu noroc, pentru că simt că trebuie să ne mobilizăm cu toții și să schimbăm ceva </span><span class="cf0">în atitudinea noastr</span><span class="cf1">ă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Baschetul rom</span><span class="cf0">ânesc este pe un trend ascendent, avem rezultate foarte bune la loturile juvenile, iar echipa na</span><span class="cf1">țională de senioare este </span><span class="cf0">în reconstruc</span><span class="cf1">ție, cu multe jucătoare tinere și talentate.</span></p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F2013760172748480%2F&amp;show_text=false&amp;width=267&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="267"></iframe></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Important este să reușim </span><span class="cf0">împreun</span><span class="cf1">ă să readucem echipa Rom</span><span class="cf0">âniei acolo unde îi este locul </span><span class="cf4">— la Campionatul European din 2027. Primul antrenament a fost unul de acomodare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Multe juc</span><span class="cf1">ătoare au venit după meciuri dificile, unele chiar din cupele europene. Am </span><span class="cf0">început s</span><span class="cf1">ă introducem principiile de joc pe care vreau să le implementez”</span><span class="cf0">, a declarat C</span><span class="cf1">ătălin Tănase, antrenor principal al lotului național de senioare.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CSM Oradea bifează o cifră fabuloasă în baschetul masculin! Victorie dramatică în Cipru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/csm-oradea-bifeaza-o-cifra-fabuloasa-in-baschetul-masculin-victorie-dramatica-in-cipru-20315808</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/csm-oradea-baschet.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">CSM CSU Raiffeisen Oradea a </span><span class="cf2">reu</span><span class="cf2">șit să-și treacă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n cont</span><span class="cf0"> cea de-a 60-a victorie din istorie </span><span class="cf1">în cupele europene. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Leii Ro</span><span class="cf0">șii”, așa cum sunt alintați orădenii, au </span><span class="cf1">învins pe terenul </span><span class="cf2">celor de la</span><span class="cf1"> Petrolina AEK Larnaca, campioana Ciprului.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>CSM Oradea, la borna 60 a victoriilor în cupele europene</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Partida contând pentru etapa a 4-a în Grupa C din FIBA Europe Cup </span><span class="cf5">– edi</span><span class="cf0">ția 2025/26 s-a </span><span class="cf1">încheiat cu scorul de 89-86. </span><span class="cf2">R</span><span class="cf1">o</span><span class="cf0">ș-albaștrii </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și continuă cursa pentru calificare, av</span><span class="cf1">ând deja trei victorii din patru în această competiție.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Kris Richard a înscris un co</span><span class="cf0">ș de trei puncte pe sirena ce a anunțat finalul partidei. Asta după ce orădenii au irosit un avantaj de 9 puncte, avut cu două minute și 42 secunde rămase pe timpul de joc”, scrie site-ul grupării orădene.</span></p>
<p class="pf0">CSM Oradea a <span class="cf1">început sezonul în preliminariile Ligii Campionilor, dar nu a trecut mai departe.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">CSM Corona Bra</span><span class="cf0">șov a fost </span><span class="cf1">învins</span><span class="cf0">ă categoric acasă de echipa turcă Aliaga Petkimspor, cu scorul de 97-73 (35-28, 16-16, 27-8, 19-21), miercuri seara, </span><span class="cf1">în Grupa C a competi</span><span class="cf0">ției masculine de baschet FIBA Europe Cup.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aliaga Petkimspor este lider, cu 7 puncte, urmată de CSM CSU Raiffeisen Oradea, 7 puncte, Petrolina AEK, 6 puncte, Corona Brașov, 4 puncte. C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgătoarele celor 10 grupe și cele mai bune șase echipe clasate pe locul secund se califică </span><span class="cf1">în faza a doua a grupelor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În penultima etap</span><span class="cf0">ă, CSM CSU Oradea va juca pe teren propriu cu Corona Brașov, </span><span class="cf1">în data de 12 noiembrie.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Ce performan</span><span class="cf2">țe a reușit Oradea </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n baschetul masculin?</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf4">3 titluri de campioan</span><span class="cf2">ă a Rom</span><span class="cf3">âniei (2016, 2018, 2019)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">1 supercup</span><span class="cf7">ă a Rom</span><span class="cf3">âniei (2019)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">8 finale de campionat disputate (2014, 2016, 2018, 2019, 2021, 2023, 2024, 2025)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">8 finale de cup</span><span class="cf7">ă disputate (2014, 2016, 2018, 2019, 2020, 2021, 2023, 2025)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">11 clas</span><span class="cf7">ări pe podiumul campionatului (3 medalii de aur, 5 de argint, 3 de bronz)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">3 supercupe disputate (2016, 2018, 2019)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">1 medalie de bronz european</span><span class="cf7">ă (FIBA Europe Cup, 2021)</span></li>
</ul>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Ce rezultate au mai scos echipele noastre </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n cupele europene?</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Campioana U BT Cluj a fost </span><span class="cf3">învins</span><span class="cf7">ă miercuri, pe teren propriu, de formaţia slovenă Cedevita Ljubljana, scor 93-87 (44-39), </span><span class="cf3">în etapa a VI-a din grupa A a BKT EuroCup. Este al treilea e</span><span class="cf7">şec pentru U BT Cluj </span><span class="cf3">în competi</span><span class="cf7">ţie. La meci au asistat 6.631 spectatori.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf7">Echipa de baschet feminin Sepsi Sf. Gheorghe a c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf7">ştigat penultimul meci din grupa D a FIBA EuroCup, miercuri, </span><span class="cf3">în deplasare, cu forma</span><span class="cf7">ţia KSC Szekszard, scor 86-82 (49-28)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În grupa I, Rapid Bucure</span><span class="cf0">şti a pierdut surprinzător, scor 66-78 (35-44), cu UFAB49.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FIBA Europe Cup! Prima victorie din istoria clubului în cupele europene</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/fiba-europe-cup-prima-victorie-din-istoria-clubului-in-cupele-europene-20316055</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/baschet-3.jpg"/><br/><p>Echipa de baschet masculin CS Vâlcea 1924 a reușit miercuri seară primul succes din istoria clubului în cupele europene, 90-88 cu Rasta Vechta.</p>
<p>Fără victorie după trei etape în <span>FIBA Europe Cup</span> și ieșită din cursa pentru calificare, echipa vâlceană a reușit o surpriză de proporții, câștigând cu Rasta Vechta. Nemții au învins în urmă cu o lună, la Vâlcea, cu 91-72.</p>
<h2><span>Terrel Harris a revenit pe teren după 18 luni</span></h2>
<p>Rasta a condus cu 71-58 în al treilea sfert și părea că se îndreaptă spre succes. Oltenii au revenit însă extraordinar în ultimul sfert, în care s-au detașat la 89-81 cu un minut înaintea finalului. Echipa finanțată de Consiliul Județean Vâlcea a rezistat unui final extrem de tensionat și a reușit o victorie notabilă, în timp ce nemții și-au compromis șansele de calificare.</p>
<p>La Vâlcea a debutat cel mai recent jucător adus de „lupii negri”, americanul Terrell Harris. El s-a aflat la primul meci oficial după o absență de 18 luni. Acesta a reușit 12 puncte pentru vâlceni și este fericit că joacă din nou. „A fost un meci special, o experiență de neuitat. Mă bucur enorm să fiu parte din acest moment istoric pentru club, fiind prima victorie internațională. A fost, totodată, o mare ușurare pentru mine, fiind primul joc după o pauză foarte lungă. Sunt extrem de recunoscător că pot juca din nou acest sport și îi mulțumesc echipei din Vâlcea pentru șansa oferită” a punctat la final jucătorul american.</p>
<h2><span>Gian Clavell: „Suntem mândri de prestația noastră”</span></h2>
<p>Venit de două săptămâni la Rm. Vâlcea, Gian Clavell, unul dintre liderii echipei, a evidențiat importanța momentului și a spiritului de echipă. „În primul rând, suntem recunoscători Celui de Sus pentru acest moment istoric. Suntem mândri de prestația noastră din această seară, în care am reușit o victorie importantă în fața echipei Rasta Vechta, în FIBA Europe Cup. Am arătat disciplină, determinare și o unitate exemplară de la început până la sfârșit. Le mulțumim și fanilor care au venit să ne susțină, noi i-am simțit aproape la fiecare posesie” a spus jucătorul care are o experiență și în NBA.</p>
<h2><span>„Victoriile ne dau energie și ambiție pentru a crește”</span></h2>
<p><span>Antrenorul principal Arturo Alvarez</span> a vorbit despre semnificația victoriei, dar și despre drumul parcurs de club până în acest punct.</p>
<p>„Primul lucru pe care aș vrea să-l spun este un cuvânt de mulțumire tuturor celor care au făcut posibil ca echipa noastră, plecată din divizia a doua a României, să ajungă să câștige aseară un meci de Cupă Europeană. Au fost antrenori sau jucători care au contribuit la această construcție, toți cei care au fost parte din istoria clubului trebuie să simtă că această victorie le aparține și lor, inclusiv lotul din sezonul trecut.</p>
<p>În ceea ce privește jocul, am văzut un spirit de luptă fantastic și o echipă care nu a renunțat niciodată, chiar și atunci când a fost condusă cu peste 10 puncte. Jucătorii au dat dovadă de încredere și caracter. Aceste două victorii consecutive, cu Brașov și Vechta, ne dau energie și ambiție pentru a continua să creștem. Deși încă nu-l avem pe Lecomte, abia așteptăm să jucăm acasă, duminică, în fața fanilor noștri, împotriva unuia dintre cei mai puternici adversari, Pitești. Ne dorim o sală plină, pentru că suporterii noștri sunt, fără îndoială, al șaselea jucător” a spus ibericul Arturo Alvarez, care în sezonul trecut a condus „lupii” spre medalia de bronz în Liga Națională.</p>
<p>Foto: FIBA Europe Cup</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
