<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXTRA Românul care a făcut credit pentru a-și cumpăra un bolid McLaren, afectat apoi de rate: „A fost greoi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/romanul-care-a-facut-credit-pentru-a-si-cumpara-un-bolid-mclaren-afectat-apoi-de-rate-a-fost-greoi-20362147</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Romanul-care-a-facut-credit-pentru-a-si-cumpara-un-bolid-McLaren-afectat-apoi-de-rate-1-1-1400x933.jpg"/><br/><p><span>S-au aflat noi detalii despre achizițiile spectaculoase ale lui Denis Alibec făcute în perioada petrecută la FCSB.</span></p>
<p><span>În 2017, atacantul își cumpăra un McLaren 540C, evaluat la aproximativ 170.000 de euro. La acel moment, Alibec era unul dintre cei mai bine plătiți <span>jucători din lotul FCSB</span>, cu un salariu de circa 15.000 de euro lunar.</span></p>
<h2><span>Alibec și-a luat mașina în rate</span></h2>
<p><span>Potrivit consultantului financiar Vasile Goga, achiziția nu ar fi fost făcută integral din fonduri proprii, ci cu ajutorul unui credit, iar acest lucru s-a resimțit ulterior în viața de zi cu zi a fotbalistului, care în prezent evolueaza tot pentru formația lui Gigi Becali.</span></p>
<p><span>Consultantul a spus că, în general, recomandarea este ca valoarea unei mașini să nu depășească echivalentul a șase-opt salarii lunare, tocmai pentru a evita presiunea financiară pe termen mediu. În caz contrar, ratele pot deveni dificile, chiar și pentru sportivi cu venituri peste medie. Iar asta s-a întâmplat și în cazul fotbalistului.</span></p>
<p><span>„Aici aș fi pus pe hârtie plusurile și minusurile și la final l-aș lăsa pe el să ia decizia. Sunt banii lui. Eu pot să îi dau un sfat, dar nu pot să îl conving să facă sau să nu facă o direcție pe partea asta. Realist vorbind, din ce știu, cred că a avut un credit pentru mașină.</span><span>Dacă ar fi ținut morțiș să își ia această mașină și, într-adevăr, și-o permitea, se spune că, în general, pe o mașină ar trebui să dai maxim salariul pe 6-8 luni.</span></p>
<p><span>Dacă își permitea mașina, puteam să facem o planificare prin care să și-o ia și să nu simtă acea rată ca pe o problemă. Din ce am înțeles, poate sunt informat greșit, la un moment dat a fost destul de greoi acel credit pentru Denis. </span><span>Dacă ar fi fost o planificare eficientă, ca în fiecare lună să știe cât să plătească anticipat din credit și să nu îl afecteze, probabil nu ar mai fi fost pus în acea situație”, a spus Vasile Goga, pentru </span><span>iAMsport.ro</span><span>.</span></p>
<h2><span>Ce se întâmplă cu Denis Alibec la FCSB</span></h2>
<p><span>Tehnicianul celor de la FCSB a vorbit în cantonamentul despre Antalya <span>despre viitorului fotbalistului</span>, care a fost inclus în lotul pregătirii din Turcia.</span></p>
<p><span>„Toți jucătorii care sunt aici cu noi, sunt importanți. Pentru Denis, să fie aici, să se antreneze cu noi în acest cantonament, înseamnă că este important pentru noi. Repet, m-ați întrebat despre Denis. </span></p>
<p><span>Din moment ce este aici, în lot, înseamnă că este important și trebuie să se simtă important pentru echipă. Toți jucătorii au șansa lor”, a spus Elias Charalambous în cantonamentul celor de la FCSB.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Sârbii au văzut noua Dacia C-Neo și o consideră deja o adevărată lovitură</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/sarbii-au-vazut-noua-dacia-c-neo-si-o-considera-deja-o-adevarata-lovitura-20361535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sarbii-au-vazut-noua-Dacia-C-Neo-si-o-considera-deja-o-adevarata-lovitura.jpg"/><br/><p>Noua Dacia C-Neo, așa cum este cunoscută intern, a fost deja zărită în fotografii spion, iar acum au apărut informații suplimentare.</p>
<p>Dacia are în pregătire un nou model de succes care va fi prezentat în toamnă. Se estimează că prețul se va situa între 23.000 și 28.000 de euro.</p>
<h2><span>C-Neo pune accent pe confortul celor 3 pasageri din al doilea rând de scaune, iar sârbii consideră că este o adevărată lovitură</span></h2>
<p><span>Noua Dacia C-Neo este un hibrid</span> din segmentul C care va fi poziționat sub modelul Bigster, practic ca „fratele său mai mic”. Noua Dacia C-Neo, așa cum este cunoscută intern, a fost deja zărită în <span>fotografii spion</span>, iar acum sunt disponibile informații suplimentare despre designul, motorizările și prețul său, scrie publicația greacă „Car and Driver”.</p>
<p>Se așteaptă ca lungimea vehiculului să fie de aproximativ 4,6 metri, în timp ce designul se va inspira din alte modele, în special din popularul Bigster, care se vinde bine și în Serbia.</p>
<p>Soecialiștii din această țară se așteaptă la farurile caracteristice, ușor de recunoscut, ale mărcii, la o gardă la sol crescută și la un aspect general sportiv și musculos.</p>
<p>Interiorul va oferi o ambianță familiară, deoarece poziția de condus și filosofia generală amintesc direct de Bigster. Printre elementele comune se numără un nou volan multifuncțional și un ecran tactil pe consola centrală.</p>
<h2><span>E de așteptat ca vânzările pe cele mai mari piețe europene să înceapă înainte de sfârșitul anului 2026</span></h2>
<p>C-Neo va avea un caracter familial, cu accent pe confortul celor trei pasageri din al doilea rând de scaune, oferind mai mult spațiu pentru coate și un portbagaj spațios. Nu este așteptată o versiune cu 7 locuri.</p>
<p>În ceea ce privește gama de motorizări, <span>noua Dacia C-Neo va fi disponibilă</span> inițial cu o combinație populară – benzină și GPL, dar și o transmisie automată EDC, precum și tracțiune integrală cu motor electric pe puntea spate. În acest caz, autonomia cu ambele rezervoare pline este așteptată să fie de până la 1.000 de kilometri, scrie <span>Sportal</span>.</p>
<p>Motorul cu 3 cilindri de 1,2 litri va fi oferit în versiuni cu 120 și 150 CP. Versiunea mai slabă va fi cuplată cu o transmisie manuală sau automată, în timp ce versiunea mai puternică va fi disponibilă atât cu tracțiune față, cât și cu tracțiune integrală.</p>
<p>Oferta va include și recent prezentatul motor 1.8 Hybrid cu 155 CP și transmisie automată. Premiera oficială a modelului este așteptată la scurt timp după Salonul Auto de la Paris din octombrie.</p>
<p>Vânzările pe cele mai mari piețe europene ar trebui să înceapă înainte de sfârșitul anului 2026. Se estimează că prețul se va situa între 23.000 și 28.000 de euro, sume cu care nu poți cumpăra deocamdată un SUV mare, bine echipat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Dacia a luat decizia finală. Ce se întâmplă cu modelul Spring pe care îl adoră românii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-a-luat-decizia-finala-ce-se-intampla-cu-modelul-spring-pe-care-il-adora-romanii-20360873</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Dacia-a-luat-decizia-finala.-Ce-se-intampla-cu-modelul-Spring-pe-care-il-adora-romanii.jpg"/><br/><p>Dacia va continua să livreze mult îndrăgitul model Spring în Marea Britanie, în ciuda faptului că pe piața locală va apărea și noul autoturism 100% electric produs de compania românească.</p>
<p>Este vorba despre o platformă ușor mai mare, care a fost inspirată din modelul Twingo produs de gigantul francez Renault. Prețul va fi și el ușor ridicat în comparație cu Spring.</p>
<h2><span>Britanicii așteaptă noul model electric de la Dacia, dar Spring rămâne preferata lor</span></h2>
<p><span>Dacia Spring este poate cea mai iubită mașină 100% electrică din Europa</span>, iar principalul atu al ei este prețul, care în Germania, spre exemplu, a fost redus recent la doar 11.900 de euro, pentru modelul de bază.</p>
<p><span>Englezii sunt și ei îndrăgostiți de Dacia Spring</span>, iar presa de specialitate din Marea Britanie nu s-a ferit să întărească această opinie cu fiecare ocazie. În Regat, modelul 100% electric produs de brandul românesc este râvnit inclusiv la mâna a doua, din nou, principalul argument din spatele alegerii fiind prețul imbatabil.</p>
<p>Însă, în viitorul nu foarte îndepărtat, modelul actual de Spring va avea un rival pe măsură, tot din curtea brandului românesc. Britanicii de la <span>AutoCar.co.uk</span> au scris despre noul autoturism 100% electric care urmează să fie lansat de Dacia și care va avea dimensiuni ceva mai mari, fiind inspirat de platforma lui Renault Twingo.</p>
<p>„Noul model electric al companiei urmează să fie dezvăluit în lunile următoare, înainte de debutul public la Salonul Auto de la Paris, în septembrie. Va fi pus în vânzare până la sfârșitul anului, la un preț mai mic de 18.000 de euro (15.000 de lire sterline)”, au scris britanicii.</p>
<p>Chiar dacă noua mașină va fi mai încăpătoare și „se va inspira din modelele 4×4 ale Dacia”, britanicii rămân tot la actuala lor dragoste, Spring. Astfel, modelul din urmă menționat va continua să fie vândut în Marea Britanie chiar și după noua lansare, informează sursa citată mai sus:</p>
<p>„Dacia va continua să vândă modelul Spring alături de viitorul său model electric bazat pe Renault Twingo , devenind singura companie care oferă simultan două mașini electrice de oraș”, se mai arată pe AutoCar.co.uk.</p>
<h2><span>Vor fi, practic, în același segment de preț</span></h2>
<p>Chiar dacă noul model 100% electric produs de Dacia va fi ușor mai scump decât Spring, cele două autoturisme vor face parte din același segment de preț, astfel că decizia e ușor surprinzătoare. Practic, Dacia își va crea singură concurență pe piața britanică.</p>
<p>„Noua mașină va fi puțin mai mare, egalând modelul Twingo, având aproximativ 3.8 metri lungime și 1.7 metri lățime. Iar previzualizările arată că va reprezenta o schimbare radicală în ceea ce privește stilul, preluând o influență puternică din SUV-urile voluminoase, inspirate de modelele 4×4 ale Dacia. De asemenea, va fi puțin mai scump, prețul de pornire vizat de 15.000 de lire sterline reprezentând un plus de 3.000 de lire sterline față de cea mai ieftină versiune a actualului Spring – dar, cu toate acestea, cele două modele vor ocupa același segment și vor avea o performanță similară”, se mai arată în articolul respectiv.</p>
<p>Cu toate acestea, Dacia Spring și noul model 100% electric produs de brandul românesc vor fi vândute pe piața britanică, în același timp, doar pe parcursul anului 2027.</p>
<p>Ulterior, „în funcție de situație și cerere”, va fi anunțată o nouă decizie de cei din conducerea brandului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iubita lui Lando Norris a încins internetul! Modelul s-a pozat în bikini, iar fanii au reacționat imediat: „Cum de ești reală?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/iubita-lui-lando-norris-a-incins-internetul-modelul-s-a-pozat-in-bikini-iar-fanii-au-reactionat-imediat-cum-de-esti-reala-20349685</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Iubita-lui-Lando-Norris-a-incins-internetul-Modelul-s-a-pozat-in-bikini-iar-fanii-au-reactionat-imediat-„Cum-de-esti-reala.jpg"/><br/><p>Iubita pilotului F1 Lando Norris (26 de ani) a încins internetul cu apariția sa incendiară. Model și actriță din Portugalia, Magui Corceiro (23 de ani) s-a pozat în bikini, iar fanii care îi urmăresc contul de socializare au reacționat imediat, valuri de comentarii „inundându-i” postarea.</p>
<p>Corceiro se află în vacanța de Crăciun, într-un loc exotic, pe coasta Braziliei, la Sao Paolo, numai bun pentru apariții în ținute sumare, care să îi scoată în evidență forma fizică de invidiat.</p>
<p>La începutul acestei luni, Norris <span>a cucerit în premieră titlul de campion mondial de F1</span>, chiar sub privirele frumoasei sale iubite.</p>
<h2><span>Iubita lui Lando Norris a încins internetul! Modelul s-a pozat în bikini, iar fanii au reacționat imediat: „Cum de ești reală?”</span></h2>
<p>Model portughez Magui Corceiro, iubita lui Lando Norris, campionul mondial de Formula 1, a încins internetul cu apariția sa senzuală. Aflată în vacanță în Brazilia, Magui Corceiro s-a pozat în bikini, iar fanii săi au reacționat imediat. Contul său de Instagram are 2,5 milioane de urmăritori, astfel că nu era grea ca secțiunea de comentarii să îi fie „inundată”, iar acestea au fost care mai de care mai măgulitoare la adresa actriței.</p>
<p>„Cum de ești reală? Doamne”, a scris un internaut. Un altul a adăugat: „OMG. Ești atât de superbă”. „Zeiță în viața reală!”, „Atât de perfectă”, „Tot ce vreau de Crăciun!”, după celebra melodie a lui Mariah Carey și care este în topul cântecelor preferate în perioada Crăciunului de peste trei decenii. Au fost și internauți care au confundat-o cu iubita unui jucător de tenis, fără să îi dea însă numele.</p>
<p>De altfel, înainte de a fi în relație cu Lando Norris, <span>modelul portughez l-a avut ca partener pe Joao Felix</span>, jucător al lui Chelsea.</p>
<h2><span>Titlul mondial de F1, „pecetluit” cu un sărut între Magui Corceiro și Lando Norris </span></h2>
<p>În ultima cursă de Formula 1 din acest an, la Abu Dhabi, Lando Norris a terminat pe locul 3, însă punctajul din timpul anului i-a permis britanicului să cucerească primul său titlu mondial din carieră, întrerupând astfel supremația lui Max Verstappen, campionul cu patru titluri la rând, 2021-2024.</p>
<p>„Nu am mai plâns de mult timp. Nu credeam că o să plâng, dar am plâns”, a spus Norris, emoționat, după cursă. Norris și Corcceiro au „pecetluit” acest succes cu un sărut. Modelul nu a ezitat să arunce cu săgeți spre Verstappen, cel care câștigase cursa de la Abu Dhabi, și să afirmă că „doar câștigă din noroc”.</p>
<p>Potrivit <span>The Sun</span>, Norris a ratat să fie desemnat „Personalitatea Sportivă a Anului” de către BBC. La gala de premiere FIA, Norris și-a ridicat, plin de entuziasm, trofeul Campionatului Mondial al Piloților de F1 și a anunțat că va încerca să își apere titlul în noul sezon, care va începe în martie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FBI i-a dat o lovitură de 32.000.000 de euro fostului campion care a ajuns șeful unui uriaș cartel de droguri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fbi-i-a-dat-o-lovitura-de-32-000-000-de-euro-fostului-campion-care-a-ajuns-seful-unui-urias-cartel-de-droguri-20353168</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/FBI-i-a-dat-o-lovitura-de-32.000.000-de-euro-fostului-campion-care-a-ajuns-seful-unui-urias-cartel-de-droguri.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FBI-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> a dat o mare lovitură </span><span class="cf1">un</span><span class="cf0">ui</span><span class="cf1"> fost atlet olimpic</span><span class="cf0"> canadian, ajuns </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ntre-timp </span><span class="cf0">șef al unui mare cartel de droguri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ryan James Wedding</span><span class="cf0"> pe numele său, </span><span class="cf1">unul dintre cei mai căutați zece fugari ai FBI-ului</span><span class="cf0"> din Los Angeles, a rămas fără cele 50 de motociclete evaluate la aproximativ 32.000.000 de euro, conduse </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n trecut la curse de </span><span class="cf1">Valentino Rossi, Jorge Lorenzo</span><span class="cf0"> sau </span><span class="cf1">Marc Márquez</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">L</span><span class="cf1">ovitură de 32</span><span class="cf0"> de milioane</span><span class="cf1"> de euro </span><span class="cf0">dat</span><span class="cf0">ă de FBI </span><span class="cf1">fostului campion</span><span class="cf0"> ajuns </span><span class="cf0">șef al unui cartel de droguri</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Captură impresionantă a agenților </span><span class="cf1">FBI</span><span class="cf0">! Aceștia au dat o </span><span>lovitură devastatoare </span><span class="cf1"><span>unui fost atlet olimpic canadian</span>, ajuns </span><span class="cf0">cap al </span><span class="cf1">unui </span><span class="cf0">important </span><span class="cf1">cartel de droguri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numele </span><span class="cf1">Ryan James Wedding </span><span class="cf0">nu spune poate mai nimic</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">dar este </span><span class="cf1">unul dintre cei mai căutați fugari ai FBI-ului </span><span class="cf0">american. Ex-campionului de pe peste Ocean i-au fost confiscate de către autoritățile mexicane mai multe mașini de curse și aproximativ </span><span class="cf1">50 de motociclete</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">evaluate la aproximativ 32.000.000 de euro, conduse de Valentino Rossi, Jorge Lorenzo</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">Marc Márquez</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">Andrea Dovizioso, Loris </span><span class="cf1">Capirossi</span> <span class="cf0">sau</span><span class="cf1"> Andrea Iannone</span><span class="cf0">, scrie <span>marca.com</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Motocicleta lui Marc M</span><span class="cf2">árquez</span><span class="cf0"> este cea </span><span class="cf2">câ</span><span class="cf3">știgătoare a campionatului mondial de Moto2 </span><span class="cf2">în 2012, î</span><span class="cf3">n timp ce </span><span class="cf3">Aprilia de 125cc i-a aparținut lui Rossi atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nd a triumfat </span><span class="cf3">la 125cc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Informația a fost confirmată de FBI-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> din Los Angeles prin intermediul contului său oficial de pe X, unde a explicat că mai multe mandate de percheziție au fost executate în Mexic luna aceasta, ceea ce a dus la confiscarea acestei colecții impresionante </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o operațiune coordonată între autoritățile mexicane, FBI, Poliția Regală Canadiană și Departamentul de Poliție din Los Angeles.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Descoperirea acestei colecții a atras atenția asupra pieței de obiecte de colecție MotoGP, un sector care generează venituri semnificative </span><span class="cf1">în rândul colec</span><span class="cf2">ționarilor serioși și include motociclete, căști, costume de curse și echipamente originale de curse. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20353172" style="width: 970px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20353172" class="size-full wp-image-20353172" decoding="async" fetchpriority="high" height="688" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0972915050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0972915050.jpg 960w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0972915050-768x550.jpg 768w" width="960"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20353172">Foto: Profimedia<br/>31.12.2025</p></div>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Recompensă fabuloasă </span><span class="cf1">pe</span><span class="cf2">ntru </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">capul” lui </span><span class="cf1">Ryan James Wedding</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">FBI a pus o <span>recompensă de 12,7 milioane de euro</span> pentru orice informație care duce la arestarea sau condamnarea lui Wedding. Cazierul său judiciar include acuzații precum conspirație la distribuirea și exportul de cocaină, spălare de bani, manipulare de martori și conspirație la comiterea de omor </span><span class="cf1">în cadrul unei organiza</span><span class="cf0">ții criminale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ryan James Wedding a fost identificat ca fiind un fost atlet olimpic canadian, aflat sub supravegherea autorităților americane pentru presupusa conducere a unui cartel de droguri și pentru presupusa sa implicare </span><span class="cf1">în uciderea unui martor, potrivit Departamentului de Justi</span><span class="cf0">ție al SUA.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
