<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce a apărut pe contul oficial al Europa League. Golul FCSB a rămas în istoria competiției</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-a-aparut-pe-contul-oficial-al-europa-league-golul-fcsb-a-ramas-in-istoria-competitiei-20281885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-a-aparut-pe-contul-oficial-al-Europa-League.-Golul-FCSB-a-ramas-in-istoria-competitiei-scaled-e1758794005460-1400x824.jpg"/><br/><p>Cu doar câteva ore înainte de debutul celor de la FCSB în UEFA Europa League, contul oficial de Instagram al competiției a republicat unul din golurile bucureștenilor. Eurogolul înscris de Daniel Bîrligea a rămas în istoria competiției drept unul dintre cele mai surprinzătoare.</p>
<p>FCSB debutează în UEFA Europa League astăzi, <span>împotriva celor de la Go Ahead Eagles, de la ora 19:45</span>. Campioana Superligii s-a deplasat în Țările de Jos cu speranța că va reveni la forma care a consacrat-o în sezonul trecut. Bookmakerii îi dau favoriți pe olandezi, mai ales după forma dezastruoasă a formației „roș-albastre”.</p>
<h2><span>Golul lui Daniel Bîrligea în FCSB – Midtyjlland, repostat pe pagina UEFA Europa League înainte de debut</span></h2>
<p>Golul lui Daniel Bîrligea rămâne în amintirea fanilor că unul dintre cele mai surprinzătoare înscrise vreodată. La <span>nici 10 secunde de la reluarea reprizei a doua</span>, portarul danezilor a degajat în atacantul campioanei, mingea a sărit spre spațiul porții, iar „Bîrli-gol” a împins-o cu pieptul, celebrând înainte de a intra în poartă.</p>
<p>„Intensitatea lui Bîrligea”, a fost descrierea aleasă de reprezentanții contului UEFA Europa League pe Instagram. Fanii români au luat cu amploare secțiunea de comentarii a postării, acolo unde o lăudau pe FCSB pentru rezultatele din sezonul trecut.</p>
<p>„Diseară, FCSB revine pe gazon”, „Diseară vom înscrie din nou!”, „Ne-am întors! Forța FCSB!”, „Aura = infinit”, „Gol de portar”, „Haide, să rupem portocalele diseară!”, „7 secunde?”, au fost câteva dintre comentariile de pe Instagram.</p>
<p>Postarea a adunat în mai puțin de o oră peste 5.500 de aprecieri. FCSB a reușit să obțină atunci victoria cu 2-0 împotriva danezilor, după un meci de senzație. Acum, bucureștenii se prezintă cu aproape același lot, dar cu un moral extrem de diferit.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DPBPjujCHQD/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de UEFA Europa League (@europaleague)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>FCSB, decimată moral înainte de meciul cu Go Ahead Eagles</span></h2>
<p>FCSB vine după o perioadă nefastă pentru club, în care au reușit să strângă doar 7 puncte în primele 10 etape ale campionatului. Campioana Superligii nu doar că își pune probleme de titlu, ci își pune probleme de calificare în play-off, prin vocea patronului Gigi Becali.</p>
<p>Moralul fotbaliștilor campioanei este jos, deoarece nimeni din club nu înțelege care este cauza exactă a acestei căderi. Bucureștenii nu au avut un debut atât de slab de sezon de la reglementarea sistemului de play-off și play-out. Totuși, în preliminariile europene, deși au fost inconstanți, jucătorii FCSB au reușit să obțină calificarea împotriva lui Aberdeen în play-off-ul UEFA Europa League într-o manieră entuziasmantă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România se luptă cu Ungaria în clasamentul coeficienților UEFA. Pe ce loc este țara noastră</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/romania-se-lupta-cu-ungaria-in-clasamentul-coeficientilor-uefa-pe-ce-loc-este-tara-noastra-20281950</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Romania-se-lupta-cu-Ungaria-in-clasamentul-coeficientilor-UEFA.-Pe-ce-loc-este-tara-noastra-e1758797671312.jpg"/><br/><p>România, care are două reprezentante în cupele europene, duce o luptă strânsă cu Ungaria în clasamentul coeficienților UEFA. Țara noastră se află momentan deasupra vecinilor maghiari, dar scorul este foarte strâns. Un avantaj față de unguri este că aceștia au rămas doar cu o singură echipă în cupele europene.</p>
<p><span>FCSB și Universitatea Craiova „ridică” steagul pentru România</span> în acest sezon european. Cele două formații s-au calificat în UEFA Europa League, respectiv UEFA Conference League. Cea mai optimistă variantă pentru țara noastră este să urcăm până pe poziția 20, ocupată momentan de Israel.</p>
<h2><span>România, luptă strânsă cu Ungaria în clasamentul coeficienților UEFA</span></h2>
<p>La acest moment, România se află pe poziția 22 în clasamentul coeficienților UEFA, cu 22.750 de puncte, cu două reprezentante rămase în competițiile europene. Sub noi se află Ungaria și Serbia, ambele cu 22.375 de puncte, dar cu o singură reprezentantă fiecare, Ferencvaros, respectiv Steaua Roșie Belgrad.</p>
<p>Realizabilă în acest moment este o menținere pe poziția 22, ori lupta pentru poziția 21, ocupată de Croația, cu 23.125 de puncte. Totuși, în cazul în care Israel, țară acuzată de genocid în Gaza, ar fi exclusă, România ar putea ajunge până pe poziția 20.</p>
<p>Croații au la luptă două echipe, asemenea țării noastre, pe Dinamo Zagreb în UEFA Europa League, care este viitoarea adversară a FCSB, și Rijeka în UEFA Conference League. Ucraina are tot două echipe, ambele în UEFA Conference League, pe Șahtior Donetsk și Dinamo Kiev, echipa lui Vladislav Blănuță.</p>
<p>Slovenia și Slovacia, două țări care ar putea pune probleme, mai sunt reprezentate de câte o singură echipă, anume Celje, respectiv Slovan Bratislava. Azerbaijan, țară aflată sub noi în clasamentul coeficienților UEFA, mai este reprezentată doar de Qarabag, în UEFA Champions League.</p>
<h2><span>FCSB deschide „balul” european al echipelor românești</span></h2>
<p>FCSB este cea care deschide „balul” european al echipelor românești, deoarece va debuta în UEFA Europa League astăzi, de la ora 19:45, <span>împotriva olandezilor de la Go Ahead Eagles</span>, în deplasare. Bucureștenii vin după o formă inexplicabil de slabă, astfel că bookmakerii le-au acordat prima șansă gazdelor.</p>
<p>Universitatea Craiova mai are de așteptat până la debut, care se va consemna săptămâna viitoare, împotriva celor de la Rakow, pe data de 2 octombrie, de la ora 22:00. Oltenii vor merge pe terenul polonezilor, care sunt favoriți cerți conform bookmakerilor.</p>
<p>FCSB va juca în campania europeană cu Go Ahead Eagles și Feyenoord (ambele Țările de Jos), Young Boys Berna și FC Basel (ambele Elveția), Bologna (Italia), Steaua Roșie Belgrad (Serbia), Dinamo Zagreb (Croația) și Fenerbahce (Turcia).</p>
<p>Universitatea Craiova va juca împotriva celor de la Rakow (Polonia), FC Noah (Armenia), Rapid Viena (Austria), Mainz (Germania), Sparta Praga (Cehia) și AEK Atena (Grecia).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Mihai Stoica despre demiterea lui Elias Charalambous</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/reactia-lui-mihai-stoica-despre-demiterea-lui-elias-charalambous-20281894</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Mihai-Stoica-despre-demiterea-lui-Elias-Charalambous.webp"/><br/><p>La scurt timp după ce Gigi Becali (67 de ani) a asigurat că Elias Charalambous (45) nu va fi îndepărtat de la FCSB, Mihai Stoica (60) a oferit și el o reacție despre demiterea antrenorului.</p>
<p>Managerul general al campioanei României le-a amintit contestatarilor de performanțele pe care cuplul Charalambous – Pintilii le-a bifat în ultimele două sezoane.</p>
<h2><span>„Suntem plini de hateri. De ce să plece?”. Elias Charalambous are parte de un sprijin total din partea lui Mihai Stoica</span></h2>
<p>FCSB a început sub așteptări sezonul 2025-2026 de Superliga României și după 10 etape se află pe locul 13 în clasament, cu doar 7 puncte.</p>
<p>Roș-albaștrii au un golaveraj de -6, 12 goluri marcate și 18 primite, iar în acest moment sunt despărțiți cu 10 puncte față de ultima poziție de play-off și cu 16 față de liderul Universitatea Craiova.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, acest parcurs modest al campioanei a stârnit o mulțime de reacții și inevitabil <span>s-a scris și despre demiterea lui Elias Charalambous</span>.</p>
<p>Gigi Becali a transmis deja că nu va schimba antrenorul nici măcar din ideea de a produce un șoc la echipă și a spus că <span>nu Elias Charalambous e vinovat pentru ce s-a întâmplat în ultimele etape, ci el</span>, pentru că a luat anumite decizii tactice care s-au dovedit a fi eronate.</p>
<p>După ce patronul FCSB și-a arătat sprijinul vizavi de tehnicianul cipriot, Mihai Stoica s-a pus și el zid în fața lui Elias Charalambous și le-a amintit „haterilor”, după cum i-a numit chiar el, de performanțele care au fost obținute în ultimele două sezoane:</p>
<p>„(n.r. – despre Charalambous şi Pintilii) Că scriu unii pe reţele asta e problema lor, e logic să se întâmple, că suntem plini de hateri. Să plece de ce? Ce s-a întâmplat până acum? Am reeditat calificarea în faza Europa League, iar anul trecut a fost considerată un mare succes, cum şi anul ăsta ar trebui considerată un mare succes. Vom vedea câte echipe din România vor mai ajunge în faza Europa League, că în Conference League e mai uşor de ajuns. Am avut un trofeu pus pe masă împotriva unui rival din ultimii ani şi l-am câştigat într-o manieră entuziasmantă, am câştigat Supercupa”, a declarat Mihai Stoica, la Prima Sport.</p>
<h2><span>Parcursul lui Elias Charalambous de la FCSB</span></h2>
<p>La cârma echipei FCSB, Elias Charalambous a cucerit singurele trofee din cariera sa de antrenor, anume două titluri de campion și două Supercupe ale României.</p>
<p>Totodată, în stagiunea precedentă, tehnicianul cipriot a dus-o pe gruparea roș-albastră până în optimile de finală din Europa League, după ce a terminat pe locul 11 în faza principală, iar din play-off a eliminat-o pe PAOK Salonic.</p>
<p>Chiar dacă rezultatele din debutul acestui sezon i-au mai pătat statistica la general, Elias Charalambous are în continuare un total de 73 de victorii înregistrate în cele 139 de partide pe care le-a bifat din postura de antrenor al FCSB. În restul meciurilor a înregistrat 36 de egaluri și 30 de înfrângeri. Golaverajul la general este și el pozitiv, anume 219 goluri înscrise și 150 primite.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Meme Stoica, anunț despre primul 11 al FCSB. Surprizele pentru Go Ahead Eagles: „Vor juca”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/meme-stoica-anunt-despre-primul-11-al-fcsb-surprizele-pentru-go-ahead-eagles-vor-juca-20281881</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Meme-Stoica-anunt-despre-primul-11-al-FCSB.-Surprizele-pentru-Go-Ahead-Eagles.-„Vor-juca-1400x1050.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica, președintele CA de FCSB, a făcut un anunț important cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">teva ore </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte de fluierul de start a meciului cu Go Ahead Eagles din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Oficialul campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei dezv</span><span class="cf0">ăluie că at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t Florin T</span><span class="cf0">ănase, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t </span><span class="cf0">și Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">, vor evolua </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n disputa din Olanda, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă cel mai probabil, nu din primul minut.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mihai Stoica anunță surprize în echipă pentru duelul cu </span><span class="cf2">Ahead Eagles</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Șeful Consiliului de Administrație de la FCSB </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">transmis, </span><span>cu doar câteva ore înainte startului duelului cu </span><span class="cf2"><span>Go Ahead Eagles</span> din </span><span class="cf0">grupa principală a </span><span class="cf2">Europa League</span><span class="cf0">, că doi dintre cei mai importanți jucători ai echipei vor intra </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n teren.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Astfel că, at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t </span><span class="cf2">Florin Tănase, cât și Daniel </span><span class="cf2">Bîrligea</span><span class="cf2">, vor </span><span class="cf0">evolua </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n partida din deplasare contra batavilor</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">însă foarte probabil vor fi aruncați </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lupt</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n repriza secund</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n func</span><span class="cf0">ție și de scorul de pe tabela de marcaj.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">MM Stoica </span><span class="cf3">a confirmat și faptul că Elias Charalambous va introduce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n teren cel mai bun </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">11” doar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n meciurile europene de pe teren propriu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf4">B</span><span class="cf1">îrligea</span><span class="cf1"> va juca, T</span><span class="cf3">ănase va juca. Că nu vor </span><span class="cf1">începe, asta e altceva, dar vor juca, </span><span class="cf1">to</span><span class="cf3">ţi</span><span class="cf3"> jucătorii </span><span class="cf3">importanţi</span><span class="cf3"> vor juca. Acasă vom juca cu cele mai bune garnituri posibile. Dacă-mi spune cineva </span><span class="cf1">în formula de start c</span><span class="cf3">ă există vreun jucător care e sub nivelul coechipierului, atunci sunt gata să particip la dezbatere. Avem un prim 11 care se califică </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o asemenea </span><span class="cf1">competi</span><span class="cf3">ţie</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Am reeditat calificarea </span><span class="cf1">în faza Europa League, iar anul trecut a fost considerat</span><span class="cf3">ă un mare succes, cum </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> anul ăsta ar trebui considerată un mare succes. Vom vedea c</span><span class="cf1">âte echipe din România vor mai ajunge în faza Europa League, c</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf1">în Conference League e mai </span><span class="cf1">u</span><span class="cf3">şor</span><span class="cf3"> de ajuns. Am avut un trofeu pus pe masă </span><span class="cf1">împtoriva</span><span class="cf1"> unui rival din ultimii ani </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> l-am </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">ştigat</span> <span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o manier</span><span class="cf3">ă entuziasmantă, am </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">ştigat</span><span class="cf3"> Supercupa”, a declarat Mihai Stoica, conform <span>orangesport.ro.</span><br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20244623" style="width: 1330px"><img alt='„Durata nu se ştie". Meme Stoica a dat vestea pe care niciun fan FCSB nu o dorea' aria-describedby="caption-attachment-20244623" class="size-full wp-image-20244623" decoding="async" fetchpriority="high" height="743" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Durata-nu-se-stie22.-Meme-Stoica-a-dat-vestea-pe-care-niciun-fan-FCSB-nu-o-dorea.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Durata-nu-se-stie22.-Meme-Stoica-a-dat-vestea-pe-care-niciun-fan-FCSB-nu-o-dorea.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Durata-nu-se-stie22.-Meme-Stoica-a-dat-vestea-pe-care-niciun-fan-FCSB-nu-o-dorea-768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20244623">SURSĂ: Sportpictures 06.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Dubii în legătură cu accederea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n play-off. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Alarmant”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Spre deosebire de parcursul european, Meme Stoica are cu totul alt discurs</span><span class="cf0"> cu privire la parcursul rușinos din Superligă, acolo unde echipa roș-albastră este </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n subsolul clasamentului, la 10 puncte de locul 6, ultimul care asigur</span><span class="cf0">ă calificarea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n play-off. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Conduc</span><span class="cf0">ătorul roș-albaștrilor este de părere că <span>accederea </span></span><span>în play-off este „sub semnul întreb</span><span class="cf0"><span>ării”</span>, av</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n vedere c</span><span class="cf0">ă liderul Universitatea Craiova a plecat </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">ca din tun”, iar alte 4 echipe sunt la 12 puncte </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ță și aproape imposibil de prins. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Calificarea </span><span class="cf1">în play-off este sub semnul întreb</span><span class="cf3">ării, că sunt, </span><span class="cf1">în afar</span><span class="cf3">ă de Craiova plecată at</span><span class="cf1">ât de tare, patru echipe la 12 puncte </span><span class="cf1">distan</span><span class="cf3">ţă</span><span class="cf3"> de noi, iar echipa de pe locul al </span><span class="cf3">şaselea</span><span class="cf3"> e la 10 puncte </span><span class="cf3">distanţă</span><span class="cf3"> de noi. Trebuie să </span><span class="cf1">începem s</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">ştigăm</span><span class="cf3">, iar p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă acum se tot am</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf1">începutul </span><span class="cf3">ăsta.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Am fost convins că vom </span><span class="cf3">reuşi</span><span class="cf3"> să </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">ştigăm</span><span class="cf3"> la Miercurea Ciuc </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> să mergem cu moral bun la </span><span class="cf3">Botoşani</span> <span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> am făcut un punct din astea </span><span class="cf3">şase</span><span class="cf3">, ceea ce nu mă g</span><span class="cf1">ândeam vreodat</span><span class="cf3">ă că se </span><span class="cf1">întâmpl</span><span class="cf3">ă”, a mai spus Mihai Stoica pentru sursa citată.<br/>
</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB e ca și eliminată din Europa League! Specialiștii au calculat șansele românilor și rezultatul nu e deloc grozav</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-e-ca-si-eliminata-din-europa-league-specialistii-au-calculat-sansele-romanilor-si-rezultatul-nu-e-deloc-grozav-20281851</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-e-ca-si-eliminata-din-Europa-League-Specialistii-au-calculat-sansele-romanilor-si-rezultatul-nu-e-deloc-grozav--1400x862.png"/><br/><p>FCSB traversează o perioadă slabă, dacă nu chiar dezastruoasă, iar specialiștii în statistici cred că e ca și eliminată din UEFA Europa League.</p>
<p>Campioana României din ultimele două sezoane va debuta în faza principală a competiției menționate mai sus, joi, 25 septembrie 2025, de la ora 19:45, în deplasare cu olandezii de la Go Ahead Eagles.</p>
<h2><span>Ce șanse are FCSB de a prinde un loc în primele 24 din faza principală a Europa League. Specialiștii au decis</span></h2>
<p>Prima jumătate a sezonului 2025-2026 este una foarte slabă pentru FCSB, campioana României din ultimele două sezoane, iar prestațiile echipei nu au fost trecute cu vederea nici de statisticienii de la <span>Football Meets Data</span>.</p>
<p>Pe plan intern, <span>FCSB are emoții serioase că ar putea rata play-off-ul</span>, deoarece beneficiază de doar 7 puncte după 10 etape. În schimb, Unirea Slobozia, ocupanta poziției 6, ultima ce duce în play-off, are 17 puncte. Pe de altă parte, golaverajul roș-albaștrilor este și el sugestiv: -6. Doar 12 goluri a marcat FCSB și a încasat 18, având a doua cea mai slabă defensivă din campionat.</p>
<p>Joi seară, 25 septembrie, pentru FCSB urmează primul meci din faza principală a Europa League, sezonul 2025-2026, iar <span>Gigi Becali a anunțat deja echipa</span>. Patronul roș-albaștrilor a sugerat că va trimite mai multe rezerve în teren, din dorința de a-i menaja pe titulari pentru campionat.</p>
<p>Din nou, aceste declarații nu au fost trecute cu vederea de statisticieni, care o văd pe FCSB ca și eliminată din Europa League.</p>
<p>Concret, cei de la Football Meets Data i-au acordat doar 2% șanse campioanei României de a termina în primele 8, respectiv de a obține calificarea direct în optimile de finală.</p>
<p>Însă, nici atunci când vine vorba despre o clasare pe pozițiile 9-24, care asigură calificarea în play-off-ul pentru optimi, procentele din dreptul FCSB nu sunt tocmai mari. Statisticienii menționați anterior i-au acordat formației roș-albastre șanse de doar 28% pentru a evolua în Europa League și după faza principală.</p>
<h2><span>FCSB, penultima în analiza respectivă</span></h2>
<p>Din totalul de 36 de echipe angrenate în faza principală din Europa League, doar Maccabi Tel-Aviv este văzută cu șanse mai mici de a prinde o poziție în intervalul 9-24. Conform aceleiași surse, israelienii au șanse de 22% pentru a ajunge la play-off-ul pentru optimi și de doar 1% pentru a accede direct în optimi.</p>
<p>Așadar, startul slab de sezon al campioanei României și-a pus amprenta copios asupra acestei analize. În ediția 2024-2025 din UEFA Europa League, FCSB a terminat pe locul 11 în faza principală și a fost la o aruncătură de băț de clasarea în primele 8.</p>
<p>În cele din urmă, roș-albaștrii au ajuns în optimi, după ce au eliminat-o pe PAOK din play-off. Ulterior au fost eliminați de francezii de la Olympique Lyon.</p>
<p>Mai jos programul complet pe care FCSB îl are în faza principală din Europa League:</p>
<ul>
<li>Etapa 1: 25 septembrie – Go Ahead Eagles – FCSB, ora 19:45</li>
<li>Etapa 2: 2 octombrie 2025 – FCSB – Young Boys, ora 19:45</li>
<li>Etapa 3: 23 octombrie 2025 – FCSB – Bologna, ora 19:45</li>
<li>Etapa 4: 6 noiembrie 2025 – Basel – FCSB, ora 19:45</li>
<li>Etapa 5: 27 noiembrie 2025 – Steaua Roșie – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 6: 11 decembrie 2025 – FCSB – Feyenoord, ora 22:00</li>
<li>Etapa 7: 22 ianuarie 2026 – Dinamo Zagreb – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 8: 29 ianuarie 2026 – FCSB – Fenerbahce, ora 22:00</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
