<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„E al doilea cel mai bun președinte al României după Nicolae Ceaușescu!”. Milionarul Mitică Dragomir, reacție despre Ion Iliescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/e-al-doilea-cel-mai-bun-presedinte-al-romaniei-dupa-nicolae-ceausescu-milionarul-mitica-dragomir-reactie-despre-ion-iliescu-20237767</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„E-al-doilea-cel-mai-bun-presedinte-al-Romaniei-dupa-Nicolae-Ceausescu.-Milionarul-Mitica-Dragomir-reactie-despre-Ion-Iliescu.jpg"/><br/><p>Mitică Dragomir îl consideră pe Ion Iliescu ca fiind al doilea cel mai bun președinte pe care l-a avut România după Nicolae Ceaușescu.</p>
<p><span>Primul președinte din era postdecembristă</span> se zbate între viață și moarte la Spitalul Clinic de Urgență „Prof. Agrippa Ionescu”. Veștile medicilor nu sunt deloc bune, organele fostului președinte cedând rând pe rând din cauza agravării stării de sănătate.</p>
<p>Fostul șef de la LPF a făcut o declarație cu care va stârni un val de critici. Mitică Dragomir consideră că lui Ion Iliescu i se datorează România de astăzi.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir, reacție uluitoare despre Ion Iliescu: „al doilea cel mai bun președinte al României”</span></h2>
<p>Ion Iliescu a preluat frâiele țării imediat după <span>căderea regimului comunist</span>, în 1989. Fostul șef de la LPF l-a cunoscut pe fostul președinte în perioada comunistă atunci când era conducător la Scornicești. S-a simțit onorat de fiecare dată când a fost în prezența lui Iliescu și are numai cuvinte de laudă la adresa acestuia.</p>
<p>În ceea ce privește lucrurile făcute de Ion Iliescu cât timp a fost la putere, Mitică Dragomir nu are nimic de contestat deoarece Iliescu a fost cel care a făcut pacea și a liniștit lucrurile în țară într-o perioadă extrem de tumultoasă, după încheierea „erei comuniste”.</p>
<blockquote><p>„Datorită lui suntem acum unde suntem și facem emisiuni libertine. Cel mai mare președinte al României a fost Ceaușescu, după el a fost Iliescu. În primul rând, a făcut pace. O luasem razna.</p>
<p> </p>
<p>Dacă dădea verde, rușii intrau în țară, nu mai ieșeau până acum. Iliescu și Năstase au fost conducători de elită. Eu l-aș băga și pe Băsescu aici. A fost un mare român, un mare om de stat, bineînțeles!”, a precizat Dragomir, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<ul>
<li>Ion Iliescu a condus România în trei rânduri: președinte al CFSN între 22 decembrie 1989–1992, apoi ca președinte ales al României între anii 1992–1996 și 2000–2004.</li>
</ul>
<h2><span>Ion Iliescu e în continuare în stare gravă: se stabilesc deja detaliile înmormântării fostului președinte</span></h2>
<p>În urmă cu câteva săptămâni, Ion Iliescu a fost diagnosticat cu cancer pulmonar. Starea sa s-a agravat între timp. De câțiva ani, a stat departe de lumina reflectoarelor. Și-a petrecut ultimii ani în compania soției sale Nina, iar de câteva zile este internat la spital, dar medicii sunt sceptici cu privire la șansele de însănătoșire.</p>
<p>Cum starea fostului președinte, ajuns la 95 de ani, se degradează de la o oră la alta, s-a întrunit Comitetul de Organizare a Funeraliilor de Stat pentru a pune la punct toate detaliile unei eventuale înmormântări. Din acest Comitet fac parte reprezentanții mai multor instituții ale Statului, precum Administrația Prezidențială, Secretariatul General al Guvernului, Cancelaria Prim‑Ministrului, ministerele Afacerilor Interne, Externe, Apărării Naționale, Secretariatul de Stat pentru Culte și Serviciul de Protecție și Pază.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka s-a pozat topless și i-a înnebunit pe fani! A publicat fotografia și i-a lăsat să-și imagineze restul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aryna-sabalenka-s-a-pozat-topless-si-i-a-innebunit-pe-fani-a-publicat-fotografia-si-i-a-lasat-sa-si-imagineze-restul-20238226</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Aryna-Sabalenka-s-a-pozat-topless-si-i-a-innebunit-pe-fani-A-publicat-fotografia-si-i-a-lasat-sa-si-imagineze-restul.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka, liderul mondial al tenisului feminin, se află în vacanță, unde pozează topless și nu ezită să publice fotografiile în care își expune corpul bine lucrat și să își înnebunească fanii și milioanele de urmăritori de pe social media.</p>
<p>Sabalenka își încarcă bateriile înainte de ultimul turneu de Grand Slam, cel de la US Open, unde este campioană en-titre, și încearcă să treacă peste eșecul de la Wimbledon, unde a pierdut în semifinale, în fața <span>Amandei Anisimova</span> (locul 12 la acel moment), scor 4-6, 6-4, 4-6.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka s-a pozat topless și i-a înnebunit pe fani!</span></h2>
<p>Cea mai bună jucătoare a momentului, Aryna Sabalenka se află în pauză competițională, în vacanță, de unde postează poze topless, care stârnesc imaginația fanilor.</p>
<p>În cea mai recentă postare, Aryna Sabalenka se află pe marginea piscinei, într-un costum din două piese, roșu, care o prinde foarte bine, iar modul în care s-a pozat lasă loc de interpretări.</p>
<p>Cu trei titluri majore în palmares, Aryna Sabalenka captează atenția celor 3,3 milioane de urmăritori pe care îi are pe Instagram, unde postează momente din vacanța alături de iubitul milionar, dar și de la o serie de evenimente la care este prezentă între turneele de tenis.</p>
<p>Ultimul meci pe care l-a disputat a fost cel din semifinalele de la Wimbledon, când a pierdut surprinzător în fața americancei Amanda Anisimova.</p>
<p>Pentru Aryna Sabalenka, următorul turneu important este cel de la US Open (24 august – 7 septembrie), unde trebuie să își apere trofeul. De atfel, Aryna Sabalenka va juca și în proba de dublu mixt, unde <span>va face pereche cu Grigor Dimitrov</span>, după lungi insistențe ale acestuia.</p>
<p>„Mi-a tot trimis mesaje o vreme, m-a implorat să joc cu el. I-am spus că nu vreau, dar a fost atât de insistent încât am ajuns să accept. Nu știam nimic despre cum va fi competiția și imediat după Australian Open am decis să jucăm împreună”, a declarat Aryna Sabalenka.</p>
<h2><span>Sabalenka, avans considerabil în clasamentul WTA</span></h2>
<p>Deși nu a mai jucat de aproape o lună, Aryna Sabalenka are un avans considerabil în clasamentul WTA, de peste 4.700 de puncte față de jucătoarea de pe locul 2, Coco Gauff, respectiv de peste 5.600 de puncte față de Iga Swiantek.</p>
<p>Cu cele 12.420 de puncte, Aryna Sabalenka se află pe locul 2 în rândul jucătoarelor care au trecut de „bariera” celor 11.000 de puncte, după Serena Williams, care în iunie 2013 avea 13.615 puncte, în timp ce Iga Swiatek a trecut de această bornă în mai 2024, cu 11.695 de puncte, potrivit <span>Tennis365</span>.</p>
<p>FOTO: Instagram @Aryna Sabalenka</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a numit miliardarul Bernie Ecclestone pe magnatul Ion Țiriac: „E minunat ce face pentru România”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cum-l-a-numit-miliardarul-bernie-ecclestone-pe-magnatul-ion-tiriac-e-minunat-ce-face-pentru-romania-20238251</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Cum-l-a-numit-miliardarul-Bernie-Ecclestone-pe-magnatul-Ion-Tiriac.-„E-minunat-ce-face-pentru-Romania.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Bernie Ecclestone, fostul șef din Formula 1, are numai cuvinte de laudă la adresa magnatului Ion Țiriac.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Bun prieten cu miliardarul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n, fostul boss din Marele Circ este de p</span><span class="cf0">ărere că Țiriac face cinste Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Bernie Ecclestone</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">l ridic</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n sl</span><span class="cf2">ăvi pe </span><span class="cf1">Ion Țiriac: „E minunat ce face pentru România”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Bernie Ecclestone, fostul șef din Formula 1, are numai cuvinte </span><span class="cf2">frumoase </span><span class="cf1">la adresa magnatului Ion Țiriac.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1"><span>Prieten de nădejde cu miliardarul român</span>, fostul boss din Marele Circ este de părere că Țiriac </span><span class="cf2">este un om deosebit </span><span class="cf2">și care </span><span class="cf1">face cinste României, prin toate proiectele pe care le dezvăltă în țara sa natală.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Un om deosebit, un bun prieten. E minunat ce face pentru </span><span class="cf2">țara lui”, a declarat Bernie Ecclestone pentru <span>as.ro</span>. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cred că sunt mai bine de 20 de ani c</span><span class="cf1">ând </span><span class="cf1">ni</span><span class="cf2">şte</span><span class="cf2"> oameni cu inimă mare au spus că fac un circuit de Formula 1. </span><span class="cf2">Şi</span><span class="cf2"> oamenii (n.r. – organizatorii F1) au venit o dată, de două ori, de trei ori, p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă c</span><span class="cf1">ând Ecclestone (n.r. – fostul director executiv al Formulei 1) mi-a spus ‘Unde’? Întâi s-a spus de </span><span class="cf1">Bucure</span><span class="cf2">şti</span><span class="cf2">, dar e foarte greu să faci </span><span class="cf1">în </span><span class="cf1">ora</span><span class="cf2">ş</span><span class="cf2">, ne uităm la Monte Carlo, apoi la Mamaia sau la </span><span class="cf2">Constanţa</span><span class="cf2">, că acolo avem hoteluri. Dar cei care vin la cursă, mai vor </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> altceva pe l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf2">ă. </span><span class="cf2">Aşa</span><span class="cf2"> că e greu să ai un Mare Premiu, pentru că vin p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă la 300.000 de oameni. </span><span class="cf2">Aşa</span><span class="cf2"> că, mai </span><span class="cf2">aşteptăm</span><span class="cf2"> – Ion </span><span class="cf2">Ţiriac</span><span class="cf2"> (2023)</span></p>
</blockquote>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20238315" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7864599-Mediafax_Foto-AP_Kin_Cheung-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7864599-Mediafax_Foto-AP_Kin_Cheung-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7864599-Mediafax_Foto-AP_Kin_Cheung-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7864599-Mediafax_Foto-AP_Kin_Cheung-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7864599-Mediafax_Foto-AP_Kin_Cheung-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Și-a v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut colec</span><span class="cf0">ția fabuloasă de </span><span class="cf0">monoposturi</span><span class="cf0"> de F1</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n prim</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf2">vara anului trecut, </span><span class="cf0">Bernie Ecclestone <span>a decis să-și v</span></span><span>ândă colecţia impresionantă de monoposturi</span><span class="cf3"><span> de Formula 1</span> pe care o deținea. Cumpărătorul a fost Mark Mateschitz, băiatul fostului miliardar austriac Dietrich Mateschitz, cel care a fondat Scuderia Red Bull, foarte bun prieten al lui Ecclestone.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Zecile de </span><span class="cf3">monoposturi</span><span class="cf3">, 69 la număr, datează </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nc</span><span class="cf3">ă de la debutul campionatului de Formula 1 din 1950, bolizi conduși de celebrii Alberto Ascari, Mike Hawthorn, Niki Lauda, Nelson Piquet </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Michael Schumacher.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Presa britanică a evaluat </span><span class="cf3">monoposturile</span><span class="cf3"> de epocă la aproape 600 de milioane de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Acestea au ajuns la o casă bună, care este cel mai important lucru despre care am vrut să mă asigur. Le vor prezenta undeva, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un muzeu, astfel încât oamenii s</span><span class="cf3">ă poată să le vadă, </span><span class="cf3">aşa</span><span class="cf3"> cum nu s-a </span><span class="cf1">întâmplat pân</span><span class="cf3">ă acum.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3"><!--StartFragment --></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ce le-am str</span><span class="cf1">âns </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> le-am </span><span class="cf2">deţinut</span><span class="cf2"> pentru at</span><span class="cf1">ât de mult timp, vreau s</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf2">ştiu</span><span class="cf2"> unde au ajuns </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> să nu le las </span><span class="cf2">soţiei</span><span class="cf2"> mele să se ocupe de ele c</span><span class="cf1">ând nu sunt în preajm</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf3"><!--EndFragment -->”, a precizat fostul </span><span class="cf3">şef</span><span class="cf3"> al Formulei 1, citat de Agerpres.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul român a fost dus în arest și a avut parte de un tratament dur: „Nu mi-au dat apă sau mâncare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-a-fost-dus-in-arest-si-a-avut-parte-de-un-tratament-dur-nu-mi-au-dat-apa-sau-mancare-20237716</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-roman-a-fost-dus-in-arest-si-a-avut-parte-de-un-tratament-dur-„Nu-mi-au-dat-apa-sau-mancare.webp"/><br/><p>Fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal a fost dus în arest și a avut parte de un tratament inuman în detenție.</p>
<p>Dumitru Dragomir a rupt tăcerea și a făcut dezvăluiri cutremurătoare despre experiența trăită în închisoare.</p>
<h2><span>Milionarul român a fost dus în arest și a avut parte de un tratament dur: „Nu mi-au dat apă sau mâncare”</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir a vorbit despre <span>arestul de la „Beciul Domnesc”</span> din 2014. Fostul șef al LPF a fost închis într-un dosar de evaziune fiscală, delapidare și spălare de bani. Instanța a decis ulterior să fie judecat în libertate.</p>
<p>În 2016, Dumitru Dragomir a fost condamnat la 7 ani de închisoare. Curtea de Apel <span>l-a achitat definitiv în 2018</span>. „Oracolul din Bălcești” a dezvăluit ce condiții inumane erau în detenție. Fostul șef al LPF nu a primit nici măcar hrană sau apă.</p>
<p>„Cu Piedone au făcut cum au făcut și cu mine. Când m-au dus, m-au arestat și m-au băgat cu Dan Rușanu (n.r.- omul care conduce Hotelul Internațional din Sinaia) în celulă. Când m-au arestat pe mine au venit mascații la 05:45 dimineața.</p>
<p>Atunci au intrat în casă la mine. Au făcut un control la sânge, fiecare hârtiuță, computerul, telefoane, tot ce vrei pe lumea asta. Nu m-am speriat, dacă știam că sunt nevinovat. Doamna, da, s-a speriat! Dar atunci când mi-au pus pistoalele în cap după Revoluție și m-au arestat?</p>
<p>Aveam experiență, trecusem prin filiera asta! Nu mi-au dat să mănânc până la 21:00, când m-au dus la Beciul Domnesc acolo. M-au dus în aceeași celulă unde am stat 7 luni după Revoluție. Cine erau acolo? Rușanu, cu niște directori de la Cluj, cei cu carnea.</p>
<p>Nu mi-au dat nici să mănânc, nici să beau apă! Le-am zis: «Mânca-v-aș gura voastră, dați-mi ceva să mănânc că eu sunt rău de foame și de asta!». Celorlalți le veniseră de acasă carne la garniță. Peste tot unde schimbai postul la televizor apărea «Dragomir, criminal de război!».</p>
<p>Ce erau în stare să îmi spună! Îmi spuneau de acolo: «Băi, nea’ Mitică, noi suntem arestați de 3-4 luni de zile. Noi nu aveam ce ai dumneata. Nu mai scapi de aici!». Ce avere să îngrop? Mi-au furat-o ei din arestul IGP-ului. De acasă mi-au luat tot”, a declarat Dumitru Dragomir, la <span>Fanatik</span>.</p>
<blockquote><p>Mă întreba Rușanu dacă mai scap din pușcărie după ce zic la televizor despre mine. I-am zis cum ies de la judecată că îmi dau drumul în joc de glezne. Nu aveau nicio probă! Trebuie să ai o probă, să fi făcut ceva! Mi-a zis că îmi găsesc ei. I-am spus: «Domnule, fii atent! Îmi găsesc dacă am ceva. Dacă nu, nu!». Noaptea la ora 01:00 ne-au zis să ne îmbrăcăm că ne duc să ne judece. S-au trezit toți din celulă, săracii, la cum s-a auzit. E un zgomot metalic care mi-a rămas în creier până mor”, a spus fostul șef al LPF.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Și-a scos mașina la vânzare și apartamentul la închiriat, imediat cum a plecat de la FCSB. Nu mai vrea să audă de București după ce i-a făcut Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/si-a-scos-masina-la-vanzare-si-apartamentul-la-inchiriat-imediat-cum-a-plecat-de-la-fcsb-nu-mai-vrea-sa-auda-de-bucuresti-dupa-ce-i-a-facut-gigi-becali-20237521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Si-a-scos-masina-la-vanzare-si-apartamentul-la-inchiriat-imediat-cum-a-plecat-de-la-FCSB.-Nu-mai-vrea-sa-auda-de-Bucuresti-dupa-ce-i-a-facut-Gigi-Becali-1-1400x787.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist de la FCSB și-a scos la vânzare mașina și apartamentul la închiriat, imediat după ce Gigi Becali l-a alungat de la formația campioană.</p>
<p>Marius Ștefănescu, în vârstă de 26 de ani, pare hotărât să lase în<span> urmă c</span>omplet perioada petrecută la București și să înceapă un nou capitol în cariera sa de fotbalist.</p>
<h2><span>Marius Ștefănescu vrea să uite complet de perioada petrecută la București: și-a scos mașina la vânzare și apartamentul la închiriat</span></h2>
<p>Marius Ștefănescu a plecat în regim de urgență de la FCSB după ce a intrat pe lista neagră a patronului Gigi Becali. <span>Extrema dreapta a semnat un contract valabil pe trei ani, în Turcia, cu Konyaspor</span>. Noua sa echipă a încheiat sezonul trecut pe locul 11 în Superliga Turciei.</p>
<p>Ștefănescu a fost cedat de Gigi Becali pe suma de doar 300.000 de euro, după ce l-a achiziționat în urmă cu un an de la Sepsi Sfântu Gheorghe cu 1,30 de milioane de euro. Astfel, afaceristul a înregistrat o pierdere de 1.000.000 de euro.</p>
<p>Jucătorul în vârstă de 26 de ani se află la prima sa experiență fotbalistică în afara țării, după ce a evoluat anterior la Viitorul Cluj, Sepsi OSK și FCSB.</p>
<p>Odată cu începutul unui nou capitol în cariera sa, în Turcia, Marius Ștefănescu și-a anunțat urmăritorii de pe Instagram că își vinde mașina și că își închiriază apartamentul cu două camere din Voluntari, județul Ilfov.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20237576" class="wp-caption alignleft" id="attachment_20237576"><img alt="" class="wp-image-20237576" decoding="async" height="598" sizes="(max-width: 341px) 100vw, 341px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-798x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-798x1400.jpg 798w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-768x1348.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-875x1536.jpg 875w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n.jpg 1080w" width="341"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20237576">Sursa foto: Instagram / @ m.stefanescu98</figcaption></figure>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20237577" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20237577"><img alt="" class="wp-image-20237577" decoding="async" height="604" sizes="(max-width: 344px) 100vw, 344px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-797x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-797x1400.jpg 797w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-768x1349.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-874x1536.jpg 874w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n.jpg 1080w" width="344"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20237577">Sursa foto: Instagram / @ m.stefanescu98</figcaption></figure>
<h2></h2>
<h2><span>Ce a scris Marius Ștefănescu pe rețelele de socializare odată cu despărțirea de FCSB</span></h2>
<p>Criticat dur pentru prestațiile sale și anunțat de Gigi Becali că nu mai face parte din planurile echipei, <span>Marius Ștefănescu a ținut, prin intermediul unui mesaj emoționant scris pe rețelele de socializare</span>, să le mulțumească clubului și suporterilor pentru perioada petrecută la echipă.</p>
<p>„Mulțumesc, FCSB! A fost un an de neuitat, plin de muncă, sacrificii, emoții și bucurii imense. Împreună am câștigat 2 Supercupe și un Campionat, performanțe care vor rămâne mereu în inima mea.</p>
<p>Vreau să le mulțumesc colegilor mei, staff-ului tehnic, conducerii și tuturor oamenilor din jurul clubului pentru sprijinul și încrederea oferite. A fost o onoare să port acest tricou și să fac parte dintr-o echipă cu adevărat specială.</p>
<p>Mulțumesc și suporterilor pentru energia transmisă meci de meci, sunteți incredibili! FCSB va rămâne mereu o parte importantă din cariera mea și din viața mea”, a transmis Marius Ștefănescu, pe profilul său personal de <span>Instagram</span>.</p>
<p>• Marius Ștefănescu este cotat la suma de 1,20 milioane de euro, potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
