<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac și-a prezentat cele două mașini Porsche, care costă împreună 1,5 milioane de euro! „Nu vreau să fiu arogant, dar o să îmi măresc colecția atât cât pot”. FOTO&amp;VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ion-tiriac-si-a-prezentat-cele-doua-masini-porsche-care-costa-impreuna-15-milioane-de-euro-nu-vreau-sa-fiu-arogant-dar-o-sa-imi-maresc-colectia-atat-cat-pot-foto-20044688</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Ion-Tiriac-si-a-prezentat-cele-doua-masini-Porsche-care-costa-impreuna-12-milioane-de-euro-„Nu-vreau-sa-fiu-arogant-dar-o-sa-imi-maresc-colectia-atat-cat-pot-1400x933.jpeg"/><br/><p>Evenimentul dedicat integrării oficiale în galeria Țiriac Collection a două mașini de excepție ce poartă denumirea Porsche, 911 GT3 R rennsport și 911 GT3 RS, a avut loc miercuri în prezența omului de afaceri Ion Țiriac.</p>
<p>Cele două modele auto, ce exprimă perfect viteza și performanța, au putut fi admirate de cei prezenți.</p>
<h2><span>Două mașini Porsche la Țiriac Colection! „Nu vreau să fiu arogant, dar o să îmi măresc colecția atât cât pot”</span></h2>
<p>Noile exponate Porsche pot fi admirate începând cu data de 6 decembrie 2024, alături de cele peste 170 de vehicule expuse în galerie. Primul dintre costă 1,2 milioane de euro, iar cel de-al doilea 300.000 de euro.</p>
<p>„Aceasta este prima dată când o astfel de mașină, 911 GT3 R rennsport, este vândută unui privat. Mi-a luat un an de zile să conving familia Porsche să-mi vândă această mașină. Cealaltă, 911 GT3 RS, merge pe stradă, este făcută pentru acest scop.</p>
<p>Avem norocul să le avem acum aici pe amândouă; abia aștept să văd cât de mult se vor delecta cei care ne vizitează, și în special copiii.</p>
<p>Mulțumesc familiei Porsche pentru că m-a ajutat să realizez acest lucru. O să îmi măresc colecția atât cât pot, nu vreau să par arogant, fiecare obiect de aici având o valoare care va rămâne peste timp”, a spus domnul Ion Țiriac în cadrul evenimentului.</p>
<p>„În stânga avem o mașină de stradă, iar în dreapta nu avem doar o mașină, ci o bijuterie. 911 GT3 R rennsport este construită pe baza caroseriei lui 911 GT3 RS, transformată într-o bijuterie printr-o evoluție tehnică extraordinară, inspirată de modelul Le Mans, celebra cursă care se desfășoară din 1923 – cele mai multe ediții, 19 în total, fiind câștigate de Porsche.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20044696" decoding="async" height="933" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-6-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-6-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-6-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-6-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-6-2048x1365.jpeg 2048w" width="1400"/></p>
<p>De ce le-a câștigat Porsche? Pentru că Porsche înseamnă tehnologie, ordine germană, echipă organizată. Această mașină este mai mult decât o mașină de curse; de aceea am numit-o bijuterie. Este o mașină care nu poate fi decât iubită.</p>
<p>Este o mașină pe care doar o iei, o pui pe circuit, te bucuri de experiență, iar apoi te întorci acasă și iei mașina de stradă”, a adăugat Titi Aur, multiplul campion de raliuri.</p>
<h2><span>Modelul 911 GT3 R rennsport redefinește performanța</span></h2>
<p>Porsche 911 GT3 R Rennsport, un model limitat la doar 77 de exemplare, completează perfect seria de mașini de curse expuse, consolidând legătura cu moștenirea Porsche în motorsport. Exemplarul inscripționat cu numărul 9 subliniază exclusivitatea și raritatea acestui vehicul dedicat performanței pe circuit.</p>
<p>Construit fără constrângerile regulamentelor competiționale, modelul 911 GT3 R rennsport redefinește performanța: cu un raport putere-greutate excepțional de 2 kg per cal putere, un motor de 620 CP și o caroserie complet realizată din fibră de carbon.</p>
<p>Aripa spate impunătoare, inspirată de legendarul Brumos Porsche 935/77, depășește rolul funcțional și devine un simbol al ingineriei aerodinamice revoluționare.</p>
<p>Motorul boxer cu șase cilindri de 4,2 litri, capabil să atingă 9.400 rpm, dezvoltă o putere de 456 kW (620 CP). Acesta reprezintă cel mai puternic motor aspirat natural instalat pe o mașină de curse de tip GT, oferind un raport impresionant de 148 CP/litru, un record pentru această categorie.</p>
<p>Transmisia personalizată și componentele optimizate completează performanțele de vârf ale exemplarului Porsche.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20044699" decoding="async" height="933" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-9-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-9-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-9-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-9-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-9-2048x1365.jpeg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Porsche 911 GT3 RS este o piesă rară</span></h2>
<p>Prin adăugarea modelului Porsche 911 GT3 RS, un adevărat simbol al performanței de vârf și al tehnologiei avansate inspirate din motorsport, Țiriac Collection își completează seria de mașini de super performanță, inspirate din lumea circuitelor, dar create pentru a oferi experiențe remarcabile pe șosea.</p>
<p>Cu un motor aspirat natural de 525 CP, care atinge o linie roșie la 9000 rpm, acest model este capabil să accelereze de la 0 la 100 km/h în 3,2 secunde și să ajungă la o viteză maximă de 296 km/h. Greutatea sa redusă de 1.450 kg și aerodinamica inovatoare, inclusiv aripa spate activă derivată din Formula 1, conturează un design dedicat performanței fără compromisuri.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20044694" decoding="async" height="933" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-4-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-4-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-4-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-4-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/ion-tiriac-colection-porsche-4-2048x1365.jpeg 2048w" width="1400"/></p>
<p>Porsche 911 GT3 RS este o piesă rară în adevăratul sens al cuvântului, a parcurs bucla nordică Nordschleife a circuitului de la Nürburgring (20,8 kilometri) în 6 minute și 49.328 secunde – cu 10.6 secunde mai rapid decât 911 GT3, redefinind standardele mașinilor de performanță.</p>
<p>La evenimentul de miercuri au participat, printre alții, George Cosac, Irina Deleanu și Bogdan Stelea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Chestia care m-a spulberat a fost că am luat cu mine un puști de 17 ani, fără carnet de conducere”. Cum a pierdut Ion Țiriac o mașină legendară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/chestia-care-m-a-spulberat-a-fost-ca-am-luat-cu-mine-un-pusti-de-17-ani-fara-carnet-de-conducere-cum-a-pierdut-ion-tiriac-o-masina-legendara-20054922</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Chestia-care-m-a-spulberat-a-fost-ca-am-luat-cu-mine-un-pusti-de-17-ani-fara-carnet-de-conducere.-Cum-a-pierdut-Ion-Tiriac-o-masina-legendara-1400x933.jpeg"/><br/><p>Miliardarul Ion Țiriac a dezvăluit cum a rămas în trecut fără una dintre mașinile sale de suflet, un fabulos Porsche 959, model produs în doar 200 de exemplare.</p>
<p>Legendarul jucător de tenis povestește că Boris Becker, 17 ani la acea vreme, fără carnet de conducere, i-a suflat „de sub nas” mașina mult visată.</p>
<h2><span>Cum a ratat magnatul Ion Țiriac o mașină istorică. „Chestia care m-a spulberat a fost că am luat cu mine un puști de 17 ani, fără carnet de conducere”</span></h2>
<p>Ion Țiriac a povestit cum a rămas acum mulți ani fără una dintre mașinile pe care era disperat să pună mâna, un fabulos Porsche 959, <span>model produs în doar 200 de exemplare</span>. Magnatul dezvăluie că Boris Becker, 17 ani la acea vreme, fără carnet de conducere, i-a suflat „de sub nas” mașina mult visată.</p>
<p>„În 1985, cei de la Porsche au venit cu faimosul 959. Acele 200 de mașini care au fost construite, de fapt 201, pentru că Karajan nu era foarte tânăr, avea în jur de 85 de ani, câți am eu acum. Și primul perete în care s-a dus, când a ieșit din fabrică, a fost cel cu modelul 959. Și i-au construit o nouă mașină. Dar eu mi-am dorit-o în continuare.</p>
<p>Și asta a fost mașina care l-a făcut pe Boris Becker să câștige Wimbledon. Așa că m-am dus la fabrica Porsche unde am fost întâmpinat de tatăl lui. De fapt, nu mi-a propus-o, eu eram disperat după ea. Toată lumea, de la marketing la PR, încerca să facă rost de această mașină. Pentru că, în acele zile, era foarte greu să faci rost de una din cele 200 de mașini.</p>
<p>Și, într-un final, am făcut rost de ea și chestia care m-a spulberat a fost că am luat cu mine un puști de 17 ani, fără carnet de conducere, iar nemții sunt foarte formali: ‘Este acest puști Boris Becker? Nu vrei un 959?’. Aproape fentasem, adică am fost foarte aproape să iau mașina, dar un puști de 17 ani a luat-o într-un minut și jumătate, impresionant”, a declarat magnatul, într-un interviu pentru Țiriac Collections.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20036386" decoding="async" height="1382" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/profimedia-0931466230.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/profimedia-0931466230.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/profimedia-0931466230-768x758.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>De ce a fost nevoit Boris Becker să vândă legendarul bolid</span></h2>
<p>Ulterior, <span>Ion Țiriac i-a făcut contract lui Boris Becker</span> cu Ford, iar jucătorul de tenis german a fost obligat să conducă mașini de la firma respectivă. Numai că, rebelul Becker a fost prins în Elveția conducând cu 200 de kilometri pe oră modelul Porsche și s-a văzut nevoit să vândă legendara mașină pentru a-și putea plăti amenda către compania auto cu care avea contract.</p>
<p>„A luat mașina și a făcut un lucru pe care nu ar fi trebuit să-l facă. Peste un an i-am făcut un contract uriaș de un milion de euro cu Ford. Așa că trebuia să conducă mașini Ford. Dar a fost prins în Elveția la volanul unui Porsche cu 200 de kilometri pe oră, la doar două luni după ce își luase permisul de conducere. Așa că următoarea zi a trebuit să vândă Porsche-ul (n.r. pentru a plăti amenda)”, a mai spus Ion Țiriac.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, investiție colosală în una dintre cele mai puternice industrii din lume! Omul de afaceri din România a făcut anunțul sec: „Un miliard de dolari pe an!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-investitie-colosala-in-una-dintre-cele-mai-puternice-industrii-din-lume-omul-de-afaceri-din-romania-a-facut-anuntul-sec-un-miliard-de-dolari-pe-an-20057055</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Ion-Tiriac-investitie-colosala-in-una-dintre-cele-mai-puternice-industrii-din-lume-Omul-de-afaceri-din-Romania-a-facut-anuntul-sec.-„Un-miliard-de-dolari-pe-an-1-1400x832.jpg"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac a vorbit despre investițiile fabuloase pe care le face în pasiunea sa numărul unu, mașinile de epocă, industrie în care se învârte, spune el, aproximativ un miliard de euro anual.</p>
<p>Fostul mare jucător de tenis deține în jur de 400 de modele de epocă, iar aproape jumătate dintre ele sunt expuse în colecția sa de lux din showroom-ul de la Otopeni.</p>
<div class="html-div xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x14ctfv x1okitfd x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x12xxe5f x1szedp3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x1lmq8lz xrrpcnn x1xtl47e x13fuv20 xu3j5b3 x1q0q8m5 x26u7qi x19livfd x2t687o x3p3xfz x5od304 xp5s12f x11ucwad xgtuqic x155c047" role="presentation">
<h2 class="html-div xexx8yu x4uap5 x18d9i69 xkhd6sd x1gslohp x11i5rnm x12nagc x1mh8g0r x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto"><span>Ion Țiriac, investiție fabuloasă în una dintre cele mai puternice industrii din lume! Anunțul sec al magnatului: „Un miliard de dolari pe an!”</span></h2>
</div>
</div>
<p>Magnatul Ion Țiriac a povestit despre investițiile incredibile pe care le face în pasiunea sa numărul unu, mașinile istorice, industrie în care se învârte, spune el, aproximativ un miliard de euro pe an. Acesta deține în jur de 400 de modele de epocă, iar aproape jumătate dintre ele sunt expuse în colecția sa de lux din showroom-ul de la Otopeni.</p>
<p>Majoritatea dintre <span>exemplarele deținute de Ion Țiriac sunt extrem de rare</span>, fiind evaluate la sume colosale. Una dintre cele mai valoroase mașini a miliardarului român este un Rolls Royce Phantom IV, care i-a aparținut faimosului Aga Khan, Imam al comunității Nizari Ismaili.</p>
<p>Cu acest model, fabricat între anii 1950-1956, perioadă în care au fost realizate doar 18 exemplare, Țiriac senior a triumfat la ediția din 2015 a Pebble Beach Concours d’Elegance, evenimentul numărul unu dedicat mașinilor istorice.</p>
<p>„Este o industrie uriașă, de miliarde. Un miliard de dolari pe an. Și în momentul în care ai istoricul mașinii și mașina este 100% originală, fiecare șurub trebuie să fie original pentru a câștiga Pebble Beach. ”Oh, ăsta e Phantom 4 (n.r. Rolls Royce). A fost al lui Aga Khan. Da, ai câștigat”.</p>
<p>Pentru că mai mult decât mașina, ai nevoie de vreo doi ani de pregătire pentru a pune fiecare șurub împreună. În caz contrar, nu primești permisiunea de o prezenta (n.r. la Pebble Beach). Și când o prezinți, 7 băieți vin și verifică fiecare șurub în parte și fiecare parte a mașinii, de la motor până la vopsea și la toate cele”, a povestit Ion Țiriac, într-un interviu pentru <span>Țiriac Collection</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20055561" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Doar-Dinamo-Bucuresti-Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-facut-anuntul-despre-singura-echipa-din-lume-pe-care-magnatul-ar-finanta-o-si-a-starnit-iluziile-cainilor-intr-un-proiect-grandios.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Doar-Dinamo-Bucuresti-Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-facut-anuntul-despre-singura-echipa-din-lume-pe-care-magnatul-ar-finanta-o-si-a-starnit-iluziile-cainilor-intr-un-proiect-grandios.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/„Doar-Dinamo-Bucuresti-Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-facut-anuntul-despre-singura-echipa-din-lume-pe-care-magnatul-ar-finanta-o-si-a-starnit-iluziile-cainilor-intr-un-proiect-grandios-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Pasiunea nu cunoaște limite. „În două zile am cumpărat 28 de mașini”</span></h2>
<p>Ulterior, Ion Țiriac a dezvăluit că nu s-a mulțumit cu distincția respectivă și a decis să bage mâna și mai adânc în buzunar și să-și completeze colecția cu alte 28 de <span>modele pe care le-a achiziționat</span> la licitațiile organizate la Pebble Beach.</p>
<p>„Colecționez lucruri care îmi plac. Când am fost la Pebble Beach, care este de departe cel mai mare eveniment anual din această lume a mașinilor istorice, există aproximativ 20 de licitații uriașe acolo. Și când spun licitații, spun 20 de licitații care vând în total de cel puțin 500 de milioane – un miliard de dolari.</p>
<p>Și, din păcate, m-am dus în acel an și m-am dus prost. În două zile am cumpărat 28 de mașini […] Și în momentul în care mașina este originală și ai istoricul ei, prețul se dublează imediat”, a mai spus Ion Țiriac.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo și toți colegii lui de la Al Nassr au primit câte o mașină BMW XM de peste 155.000 de euro fiecare!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cristiano-ronaldo-si-toti-colegii-lui-de-la-al-nassr-au-primit-cate-o-masina-bmw-xm-de-peste-155-000-de-euro-fiecare-20050654</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Cristiano-Ronaldo-si-toti-colegii-lui-de-la-Al-Nassr-au-primit-cate-o-masina-BMW-XM-de-peste-155.000-de-euro-fiecare-1.png"/><br/><p>Starul portughez Cristiano Ronaldo și toți coechipierii săi de la Al Nassr au primit fiecare câte o mașină de lux BMW XM în valoare de peste 155.000 de euro.</p>
<p>Colosul din industria auto are acorduri și cu alți granzi din Europa, ca Real Madrid sau AC Milan, iar jucătorii lor au acces la modelele de lux BMW i5, i7 și XM.</p>
<h2><span>Cristiano Ronaldo și toți coechipierii săi de la Al Nassr au primit câte o mașină BMW XM de peste 155.000 de euro fiecare!</span></h2>
<p><span>Starul portughez Cristiano Ronaldo</span> și toți coechipierii săi de la Al Nassr au avut parte de o surpriză incredibilă din partea unuia dintre sponsorii lui Al Nassr. Fiecare fotbalist din lot a primit câte o limuzină de lux BMW XM, cu numere personalizate și cu un preț de catalog de peste 155.000 de euro fiecare, scrie <span>goal.com</span>.</p>
<p>Colosul din industria auto are acorduri similare și cu alți granzi de pe Bătrânul Continent, cum ar fi Real Madrid sau AC Milan, iar jucătorii acestor echipe beneficiază, la alegere, de modelele de top BMW i5, i7 și XM.</p>
<p>Vicecampioană în sezonul trecut în Saudi Pro League, Al Nassr ocupă în momentul de față abia locul trei în campionat, după rivalele Al Ittihad și Al Hilal. Clubul lui Cristiano Ronaldo are o relație strânsă cu Mohamed Yousuf Naghi Motors, importatorul oficial de produse BMW în Orientul Mijlociu. Acordul dintre cele două părți este valabil până în anul 2027 și face din producătorul german partenerul auto oficial al lui Al Nassr.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20050666" decoding="async" height="876" sizes="(max-width: 1113px) 100vw, 1113px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Screenshot-2024-12-12-120109-1.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Screenshot-2024-12-12-120109-1.png 1113w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Screenshot-2024-12-12-120109-1-768x604.png 768w" width="1113"/></p>
<h2><span>Ce model și-au ales CR și Sadio Mane</span></h2>
<p>Ronaldo nu putea rata momentul și a pozat cu al lui BMW XM la Riad, după ce Al-Nassr a prezentat propria lor flotă de mașini, care vor avea puncte de încărcare electrice instalate chiar la centrul de antrenament al echipei. CR7 a primit acces la modelul Frozen Black BMW XM, despre care se spune că este evaluată la 155.000 de euro, la fel ca a coechipierului său, Sadio Mane, fostul atacant de la Liverpool.</p>
<p>Și Stefano Pioli, antrenorul lui Al Nassr, a beneficiat de același „tratament” din partea sponsorului auto al grupării saudite, noul său bolid de lux fiind la rându-i dotat cu numere peronalizate.</p>
<p>Al-Nassr a postat pe rețelele de socializare: „Luxul întâlnește vedetele fotbalului. Jucătorii Al Nassr la volanul BMW-urilor lor”. Rămâne de văzut acum cât timp petrece Ronaldo conducând noul său BMW, deoarece câștigătorul de cinci ori al Balonului de Aur se mândrește cu o <span>colecție uimitoare de super-mașini scumpe</span> în garaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Premieră în sportul românesc cu 4 roți! Cine e bucureșteanul care va rula în Formula 4 pentru nemții de la PHM Racing. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/premiera-in-sportul-romanesc-cu-4-roti-cine-e-bucuresteanul-care-va-rula-in-formula-4-pentru-nemtii-de-la-phm-racing-special-20057080</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Premiera-in-sportul-romanesc-cu-4-roti-Cine-e-bucuresteanul-care-va-rula-in-Formula-4-pentru-nemtii-de-la-PHM-Racing-1400x933.jpg"/><br/><p>Primul român participant în cursele de Formula 4 din Orientul Mijlociu, etape desfășurate în 2025 în Emiratele Arabe Unite și Arabia Saudită este pilotul David Cosma Cristofor (15 ani).</p>
<p>Bucureșteanul va rula anul viitor pentru nemții de la PHM Racing. Lansat în 2016 de către FIA, Campionatul Formula 4 din Emiratele Arabe Unite e o competiție internațională pentru piloții din lume ce rulează în cursele de motorsport.</p>
<h2><span>Cine e David Cosma Cristofor, bucureșteanul care va rula în Formula 4 pentru nemții de la PHM Racing</span></h2>
<p>El a fost gândit ca sprijin pentru piloți și echipe de a fi angrenați în competiții de top până la reluarea curselor din campionatele europene, întrerupte tocmai de sezonul rece. Din acest an, seria internațională din EAU se extinde și în Arabia Saudită, urmând a primi titulatura de Formula 4 Orientul Mijlociu.</p>
<p>După 7 ani de karting, multiplul campion național David Cosma Cristofor face pasul spre monopost în 2025. În sezonul din acest an el a îmbinat atât cursele de karting cât și testele pentru Formula 4.</p>
<p>Odată cu ultimele experiențe de test efectuate pe circuitul din Barcelona din această săptămână, pilotul bucureștean își pregătește pașii de debut în monopost în competițiile oficiale.</p>
<p>“Sunt onorat și extrem de entuziast să fiu parte din lumea competițiilor de Formula 4. Trecerea de la karting e un pas important pentru cariera mea iar faptul că a trebuit să mă adaptez atât de repede îmi dă încredere că sunt pregătit să fac față noilor provocări.</p>
<p>Testele de la Barcelona alături de echipa mea PHM Racing, fără de care nu eram aici, sunt o etapă definitorie în pregătirea mea pentru că acest circuit este mai tehnic decât cele pe care am mai fost în teste până acum, Monza, Misano sau Valencia”, a explicat pilotul care în februarie va împlini 16 ani.</p>
<blockquote><p>Trecerea la Formula 4 e un vis devenit realitate care poate la un moment dat părea imposibil. Un motiv de mândrie în plus e și că reprezint România pentru prima dată la această competiție de top<br/>
David Cosma Cristofor, pilot F 4 PHM Racing</p></blockquote>
<p>Care e planul pentru 2025? “Vreau să progresez constant, de la o cursă la alta. Nu îmi stabilesc obiective nerealiste la prima vedere, ca de exemplu un podium la debut, dar sunt concentrat să acumulez experiență pentru că acest campionat din EAU unde voi participa la anul e foarte intens iar mulți piloți au ani de experiență”, a punctat pilotul din Capitală.</p>
<p>El a decis să ruleze în 2025 alături de echipa germană PHM Racing dar tot sub licență românească acordată de ACR.</p>
<h2><span>Calendar Middle Est F4</span></h2>
<ul>
<li>Runda 1 – Abu Dhabi GP (17-19 ianuarie)</li>
<li>Runda 2 – Abu Dhabi Corkscrew (21-23 ianuarie)</li>
<li>Runda 3 – Dubai GP (7-9 februarie)</li>
<li>Runda 4 – Abu Dhabi GP (14-16 februarie)</li>
<li>Runda 5 – Jeddah (25-27 februarie)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
