<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Răzvan Lucescu, dezvăluiri spectaculoase despre petrecerile de zile mari date de Mircea Lucescu la 80 de ani: „Pentru prima dată organizează asta!”. De ce este unic în România. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/razvan-lucescu-dezvaluiri-spectaculoase-despre-petrecerile-de-zile-mari-date-de-mircea-lucescu-la-80-de-ani-pentru-prima-data-organizeaza-asta-de-ce-este-unic-in-romania-exclusi-20232025</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Razvan-Lucescu-dezvaluiri-spectaculoase-despre-petrecerile-de-zile-mari-date-de-Mircea-Lucescu.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu împlinește marți vârsta de 80 de ani, iar selecționerul României petrece această zi specială alături de prieteni, dar și de foștii colegi de echipă.</p>
<p>Alături de tehnicianul care a scris istorie cu Șahtior a fost și Răzvan Lucescu, care tocmai a încheiat perioada de pregătire cu cei de la PAOK Salonic.</p>
<h2><span>Așa va petrece Mircea Lucescu la 80 de ani! Răzvan Lucescu: „Pentru prima dată organizează un astfel de eveniment!”</span></h2>
<p>Aflat pentru scurt timp în România, înaintea debutului în Europa League, Răzvan Lucescu ne-a dezvăluit cum arată această perioadă pentru Mircea Lucescu. Experimentatul tehnician este deocamdată mai relaxat, având în vedere că naționala va mai juca abia în septembrie în preliminariile Campionatului Mondial.</p>
<p>Selecționerul României va sărbători cei 80 de ani atât alături de familie și prieteni, cât și de foștii colegi și elevi pe care i-a avut la Dinamo, Galatasaray, Rapid, dar și la Corvinul.</p>
<p>În schimb, Răzvan Lucescu va fi nevoit să rateze o parte din aniversarea tatălui său. PAOK reia antrenamentele și este deja cu gândul la primul meci oficial al noului sezon, prima manșă cu Wolfsberger din turul al treilea preliminar al Europa League.</p>
<blockquote><p>Eu nu prea știu programul pe care îl are. N-am venit doar pentru ziua lui, am venit pentru că am terminat cantonamentul și noi miercuri vom relua antrenamentele. Eu marți voi pleca. Exact de ziua lui nu voi fi, voi pleca la Salonic. Avem și noi într-o săptămână meci de Europa”, a spus Răzvan Lucescu, într-un interviu special acordat pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<p>Antrenorul lui PAOK Salonic este impresionat de modul în care mass-media sărbătorește aniversarea lui Mircea Lucescu, mărturisind că aceasta are cu adevărat „o stare specială”.</p>
<p>Special pentru cei 80 de ani împliniți de Mircea Lucescu, foști mari fotbaliști precum Romulus Gabor, Ioan Petcu și Florea Văetuș au venit special de la Hunedoara la București pentru a fi alături de legendarul antrenor.</p>
<p>N-au lipsit nici Gică Popescu, Gică Hagi și Adrian Ilie, care <span>au ținut să fie alături de fostul antrenor al lui Galatasaray.</span></p>
<blockquote><p>E o stare specială (n.n. pentru Mircea Lucescu), o stare emoțională interesantă, pentru că foarte multă lume din presă încearcă să creeze subiecte, materiale și îmi dau seama că este agitație. Plus că și el, pentru prima dată, organizează în două seri un astfel de eveniment. Cu prietenii, dar și alături de foștii lui colegi de echipă, jucătorii pe care i-a avut, diferitele generații pe care le-a antrenat, echipa națională, Corvinul, Dinamo, din nou echipa națională, Brescia, deci frumoasa poveste a vieții lui”, ne-a dezvăluit antrenorul lui PAOK Salonic.</p></blockquote>
<h2><span>Răzvan Lucescu, fascinat de cariera lui Mircea Lucescu: „Un antrenor unic în România!”</span></h2>
<p>Răzvan Lucescu este pur și simplu <span>fascinat de cariera spectaculoasă a lui Mircea Lucescu</span>, tehnician care încearcă acum să ducă naționala României la Campionatul Mondial. Acolo unde tricolorii n-au mai fost din 1998, de pe vremea „Generației de Aur”.</p>
<p>Antrenorul lui PAOK Salonic a subliniat că Mircea Lucescu este „un antrenor unic” pentru fotbalul românesc.</p>
<ul>
<li>35 de trofee a cucerit Mircea Lucescu în cariera de antrenor, printre care și Supercupa Europei, pe vremea când era tehnicianul lui Galatasaray</li>
<li>22 de trofee a câștigat Mircea Lucescu pe banca lui Șahtior, alături de care a fost sezoane la rând și în Liga Campionilor</li>
<li>1998-1999 este intervalul în care Mircea Lucescu a fost antrenorul lui Inter, cea mai importantă echipă din cariera tehnicianului</li>
</ul>
<blockquote><p>Viața lui este o adevărată legendă, o poveste frumoasă. Viața lui fotbalistică este ceva spectaculos, ținând cont că este român și s-a format în România, deci handicapul a fost destul de mare. Totuși, a reușit să-și formeze un astfel de nume. Este un antrenor unic pentru România”, este mândru fiul lui Mircea Lucescu.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a confirmat! Daniel Pancu, sunat de Mircea Lucescu pentru tricolorul problematic dezvăluit de ProSport: „L-am folosit pe Rareș Ilie translator ca să mă înțeleg cu el, bine că nea Mircea știe franceză!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/s-a-confirmat-daniel-pancu-sunat-de-mircea-lucescu-pentru-tricolorul-problematic-dezvaluit-de-prosport-l-am-folosit-pe-rares-ilie-translator-ca-sa-ma-inteleg-cu-el-bine-ca-nea-mircea-stie-20231564</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/S-a-confirmat-Daniel-Pancu-sunat-de-Mircea-Lucescu-pentru-tricolorul-problematic-dezvaluit-de-ProSport-„L-am-folosit-pe-Rares-Ilie-translator-ca-sa-ma-inteleg-cu-el-bine-ca-nea-Mircea-stie-franceza-1400x1051.jpg"/><br/><p>Tony Strata e foarte aproape de o convocare la echipa națională de seniori a României, iar Daniel Pancu a spus pentru<span> ProSport </span>că Mircea Lucescu i-a cerut mai multe informații despre acest jucător.</p>
<p>După turneul final EURO U21 din această vară,<span> Daniel Pancu </span>și-a prezentat un ultim raport în fața Comisiei Tehnice înainte de expirarea mandatului său de selecționer, iar la sfârșitul ședinței respective el i-a recomandat pentru naționala mare pe patru jucători din lotul său prezent la turneul final.</p>
<p>Aceștia sunt Umit Akdag, Louis Munteanu, Matei Ilie și Andrei Borza. Însă, <span>ProSport</span> <span>v-a informat în urmă cu câteva zile</span> că selecționerul Mircea Lucescu intenționează să îi aducă un nou concurent pe post lui Rațiu, Tony Strata de la U21, după ce Valentin Crețu, 36 de ani, convocat la ultima acțiune a naționalei României de seniori, a cam fost scos din calcule la FCSB pentru partidele din Superliga din cauza Regulii U21.</p>
<h2><span>S-a confirmat! Daniel Pancu, sunat de Mircea Lucescu pentru tricolorul problematic dezvăluit de ProSport: „Am discutat cu nea Mircea și de Strata, dar și de alții”</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a luat legătura cu Daniel Pancu, fostul selecționer al României U21, iar acesta ne-a confirmat că Mircea Lucescu i-a cerut referințe despre Tony Strata, dar a confirmat totodată și marea problemă de comunicare despre care <span>ProSport</span> a scris în cazul tânărului fundaș dreapta:</p>
<blockquote><p>Da, este adevărat. Am vorbit cu nea Mircea Lucescu despre Strata, dar să știți că nea Mircea m-a întrebat și de alții, nu doar de Strata. Eu consider că Strata poate să facă saltul în lotul naționalei mari. Are o disponibilitate incredibilă la efort. Este un tip arțăgos, se lasă depășit cu mare greutate, și e bine că este dispus la mult efort pe teren. Însă, ar avea și vreo două probleme din punctul meu de vedere, dar ambele se pot rezolva în perioada următoare. Prima, el nu vorbește deloc românește. Nu vorbește deloc nici engleză. Vorbește doar franceză, dar va avea un avantaj deoarece e bine pentru el că nea Mircea vorbește foarte bine franceza”</p></blockquote>
<p>Și continuă Pancu:</p>
<blockquote><p>Eu am avut noroc la lot că l-am avut pe Rareș Ilie, cel care mi-a tradus în franceză indicațiile pentru Strata. Poate că, dacă o să vină mai constant la lotul echipei mari, o să înceapă pe viitor să prindă și el câteva cuvinte foarte importante pentru a putea să înțeleagă în limba română și unele lucruri de ordin tactic, nu doar în limba franceză. 2. Să știți că el ar avea și o tehnică destul de ok pentru acest nivel pe plan ofensiv, dar din păcate în opinia mea el are un dezavantaj că joacă în Liga 2 din Franța, pe la o echipă din partea a doua a clasamentului, (n.red. Ajaccio) iar lucrul ăsta îl cam trage în jos cu îmbunătățirea tehnicii sale și pe partea ofensivă. Dar atât problemele cu vorbitul în limba română, cât și cea legat de îmbunătățirea tehnicii pe partea ofensivă se pot rezolva în următoarele luni”, a spus Pancu. Părinții lui Tony Strata sunt originari din județul Sălaj, au plecat în Franța, iar el s-a născut în Marseille.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E un club fantastic”. Transferul internaționalului român s-a făcut şi impresarul anunță un sezon de vis pentru el</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/e-un-club-fantastic-transferul-internationalului-roman-s-a-facut-si-impresarul-anunta-un-sezon-de-vis-pentru-el-20230638</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-un-club-fantastic.-Transferul-internationalului-roman-s-a-facut-si-impresarul-anunta-un-sezon-de-vis-pentru-el-1400x933.jpg"/><br/><p>Transferul internaționalului român Denis Drăguș (26 de ani), de la Trabzonspor la Eyupspor, a fost oficializat la data de 18 iulie 2025.</p>
<p>Impresarul atacantului, Enrico Sposato, a vorbit despre alegerea lui Drăguș și a descris-o în termeni foarte frumoși pe Eyupspor.</p>
<h2><span>Impresarul Enrico Sposato e convins că Denis Drăguș a ales perfect atunci când a semnat cu Eyupspor</span></h2>
<p>În urmă cu mai bine de o săptămână, pe 18 iulie, <span>Denis Drăguș a fost prezentat oficial la noul său club din Superliga Turciei</span>.</p>
<p>Este vorba despre Eyupspor, grupare care la finalul sezonului 2024-2025 a terminat pe locul 6 în clasament, la doar un punct de calificarea în preliminariile UEFA Europa Conference League.</p>
<p>Ulterior s-a aflat și <span>motivul pentru care Denis Drăguș a ales să plece de la Trabzonspor</span> și să dea curs unei oferte de la o echipă care, teoretic, e mai slab cotată. Atacantul vrea să fie vioara întâi la formația pe care o reprezintă în sezonul 2025-2026, astfel încât să nu piardă echipa națională și, implicit, să nu riște ratarea Campionatului Mondial din vara viitoare.</p>
<p>Iar potrivit spuselor lui Enrico Sposato, impresarul lui Denis Drăguș, Eyupspor i-a pus pe masă un proiect interesant și l-a dorit insistent:</p>
<blockquote><p>Denis a ales acest împrumut deoarece Eyupspor a arătat un interes real și constant față de el încă de la început – nu doar în ultimele săptămâni, ci încă de anul trecut. Eyupspor este un club fantastic – un loc perfect pentru ca orice jucător să se concentreze în întregime pe fotbal. Denis este entuziasmat, ca întotdeauna, și gata să facă din acest an unul memorabil”, a declarat agentul lui Denis Drăguș, citat de <span>DigiSport.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Statisticile lui Denis Drăguș de la Trabzonspor</span></h2>
<p>Trabzonspor nu și-a pierdut definitiv încrederea în Denis Drăguș, drept dovadă că nu i-ar fi pus în contract și o clauză pentru un potențial transfer definitiv. În acest context, la data de 30 iunie 2026, atacantul ar trebui să revină le Trabzonspor, unde mai are contract până în vara lui 2028.</p>
<p>Pentru echipa din urmă menționată, Drăguș a marcat trei goluri și a oferit o pasă decisivă într-un total de 26 de partide.</p>
<p>Statistici mult mai bune a avut la Gaziantep, tot în prima ligă din Turcia, pe care în sezonul 2023-2024 a ajutat-o cu 15 goluri și două pase decisive.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Denis Drăguș este de 3.500.000 de euro.</p>
<p>În cele 24 de apariții pe care le-a bifat în tricoul naționalei mari, Drăguș a izbutit să înscrie 5 goluri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Politic a explicat cum e viața de tată: „Am schimbat destul de multe scutece”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/dennis-politic-a-explicat-cum-e-viata-de-tata-am-schimbat-destul-de-multe-scutece-20230577</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dennis-Politic-a-explicat-cum-e-viata-de-tata-„Am-schimbat-destul-de-multe-scutece-1400x912.jpg"/><br/><p>Dennis Politic (25 de ani) și Diana Eliza, partenera cu care formează un cuplu de aproximativ 6 ani de zile, sunt părinții unui copil, iar într-un interviu pe care l-a acordat recent, fotbalistul a explicat cum e viața de tată pentru el.</p>
<p>Politic și-a luat rolul cât se poate de în serios și a mărturisit că a „schimbat destul de multe scutece” pe parcursul ultimelor luni.</p>
<h2><span>Cum e tăticul Dennis Politic? Fotbalistul FCSB a dat detalii din sânul familiei</span></h2>
<p><span>Dennis Politic, care a debutat cu gol la FCSB</span> după transferul din această vară, se iubește de aproximativ 6 ani de zile cu Diana Eliza.</p>
<p>Iar în primăvara lui 2024, pe vremea când încă impresiona în tricoul rivalei Dinamo București, Politic a aflat că va deveni tată.</p>
<blockquote><p>Iubirea face o familie, şi a noastră este pe cale să crească! Incredibil de fericiţi să anunţăm că aşteptăm primul nostru copil”, scria Diana, în urmă cu mai bine de un an, pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p>Între timp, copilul lor a venit pe lume și crește cu pași repezi, detaliu ce a pus o presiune suplimentară pe umerii lui Dennis Politic. A devenit tată cu acte în regulă, iar asta înseamnă că are și anumite responsabilități pe care trebuie să le respecte cu strictețe.</p>
<blockquote><p>Dacă avem zi liberă, ies undeva cu fetele mele să ne bucurăm în natură. Asta mă liniștește cel mai mult. Cum învață toată lumea (n.r.- Cum s-a acomodat cu rolul de tată) prin greșeli. Suntem la primul copil și cred că este normal să faci anumite greșeli, dar atât timp cât iubești și ești implicat, nu ai cum să nu fii tată bun sau mamă bună. Am schimbat destul de multe scutece, au fost nopți în care nu știam cum să o facem să tacă, ea plângând din cauza colicilor. Te consulți foarte mult și cu părinții, bunicii copilului, și încerci să faci să fie bine pentru copil”, a mărturisit Dennis Politic, pentru compania <span>eAD</span>, care deține drepturile TV pentru meciurile din Superliga României.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20230582" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20230582"><img alt="" class="size-full wp-image-20230582" decoding="async" fetchpriority="high" height="959" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/dennis-politic.jpg" width="768"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20230582">SURSA FOTO: INSTAGRAM</figcaption></figure>
<h2><span>Și-a cunoscut iubita pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>Cât despre episodul în care a cunoscut-o pe Diana Eliza, Dennis Politic a spus că totul a început de la o conversație pornită pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote><p>Noi ne-am cunoscut pe Instagram, prin prieteni comuni. Cum eu sunt de părere că bărbatul trebuie să facă primul pas, eu am băgat-o în seamă. Atunci jucam în Anglia și am zburat după câteva meciuri să o tot văd. Apoi a venit și ea în Anglia, mi-a întâlnit părinții, și așa a început o relație frumoasă. Suntem de 6 ani împreună, avem o fetiță. Îmi oferă foarte multă stabilitate. Mă simt foarte liniștit, am toată încrederea în ea, iar ea în mine. Abia aștept să ajung acasă după meciuri, după antrenamente, să fiu acasă alături de fetele mele”, a mai declarat Dennis Politic.</p></blockquote>
<p>Doar patru meciuri a jucat pentru FCSB de la transferul din iunie, izbutind să înscrie un gol. <span>Dennis Politic a dispărut de la FCSB la ultimele partide oficiale, însă Meme Stoica a lămurit misterul</span> din spatele absenței.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Politic este de 1.500.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Manea a dat lovitura şi a luat o avere din transferul lui Radu Drăguşin!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/florin-manea-a-dat-lovitura-si-a-luat-o-avere-din-transferul-lui-radu-dragusin-20229772</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florin-Manea-a-dat-lovitura-si-a-luat-o-avere-din-transferul-lui-Radu-Dragusin.webp"/><br/><p>Impresarul Florin Manea, care a contribuit la realizarea transferului lui Radu Drăgușin (23 de ani) la Tottenham, a vorbit despre comisionul încasat în urma tranzacției din ianuarie 2024.</p>
<p>Drăgușin a fost cedat în nordul Londrei de Genoa pentru frumoasa sumă de 25.000.000 de euro. Astfel, talentatul stoper al echipei naționale a devenit cel mai scump fotbalist român din istorie.</p>
<h2><span>„Peste 3 milioane de euro” a încasat Florin Manea după ce a contribuit la transferul lui Radu Drăgușin la Tottenham</span></h2>
<p>În ianuarie 2024, după un sezon și jumătate petrecut alături de Genoa, Radu Drăgușin a primit o ofertă de la Tottenham Hotspur și i-a spus „DA” fără să stea prea mult pe gânduri, în ciuda faptului că Bayern Munchen sau Napoli l-au dorit și ele.</p>
<p>Genoa a respectat dorința lui Drăgușin de a face pasul în Premier League și l-a vândut pentru suma de 25.000.000 de euro. Astfel, <span>Radu Drăgușin a devenit cel mai scump fotbalist român din istorie</span>, peste Adrian Mutu sau Cristi Chivu.</p>
<p><span>Florin Manea a încasat un comision record din transferul lui Radu Drăgușin</span>. Încă din ianuarie 2024 s-a vehiculat că partea impresarului român este de 3.000.000 de euro și, aparent, informațiile au fost corecte.</p>
<p>Florin Manea a confirmat că bonusul pe care îl încasează de pe urma transferului lui Drăgușin este plătit eșalonat, însă la final, când se va trage linie, suma din dreptul său va fi de peste 3.000.000 de euro:</p>
<blockquote><p>Am luat o parte din bonus, dar nu integral. Voi mai lua o parte și sezonul acesta. Da, suma e de peste 3 milioane de euro”, a declarat Florin Manea, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<p>Trebuie amintit faptul că de pe urma transferului lui Radu Drăgușin au avut de profitat și impresarii italieni Valerio și Gabriele Giuffrida. Comisionul a fost împărțit între aceștia și Florin Manea, deoarece toți au intermediat afacerea dintre Tottenham și Genoa.</p>
<h2><span>Cum se descurcă Radu Drăgușin cu recuperarea</span></h2>
<p>Referitor la accidentarea lui Radu Drăgușin, care durează deja din ianuarie, Florin Manea a spus că perioada de recuperare a fundașului e aproape de final.</p>
<p>Potrivit informațiilor deținute de impresar, după turneul amical la care e înscrisă Tottenham în această vară, Drăgușin va relua antrenamentele colective:</p>
<blockquote><p>Radu este în grafic cu totul. A început antrenamentele individuale de mult timp, iar acum așteptăm să se alăture echipei. Cel mai probabil, revenirea se va face după turneul care se dispută acum. Fizic e mult mai puternic, sunt convins că va ieși mai puternic din treaba asta cu accidentarea”, a completat impresarul.</p></blockquote>
<p>Din ianuarie 2024 și până în prezent, Radu Drăgușin a jucat 37 de meciuri pentru Tottenham în toate competițiile. Cota sa de piață este de 25.000.000 de euro, potrivit Transfermarkt.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
