<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum a ajuns să arate la 48 de ani milionarul spaniol care a fost logodit cu Raluca Sandu. Carlos Moya a părăsit-o pe fiica lui Mircea Sandu, care s-a cuplat apoi cu Ion Ion Țiriac. FOTO EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cum-a-ajuns-sa-arate-la-48-de-ani-milionarul-spaniol-care-a-fost-logodit-cu-raluca-sandu-carlos-moya-a-parasit-o-pe-fiica-lui-mircea-sandu-care-s-a-cuplat-apoi-cu-ion-ion-tiriac-foto-exclusiv-20182753</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cum-a-ajuns-sa-arate-la-48-de-ani-milionarul-spaniol-care-a-fost-logodit-cu-Raluca-Sandu.-Carlos-Moya-a-parasit-o-pe-fiica-lui-Mircea-Sandu-care-s-a-cuplat-apoi-cu-Ion-Ion-Tiriac.-FOTO-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Carlos Moya, implicat într-o adevărată telenovelă amoroasă în trecut, în care a „jucat” și Raluca Sandu, fiica fostului președinte al Federației Române de Fotbal, arată impecabil la cei 48 de ani ai săi.</p>
<p>Fostul jucător de tenis a fost surprins de <span>ProSport</span> în tribune la Roland Garros, unde a luat loc în tribună alături de unul dintre fiii săi.</p>
<p>Ultimul antrenor al marelui Rafael Nadal și-a păstrat celebrele plete, care în tinerețe au făcut furori printre admiratoarele „sportului alb”, și a afișat un fizic de invidiat pentru un om care se apropie de vârsta de 50 de ani.</p>
<h2><span>Carlos Moya a părăsit-o imediat pe Raluca Sandu, după ce fiica fostului președinte al FRF l-a înșelat cu un alt tenisman</span></h2>
<p>Carlos Moya și Raluca Sandu, cunoscuta fiică a lui Mircea Sandu și fostă jucătoare de tenis, au trăit o frumoasă poveste de dragoste, care a fost foarte aproape să se transforme într-o căsnicie.</p>
<p>Cei doi s-au logodit și își făceau planuri de nuntă, dar un eveniment neașteptat a condus la o ruptură definitivă. Raluca Sandu l-a înșelat pe acesta cu un alt tenismen spaniol, Julian Alonso, care, la rândul său, în acel moment era într-o relație, cu jucătoarea de tenis Martina Hingis. Totul se petrecea în 1997, când, astfel, drumurile lui Carlos Moya și Raluca Sandu s-au despărțit.</p>
<p>Carlos Moya a început, apoi, o relație cu o altă jucătoare de tenis, Flavia Pennetta. Raluca Sandu, la rândul ei, nu a așteptat prea mult și s-a reorientat către Ion Ion Țiriac, fiul miliardarului Ion Țiriac.</p>
<h2><span>Carlos Moya, ultimul antrenor din cariera lui Rafa Nadal</span></h2>
<p>Spaniolul Carlos Moya, care a fost un jucător de top din circuitul mondial, va rămâne în istorie drept ultimul antrenor pe care l-a avut celebrul Rafa Nadal, retras din activitate în 2024. Cei doi au colaborat timp de opt ani, din 2016 până anul trecut.</p>
<p>Carlos Moya a fost, astfel, alături de Nadal și în sezoanele mai slabe din finalul carierei acestuia, dar și în momente de excepție, care au culminat cu câștigarea de Grand Slam-uri și cu ocuparea primei poziții a clasamentului ATP.</p>
<p>Jurnaliștii de la <span>tennis.com</span> susțin că Moya se bucură în prezent de timpul liber pe care îl are la dispoziție și că nu se grăbește să își găsească un nou angajament. Drept dovadă, prezența acestuia la Roland Garros, ca spectator, unde este însoțit de fiul său.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a dezvăluit ce a pățit George Simion, după înfrângerea cu Nicușor Dan. Îi plânge de milă: „Are o traumă! Două săptămâni s-a culcat președinte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-dezvaluit-ce-a-patit-george-simion-dupa-infrangerea-cu-nicusor-dan-ii-plange-de-mila-are-o-trauma-doua-saptamani-s-a-culcat-presedinte-20183008</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-a-dezvaluit-ce-a-patit-George-Simion-dupa-infrangerea-cu-Nicusor-Dan.-Ii-plange-de-mila-„Are-o-trauma-Doua-saptamani-s-a-culcat-presedinte.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a spus adevărul dureros despre ce a pățit George Simion, după ce a pierdut alegerile prezidențiale în fața lui Nicușor Dan.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera a fost susținătorul lui George Simion la alegerile pentru Cotroceni, dar <span>s-a întors la 180 de grade</span>, după ce candidatul său a pierdut. Gigi Becali a lansat atacuri dure la adresa candidatului AUR și a dezvăluit un adevăr dureros despre starea acestuia.</p>
<h2><span>George Becali, despre starea emoțională a lui George Simion: „Pune-te în locul lui”</span></h2>
<p>George Simion a câștigat detașat primul tur de la alegerile prezidențiale față de ceilalți candidați. Cele 42% din voturile obținute în primul tur l-au făcut pe candidatul AUR să creadă că va câștiga detașat alegerile prezidențiale, dar Nicușor Dan a reușit să îi dea toate planurile peste cap.</p>
<p>Fostul deputat AUR a vorbit despre dezamăgirea trăită de George Simion, după ce două săptămâni s-a crezut președinte, iar rezultatele din turul doi l-au trezit din vis.</p>
<blockquote><p>„Gândește-te la el, pune-te în locul lui. El două săptămâni a fost președintele României. Băi, ai 42%…întrebai pe oricine…gata, s-a terminat. S-a sculat două săptămâni președinte, dormea președinte, și, peste noapte, s-a trezit că era doar visul de două săptămâni președinte. Tu îți dai seama? Și ce afecțiune psihică și mentală are omul ăsta acum. Are o traumă. Își va reveni”, a precizat Becali, notează <span>sport.ro. </span></p></blockquote>
<h2><span>Verdict clar despre noul președinte al României: „Nu se pricepe încă”</span></h2>
<p>În campania electorală, latifundiarul din Pipera l-a atacat dur pe Nicușor Dan, dar acum <span>a revenit la sentimente mai bune</span> și pare convins că cel care a candidat fără să aibă susținerea vreunui partid va reuși să facă o treabă bună pentru țară.</p>
<blockquote><p>„Nicușor Dan va fi un președinte cuminte, la Cotroceni acolo. Își va vedea de treaba lui, pentru că îi e frică să nu greșească. El nu știe, nu se pricepe încă. (n.r. – Va fi un Iohannis 2?) Ăsta e mai cuminte, Iohannis mai făcea unele lucruri cu serviciile sau o dădea în distracții. Ăsta nu se distrează, stă cuminte la Cotroceni. Dacă o să ia consilieri buni, și cred că o să ia, că el nu se pricepe, o să facă ca țara să meargă bine”, a dezvăluit Becali, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<p>Patronul de la FCSB s-a alăturat partidului AUR și a fost ales deputat la algerile parlamentare de pe 21 decembrie 2024. Câteva luni mai târziu, s-a decis să iasă din partid, fiind deranjat de deciziile pe care le-a luat George Simion în timpul campaniei de la alegerile prezidențiale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vedeta PRO TV a dezvăluit cum a scăpat de cancer. Prezentatorul a slăbit enorm: „Asta i-am zis copilului meu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/vedeta-pro-tv-a-dezvaluit-cum-a-scapat-de-cancer-prezentatorul-a-slabit-enorm-asta-i-am-zis-copilului-meu-20183084</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Vedeta-PRO-TV-a-dezvaluit-cum-a-scapat-de-cancer.-Prezentatorul-a-slabit-enorm.-„Asta-i-am-zis-copilului-meu-1400x788.png"/><br/><p>Mihai Dedu, fostul prezentator al știrilor sportive de la Pro TV, a făcut dezvăluiri terifiante despre cum a reușit să se vindece de cancer.</p>
<p>Ex-campionul național la atletism în proba de 400 m garduri a slăbit zeci de kilograme și povestește cum i-a dat teribila veste copilului său, cel care, până la urmă, s-a dovedit a fi „medicamentul” său în lupta cu nemiloasa boală.</p>
<h2><span>Cum a scăpat de cancer Mihai Dedu și ce rol a avut copilul său în teribila luptă cu boala</span></h2>
<p>Mihai Dedu, fostul prezentator al știrilor sportive de la Pro TV, a făcut dezvăluiri terifiante despre cum a reușit să se vindece de cancer.</p>
<p>Ex-campionul național la atletism în proba de 400 m garduri <span>a slăbit zeci de kilograme</span> și povestește cum i-a dat teribila veste copilului său, cel care, până la urmă, s-a dovedit a fi „medicamentul” său în lupta cu nemiloasa boală.</p>
<p>„Doctorul mi-a spus clar: nu e bine deloc. Era un început de cancer, iar dacă nu făceam acest control de rutină, probabil ar fi evoluat fără ca eu să știu. M-am dus acasă și le-am spus familiei. Au fost momente grele, atât pentru mine, cât și pentru ei.</p>
<p>Dar copilul meu a fost medicamentul de care am avut nevoie. I-am spus copilului: Dacă se întâmplă ceva cu tatăl tău, probabil atât a fost să fie. Dar deocamdată, există multă speranță, și trebuie să lupt”, a spus Mihai Dedu în <span>podcastul lui Damian Drăghici</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20183092" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1023px) 100vw, 1023px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/76009-Mediafax_Foto-Adrian_Stoicoviciu-1023x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/76009-Mediafax_Foto-Adrian_Stoicoviciu-1023x1400.jpg 1023w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/76009-Mediafax_Foto-Adrian_Stoicoviciu-768x1051.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/76009-Mediafax_Foto-Adrian_Stoicoviciu-1122x1536.jpg 1122w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/76009-Mediafax_Foto-Adrian_Stoicoviciu.jpg 1146w" width="1023"/></p>
<h2><span>Prezentatorul știe de unde i se trage. „Vicii, alimentație, job haotic și tensiune 21”</span></h2>
<p>Mihai Dedu recunoaște că stilul aiurea de viață pe care îl avea înainte i-ar fi putut declanșa boala. Viciile, alimentația, <span>jobul de la Pro TV</span>, stresul extrem și tensiunea arterială foarte mare au dus toate la nemilosul diagnostic.</p>
<p>„După ce am renunțat la sport, am început să iau în greutate. Mâncatul târziu, carbohidrații, stresul și oboseala s-au acumulat și am ajuns într-o stare de degradare fizică. Poate observam că mă îngraș, dar nu băgam de seamă, ziceam că mai e timp, m-am neglijat total. Ușor, ușor, lucrurile au scăpat de sub control: genunchii, șoldurile, tensiunea arterială era groaznică.</p>
<p>Toate se adună: problemele cu școala copilului, părinții, serviciul, nevasta… și toate acestea au contribuit la o revenire a kilogramelor. Am reușit să slăbesc cu dietă și alergare. La începutul anilor 2000, când s-a născut copilul meu, eram la 139 de kilograme, dar am reușit să ajung la 92”, a concluzionat prezentatorul de la Pro TV.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Munți de bani cash în casa lui Cristi Borcea. „Procurorul” a rămas mască când i-a văzut: „Erau 1.500.000 de dolari”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/munti-de-bani-cash-in-casa-lui-cristi-borcea-procurorul-a-ramas-masca-cand-i-a-vazut-erau-1-500-000-de-dolari-20182842</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Munti-de-bani-cash-in-casa-lui-Cristi-Borcea.-„Procurorul-a-ramas-masca-cand-i-a-vazut-„Erau-1.500.000-de-dolari.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea a dat lovitura cu vânzarea de butelii la finalul anilor 90 și la prima vizită a lui Cornel Dinu la el acasă, fostul acționar de la Dinamo avea peste 1.5 milioane de dolari cash.</p>
<p>Într-o perioadă în care <span>nu se fiscalizau vânzările „la sânge”</span>, cei îndrăzneți și cu simțul de antreprenori au făcut foarte mulți bani. Printre ei s-a aflat și Cristi Borcea, cel care avea să devină acționar la Dinamo, la doar câțiva ani distanță de la primul său contact cu clubul din „Ștefan cel Mare”.</p>
<h2><span>1.500.000 de dolari avea Cristi Borcea în casă: „M-ați făcut zob”</span></h2>
<p>Celebrul milionar a vorbit deschis despre începuturile sale în lumea afacerii. Totul a pornit de la afacerile cu butelii, iar ușor, ușor și-a făcut apariția și în lumea fotbalului, reușind să facă performanțe uriașe alături de Dinamo, echipa sa de suflet.</p>
<p>Cristi Borcea a rememorat momentul în care a ajuns Cornel Dinu prima dată la el acasă, în 1997. La acea vreme, afaceristul avea în casă nu mai puțin de 1.5 milioane de dolari cash, o sumă uriașă chiar și în prezent.</p>
<blockquote><p>„În 1997, când a venit prima oară nea Cornel Dinu la mine acasă, cred că aveam 1.500.000 cash în casă. Eu tot timpul am avut cash. Când am spus în 2000 că totul se învârte în jurul cash-ului, m-ați făcut zob în presă!”, a declarat Cristi Borcea pentru <span>iAMnews.</span></p></blockquote>
<p><span>Pe Cristi Borcea și Cornel Dinu îi leagă o prietenie </span>de mai bine de 30 de ani. În urmă cu un an, fostul acționar al „câinilor” a mai vorbit despre acest subiect și a dezvăluit cum a reacționat Cornel Dinu atunci când a văzut cu ce este umplută biblioteca lui Borcea. Dacă „Procurorul” avea o bibliotecă plină cu cărți, Cristi Borcea l-a surprins cu o bibliotecă plină cu bani.</p>
<blockquote><p>„Țălnar a venit odată la mine în ’91. În loc de bibliotecă aveam bani. Când a deschis și a văzut că în bibliotecă e plin de bani, a fugit din casă. În loc de cărți era plin de bani. A fugit din casă, a crezut că am spart banca. Erau teancuri de 100 de lei. Așa i-am făcut și lui nea Cornel în ’98. M-am mutat în Pantelimon. El a venit cu un tablou cadou. Se așează, își aprinde trabucul și zice: ‘Unde e biblioteca’? I-am arătat, am făcut un seif mare și am zis: ‘Uite nea Cornel, aici e biblioteca’. Nu aveam nicio carte, îți dai seama. M-a luat la înjurături.”, a povestit Cristi Borcea, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Cristi Borcea, despre lui Cornel Dinu: „E cea mai mare durere”</span></h2>
<p>Legendarul fotbalist și conducător de la Dinamo s-a retras de câțiva ani din lumina reflectoarelor, dar nici nu a mai păstrat prea mult legătura cu oameni apropiați din trecutul său. Cristi Borcea e apăsat de faptul că nu știe cum să îl mai scoată din casă pe prietenul său de-o viață, cel alături de care a cucerit două titluri si două Cupe ale României la Dinamo.</p>
<blockquote><p>„Acum e cea mai mare durere a mea. Nu știu ce să fac. Vorbesc cu el, dar nu iese din casă. Vreau și eu să mai mergem la un restaurant. Nu socializează. A intrat într-o pasă… Nu mai vrea. Asta e drama. Eu mă duc, hai nea Cornel, haide până la mine, haide să mâncăm. Vin eu, vă iau. Orice. Nu mai iese din casă. Săptămâna viitoare promitem amândoi să îl luăm la masă”, a declarat anul trecut Cristi Borcea.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câte sute de milioane de euro are în conturi Dan Şucu: „Altfel nu poți să fii patron la Genoa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cate-sute-de-milioane-de-euro-are-in-conturi-dan-sucu-altfel-nu-poti-sa-fii-patron-la-genoa-20182808</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cate-sute-de-milioane-de-euro-are-in-conturi-Dan-Sucu-„Altfel-nu-poti-sa-fii-patron-la-Genoa.webp"/><br/><p>Dumitru Dragomir (78 de ani), fost președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal în intervalul 1996 – 2013, a încercat să estimeze averea lui Dan Șucu (62) și a ajuns, în baza unor concluzii trase de el, la o sumă de sute de milioane de euro.</p>
<p>Dan Șucu este unul dintre cei mai celebri investitori români care pompează bani în fotbal, fiind patron la Rapid București, iar în decembrie 2024 a depășit granițele țării, după ce a preluat pachetul majoritar de acțiuni de la prestigiosul club italian Genoa.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir e convins că Dan Șucu are „în spate” o avere de 300-400 de milioane de euro</span></h2>
<p><span>Dan Șucu are o avere de sute de milioane de euro</span>, mulțumită în primul rând imperiului Mobexpert, ale cărui baze le-a pus la scurt timp după Revoluție, în 1993 mai precis.</p>
<p>Actualul patron al Rapidului a înființat atunci o societate responsabilă cu producția și vânzarea de mobilă, iar în doar câteva luni ajunsese deja să importe 5 camioane de marfă pe lună. Treptat, afacerea a „bubuit”, iar Dan Șucu a devenit unul dintre cei mai de succes antreprenori din România.</p>
<p>În primăvara lui 2022, Dan Șucu a devenit acționar la Rapid București, după ce a preluat 50% din acțiunile clubului cu o majorare de capital. Ulterior, în vara lui 2023, el a pompat din nou bani în conturile clubului și a devenit acționar majoritar, cu 70 de procente. Iar în prezent, după noi majorări de capital, Dan Șucu a ajuns să dețină 90% din Rapid București.</p>
<p>Însă, asta nu e tot. În decembrie 2024, <span>Dan Șucu a băgat 40 de milioane de euro din averea personală</span> și a depășit granițele țării în materie de fotbal, după ce a cumpărat peste 70 de procente din acțiunile prestigiosului club italian Genoa. Așadar, în acest moment, Dan Șucu este singurul afacerist român care deține cluburi de fotbal în două țări diferite.</p>
<p>Acest detaliu l-a determinat pe Dumitru Dragomir, fost președinte al LPF în intervalul 1996 – 2013, să considere că Dan Șucu are o avere de cel puțin 300-400 de milioane de euro:</p>
<blockquote><p>Ca să fii patron la Genoa trebuie să ai în spate 300-400 de milioane de euro. A riscat Șucu”, a declarat Dumitru Dragomir la <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce planuri are Dan Șucu, pe termen scurt, pentru Genoa</span></h2>
<p>De curând, Andres Blazquez, CEO al Genoa, a fost întrebat de jurnaliștii italieni despre planurile clubului după intrarea lui Dan Șucu în acționariat:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Cum vedeți viitorul echipei Genoa?) Îl văd pozitiv, sunt încrezător! Avem un patronat serios, prezent, chiar foarte prezent! Practic, e prezent la fiecare joc, e foarte implicat și foarte atent la toate detaliile. Așa că văd un viitor briliant, un viitor frumos! (n.r. – Ar putea ceva din spatele ușilor închise să îi sperie pe fani?) Nu suntem îngrijorați de absolut nimic! În noiembrie au fost multe temeri, da. Dar acum e Paștele și mâncăm o colomba (n.r. – cozonacul tradițional italian de Paște) foarte gustoasă. Există un punct de sustenabilitate care este foarte important. Doar uită-te la bilanțul clubului și vei vedea îmbunătățirea treptată. Am început de la 37-38 milioane de euro venituri și acum suntem aproape de 75 de milioane. Face parte din procesul de sustenabilitate al echipei. Costurile au fost reduse substanțial, pentru că s-au micșorat salariile. În plus, începând din 2027, mulți jucători nu vor mai fi aici și asta ne va permite să investim mai mult”, citat de <span>BuonCalcioATutti.it</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
