<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Prezentatoarea TV a fost atacată în centrul capitalei, în timp ce se ducea spre mașina parcată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prezentatoarea-tv-a-fost-atacata-in-centrul-capitalei-in-timp-ce-se-ducea-spre-masina-parcata-20377894</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Prezentatoarea-TV-a-fost-atacata-in-centrul-capitalei-in-timp-ce-se-ducea-spre-masina-parcata.jpg"/><br/><p>O fostă prezentatoare de la Sky Sports a avut parte de șocul vieții după ce a fost atacată în plină stradă.</p>
<p>Kirsty Gallacher a dezvăluit că a fost atacată pe străzile din centrul Londrei la o oră nu foarte târzie, ora 19:00. Întâmplarea nefericită avea loc în luna octombrie 2025. Ea a amintit de acel incident pentru a cere măsuri ferme împotriva violenței asupra femeilor.</p>
<h2><span>Mesaj dur al unei prezentatoare TV după ce a fost victima unui atac pe stradă: : „Nu se ia atitudine”</span></h2>
<p>La patru luni de la un incident care a marcat-o pe viață, Kirsty Gallacher a vorbit despre problemele cu care se confruntă multe femei și a cerut să se ia măsuri drastice din partea autorităților.</p>
<p>Prezentatoarea TV a precizat că a fost atacată și a fost lovită destul de tare. Cu toate că era un agent de securitate în apropiere, nu ar fi primit ajutor decât din partea unui grup de fete care au văzut ce i s-a întâmplat și au venit repede să se asigure că e în regulă. În urma atacului s-a ales cu vânătăi, dar și cu o stare de șoc.</p>
<p>„S-a întors și m-a lovit – m-a lovit cu adevărat – așa cum ai lovi o minge de fotbal. De aceea femeile nu raportează aceste infracțiuni, pentru că nici nu se face suficient în legătură cu ele.</p>
<p>Cea mai mare tristețe sau furie a mea a fost că nu exista o prezență suficientă a poliției. Și eram în centrul Londrei și mă uitam peste tot, de parcă aș fi vrut să strig: «Vă rog, ajutați-mă!» Mi-aș dori o prezență mai mare a poliției pe străzi.</p>
<p>Și, de asemenea, mi-aș dori ca poliția să trateze cu seriozitate situațiile în care femeile spun «tocmai am fost agresată» – chiar și cele mai minore agresiuni.”, a declarat Kirsty Gallacher, relatează <span>The Sun.</span></p>
<h2><span>Poliția nu a identificat atacatorul vedetei TV</span></h2>
<p>Nici după patru luni de la atacul asupra lui Kirsty Gallacher nu a fost identificată persoana vinovată. Poliția Metropolitană a precizat că investigația a fost clasată, dar imaginea suspectului a rămas în circulație.</p>
<p>„Ultimul nostru contact cu aceasta a fost la sfârșitul lunii decembrie, când a fost informată că investigația a fost clasată, dar va fi redeschisă dacă suspectul va fi identificat. Imaginea suspectului rămâne în circulație în cadrul Poliției Metropolitane. Investigația este închisă în acest moment, dar va fi revizuită dacă apar informații noi.”, a anunțat un purtător de cuvânt al Poliției londoneze.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prietenul lui Gabi Tamaș i-a golit cardul! A sustras bani din contul fotbalistului fără acordul lui: „Bă, i-ai scos! M-am uitat pe tranzacții”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prietenul-lui-gabi-tamas-i-a-golit-cardul-a-sustras-bani-din-contul-fotbalistului-fara-acordul-lui-ba-i-ai-scos-m-am-uitat-pe-tranzactii-20378040</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Prietenul-lui-Gabi-Tamas-i-a-golit-cardul-A-sustras-bani-din-contul-fotbalistului-fara-acordul-lui.-„Ba-i-ai-scos-M-am-uitat-pe-tranzactii.jpg"/><br/><p>Fostul internațional Gabi Tamaș a povestit cum, în timp ce evolua în Anglia, un prieten i-a golit cardul de bani fără acordul acestuia.</p>
<p>Ex-fotbalistul a dezvăluit că acel amic l-a mințit că nu i-a sustras bani, însă l-a prins pe acesta după ce a verificat desfășurătorul cu tranzacțiile bancare efectuate.</p>
<h2><span>Cum a rămas Gabi Tamaș fără bani în Anglia! „Bă, i-ai scos! M-am uitat pe tranzacții”</span></h2>
<p>Gabriel Tamaș și-a adus aminte de o întâmplare nefericită petrecută pe vremea când evolua în campionatul britanic. Un prieten bun, pe care îl luase cu el în Anglia, <span>l-a lăsat fără bani pe card</span>.</p>
<p>Totul a plecat după ce Tamaș i-a dat cardul cu mare încredere și i-a transmis să cumpere ce vrea. Doar că, amicul a scos alți bani, fără să îi recunoască. Abia după ce a ajuns acasă și a avut nevoie să scoată o anumită sumă cash, și-a dat seama că nu mai are banii.</p>
<p>Chiar dacă l-a întrebat de nenumărate ori pe prietenul său dacă i-a scos bani de pe card, acesta nu a recunoscut. A fost momentul când cei doi au rupt prietenia ce îi lega de ani de zile.</p>
<p>„(n.r. Câți prieteni mai ai la ora asta?) E greu de spus prieteni. Cine spune că are prieteni minte. Prietenii sunt ăia din copilărie, cu care ai trăit greul. Cei pe care îi vezi acum sunt amici.</p>
<p>(n.r. Mai ai prieteni din copilărie sau i-ai împrumutat pe toți cu bani?) Am împrumutat o grămadă, dar nu asta e problema, viața merge înainte. Nu pot spune că am prieteni acum, am cunoștințe acum. Prietenia este un cuvânt greu, pentru că nimeni nu poate să vină cu tine peste tot unde ai fost, dar legătura se ține.</p>
<p>A fost un singur prieten de-ai mei, ca să vă dau un exemplu, pe care l-am adus și în Anglia. Aveam pe card… Eu știam și limita cât poți să scoți cash. I-am dat cardul, &lt;&lt;cumpără ce vrei tu, nu am nicio legătură&gt;&gt;. Dar aveam nevoie în momentul ăla când am venit acasă de niște cash și eu știam că n-am retras.</p>
<p>Nu mai puteam să scot și l-am prins cu minciuna. ‘Bă, ai scos’. ‘Nu am scos’. ‘Bă, ai scos’. ‘Nu am scos’. ‘Bă, dă-o naibii!’. Și m-am uitat pe tranzacții și am văzut că a scos. Ca să vezi și tu. Atunci chiar aveam nevoie de cash și nu aveam cash. Am copilărit împreună și am zis ‘hai să stai cu mine, dacă te poți angaja, bine, dacă nu, stai cu mine’”, a spus Tamaș la <span>un PODCAST mișto</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20335195" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20335195" class="size-large wp-image-20335195" decoding="async" fetchpriority="high" height="814" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/I-au-oferit-un-munte-de-bani-si-Gabi-Tamas-a-acceptat-sa-faca-parte-dintr-un-nou-show-exploziv.-E-gata-sa-faca-foamea-pentru-marele-premiu-scaled-e1764769925394-1400x814.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/I-au-oferit-un-munte-de-bani-si-Gabi-Tamas-a-acceptat-sa-faca-parte-dintr-un-nou-show-exploziv.-E-gata-sa-faca-foamea-pentru-marele-premiu-scaled-e1764769925394-1400x814.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/I-au-oferit-un-munte-de-bani-si-Gabi-Tamas-a-acceptat-sa-faca-parte-dintr-un-nou-show-exploziv.-E-gata-sa-faca-foamea-pentru-marele-premiu-scaled-e1764769925394-768x446.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/I-au-oferit-un-munte-de-bani-si-Gabi-Tamas-a-acceptat-sa-faca-parte-dintr-un-nou-show-exploziv.-E-gata-sa-faca-foamea-pentru-marele-premiu-scaled-e1764769925394-1536x893.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/I-au-oferit-un-munte-de-bani-si-Gabi-Tamas-a-acceptat-sa-faca-parte-dintr-un-nou-show-exploziv.-E-gata-sa-faca-foamea-pentru-marele-premiu-scaled-e1764769925394.jpg 1967w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20335195">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Și-a iertat amicul și au reluat prietenia</span></h2>
<p>Tamaș a fost trădat de către prietenul său, însă după câțiva ani a dat totul uitării și <span>a reluat reluat legătura cu acesta</span>.</p>
<p>”Am întrerupt legătura, am reluat-o după ani de zile. El este plecat în altă țară, are copii, un job stabil, a făcut bani, dar cam ăla a fost prietenul meu care rămăsese cu mine. Nu știu de ce nu mi-a spus, i-o fi fost frică, cam asta e cu prietenia”, a adăugat Tamaș.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Campioana din România e considerată „Regina” platformei pentru adulți după ce a făcut o avere uriașă! Zeci de sportivi de top i-au cerut ajutorul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/campioana-din-romania-e-considerata-regina-platformei-pentru-adulti-dupa-ce-a-facut-o-avere-uriasa-zeci-de-sportivi-de-top-i-au-cerut-ajutorul-20377937</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/campioana-din-romania-e-considerata-„regina-platformei-pentru-adulti-dupa-ce-a-facut-o-avere-uriasa-zeci-de-sportivi-de-top-i-au-cerut-ajutorul.webp"/><br/><p><span>Fosta patinatoare Alex Ianculescu, sportivă româno-canadiană, a ajuns din nou în centrul atenției înaintea Jocurilor Olimpice de iarnă de la Milano-Cortina, însă nu doar pentru activitatea sa sportivă.</span></p>
<p><span>Ajunsă la 34 de ani, ea va comenta probele de patinaj viteză long-track la ediția din 2026 a Jocurilor Olimpice.</span></p>
<h2><span><b>A devenit cunoscută pe site-urile de adulți</b></span></h2>
<p><span>Povestea ei a devenit cunoscută la nivel internațional după ce sportiva a vorbit deschis despre decizia de a-și crea un cont pe o platformă pentru adulți, o „mutare” care i-a schimbat complet viața financiară.</span></p>
<p><span><span>Sportiva română a recunoscut </span>că, înainte să ajungă să câștige bani din această activitate, era nevoită să muncească, în paralel cu sportul, având trei joburi part-time, în timp ce încerca să-și continue pregătirea pentru competițiile importante. A lucrat inclusiv într-un magazin din mall, într-un magazin de îmbrăcăminte și într-un restaurant.</span></p>
<p><span>Sportiva a explicat că, în acea perioadă, programul încărcat o obliga să sară peste unele antrenamente sau să le facă la ore imposibile, iar alimentația era limitată din cauza costurilor. Situația s-a schimbat în 2020, când s-a mutat în Olanda, în timpul pandemiei. Fără să vorbească limba și fără să își găsească rapid un loc de muncă, ea a ajuns să ia în calcul varianta propusă de un prieten, adică  să își monetizeze imaginea și conținutul online.</span></p>
<p><span>„A fost cea mai bună decizie. Nu aveam cum să continui sportul la nivel înalt dacă rămâneam blocată între antrenamente și trei joburi”, a transmis ea.</span></p>
<p><span>În prezent, Alex Ianculescu susține că se află în top 0,06% dintre creatorii platformei, iar popularitatea ei online este confirmată și de comunitatea uriașă de pe rețelele sociale, unde are aproape jumătate de milion de urmăritori.</span></p>
<p><span>Mai mult, sportiva spune că a ajuns să fie căutată de alți atleți, inclusiv olimpici, care vor să urmeze același drum. Aceasta afirmă că a primit solicitări de la sportivi din Marea Britanie și din alte țări, inclusiv înotători, cicliști sau alți competitori de nivel înalt, iar în unele cazuri le-a oferit sfaturi direct.</span></p>
<h2><span>Ce poreclă a ajuns să aibă </span></h2>
<p><span>Ianculescu a <span>concurat la Jocurile Olimpice din 2018</span>, la PyeongChang, în proba de 500 de metri, reprezentând România.</span></p>
<p><span>În același timp, ea recunoaște că în lumea patinajului a devenit cunoscută și pentru această latură, fiind poreclită inclusiv „OnlyFans girl”, dar spune că percepția s-a schimbat mult în ultimii ani, iar subiectul nu mai este privit așa „dur”.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Orgiile de la fostul club al lui Ianis Hagi. Fotbaliștii lui Rangers închiriau camere de hotel pentru fizioterapie, dar le foloseau pentru întâlniri amoroase</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/orgiile-de-la-fostul-club-al-lui-ianis-hagi-fotbalistii-lui-rangers-inchiriau-camere-de-hotel-pentru-fizioterapie-dar-le-foloseau-pentru-intalniri-amoroase-20377775</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Orgiile-de-la-fostul-club-al-lui-Ianis-Hagi.-Fotbalistii-lui-Rangers-inchiriau-camere-de-hotel-pentru-fizioterapie-dar-le-foloseau-pentru-intalniri-amoroase.jpg"/><br/><p>Un scandal sexual a zguduit Scoția și are în prim plan vedete de la fostul club a lui Ianis Hagi.</p>
<p>Partenera unui fotbalist a izbucnit după ce a aflat că soțul său o înșela și a „detonat bomba” despre obiceiurile sexuale pe care le-ar avea unii jucători de la Rangers. Se zvonește că aceștia ar fi folosit camerele de hotel, rezervate pentru ședințe de recuperare prin fizioterapie, pentru a-și da întâlnire cu femei în scopuri sexuale.</p>
<h2><span>Acuzații șocante care au „pus pe jar” fostul club al lui Ianis Hagi</span></h2>
<p>Infidelitatea unui jucător al lui Rangers ar fi condus la dezvăluirea unei practici șocante a unor fotbaliști din cadrul clubului scoțian pentru care <span>a evoluat și Ianis Hagi.</span> Dezvăluirile șocante au dus la suspendarea unuia din membrii echipei de fizioterapeuți.</p>
<p>Nu se știe exact câți fotbaliști au luat parte la astfel de orgii sexuale și în ce perioadă au avut loc aranjamentele ilegale din camerele de hotel. Potrivit unei surse a presei scoțiene, clubul a aflat despre ce se întâmplă chiar înainte de Crăciun atunci când soția unui fotbalist a mers la conducerea clubului să ia măsuri pentru a nu se mai întâmpla astfel de lucruri.</p>
<p>„Se pare că camerele erau rezervate sub egida departamentului de fizioterapie. Dar, evident, unii jucători au profitat de acest aranjament. Se înțelege că cel puțin un hotel folosit era în Londra.</p>
<p>Când soția unuia dintre ei a aflat despre infidelitatea soțului, a explodat și a mers până la cel mai înalt nivel, cerând să se facă ceva. Și atunci problema a ajuns pe masa departamentului medical al clubului. Ulterior, unuia dintre membrii echipei medicale i s-a spus efectiv că este suspendat”, a declarat o sursă din interiorul clubului, potrivit The Scottish Sun.</p>
<p>Tensiunile sunt la cote maxime în interiorul clubului deoarece jucătorii implicați au scăpat basma curată în timp ce un membru al staff-ului a fost „țapul ispășitor”.</p>
<p>„Există furie în interiorul clubului pentru că un membru al staffului, cu vechime îndelungată, pare să fie pedepsit pentru acțiunile jucătorilor. El pare să fie țapul ispășitor, în timp ce jucătorii au scăpat nepedepsiți.”, a precizat o altă sursă, notează <span>The Sun.</span></p>
<p>Clubul Rangers nu vrea să comenteze aceste speculații care circulă în mediul online și a anunțat că nu au avut loc investigații interne.</p>
<p>„Ne așteptăm la cele mai înalte standarde din partea oricui reprezintă Rangers. Putem confirma că nu au avut loc investigații interne.”, a comunicat un purtător de cuvânt de la Rangers.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Domnica Becali, sora de 70 de ani a lui Gigi Becali, a băgat 4.100.000 de euro într-un proiect imobiliar răsunător. Construiește 121 de apartamente pe 11.000 mp</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/domnica-becali-sora-de-70-de-ani-a-lui-gigi-becali-a-bagat-4-100-000-de-euro-intr-un-proiect-imobiliar-rasunator-construieste-121-de-apartamente-pe-11-000-mp-20377131</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Domnica-Becali-sora-de-70-de-ani-a-lui-Gigi-Becali-a-bagat-4.100.000-de-euro-intr-un-proiect-imobiliar-rasunator.-Construieste.jpg"/><br/><p>Domnica Becali, sora de 70 de ani a lui Gigi Becali, se lansează în domeniul imobiliar cu un proiect uriaș.</p>
<p>Sora patronului de la FCSB a băgat 4.100.000 de euro într-un proiect răsunător, planul fiind construirea a 121 de apartamente pe 11.000 mp.</p>
<h2><span>Domnica Becali, sora de 70 de ani a lui Gigi Becali, a băgat 4.100.000 de euro într-un proiect imobiliar răsunător. Construiește 121 de apartamente pe 11.000 mp</span></h2>
<p>Domnica Becali, sora lui George Becali, intră pentru prima dată pe cont propriu în domeniul imobiliar.</p>
<p>Ea pregătește un proiect rezidențial în Pipera, care va include 121 de apartamente premium, construite pe un teren de aproximativ 8.800 de metri pătrați, lângă un complex de vile dezvoltat de familia Becali, potrivit <span>profit.ro</span>.</p>
<p>Proiectul este realizat împreună cu mai mulți parteneri și presupune demolarea unor construcții începute anterior, pentru a face loc unui ansamblu format din cinci clădiri, cu subsol, parter, două etaje și un etaj retras.</p>
<p>Investiția totală este una impresionantă, estimată la 4,1 milioane de euro, fără TVA.</p>
<p>Aceasta este prima investiție imobiliară majoră realizată direct de Domnica Becali, deși familia sa are o experiență îndelungată în acest domeniu, mai ales dacă ne raportăm la investițiile făcute de Gigi Becali, patronul celor de la FCSB.</p>
<h2><span>Gigi Becali a făcut anunțul despre reușita anului la FCSB: „Am încasat 20.000.000 de euro”</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a vorbit recent</span> despre câștigurile pe care i le-a adus clubul de fotbal în anul 2025, an în care FCSB a reușit performanțe importante în cupele europene.</p>
<p>Concret, echipa condusă de Elias Charalambous a reușit să ajungă până în optimile de finală ale UEFA Europa League, acolo unde a fost eliminată de Lyon.</p>
<p>Pentru performanțele foarte bune din cupele europene, dar și pentru titlul cucerit în Superliga României, Gigi Becali a dezvăluit că FCSB a reușit să încaseze 15-20 de milioane de euro, fiind încântat de performanța clubului său.</p>
<p>„(Cum a fost anul 2025?) Eu zic că nu a fost extraordinar, dar a fost foarte bun. Dacă luăm și cu banii pe Coman, că totul e despre bani, am încasat vreo 15-20 de milioane, nu știu, nu am făcut socoteala. Când încasezi 15-20 de milioane într-un an, înseamnă că e foarte bun”, a declarat Gigi Becali, la Gala Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
