<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mesaj tulburător al soției despre legendarul fotbalist la 3 ani de la moartea acestuia: „Vă iubește din Rai cum v-a iubit pe Pământ”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mesaj-tulburator-al-sotiei-despre-legendarul-fotbalist-la-3-ani-de-la-moartea-acestuia-va-iubeste-din-rai-cum-v-a-iubit-pe-pamant-20344889</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Mesaj-tulburator-al-sotiei-despre-legendarul-fotbalist-la-3-ani-de-la-moartea-acestuia.-„Va-iubeste-din-Rai-cum-v-a-iubit-pe-Pamant.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acum trei ani, legendarul </span><span class="cf0">Sini</span><span class="cf1">șa</span><span class="cf1"> Mihajlovic a decedat după o luptă grea cu leucemia, soția sa fiind cea care i-a fost mereu alături </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n momentele teribile </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n confruntarea cu boala.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Arianna Mihajlovic a </span><span class="cf1">ținut </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă zi să transmită un mesaj profund tuturor care l-au idolatrizat pe cel care a fost fostul fotbalist de la Sampdoria, Roma, Lazio și Inter Milano</span><span class="cf2">: „Vă iubește din Rai cum v-a iubit pe Pământ”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mesaj emoționant al soției lui </span><span class="cf0">Sini</span><span class="cf3">ș</span><span class="cf0">a</span><span class="cf0"> Mihajlovic, la trei ani de la dispari</span><span class="cf3">ția celebrului fotbalist</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu fix trei ani, </span><span class="cf4">Sinișa</span><span class="cf4"> Mihajlovic </span><span>pierdea lupta cu leucemia</span><span class="cf3">. Cea care i-a fost mereu alături a fost soția sa, Arianna, </span><span class="cf4">o italiancă cu care a împărtășit mai mult de două decenii și jumătate de </span><span class="cf3">relație. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Consoarta fostului jucător </span><span class="cf4">a ținut în această zi să transmită un mesaj </span><span class="cf3">copleșitor </span><span class="cf4">tuturor care </span><span class="cf3">l-au </span><span class="cf0">î</span><span class="cf3">ndr</span><span class="cf3">ăgit pe </span><span class="cf4">fostul </span><span class="cf3">jucător de la </span><span class="cf4">Sampdoria, Roma, Lazio și Inter Milano</span>, potrivit <!--StartFragment --><span>sportal.blic.rs</span>.</p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf1">Nu pl</span><span class="cf0">ânge din cauza absen</span><span class="cf1">ței lui, simte-l aproape și vorbește din nou cu el. Vă iubește din Rai așa cum v-a iubit pe Păm</span><span class="cf0">ânt. Ast</span><span class="cf1">ăzi se </span><span class="cf0">împlinesc 3 ani f</span><span class="cf1">ără tine, dragostea mea”, a </span><span class="cf3">fost mesajul </span><span class="cf3">Ariannei</span><span class="cf1">, alături de o fotografie cu soțul ei.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20344898" style="width: 824px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20344898" class="size-full wp-image-20344898" decoding="async" fetchpriority="high" height="812" sizes="(max-width: 814px) 100vw, 814px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-16-211948.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-16-211948.png 814w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-16-211948-300x300.png 300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-16-211948-150x150.png 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Screenshot-2025-12-16-211948-768x766.png 768w" width="814"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20344898">Foto: Instagram<br/>Arianna Rapaccioni Mihajlovic</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf1">Trei nunți și cinci copii</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Cei doi s-au cunoscut </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-o perioad</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în care </span><span>Sinișa era în vârful carierei sale</span><span class="cf3">. </span><span class="cf0">Arianna i-a fost al</span><span class="cf1">ături </span><span class="cf0">înc</span><span class="cf1">ă din prima zi, </span><span class="cf0">în ciuda tuturor obstacolelor care le-au stat în cale</span><span class="cf3">, ea fiind </span><span class="cf1">cea care a inițiat </span><span class="cf0">întâlnirea lui cu fiul s</span><span class="cf1">ău nelegitim.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Din cauza iubirii ce i-a purtat-o mereu, femeia și-a schimbat complet viața. A renunțat la cariera de televiziune și s-a dedicat pe deplin familiei sale. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf1">Cu </span><span class="cf1">Siniša</span><span class="cf1">, a fost dragoste la prima vedere. Am părăsit televiziunea la mijlocul anului 1995, pentru că el juca la Sampdoria, eu eram la Roma și ne vedeam rar. Am ales familia și cred că am luat decizia corectă”, a spus Arianna. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf1">Sinișa</span><span class="cf1"> m-a cucerit cu dulceața lui. Este, de asemenea, adevărat că a venit la cină și i-a cerut permisiunea tatălui meu să mă ceară </span><span class="cf0">în c</span><span class="cf1">ăsătorie</span><span class="cf3">”, </span><span class="cf1">a declarat ea presei italiene.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">S-au căsătorit de trei ori. Prima dată la Roma </span><span class="cf0">în 1996, apoi în 2005 la </span><span class="cf0">Sremski</span> <span class="cf0">Karlovci</span><span class="cf0">, unde au încheiat c</span><span class="cf1">ăsătorie civilă, </span><span class="cf0">în timp ce a treia nunt</span><span class="cf1">ă a fost </span><span class="cf0">încoronarea simbolic</span><span class="cf1">ă a unei vieți </span><span class="cf0">împreun</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în care au dep</span><span class="cf1">ășit momente grele braț la braț.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Arianna</span><span class="cf1"> și </span><span class="cf1">Sinișa</span><span class="cf1"> au avut cinci copii </span><span class="cf0">în c</span><span class="cf1">ăsnicia lor. Fiicele Victoria și Virginia și fiii Miroslav, Nikolas și </span><span class="cf1">Dušan</span><span class="cf1">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aroganța milionarului dat în judecată de Simona Halep la New York: „Aveți un sejur gratuit!” Ce anunț face înaintea deciziei tribunalului. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/moment-neasteptat-cu-milionarul-pe-care-simona-halep-l-a-dat-in-judecata-la-new-york-in-sfarsit-te-am-gasit-ce-anunt-face-inaintea-deciziei-tribunalului-suntem-peste-tot-20344421</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Moment-neasteptat-cu-milionarul-dat-in-judecata-de-Simona-Halep.webp"/><br/><p>Au apărut imagini surprinzătoare cu John Koveos, poprietarul firmei de suplimente cu care se judecă Simona Halep la Curtea Supremă din New York.</p>
<p data-end="375" data-start="115">Deși până de curând <span>a evitat aparițiile publice</span>, după ce Simona Halep a solicitat despăgubiri în valoare de 10 milioane de dolari, directorul companiei Quantum Nutrition Inc. a început să ofere mai multe declarații înaintea pronunțării deciziei tribunalului.</p>
<p data-end="597" data-start="382">Compania care deține brandul Schinoussa Superfood<span> este acuzată de Simona Halep </span>că a produs un supliment de colagen contaminat cu roxadustat, substanță pe care românca a susținut că a ingerat-o în timpul turneului de la US Open 2022.</p>
<h2 data-end="597" data-start="382"><span>Milionarul cu care se judecă Simona Halep a prins glas: „Suntem prezenți peste tot în țară”</span></h2>
<p data-end="597" data-start="382">John Koveos, cel care a fondat firma alături de fratele său, Kostas, a stat mai întâi de vorbă cu Brendan Coates, un canadian care se recomandă drept „fondatorul celui mai mare summit de biohacking și longevitate din Canada, doctor în științele transformării și arhitect al sistemelor de optimizare a performanței umane”. Acesta a precizat că nu a fost plătit pentru a promova produsele Schinoussa, iar prima sa reacție la adresa lui Koveos a fost „În sfârșit, l-am găsit pe fondatorul Schinoussa”.</p>
<p data-end="597" data-start="382">Canadianul de origine greacă a dezvăluit istoria firmei, a vorbit despre unul dintre noile sale produse și a anunțat că și-a extins afacerea la nivelul întregii țări. Mai mult, John a făcut și o aroganță, spunând că oferă un sejur gratuit celor care vor să viziteze insula grecească de la care s-a inpirat compania sa: „Schinoussa este o insulă din Grecia, iar tatăl meu este de acolo. Obișnuiam să merg să culeg alge marine din acea zonă. Practic, am promovat insula ca pe un adevărat refugiu de wellness. Iar 25 de ani mai târziu, oamenii cunosc această insulă. Și sunteți bineveniți acolo chiar și pentru un sejur gratuit.</p>
<p data-end="753" data-start="436">Eu am creat propriile mele legume marine. Acestea alcalinizează corpul, stimulează sistemul imunitar și îmbunătățesc sănătatea intestinală. După cum știți, fără vitamine, minerale și o alimentație corectă, nimic nu se absoarbe eficient, iar intestinul ajunge complet dereglat. Algele marine sunt însă 98% biodisponibile. Oferim colagen, proteină din carne de vită hrănită cu iarbă, proteină hidrolizată, izolat din carne de vită și supă concentrată din oase de vită. Suntem prezenți peste tot în țară, atât în magazinele mici, cât și în marile rețele”, a spus John Koveos.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DO_xYhUjlTP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by BRENDAN COATES DSc Founder Longevity Summit Canada (@brendancoatesdsc)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2 data-end="753" data-start="436"><span>„Rar întâlnești un astfel de antreprenor”</span></h2>
<p data-end="753" data-start="436">Iar aceasta nu a fost singura apariție a patronului pe care Simona Halep l-a dat în judecată. Într-o postare mai recentă, în care a fost etichetată pagina firmei sale, un practicant de arte marțiale i-a făcut o caracterizare apreciativă lui John Koveos, după ce au luat cina împreună: „Am luat cina cu John Koveos, fondatorul Schinoussa Superfoods. Activează în industria suplimentelor de peste 25 de ani, construind totul în jurul nutriției holistice cu mult înainte ca aceasta să devină un trend. Abia recent mi-am dat seama că am cumpărat și folosit produsele lui ani la rând, fără să știu că el se află în spatele lor.</p>
<p data-end="753" data-start="436">Să-i aud povestea și să văd cum a rămas fidel calității și scopului său a fost cu adevărat inspirațional. Produsele lui se găsesc acum în Costco din toată Canada, în Loblaws, Healthy Planet și în mari rețele de retail la nivel național. Un asemenea nivel de expunere vine din faptul că a rămas consecvent cu ceea ce contează cu adevărat. Ceea ce m-a impresionat cel mai mult a fost modul în care a construit tot acest business într-o luptă permanentă cu competitori care fac compromisuri și urmăresc profitul fără să se gândească la consumator. În timp ce alții diluează formulele sau se ascund în spatele marketingului, el refuză să facă rabat de la principii.</p>
<p data-end="753" data-start="436">Întreaga sa abordare se bazează pe integritate, transparență, ingrediente de cea mai bună calitate și formule care susțin cu adevărat sănătatea oamenilor. Acesta este adevăratul element diferențiator. De aceea brandul iese în evidență. Sunt onorat să fi stat la masă cu cineva care demonstrează că poți ajunge la cel mai înalt nivel fără să-ți sacrifici valorile. Într-o lume plină de scurtături, el este dovada că integritatea poate crește și la scară mare. Este rar să întâlnești un antreprenor care crede în produsul său la fel de profund precum crede în oamenii pe care îi servește. Un asemenea nivel de convingere trece dincolo de zgomotul de fond și îl plasează în față într-o industrie în care autenticitatea nu este doar un avantaj, este singurul avantaj care rezistă în timp”, a scris bărbatul pe nume Ric Truly. De precizat că John Koveos, directorul companiei Quantum, a fost singurul martor al acuzării în procesul Simonei Halep cu Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gata! Gabi Tamaş a rupt contractul după ce a semnat cu Survivor şi pleacă din România. Clubul: „Am încetat colaborarea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/gata-gabi-tamas-a-rupt-contractul-dupa-ce-a-semnat-cu-survivor-si-pleaca-din-romania-clubul-am-incetat-colaborarea-20344491</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Gata-Gabi-Tamas-a-rupt-contractul-dupa-ce-a-semnat-cu-Survivor-si-pleaca-din-Romania.-Clubul-Am-incetat-colaborarea-scaled-e1765888449737-1400x735.jpg"/><br/><p>Gabriel Tamaș, câștigătorul Asia Express 2025, alături de Dan Alexa, este vedetă într-o nouă emisiune a Antenei 1. Directorul sportiv de la Concordia Chiajna a încheiat colaborarea cu ilfovenii, iar clubul a anunțat totul pe rețelele de socializare.</p>
<p>După ce a avut un real succes pe tărâm asiatic, <span>Gabriel Tamaș s-a hotărât să meargă într-o nouă emisiune de anduranță</span>, de data aceasta Survivor. Show-ul TV este unul dintre cele mai apreciate ale publicului românesc, chiar dacă de-a lungul timpului și-a schimbat „casa” la mai multe posturi.</p>
<h2><span>Gabriel Tamaș s-a despărțit de Concordia Chiajna pentru a merge la Survivor</span></h2>
<p>Clubul Concordia Chiajna a anunțat oficial despărțirea de <span>Gabriel Tamaș, directorul sportiv al ilfovenilor</span>. Fostul fundaș central va pleca la emisiunea Survivor, acolo unde se va lupta pentru marele premiu de peste 100.000 de euro.</p>
<p>„Clubul Sportiv Concordia Chiajna anunță încetarea colaborării pe cale amiabilă cu directorul sportiv Gabriel Tamaș. Clubul dorește să-i mulțumească pe această cale pentru profesionalismul, dedicarea și implicarea constantă de care a dat dovadă în perioada petrecută alături de noi.</p>
<p>Contribuția sa a fost apreciată și va rămâne un reper important în istoria clubului. Îi urăm lui Gabriel Tamaș mult succes în proiectele viitoare și sperăm ca experiența și pasiunea pentru fotbal să-i aducă rezultate remarcabile în continuare”, au scris ilfovenii, pe Facebook.</p>
<p>Singurul comentariu postat pe pagină, la fotografia cu Gabriel Tamaș, a fost unul ironic la adresa rezultatelor echipei din ultima vreme. Un fan al „Vulturilor galben-verzi” îi îndeamnă pe conducători să-l legitimeze ca jucător pe Tamaș, nu să-l lase să plece.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="716" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fcsconcordiachiajna%2Fposts%2Fpfbid0ekuhS63ad4ojBRkxUHzSbZEdBNP2G1EjoBM6iVM9BKwzaxFVqg1sFXqQXGHVgemXl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Gabriel Tamaș, real succes la Asia Express</span></h2>
<p>Gabriel Tamaș a avut un real succes la Asia Express, emisiunea la care a participat alături de fostul său coleg, Dan Alexa. Cei doi au fost unul dintre cele mai apreciate „duo-uri” ale emisiunii, pentru sinceritatea lor și maniera amuzantă în care tratau probele dure.</p>
<p>Cei doi au plecat acasă cu marele premiu de 35.000 de euro, dar și cu o sumă consistentă de zeci de mii de euro din participare. Practic, Tamaș și Alexa au fost plătiți cu sume de ordinul miilor de euro pentru fiecare săptămână petrecută pe tărâm asiatic.</p>
<p>Odată cu întoarcerea din Asia, cei doi s-au reîntors la viețile lor. Tamaș și-a continuat munca la Concordia Chiajna, iar Dan Alexa a slăbit 13 kilograme, a divorțat de soția lui și a avut un scandal public cu Alex Bodi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Alexa a slăbit 13 kilograme. Transformarea a început în Asia Express și acum are o dietă ciudată: „Fumez mult, beau cafea de sparg și mănânc o dată la 20 de ore”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-alexa-a-slabit-13-kilograme-transformarea-a-inceput-in-asia-express-si-acum-are-o-dieta-ciudata-fumez-mult-beau-cafea-de-sparg-si-mananc-o-data-la-20-de-ore-20344457</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Dan-Alexa-a-slabit-13-kilograme.-Transformarea-a-inceput-in-Asia-Express-si-acum-are-o-dieta-ciudata-„Fumez-mult-beau-cafea-de-sparg-si-mananc-o-data-la-20-de-ore-scaled-e1765885958900-1400x759.jpg"/><br/><p>Dan Alexa, câștigătorul Asia Express 2025, alături de Gabriel Tamaș, a slăbit 13 kilograme din cauza unei diete neobișnuite. „Chirurgul” recunoaște că fumează mult prea mult, bea prea multă cafea, iar mesele sale sunt foarte rare, una la 20 de ore.</p>
<p>După ce a petrecut în Asia săptămâni bune alături de fostul său coleg, Gabriel Tamaș, Dan Alexa s-a întors acasă, iar viața sa este total diferită față de momentul în care a urcat în avionul spre Filipine. Antrenorul a divorțat după ce a pus mâna pe marele premiu, <span>a fost implicat într-un scandal cu Alex Bodi</span>, iar acum lucrurile par liniștite pentru el.</p>
<h2><span>Dan Alexa, dietă ciudată după Asia Express</span></h2>
<p>Dan Alexa a dezvăluit că stilul său de viață este din ce în ce mai „ciudat” după întoarcerea din Asia Express. „Chirurgul” admite că a slăbit 13 kilograme din cauza viciilor precum tutunul, cafeaua sau lipsa unor mese echilibrate zilnice.</p>
<p>„Înainte să plec la Asia Express, aveam 92 de kilograme. Acum am 79, am slăbit 13 kilograme. Mă prinde. Eram destul de gras, mă îngrășasem, nu-mi plăcea. Acum, când mă revăd… Am slăbit pentru că așa am vrut. Am fost la Asia Express.</p>
<p>Am slăbit foarte multe kilograme acolo, iar când m-am întors acasă a mai urmat un Asia Express, ori doi. Acum mă stabilizez, nu mai vreau să mă îngraș. Mănânc o dată pe zi, seara, nu mănânc timp de 20 de ore. Fumez mult… beau cafea, sparg, cafea cu lapte, nu e chiar fasting. Iar seara mănânc cât vreau”, a declarat Dan Alexa pentru <span>GSP</span>.</p>
<h2><span>Dan Alexa &amp; Gabi Tamaș, duo-ul „fatal” din televiziune</span></h2>
<p><span>Dan Alexa a câștigat, alături de Gabriel Tamaș, concursul Asia Express 2025</span>, motiv pentru care au plecat acasă cu aproape 60.000 de euro. Foștii fotbaliști au făcut deliciul publicului, fiind apreciați pentru sinceritatea lor și pentru umorul cu care au trecut prin probe.</p>
<p>Gabi Tamaș a rămas cu apetitul pentru televiziune, motiv pentru care a ales să participe la o nouă emisiune a Antenei 1. Concordia Chiajna a anunțat oficial despărțirea de acesta din funcția de director sportiv. Fostul fundaș central va participa la Survivor.</p>
<p>Emisiunea este extrem de îndrăgită în România, deoarece adună nume din sport, dar și participanți necunoscuți, care se luptă pentru marele premiu de peste 100.000 de euro. Gabi Tamaș mai activa la echipa Roberto Ziduri, din Liga a IV-a Dâmbovița. Cel mai probabil, pe perioada plecării sale, contractul va fi încheiat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Documentarul Recorder despre Justiție a încins spiritele între milionarii Adrian Mititelu și Laura Vicol: „Coruptă până în măduva oaselor!” vs. „Manipulează ordinar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/documentarul-recorder-despre-justitie-a-incins-spiritele-intre-milionarii-adrian-mititelu-si-laura-vicol-corupta-pana-in-maduva-oaselor-vs-manipuleaza-ordinar-20344409</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Documentarul-Recorder-despre-Justitie-a-incins-spiritele-intre-milionarii-Adrian-Mititelu-si-Laura-Vicol-„Corupta-pana-in-maduva-oaselor-vs.-„Manipuleaza-ordinar-scaled-e1765881341638-1400x908.jpg"/><br/><p>Documentarul Recorder despre Justiție a produs dezbateri intense în spațiul public. Adrian Mititelu, dispărut din fotbalul românesc după dezafilierea echipei sale, FC U Craiova, a intrat într-un dialog cu Laura Vicol, vizată în dosarul Nordis.</p>
<p>După ce <span>a rămas fără echipă înscrisă în campionat în acest sezon</span>, Adrian Mititelu pare că s-a orientat către alte preocupări. Omul de afaceri oltean a intrat într-un dialog public cu Laura Vicol, avocată anchetată în dosarul Nordis, pe tema influenței politice asupra Justiției.</p>
<h2><span>Laura Vicol, reacție clară după documentarul Recorder despre Justiție</span></h2>
<p><span>Laura Vicol, avocata anchetată în dosarul Nordis</span>, a comentat documentarul publicat de Recorder pe YouTube, care a strâns milioane de vizualizări în doar câteva zile. Avocata este de părere că una dintre cele mai grave probleme ale societății actuale este corupția, iar judecătorii dovediți ca fiind corupți trebuie să părăsească sistemul.</p>
<p>„Corupția trebuie sancționată fără rest. Dacă există judecători corupți, nu au ce căuta în sistem și trebuie să plece. Asta nu e negociabil. Dar ceea ce se întâmplă astăzi, sub pretextul ‘luptei anti-corupție’, nu mai este curățenie. Este demolare!</p>
<p>A arunca acuzații generale, fără probe, asupra Justiției, a insinua că unii judecători sunt corupți ca regulă, nu ca excepție, nu este curaj civic. Este o armă periculoasă. Justiția nu se face la microfon și nu se execută mediatic.</p>
<p>Ori ai dovezi și le duci în fața legii, ori taci. Și pleci acasă. Restul nu e reformă. E pură iresponsabilitate din partea celor de la care aveam pretenții. Alo, stimați domni procurori din Parchetul General, vă e frică de Recorder? Mie nu. Cu respectarea prezumției de nevinovăție, evident, de ce nu au fost audiați până în acest moment? Hai pa”, a fost o parte din mesajul postat de Laura Vicol pe <span>Facebook</span>.</p>
<h2><span>Adrian Mititelu i-a dat replica Laurei Vicol</span></h2>
<p>Adrian Mititelu nu a stat departe de această dezbatere publică, reacționând după postarea Laurei Vicol. Omul de afaceri a citit mesajul avocatei și i-a răspuns. Patronul lui FC U Craiova este cunoscut pentru lupta deschisă pe care o duce cu Justiția.</p>
<p>„Cu tot respectul, nu este așa! Realitatea este că justiția este coruptă până în măduva oaselor! Poate dumneavoastră vă merge bine în instanțe, dar pentru foarte mulți, printre care mă număr și eu, reprezintă un calvar. Lucrurile sunt chiar mai rele decât le prezintă Recorder!”, a spus Adrian Mititelu.</p>
<p>„Știu prin ce ați trecut. Așa și eu aș putea vorbi despre judecătoarea care m-a trimis în spatele gratiilor pe zero probe. Dar nu o fac pentru că nu am probe împotriva dânsei. Și nici nu vreau să generalizez. În ciuda tuturor, stau drept și cu capul sus. Recorder manipulează ordinar!”, a răspuns Laura Vicol.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
