<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Pleacă! Nu te apropia de el”. Eroarea pe care Alcaraz a comis-o când s-a dus la Sinner, care plângea după ce s-a retras în finala de la Cincinnati</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/pleaca-nu-te-apropia-de-el-eroarea-pe-care-alcaraz-a-comis-o-cand-s-a-dus-la-sinner-care-plangea-dupa-ce-s-a-retras-in-finala-de-la-cincinnati-20251582</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Pleaca-Nu-te-apropia-de-el.-Eroarea-pe-care-Alcaraz-a-comis-o-cand-s-a-dus-la-Sinner-care-plangea-dupa-ce-s-a-retras-in-finala-de-la-Cincinnati-e1755714334168.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz și Jannik Sinner au disputat marea finală de la Cincinnati, iar spaniolul s-a impus după retragerea italianului.</p>
<p>Jannik Sinner a fost nevoit să se retragă din cauza unor problemele medicale care nu i-au permis să continue meciul.</p>
<h2><span>„Pleacă! Nu te apropia de el”. Eroarea pe care Alcaraz a comis-o când s-a dus la Sinner, care plângea după ce s-a retras în finala de la Cincinnati</span></h2>
<p>Finala turneului de la Cincinnati s-a încheiat prematur, după ce Jannik Sinner a fost nevoit să se retragă, la scorul de 5-0 pentru Carlos Alcaraz, din cauza unei stări de rău resimțite în timpul partidei.</p>
<p>După retragerea adversarului său, Carlos Alcaraz nu a ezitat să se apropie de banca lui Sinner pentru a-l consola, un gest frumos de fair-play între doi dintre cei mai valoroși jucători de tenis ai momentului.</p>
<p>Totuși, gestul lui Alcaraz față de Sinner a fost criticat de americanul Andy Roddick. Fostul mare jucător de tenis e de părere că spaniolul ar fi trebuit să stea departe de italian, mai ales că acesta se simțea rău dintr-un motiv necunoscut.</p>
<p>Roddick susține că Alcaraz s-ar fi putut contamina și el cu problema avută de Sinner.</p>
<p>„Singura greșeală pe care Carlos a făcut-o toată săptămâna a fost apropierea de Sinner, odată ce s-a știut că acesta nu se simțea bine. Poate că a fost doar o stare de moment, nu contează.</p>
<p>Dacă aș fi fost antrenorul lui Alcaraz, i-aș fi spus: ‘Pleacă de acolo! Nu te apropia de el, nu verifica dacă e bine. Evită. Nu te apropia de el. Carlos, stai departe de el!’”, a spus Andy Roddick.</p>
<h2><span>Cum a justificat Jannik Sinner retragerea din finala de la Cincinnati, când Carlos Alcaraz avea 5-0 în primul set</span></h2>
<p>Jannik Sinner a avut probleme medicale în timpul finalei cu Carlos Alcaraz, iar meciul de 5 stele dintre cei doi s-a încheiat foarte repede. Italianul a încercat să continue, dar nu s-a simțit deloc bine, iar când adversarul lui a pus 5-0 pe tabelă, a luat decizia de a se retrage.</p>
<p>„Îmi pare rău băieţi, nu pot. Am încercat, dar nu pot. Nu mă simt bine. Nu mă pot mişca, simt că mă voi prăbuşi. Nu am energie! Îmi pare rău pentru fani”, i-a explicat Sinner supervizorului, după ce a chemat un medic.</p>
<p>„Ai grijă de tine, ăsta e cel mai important lucru”, i-a spus imediat Alcaraz. După acest meci, ibericul conduce cu 9-5 la confruntările directe cu Jannik Sinner.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea trăiește o a doua tinerețe în tenis! S-a calificat în sferturi la Cleveland după o victorie convingătoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-traieste-o-a-doua-tinerete-in-tenis-s-a-calificat-in-sferturi-la-cleveland-dupa-o-victorie-convingatoare-20251660</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-traieste-o-a-doua-tinerete-in-tenis-S-a-calificat-in-sferturi-la-Cleveland-dupa-o-victorie-convingatoare-1400x785.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea, care la finalul acestui sezon se retrage din activitate, s-a calificat fără emoții în sferturi la Cleveland.</p>
<p>Aflată pe locul 112 mondial, Sorana Cîrstea a avut nevoie de numai 61 de minute pentru a trece de elveţianca Jil Teichmann, a 85-a jucătoare a lumii.</p>
<h2><span>Cîrstea a ajuns în sferturi la Cleveland, după ce a cedat doar două game-uri</span></h2>
<p><span>Competiția de la Cleveland</span> reprezintă o ultimă repetiție pentru toate jucătoarele înainte de US Open, ultimul turneu de Mare Șlem al anului, care începe pe 24 august.</p>
<p>Sorana Cîrstea, aflată pe locul 112 WTA, s-a calificat la pas în sferturile de finală ale turneului de categorie WTA 250 de la Cleveland, competiție dotată cu premii totale de 275.094 de dolari.</p>
<p>Venită din calificări, românca a dispus de elvețianca Jil Teichmann (85 WTA) 6-1, 6-1. Cîrstea a început slab partida, cedându-și serviciul în chiar primul game, dar le-a câștigat pe următoarele 10, cu mențiunea că în 3 nu a cedat niciun punct.</p>
<p>La 4-0 în setul secund, Sorana a avut 40-15 pe serviciul adversarei, dar nu a fructificat niciuna dintre cele două mingi de break. Acest lucru nu a contat prea mujlt în economia partidei, deoarece la 5-1 a convertit în punct prima minge de meci.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea poate reveni în Top 100 WTA</span></h2>
<p>Prin calificarea în sferturile de finală de la Cleveland, Sorana Cîrstea şi-a asigurat un premiu de 6.820 de dolari şi 54 de puncte WTA, la care se adaugă și 18 puncte din calificări. Datorită acestui succes, românca se află <span>pe locul 103 în clasamentul virtual WTA</span>, iar o altă victorie o propulsează, din nou, în Top 100.</p>
<p>Luna trecută, Teichmann a fost finalistă la turneul de la Iași, iar acum ea și Cîrstea sunt la egalitate în ceea ce privește meciurile directe, 4-4. Pe 19 iulie, elvețianca se impunea în semifinalele de la competiția organizată în Moldova cu 6-4, 6-3.</p>
<p>Adversara Soranei în sferturi la Cleveland se alege dintre principala favorită, rusoaica Liudmila Samsonova (19 WTA), și chinezoaica Yafan Wang (202 WTA), venită din calificări.</p>
<p>Pentru Sorana Cîrstea urmează, așadar, US Open, ultimul turneu de Mare Șlem al carierei. Cea mai bună performanță a realizat-o în 2023, când a ajuns în sferturi, eliminată fiind de sportiva cehă Karolina Muchova cu 0-6, 3-6, după ce trecuse de jucătoarea americană Kayla Day, rusoaica Anna Kalinskaya, kazaha Elena Rybakina și elvețianca Belinda Bencic.</p>
<p>Anterior, s-a oprit de două ori în calificări, de trei ori în turul 1, de 8 ori în turul 2 și de 3 ori în turul 3.</p>
<p>Tragerea la sorți a meciurilor pentru tabloul principal, atât la masculin, cât și la feminin, are loc pe 21 august.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a ales. Ce nouă pasiune are milionara</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-ales-ce-noua-pasiune-are-milionara-20251252</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Simona-Halep-a-ales.-Ce-noua-pasiune-are-milionara-1400x919.png"/><br/><p>După retragerea din tenisul profesionist, Simona Halep (33 de ani) a ales să rămână o fire activă și în ultimele luni a cochetat cu mai multe sporturi.</p>
<p>După ce și-a declarat aprecierea pentru golf și a mărturisit că vrea să devină cât se poate de competitivă la acest sport, Simona s-a întors la prima ei dragoste, doar că într-o formă diferită.</p>
<h2><span>Simona Halep are o nouă pasiune: padelul!</span></h2>
<p><span>Simona Halep s-a ținut de cuvânt și după retragerea din tenis a luat-o pe calea golfului</span>. Milionara din Constanța a împărtășit deja pe rețelele de socializare, acolo unde e urmărită 1.6 milioane de persoane, mai multe videoclipuri înregistrate la sesiunile ei din sportul bogaților.</p>
<p>Însă, după ce a stat departe de terenul de tenis mai multe luni, constănțeanca s-a întors la prima ei dragoste, doar că într-o altă formă. Concret, <span>Simona Halep s-a apucat de sportul</span> numit padel, care la bază este inspirat din tenisul de câmp. Diferențele ar fi că se joacă pe un teren de dimensiuni mai reduse și care este închis cu pereți. Pe de altă parte, de cele mai multe ori se joacă la dublu, iar rachetele sunt și ele diferite. Sunt realizate dintr-un material mai solid, dar au și ele multiple perforații. Referitor la reguli, unele dintre acestea sunt diferite față de cele din tenis, dar în ansamblu sistemul de punctare este același.</p>
<p>„De la Grand Slam… la Grand Smash. Tenisul e în ADN-ul Simonei, dar azi a schimbat terenul și s-a distrat la padel, alături de noi. Lovituri, zâmbete și un vibe de campioni”, au scris deținătorii unor terenuri de padel din Constanța, pe <span>Instagram</span>.</p>
<h2><span>Ce a declarat Simona Halep</span></h2>
<p>De asemenea, prin intermediul unui videoclip de promovare, Simona Halep a oferit câteva declarații și a rememorat momentul în care a început să iubească tenisul.</p>
<p>„Aveam 4 ani și jumătate când am început să joc tenis. Datorită fratelui meu am ajuns la acest sport și de atunci nu am mai renunțat, pentru că mi-a plăcut și m-am simțit bine pe teren. Tenisul a însemnat mult, a însemnat viața mea, anii mei de copilărie, de adolescență… Și până la vârsta de 30 și ceva de ani l-am practicat foarte intens. Mi-am dedicat viața sportului și mă bucur tare mult de ceea ce am realizat. Sunt o fostă sportivă împlinită și pot să spun că atunci când m-am retras am simțit în totalitate că e momentul. Nu am regrete, mă bucur tare de mult de tot ceea ce am realizat”, a transmis Simona Halep.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Este o mamă mai bună chiar și decât a fost ca jucătoare”. Serena Williams a primit complimentul perfect de la soțul ei milionar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/este-o-mama-mai-buna-chiar-si-decat-a-fost-ca-jucatoare-serena-williams-a-primit-complimentul-perfect-de-la-sotul-ei-milionar-20251020</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Serena-Williams-a-primit-complimentul-perfect-de-la-sotul-ei-milionar-1400x933.jpg"/><br/><p>Serena Williams a primit complimentul perfect din partea soțului ei milionar. Alexis Ohanian a făcut o descriere emoționantă pentru fosta jucătoare de tenis, care este mamă a două fete: Olympia și Adira.</p>
<p>Din momentul în care a decis să se retragă din tenisul profesionist, Serena Williams a putut să dedice tot mai mult timp vieții de familie dar și afacerilor în care a decis să se implice.</p>
<h2><span>Cum o descrie Alexis Ohanian pe Serena Williams</span></h2>
<p>Serena Williams este complimentată frecvent de către soțul ei, <span>milionarul Alexis Ohanian, care nu ratează nici măcar o ocazie pentru a vorbi despre legendara jucătoare de tenis</span>. Recent, acesta i-a făcut o caracterizare emoționantă fostului lider WTA, despre care spune că se descurcă, cel puțin la fel de bine ca în tenis și în viața de familie.</p>
<p>Alexis Ohanian a vorbit la superlativ despre sportiva care, de-a lungul anilor, a cucerit nu mai puțin de 73 de titluri WTA, dintre care 23 de Grand Slam.</p>
<p>„Oricât de uimitoare este ca atletă, este o mamă și mai grozavă pentru fiicele noastre, Olympia și Adira, pe lângă faptul că este o femeie de afaceri uimitoare și o legendă a sportului. Și cred că puțini oameni înțeleg asta. A ajuns în vârful muntelui, la cele mai înalte înălțimi, lucruri pentru care majoritatea dintre noi am da atât de mult. Și totuși, după ce a ajuns acolo sus, lucrul care îi oferă atât de multă bucurie sunt lucrurile simple, știți, familia. Vă iubesc, fetelor”, a spus Alexis Ohanian, conform <span>sportskeeda.com</span>.</p>
<h2><span>De câți ani se iubesc Serena Williams și Alexis Ohanian</span></h2>
<p>Povestea de iubire dintre Serena Williams și Alexis Ohanian durează deja de aproximativ 10 ani. Cei doi s-au întâlnit pentru prima dată în 2015, la Roma. După ce și-au început relația, au decis să se logodească la doar un an distanță, în 2016 și să se căsătorească în luna noiembrie a anului 2017.</p>
<p>Cu doar câteva luni înainte de nuntă, Serena Williams a adus-o pe lume pe prima lor fiică, Olympia Ohanian. Pe data de 15 august 2023, Serena Williams a născut-o pe a doua lor fiică, Adira Ohanian.</p>
<p>Reamintim că Serena Williams a decis să se retragă din tenis în 2022. De atunci, legendara sportivă a dedicat mai mult timp familiei, dar și afacerilor în care este implicată.</p>
<p>Conform informațiilor existente, se pare că<span> Serena Williams a câștigat din tenis nu mai puțin de 94,816,730 de dolari</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep și decizia care îi poate schimba destinul: „Având în vedere dragostea ei…”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-si-decizia-care-ii-poate-schimba-destinul-avand-in-vedere-dragostea-ei-20251067</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Simona-Halep-si-decizia-care-ii-poate-schimba-destinul-„Avand-in-vedere-dragostea-ei…-scaled-e1755676821230-1400x882.jpg"/><br/><p>Simona Halep ar putea să ia o decizie importantă pentru sportul românesc și să preia o funcție pe care la momentul acesta o deține Horia Tecău. Cel din urmă este căpitanul nejucător al echipei naționale României de la Cupa Davis, dar ar putea să îi lase locul lui „Super Simo”.</p>
<p>Horia Tecău a anunțat pe rețelele de socializare că renunță la poziția de căpitan nejucător al echipei naționale a României, de la Davis Cup. Un tenismen legendar discută despre faptul că Simona Halep ar trebui să fie instalată pe locul vacant.</p>
<h2><span>Simona Halep, întoarcere șoc în echipa națională a României?!</span></h2>
<p>Mats Wilander, un legendar fost jucător suedez de 60 de ani, a discutat despre Simona Halep. După ce a aflat că Horia Tecău s-a retras din postura de căpitan nejucător la Cupa Davis, nordicul a făcut propunerea ca „Super Simo” să ocupe respectiva poziție.</p>
<p>„Nu doar că o pot vedea pe Simona Halep antrenând echipa națională a României, dar sunt sigur că o va antrena. Având în vedere dragostea ei pentru sport și cunoștințele ei, sunt sigur că veți avea o antrenoare grozavă, după Tecău. Asta e sigur.</p>
<p>Sper să o vedem pe Simona, dar și pe toți foștii tenismeni măreți participând, în diverse funcțîi, în sportul nostru. Cred că e crucial să menținem în jurul nostru campioni ca Halep”, a spus Mats Wilander, conform <span>Sport.ro</span>.</p>
<p>Simona Halep s-a retras din tenis la începutul acestui an, dar pare că nu vrea să stea departe de fenomen prea mult. Sportiva a fost văzută deseori la evenimente de tenis, dar și pe teren, la meciuri demonstrative. Pasiunea ei pentru sportul care a consacrat-o încă „arde”. Anul viitor va fi organizat un <span>meci de retragere pentru constănțeancă, la Cluj</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Horia Tecău după ce a renunțat la postul de căpitan nejucător al naționalei</span></h2>
<p>Horia Tecău a oferit un mesaj scurt pe rețelele de socializare, în care menționează că a renunțat la poziția de căpitan nejucător al echipei naționale a României. Rămâne de văzut dacă Simona Halep ar putea fi încântată de poziția pe care au mai ocupat-o Ion Țiriac sau Ilie Năstase.</p>
<p>„Am încheiat cu recunoștință rolul de căpitan al echipei Billie Jean King Cup. O experiență valoroasă, plină de colaborări cu oameni extraordinari. Vă mulțumesc celor care ați fost aproape”, a transmis Horia Tecău, alături de o fotografie cu fetele din echipă.</p>
<p><span>Horia Tecău s-a retras din tenis</span> din postura de jucător profesionist în anul 2022. Românul a strâns de-a lungul carierei sale suma impresionantă de peste 5.880.000 de euro. Acesta a făcut o carieră impresionantă la dublu, unde care a câștigat de-a lungul timpului turnee de Grand Slem, precum Wimbledon sau US Open, ambele la dublu masculin, ori Australian Open, la proba de mixt.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
