<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce apelativ a folosit Sorana Cîrstea despre rusoaica Anna Kalinskaya. Pe ce loc WTA, la dublu, va ajunge românca, după ce a câştigat turneul de la Madrid</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/madrid-open/ce-apelativ-a-folosit-sorana-cirstea-despre-rusoaica-anna-kalinskaya-pe-ce-loc-wta-la-dublu-va-ajunge-romanca-dupa-ce-a-castigat-turneul-de-la-madrid-20162303</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-apelativ-a-folosit-Sorana-Cirstea-despre-rusoaica-Anna-Kalinskaya-1400x780.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a câștigat, alături de Anna Kalinskaya, titlul la Madrid, în proba de dublu, iar la festivitatea de premiere a folosit un apelativ la adresa colegei ei.</p>
<p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea și cea rusă Anna Kalinskaya s-au impus la Madrid în proba de dublu, după meci incredibil.</p>
<h2><span>Cum a numit-o Sorana Cîrstea pe Anna Kalinskaya după finala de la Madrid</span></h2>
<p>Ele le-au învins <span>pe rusoaica Veronika Kudermetova și belgianca Elise Mertens cu 6-7 (10), 6-2, 12-10</span>, la capătul unei partide care a durat nu mai puțin de două ore și 14 minute. Este al șaselea trofeul pentru româncă la dublu.</p>
<p>„E un trofeu minunat, nu mă gândeam că vom reuși să câștigăm în această săptămână. Anna e o bună prietenă, am zis că vom juca un meci-două la dublu, dar iată că avem trofeul. Vreau să le mulțumesc tuturor celor de aici și organizatorilor. Mulțumim”, a spus Sorana la festivitatea de premiere care a avut loc chiar pe teren, după ultimul punct, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>Turneul de la Madrid este dotat cu <span>premii totale de 7.854.000 de euro</span>, iar învingătoarele de la dublu primesc, împreună, 400.560 de euro. Altfel spus, Sorana încasează un cec de 200.280 de euro, plus 1000 de puncte WTA.</p>
<p>La această sumă se adaugă alte 20.820 de euro pentru prezența pe tabloul principal de simplu de la Madrid. Românca a fost învinsă în primul tur de americanca Hailey Baptiste, beneficiară a unui wildcard, cu 6-2, 5-7, 7-6 (4), dar primește 20.820 de euro. totalul este de 221.100 de euro.</p>
<h2><span>De luni, Cîrstea va fi a treia româncă din clasamentul WTA la dublu</span></h2>
<p>Cele 1000 de puncte primite ca urmare a faptului că a câștigat turneul de la Madrid o ajută pe Sorana Cîrstea să revină în Top 100 WTA la dublu. De precizat că dacă suma de bani se împarte, punctele nu.</p>
<p>De luni, românca va avea 1.055 de puncte, datorită cărora ajunge pe locul 82 în lume, grație unui salt de 722 de poziții. Va fi a treia româncă din ierarhie, după Monica Niculescu (locul 40, cu 2.255 de puncte) și Elena-Gabriela Ruse (locul 44, cu 1.944 de puncte).</p>
<p>Cea mai bună clasare a Soranei a fost locul 35, în martie 2009.</p>
<p>„Vreau să încep în spaniolă din respect pentru toți cei care ați venit aici astăzi. În primul rând, vreau să vă mulțumesc tuturor care ne-ați fost alături în această zi foarte specială pentru noi. În mod normal nu joc niciodată la dublu, așa că acest trofeu este cu atât mai frumos. Nu mă gândeam niciodată că voi câștiga în această săptămână.</p>
<p>Mulțumesc din nou tuturor! Pentru mine, Madridul este ca a doua casă. Pot spune doar: mulțumesc din inimă!”, a mai spus Sorana Cîrstea la festivitatea de premiere, în limba spaniolă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iubita tenismenului Andrei Cornea, reacție dură în scandalul momentului. Andreea Bălan l-a distrus pe Claudiu Bleonț: „Narcisist fără empatie!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/iubita-tenismenului-andrei-cornea-reactie-dura-in-scandalul-momentului-andreea-balan-l-a-distrus-pe-claudiu-bleont-narcisist-fara-empatie-20160951</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Iubita-tenismenului-Andrei-Cornea-reactie-dura-in-scandalul-momentului.-Andreea-Balan-l-a-distrus-pe-Claudiu-Bleont.-„Narcisist-fara-empatie-1008x1400.jpg"/><br/><p>Andreea Bălan, iubita tenismenului Victor Cornea, a lansat un atac dur la adresa cunoscutului actor Claudiu Bleonț, după ce acesta a dorit să țină o lecție de parenting, alături de fiica sa, în vârstă de 11 ani.</p>
<p>Cântăreața l-a distrus pe actor prin declarațiile sale și-l acuză de narcisism și lipsă de empatie după ce s-a expus cu fiica sa la gala Premiilor Gopo din acest an.</p>
<h2><span>Reacția dură a iubitei tenismenului Victor Cornea. Andreea Bălan l-a distrus pe Claudiu Bleonț: „Narcisist fără empatie!”</span></h2>
<p>Andreea Bălan a avut o reacție dură la adresa celebrului actor Claudiu Bleonț, care a fost prezent alături de fiica sa la gala Premiilor Gopo din acest an și unde a ținut un discurs în care și-a expus ideile postmoderniste în ceea ce privește parentingul (modul de creștere al copiilor). Bleonț este cunoscut ca fiind o personalitate tranșantă și care nu se ferește să spună adevărul indiferent de consecințe.</p>
<p>Iubita tenismenului Andrei Cornea nu a ezitat să-i ofere replica actorului pe rețelele de socializare, unde a folosit termeni foarte duri, după ce și-a expus fiica la un eveniment atât de important și unde a oferit și o lecție de educație asupra copiilor din ziua de astăzi.</p>
<p>„De obicei, nu comentez când văd lucruri care mă deranjează, dar aici e ceva ce mă răscolește profund și cred că mulți din generația mea au avut parte de situații asemănătoare în copilărie. Aici s-a creat o traumă imensă. Am simțit un disconfort fizic privând asemenea umilință oribilă!</p>
<p>Un narcisist fără empatie, fără simțul realității și fără conexiune cu sinele și cu propriul copil! Dacă așa face public, vă dați seama ce face în privat cu familia sa. Și peste câțiva ani se va întreba de ce nu îl sună copiii! Mai bine mamă singură decât cu un așa tată”, a scris Andreea Bălan, pe Instagram.</p>
<h2><span>Andreea Bălan, relație de lungă durată cu Victor Cornea</span></h2>
<p>Andreea Bălan are o relație de mai mult timp cu tenismenul Victor Cornea.</p>
<p>Cei doi nu ezită să se afișeze împpreună în public și își împărtășesc experiențele și cu fanii lor de pe rețelele de socializare.</p>
<p>Cântăreața și tenismenul sunt de mai bine de doi ani împreună și merg în diverse sejururi prin colțurile lumii, dar și la cele mai importante evenimente din tenisul mondial.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea i-a dat pe spate pe spanioli. Ce au scris jurnaliștii iberici despre triumful fabulos de la Madrid</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-i-a-dat-pe-spate-pe-spanioli-ce-au-scris-jurnalistii-iberici-despre-triumful-fabulos-de-la-madrid-20162441</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Sorana-Cirstea-i-a-dat-pe-spate-pe-spanioli.-Ce-au-scris-jurnalistii-iberici-despre-triumful-fabulos-de-la-Madrid-1.jpg"/><br/><p>Succesul Soranei Cîrstea la Madrid i-a făcut pe spanioli să o elogieze în presa iberică pentru performanța remarcabilă bifată la câteva luni de la revenirea în circuitul de tenis.</p>
<p><span>Sportiva română a bifat primul succes </span>într-un turneu Masters 1000 la dublu alături de rusoaica Anna Kalinskaya. După revenirea de la 0-1 în fața perechii Elise Mertens (Belgia) și Veronika Kudermetova (Rusia), presa din Spania a scris despre performanța remarcabilă a Soranei Cîrstea.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, „revenire eroică” la Mutua Madrid: românca i-a dat pe spate pe spanioli</span></h2>
<p>Cîrstea și Kalinskaya au avut nevoie de 127 de minute pentru a triumfa la Madrid. Cele două sportive nu erau cotate printre favorite la startul turneului, dar au depășit toate așteptările și au obținut un succes răsunător.</p>
<p>Mertens și Kudermetova au condus cu 1-0 la seturi, însă Cîrstea și Kalinskaya au reușit remontada și s-au impus la capătul unei finale spectaculoase. Presa spaniolă a notat că cele două sportive au avut o „revenire eroică” la primul turneu jucat împreună la dublu.</p>
<blockquote><p>„Cîrstea și Kalinskaya semnează o revenire eroică pentru a ridica trofeul în Madrid,” a titrat publicația <span>Punto de break</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Spaniolii, impresionați de discursul româncei: „E a doua casă”</span></h2>
<p><span>Sorana Cîrstea a fost vizibil emoționată</span> la ceremonia de premiere de după meci. Ea le-a mulțumit tuturor celor care au crezut până la final în șansele sale. A vorbit la superlativ despre orașul în care se găzduiește fostul turneu al lui Ion Țiriac și a numit Madrid ca fiind a doua sa casă.</p>
<blockquote><p>„M-am simțit foarte bine pe toată întreaga durată a turneului. Mulțumesc tuturor celor care s-au ocupat de organizarea turneului, copiilor de mingi, sponsorilor. Cred că a fost cea mai frumoasă săptămână din toată cariera mea. Ești fantastică.</p>
<p> </p>
<p>Datorită ție am câștigat acest meci. Antrenorul meu nu este aici, dar trebuie să îi mulțumesc. Trebuie să îi mulțumesc fizioterapeutului meu, dar și antrenoarei Annei. Vă mulțumesc încă o dată. Sunt foarte fericită de acest titlu pentru că a venit neașteptat. Pentru mine Madridul este ca a doua casă”, a declarat Sorana Cîrstea.</p></blockquote>
<p>Grație acestui succes, românca va primi un cec în valoare de peste 200.000 de euro și 1.000 de puncte WTA. Anul trecut a avut parte de un sezon dezastruos din cauza accidentărilor care i-au dat mari bătăi de cap, ieșind din top 100 mondial. În prezent, Sorana Cîrstea ocupă locul 122 la simplu și locul 804 la dublu. La actualizarea clasamentului, va urca peste 700 de poziții în clasamentul WTA la dublu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție a Soranei Cîrstea. Cum a numit Madridul, după ce a câştigat: „E cea mai frumoasă săptămână din cariera mea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/prima-reactie-a-soranei-cirstea-cum-a-numit-madridul-dupa-ce-a-castigat-e-cea-mai-frumoasa-saptamana-din-cariera-mea-20162342</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Prima-reactie-a-Soranei-Cirstea.-Cum-a-numit-Madridul-dupa-ce-a-castigat-„E-cea-mai-frumoasa-saptamana-din-cariera-mea.jpg"/><br/><p>Jucătoarea de tenis Sorana Cîrstea a oferit prima reacție după ce s-a impus la Madrid Open, în cadrul probei de dublu, unde a făcut echipă cu rusoaica Anna Kalinskaya.</p>
<p>Cele două s-au impus cu 6-7 (10), 6-2, 12-10 în fața perechii formate din rusoaica Veronika Kudermetova și belgianca Elise Mertens.</p>
<p>Românca nu și-a mai încăput în piele de fericire și le-a mulțumit tuturor celor care au fost implicați, inclusiv copiilor de mingi.</p>
<h2><span>Prima reacție a Soranei Cîrstea după ce a câștigat Madrid Open. Cum a numit capitala Spaniei</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a fost toată un zâmbet la sfârșitul finalei de dublu din capitala Spaniei. Nu a uitat să le mulțumească gazdelor turneului și a spus chiar că Madridul este a doua ei casă.</p>
<p>„M-am simțit foarte bine pe toată întreaga durată a turneului. Mulțumesc tuturor celor care s-au ocupat de organizarea turneului, copiilor de mingi, sponsorilor.</p>
<p>Cred că a fost cea mai frumoasă săptămână din toată cariera mea. Ești fantastică. Datorită ție am câștigat acest meci. Antrenorul meu nu este aici, dar trebuie să îi mulțumesc. Trebuie să îi mulțumesc fizioterapeutului meu, dar și antrenoarei Annei.</p>
<p>Vă mulțumesc încă o dată. Sunt foarte fericită de acest titlu pentru că a venit neașteptat. Pentru mine Madridul este ca a doua casă”, a declarat Sorana Cîrstea.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a dat lovitura și din punct de vedere financiar după succesul de la Madrid</span></h2>
<p>Românca Sorana Cîrstea și rusoaica Anna Kalinskaya au făcut pereche la Madrid Open 2025, turneu pe care au reușit să îl câștige după o finală de două ore și 17 minute, la capătul căreia s-au impus cu 6-7 (10), 6-2, 12-10 în fața echipei formate din Veronika Kudermetova (Rusia) și Elise Mertens (Belgia).</p>
<p>În afara performanței sportive extraordinare, jucătoarea noastră de tenis se va alege și cu o sumă uriașă, în urma acestui succes.</p>
<p>Organizatorii turneului de la Madrid au pus la bătaie premii totale în valoare de 7.854.000 de euro, din care echipa câștigătoare de la dublu feminin se alege cu 400.560 de euro. Astfel, românca va pleca de la Madrid cu un cec în valoare de 200.280 de euro.</p>
<p>În plus, ea va fi recompensată cu 1.000 de puncte WTA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a postat WTA, după ce Sorana Cîrstea a câştigat turneul de la Madrid</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-a-postat-wta-dupa-ce-sorana-cirstea-a-castigat-turneul-de-la-madrid-20162327</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-a-postat-WTA-dupa-ce-Sorana-Cirstea-a-castigat-turneul-de-la-Madrid-2-1400x778.jpg"/><br/><p>Victoria obținută de Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya în finala de dublu a turneului de la Madrid nu a rămas fără ecou. WTA le-a dedicat un material special, lăudându-le pentru jocul prestat.</p>
<p>Cele două s-au impus în fața perechii formate din Elise Mertens și Veronika Kudermetova,<span> scor 6-7,  6-2, 12-10</span>, trecându-și astfel în cont primul titlu WTA 1000 al carierei. Meciul a durat două ore și 17 minute.</p>
<p>Cu punctele câștigate, sportiva noastră va urca pe locul 82 în topul destinat probei de dublu și va încasa un cec pe măsură. Vorbim despre 400.000 de euro.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya, lăudate de WTA după victoria de la Madrid</span></h2>
<p>La scurt timp după ce Sorana și partenera ei au primit trofeul, WTA a trecut în revistă „parcursul strălucit” <span>din ultimele două săptămâni</span> și au remarcat un detaliu important: s-a încheiat astfel lunga perioadă de „secetă” în privința titlurilor de la dublu.</p>
<blockquote><p>„Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya au făcut echipă pentru prima dată la Mutua Madrid Open 2025. Iar acum, după un parcurs strălucit în echipă timp de două săptămâni, sunt campioane WTA 1000 la dublu.</p>
<p> </p>
<p>În finala de duminică, care s-a disputat până în ultimul moment, Cîrstea și Kalinskaya le-au învins pe Veronika Kudermetova și Elise Mertens cu 6-7(10), 6-2, 12-10.</p>
<p> </p>
<p>Atât Cîrstea, cât și Kalinskaya au scos din uz îndelunga secetă de titluri la dublu cu această victorie. Acesta este al patrulea titlu WTA la dublu pentru Kalinskaya și primul din 2022 încoace. Cîrstea a trebuit să aștepte și mai mult pentru al șaselea titlu WTA la dublu – cel mai recent a venit în 2019.</p>
<p> </p>
<p>Acesta este primul titlu WTA 1000 pentru Cîrstea și Kalinskaya. Ambele jucau pentru prima dată în finala WTA 1000 la dublu, deși au fost ambele vicecampioane WTA 1000 la simplu – Cîrstea la Toronto în 2013 și Kalinskaya la Dubai în 2024”, se arată pe <span>site-ul oficial al Women’s Tennis Association</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Presa spaniolă: „O revenire eroică”</span></h2>
<p>La rândul lor, jurnaliștii spanioli s-au arătat impresionați de victoria pe care au obținut-o Sorana și Anna, cu atât mai mult cu cât au fost nevoite să revină de la 0-1 la seturi. „Cîrstea și Kalinskaya semnează o revenire eroică pentru a ridica trofeul la Madrid”, au titrat cei de la <span>puntodebreak.com</span>, adăugând:</p>
<blockquote><p>„Un rezultat încântător într-un meci încărcat cu spectacol de la start până la final. Meciul a fost plin de emoție de la început până la sfârșit.</p>
<p> </p>
<p>Sorana Cîrstea și Anna Kalinskaya au câștigat trofeul Mutua Madrid Open 2025 după o revenire spectaculoasă, scor 6-7(10), 6-2 și 12-10, în 2 ore și 17 minute de joc. Acesta este primul lor trofeu Masters 1000, cucerit chiar în primul turneu la care au jucat împreună”.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
