<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Vedeta naționalei României, anunț teribil pentru fani: „Trebuie să mă operez! Probabil că abia atunci voi fi apt!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/vedeta-nationalei-romaniei-anunt-teribil-pentru-fani-trebuie-sa-ma-operez-probabil-ca-abia-atunci-voi-fi-apt-20389030</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Vedeta-nationalei-Romaniei-anunt-teribil-pentru-fani.jpg"/><br/><p>Ionuț Iancu a oferit o primă reacție după accidentarea gravă pe care a suferit-o la Constanța, confirmând că va lipsi o perioadă lungă de pe teren.</p>
<p>Astfel, portarul care e om de bază și pentru naționala României va fi apt abia în vară, cel mai probabil în luna august.</p>
<h2><span>Ionuț Iancu, direct pe masa de operație: „Probabil că voi fi apt în luna august!”</span></h2>
<p>Aflat într-un moment foarte bun al carierei, după ce a fost prezent și cu naționala României la ultimul turneu final, Ionuț Iancu s-a accidentat grav la Constanța, în partida de campionat pe care Dinamo a câștigat-o cu 33-23.</p>
<p><span>Portarul adus de campioana Dinamo de la marea rivală Steaua </span>ne-a mărturisit cum s-a produs accidentarea serioasă și când va reveni pe teren. Cert este că Iancu nu va mai putea apăra în acest sezon pentru „dulăi”.</p>
<p>„Important este că am reușit să mă odihnesc după accidentarea pe care am suferit-o. Inițial, am crezut că este vorba doar de o întindere, dar n-a fost cazul. N-am avut dureri, dar trebuie să mă operez. Am luat deja legătura cu medicul Oancea să vedem ce este de făcut în următoarea perioadă. Apoi, urmează recuperarea și probabil că voi fi apt abia în luna august”, a mărturisit Ionuț Iancu, pentru <span>ProSport.</span></p>
<ul>
<li>32 de ani are portarul născut la Ploiești</li>
</ul>
<h2><span>Ionuț Iancu: „Am primit 50-60 de mesaje și multe telefoane!”</span></h2>
<p>Așa cum era de așteptat, <span>Ionuț Iancu a fost încurajat imediat de cei apropiați</span>, portarul primind multe mesaje și telefoane după ce s-a aflat că „s-a rupt” la Constanța. Acesta are o relație bună inclusiv cu rivalul său pe post de la Dinamo, este vorba de sârbul Vladimir Cupara, care va pleca în Bundesliga la finalul acestui sezon.</p>
<p>Rămas acasă, Iancu a privit din fața televizorului meciul pe care Dinamo l-a jucat pe terenul lui Veszprem, în Liga Campionilor la handbal masculin. „Dulăii” au pierdut la șapte goluri diferență: 35-28. Eliminată deja din Europa, gruparea din „Ștefan cel Mare” este cu gândul mai mult la lupta pentru titlu, în campionat fiind la egalitate cu revelația Buzău.</p>
<p>„Am primit în prima fază 50-60 de mesaje de încurajare, dar probabil că n-au aflat chiar toți de accidentarea mea. Au fost și multe telefoane după meciul de la Constanța. Le mulțumesc pentru faptul că s-au gândit la mine”, a completat portarul lui Dinamo și al naționalei României, care a apărat excelent în singura victorie a „dulăilor” din Europa, succesul la limită cu Nantes, scor 29-28.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Handbalul românesc preia modelul spaniol! Parteneriat din care Constantin Din a tras concluzia: „Trebuie să muncim mai mult”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/handbalul-romanesc-preia-modelul-spaniol-parteneriat-din-care-constantin-din-a-tras-concluzia-trebuie-sa-muncim-mai-mult-20390529</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Handbalul-romanesc-preia-modelul-spaniol-Parteneriat-din-care-Constantin-Din-a-tras-concluzia-„Trebuie-sa-muncim-mai-mult-1400x933.jpg"/><br/><p>Constantin Din, actualul președinte al FR Handbal, a reușit o lovitură de imagine pentru sportul cu mingea pe semicerc.</p>
<p><span>Fostul arbitru internațional a semnat, vineri, la sediul COSR</span>, un parteneriat de colaborare cu președintele Federației Spaniole de Handbal (RFEBM), Francisco Blazquez Garcia, prin care cele două instituții vor avea proiecte sportive comune pe mai multe paliere.</p>
<h2><span>Constantin Din preia un model de succes în handbal – cel spaniol! „Trebuie să muncim mai mult”</span></h2>
<p>Protocolul vizează transferul de expertiză din cadrul uneia dintre cele mai de succes școli de handbal din lume și marchează un moment istoric, susține FR de Handbal.</p>
<p>Parteneriatul dintre federațiile de handbal din România și Spania cuprinde mai multe puncte de referință: reformă tehnică (adaptarea metodologiilor spaniole în pregătirea antrenorilor și dezvoltarea programelor pentru loturile naționale), dezvoltarea sectorului juvenil (crearea de strategii comune pentru identificarea, formarea și susținerea tinerelor talente), excelență în arbitraj (organizarea de schimburi de experiență și seminarii dedicate creșterii nivelului arbitrajului românesc), modernizare instituțională (cooperare în domenii precum integritatea, transparența și cadrul disciplinar), proiecte sportive comune (organizarea de cantonamente, schimburi de experiență și meciuri amicale între reprezentativele României și Spaniei).</p>
<p>„Cred că și datorită acestui parteneriat România poate și merită să fie mult mai sus în topul european și mondial. Avem jucători buni, avem antrenori buni. Dacă înțelegem cu toții că va trebui să muncim un pic mai mult în acest sens, cu siguranță rezultatele vor veni mult mai bune și mult mai repede.</p>
<p>Perspectiva pe care o putem oferi handbalului românesc în momentul ăsta este una mult mai bună, pentru că Spania în momentul de față este una dintre forțele handbalului mondial și faptul că avem acest parteneriat cu siguranță o să ajute foarte mult handbaliștii din România.</p>
<p>Este un parteneriat pe toate componentele, plecând de la schimburi de know-how, cantonamente împreună, turnee împreună, mult mai apropiat și, bineînțeles, pregătirea antrenorilor, a sportivilor, inclusiv partea de arbitraj”, a declarat Din.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20390540" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/constantin-din-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/constantin-din-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/constantin-din-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/constantin-din-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/constantin-din.jpg 1600w" width="1400"/></p>
<h2><span>Mihai Covaliu: „Peste ani este rândul nostru să facem același lucru și să învățăm”</span></h2>
<p>„Acest parteneriat este unul normal, firesc, din punctul nostru de vedere, o colaborare între două federații prietene, între două federații care au un parcurs istoric comun.</p>
<p>Știm cu toții că la un moment dat în istoria noastră handbalistică foarte mulți specialiști din România au mers în Spania și au pus bazele handbalului de acolo.</p>
<p>Iată că peste ani este rândul nostru să facem același lucru și să învățăm, este un cuvânt pe care trebuie să îl subliniem, să învățăm și noi la rândul nostru, de la cei mai buni, handbalul modern, handbalul de calitate, valorile handbalului și tot ceea ce înseamnă specializări pe diferite domenii de activitate, antrenori, management, seniori, juniori, fete, băieți și așa mai departe’, a declarat Mihai Covaliu, președintele COSR.</p>
<h2><span>Românii au primit jamon iberico de la președintele spaniol</span></h2>
<p>„Pentru noi este un pas firesc, un pas normal, este știut faptul că de multă vreme Federația Română de Handbal colaborează cu Federația de handbal din Spania, cu sportivi din Spania, că antrenori din Spania au antrenat echipe din România, că sportivi din Spania activează în România, într-o pondere mai redusă handbaliști din România evoluează în Spania, într-un campionat puternic, într-un sistem foarte bine pus la punct.</p>
<p>Și eu cred că evenimentul de astăzi se înscrie într-un demers firesc și colaborarea aceasta instituțională astăzi capătă și un cadru oficial.</p>
<p>Ne cunoaștem de multă vreme cu președintele Garcia, este un prieten și spiritul acesta latin astăzi s-a transpus prin primirea acestui cadou, celebrul jamon iberico, iar acesta a parafat, într-un spirit de glumă, acest parteneriat. Asta este partea frumoasă, amuzantă, cealaltă parte instituțională se cunoaște”, a încheiat oficialul COSR.</p>
<blockquote><p>Există două perspective, cea a handbalului feminin și cea a handbalului masculin. La feminin, istoria arată un nivel foarte înalt. Pentru mine însă, cel mai important și cel mai bun lucru este dezvoltarea handbalului masculin în ultimii ani în România. La ultimul Campionat European, România a avut o grupă foarte dificilă și a arătat un handbal foarte bun. Munca federației, a conducerii și a echipei tehnice este foarte bună. Fac o muncă specială pentru a ridica nivelul. Pas cu pas, în viitor, văd rezultate foarte bune pentru echipa națională masculină, dar și pentru cea feminină, pentru că aveți o nouă generație de jucătoare. România arată mereu că este la cel mai înalt nivel<br/>
Francisco Blazquez Garcia, președintele Federației Spaniole de Handbal (RFEBM)</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Dezvăluiri tulburătoare după accidentarea gravă a portarului României: „Am văzut asta pe fața lui!” Ce mesaje a primit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dezvaluiri-tulburatoare-dupa-accidentarea-grava-a-portarului-romaniei-am-vazut-asta-pe-fata-lui-ce-mesaje-a-primit-20388408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Dezvaluiri-tulburatoare-dupa-accidentarea-grava-a-portarului-Romaniei.jpg"/><br/><p>Ionuț Iancu a suferit o accidentare gravă la Constanța, în timpul meciului jucat de Dinamo în campionat, iar Robert Militaru a dezvăluit prin ce a trecut portarul care apără și pentru naționala României.</p>
<p>Inițial, Iancu n-a crezut că este vorba de o accidentare serioasă și abia la pauză a realizat că va avea nevoie de o intervenție chirurgicală, după ce a suferit o ruptură la nivelul tendonului bicepsului brahial stâng.</p>
<h2><span>Cum s-a rupt Ionuț Iancu, portarul lui Dinamo și al naționalei României: „La pauză și-a dat seama!”</span></h2>
<p>Cu doar o singură victorie în această ediție de Liga Campionilor și cu un parcurs sub așteptări în campionat, Dinamo a aflat că l-a pierdut pentru câteva luni bune pe Ionuț Iancu.</p>
<p>Robert Militaru a jucat și el la Constanța și a realizat imediat că Iancu a suferit o accidentare destul de gravă, după ce a parat o minge.</p>
<p>Prin urmare, dinamoviștii nici n-au mai avut puterea să se bucure pentru victoria clară din această deplasare, la zece goluri diferență, scor 33-23.</p>
<p>„În timpul meciului, el a parat o minge și am văzut pe figura lui că s-a întâmplat ceva rău. Inițial, nu a realizat nici el cât este de grav, fiindcă a încercat să mai apere. La pauză, și-a dat seama că s-a rupt”, a mărturisit Robert Militaru, pentru <span>ProSport.</span></p>
<h2><span>Robert Militaru, dezvăluiri despre discuția cu Ionuț Iancu: „Este optimist și puternic din punct de vedere psihic!”</span></h2>
<p>Robert Militaru este convins că Ionuț Iancu va reveni mult mai puternic după ceea ce s-a întâmplat la Constanța, într-o perioadă în care portarul se afla într-o formă foarte bună.</p>
<p>„Iancu a înțeles că a fost efectiv un ghinion imens și știe că nu mai poate să facă nimic. Am vorbit cu el și este optimist. El știe că o să își revine repede și este puternic din punct de vedere psihic”, a mai afirmat colegul lui Iancu și la naționala României.</p>
<p>„Nu o să îl afecteze accidentarea asta și deja se gândește cum să revină cât mai repede pe teren”, a dezvăluit Militaru, bun prieten cu portarul pe care Dinamo l-a adus de la rivala Steaua.</p>
<p>Așadar,<span> Iancu nu va mai apară pentru Dinamo până la finalul sezonului.</span> Eliminată deja din Liga Campionilor, gruparea din „Ștefan cel Mare” este cu gândul mai mult la lupta pentru titlu, în campionat fiind la egalitate cu revelația Buzău.</p>
<p>Miercuri seara, de la ora 19:45, <span>Dinamo va juca un meci de gală pe terenul maghiarilor de la Veszprem</span>, pregătiți de Xavi Pascual.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Adi Vasile e la Survivor și cere ajutorul FR Handbal! CSM București ar fi uitat să-i plătească salariile: „N-a mai venit la serviciu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/adi-vasile-e-la-survivor-dar-a-ramas-fara-bani-si-cere-ajutorul-fr-handbal-csm-bucuresti-ar-fi-uitat-sa-i-plateasca-salariile-n-a-mai-venit-la-serviciu-20387575</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Adi-Vasile-e-la-Survivor-dar-a-ramas-fara-bani-si-cere-ajutorul-FR-Handbal-CSM-Bucuresti-ar-fi-uitat-sa-i-plateasca-salariile.jpg"/><br/><p>Adrian Vasile (43 de ani) nu mai antrenează CSM București de la începutul lunii noiembrie, când a fost demis de conducerea echipei Primăriei Capitalei.</p>
<p>În urmă cu două săptămâni, surse <span>ProSport </span>susțin că fostul tehnician a depus un memoriu la FR Handbal prin care solicită salariile aferente lunilor decembrie, ianuarie și februarie.</p>
<h2><span>CSM București l-a dat afară pe Adi Vasile pentru că nu a mai venit la serviciu! Litigiul se judecă la FR Handbal</span></h2>
<p>Sunt informații confirmate de martori că în momentul despărțirii nu s-a semnat niciun act între CSM București și principalul Adi Vasile. Contractul a mers mai departe, însă șefii „galacticelor” i-ar fi întrerupt contractul de muncă.</p>
<p>„Nu a mai venit la serviciu. E adevărat că nu mai este la echipa mare, dar este la dispoziția clubului. N-a mai venit, înseamnă că nu poate fi plătit”, a declarat pentru <span>ProSport</span> Iulian Pâslaru, șeful de la CSM București.</p>
<p>Antrenorul Adrian Vasile revenise la conducerea tehnică a echipei CSM București la 7 iulie 2025, când a semnat un contract valabil pentru o perioadă de un an.</p>
<p>El a înlocuit-o în funcție pe daneza Helle Thomsen, cea care îi succedase în funcție în iulie 2024. Adrian Vasile este plecat acum în Republica Dominicană, unde prezintă emisiunea TV „Survivor România”.</p>
<h2><span>CSM București merge excelent cu Bojana Popovic</span></h2>
<p>CSM București s-a calificat direct în sferturile de finală ale Ligii Campionilor la handbal feminin, după ce a învins echipa daneză Ikast Handbold, cu scorul de 33-24 (15-7), sâmbătă seara, în Sala Polivalentă „Ioan Kunst-Ghermănescu” din Capitală, în ultimul meci din Grupa B.</p>
<p>CSM București a încheiat grupa cu opt victorii consecutive, care au dus-o în cele din urmă în primele două echipe.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20386617" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20386617" class="size-large wp-image-20386617" decoding="async" height="785" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/CSM-Bucuresti-calificare-uriasa-in-sferturile-Ligii-Campionilor-1400x785.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/CSM-Bucuresti-calificare-uriasa-in-sferturile-Ligii-Campionilor-1400x785.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/CSM-Bucuresti-calificare-uriasa-in-sferturile-Ligii-Campionilor-768x431.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/CSM-Bucuresti-calificare-uriasa-in-sferturile-Ligii-Campionilor-1536x862.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/CSM-Bucuresti-calificare-uriasa-in-sferturile-Ligii-Campionilor.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20386617">MEDIAFAX FOTO</p></div>
<p>În sferturile finală ale Ligii Campionilor, CSM București se va duela cu învingătoarea play-off-ului dintre Podravka și Team Esbjerg. Partidele se vor disputa pe 18/19 aprilie și 25/26 aprilie.</p>
<p>În optimile finală, însă, Ikast se va duela cu Gloria Bistrița, iar învingătoarea o va întâlni pe Brest în „sferturile” Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>Care e programul următoarelor două faze din Liga Campionilor?</span></h2>
<ul>
<li>Optimi de finală</li>
</ul>
<p>HC Podravka – Team Esbjerg<br/>
Borussia Dortmund – FTC Budapesta<br/>
Ikast Handbold – Gloria Bistriţa<br/>
DVSC Debrecen – Odense Handbold</p>
<ul>
<li>Sferturi de finală</li>
</ul>
<p>DVSC Debrecen / Odense – Gyor ETO<br/>
Ikast / Gloria Bistriţa – Brest<br/>
Borussia Dortmund / FTC – Metz<br/>
Podravka / Team Esbjerg – CSM Bucureşti</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Dezastru pentru Dinamo! Sezon încheiat pentru vedeta echipei, celălalt nume mare este pe picior de plecare: „El va fi om de bază!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dezastru-pentru-dinamo-sezon-incheiat-pentru-vedeta-echipei-celalalt-nume-mare-este-pe-picior-de-plecare-el-va-fi-om-de-baza-20388365</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Dezastru-pentru-Dinamo-Sezon-incheiat-pentru-vedeta-echipei.jpg"/><br/><p>Dezastru pentru Dinamo! Ionuț Iancu s-a accidentat grav la Constanța și nu va mai juca în acest sezon. Prima partidă importantă pe care acesta o ratează este duelul cu Veszprem.</p>
<p>Cum Vladimir Cupara este pe picior de plecare, Samir Bellahcene ar urma să fie portarul de bază în meciurile de pe plan intern și în duelurile din Liga Campionilor.</p>
<h2><span>Ionuț Iancu, accidentare gravă! Sezon încheiat pentru portarul lui Dinamo</span></h2>
<p>Aflat într-o formă bună, Ionuț Iancu a primit o veste groaznică în urma accidentării pe care a suferit-o la Constanța, în partida de campionat pe care Dinamo a câștigat-o fără emoții, la zece goluri diferență: 33-23.</p>
<p>După ce a suferit o ruptură la nivelul tendonului bicepsului brahial stâng, Iancu va lipsi câteva luni bune de pe teren și nu va mai putea juca în acest sezon. Din informațiile noastre, portarul naționalei va fi operat în următoarea perioadă.</p>
<p>Astfel, Dinamo nu se va baza pe cel mai important om în duelul din deplasare cu Veszprem, unul care se anunță infernal pentru campioana României.</p>
<p>Cei mai mulți dintre jucătorii lui Dinamo au aflat verdictul în cazul lui Iancu în timp ce se aflau pe drum spre Veszprem, acolo unde vor juca în penultima deplasare din Liga Campionilor.</p>
<h2><span>Samir Bellahcene, al treilea portar, va fi portarul de bază al lui Dinamo</span></h2>
<p>Accidentarea lui Ionuț Iancu pică așa cum nu se poate mai rău, în condițiile în care <span>Vladimir Cupara este deja cu gândul la următoarea aventură </span>din carieră. De altfel, sârbul nici n-a fost în lot la partida cu Fuchse Berlin, pe care a urmărit-o din tribună, îmbrăcat la costum.</p>
<p>Samir Bellahcene va deveni portarul de bază al lui Dinamo în următoarele luni, în condițiile în care francezul a fost a treia variantă la începutul sezonului, având și destule kilograme în plus.</p>
<p>„Bellahcene va fi om de bază după accidentarea lui Iancu, pentru că toată lumea știe ce se va întâmpla cu Cupara”, susțin sursele <span>ProSport</span> din apropierea clubului din „Ștefan cel Mare”.</p>
<h2><span>Dinamo are emoții în lupta pentru titlu! E la egalitate de puncte cu Buzău</span></h2>
<p>Pentru prima oară după o bună bucată de timp, Dinamo are ceva emoții în lupta pentru titlu, în condițiile în care a pierdut două meciuri în startul sezonului.</p>
<p>Cu 20 de puncte acumulate, campioana este deocamdată la egalitate cu revelația Buzău. Cele două echipe au patru puncte peste Timișoara și Vaslui, bănățenii și moldovenii având câte 16 puncte în clasament.</p>
<p>În Liga Campionilor, Dinamo a obținut o singură victorie, după un meci mare făcut de Ionuț Iancu împotriva lui Nantes. Anul trecut, campioana României a produs surpriza în fața francezilor, câștigând cu 29-28 în Sala Dinamo.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
