<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Proiectul noului stadion de 150 de milioane de euro, total electric, a primit undă verde! Va fi o adevărată bijuterie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/proiectul-noului-stadion-de-150-de-milioane-de-euro-total-electric-a-primit-unda-verde-va-fi-o-adevarata-bijuterie-20263843</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Proiectul-noului-stadion-de-150-de-milioane-de-euro-total-electric-a-primit-unda-verde-Va-fi-o-adevarata-bijuterie-1400x782.png"/><br/><p>Fanii lui Oxford United, grupare din Championship, a doua ligă a fotbalului englez, au motive de sărbătoare, după ce proiectul noului stadion de 150 de milioane de euro, total electric, a primit undă verde.</p>
<p>Astfel, echipa nu va mai risca să rămână fără casă începând cu vara lui 2027, atunci când contractul de închiriere pentru actualul stadion va ajunge la final.</p>
<h2><span>Un nou stadion modern în Anglia! Investiție de 150 de milioane de euro pentru noua casă a lui Oxford United</span></h2>
<p>Oxford United, grupare care a terminat pe 17 în sezonul 2024-2025 de Championship, dar care în actuala stagiune tremură, deoarece se află pe 22, loc retrogradabil, după 4 etape, a primit o veste foarte bună din partea autorităților britanice.</p>
<p>Șefii clubului făceau eforturi de mult timp pentru <span>obținerea avizelor necesare construirii unui nou stadion</span>, iar în cele din urmă, proiectul a fost aprobat.</p>
<p>Așadar, cei de la The Sun anunță că „stadionul de 150 de milioane de euro, total electric, a primit undă verde”, după multiple amânări și temeri cu privire la faptul că echipa ar putea rămâne fără casă.</p>
<p>Contractul pentru actuala arenă pe care evoluează Oxford United, stadionul Kassam, expiră la finalul sezonului 2026-2027. Conducătorii clubului au posibilitatea de a-l prelungi pe încă un an, însă chiar și așa, este de așteptat ca noua arenă să fie gata până la acel moment.</p>
<p>„Da, suntem în poziția în care urmează să avem o casă în care să ne mutăm. Nu este vorba doar despre faptul că vom avea o arenă a noastră care ne va permită să generăm mai multe venituri. Practic, de abia de acum înainte ne putem numi cu adevărat un club de fotbal, pentru că un club de fotbal trebuie neapărat să aibă propriul stadion”, a declarat Tim Williams, CEO-ul lui Oxford United.</p>
<p>Conform <span>The Sun</span>, noul stadion al lui Oxford United va fi 100% electric, respectiv va funcționa exclusiv pe bază de energie electrică. Va fi prima astfel de arenă din întreaga Anglie, mai informează jurnaliștii.</p>
<h2><span>Alte detalii din spatele proiectului</span></h2>
<p>Kassam Stadium, actuala arenă a lui Oxford, este situată la sud de oraș. În schimb, <span>noua arenă va fi ridicată</span> la aproximativ 6 kilometri de centru, în nordul lui Oxford.</p>
<p>Totodată, stadionul va fi mai încăpător, 16.000 de locuri față de 12.000, și va încadra și o sală de evenimente care poate găzdui până la 1.000 de persoane.</p>
<p>Tot în interiorul complexului sportiv vor fi amenajate 450 de locuri de parcare și, de asemenea, va fi ridicat un hotel care va beneficia de 180 de camere, restaurant, un centru de recuperare și o piață publică decorată cu diverși arbori.</p>
<p>„Este un pas uriaș pe care clubul îl face înainte. Acum, că aprobarea a fost obținută, ne putem concentra pe etapa următoare a proiectului. Mulțumim Consiliului Districtual Cherwell și tuturor părților implicate în cauza noastră”, a declarat și Grant Ferguson, președintele lui Oxford United.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnatul Ion Țiriac i-a dat peste cap și pe britanici cu averea lui. Au scris despre afacerile care i-au adus miliarde de euro și despre geniul lui antreprenorial</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/magnatul-ion-tiriac-i-a-dat-peste-cap-si-pe-britanici-cu-averea-lui-au-scris-despre-afacerile-care-i-au-adus-miliarde-de-euro-si-despre-geniul-lui-antreprenorial-20263819</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Magnatul-Ion-Tiriac-i-a-dat-peste-cap-si-pe-britanici-cu-averea-lui.-Au-scris-despre-afacerile-care-i-au-adus-miliarde-de-euro-si-despre-geniul-lui-antreprenorial-.webp"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac (86 de ani), posesor al unei averi de miliarde de euro și creierul din spatele mai multor afaceri de succes, a ajuns din nou în atenția jurnaliștilor britanici.</p>
<p>De data aceasta, cei de la renumita publicație de specialitate Tennis 365 i-au dedicat un material special și au scris despre businessurile care i-au permis să creeze imperiul din ziua de azi.</p>
<h2><span>„Faceți cunoștință cu Ion Țiriac, miliardarul mai bogat decât Djokovic, Federer și Nadal”. Britanicii i-au dedicat un material special magnatului român</span></h2>
<p><span>La 86 de ani, Ion Țiriac stă în continuare în vârful topului celor mai bogați români, mulțumită averii de miliarde de euro pe care a strâns-o</span> în principal după retragerea din tenis.</p>
<p>Asemenea altor foști mari sportivi care au scris istorie în domeniul afacerilor după retragere, cel mai celebru exemplu fiind Michael Jordan, multiplu campion în NBA, Ion Țiriac este un model de urmat nu doar în interiorul granițelor României, ci pe plan internațional. Astfel, materialele dedicate lui în presa de pe tot mapamondul nu sunt puține.</p>
<p><span>Ion Țiriac este un magnat vedetă pentru londonezi, iar în primăvara acestui an, jurnaliștii de la Talk Sport au încercat să îi facă profilul</span> perfect pentru toți cititorii din Marea Britanie.</p>
<p>Însă, nu sunt singurii care s-au gândit să încerce acest lucru. Mult mai recent, pe 2 septembrie, britanicii de la publicația de specialitate <span>Tennis365.com</span> i-au dedicat și ei un articol lui Ion Țiriac și încă din titlu au dorit să facă o precizare importantă, care să capteze o atenție cât mai numeroasă:</p>
<p>„Faceți cunoștință cu Ion Țiriac, miliardarul mai bogat decât Novak Djokovic, Roger Federer și Rafael Nadal”, titrează Tennis365.com.</p>
<p>Înainte de a trece la analiza financiară, britanicii au amintit de trecutul sportiv al lui Țiriac:</p>
<p>„A câștigat 34 de titluri la simplu și a ajuns în sferturile de finală la simplu masculin la Roland Garros în 1968, deși cel mai mare succes al său a venit la dublu. Alături de compatriotul său și marele jucător de tenis Ilie Năstase, a terminat pe locul al doilea la dublu masculin la Campionatele Franței din 1966, înainte de a câștiga titlul la Roland Garros în 1970. Țiriac a făcut parte și din echipa României care a ajuns în trei finale ale Cupei Davis, în 1969, 1971 și 1972, și a fost, de asemenea, finalist la dublu mixt la Roland Garros în 1979, alături de Virginia Ruzici”, au completat jurnaliștii.</p>
<h2><span>Afacerile care l-au dus la un cu totul alt nivel</span></h2>
<p>Conform sursei citate, Ion Țiriac se poate mândri în 2025 cu faptul că este deținătorul unei averi de 2.3 miliarde de euro. Această sumă îl plasează pe locul 1.678 în topul celor mai bogați oameni ai planetei, conform unui studiu făcut de revista Forbes.</p>
<p>„Imperiul de afaceri al lui Tiriac s-a extins și în afara tenisului, cu o serie de investiții și interese în afara sportului. Românul are afaceri în comerțul cu amănuntul, aviație și automobile – cu o colecție de mașini clasice recunoscută la nivel internațional – deși cel mai mare succes al său a venit în domeniul bancar. El a lansat Banca Ion Tiriac, cunoscută acum sub numele de UniCredit Bank, în România în 1990, prima bancă privată fondată în țară după căderea regimului communist”, completează britanicii.</p>
<h2><span>Djokovic, Federer și Nadal privesc de jos înspre Ion Țiriac</span></h2>
<p>Spre finalul materialului, britanicii au revenit la comparația din titlu. Dacă la capitolul performanțe sportive Ion Țiriac nu poate fi așezat lângă Novak Djokovic, Roger Federer și Rafael Nadal, cei trei fiind considerați de mulți cei mai buni jucători de tenis din toate timpurile, la capitolul avere, magnatul român este mult deasupra.</p>
<p>„Federer este doar al doilea star al tenisului de pe această listă (n.r. – după Ion Țiriac), averea sa netă este estimată la 1.1 miliarde de dolari — mai puțin de jumătate din averea estimată a lui Tiriac. În comparație, Djokovic are o avere netă estimată la 240 de milioane de dolari, în timp ce averea netă estimată a lui Nadal este de 220 de milioane de dolari”, adaugă cei de la Tennis365.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Apariția care i-a lăsat muți pe toți! Rivala Simonei Halep, fugită din Italia din cauza datoriilor la Fisc, s-a întors direct pe covorul roșu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/aparitia-care-i-a-lasat-muti-pe-toti-rivala-simonei-halep-fugita-din-italia-din-cauza-datoriilor-la-fisc-s-a-intors-direct-pe-covorul-rosu-20263557</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Aparitia-care-i-a-lasat-muti-pe-toti-Rivala-Simonei-Halep-fugita-din-Italia-din-cauza-datoriilor-la-Fisc-s-a-intors-direct-pe-covorul-rosu-e1756926347807.jpg"/><br/><p>Camila Giorgi, fosta rivală a Simonei Halep din circuitul WTA, a apărut în public și s-a întors direct pe covorul roșu.</p>
<p>Fosta jucătoare de tenis  a fost zărită din nou în Italia, la Festivalul de Film de la Veneția, la ediția cu numărul 82.</p>
<h2><span>Apariția care i-a lăsat muți pe toți! Rivala Simonei Halep, fugită din Italia din cauza datoriilor la Fisc, s-a întors direct pe covorul roșu</span></h2>
<p>Aceasta este una dintre primele sale apariții publice importante după ce, anul trecut, a dispărut brusc din lumea sportului și a fost implicată într-un scandal legat de datorii la stat.</p>
<p>În primăvara lui 2024, Camila a renunțat fără explicații la cariera sa sportivă. N-a făcut niciun anunț oficial, dar a dispărut de pe listele jucătoarelor profesioniste și nici nu mai figura în baza de date a ITIA, care ține evidența testelor antidoping.</p>
<p>La acea vreme, presa italiană a scris că ar fi părăsit țara din cauza unor probleme financiare serioase, mai ales legate de datorii către Fisc.</p>
<p>După o perioadă lungă de absență și discreție totală, Camila a apărut din nou în lumina reflectoarelor, pe covorul roșu de la Veneția. Se pare că între timp și-ar fi rezolvat problemele legale și că lucrurile s-au mai liniștit.</p>
<p>În perioada sa de glorie, în 2018, Giorgi ajunsese pe locul 26 mondial, cel mai bun din cariera ei. După ce a renunțat la tenis, ea s-a mutat în Argentina, alături de partenerul ei, Ramiro Marra, și a început o carieră în modeling, promovând în special lenjerie intimă.</p>
<h2><span>Camila Giorgi i-a făcut praf pe jurnaliștii care au acuzat-o că s-a apucat de OnlyFans</span></h2>
<p>După retragerea ei din tenis, au apărut informații conform cărora italianca s-ar fi apucat de OnlyFans, însă Camila Giorgi a făcut lumină în acest sens.</p>
<p>„Niciodată niciodată”, <span>a răspuns Giorgi</span> când a fost întrebată cu privire la acest subiect. „Din păcate, jurnaliștii fără valoare fac știri false, iar pentru a mai primi câteva click-uri și-ar vinde demnitatea.</p>
<p>Am un avocat care știe tot ce fac și dacă aș fi avut probleme nu m-aș fi întors în Italia. Vă mulțumesc pentru susținere”, a scris Giorgi în timpul unei sesiuni de întrebări și răspunsuri pe Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fundaşul de fier al lui Gigi Becali a primit o ofertă fabuloasă de la Șahtior cu un salariu de 100 de ori mai mare decât în România. De ce a refuzat: „Prostia se plăteşte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fundasul-de-fier-al-lui-gigi-becali-a-primit-o-oferta-fabuloasa-de-la-sahtior-cu-un-salariu-de-100-de-ori-mai-mare-decat-in-romania-de-ce-a-refuzat-prostia-se-plateste-20263335</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fundasul-de-fier-al-lui-Gigi-Becali-a-primit-o-oferta-fabuloasa-de-la-Sahtior-cu-un-salariu-de-100-de-ori-mai-mare-decat-in-Romania.-De-ce-a-refuzat-„Prostia-se-plateste-1400x933.jpg"/><br/><p>Fundașul de fier din echipa lui Gigi Becali a dezvăluit recent că a primit o ofertă fabuloasă de la Șahtior, cu un salariu de o sută de ori mai mare decât cel pe care îl primea în România.</p>
<p>Sorin Ghionea a explicat de ce a ajuns să refuze oferta venită din partea gigantului din Ucraina, chiar dacă aceasta era una extrem de avantajoasă, mai ales din punct de vedere financiar.</p>
<h2><span>Sorin Ghionea i-a refuzat pe ucrainienii de la Șahtior</span></h2>
<p><span>Sorin Ghionea, fost fundaș al celor de la FCSB</span>, a povestit recent despre oferta fabuloasă pe care a primit-o din Ucraina, de la Șahtior, grupare care era dispusă să îi plătească un salariu de o sută de ori mai mare decât cel pe care îl primea în România, la Galați.</p>
<p><span>Fostul fotbalist a explicat </span>de ce a ales să refuze oferta venită din partea ucrainienilor, chiar dacă aceasta era una extrem de avantajoasă, mai ales din punct de vedere financiar.</p>
<p>„(Ai refuzat Șahtior?) Da. În iarna lui 2002, am ajuns doar până la Chișinău, pe 6 ianuarie. Acolo s-au întâmplat niște lucruri și a trebuit să mă întorc. Pe 6 februarie 2002, am plecat cu Marian Aliuță și Daniel Florea, care erau jucătorii Șahtiorului. Am ajuns acolo, antrenor era Nevio Scala. Sunt adeptul zicalei că prostia și plăcerea se plătesc. Eu atunci am plătit prostia de a crede că trebuie să particip la toate discuțiile și a fi «miezul»”, a declarat Sorin Ghionea,  pentru GSP.</p>
<h2><span>Ce salariu a refuzat Sorin Ghionea</span></h2>
<p>Fostul fotbalist a dezvăluit că Șahtior era gata să îi ofere un salariu anual de aproximativ 150.000 de dolari. La Galați, Sorin Ghionea încasa, în fiecare lună, 1.500 de dolari.</p>
<p>„Salariul meu era de aproape 150.000 de dolari, iar eu câștigam 1.500 pe lună la Galați. Plus vreo 100.000 la semnătură. De la Donețk am plecat la Malaga, în cantonament, cu charter. Nici nu știam ce e ăla charter, la momentul respectiv. Am ajuns acolo și i-am spus lui Nevio Scala că vreau să plec acasă. M-a întrebat ce nu îmi place.</p>
<p>I-am spus: «Nu-mi place atmosfera». Mi-a zis: «Du-te acasă, liniștește-te. Dacă te hotărăști să revii, te așteptăm!» Oamenii mi-au luat bilet la business class. Asta era forma lor de respect. (Dar de ce ai refuzat Șahtior?) Nu știu ce a fost în mintea mea! Eu ca eu, dar ce a fost în mintea lui Aliuță de s-a întors la Steaua? Era divin acolo”, a mai povestit fostul fundaș, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dramă pentru fiica lui George Copos. Moartea care a devastat-o pe Daria: „Niciodată n-am crezut că-mi voi pierde partenerul unic”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-pentru-fiica-lui-george-copos-moartea-care-a-devastat-o-pe-daria-niciodata-n-am-crezut-ca-mi-voi-pierde-partenerul-unic-20263103</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Drama-pentru-fiica-lui-George-Copos.-Moartea-care-a-devastat-o-pe-Daria.-„Niciodata-n-am-crezut-ca-mi-voi-pierde-partenerul-unic-1400x934.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Clipe teribile pentru fiica lui George Copos, după ce aceasta și-a pierdut calul său de concurs </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de doar 12 ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Castigo</span><span class="cf0"> de Amor a fost ani de zile partenerul Dariei Copos cu care a obținut numeroase performanțe </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n concursurile hipice interne </span><span class="cf0">și internaționale.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Momente cumplite pentru Daria </span><span class="cf1">Copos. </span><span class="cf2">Calul său de concurs a murit la doar 12 ani</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Clipe </span><span class="cf2">grele </span><span class="cf3">pentru </span><span class="cf2">Daria-Maria Copos, fiica de 14 ani a fostului patron de la Rapid. Aceasta și-a pierdut calul de </span><span class="cf3">concurs</span><span class="cf2">, cotat la 100.000 de euro, scrie <span>Libertatea</span>.  </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Decesul animalului surprinde, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n contextul </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care, la 12 ani este considerat</span><span class="cf2">ă v</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">rsta ideal</span><span class="cf2">ă pentru a </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">ncepe cu adev</span><span class="cf2">ărat </span><span class="cf3">probele de sărituri peste obstacole</span><span class="cf2">, iar p</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă la 18 ani se definitivează maturitatea sportivă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Castigo</span><span class="cf3"> de Amor a fost ani de zile <span>partenerul </span></span><span>de concursuri al adolescentei cu care a obținut rezultate notabile î</span><span class="cf2"><span>n evenimentele hipice</span>. Daria a c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">știgat </span><span class="cf3">Cupa Națiunilor la călărie, sărituri obstacole, la 1,30 m</span><span class="cf2">, dar și medalia de aur </span><span class="cf3">la Grand Prix-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> pentru copii de la </span><span class="cf3">Zuidwolde</span><span class="cf3"> (Olanda)</span><span class="cf2">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20263110" style="width: 581px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20263110" class="size-full wp-image-20263110" decoding="async" fetchpriority="high" height="786" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-03-141227.png" width="571"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20263110">Foto: instagram<br/>dariacopos_</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Mesaj </span><span class="cf1">emo</span><span class="cf0">ționant publicat pe Instagram. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf1">O parte din inima mea a fost smulsă violent</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Daria Copos e fata din<span> a doua căsătorie a magnatului de la Crowne Plaza</span>, cu Elena. Din prima căsnicie, cu Cristiana, fostul om cu bani din Giulești mai are o fiică, pe Alexandra. </span><span class="cf0">Daria Copos a </span><span class="cf1">început echita</span><span class="cf0">ți</span><span class="cf1">a</span> <span class="cf1">pe </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">ând avea doar 9 ani, apoi, din 2022, a trecut la sportul de performan</span><span class="cf2">ță. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">George Copos deține mai mul</span><span class="cf2">te exemplare cabaline valoroase</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">în imediata vecinătate a Capitalei</span><span class="cf3">, iar </span><span class="cf3">Castigo</span><span class="cf3"> de Amor era </span><span class="cf2">cel mai </span><span class="cf3">prețios</span><span class="cf2"> animal din grajdurile sale</span><span class="cf3">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">După moartea partenerului său, Daria a postat un mesaj emoționat pe Instagram </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">și strigă disperarea după ce dispariția prematură </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i </span><span class="cf6">„</span><span class="cf3">fură căldura sufletului, zâmbetul de pe față și scânteia din ochi</span><span class="cf2">”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Niciodat</span><span class="cf0">ă nu mi-am imaginat că </span><span class="cf1">îl voi pierde pe partenerul meu unic la un miliard, </span><span class="cf1">Castigo</span><span class="cf1"> de Amor, al c</span><span class="cf0">ărui suflet a trecut </span><span class="cf1">în nefiin</span><span class="cf0">ță, </span><span class="cf1">în câmpuri mai calde </span><span class="cf0">și iarbă mai verde. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sufăr cea mai pare pierdere din viața mea, a celui mai grozav cal cu care am avut vreodată norocul să </span><span class="cf1">împ</span><span class="cf0">ărtășesc o călătorie. O parte din inima mea a fost smulsă violent. Dispariția lui </span><span class="cf1">îmi fur</span><span class="cf0">ă căldura sufletului, z</span><span class="cf1">âmbetul de pe fa</span><span class="cf0">ță și sc</span><span class="cf1">ânteia din ochii mei”</span><span class="cf2">, a scris Daria Copos. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
