<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Claudia Nechita și Lăcrămioara Perijoc, schimbare majoră în box: „Pentru prima dată la profesioniști”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/claudia-nechita-si-lacramioara-perijoc-schimbare-majora-in-box-pentru-prima-data-la-profesionisti-special-20271492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/03/perijoc-1400x809.jpg"/><br/><p>Din punct de vedere al sezonului competițional la amatori anul 2025 este unul încheiat pentru Claudia Nechita și Lăcrămioara Perijoc, cele mai valoroase pugiliste ale României.</p>
<p>Pentru a avea totuși competiții cele două sportive au decis să accepte în premieră o mare provocare. Aceea de a boxa la profesioniști.</p>
<h2><span>Claudia Nechita și Lăcrămioara Perijoc trec la „profesioniști”</span></h2>
<p>„Am vorbit cu Lăcrămioara, am analizat oferta și am luat decizia că merită să vedem cum e să boxezi și într-o gală profesioniști. Este o mare provocare pentru amândouă.</p>
<p>Practic debutăm într-o astfel de gală care va avea loc pe dara de 10 octombrie, la Brașov”, a ținut să precizeze Claudia Nechita.</p>
<p>Cel mi probabil adversarele care vor urca în ring pentru a boxa contra fetelor noastre nu vor fi românce.</p>
<p>„Din țară nu prea văd pe cine ar putea invita organizatorii. Sunt mai mult ca sigură că adversarele pe care le vom avea vor fi din străinătate. Nici pentru mine, nici pentru Lăcrămioara, nu contează premiile care sunt puse în joc. Acestea vor veni ca o consecință a unor posibile victorii.</p>
<p>Pentru noi a contat faptul că această gală la profesioniști reprezintă o noutate dar și o mare provocare”, a mai precizat Claudia Nechita.</p>
<h2><span>Pot boxa și la amatori dar și la profesioniști</span></h2>
<p>Înainte de a accepta oferta de a boxa în gala de la Brașov, Claudia și Lăcrămioara s-au informat la federație dacă au voie să participe la un astfel de eveniment:</p>
<p>„Nu putea lua o decizie de genul acesta de capul nostru. Da, avem voie să boxăm și la profesionism.</p>
<p>S-ar putea ivi multe oportunități de-acum încolo. Rămâne de văzut ce va fi. Oricum, știu că la nivel mondial boxul feminin începe să capete o tot mai mare amploare și la profesionism”, a mai spus Claudia Nechita.</p>
<p>Lăcrămioara Perijoc este campioană europeană în 2019 și vicecampioană mondială în 2022, participantă la două Jocuri Olimpice.</p>
<p>Sportiva de azi s-a apucat de box și a învățat aceste sport de la regretatul antrenor Doru Iftime, care a trimis-o pentru prima oară în ring la vârsta de 16 ani, la CSM Suceava. Acesta s-a stins din viață în anul 2012, după ce a suferit un stop cardio-respirator chiar în timpul unui antrenament.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Comparația averilor milionarilor Mike Tyson şi Floyd Mayweather</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/comparatia-averilor-milionarilor-mike-tyson-si-floyd-mayweather-20270652</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Comparatia-averilor-milionarilor-Mike-Tyson-si-Floyd-Mayweather.jpg"/><br/><p>Stilurile de viață ale legendelor boxului profesionist, Mike Tyson și Floyd Mayweather, au fot comparate, luându-se în calcul conacele de milionari, dar și colecțiile de mașini.</p>
<p>Până să urce împreună în ring pentru un meci demonstrativ între generații, Mike Tyson şi Floyd Mayweather „s-au luptat” în averi, iar cel din urmă este în avantaj clar.</p>
<h2><span>Mike Tyson și Floyd Mayweather au semnat contractele pentru un meci demonstrativ, dar dacă s-ar „lupta” în bani, primul nu ar avea nicio șansă</span></h2>
<p>În ring, recordul profesional al lui Tyson la categoria grea este de 50 de victorii și 7 înfrângeri, alte două confruntări încheindu-se remiză. Cea mai recentă adăugare la aceste cifre a venit după înfrângerea în fața lui Jake Paul, la vârsta de 58 de ani, în noiembrie anul trecut.</p>
<p>Mayweather și-a agățat mănușile cu un record perfect de 50-0 și titluri mondiale în cinci categorii de greutate. Ambii au profitat și de meciuri demonstrative profitabile din ultimii ani, pentru a-și mări soldul bancar. În 2026, <span>vor fi adversari</span> într-un meci al generațiilor.</p>
<h2><span>Proprietăți</span></h2>
<p>Nu este surprinzător că cei doi milionari au trăit în locuințe extravagante de-a lungul anilor. Tyson, în vârstă de 59 de ani, a deținut proprietăți în Ohio, Maryland, Nevada, Connecticut și orașul său natal, New York. Conacul din Las Vegas, în valoare de 3,4 milioane de dolari, se mândrește cu șase dormitoare și șase băi, o variantă mai subtilă comparativ cu „hotelul” cu 52 de camere din Farmington pe care I l-a vândut-o lui 50 Cent.</p>
<p>Mayweather, în vârstă de 48 de ani, a avut trei case epice ale sale în ultimii ani. A cheltuit 26 de milioane de dolari pe o proprietate din Beverly Hills, în Los Angeles, care dispune de 6 dormitoare, un raft de vinuri pentru 225 de sticle, o sală de cinema cu 12 locuri și un magazin de dulciuri.</p>
<p>A cumpărat și o casă de vacanță open space cu 5 dormitoare, pe malul mării în Miami, de 5.200 de metri pătrați, în valoare de 7 milioane de dolari, cu piscină infinită și doc privat, dar a ajuns destul de rar acolo.</p>
<p>Mai există conacul din Las Vegas, în valoare de 10 milioane de dolari, pe care l-a construit în 2018 și unde își petrece cea mai mare parte a timpului. Are 11 dormitoare, 14 băi, piscine interioare și exterioare, o sală de sport, o cramă, vie proprie și două garaje subterane.</p>
<h2><span>Mașini</span></h2>
<p>Mayweather are nevoie de garaje imense, pentru că își adoră mașinile. Atât de mult, încât colecția lui valorează, conform unor surse, 27 de milioane de dolari. El cumpără motoare doar în negru sau alb și întotdeauna două, ca să-l poată păstra pe cel negru în Los Angeles și pe cel alb în Vegas.</p>
<p>„Flota” include o serie de Rolls-Royce-uri, 4 Bugatti Veyron care costă fiecare 2,3 milioane de dolari, un Lamborghini Aventador (372.000 de dolari), un Ferrari 488 (322.000 de dolari) și un Mercedes G63 AMG (210.000 de dolari).</p>
<p>Se pare că ar avea și 3 avioane private, inclusiv prețioasul „Air Mayweather”, un avion Gulfstream G650 de 68 de milioane de dolari, pe care și l-a făcut cadou de ziua lui, în 2018.</p>
<p>Și Tyson iubește motoarele. A deținut o gamă vastă de Rolls-Royce, Ferrari și McLaren, înainte de a fi forțat să le vândă din cauza datoriilor.</p>
<p>Veteranul deține acum un Mercedes-Benz Clasa G în valoare de 184.000 de dolari și un Rolls-Royce Cullinan de 406.000 de dolari.</p>
<h2><span>Ceasuri</span></h2>
<p>Tyson s-ar putea să nu fie foarte extravagant când vine vorba de aceste accesorii, deși a dat 677.000 de dolari într-o sesiune de cheltuieli generoase la Londra în 2000. În schimb, Mayweather compensează din plin pentru amândoi. Poreclit „Money”, el și-a achiziționat peste 40 de ceasuri de lux de-a lungul anilor.</p>
<p>Cel mai scump obiect este făcut la celebra companie japoneză Tadashi Fukushima, are 339 de diamante și costă 19 milioane de dolari.</p>
<p>Colecția include patru ceasuri Avi and Co asortate, în patru culori diferite, o piesă de 145 de carate în valoare de 1,9 milioane de dolari și câteva Richard Milles. Unul este inspirat de Union Jack și costă 271.000 de dolari.</p>
<h2><span>Afaceri</span></h2>
<p>Mayweather și-a permis ceasurile și stilul de viață luxos, în parte, datorită imperiului său de afaceri de succes, în afara boxului. Are propria companie de promovare, care, pe lângă box, s-a extins în televiziune, evenimente muzicale și filme. De asemenea, și-a cumpărat o echipă în campionatul NASCAR și propriul club de striptease.</p>
<p>Pe de altă parte, a investit masiv în imobiliare, inclusiv în 10 zgârie-nori și un complex de locuințe accesibile, cu 1.000 de apartamente, <span>în valoare de 418 milioane de dolari, în New York</span>.</p>
<p>Tyson, însă, este faimos pentru imperiul canabisului. A intrat în 2016 în industria care oferă diverse produse cu marijuana și chiar a întocmit planul pentru o complexă stațiune „în lumea minunilor canabisului”, Tyson Ranch.</p>
<p>Se estimează că încasează aproximativ 677.000 de dolari pe lună din afacerile sale, care includ acum și o „cafenea” în Amsterdam, scrie <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Avere netă</span></h2>
<p>Cel mai dur om de pe planetă și-a cheltuit averea de 406 milioane de dolari pe mașini, case, femei, droguri, tigri de companie și o cadă de baie de 2,2 milioane de dolari. A fost îndatorat și declarat falimentar, dar și-a revenit</p>
<p>Se pare că averea lui era de aproximativ 10,8 milioane de dolari înainte de meciul cu Paul de anul trecut, din care a câștigat 21,6 milioane de dolari.</p>
<p>Cât despre Mayweather, averea sa netă este mult mai greu de evaluat. Se pare că a câștigat peste 1,35 miliarde de dolari din cariera de boxer profesionist, la care se daugă alte contracte de spăoinsorizare. Dar cheltuielile nebunești cu stilul său de viață extravagant au mai micșorat averea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei, fostul campion mondial la box, a luat o decizie incredibilă. „M-am făcut dinamovist”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/leonard-doroftei-fostul-campion-mondial-la-box-a-luat-o-decizie-incredibila-m-am-facut-dinamovist-exclusiv-20270825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/04/Leonard-Doroftei-05-1400x933.jpg"/><br/><p>De când a revenit din Canada, pentru a se stabili defintiv împreună cu familia în România, Leonard Doroftei, fostul campion mondial la box, a avut un singur gând, acela de a-și deschide o sală de box a lui.</p>
<p>La un moment dat, se părea că și-a găsit drumul, însă planurile au fost date peste cap.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei se pregătește la Sala Dinamo, aproape zi de zi</span></h2>
<p>Acum, Leonard Doroftei este dinamovist, din moment ce se antrenează în sala din Șoseaua Ștefan cel Mare.</p>
<p>„Au fost câteva tentative în acest sens dar care nu s-au concretizat. În viitorul apropiat sper să vă pot da vești foarte bune și la acest capitol. Lucrez la un proiect care sper să se concretizeze cât de curând”, a precizat Doroftei.</p>
<p>Chiar dacă nu are încă o sală a lui, Doroftei, are însă foarte mulți doritori care vor să fie antrenați de către el. Așa se face că în urma unei înțelegeri pe care o are cu conducerea clubului Dinamo București, „Moșul” îi antrenează pe cei care-i solicită sprijinul chiar în sala de box a clubului dinamovist.</p>
<p>„Așa, glumind, pot spune că am devenit dinamovist. Țin să le mulțumesc celor din conducerea celor la Dinamo care au fost de acord ca eu să vin să-i antrenez pe băieți în sala lor.</p>
<p>Din punct de vedere al boxului, din punctul meu de vedere, Dinamo a fost și va rămâne un templu al boxului românesc.</p>
<p>De aici s-au ridicat nume legendare în acest sport care au scris istorie pentru România. Este o onoare să antrenezi la Dinamo”, a mai precizat Doroftei.</p>
<h2><span>Rolul de bunic i se potrivește ca o mănușă</span></h2>
<p>De câteva luni, pentru Leonard Doroftei și pentru Monica, soția lui, viața s-a schimbat în totalitate de când au devenit bunici.</p>
<p>„Este ceva unic să-mi pot ține nepotul în brațe. Un sentiment pe care nu am cum să-l descriu în cuvinte. Acum, „Moșul” a devenit bunic cu acte-n regulă. Deja mă pregătesc să-l pun pe cel mic la antrenamente”, declara Doroftei cu ceva timp în urmă.</p>
<p>Leonard Doroftei a participat la doua ediții ale Jocurilor Olimpice, în 1992, la Barcelona și în 1996, la Atlanta, de fiecare dată cucerind medalia olimpica de bronz. La amatori are 239 de victorii și 15 eșecuri.</p>
<p>În 1997, Doroftei a devenit boxer profesionist, semnând un contract cu clubul canadian Interbox. Pe 5 ianuarie 2002 a cucerit titlul de campion mondial la categoria semi-uşoară, versiunea WBA, învingându-l la puncte pe argentinianul Raul Horacio Balbi. A pierdut centura în 2005.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mike Tyson va fi un sac uman de box!”. Avertisment înaintea meciului cu Floyd Mayweather</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/mike-tyson-va-fi-un-sac-uman-de-box-avertisment-inaintea-meciului-cu-floyd-mayweather-20270490</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Avertisment-inaintea-meciului-cu-Floyd-Mayweather-1400x961.jpg"/><br/><p>Mike Tyson și Floyd Mayweather plănuiesc un meci demonstrativ, în primăvara anului următor, iar acum au apărut voci care îl avertizează pe fostul mare luptător, ajuns la vârsta de 59 de ani.</p>
<p>Ricky Hatton consideră că Mike Tyson se va expune unui risc important în cazul în care va accepta să urce în ring și că va fi „un sac uman de box”.</p>
<h2><span>Avertisment pentru Mike Tyson</span></h2>
<p><span>Mike Tyson și Floyd Mayweather au de gând să organizeze un meci demonstrativ</span> în primăvara anului 2026, dar acest eveniment nu este văzut cu ochi buni de către toată lumea. Ricky Hatton consideră că Tyson poate deveni „un sac uman de box”, având în vedere că are 59 de ani și că adversarul lui este cu 11 ani mai tânăr, dar și într-o condiție fizică foarte bună.</p>
<p>„În circumstanțe normale, având în vedere diferența de înălțime, de greutate, probabil că ați fi mai îngrijorați de bunăstarea lui Floyd. Dar eu cred exact opusul.</p>
<p>Nu cred că Mike se va apropia de el și, ca să fiu sincer, va fi ca un sac de box uman. Mike se apropie de 60 de ani, iar din ultima lui luptă s-a văzut că vârsta își spune cuvântul. Cred că Mike s-ar putea accidenta serios. Ca să fiu sincer, ar fi dăunător pentru box dacă ar fi permis acest meci.</p>
<p>Nu există un câștigător. Dacă Mike îl lovește cumva pe Floyd și îl învinge, atunci oamenii vor spune «Uitați-vă la diferența de greutate, nu ar fi trebuit să fie permis acest meci»”, a declarat Ricky Hatton, conform <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<h2><span>Banii, singurul motiv pentru care lupta ca fi acceptată</span></h2>
<p>Chiar dacă este de părere că acest meci nu trebuie să existe, Ricky Hatton consideră că banii sunt principalul motiv pentru care lupta va fi acceptată. Chiar dacă nu s-a stabilit data și locul în care va fi organizat meciul, se pare că acesta va putea fi urmărit și online. Cei care vor dori să vadă meciul dintre <span>Mike Tyson </span>și Floyd Mayweather vor fi nevoiți să plătească o sumă de bani.</p>
<p>„Dar dacă Floyd intră acolo și îl folosește pe post de sac de box, atunci oamenii vor spune «Știam că asta se va întâmpla». Deci nu există niciun aspect pozitiv, cu excepția unei sume mari de bani, care este, evident, singurul lucru la care se gândesc oamenii”, a mai spus Ricky Hatton, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Show cu Mike Tyson despre dependența sa de substanțe şi despre problemele mintale cu care s-a luptat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/show-cu-mike-tyson-despre-dependenta-sa-de-substante-si-despre-problemele-mintale-cu-care-s-a-luptat-20269905</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Show-cu-Mike-Tyson-despre-dependenta-sa-de-substante-si-despre-problemele-mintale-cu-care-s-a-luptat-1400x933.jpg"/><br/><p>Mike Tyson (59 de ani) va fi protagonistul unui show de zile mari care va avea loc la Hard Rock Casino Rockford, în Illinois, SUA, pe 9 noiembrie 2025.</p>
<p>Fostul mare boxer, campion mondial la categoria grea, va sta în fața unui public numeros și va vorbi despre dependența sa de substanțe şi despre problemele mintale cu care s-a luptat de-a lungul vieții.</p>
<h2><span>Mike Tyson, one-man-show la Hard Rock Casino Rockford, pe 9 noiembrie. Le va spune oamenilor totul despre problemele prin care a trecut în viață</span></h2>
<p>În noiembrie 2024, <span>Mike Tyson a revenit în ringul de box pentru o luptă demonstrativă cu youtuberul Jake Paul</span>, iar la capătul evenimentului s-a ales și cu o sumă fabuloasă de bani în conturi.</p>
<p>Ex-campionul mondial încearcă în continuare să își reașeze viața, după ce în finalul carierei de pugilist a pierdut întreaga avere. Iar potrivit celor mai proaspete informații, <span>Tyson va intra din nou în ring, tot pentru o luptă demonstrativă, doar că de data aceasta îl va avea în față pe Floyd Mayweather</span>, o altă legendă a boxului american.</p>
<p>Până când acest eveniment va fi pus la punct de organizatori, Mike Tyson a găsit o breșă în agenda sa încărcată și și-a dat acceptul de a participa la un alt show care se anunță a fi epic.</p>
<p>Pe 9 noiembrie 2025, fostul mare campion de la categoria grea va urca pe scena de la Hard Rock Casino Rockford, Illinois, SUA, și în fața unei săli pline va vorbi liber despre probleme grave cu care s-a confruntat de-a lungul vieții.</p>
<p>Conform <span>MyStateLine.com</span>, va fi pentru prima oară când Tyson va ține un astfel de discurs, după turneul „The Undisputed Truth” din 2013.</p>
<p>„Spectacolul e numit de însuși Tyson drept o autoanaliză fără filtre, în care vorbește despre luptele sale cu dependența de substanțe și despre problemele mintale. De asemenea, va îmbina aceste episoade cu povești neștiute din cariera sa de boxer”, informează sursa citată.</p>
<h2><span>Biletele s-au pus la vânzare joi, 11 septembrie</span></h2>
<p>Biletele au fost scoase la vânzare chiar joi, 11 septembrie, atât pe platformele de specialitate din mediul online, cât și la casele de tichete de la Hard Rock Live.</p>
<p>Show-ul se anunță a fi cu adevărat fără perdea, motiv pentru care cei care doresc să asiste trebuie să aibă vârsta de 21 de ani împlinită, potrivit aceleiași surse.</p>
<p>„Spectacolul are loc în contextul în care Tyson urmează să revină în ring pentru un meci demonstrativ împotriva lui Floyd Mayweather. Lupta va avea loc anul viitor”, mai notează jurnaliștii americani.</p>
<p>Bătălia dintre Mike Tyson și Floyd Mayweather va fi organizată de CSI Sports, în colaborare cu Fight Sports, iar până la ora redactării acestui articol nu au fost stabilite nici data, nici locația.</p>
<p>„Când CSI a venit la mine și mi-a propus să intru în ring cu Floyd Mayweather, m-am gândit: «În niciun caz nu se va întâmpla asta». Dar apoi am aflat că Floyd a zis «Da». Ei bine, această luptă este ceva ce nici lumea, nici eu nu am crezut că se va întâmpla vreodată. Cu toate acestea, boxul a intrat într-o nouă eră, una a imprevizibilului, iar această luptă este cât se poate de imprevizibilă. Pur și simplu nu îmi vine să cred că Floyd chiar vrea să facă asta. Va fi în detrimentul sănătății lui, dar el vrea să o facă, așa că totul e stabilit și se va întâmpla”, Tyson, despre meciul de box pe care îl va da împotriva conaționalului Mayweather.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
