<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mai tare ca Gigi Becali în bani! Patronul a cărui familie are o avere de 7,5 miliarde de euro a fost la FCSB – Bologna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/mai-tare-ca-gigi-becali-in-bani-patronul-a-carui-familie-are-o-avere-de-75-miliarde-de-euro-a-fost-la-fcsb-bologna-20306945</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mai-tare-ca-Gigi-Becali-in-bani-Patronul-a-carui-familie-are-o-avere-de-75-miliarde-de-euro-a-fost-la-FCSB-–-Bologna-2-1400x924.jpg"/><br/><p>Patronul celor de la Bologna, a cărui familie are o avere estimată la aproximativ 7.5 miliarde de euro, a fost prezent pe Arena Națională din București, la meciul pe care echipa lui l-a disputat în fața celor de la FCSB.</p>
<p>La finalul partidei, miliardarul a surprins pe toată lumea prin gestul pe care l-a făcut: a coborât de la tribuna oficială și a mers în peluză pentru a-i saluta pe suporterii italieni.</p>
<h2><span>Patronul italienilor a coborât în peluză</span></h2>
<p>Joi, 23 octombrie 2025, <span>FCSB și Bologna s-au întâlnit în a treia etapă</span> a fazei principale din UEFA Europa League, într-o partidă încheiată cu victoria italienilor, scor 2-1. Pe Arena Națională din București a fost prezent și patronul formației din Serie A, cel a cărui familie are o avere uriașă, estimată la aproximativ 7.5 miliarde de euro. La finalul meciului disputat pe cel mai mare stadion din România, miliardarul a surprins pe toată lumea prin gestul pe care l-a făcut. Acesta a ales să coboare din tribuna oficială și să meargă în peluză, pentru a-i saluta pe suporterii italieni veniți la meciul cu FCSB. De menționat este că aproximativ 3.000 de italieni au făcut deplasarea la București, pentru a o susține pe Bologna în disputa cu echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii.</p>
<p>Joey Saputo este finanțator și președinte al formației din Serie A. Fanii italieni s-au bucurat foarte mult de prezența omului de afaceri în peluză și i-au scandat numele preț de câteva minute.</p>
<h2><span>Cine este Joey Saputo</span></h2>
<p>Joey Saputo, patron și președinte al celor de la Bologna, se implică activ în viața echipei pe care o conduce. Acesta nu ratează nicio deplasare, iar fanii sunt obișnuiți ca el să le fie alături în cele mai importante momente. Totodată, suporterii celor de la Bologna asociază ascensiunea echipei din ultimii ani cu implicarea pe care omul de afaceri a avut-o.</p>
<p>Patronul celor de la Bologna are o avere cu adevărat impresionantă. Conform platformei de investiții GuruFocus, la data de 23 octombrie 2025, valoarea netă estimată a afaceristului este de cel puțin 70 de milioane de dolari. Acesta provine dintr-o familie extrem de bogată, care a acumulat o avere care se ridică la aproximativ 7.5 miliarde de dolari.</p>
<p><span>După înfrângerea suferită în fața celor de la Bologna</span>, FCSB rămâne cu o singură victorie în trei etape disputate în faza principală din UEFA Europa League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a fost la un pas de cea mai josnică decizie, dar conștiința l-a oprit: „M-am gândit că îl distrug!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-fost-la-un-pas-de-cea-mai-josnica-decizie-dar-constiinta-l-a-oprit-m-am-gandit-ca-il-distrug-20306976</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-a-fost-la-un-pas-de-cea-mai-josnica-decizie-dar-constiinta-l-a-oprit-„M-am-gandit-ca-il-distrug.jpg"/><br/><p>Evlavios, Gigi Becali și-a dat seama la timp că poate să-l distrugă, iar conștiința l-a oprit să ia cea mai josnică decizie.</p>
<p>Campioana FCSB a pierdut meciul de pe teren propriu cu Bologna, 1-2, care a contat pentru Europa League. Gigi Becali a vrut să-l schimbe pe Șut în minutul 10, dar s-a răzgândit.</p>
<h2><span>Conștiința l-a oprit pe Gigi Becali să ia cea mai josnică decizie</span></h2>
<p><span>FCSB a rămas cu 3 puncte în Europa League</span>, din victoria obținută pe terenul olandezilor de la Go Ahead Eagles Deventer. Au urmat eșecurile de pe teren propriu cu Young Boys Berna, 0-2, și Bologna, 1-2, iar acum echipa lui Gigi Becali este în afara pozițiilor de play-off pentru optimile de finală ale competiției.</p>
<p>În partida cu formația aflată pe locul 5 în Serie A, după 7 meciuri jucate, Șut a greșit grav la primul gol al adversarilor, pierzând mingea la mijlocul terenului. A fost momentul în care Gigi Becali a vrut să-l înlocuiască.</p>
<p>„Noi am ajuns la echipa asta să fie star Șut, care nici nu conta. Era bun fotbalist, dar a ajuns star, ia mingea și bate el. Cine ești, bă, tu, să bați? Știi să bați tu ceva? Era Olaru acolo, era David Miculescu, care a dat tare în minge.</p>
<p>Eu am vrut să-l schimb în minutul 10, după ce a greșit la gol. Dar apoi m-am gândit că râde lumea de el, îl distrug, îl demoralizez. Așa trebuie făcut, zice lumea că nu, dar nu am văzut la niciun nivel ca unul să piardă mingea așa și să ia gol, doar la noi se întâmplă așa ceva.</p>
<p>La Șut nu e prima, mai are multe de-astea, dar el este star, driblează. Acolo nu te lasă nimeni să driblezi, bă, nebunule, e pericol mare, e bombă atomică la mijlocul terenului.</p>
<p>N-ai voie să pierzi mingea în viața vieților tale. Dacă n-ai soluție, arunc-o în tribună. Sunt care driblează, dar 120% sunt siguri de dribling. Nu tu, Șut, care până te învârți vine baba cu colacii”, a spus Gigi Becali, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>FCSB riscă să ajungă pe loc de baraj dacă pierde cu UTA</span></h2>
<p>În continuare, echipa lui Gigi Becali va juca în Europa League cu FC Basel în deplasare pe 6 noiembrie de la ora 19:45 a României, Steaua Roșie la Belgrad pe 27 noiembrie, Feyenoord acasă pe 11 decembrie, Dinamo la Zagreb pe 22 ianuarie și Fenerbahce pe teren propriu, în ziua de 29 ianuarie, ultimele patru fiind de la ora 22:00.</p>
<p>Nici în Superliga lucrurile nu stau bine pentru campioana FCSB. Formația antrenată de Elias Charalambous se află pe locul 12, cu 13 puncte, la 15 de liderul FC Botoșani și la 6 de play-off. Duminică, 26 octombrie, roș-albaștrii primesc replica celor de la UTA. Meciul începe la ora 20:30, iar dacă pierde campioana coboară pe loc de baraj.</p>
<p>În ultima etapă a turului sezonului regulat, FCSB joacă în deplasare, cu U Cluj, <span>echipă care tocmai a fost preluată de italianul Cristiano Bergodi</span>. Meciul se joacă pe 1 noiembrie, tot de la 20:30.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Dumitrescu îl contrazice direct pe Gigi Becali pentru decizia șocantă luată după FCSB – Bologna: „Nu poți să faci asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ilie-dumitrescu-il-contrazice-direct-pe-gigi-becali-pentru-decizia-socanta-luata-dupa-fcsb-bologna-nu-poti-sa-faci-asta-20306974</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ilie-Dumitrescu-il-contrazice-direct-pe-Gigi-Becali-pentru-decizia-socanta-luata-dupa-FCSB-Bologna-„Nu-poti-sa-faci-asta-1400x1050.jpg"/><br/><p>Ilie Dumitrescu, fostul jucător al Generației de Aur și actual analist sportiv, l-a contrazis în direct pe Gigi Becali.</p>
<p>„Mister” i-a luat apărarea lui Adrian Șut după eșecul cu Bologna și a spus că fotbalistul FCSB nu ar trebui judecat atât de aspru.</p>
<h2><span>Ilie Dumitrescu îl contrazice pe Gigi Becali după FCSB – Bologna 1-2</span></h2>
<p>Adrian Șut <span>a greșit în meciul cu Bologna</span> din UEFA Europa League. Fotbalistul FCSB a comis o gafă impardonabilă la primul gol al italienilor, când nu a știut să gestioneze o pasă în propria jumătate.</p>
<p>Gigi Becali nu a ezitat să-l critice pe jucătorul român: „E el jupân. Să vezi ce jupân e el de la iarnă, de când nu va mai prinde echipa și va sta pe bancă! Zic și eu din oftica mea”, a transmis patronul FCSB.</p>
<p>Ilie Dumitrescu susține că <span>Adrian Șut nu ar trebui judecat</span> atât de aspru după o singură eroare: „Nu putem judeca un fotbalist ca Șut, să-l scoatem complet din ecuație pentru un joc.</p>
<p>Adică, până acum, Șut a fost un jucător exponențial, extrem de important în economia jocului pentru FCSB. Nu, sezonul ăsta niciunul dintre ei nu a jucat la același nivel ca sezonul trecut.</p>
<p>Și Nici Tănase. Lui Olaru, i-a luat foarte mult timp să revină după accidentarea aia. Olaru, în sezonul trecut de Europa League, a fost la un alt nivel. Era extraordinar, a jucat foarte bine. Fiecare jucător, în poziția lui, nu mai este la același nivel. Deci e un cumul de factori”, a transmis Ilie Dumitrescu, conform <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Echipele de start</span></h2>
<p>FCSB: Târnovanu – Pantea, Ngezana, Lixandru, Radunovic – Alhassan, Șut – Miculescu, Olaru (cpt.), Cisotti – Thiam<br/>
Rezerve: Udrea, Zima – Graovac, Alibec, Bîrligea, Tănase, Kiki, Politic, Oct. Popescu<br/>
Antrenor: Elias Charalambous</p>
<p>Bologna: Skorupski – Zortea, Heggem, Lucumi, Lykogiannis – Freuler (cpt.), Moro – Orsolini, Odgaard, Rowe – Dallinga<br/>
Rezerve: Ravaglia, Pessina – Holm, Pobega, Castro, F. Bernardeschi, Casale, L. Ferguson, Cambiaghi, Miranda, Vitik, Fabbian<br/>
Antrenor: Daniel Niccolini („secundul” prezent la meci)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Singura echipă învinsă de FCSB în Europa League, victorie senzațională împotriva unui colos din Premier League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/singura-echipa-invinsa-de-fcsb-in-europa-league-victorie-senzationala-impotriva-unui-colos-din-premier-league-20306757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Singura-echipa-invinsa-de-FCSB-in-Europa-League-victorie-senzationala-impotriva-unui-colos-din-Premier-League-1400x1057.jpg"/><br/><p>Singura echipă învinsă de FCSB în Europa League a obținut o victorie senzațională împotriva unui colos din Anglia.</p>
<p>Olandezii de la Go Ahead Eagles au răpus Aston Villa în partida de pe Stadion De Adelaarshorst din Deventer.</p>
<h2><span>Go Ahead Eagles, victorie cu Aston Villa</span></h2>
<p><span>Singura victorie obținută de FCSB</span> în acest sezon de UEFA Europa League a fost împotriva olandezilor de la Go Ahead Eagles, scor 1-0, când a marcat David Miculescu. Campioana României a pierdut apoi cu Young Boys Berna, scor 0-2, respectiv cu Bologna.</p>
<p>Go Ahead Eagles și-a revenit după eșecul cu FCSB și s-a impus în ultimele două meciuri din UEFA Europa League. Echipa din Deventer a câștigat cu Panathinaikos FC în a doua etapă din faza principală a competiției.</p>
<p>Pentru Go Ahead Eagles a urmat apoi victoria cu Aston Villa, scor 2-1. Golurile partidei au fost marcate de Evann Guessand, Mathis Suray și Mats Deijl. Emiliano Buendía a irosit un penalty în minutul 79.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DQKYNkVjNq9/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de ESPN NL (@espnnl)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Reacția lui Boel după Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</span></h2>
<p>Melvin Boel <span>a dezvăluit ce l-a nemulțumit</span> după eșecul cu FCSB din prima etapă de Europa League. Antrenorul lui Go Ahead Eagles a fost dezamăgit că echipa lui nu a marcat, în ciuda posesiei superioare.</p>
<p>„Părea că va fi un meci frumos și prima repriză a arătat că așa va fi. Astea sunt legile fotbalului european. Nu contează să ai posesia mingii, ci să înscrii. Păcat, puteam să facem mai mult.</p>
<p>Ei au făcut tot posibilul să încetinească ritmul, în timp ce noi încercăm să-l accelerăm. Nu s-a intervenit aproape deloc în acest sens. Al patrulea arbitru a indicat că vor mai fi adăugate câteva minute, dar patru minute nu sunt suficiente.</p>
<p>Trebuie însă să ne analizăm pe noi înșine și să recunoaștem că în prima repriză ar fi trebuit să marcăm de două ori”, a spus antrenorul echipei Go Ahead Eagles, citat de oost.nl.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 342px; left: 74px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali a dat verdictul: „Avem nevoie de câteva milioane de euro. FCSB putea să ia 15.000.000 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/giovanni-becali-a-dat-verdictul-avem-nevoie-de-cateva-milioane-de-euro-fcsb-putea-sa-ia-15-000-000-de-euro-20306680</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Giovanni-Becali-a-facut-topul-conducatorilor-din-fotbalul-romanesc.-„El-este-numarul-1.-Si-cu-bani-si-fara.-Ce-a-spus-de-Meme-Stoica.webp"/><br/><p>Giovanni Becali a analizat cu atenție ceea ce se întâmplă în fotbalul românesc și a dat un verdict despre echipele de la noi din țară, despre care spune că au mare nevoie de banii din cupele europene.</p>
<p>Totodată, celebrul impresar a vorbit și despre formațiile care evoluează în cele mai puternice cinci ligi din Europa, despre care a afirmat că nu sunt interesate de UEFA Europa League sau de UEFA Conference League.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, verdict despre fotbalul românesc</span></h2>
<p>Giovanni Becali este în continuare conectat la<span> ce se întâmplă în fotbalul românesc</span>, dar și la ceea ce se întâmplă în fotbalul din restul Europei. Astfel, celebrul impresar a dat un verdict despre echipele de la noi din țară, despre care spune că au mare nevoie de milioanele de euro provenite din cupele europene.</p>
<p>Acesta consideră că banii veniți din Champions League, Europa League sau Conference League pot ajuta la dezvoltarea fotbalului românesc.</p>
<p>„Mai e o problemă că echipele românești au nevoie de bani 7, 8, 10 milioane. FCSB putea să ia 14, 15 milioane anul ăsta iar. FCSB-ul mai avea avantajul publicului. Ieri au fost 27 de mii… Dacă FCSB-ul nu era în degringolada asta, să piardă și în campionat cu Metaloglobus, aveau 40 și ceva de mii, care însemna un milion din bilete!”, a precizat Giovanni Becali, conform<span> fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>Echipele din top 5 campionate, interesate doar de UEFA Champions League</span></h2>
<p>Giovanni Becali, cel care are relații profesionale cu mai mulți reprezentanți ai diverselor cluburi din Europa, susține că formațiile care evoluează în top 5 campionate nu mai sunt interesate de<span> competiții precum UEFA Europa League </span>sau UEFA Conference League. Astfel, giganții din Europa râvnesc doar la premiile uriașe care sunt puse în joc în UEFA Champions League.</p>
<p>„Echipele astea din cele 5, top 5, sunt interesate mai mult de Champions League. Când ies din Champions League nu îi mai interesează. Joacă cu 2-3 rezerve în plus, nu-i interesează. Uită-te, drept dovadă la Roma. Păi putea să-i bată Plzen vreodată? Roma, care a jucat cu toți titularii”, a mai spus Giovanni Becali, conform sursei menționate anterior.</p>
<p>Reamintim că, în sezonul precedent, FCSB a ajuns până în optimile de finală din UEFA Europa League. Astfel, pentru parcursul bun pe care l-a avut, campioana României a încasat de la UEFA peste 17 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
