<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cu ce român celebru s-a întâlnit Nicuşor Dan la Londra: „O resursă neprețuită”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cu-ce-roman-celebru-s-a-intalnit-nicusor-dan-la-londra-o-resursa-nepretuita-20345207</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Cu-ce-roman-celebru-s-a-intalnit-Nicusor-Dan-la-Londra-O-resursa-nepretuita-scaled-e1765972209605-1400x853.jpg"/><br/><p>Radu Drăgușin, unul dintre cei mai cunoscuți fotbaliști români din străinătate, a avut o întâlnire de „gradul zero” cu Nicușor Dan, președintele țării. Fundașul central al celor de la Tottenham Hotspurs a fost invitat la Ambasada României din Londra.</p>
<p>Momentan aflat pe tușă, în plină perioadă de recuperare după accidentarea suferită la ligamente, Radu Drăgușin s-a întâlnit la Londra cu <span>Nicușor Dan.</span></p>
<h2><span>Radu Drăgușin, întâlnire cu Nicușor Dan</span></h2>
<p>Internaționalul român a acceptat propunerea Ambasadei României de a participa la un eveniment organizat în Londra, la care a venit chiar și președintele țării, Nicușor Dan. Cel din urmă a postat o fotografie alături de fotbalist pe rețelele de socializare.</p>
<p>„O întâlnire extraordinar de bună și caldă cu comunitatea de români din Regatul Unit al Marii Britanii și Irlandei de Nord. Diaspora românească este o resursă neprețuită care păstrează identitatea vie și duce România mai departe, oriunde s-ar afla”, a scris Nicușor Dan, pe Facebook.</p>
<p>Nici Radu Drăgușin nu a stat departe de microfon, declarându-se extrem de fericit pentru faptul că a fost chemat la acest eveniment special din Londra. Este de așteptat ca fotbalistul <span>să revină pe teren în perioada următoare</span>, după aproape un an de la accidentare.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="702" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FNicusorDan.ro%2Fposts%2Fpfbid09VtoU4rkXaHJNXGo8jeJADJkEANGSEDoEFZosA6udkwMWceQcvdh6PaSeBsyjw7zl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Radu Drăgușin: „Port numele și drapelul peste tot în lume cu cea mai mare mândrie”</span></h2>
<p>Radu Drăgușin a oferit mai multe declarații după evenimentul din capitala Regatului Unit al Marii Britanii. Fundașul central s-a declarat mândru de faptul că este român, dar și că toți fotbaliștii autohtoni sunt respectați la echipele la care au evoluat.</p>
<p>„Este dificil când pleci de acasă, eu am plecat de la 16 ani. Am învățat ce înseamnă să fii departe de casă, de familie, dar ăsta este prețul pe care trebuie să îl plătești pentru a reuși, pentru a-ți face un nume în țara asta. Cei care sunt dispuși să se sacrifice cu siguranță o să fie recompensați”, a spus Drăgușin.</p>
<p>„Este o onoare să fiu aici, vreau să le mulțumesc, mă bucur să fiu printre români să aud din nou limba română. Mă bucur să fiu aici, va fi o seară minunată. În vestiarele în care am fost eu, românii au fost văzuți foarte bine, sunt văzuți niște oameni muncitori, ambițioși, cum am spus eu încerc mereu să fac o reclamă cât de bună României.</p>
<p>Este țara mea și sunt mândru de ea. Port numele și drapelul peste tot în lume cu cea mai mare mândrie. Sperăm să ne calificăm și să fim în formă cât mai bună. Vom fi în formulă completă la baraj, așa sper, deci sigur vom avea o șansă bună. Suntem motivați să obținem victoria, avem o foame foarte mare, cel puțin eu. Sper să fiu sănătos și să pun umărul la calificare”, a mai spus Drăgușin, conform Cotidianul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cumpără România pentru a reconstrui Ucraina. Mogulul Rinat Akhmetov a luat şi o fabrică din Iaşi după ce a devenit „Regele Energiei” din țara noastră</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cumpara-romania-pentru-a-reconstrui-ucraina-mogulul-rinat-akhmetov-a-luat-si-o-fabrica-din-iasi-dupa-ce-a-devenit-regele-energiei-din-tara-noastra-20345700</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Cumpara-Romania-pentru-a-reconstrui-Ucraina.-Mogulul-Rinat-Akhmetov-a-luat-si-o-fabrica-din-Iasi-dupa-ce-a-devenit-Regele-Energiei-din-tara-noastra-e1766052188988.jpg"/><br/><p>Rinat Akhmetov, unul dintre cei mai bogați ucraineni, a intrat în mediul de business românesc, după ce a achiziționat o fabrică din Iași. Noul „rege al energiei” din țara noastră are planuri mari cu fabrica ArcelorMittal, în ideea de a contribui la reconstrucția țării vecine.</p>
<p>Metinvest, companie deținută de <span>miliardarul Rinat Akhmetov, a intrat puternic pe piața din România</span>, după ce a achiziționat compania ArcelorMittal Tubular Products din Iași. Toate materialele produse la Iași vor merge în reconstruirea Ucrainei, afectată de războiul cu Rusia.</p>
<h2><span>Rinat Akhmetov reface Ucraina cu materiale produse în România</span></h2>
<p>Compania pe care Akhmetov a achiziționat-o se ocupă preponderent cu țevi structurale sudate, destinate construcțiilor, ingineriei, infrastructurii și agriculturii, iar capacitatea maximă va fi de 240.000 de tone anual.</p>
<p>„Chiar înainte de războiul din Ucraina, Metinvest a început să construiască o punte între siderurgia ucraineană și cea a UE. Pentru noi această nouă fabrică este o oportunitate unică de a asigura locuri de muncă pentru două unități simultan: în Iași și în Zaporijjea.</p>
<p>Aceasta face parte din contribuția noastră la reconstrucția de după război. Sunt convins că produsele fabricii nu numai că vor fi solicitate în UE, dar vor fi necesare și pentru refacerea infrastructurii și industriei Ucrainei, afectate de război”, a declarat Yuriy Ryzhenkov, CEO al Metinvest Group, citat de <span>Economica</span>.</p>
<p>Achiziția s-a realizat în urmă cu aproape o lună, atunci când grupul Metinvest a primit aprobarea din partea Comisiei Europene. Pe 25 noiembrie 2025 a primit și aprobarea din partea Consiliului Concurenței din România. Compania va intra puternic în producție încă de la începutul anului 2026.</p>
<h2><span>Rinat Akhmetov, portofoliu puternic în România</span></h2>
<p>Despre Rinat Akhmetov s-a scris că dorește să preia combinatul siderurgic Sidex de la Galați, însă această tranzacție nu s-a mai materializat, deoarece a preferat varianta de la Iași, pentru o intrare mai rapidă spre Ucraina.</p>
<p>Metinvest, compania miliardarului, mai are active importante în multe țări europene, printre care Italia, Bulgaria, Statele Unite ale Americii sau Marea Britanie. <span>Rinat Akhmetov a mai construit un parc fotovoltaic uriaș</span> într-o comună din județul Dâmbovița, Văcărești.</p>
<p>Acolo, Rinat Akhmetov a investit o sumă uriașă din totalul de 60.000.000 de euro. Parcul are o capacitate mare, de 126 MW, care poate alimenta 50.000 de gospodării. Totodată, OMV Petrom va prelua jumătate din energia produsă la Văcărești, din anul 2027.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine ar putea fi noul șef al sportului din România după ce Bogdan Matei a renunțat la funcția de președinte ANS</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cine-ar-putea-fi-noul-sef-al-sportului-din-romania-dupa-ce-bogdan-matei-a-renuntat-la-functia-de-presedinte-ans-20346212</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/cine-ar-putea-fi-noul-sef-al-sportului-din-romania-dupa-ce-bogdan-matei-a-renuntat-la-functia-de-presedinte-ans.webp"/><br/><p data-end="408" data-start="123">Bogdan Matei a anunțat oficial că renunță la funcția de președinte al Agenției Naționale pentru Sport. Decizia va deveni efectivă începând cu 28 decembrie 2025, iar în culise se discută deja intens despre succesorul său.</p>
<p data-end="642" data-start="410">La doar câteva ore <span>de la confirmarea demisiei</span>, un nume a început să se desprindă clar în cursa pentru șefia ANS. Este vorba despre Cosmin Tabără, actual vicepreședinte al instituției, considerat favorit să preia conducerea Agenției.</p>
<h2 data-end="642" data-start="410"><span>Ce funcție ocupă în prezent Cosmin Tabără</span></h2>
<p data-end="957" data-start="644">Cosmin Tabără, în vârstă de 49 de ani, ocupă funcția de vicepreședinte <span>al ANS </span>din aprilie 2025, având rang de subsecretar de stat. O eventuală numire a sa în fruntea instituției ar aduce și o schimbare politică importantă, șefia sportului românesc urmând să treacă de la PSD la PNL, după aproximativ doi ani și jumătate.</p>
<p data-end="1308" data-start="959">Cu un parcurs destul de bine conturat în administrația locală și politică, Cosmin Tabără a fost președinte al PNL Timișoara între 2021 și 2024 și a ocupat funcția de viceprimar al municipiului Timișoara în perioada 2020–2024. În plus, acesta este cunoscut și prin legătura sa cu marea performanță sportivă, fiind soțul fostei campioane olimpice Simona Amânar.</p>
<p data-end="1872" data-start="1631">Bogdan Matei a precizat că a informat conducerea partidului despre hotărârea sa, dar că demisia trebuie validată de premier. Totodată, acesta a declarat că nu are informații despre cine îi va lua locul, lăsând decizia finală la nivel guvernamental.</p>
<h2 data-end="1872" data-start="1631"><span>„Motivele sunt strict personale, nu au legătură cu nimic altceva”</span></h2>
<p>„Mi-am depus demisia din funcţia de preşedinte al ANS începând cu 28 decembrie. Motivele sunt strict personale, nu au legătură cu nimic altceva. Este o problemă de familie, o problemă de sănătate şi nimic mai mult. Eu ţin să le mulţumesc tuturor celor din lumea sportului pentru tot ceea ce fac, le doresc mult succes şi Sărbători Fericite. Nu am idee despre cine va veni în locul meu, eu am înştiinţat conducerea partidului despre decizia mea. Demisia momentan nu a fost aprobată de prim-ministru, dar urmează să dea această decizie. Nu ştiu ce va decide prim-ministrul, dar până la urmă este o demisie”, a precizat Bogdan Matei.</p>
<p data-end="2213" data-start="1874">Bogdan Matei a fost numit președinte al ANS în ianuarie 2025, cu rang de secretar de stat, după retragerea Elisabetei Lipă, una dintre cele mai mari sportive din istoria României. Înainte de ANS, Matei a condus Ministerul Tineretului și Sportului între noiembrie 2018 și octombrie 2019.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Averea colosală a lui Ioan Niculae a ajuns pe mâna „celei mai bogate femei din România”: „Amanta i-a vândut pământurile și acțiunile! L-a curățat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/averea-colosala-a-lui-ioan-niculae-a-ajuns-pe-mana-celei-mai-bogate-femei-din-romania-amanta-i-a-vandut-pamanturile-si-actiunile-l-a-curatat-20346149</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Averea-colosala-a-lui-Ioan-Niculae-a-ajuns-pe-mana-„celei-mai-bogate-femei-din-Romania.-„Amanta-i-a-vandut-pamanturile-si-actiunile-L-a-curatat.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ioan Niculae era </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf0"> cu mai bine de un deceniu cel mai bogat rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n, cu o avere cifrat</span><span class="cf2">ă la 1.200.000.000 de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Numai că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n prezent, fostul patron de la Astra Giurgiu </span><span class="cf2">și-a pierdut o mare parte din averea colosală, aceasta ajung</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd pe m</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">na amantei, su</span><span class="cf2">pranumită </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">ce</span><span class="cf2">a</span><span class="cf1"> mai bogat</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf1"> femei</span><span class="cf2">e</span><span class="cf1"> din România”</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dezv</span><span class="cf2">ăluirea aparține lui Dumitru Dragomir, cel care susține că femeia l-a curățat pe afacerist după ce i-a v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndut </span><span class="cf4">pământurile și acțiunile</span><span class="cf2">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Averea </span><span class="cf2">fabuloas</span><span class="cf2">ă a lui </span><span class="cf4">Ioan Niculae a ajuns pe mâna </span><span class="cf2">amantei</span><span class="cf4">: „</span><span class="cf2">I</span><span class="cf4">-a vândut pământurile și acțiunile! L-a curățat”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ioan Niculae era în </span><span class="cf2">2012-2013 </span><span class="cf4">cel mai bogat român, cu o avere </span><span class="cf2">estimat</span><span class="cf2">ă undeva la </span><span class="cf4">1</span><span class="cf2">,2 miliarde de euro. Ex-finan</span><span class="cf2">țatorul campioanei Astra Giurgiu </span><span>a rămas în ziua de azi fără o mare parte din avere</span><span class="cf4">, aceasta ajungând pe mâna amantei, supranumită „cea mai bogată femeie din România”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dumitru Dragomir</span><span class="cf2">a fost cel care a dezv</span><span class="cf2">ăluit totul</span><span class="cf2">. F</span><span class="cf4">emeia l-a curățat pe afacerist</span><span class="cf2">, atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd acesta s-ar fi aflat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n spatele gratiilor, perioad</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf4">i-a vândut </span><span class="cf2">mii de hectare de p</span><span class="cf2">ăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nt </span><span class="cf4">și acțiunile</span><span class="cf2"> de</span><span class="cf2">ținute la mai multe companii</span><span class="cf4">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„L-au cur</span><span class="cf6">ățat c</span><span class="cf1">ât a stat în pu</span><span class="cf6">șcărie, amanta lui i-a v</span><span class="cf1">ândut p</span><span class="cf6">ăm</span><span class="cf1">ântul unuia de la Bac</span><span class="cf6">ău cu care e acum. L-a tras puternic pe Niculae, pentru că are copil cu ea. Nu i-a v</span><span class="cf1">ândut doar p</span><span class="cf6">ăm</span><span class="cf1">ânturile, i-a vândut </span><span class="cf6">și acțiuni.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">E cea mai bogată femeie din Rom</span><span class="cf1">ânia. Doina </span><span class="cf6">și fata lui sunt două femei excepționale, au o educație nemaipomenită și nu aveau nici ce să </span><span class="cf6">m</span><span class="cf1">ânânce</span><span class="cf1"> la un moment dat. Nu i-a vândut tot, a vândut ce a putut.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Cred c</span><span class="cf6">ă Niculae a avut 15.000 de hectare de păm</span><span class="cf1">ânt. Fotbalul i-a b</span><span class="cf6">ăgat la pușcărie pe toți, s-a speriat”, a declarat Dumitru Dragomir, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf6">. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-19299125" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2021/07/Ioan-Niculae-ramane-in-inchisoare-4-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/07/Ioan-Niculae-ramane-in-inchisoare-4-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/07/Ioan-Niculae-ramane-in-inchisoare-4-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/07/Ioan-Niculae-ramane-in-inchisoare-4-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/07/Ioan-Niculae-ramane-in-inchisoare-4-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Afaceristul confirmă totul. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">F</span><span class="cf3">osta, să zic, amantă, a primit o sumă enormă de bani</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ioan Niculae dezvăluia </span><span class="cf0">că <span>a primit o adevărată lovitură </span></span><span class="cf2">atunci c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nd </span><span class="cf3">amant</span><span class="cf0">ă ar </span><span class="cf3">început s</span><span class="cf0">ă-i cedeze activele de la </span><span class="cf0">InterAgro</span><span class="cf0"> către cineva din Bacău, pe care fostul magnat l-a numit </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">derbedeu”, personaj care cumpăra, chiar de la el, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu două decenii, </span><span class="cf3">camioane </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf3">tărâțe</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„S-a </span><span class="cf3">întâmplat ca aceast</span><span class="cf0">ă femeie, din motive strict pecuniare, din motive strict materiale, să </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">și </span><span class="cf3">îndrepte o mare parte din activele lui </span><span class="cf3">InterAgro</span><span class="cf3"> c</span><span class="cf0">ătre o anumită persoană din Bacău. Este vorba de un așa-zis acționar, care acum 20 de ani cumpăra cam două camioane de tăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">țe de la noi. Aveam o moară la Zimnicea, el cumpăra două-trei camioane pe săptăm</span><span class="cf3">ân</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sigur, eu știu acum, am reușit să aflu multe elemente care țin de domeniul penalului, faptul că fosta, să zic, amantă, a primit o sumă enormă de bani, </span><span class="cf3">în urm</span><span class="cf0">ă cu aproape zece ani, de care eu n-am știut niciodată, e vorba de zece milioane de euro, cash, de la acest derbedeu”, declara Ioan Niculae </span><span class="cf3">pentru jurnalistul <span>Liviu Alexa</span>. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A fost plătit regește de Gigi Becali și de Arpad Paszkany, iar acum a ajuns să spele mașinile unor bogătași! La 33 de ani și-a găsit rostul: „Mă chemau în birourile lor și îmi ziceau asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-fost-platit-regeste-de-gigi-becali-si-de-arpad-paszkany-iar-acum-a-ajuns-sa-spele-masinile-unor-bogatasi-la-33-de-ani-si-a-gasit-rostul-ma-chemau-in-birourile-lor-si-imi-ziceau-asta-20345939</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/A-fost-platit-regeste-de-Gigi-Becali-si-de-Arpad-Paszkany-iar-acum-a-ajuns-sa-spele-masinile-unor-bogatasi-La-33-de-ani-si-a-gasit-rostul.-„Ma-chemau-in-birourile-lor-si-imi-ziceau-asta.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nu mult</span><span class="cf0">ă lume </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și mai aduce aminte de </span><span class="cf0">Sulley</span> <span class="cf0">Muniru</span><span class="cf0">, fotbalist pl</span><span class="cf0">ătit care a trecut pe la echipele patronate de Gigi Becali și Arpad </span><span class="cf0">Paszkany</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fotbalistul ajuns la 33 de ani s-a retras din carieră </span><span class="cf0">în 2021 </span><span class="cf0">și acum spală mașinile de lux ale bogătașilor din Ghana natală.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Sulley</span> <span class="cf0">Muniru</span><span class="cf0"> a făcut bani frumoși </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fotbalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nesc</span><span class="cf2">, iar acum a ajuns să sp</span><span class="cf0">ale</span><span class="cf2"> mașinile bogătași</span><span class="cf0">lor din țara natală</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Multă lume se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntreab</span><span class="cf0">ă ce mai face </span><span class="cf2">Sulley</span> <span class="cf2">Muniru</span><span class="cf2">, fotbalist </span><span class="cf0">trecut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cariera sa prin fotbalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nesc, la CFR Cluj </span><span class="cf0">și FCSB. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n Ardeal a jucat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada 2013-2015, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul ro</span><span class="cf0">ș-albaștrilor a evoluat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntre 2015 </span><span class="cf0">și 2017.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><span>Mijlocașul defensiv s-a retras devreme din fotbal</span>, la nici 30 de ani, iar acum și-a dezvoltat un business inedit. O spălătorie mobilă cu care face </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">lună” bolizii de lux ai magnaților </span><span class="cf2">din G</span><span class="cf0">h</span><span class="cf2">ana</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Firma </span><span class="cf2">de detailing auto</span><span class="cf0"> a acestuia </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și are sediul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n capitala Accra, iar clien</span><span class="cf0">ții beneficiază de servicii chiar la domiciliu. </span><span class="cf2">4 FK Detailing </span><span class="cf2">Gh</span> <span class="cf0">s-a dezvoltat foarte mult </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimul timp</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">iar asta se observă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n num</span><span class="cf0">ărul tot mai mare de clienți. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Am început cu o mică spălătorie auto mobilă. Doar pentru distracție, ca să mă țin ocupat. Le-am spălat mașinile unor oameni importanți din Ghana. Și ori de câte ori eram cu ei, mă chemau în birourile lor și îmi ziceau: ‘Băi, cine ți-a dat ideea asta? E o idee super’”, a </span><span class="cf0">dezvăluit </span><span class="cf2">Muniru</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">la <span>Gold Circle Podcast</span></span><span class="cf0">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20345954" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20345954" class="size-large wp-image-20345954" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/ANTRENAMENT-STEAUA-BUCURESTI-MECI-VILLARREAL-LIGA-EUROPA-28.09.2016-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ANTRENAMENT-STEAUA-BUCURESTI-MECI-VILLARREAL-LIGA-EUROPA-28.09.2016-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ANTRENAMENT-STEAUA-BUCURESTI-MECI-VILLARREAL-LIGA-EUROPA-28.09.2016-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ANTRENAMENT-STEAUA-BUCURESTI-MECI-VILLARREAL-LIGA-EUROPA-28.09.2016-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ANTRENAMENT-STEAUA-BUCURESTI-MECI-VILLARREAL-LIGA-EUROPA-28.09.2016-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20345954">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Dat afar</span><span class="cf1">ă după ce l-a </span><span class="cf2">„</span></span><span class="cf1"><span>altoit” pe Florin Tănase</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fratele celebrului </span><span class="cf0">Sulley</span> <span class="cf0">Muntari</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">Muniru</span> <span class="cf3">a părăsit cu scandal fotbalul rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf3">nesc. </span><span class="cf3">Gigi Becali n-a stat pe g</span><span class="cf0">â</span><span class="cf3">nduri atunci c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf3">nd a aflat c</span><span class="cf3">ă fotbalistul ghanez l-a lovit pe Florin Tănase la vestiare, după ce aceștia <span>au avut un conflict la antrenament</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Nu sunt de acord cu ce s-a </span><span class="cf0">întâmplat cu </span><span class="cf0">Sulley</span> <span class="cf0">Muniru</span><span class="cf0"> atunci. A venit </span><span class="cf3">și l-a lovit pe Tănase, care stătea pe scaun. Se semi-certaseră la antrenament. Adică… </span><span class="cf3">Muniru</span><span class="cf3"> l-a lovit </span><span class="cf0">în vestiar. La revedere! S</span><span class="cf3">ă fii sănătos! Asta nu se face. Tănase a rămas blocat. A venit </span><span class="cf3">Muniru</span><span class="cf3"> și l-a lovit… Au intervenit colegii și i-au despărțit… Nu se face așa ceva.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dar la antrenamente e OK. Te descarci, chiar e OK. Nu e problemă. Mie nu </span><span class="cf0">îmi pl</span><span class="cf3">ăcea c</span><span class="cf0">ând se juca rummy sau Poker. Acolo pot ap</span><span class="cf3">ărea animozități. Dar la miuțe…”, a spus Mihai Stoica </span><span class="cf4">la </span><span class="cf4">OrangeSport</span><span class="cf1">.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Din Rom</span><span class="cf1">ânia a plecat la </span><span class="cf1">Tondela</span><span class="cf1">, apoi la </span><span class="cf1">Malatyaspor</span><span class="cf1">, pentru ca ulterior să-și încheie cariera în </span><span class="cf1">Belarus, la Dinamo Minsk. </span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
