<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dramă pentru fiica lui George Copos. Moartea care a devastat-o pe Daria: „Niciodată n-am crezut că-mi voi pierde partenerul unic”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-pentru-fiica-lui-george-copos-moartea-care-a-devastat-o-pe-daria-niciodata-n-am-crezut-ca-mi-voi-pierde-partenerul-unic-20263103</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Drama-pentru-fiica-lui-George-Copos.-Moartea-care-a-devastat-o-pe-Daria.-„Niciodata-n-am-crezut-ca-mi-voi-pierde-partenerul-unic-1400x934.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Clipe teribile pentru fiica lui George Copos, după ce aceasta și-a pierdut calul său de concurs </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de doar 12 ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Castigo</span><span class="cf0"> de Amor a fost ani de zile partenerul Dariei Copos cu care a obținut numeroase performanțe </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n concursurile hipice interne </span><span class="cf0">și internaționale.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Momente cumplite pentru Daria </span><span class="cf1">Copos. </span><span class="cf2">Calul său de concurs a murit la doar 12 ani</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Clipe </span><span class="cf2">grele </span><span class="cf3">pentru </span><span class="cf2">Daria-Maria Copos, fiica de 14 ani a fostului patron de la Rapid. Aceasta și-a pierdut calul de </span><span class="cf3">concurs</span><span class="cf2">, cotat la 100.000 de euro, scrie <span>Libertatea</span>.  </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Decesul animalului surprinde, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n contextul </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care, la 12 ani este considerat</span><span class="cf2">ă v</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">rsta ideal</span><span class="cf2">ă pentru a </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">ncepe cu adev</span><span class="cf2">ărat </span><span class="cf3">probele de sărituri peste obstacole</span><span class="cf2">, iar p</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă la 18 ani se definitivează maturitatea sportivă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Castigo</span><span class="cf3"> de Amor a fost ani de zile <span>partenerul </span></span><span>de concursuri al adolescentei cu care a obținut rezultate notabile î</span><span class="cf2"><span>n evenimentele hipice</span>. Daria a c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">știgat </span><span class="cf3">Cupa Națiunilor la călărie, sărituri obstacole, la 1,30 m</span><span class="cf2">, dar și medalia de aur </span><span class="cf3">la Grand Prix-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> pentru copii de la </span><span class="cf3">Zuidwolde</span><span class="cf3"> (Olanda)</span><span class="cf2">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20263110" style="width: 581px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20263110" class="size-full wp-image-20263110" decoding="async" fetchpriority="high" height="786" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-03-141227.png" width="571"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20263110">Foto: instagram<br/>dariacopos_</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Mesaj </span><span class="cf1">emo</span><span class="cf0">ționant publicat pe Instagram. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf1">O parte din inima mea a fost smulsă violent</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Daria Copos e fata din<span> a doua căsătorie a magnatului de la Crowne Plaza</span>, cu Elena. Din prima căsnicie, cu Cristiana, fostul om cu bani din Giulești mai are o fiică, pe Alexandra. </span><span class="cf0">Daria Copos a </span><span class="cf1">început echita</span><span class="cf0">ți</span><span class="cf1">a</span> <span class="cf1">pe </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">ând avea doar 9 ani, apoi, din 2022, a trecut la sportul de performan</span><span class="cf2">ță. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">George Copos deține mai mul</span><span class="cf2">te exemplare cabaline valoroase</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">în imediata vecinătate a Capitalei</span><span class="cf3">, iar </span><span class="cf3">Castigo</span><span class="cf3"> de Amor era </span><span class="cf2">cel mai </span><span class="cf3">prețios</span><span class="cf2"> animal din grajdurile sale</span><span class="cf3">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">După moartea partenerului său, Daria a postat un mesaj emoționat pe Instagram </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">și strigă disperarea după ce dispariția prematură </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i </span><span class="cf6">„</span><span class="cf3">fură căldura sufletului, zâmbetul de pe față și scânteia din ochi</span><span class="cf2">”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Niciodat</span><span class="cf0">ă nu mi-am imaginat că </span><span class="cf1">îl voi pierde pe partenerul meu unic la un miliard, </span><span class="cf1">Castigo</span><span class="cf1"> de Amor, al c</span><span class="cf0">ărui suflet a trecut </span><span class="cf1">în nefiin</span><span class="cf0">ță, </span><span class="cf1">în câmpuri mai calde </span><span class="cf0">și iarbă mai verde. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sufăr cea mai pare pierdere din viața mea, a celui mai grozav cal cu care am avut vreodată norocul să </span><span class="cf1">împ</span><span class="cf0">ărtășesc o călătorie. O parte din inima mea a fost smulsă violent. Dispariția lui </span><span class="cf1">îmi fur</span><span class="cf0">ă căldura sufletului, z</span><span class="cf1">âmbetul de pe fa</span><span class="cf0">ță și sc</span><span class="cf1">ânteia din ochii mei”</span><span class="cf2">, a scris Daria Copos. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a făcut Cristina Neagu după ce s-a retras din handbal la 37 de ani: „Iubesc viața de după”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-a-facut-cristina-neagu-dupa-ce-s-a-retras-din-handbal-la-37-de-ani-iubesc-viata-de-dupa-20262952</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-a-facut-Cristina-Neagu-dupa-ce-s-a-retras-din-handbal-la-37-de-ani-„Iubesc-viata-de-dupa.jpeg"/><br/><p>Cristina Neagu (37 de abi), cea mai titrată jucătoare de handbal din lume, s-a retras în acest an, după o carieră de aproape trei decenii, dar nu regretă nici măcar puțin decizia luată. Ba chiar a declarat că se bucură de „viața de după handbal”, în care nu are un program „bătut în cuie” și pe care să îl urmeze cu strictețe, așa cum se întâmplă în cazul sportivilor de performanță.</p>
<p>Neagu a fost desemnată de patru ori cea mai bună jucătoare din lume (2010, 2014, 2016 și 2018), iar în mai 2025, <span>a fost decorată cu Ordinul Național „Serviciu Credincios” în grad de Cavaler </span>de către Ilie Bolojan, președintele intermiar de la acel moment.</p>
<h2><span>Ce a făcut Cristina Neagu după ce s-a retras din handbal</span></h2>
<p>Cristina Neagu se bucură de timpul liber pe care îl are după ce s-a retras din activitate, după o carieră de aproape 30 de ani, și afirmă că nu îi „lipsește deloc” sportul care a consacrat-o, atât la nivel național, cât și internațional, unde performanța sa i-a fost răsplătită cu titlul de „cea mai bună handbalistă a lumii”, de patru ori.</p>
<p>„Nu îmi lipsește deloc handbalul. Pe cât de mult iubesc handbalul, chiar nu-mi lipsește deloc. În perioada asta am putut să petrec mai mult timp cu familia și, pur și simplu, să nu mai fiu la program. Să pot să mă trezesc și să mă gândesc ce vreau să fac astăzi, fără să trebuiască să fiu la o anumită oră undeva.</p>
<p>Să merg la sală, să mă apuc iarăși de bandajele alea, iarăși dureri, încălzește-te ș.a.m.d. Sigur că le-am făcut cu plăcere. Am iubit handbalul foarte mult și încă îl iubesc, dar iubesc și viaţa de după handbal. Iubesc să nu mai fiu la program, să iau decizii de moment.</p>
<p>Îmi place și viața fără sport, deși mai merg uneori la sală și, cu siguranță, o să continui să fac mişcare. Nu am niciun regret, a fost cea mai potrivită decizie. Am avut o carieră de vis. Poate nici nu visam la așa ceva, când eram mică și îmi propuneam lucruri mari”, a declarat Cristina Neagu, pentru <span>Antena Sport</span>.</p>
<h2><span>Cristina Neagu, un palmares greu de egalat</span></h2>
<p>Cristina Neagu a evoluat timp de 17 ani în echipa națională a României, cu care a obținut două medalii de bronz, la „Mondialul” din 2015 (Danemarca), respectiv la „Europeanul” din 2010 (Danemarca și Norvegia).  În tricoul echipei naționale, Cristina Neagu a jucat în 213 meciuri și a marcat 936 de goluri.</p>
<p>Neagu, desemnată cel mai bun marcator din toate timpurile la „Europene”, atât la feminin, cât și la masculin, cu 303 goluri, a participat la șapte ediții ale „Mondialelor”, unde a evoluat în 48 de meciuri și a marcat 250 de goluri.</p>
<p>La nivel național, Cristina Neagu a fost aleasă cea mai bună handbalistă română în 2009, 2010, 2015, 2016, 2017 și 2018.</p>
<p><span>Cristina Neagu și-a încheiat cariera pe teren, într-un meci de gală, </span>în fața unei săli pline, iar printre cei prezenți la evenimentul care a marcat finalul unui drum de zeci de ani s-a aflat și Nicușor Dan, președintele României, fostul primar general al Capitalei.</p>
<p>„În momentele cele mai intense, când ritmul jocului pulsa la unison cu tribunele, știam că fiecare pas, fiecare pasă și fiecare gol înscris făceau parte dintr-o poveste pe care am trăit-o alături de voi. Mulțumesc că ați fost alături de mine”, a scris Cristina Neagu pe social media după meciul de retragere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fundaşul de fier al lui Gigi Becali a primit o ofertă fabuloasă de la Șahtior cu un salariu de 100 de ori mai mare decât în România. De ce a refuzat: „Prostia se plăteşte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fundasul-de-fier-al-lui-gigi-becali-a-primit-o-oferta-fabuloasa-de-la-sahtior-cu-un-salariu-de-100-de-ori-mai-mare-decat-in-romania-de-ce-a-refuzat-prostia-se-plateste-20263335</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fundasul-de-fier-al-lui-Gigi-Becali-a-primit-o-oferta-fabuloasa-de-la-Sahtior-cu-un-salariu-de-100-de-ori-mai-mare-decat-in-Romania.-De-ce-a-refuzat-„Prostia-se-plateste-1400x933.jpg"/><br/><p>Fundașul de fier din echipa lui Gigi Becali a dezvăluit recent că a primit o ofertă fabuloasă de la Șahtior, cu un salariu de o sută de ori mai mare decât cel pe care îl primea în România.</p>
<p>Sorin Ghionea a explicat de ce a ajuns să refuze oferta venită din partea gigantului din Ucraina, chiar dacă aceasta era una extrem de avantajoasă, mai ales din punct de vedere financiar.</p>
<h2><span>Sorin Ghionea i-a refuzat pe ucrainienii de la Șahtior</span></h2>
<p><span>Sorin Ghionea, fost fundaș al celor de la FCSB</span>, a povestit recent despre oferta fabuloasă pe care a primit-o din Ucraina, de la Șahtior, grupare care era dispusă să îi plătească un salariu de o sută de ori mai mare decât cel pe care îl primea în România, la Galați.</p>
<p><span>Fostul fotbalist a explicat </span>de ce a ales să refuze oferta venită din partea ucrainienilor, chiar dacă aceasta era una extrem de avantajoasă, mai ales din punct de vedere financiar.</p>
<p>„(Ai refuzat Șahtior?) Da. În iarna lui 2002, am ajuns doar până la Chișinău, pe 6 ianuarie. Acolo s-au întâmplat niște lucruri și a trebuit să mă întorc. Pe 6 februarie 2002, am plecat cu Marian Aliuță și Daniel Florea, care erau jucătorii Șahtiorului. Am ajuns acolo, antrenor era Nevio Scala. Sunt adeptul zicalei că prostia și plăcerea se plătesc. Eu atunci am plătit prostia de a crede că trebuie să particip la toate discuțiile și a fi «miezul»”, a declarat Sorin Ghionea,  pentru GSP.</p>
<h2><span>Ce salariu a refuzat Sorin Ghionea</span></h2>
<p>Fostul fotbalist a dezvăluit că Șahtior era gata să îi ofere un salariu anual de aproximativ 150.000 de dolari. La Galați, Sorin Ghionea încasa, în fiecare lună, 1.500 de dolari.</p>
<p>„Salariul meu era de aproape 150.000 de dolari, iar eu câștigam 1.500 pe lună la Galați. Plus vreo 100.000 la semnătură. De la Donețk am plecat la Malaga, în cantonament, cu charter. Nici nu știam ce e ăla charter, la momentul respectiv. Am ajuns acolo și i-am spus lui Nevio Scala că vreau să plec acasă. M-a întrebat ce nu îmi place.</p>
<p>I-am spus: «Nu-mi place atmosfera». Mi-a zis: «Du-te acasă, liniștește-te. Dacă te hotărăști să revii, te așteptăm!» Oamenii mi-au luat bilet la business class. Asta era forma lor de respect. (Dar de ce ai refuzat Șahtior?) Nu știu ce a fost în mintea mea! Eu ca eu, dar ce a fost în mintea lui Aliuță de s-a întors la Steaua? Era divin acolo”, a mai povestit fostul fundaș, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuplul momentului în lumea bună a sportivilor. Fosta „noră” a lui Michael Schumacher s-ar iubi în secret cu Jannik Sinner</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cuplul-momentului-in-lumea-buna-a-sportivilor-fosta-nora-a-lui-michael-schumacher-s-ar-iubi-in-secret-cu-jannik-sinner-20262837</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/profimedia-0887966412.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a dat lovitura pe plan personal, după ce s-a scris că s-ar iubi cu fosta „noră” a lui Michael Schumacher.</p>
<p>În presa internațională au apărut noi zvonuri potrivit cărora liderul mondial ATP ar avea o relație cu un fotomodel danez. Jannik Sinner nu a vorbit despre viața sa privată, dar fanii au surprins-o pe fost iubită a fiului lui Michael Schumacher susținându-l din tribună la <span>US Open.</span></p>
<h2><span>Jannik Sinner iubește din nou după despărțirea de Anna Kalinskaya</span></h2>
<p>Până de curând, Jannik Sinner s-a afișat alături de jucătoarea de tenis Anna Kalinskaya. Se pare că povestea de dragoste dintre cei doi a sfârșit, deși anul trecut la US Open cei doi s-au sărutat pasional când Sinner a cucerit trofeul. În trecut a mai fost surprins în compania modelului rus Lara Leito, fosta parteneră a actorului Adrien Body.</p>
<p>În acest an la US Open, <span>sportivul italian</span> a fost surprins în timp ce își verifica telefonul chiar pe terenul de joc. Unghiul  camerei a surprins ecranul pe care era afișată o figură feminină ce seamănă izbitor cu presupusa nouă parteneră, Laila Hasanovic.</p>
<p>Modelul danez a mai fost partenera unui alt sportiv, Mick Schumacher, pilot de Formula 1. Ea a fost surprinsă și în tribune la mai multe turnee din acest an încurajându-l pe tenismen. Fanii tenisului sunt convinși că cei doi au o relație și Sinner s-a dat de gol atunci când și-a verificat telefonul. Imediat au apărut sute de comentarii pe internet în care fanii au scris despre presupusa relație.</p>
<p>„Adio Jannik Sinner din perioada de burlăcie, erai mai mare decât întregul cer.”, „Faptul că are poza iubitei ca wallpaper… și mai zic unii că nu e romantic.” sau „Nu, nu, nu era nicio fată. Am avut doar câteva ședințe foto acolo. Atât. Nimic altceva.” sunt câteva din comentariile internauților.</p>
<h2><span>Cine e Laila Handanovic, presupusa iubită a lui Jannik Sinner</span></h2>
<p>În vârstă de 24 de ani, Laila Handanovic este în prezent un model danez de succes la nivel internațional. S-a născut în 2000, în Danemarca, dar are și rădăcini din Bosnia. A fost finalistă la Miss Universe Damenarca în 2019. A colaborat cu branduri de top în campanii publicitare la nivel mondial, iar pe internet e o prezență constantă pe rețelele de socializare. Pe Instagram are peste 300.000 de urmăritori, în timp ce pe Youtube postează vloguri, tutoriale de machiaj și conținut lifestyle pentru cei peste 40.000 de abonați.</p>
<p>Are o atracție în special pentru sportivi. După ce a avut o relație cu fotbalistul danez Jonas Wind, a fost partenera lui Mich Schumacher timp de doi ani. A fost acceptată și în cercul restrâns al familiei Schumcher, fiind una dintre puținele persoane care îl puteau vizita pe fostul multiplu campion de Formula 1, Michael Schumacher.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sportiva a murit la doar 7 zile după ce a născut. Neda i s-a plâns de dureri de cap soțul ei Bogdan: a suferit un atac cerebral la doar 26 de ani!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sportiva-a-murit-la-doar-7-zile-dupa-ce-a-nascut-neda-i-s-a-plans-de-dureri-de-cap-sotul-ei-bogdan-a-suferit-un-atac-cerebral-la-doar-26-de-ani-20262737</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sportiva-a-murit-la-doar-7-zile-dupa-ce-a-nascut.-Neda-i-s-a-plans-de-dureri-de-cap-sotul-ei-Bogdan-a-suferit-un-atac-cerebral-la-doar-26-de-ani.png"/><br/><p>Neda Davidovic a suferit un atac cerebral la doar 26 de ani și s-a stins din viață la doar 7 zile după ce a născut.</p>
<p>Un caz uluitor a șocat o țară întreagă. O sportivă sârbă și-a pierdut viața și a lăsat în urmă un copil proaspăt născut și un soț îndoliat. Neda Davidovic era o sportivă de renume din Pancevo, Serbia. <span>Și-a pierdut viața </span>pe neașteptate, iar acum se așteaptă verdictul oficial după autopsie.</p>
<h2><span>Cazul șocant al unei sportive din Serbia: a făcut un atac cerebral la câteva zile după naștere</span></h2>
<p>Neda Davidovic a fost o cunoscută sportivă de judo. De-a lungul anilor a cucerit numeroase medalii în cadrul competițiilor naționale și internaționale. Chiar dacă avea doar 26 de ani, sportiva era deja antrenoare pentru copiii care voiau să îi urmeze visul.</p>
<p>În urmă cu 2 ani, din postura de antrenoare a adus o medalie de bronz la campionatul pe echipe la seniori în Serbia. Antrena pentru clubul de judo Tamis și nimic nu prevestea moartea Nedei Davidovic.</p>
<p>Au trecut doar câteva luni de la nunta cu partenerul său, Bogdan, cel care i-a fost alături și în ultimii ani. Cei doi se bucurau în urmă cu o săptămână de nașterea primului copil. Acum, Bogdan se pregătește de înmormântarea soției sale, care i-a lăsat o fetiță superbă, Danica.</p>
<p>Cauza morții este un <span>accident vascular cerebral</span>, potrivit <span>Telegraf.</span> Înainte cu câteva zile a acuzat dureri puternice de cap, dar nu a mers să investigheze în amănunt, iar acum e mult prea târziu.</p>
<h2><span>O viață dedicată sportului, încheiată mult prea devreme</span></h2>
<p>Născută la Ostojic, Serbia, Neda Davidovic și-a manifestat interesul pentru judo de la o vârstă fragedă. Și fratele său, Ivan, i-a urmat pasiunea. De mică a avut evoluții spectaculoase la nivel național. De asemenea, a cucerit numeroase trofee și medalii la nivel internațional.</p>
<p>După ce a absolvit liceul, Neda a urmat Facultatea de Sport. A devenit rapid antrenoare, ducându-și pasiunea la un alt nivel. A crescut odată cu elevii săi, iar rezultatele spectaculoase au făcut-o celebră. Alături de trei sportive cu o medie de vârstă de 16.5 ani, cucerea în 2023 medalia de bronz la campionatul pe echipe de seniori din Serbia.</p>
<p>Anul acesta trebuia să fie pentru Neda și Bogdan un an perfect despre care să vorbească toată viața, dar moartea subită a sportivei a îndoliat o țară întreagă, dar mai ales comunitatea din Pancevo. Numeroase personalități au prezentat condoleanțe familiei îndoliate după această tragedie cumplită.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
