<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Alisia Boiciuc, superstar la Campionatul Mondial. Se luptă cu o unguroaică și alte 10 handbaliste pentru premiul fabulos al IHF</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/alisia-boiciuc-superstar-la-campionatul-mondial-se-lupta-cu-o-unguroaica-si-alte-10-handbaliste-pentru-premiul-fabulos-al-ihf-20337137</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Alisia-Boiciuc-superstar-la-Campionatul-Mondial.-Se-lupta-cu-o-unguroaica-si-alte-10-handbaliste-pentru-premiul-fabulos-al-IHF.jpg"/><br/><p>Alisia Boiciuc (20 de ani), superstarul de la Campionatul Mondial de handbal feminin, a fost nominalizată la „premiul pentru cea mai bună tânără jucătoare”, un premiu fabulos oferit de IHF. Lista cuprinde 12 jucătoare, printre care și o jucătoare din Ungaria, Petra Simon, recunoscută ca „tânăra jucătoare a sezonului” la EHF Excellence Awards 2024.</p>
<p>Cele 12 nominalizări au fost făcute după runda preliminară a Mondialului de către experții din Comisia de antrenori și metode a IHF. Potrivit <span>forului internațional</span>, câștigătorea va fi inclusă în echipa All-Star a Campionatului Mondial care se desfășoară în Germania și Țările de Jos până pe 14 decembrie.</p>
<h2><span>Alisia Boiciuc, în luptă pentru premiul fabulos al IHF</span></h2>
<p>Centrul „tricolorelor”, Alisia Boiciuc, se luptă cu o unguroaică și alte zece handbaliste pentru distincția „cea mai mai bună tânără jucătoare”, iar evoluțiile sale de pe parcursul Campionatului Mondial au convins. De altfel, Boiciuc a fost desemnată „jucătoarea meciului” în <span>victoria categorică în fața Senegalului, 37-17,</span> din Grupa principală 1.</p>
<p>„Alisia Boiciuc, 20, a fost căpitanul echipei U19 a României care a luat bronzul la Campionatul European din 2023 și a debutat la naționala de senioare în același an. De atunci, ea și-a câștigat locul, jucând atât în atac, cât și în apărare, și fiind o jucătoare completă, o dublă amenințare.</p>
<p>Acest turneu final reprezintă debutul la Campionatul Mondial și ea aduce o prezență fizică, o vigilență tactică și o precizie în aruncări pentru structura ofensivă a României. Jucătoarea de 20 de ani a marcat 5 goluri și a dat 4 pase decisive în primele 3 meciuri ale naționalei sale din faza preliminară”, este descrierea  tinerei jucătoare din România făcută de <span>IHF.</span></p>
<p>Celelalte 11 jucătoare nominalizate la acest premiu fabulos sunt: Petra Simon (Ungaria, recunoscută ca „tânara jucătoare a sezonului” la EHF Excellence Awards 2024), Julie Scaglione (Danemarca), Lyndie Tchaptchet (Spania), Nina Dury (Franța), Nieke Kuhne (Germania), Viola Leuchter (Germania), Elin Klara Thorkelsdottir (Islanda), Alieke van Maurik (Țările de Jos), Thea Kylberg (Suedia), Mia Emmenegger (Elveția) și Era Baumann (Elveția).</p>
<h2><span>România, ultimul meci din grupa principală, cu Elveția</span></h2>
<p>„Tricolorele” lui Ovidiu Mihăilă mai au de jucat un singur meci în Grupa principală 1, cel cu Elveția. Partida este programată pentru duminică, 7 decembrie, de la ora 19:00. Cele două echipe s-au mai întâlnit până acum de două ori, ambele meciuri fiind amicale. România a câștigat, scor 33-28, în noiembrie 2023, iar în octombrie 2024, Elveția s-a impus, scor 36-27.</p>
<p>Grupa principală 1 este condusă de Danemarca (8 puncte, victorii cu Japonia și România, în grupa preliminară, respectiv cu Senegal și Elveția), Ungaria (7 puncte, victorii cu Senegal, Elveția, România și remiză cu Japonia) și România (4 puncte, <span>victorii cu Japonia și Senegal</span>).</p>
<ul>
<li>În ultima etapă din faza grupei principale, duminică, sunt programate partidele: Ungaria – Danemarca (ora 21:30) și Japonia – Senegal (ora 16:30).</li>
<li>Primele două clasate se califică în sferturile de finală ale Campionatului Mondial de handbal feminin.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungurii au văzut România în meciul cu Senegal la Campionatul Mondial și au făcut calculele pentru naționala noastră: „Încă pot obține asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/ungurii-au-vazut-romania-in-meciul-cu-senegal-la-campionatul-mondial-si-au-facut-calculele-pentru-nationala-noastra-inca-pot-obtine-asta-20337173</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/ungurii-au-vazut-romania-in-meciul-cu-senegal-la-campionatul-mondial-si-au-facut-calculele-pentru-nationala-noastra-inca-pot-obtine-asta.jpg"/><br/><p data-end="519" data-start="143">Victoria categorică obținută de România în fața statului Senegal la Campionatul Mondial de handbal a atras imediat atenția presei maghiare, care a analizat impactul rezultatului asupra clasamentului și asupra șanselor „tricolorelor” în faza grupelor principale.</p>
<p data-end="519" data-start="143">În timp ce Brazilia și-a asigurat matematic locul în „sferturi”, româncele rămân în joc pentru o clasare cât mai bună.</p>
<h2 data-end="519" data-start="143"><span>Ungurii au remarcat diferența între echipe</span></h2>
<p data-end="1103" data-start="521"><span>Publicațiile sportive din Ungaria </span>au remarcat diferența între cele două echipe. Senegal, lipsită de câteva nume importante și cu doar 15 jucătoare disponibile, nu a putut ține ritmul impus de România. Echipa națională de handbal a țării noastre a profitat de erorile repetate ale adversarelor și a intrat la pauză cu un avans confortabil, de 14 goluri. Bianca Curmenț și-a continuat forma excelentă din meciurile precedente, cu un procentaj de intervenții de 50%. De asemenea, Sorina Grozav și-a asigurat locul în fruntea clasamentului marcatoarelor.</p>
<p data-end="1415" data-start="1105">Deși calificarea în sferturile de finală nu mai este posibilă pentru România, rezultatul de vineri poate cântări decisiv în lupta pentru locul al treilea în grupă. Presa maghiară scrie că <span>diferența de scor obținută</span> în fața Senegalului poate deveni un avantaj important în deznodământul final al grupei.</p>
<h2 data-end="1415" data-start="1105"><span>Brazilia a câștigat și ea fără probleme</span></h2>
<p data-end="1993" data-start="1417">În cealaltă partidă a zilei, Brazilia și-a confirmat statutul de favorită în Grupa IV. Sud-americancele au controlat meciul cu Angola aproape în totalitate, desprinzându-se decisiv după pauză și câștigând cu 32–26. Bruna de Paula, jucătoarea lui Gyori Audi ETO, a fost din nou în rolul principal în ofensivă, cu șapte goluri, în timp ce Rosa Kelly de Abreu, componentă a echipei din Dunaujvaros, a contribuit cu patru reușite. După acest rezultat, Brazilia și-a asigurat prezența în sferturile de finală, Norvegia fiind singura echipă care o mai poate depăși în clasament.</p>
<p data-end="2295" data-start="1995">În ceea <span>ce privește România</span>, calculul este simplu, notează jurnaliștii maghiari. Chiar dacă drumul către primele opt formații ale lumii s-a închis, „tricolorele” încă pot încheia grupa pe podium. Pentru asta contează atât rezultatele rămase, cât și golaverajul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Planuri uriașe pentru Dinamo: „Atunci se fac și 50 de contracte! El poate exploda!”. Care e luna decisivă pentru transferuri. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/planuri-uriase-pentru-dinamo-atunci-se-fac-si-50-de-contracte-el-poate-exploda-care-e-luna-decisiva-pentru-transferuri-exclusiv-20336778</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Planuri-uriase-pentru-Dinamo.jpg"/><br/><p>Dinamo pregătește deja sezonul viitor de Liga Campionilor la handbal masculin, în condițiile în care echipa lui Paulo Pereira pare iar favorită să câștige titlul pe plan intern.</p>
<p>Prin urmare, „dulăii” ar urma să anunțe în prima parte a anului viitor mutări spectaculoase, fiind cu ochii mai ales pe Campionatul European, acolo unde va participa și naționala României.</p>
<h2><span>Dinamo, gata să facă mutări spectaculoase după Euro 2026</span></h2>
<p>În perioada 15 ianuarie – 1 februarie, lumea handbalului se concentrează asupra Campionatului European de handbal masculin, acolo unde se anunță o luptă palpitantă pentru cucerirea trofeului. <span>Naționala României este și ea la acest turneu final, acolo unde a ajuns cu emoții mari.</span></p>
<p>Pentru cluburile de top din handbalul masculin este și un bun prilej să pregătească transferuri spectaculoase, în funcție de prestațiile jucătorilor.</p>
<p>Astfel, foarte mulți reprezentanți ai unor cluburi importante vor urmări meciurile tari care vor avea loc în Danemarca, Norvegia și Suedia, inclusiv cei care se ocupă de secția de handbal a lui Dinamo.</p>
<p>Roș-albii vor să rămână la un nivel ridicat în Liga Campionilor, astfel că nici nu iau în calcul posibilitatea să rateze primul loc, în ciuda unui parcurs sub așteptări și pe plan intern. În sezonul viitor, obiectivul va fi unul clar pentru Dinamo: calificarea în faza eliminatorie, acolo unde „dulăii” au ajuns în ediția precedentă.</p>
<p>„Un asemenea turneu final este un adevărat „examen” atât pentru jucătorii tineri, dornici să se afirme, cât și pentru handbaliștii experimentați, care vor să prindă un transfer important. În perioada unui Campionat European se pot face și 50 de contracte. Luna ianuarie va fi decisivă și pentru Dinamo”, susțin oamenii care se ocupă de transferuri la cel mai înalt nivel în Europa.</p>
<h2><span>Dinamo așteaptă „explozia” lui Miguel Martins</span></h2>
<p>Turneul final de luna viitoare este un bun prilej pentru Dinamo să vadă și la ce nivel este de fapt Miguel Martins,<span> starul venit în România pentru meciurile din Liga Campionilor.</span></p>
<p>Martins a trecut prin probleme serioase și din punct de vedere medical, iar deocamdată n-a arătat la nivelul pe care îl așteaptă Paulo Pereira. Cel care îl pregătește și la naționala Portugaliei, una dintre adversarele României la Euro 2026.</p>
<p>„Deocamdată nu s-a luat nicio decizie în privința lui Martins. El poate exploda la următorul turneu final și să fie cel mai tare coordonator al competiției. Nu poți anticipa anumite lucruri”, susțin cei care au un rol important în secția de handbal a lui Dinamo.</p>
<p>Cert este că Martins nu s-a aflat pe teren în duelul cu Aalborg din „Sala Dinamo”, acesta având încă rețineri în a se lupta cu adevărat cu adversarii în meciurile tari din Europa.</p>
<p>Cum Dinamo este însă ca și eliminată din Liga Campionilor, în condițiile în care Kolstad și Kielce au reușit să câștige în această săptămână, Martins ar urma să joace în meciurile care au rămas de disputat în 2026. Campioana României speră să mai ia măcar două puncte până la final, având în vedere că la București va primi vizita celor de la Kolstad. Până acum, Dinamo a reușit să câștige doar împotriva lui Nantes, succesul fiind unul la limită, scor 29-28.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România, victorie categorică în fața Senegalului! Cu cât ne-am impus la Mondialul de handbal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-victorie-categorica-in-fata-senegalului-cu-cat-ne-am-impus-la-mondialul-de-handbal-20336850</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Romania-victorie-categorica-in-fata-Senegalului-Cu-cat-ne-am-impus-la-Mondialul-de-handbal-1400x1045.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Na</span><span class="cf0">ționala feminină de handbal s-a distrat cu reprezentativa similară a Senegalului </span><span class="cf1">în </span><span class="cf0">al doilea meci din </span><span class="cf1">grupele principale ale Campionatului Mondial</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dup</span><span class="cf0">ă 21-7 la pauză, tricolorele s-au dezlănțuit și </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n repriza a doua </span><span class="cf0">și au </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">măturat” pe joc cu echipa africană, scor final 37-17.</span></p>
<h2><span>România, succes facil cu Senegal la Campionatul Mondial de handbal feminin</span></h2>
<p class="pf0"><span><span class="cf4">Naționala feminină de handbal </span></span><span class="cf0">a dat de p</span><span class="cf0">ăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nt cu </span><span class="cf4">reprezentativa Senegalului în </span><span class="cf0">a doua partidă </span><span class="cf4">din cadrul grupelor principale ale Campionatului Mondial</span><span class="cf0"> organizat de Germania </span><span class="cf0">și Olanda.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tricolorele au avut un reconfortant </span><span class="cf4">21-7 la pauză,</span><span class="cf0"> iar </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n repriza secund</span><span class="cf0">ă au păstrat cadența de goluri și s-au impus la final </span><span class="cf0">cu 37-17.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu </span><span class="cf4">Senegal, medaliata cu argint la ultimul Campionat al Africii, </span><span class="cf0">tricolorele </span><span class="cf4">s-a</span><span class="cf0">u</span><span class="cf4"> mai întâlnit o singură dată, în 2019, tot la turneu</span><span class="cf0">l</span><span class="cf4"> final mondial</span><span class="cf0">, atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nd na</span><span class="cf0">ționala noastă s-a impus </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf4">29</span><span class="cf0">–</span><span class="cf4">24</span><span class="cf0">. Din lotul na</span><span class="cf0">ționalei noastre de atunci le regăsim și acum </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n echip</span><span class="cf0">ă pe </span><span class="cf2">reg</span><span class="cf5">ăsim pe Iulia </span><span class="cf5">Dumanska</span><span class="cf5">, Elena Roșu, Lorena </span><span class="cf5">Ostase</span><span class="cf5">, Andreea Popa și Sonia </span><span class="cf5">Seraficeanu</span><span class="cf5">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Reprezentativa africană a ajuns </span><span class="cf2">î</span><span class="cf5">n aceast</span><span class="cf5">ă </span><span class="cf2">faz</span><span class="cf5">ă a competiției </span><span class="cf2">î</span><span class="cf5">n urma victoriei </span><span class="cf5">cu Iran, scor 30-21, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf5">ns</span><span class="cf5">ă a cedat disputele cu Ungaria (17-26), Elveția (24-25) și Danemarca (26-40). </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf5">Victoria este obligatorie cu Elveția pentru îndeplinirea obiectivului setat<br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Rom</span><span class="cf2">ânia a </span><span class="cf0">cedat </span><span class="cf2">meciurile </span><span class="cf0">cele mai importante, </span><span class="cf2">cu Danemarca </span><span class="cf5">și Ungaria, și a ratat accederea </span><span class="cf2">în sferturile de final</span><span class="cf5">ă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf5">ns</span><span class="cf5">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf5">și poate </span><span class="cf2">îndeplini obiectivul </span><span class="cf0">setat </span><span class="cf2">la startul </span><span class="cf0">Mondailului</span><span class="cf0">. </span><span class="cf0">Și anume o </span><span class="cf2">clasare între primele 10 na</span><span class="cf5">țiuni, țintă care nu a mai fost realizată </span><span class="cf2">din 2017.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Calculele </span><span class="cf0">sunt </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n dinamic</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">, iar la final va conta </span><span class="cf2">clasament</span><span class="cf0">ele </span><span class="cf2">din celelalte 3 grupe principale. </span><span class="cf0">Condi</span><span class="cf0">ția principală pentru atingerea obiectivului este ca, după succesul facil cu Senegal, </span><span class="cf0">Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nia s</span><span class="cf0">ă treacă </span><span class="cf5">duminică </span><span class="cf0">și de </span><span class="cf2">Elve</span><span class="cf5">ția.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Surprinzător, dar <span>selecționerului Ovidiu Mihăilă le-a trimis în tribune</span> pentru meciul contra senegalului pe </span><span class="cf2">portărița</span><span class="cf2"> Iulia </span><span class="cf2">Dumanska</span><span class="cf2"> și pe extrema stângă Eva </span><span class="cf2">Kerekes</span><span class="cf2">, după ce ambele prinseseră lotul în fiecare dintre partidele de până acum la această competiție.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surpriză de proporții în handbalul masculin! Echipa cu cei mai mulți români n-are nevoie de Legea Novak și schimbă ierarhiile în „Liga Zimbrilor”: „Creștem de la o etapă la alta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/surpriza-de-proportii-in-handbalul-masculin-echipa-cu-cei-mai-multi-romani-n-are-nevoie-de-legea-novak-si-schimba-ierarhiile-in-liga-zimbrilor-crestem-de-la-o-etapa-la-alt-20336546</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/cluj-victorie-cu-buzau-33-31-1-1400x753.jpeg"/><br/><p>Universitatea Cluj, aflată pe locul 9, a furnizat surpriza în primul meci din etapa a 11-a a Ligii Naţionale de handbal masculin, prin victoria cu scorul de 33-31 (16-16), în faţa HC Buzău – locul 2 în clasament.</p>
<p>Victoria e cu atât mai surprinzătoare cu cât formația din Crâng a învins campioana Dinamo în debutul întrecerii intitulate „Liga Zimbrilor”.</p>
<h2><span>Universitatea Cluj – HC Buzău 33-31, într-o mare surpriză din Liga Zimbrilor</span></h2>
<p>Dar este notat că echipa de pe Someș se bazează de ceva timp, chiar înainte de revenirea Legii Novak, pe sportivi români, invers trendului din handbalul autohton.</p>
<p>Universitatea Cluj, antrenată de fosa mare jucătoare Carmen Amariei, este momentan pe locul 9 (6 puncte), iar HC Buzău este pe locul 2, cu 14.</p>
<p>Liga Naţională se întrerupe după această etapă, până în 8 februarie, interval în care va avea loc Campionatul European, la care este calificată şi naţionala României (15 ianuarie – 1 februarie 2026).</p>
<p><span>Cum arată clasamentul</span></p>
<p>1. CS Dinamo Bucureşti 14 puncte (9 jocuri)<br/>
2. ACS HC Buzău 14 (9)<br/>
3. AHC Potaissa Turda 11 (9)<br/>
4. CSM Bucureşti 11 (9)</p>
<h2><span>Cine sunt cei 3 străini din lotul clujenilor?</span></h2>
<ul>
<li>Seyed Alireza Mousavi (iranian) – așteaptă cetățenia română</li>
<li>Tomas Cip (ceh) – accidentat probleme la ligamente</li>
<li>Sven Nivard (francez) – Student USAMV Facultatea de medicina veterinară</li>
</ul>
<p>Liviu Hossu, președinte U Cluj Handbal Masculin, a mulțumit tuturor într-un mesaj oferit <span>ProSport</span>.</p>
<p>„Victoria cu Buzău, liderul Ligii Zimbrilor, este una specială pentru U Cluj. Nu doar prin rezultat, ci prin faptul că reflectă munca, caracterul și unitatea unui grup care crește de la o etapă la alta.</p>
<p>Aș vrea să subliniez rolul extraordinar al staff-ului nostru: Carmen Amariei, singura antrenoare femeie din Liga Zimbrilor, un lider puternic și un exemplu pentru întreg handbalul românesc, și domnul profesor Liviu Jurca, un om cu o experiență și o rigoare care pun fundația acestei echipe. Fără ei, acest proiect nu ar arăta la fel.</p>
<p>Aprecierea mea merge și către jucătorii care au venit din medii și culturi diferite și nu doar că s-au adaptat, dar au ridicat nivelul vestiarului: Alireza Mousavi, Octavian Bizău, Georgel Costea și Tomas Cip, care deși este accidentat, rămâne un pilon moral al echipei. Alături de ei îl evidențiez pe Coman Alexandru, căpitanul nostru, un lider autentic care prin calm, disciplină și exemplu personal ține echipa unită în cele mai grele momente.</p>
<h2><span>De ce e o zi cu încărcătură specială</span></h2>
<p>Avem și o generație de jucători care cresc odată cu noi de 3–4 ani, se maturizează constant și contribuie la identitatea pe care o construim etapă de etapă.</p>
<p>Așteptăm cu nerăbdare revenirea fratelui meu, Călin Hossu, golgheterul Ligii Zimbrilor în sezonul 2023/2024, care în acest moment este accidentat. Sperăm ca astfel de probleme să stea departe de echipa noastră în retur, pentru ca U Cluj să își poată arăta întreaga forță.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19437990" decoding="async" fetchpriority="high" height="772" sizes="(max-width: 899px) 100vw, 899px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2022/04/liviu-hossu-e1649349534512.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/04/liviu-hossu-e1649349534512.jpg 899w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/04/liviu-hossu-e1649349534512-768x660.jpg 768w" width="899"/></p>
<p>Merită evidențiați și tinerii noștri de 20–22 de ani, care evoluează cu o dezinvoltură remarcabilă într-o ligă extrem de puternică. Ei sunt dovada că viitorul U Cluj este construit sănătos.</p>
<p>Totuși, dincolo de handbal, ziua de azi are o încărcătură specială.</p>
<p>Am jucat acest meci și pentru a susține Grădinița Malteză și proiectul lor unic în România – „Parcul Prieteniei”, primul parc incluziv în care copiii tipici și copiii cu dizabilități se vor putea juca împreună. Asta înseamnă normalitate, prietenie și acceptare.</p>
<h2><span>„Pentru noi, presiunea este un privilegiu”</span></h2>
<p>Îi încurajez pe cititorii dumneavoastră să sprijine acest proiect, dacă le este cu putință, trimițând un SMS cu textul PARC la 8835 – o donație de doar 5 euro care poate schimba mentalități și poate deschide uși către o societate mai empatică.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20336552" decoding="async" height="595" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/cluj-victorie-cu-buzau-33-31-4.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/cluj-victorie-cu-buzau-33-31-4.jpeg 1024w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/cluj-victorie-cu-buzau-33-31-4-768x446.jpeg 768w" width="1024"/></p>
<p>Noi am luptat pentru U, pentru valorile în care credem și de care suntem mândri. Pentru noi, presiunea este un privilegiu. Iar dacă această victorie reușește să aducă atenția românilor către «Parcul Prieteniei», atunci satisfacția este uriașă.</p>
<p>Dedicăm această victorie «Parcului Prieteniei»”, a spus Liviu Hossu, președinte U Cluj Handbal Masculin.</p>
<p>Foto: Dan Bodea</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
