<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A dat din lac în puț și e un dezastru pentru Mircea Lucescu. Va fi rezervă la noua echipă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-dat-din-lac-in-put-si-e-un-dezastru-pentru-mircea-lucescu-va-fi-rezerva-la-noua-echipa-20245528</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-dat-din-lac-in-put-si-e-un-dezastru-pentru-Mircea-Lucescu.-Va-fi-rezerva-la-noua-echipa-1400x787.jpg"/><br/><p>După ce a întâmpinat dificultăți în a fi înregistrat pentru noul sezon, internaționalul român va fi rezervă la noua sa echipă.</p>
<p>Horațiu Moldovan, portarul proaspăt împrumutat la Real Oviedo, are șanse mici de a reprezenta soluția pricipală pentru poarta nou-promovatei.</p>
<h2><span>Horațiu Moldovan va fi rezervă la noua sa echipă. Dezastru pentru Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Mircea Lucescu primește încă o veste neplăcută cu trei săptămâni înainte de meciul cu Cipru din grupa de calificare la Campionatul Mondial 2026. Florin Niță, veteranul din poarta naționalei României, a rămas liber de contract de la începutul lunii iulie, după despărțirea de FC Damac, iar acum, Horațiu Moldovan va trebui să se mulțumească cu statutul de rezervă la noua sa echipă, Real Oviedo.</p>
<p>Portarul în vârstă de 27 de ani nu va avea o misiune ușoară în a-l devansa pe Aaron Escandell. Goalkeeper-ul iberic a fost printre cei mai importanți fotbaliști în sezonul trecut, când Real Oviedo a obținut promovarea în prima ligă spaniolă.</p>
<p>Real Oviedo va debuta în noul sezon de La Liga pe 15 august, în deplasare la Villarreal.</p>
<p>Horațiu Moldovan a fost transferat la Atletico Madrid, pe 24 ianuarie 2024, iar Rapid București a încasat în urma mutării 800.000 de euro. Pe 23 august 2024, Moldovan a fost împrumutat la formația italiană de ligă secundă Sassuolo, care ulterior a reușit să promoveze în Serie A. Pentru „I Neroverdi” portarul român a bifat 27 de apariții, însă Sassuolo nu a dorit să-l transfere definitiv.</p>
<p><span>Real Oviedo l-a adus pe Horațiu Moldovan sub formă de împrumut</span>, iar portarul naționalei României se va întoarce la Atletico Madrid în vara anului viitor. Pentru <span>echipa pregătită de Diego Simeone</span>, Moldovan nu a reușit încă să debuteze într-un meci oficial.</p>
<p>• Horațiu Moldovan este cotat la suma de 2,20 de milioane de euro, potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>.</p>
<h2><span>Prima declarație a lui Horațiu Moldovan ca jucător al nou-promovatei Real Oviedo</span></h2>
<p>Internaționalul român s-a declarat încântat de transferul la formația din Oviedo, întrucât ar putea avea șansa de a apăra într-un campionat puternic al Europei.</p>
<p>„Sunt foarte fericit să fiu aici. Este o oportunitate extraordinară pentru mine să joc în LaLiga, una dintre cele mai bune ligi din lume. Concurența este puternică, antrenorul va decide. Important este să câștigăm meciurile”, a spus Horațiu Moldovan.</p>
<p>Real Oviedo are în palmares 5 titluri de campioană a ligii secunde spaniole, iar lotul nou-promovatei este cotat la aproximativ 30 de milioane de euro.</p>
<p>În această perioadă de mercato, Real Oviedo a cheltuit 3,50 de milioane de euro pe transferuri, pentru a încerca să se mențină în primul eșalon.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surprizele lui Mircea Lucescu. Lotul României, preliminar, pentru meciurile cu Cipru şi Canada</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/surprizele-lui-mircea-lucescu-lotul-romaniei-preliminar-pentru-meciurile-cu-cipru-si-canada-20246521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Surprizele-lui-Mircea-Lucescu.-Lotul-Romaniei-preliminar-pentru-meciurile-cu-Cipru-si-Canada-scaled-e1755252147566-1400x870.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a pregătit mai multe surprize pentru cele două meciuri ale echipei naționale a României din luna septembrie. „Il Luce” a ales lista preliminară a stranierilor pentru partidele cu Cipru și Canada, iar nume cu greutate precum Ianis Hagi sau Florin Niță lipsesc.</p>
<p>Echipa națională a României își continuă misiunea de calificare la Cupa Mondială din SUA, Mexic și Canada, turneu final care va avea loc vara viitoare. „Tricolorii” vor juca un meci oficial contra Ciprului pe 9 septembrie, dar și un amical cu Canada, programat cu 4 zile mai devreme.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, surprize importante în lotul naționalei pentru meciurile cu Canada și Cipru</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a anunțat lista preliminară a stranierilor care pot fi chemați la lot cu Canada și Cipru. Printre numele importante care lipsesc este și <span>Ianis Hagi, care este liber de contract</span> după despărțirea de Rangers. Multe voci din fotbalul românesc spuneau că „Prințul” va fi chemat la lot chiar dacă nu are echipă, ceea ce nu s-a întâmplat.</p>
<p>Un alt nume important care lipsește este cel al veteranul Florin Niță, care s-a despărțit recent de saudiții de la Damac. Portarul a fost înlocuit cu Răzvan Sava, jucătorul celor de la Udinese, care nu a debutat încă pentru echipa națională.</p>
<p>Mircea Lucescu vrea să „apere” poarta României cu Horațiu Moldovan, Ionuț Radu și Răzvan Sava. La capitolul fundași, „Il Luce” i-a convocat pe Andrei Rațiu, Deian Sorescu, Andrei Burca, Bogdan Racovițan, Virgil Ghiță și Ionuț Nedelcearu.</p>
<p>În linia mediană, tehnicianul i-a chemat pe Răzvan Marin, Marius Marin, Vlad Dragomir, Olimpiu Moruțan, Nicolae Stanciu și Alexandru Mitriță. În atac, Lucescu va conta pe Dennis Man, proaspăt transferat de PSV Eindhoven, Valentin Mihăilă, Florinel Coman și Denis Drăguș.</p>
<h2><span>Drum complicat spre Cupa Mondială 2026 pentru naționala României</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a sosit pe banca echipei naționale ca un „garant” al calificării la Cupa Mondială 2026. „Il Luce” a arătat că echipa națională poate avea rezultate, după o campanie perfectă în UEFA Nations League, dar carențe de joc au ieșit la suprafață în meciurile cu adversari mai tari.</p>
<p>În grupa de calificare pentru Cupa Mondială 2026, echipa națională a României ocupă poziția 3, după 2 victorii și 2 înfrângeri. „Tricolorii” au pierdut cu Bosnia &amp; Herțegovina și Austria, astfel că șansele pentru o calificare directă ori pentru un loc de baraj au scăzut considerabil.</p>
<p>O șansă importantă a naționalei ar putea fi <span>calificarea prin barajul de UEFA Nations League</span>. România poate întâlni nume importante în sistemul cu semifinale-finală, cum ar fi Ucraina sau Turcia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A cerut un transfer, dar Ianis Hagi are un salariu prea mare: „Alt nivel financiar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/a-cerut-un-transfer-dar-ianis-hagi-are-un-salariu-prea-mare-alt-nivel-financiar-20246042</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-cerut-un-transfer-dar-Ianis-Hagi-are-un-salariu-prea-mare.-„Alt-nivel-financiar-1400x740.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Edi Iordănescu este la un pas să aducă la Legia Varșovia un </span><span class="cf0">juc</span><span class="cf0">ător de bandă și un număr 10, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n contextul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care </span><span class="cf0">l-a cerut la echipă pe </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Transferul mijlocașului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n nu mai este </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă o opțiune pentru gruparea poloneză, deoarece băiatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Regelui” a cerut un salariu prea mare, de un </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">alt nivel financiar”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">L-a vrut neapărat pe Ianis Hagi, dar internaționalul român cere </span><span class="cf3">un salariu prea mare: „Alt nivel”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Edi Iordănescu </span><span class="cf0">l-a dorit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n mod expres pe </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi la Legia Var</span><span class="cf0">șovia, însă se mulțumește cu alți doi jucători, o extremă </span><span class="cf3">și un număr 10</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span>Aducerea internaționalului român </span><span class="cf3"><span>nu mai este însă o opțiune</span> pentru gruparea poloneză, deoarece băiatul „Regelui” </span><span class="cf0">solicită un </span><span class="cf3">salariu </span><span class="cf0">mult prea mare</span><span class="cf3">, de un </span><span class="cf0">cu totul </span><span class="cf3">„alt nivel financiar”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legia se pregătește să-i legitimeze </span><span class="cf1">pe mijloca</span><span class="cf4">șul defensiv Damian Szymanski de la AEK Atena și pe Henrique </span><span class="cf4">Arreiol</span><span class="cf4"> de la Sporting Lisabona B. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Legia este încă în căutarea unui jucător de bandă și de preferat și a unui număr zece, pentru că aceasta este una dintre marile dorințe ale lui Edi Iordănescu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">De exemplu, </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi ar fi un astfel de profil, dar Edi Iordănescu a precizat că este vorba despre un alt nivel financiar”, a spus jurnalistul Tomasz </span><span class="cf1">Wlodarczyk</span><span class="cf1">, citat de <span>Transfery.info</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fiind jucător liber de contract, </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi </span><span class="cf0">vrea </span><span class="cf0">un </span><span class="cf1">bonus </span><span class="cf0">important </span><span class="cf1">la semn</span><span class="cf4">ătură</span><span class="cf5">: 1.000.000 </span><span class="cf4">de euro</span><span class="cf5">, plus </span><span class="cf4">un salariu </span><span class="cf5">pe m</span><span class="cf0">ăsură, sumele vehiculate depășind </span><span class="cf4">posibilitățile </span><span class="cf4">Legiei</span><span class="cf4">. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf4">n ciuda acestui aspect</span><span class="cf4">, polonezii speră că fotbalistul rom</span><span class="cf1">ân </span><span class="cf0">î</span><span class="cf0">și va diminua pretențiile </span><span class="cf4">financiare </span><span class="cf1">în cazul în care nu î</span><span class="cf4">și va găsi rapid un nou angajament. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20194057" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20194057" class="size-large wp-image-20194057" decoding="async" fetchpriority="high" height="870" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Ianis-Hagi-1400x870.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ianis-Hagi-1400x870.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ianis-Hagi-768x477.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ianis-Hagi-1536x954.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ianis-Hagi.jpeg 1595w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20194057">FOTO: captura YT@ AS</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Concentrat mai mult pe ultimul business</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aflat </span><span class="cf2">în România în ultim</span><span class="cf3">a perioad</span><span class="cf3">ă, </span><span class="cf2">acolo unde s-a </span><span class="cf3">preg</span><span class="cf3">ătit alături de </span><span class="cf4">Farul Constanța, </span><span class="cf4">Ianis</span><span class="cf4"> Hagi <span>se bucură de timpul liber petrecut alături de familia sa, dar și de afaceri</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ultimul business, un magazin cu ochelari de lux, l-a deschis </span><span class="cf2">împreun</span><span class="cf4">ă cu fiica lui Gică Popescu. Locația inaugurată inițial </span><span class="cf2">în Bucure</span><span class="cf4">ști, și-a deschis un nou sediu și </span><span class="cf2">în sta</span><span class="cf4">țiunea Mamaia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Momentan suntem concentra</span><span class="cf4">ți pe gama ochelarilor de soare. Era un gol pe piața din Rom</span><span class="cf2">ânia pentru un brand de genu. Credem c</span><span class="cf4">ă am adus ceva nou, fresh, sperăm să le placă oamenilor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">De aceea am și lansat aici, pe Calea Victoriei, să poată să vină toată lumea, să probeze, să vină să bea și c</span><span class="cf2">âte o cafea, s</span><span class="cf4">ă-și facă și niște poze. Sperăm să prindă bine”, a spus Maria Popescu.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Unde ar putea juca George Pușcaș. Anunțul venit din Italia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/unde-ar-putea-juca-george-puscas-anuntul-venit-din-italia-20245689</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Unde-ar-putea-juca-George-Puscas.-Anuntul-venit-din-Italia-1400x782.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">George Pușcaș este pe picior de plecare de la </span><span class="cf0">Bodrumspor</span><span class="cf0">, după numai un sezon </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul echipei care a </span><span class="cf0">retrogadat</span><span class="cf0"> la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul acestei veri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n liga a doua din Turcia. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Atacantul care a ie</span><span class="cf0">șit de pe radarul lui Mircea Lucescu la echipa națională ar putea reveni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Serie B, unde ar fi dorit de dou</span><span class="cf0">ă echipe, potrivit presei din Italia.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">George Pușcaș</span><span class="cf2"> părăsește Turcia după numai un an și are mari șanse să revină </span><span class="cf2">s</span><span class="cf2">ă joace </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n Italia</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacantul rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n </span><span class="cf4">este </span><span class="cf2">ca </span><span class="cf2">și plecat de la </span><span class="cf4">Bodrumspor</span><span class="cf4">, după numai </span><span class="cf2">o stagiune petrecut</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf2">la echipa </span><span class="cf4">care a </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ncercat </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n zadar s</span><span class="cf2">ă o scape de </span><span class="cf4">retrogada</span><span class="cf2">re</span> <span class="cf4">în liga a doua din Turcia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">V</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rful </span><span class="cf4">care a </span><span class="cf2">pierdut </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n ultimul timp</span><span class="cf4"> echipa națională </span><span class="cf2">s-ar putea </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ntoarce s</span><span class="cf2">ă joace </span><span class="cf4">în Serie B, unde ar fi dorit de două echipe, potrivit </span><span class="cf2">jurnali</span><span class="cf2">știlor din Peninsulă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Numele lui </span><span class="cf1">George Pu</span><span class="cf0">șcaș nu se regăsește pe lista de jucători a celor de la Bodrum pentru sezonul 2025/2026, astfel că oficializarea despărțirii dintre părți este iminentă. Turcii </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l las</span><span class="cf0">ă să plece fără pretenții financiare, </span><span class="cf1">iar acum </span><span>atacantul român este în c</span><span class="cf2"><span>ăutarea celei mai bune oferte</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Monitorizat și de Gaziantep, acolo unde mai joacă Alexandru Maxim și </span><span class="cf0">Deian</span><span class="cf0"> Sorescu, George Pușcaș pare mai interesat să revină </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fotbalul italian. </span><span class="cf2">Nu </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n Serie A, ci </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n liga a doua, </span><span class="cf1">Serie B, acolo unde este dorit de dou</span><span class="cf0">ă echipe. Numele formațiilor care-l au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n vedere pe atacantul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 29 de ani nu a fost deocamdată d</span><span class="cf0">ezvăluite</span><span class="cf0">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20027314" style="width: 1130px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20027314" class="size-large wp-image-20027314" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1120px) 100vw, 1120px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/11/George-Puscas-05-1120x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/George-Puscas-05-1120x1400.jpg 1120w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/George-Puscas-05-768x960.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/George-Puscas-05-1229x1536.jpg 1229w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/George-Puscas-05.jpg 1440w" width="1120"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20027314">Foto: Bodrumspor, Facebook</p></div>
<h2><span>Salariu uriaș, piedică mare în vederea transferului</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Chiar dac</span><span class="cf1">ă mai are contract p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în vara anului 2027, </span><span class="cf2">Pu</span><span class="cf2">șcaș nici nu vrea să audă de posibilitatea de a juca </span><span class="cf2">în liga a doua din Turcia</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">Totu</span><span class="cf2">și, acesta </span><span class="cf2">are un <span>salariu anual </span></span><span>în valoare de </span><span class="cf1"><span>900.000 de euro</span>, o sumă greu de suportat de echipele interesate, la cota scăzută la care a ajuns atacantul rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">n în momentul de față.<br/>
</span></p>
<ul>
<li>11 goluri și 4 pase decisive a reușit atacantul român în ultimul sezon pentru Bodrum.</li>
<li>Libery Oradea, Bihor Oradea, Inter, Bari, Benevento, Novara, Palermo, Reading, Pisa și Genoa sunt cluburile bifate în carieră de atacantul român</li>
<li>vârful are 46 de selecții la naționala României și a marcat 11 goluri pentru prima reprezentativă</li>
</ul>
<p> </p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, anunț despre transferul său: „Nu voi forța”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ianis-hagi-anunt-despre-transferul-sau-nu-voi-forta-20245326</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ianis-Hagi-anunt-despre-transferul-sau-„Nu-voi-forta-.webp"/><br/><p>După săptămâni întregi pline de speculații, Ianis Hagi (26 de ani) a rupt tăcerea și a făcut un anunț important despre transferul său.</p>
<p>Rămas liber de contract în finalul lunii mai, după expirarea înțelegerii dintre el și scoțienii de la Rangers, fiul lui Gică Hagi a întârziat să dea cu pixul pe un nou acord.</p>
<h2><span>Ianis Hagi nu se grăbește cu transferul la o nouă echipă și e focusat pe un singur lucru</span></h2>
<p><span>Gigi Becali şi Mihai Rotaru vor să-l transfere pe Ianis Hagi</span> în Superliga României și stau la pândă cu mare atenție, pentru a acționa rapid în eventualitatea în care mijlocașul naționalei va decide să se întoarcă în țară.</p>
<p>Pe de altă parte, <span>polonezii de la Legia Varșovia l-au dorit și ei pe Ianis Hagi, însă bonusul de 1.000.000 de euro la semnătură, pe care l-ar fi solicitat fotbalistul</span>, a blocat mutarea. În acest context, o nouă colaborare între Ianis Hagi și Edi Iordănescu există în acest moment doar la nivel de speculație.</p>
<p>Campionatele puternice ale Europei vor debuta weekendul acesta, excepție fiind Serie A și Bundesliga, care vor mai avea o săptămână de pauză, astfel că Ianis Hagi e așteptat de toată lumea să ia o decizie. Fiul lui Gică Hagi și-a prezentat dorințele publicului larg în iunie, la scurt timp după despărțirea de Rangers, însă ulterior nu a mai oferit actualizări importante.</p>
<p>Însă, după săptămâni bune de liniște, Ianis a rupt tăcerea și a făcut un nou anunț despre transferul său. Aparent, situația nu s-a schimbat foarte mult, iar mijlocașul așteaptă în continuare un proiect care să îl încânte din toate punctele de vedere. Iar probabil cele mai importante sunt asigurările pe care le va primi cu privire la minutele de joc ce îi vor fi acordate.</p>
<blockquote><p>Sper să fiu inspirat în alegere, să-mi găsesc clubul și antrenorul unde să pot crește în continuare. Să joc la capacitatea maximă, fiindcă sunt conștient de ceea ce pot face pe teren, de potențialul meu de dezvoltare. Mai am multe de învățat și știu că încă nu mi-am atins nivelul maxim. Iar nea Mircea (n.r. – Mircea Lucescu), cu siguranță, își dorește asta pentru mine. Deocamdată, nu! Sunt încă în discuții. Nu vreau să mă grăbesc și sper să fiu inspirat. Voi lua o decizie în perioada următoare și-mi doresc să reîncep cu dreptul. Dar, atât timp cât nu simt că este decizia corectă, nu voi forța. Totul va veni la timpul potrivit”, a declarat Ianis Hagi, potrivit <span>Gsp.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>E mereu în contact cu Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Mircea Lucescu își dorește și el ca Ianis Hagi să își găsească o echipă cât mai rapid posibil, pentru ca mijlocașul să poată fi luat în calcul la următoarea acțiune a echipei naționale. Pe 6 septembrie, „tricolorii” vor întâlni pe reprezentativa Canadei într-o partidă amicală. după care, pe 10 septembrie, fotbaliștii lui Mircea Lucescu vor evolua în deplasare cu Cipru, în grupa din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<blockquote><p>Cum am spus, lui nea Mircea îi place să comunice cu jucătorii și mă sfătuiesc deseori cu dânsul”, a mai precizat Ianis Hagi, vizavi de selecționerul naționalei României.</p></blockquote>
<p>În tricoul primei reprezentative, Ianis Hagi a bifat un total de 47 de apariții, în care a izbutit să contribuie, printre altele, cu 6 goluri.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de 1.500.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
