<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali a renunțat definitiv la Tik Tok, unde îi făcuse Luțu cont: „Dacă-mi tai capul şi nu mă uit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-renuntat-definitiv-la-tik-tok-unde-ii-facuse-lutu-cont-daca-mi-tai-capul-si-nu-ma-uit-20291694</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-a-renuntat-definitiv-la-Tik-Tok-unde-ii-facuse-Lutu-cont.jpg"/><br/><p>Gigi Becali s-a convins de Tik Tok și a decis să nu mai folosească niciodată rețelele sociale.</p>
<p>În urmă cu ceva vreme, patronul FCSB i-a cerut lui Ionuț Luțu să îi facă cont pe Tik Tok pentru a vedea ce se întâmplă pe cea mai populară platformă din ultimii trei ani. A văzut ce tip de conținut este popular online și cât de repede a trecut timpul cât a stat online, așa că a decis să își închidă imediat contul.</p>
<h2><span>Gigi Becali nu vrea să mai audă de Tik Tok: „Nu mă uit”</span></h2>
<p>Patronul roș-albaștrilor are intervenții la TV zilnic, iar de cele mai multe ori reacțiile miliardarului devin virale pe rețelele sociale. Gigi Becali este numărul 1 și la vizualizările din Tik Tok. Recent, a avut un moment care a devenit viral și a fost copiat și de căpitanul echipei, Darius Olaru.</p>
<p>Atunci când calcula câte puncte va face FCSB în Europa League, modul în care anunța „3 puncte” a stârnit un val de reacții pe internet. Miliardarul a fost surprins și în trafic de fani care veneau la semafor și îi spuneau „3 puncte”, dar asta nu l-a făcut curios să mai intre pe Tik Tok.</p>
<blockquote><p>„Veneau oamenii la mine la semafor, „3 puncte”! Eu făceam calculele la Europa. Nu știam eu ce…TikTok, dacă îmi tai capul. Nu mă uit”, a declarat Gigi Becali, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A aruncat telefonul când a văzut ce e pe Tik Tok: „Du-te bă de aici”</span></h2>
<p><span>Ionuț Luțu i-a arătat lui Gigi Becali </span>ce apare pe Tik Tok și miliardarul a fost surprins că e plin de clipuri video cu femei așa că a aruncat telefonul omului său de încredere.</p>
<blockquote><p>„Habar n-am, nici nu mă interesează ‘TikTok-uri’, ‘Facebook-uri’, d-astea, ‘Instagrame’. I-am spus lui Luțu la un moment dat: ‘Ia pune, mă, să văd cum e cu Instagramul asta’. Și a pus, nu știam. Și când văd femei, femei, femei am întrebat ‘Mă, asta e Instagram?’. I-am zis ‘Du-te bă de aici’ și i-am aruncat telefonul!”, a spus finanțatorul FCSB la <span>România TV.</span></p></blockquote>
<p>Olaru, Șut și Târnovanu și-au făcut pe finalul sezonului trecut conturi de Tik Tok, dar Becali le-a interzis să mai folosească această aplicație deoarece „e plină de draci”. Cei trei au renunțat să mai posteze clipuri video, dar Tavi Popescu e în continuare activ și intră chiar și în <span>Live-urile lui Florin Prunea.</span></p>
<blockquote><p>„Să țină minte. S-au apucat de Tik Tok o lună, două, trei , patru cinci, îi acaparează dracii. Când dai în minge, te păcălesc dracii și o dai în altă parte”, a fost una din reacțiile patronului devenită virală pe internet.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce rating-uri au fotbaliștii români în EA FC 26! Un singur jucător din Superliga se află în Top 10</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-rating-uri-au-fotbalistii-romani-in-ea-fc-26-un-singur-jucator-din-superliga-se-afla-in-top-10-20291740</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-rating-uri-au-fotbalistii-romani-in-EA-FC-26.jpg"/><br/><p>EA Sports a lansat la finalul lunii septembrie EA FC 26 și a făcut topul jucătorilor români cu cel mai bun rating.</p>
<p>În celebrul joc EA FC 26, fostul FIFA, sunt prezente și echipele românești din Superliga, însă doar un jucător din campionatul intern prinde Top 10 Rating. Este vorba de golgheterul sezonului trecut, Louis Munteanu, de la CFR Cluj.</p>
<h2><span>Top 10 jucători români în EA FC 2026</span></h2>
<p>Andrei Rațiu a urcat pe primul loc în topul românilor din <span>EA FC</span> 2026. Internaționalul român a avut un sezon spectaculos alături de Rayo Vallecano și de multe ori a prins echipa etapei din La Liga. Pentru performanțele sale, Andrei Rațiu a primit ratingul 79.</p>
<p>În clasament îl urmează Nicolae Stanciu. Căpitanul României, ajuns la 32 de ani, încă se menține foarte bine și rămâne unul dintre cei mai bine cotați jucători români. În joc a primit rating 77.</p>
<p>Dennis Man și Alex Maxim au primit rating 76 și sunt urmați de Alex Mitriță și Radu Drăgușin, cu rating 75. Top 10 este completat de Răzvan Marin, Ionuț Radu, Daniel Boloca și Louis Munteanu cu rating 75.</p>
<p>În Superliga, Louis Munteanu e cel mai bine cotat român, urmat de cinci jucători de la FCSB. Darius Olaru, Daniel Bîrligea și Siyabonga Ngezana au rating 73. în timp ce Adrian Șut și Ștefan Târnovanu au primit rating 72. De la Rapid cel mai bine cotat fotbalist este Caludiu Petrila cu rating 72, urmat de Alex Dobre cu rating 70. Același rating ca Dobre au și cei mai bine cotați fotbaliști de la Dinamo: Daniel Armstrong, Eddy Gnahore, Cătălin Cîrjan și Kennedy Boateng.</p>
<h2><span>Starurile din cel mai așteptat joc al anului de fanii fotbalului sunt Mbappe și Salah</span></h2>
<p>Dacă în ultimii ani Ronaldo și Messi rupeau topurile de la FIFA, în noul joc EA FC Kylian Mbappe și Mohamed Salah au primit cele mai mari ratinguri (91).</p>
<p>Noul câștigător al Balonului de Aur, Ousmane Dembele, este al treilea cel mai bine cotat jucător, la fel ca Rodri (90), câștigătorul de anul trecut. Lamine Yamal are rating 89, la doar 18 ani, fiind și cel mai tânăr fotbalist inclus în Top 10 din istorie.</p>
<p><span>EA FC 26 a fost dezvoltat</span> și în România, iar lansarea oficială a avut loc pe 26 septembrie 2025. Este disponibil pe toate platformele de gaming. Sunt peste 20.000 de jucători, peste 750 de cluburi și naționale din peste 35 de ligi din toată lumea. Fanii acestui joc pot participa la evenimente live, turnee și pot avea parte de numeroase recompense. Față de versiunea anterioară a suferit îmbunătățiri la multe capitole din punct de vedere al experienței de joc.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ia 5.000 de euro numai din pensie şi a decis să dea burse tinerilor nevoiaşi: „Ajutăm deja peste 10 amărâți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ia-5-000-de-euro-numai-din-pensie-si-a-decis-sa-dea-burse-tinerilor-nevoiasi-ajutam-deja-peste-10-amarati-20291671</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ia-5.000-de-euro-numai-din-pensie-si-a-decis-sa-dea-burse-tinerilor-nevoiasi.jpg"/><br/><p>Milionarul român a decis împreună cu familia să acorde burse tinerilor defavorizați.</p>
<p>Mitică Dragomir s-a retras din sport, însă rămâne conectat la tot ce se întâmplă în fotbalul românesc. Milionarul are afaceri în imobiliare și a decis să folosească banii și pentru a ajuta persoanele nevoiașe. După o discuție cu familia sa, fostul șef de la LPF a decis să ofere 10 burse pentru tinerii care pot face performanță, dar nu au resursele necesare să meargă la școală.</p>
<h2><span>Gestul remarcabil pe care vrea să îl facă Mitică Dragomir: „Hai mă să mai ajutăm”</span></h2>
<p>Fostul președinte de la Liga Profesionistă de Fotbal <span>a dat lovitura în afacerile imobiliare</span>, iar acum vrea să ofere înapoi o parte din banii câștigați. Mitică Dragomir este mulțumit de câștigurile pe care le are și consideră că e important și să ajute copii defavorizați să poată avea egalitate de șansă în fața celorlalți pentru a reuși în viață.</p>
<p>După o discuție cu familia sa, s-a decis să ofere 10 burse pentru tineri, dar l-a rugat pe fiul său să aibă grijă ca totul să fie conform legii deoarece în ziua de azi „te bagă la pușcărie și pentru lucrurile bune”.</p>
<blockquote><p>„Astăzi vorbeam cu copiii mei, cu nepoții, și îi spuneam: ‘Mă, tată, dacă ai bucățica asta, îmi e de ajuns, da? Dar dacă se mai adaugă două degete crezi că faci burta mai mare? Hai, mă, să mai ajutăm’. Fiul meu vrea să ofere niște burse, legal. Să dăm la cine vrem. Să dăm niște burse. Noi dăm la diferiți oameni, cu nevoi, ce ne dă legea voie, că avem conform legii…El discuta cu juriștii cum să facă asta pentru a nu avea probleme vreodată.</p>
<p>Că te bagă la pușcarie în ziua de azi și pentru lucrurile bune. Noi ajutăm peste 10 amărâți deja, dar a venit nepotul cel mare cu o idee, să facem și să ajutăm cu niște burse, să dăm 10 burse. La tineri amărâți, burse pentru școală, tineri amărâți”, a dezvăluit Mitică Dragomir, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Pensia uriașă încasată de fostul șef de la LPF: „Mi-a făcut recalculare”</span></h2>
<p>Mitică Dragomir dezvăluia, în 2024, <span>pensia uriașă</span> pe care o încasează lunar, după recalculare. El recunoaște că a contribuit cu sume uriașe în cei peste 50 de ani de activitate și de aceea a ajuns să primească aproape 5.000 de euro pe lună.</p>
<blockquote><p>„Mi-a mai dat 25-30 de milioane vechi (n.r. – 2.500, 3.500 lei). Păi, bă, frate, dacă am plătit? Eu iau pe contribuabil…. Mi-a făcut recalculare. Am avut salariu 15.000 dolari pe lună. Plăteam 6.000 la stat. Lună de lună. (…)</p>
<p>Am de la sport renta viageră, puțin, câteva sute de euro. Am de la Parlament și deja mi-a venit prima pensie. Am în jur de 7.000 de lei. Am două legislaturi pline, 8 ani. Și am pensia pe care am plătit și pentru care am cotizat: 4.000 de euro. Cu toate trei mă duc spre 5.000 de euro pe lună.”, a afirmat celebrul om de afaceri.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aplicația de dating a vedetelor face ravagii. Cel mai nou cuplu din lumea bună</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/aplicatia-de-dating-a-vedetelor-face-ravagii-cel-mai-nou-cuplu-din-lumea-buna-20291544</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Aplicatia-de-dating-a-vedetelor-face-ravagii.-Cel-mai-nou-cuplu-din-lumea-buna.jpg"/><br/><p>Un cunoscut tenismen a dat lovitura și se întâlnește cu fosta iubită a unui fost star de la Manchester City.</p>
<p>Presa britanică a dezvăluit cel mai nou <span>cuplu din lumea bună.</span> Tenismenul Jack Draper a ieșit la o întâlnire cu celebrul influencer Lauryn Goodman. Lauryn a apărut în lumina reflectoarelor după ce Annie Kilner, fosta soție a lui Kyle Walker, a descoperit că cei doi aveau o aventură și Walker avea un copil cu Lauryn. A fost un adevărat scandal la capătul căruia Lauryn s-a despărțit de Walker și de atunci a fost singură.</p>
<h2><span>Jack Draper se întâlnește cu fosta iubită a lui Kyle Walker</span></h2>
<p><span>Căsnicia lui Kyle Walker a fost „pusă pe butuci”</span> după ce soția sa a descoperit că starul lui City avea încă un copil cu o altă femeie. Lauryn Goodman a decis să se despartă de Kyle Walker, cel alături de care are în prezent doi copii.</p>
<p>Ea e pe cale să își refacă viața alături de un tenismen cu 11 ani mai tânăr. Un martor i-a surprins pe Jack și Lauryn la o cafenea din Wandsworth, în sud-vestul Londrei și a rămas impresionat de gesturile lui Jack care a tratat-o pe celebra influenceriță ca un „adevărat gentleman”.</p>
<blockquote><p>„Jack vine des aici, îl văd adesea. Era mult mai înalt decât ea, dar flirta cu Lauryn în timp ce îi cumpăra o cafea. I-am văzut plecând împreună. Vremea era urâtă, așa că el încerca să o ferească de ploaie. Păreau confortabili și relaxați unul cu celălalt. El o ținea în brațe.”, a declarat martorul, pentru <span>The Sun.</span></p></blockquote>
<h2><span>Lauryn era îngrijorată de diferența de vârstă</span></h2>
<p>Vedeta de reality-show a fost convinsă de prietenii săi să iasă la o întâlnire cu tenismenul britanic. Ea era îngrijorată din cauza diferenței de 11 ani dintre cei doi. Pentru Lauryn e dificil să își găsească jumătatea în condițiile în care își dedică viața în mare parte copiilor săi, dar prietenii îi sunt aproape și fac tot posibilul să o vadă fericită din nou.</p>
<blockquote><p>„Lauryn era îngrijorată din cauza diferenței de vârstă, dar prietenii ei i-au spus că ar fi nebunie să-l refuze, e foarte atrăgător. A decis în cele din urmă să se întâlnească cu el, pentru că a trecut prin multe, dar nu există planuri să se mai vadă.</p>
<p>Viața lui Lauryn se învârte în jurul copiilor ei, dar cum aceștia cresc, prietenii cred că ar trebui să înceapă să se bucure din nou de viață.”, a spus o sursă apropiată vedetei.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Situația uluitoare în care se află un fost jucător din Premier League! A fost trimis în judecată, după ce câinele său a mușcat un bărbat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/situatia-uluitoare-in-care-se-afla-un-fost-jucator-din-premier-league-a-fost-trimis-in-judecata-dupa-ce-cainele-sau-a-muscat-un-barbat-20291514</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Situatia-uluitoare-in-care-se-afla-un-fost-jucator-din-Premier-League-A-fost-trimis-in-judecata-dupa-ce-cainele-sau-a-muscat-un-barbat.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">O fostă vedetă din Premier League se află </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n plin proces </span><span class="cf2">dup</span><span class="cf2">ă ce unul dintre c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">inii s</span><span class="cf2">ăi ar fi mușcat un bărbat </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă cu doi ani, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n zona de est a Londrei, unde locuia </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n acea vreme.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Said </span><span class="cf2">Benrahma</span><span class="cf2">, fost juc</span><span class="cf2">ător timp de patru sezoane la West Ham United a fost trimis </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n judecat</span><span class="cf2">ă și riscă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nchisoarea dac</span><span class="cf2">ă va fi găsit vinovat, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă va fi obligat la </span><span class="cf4">eutanasiei câinilor</span><span class="cf2"> și ulterior să mai dețină astfel de patrupede. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Said </span><span class="cf2">Benrahma</span><span class="cf4"> fost trimis în judecată, după ce </span><span class="cf2">buldogul său american </span><span class="cf4">a mușcat un bărbat</span> <span class="cf3">î</span><span class="cf2">n estul Londrei</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fostul component al lui West Ham s-a ales cu un proces </span><span class="cf4">după ce <span>unul dintre câinii săi ar fi </span></span><span>rănit </span><span class="cf4">un bărbat în urmă cu doi ani, în zona de est a Londrei, unde locuia </span><span class="cf2">fostbalistul</span> <span class="cf3">î</span><span class="cf2">n acele timpuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Said </span><span class="cf4">Benrahma</span> <span class="cf4">a fost trimis în judecată și riscă </span><span class="cf2">de la o amend</span><span class="cf2">ă consistentă p</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă chiar la </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nchisoare </span><span class="cf4">dacă va fi găsit vinovat, scrie <span>dailymail.co.uk</span>.</span><span class="cf2"> Iar asta nu e tot. Acesta va fi nevoit s</span><span class="cf2">ă-și </span><span class="cf4">eutanasie</span><span class="cf2">ze</span><span class="cf4"> câini</span><span class="cf2">i</span><span class="cf4"> și ulterior să mai dețină astfel de patrupede</span><span class="cf2"> periculoase</span><span class="cf4">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fotbalistul </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n v</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rst</span><span class="cf2">ă de </span><span class="cf0">30 de ani, care a petrecut patru ani </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul lui West Ham, </span><span class="cf1">înainte de </span><span class="cf2">a fi cedat la </span><span class="cf1">Lyon anul trecut, este acuzat de dou</span><span class="cf0">ă capete de acuzare pentru deținere de c</span><span class="cf1">âini periculo</span><span class="cf2">și</span> <span class="cf1">sc</span><span class="cf0">ăpați de sub control pe vremea c</span><span class="cf1">ând locuia în Hornchurch</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acesta </span><span class="cf0">nu a fost prezent săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">na trecut </span><span class="cf0">la tribunalul din Willesden, deoarece se află </span><span class="cf1">în prezent </span><span class="cf2">evolueaz</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în Arabia Saudit</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă acesta va apărea </span><span class="cf1">în instan</span><span class="cf0">ță fie personal, fie prin legătură video la sf</span><span class="cf1">âr</span><span class="cf0">șitul acestei luni.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Adrian England, avocatul lui </span><span class="cf0">Benrahma</span><span class="cf0">, a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă de față și a declarat: </span><span class="cf5">„Vreau o cerere pentru a solicita o am</span><span class="cf1">ânare.</span> <span class="cf1">Nu </span><span class="cf0">știu nimic despre elementele de bază, cu excepția elementelor absolut esențiale. Nu știu exact pentru ce a fost acuzat. Trebuie să primesc instrucțiuni de la avocatul său din Monaco să-l contactez și să vorbesc cu el pentru a primi instrucțiuni adecvate”</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acesta a dat de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țeles că fotbalistul va nega acuzațiile și </span><span class="cf5">„sper</span><span class="cf0">ă să mențină amenda la un nivel minim absolut”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Said </span><span class="cf1">Benrahma</span><span class="cf1"> postează în mod regulat pe rețelele de socializare fotografii cu el și animalele sale de companie</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf1">Ghost și Cali.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20291525" style="width: 1116px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20291525" class="size-full wp-image-20291525" decoding="async" fetchpriority="high" height="869" sizes="(max-width: 1106px) 100vw, 1106px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Screenshot-2025-10-06-085940.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Screenshot-2025-10-06-085940.png 1106w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Screenshot-2025-10-06-085940-768x603.png 768w" width="1106"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20291525">Foto: Facebook<br/>Saïd Benrahma</p></div>
<p> </p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">N-a f</span><span class="cf1">ăcut față la Lyon și a fost cedat la Neom SC</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Said </span><span class="cf2">Benrahma</span><span class="cf2"> fost al treilea cel mai scump transfer al lui West Ham din toate timpurile, atunci c</span><span class="cf0">ând s-a al</span><span class="cf2">ăturat clubului pentru 30 de milioane de lire sterline de la Brentford </span><span class="cf0">în 2021.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vedeta n</span><span class="cf2">ăscută </span><span class="cf0">în Algeria a marcat 24 de goluri în 155 de meciuri pentru </span><span class="cf1">West Ham </span><span class="cf0">înainte de a </span><span class="cf1">fi </span><span class="cf0">împrumutat la Lyon</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">în Ligue 1, </span><span class="cf1">apoi v</span><span class="cf3">â</span><span class="cf1">ndut </span><span class="cf0">definitiv pentru 12 milioane de lire sterline.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fotbalistul </span><span class="cf0">a avut dificult</span><span class="cf2">ăți </span><span class="cf0">în a se integra </span><span class="cf1">la <span>fosta campioan</span></span><span><span class="cf1">ă din Ligue 1 </span></span><span class="cf2">și a fost </span><span class="cf0">împrumutat echipei saudite Neom SC, care a pl</span><span class="cf2">ătit 13 milioane de lire sterline pentru a-l transfera </span><span class="cf0">în </span><span class="cf1">luna </span><span class="cf0">aprilie</span><span class="cf1"> 2025</span><span class="cf0">, dup</span><span class="cf2">ă ce a obținut promovarea </span><span class="cf0">în prima lig</span><span class="cf2">ă.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
