<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>E gata! România a distrus Ungaria: ce s-a întâmplat în clasamentul coeficienților UEFA!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/e-gata-romania-a-distrus-ungaria-ce-s-a-intamplat-in-clasamentul-coeficientilor-uefa-20223215</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/E-gata-Romania-a-distrus-Ungaria-ce-s-a-intamplat-in-clasamentul-coeficientilor-UEFA-e1752847437847.jpg"/><br/><p>România a devansat Ungaria în clasamentul coeficienților UEFA, după ce FCSB și CFR Cluj s-au calificat mai departe în tururile preliminare ale cupelor europene. Ardelenii au scos chiar una dintre formațiile maghiare, pe Paksi, scor 3-0 la general.</p>
<p>FCSB a trecut de Inter Club d’Escaldes, chiar dacă a făcut-o în mod chinuitor, iar <span>CFR Cluj a umilit-o pe Paksi </span>în returul dublei manșe a turului 2 din UEFA Europa League. Urmează ca Universitatea Craiova și Universitatea Cluj să intre și ele în luptă.</p>
<h2><span>România a depășit Ungaria în clasamentul coeficienților UEFA</span></h2>
<p>După rezultatele pozitive ale echipelor românești, am depășit Ungaria în clasamentul coeficienților UEFA. Țara noastră ocupă acum poziția 23 pe plan european. Cele două „duble” ale echipelor românești au adus 0,625 puncte la coeficientul de țară.</p>
<p>Victoria celor de la FCSB cu Inter Club d’Escaldes de pe Stadionul Steaua, scor 3-1, a adus un punct, iar victoria ardelenilor din Gruia, scor 3-0, contra lui Paksi, tot un punct. La coeficient a mai contribuit cu 0,5 puncte și egalul din Ungaria al vicecampioanei, scor 0-0.</p>
<p>Fiecare echipă este premiată cu un punct pentru victorie și 0,5 puncte pentru egal. Apoi, punctele obținute dintr-un tur preliminar se împart la numărul de echipe angrenate în cupele europene, în cazul României fiind 4.</p>
<p>Per total, România are un coeficient de 20.125 de puncte, peste țări precum Slovacia (19.975 puncte), Ungaria (19.875 puncte), Ucraina (17.975 puncte) sau Bulgaria (16.500 puncte). În cazul unor rezultate bune, românii pot avea ocazia de a depăși chiar și Serbia, care are cu doar 0.125 puncte mai mult.</p>
<h2><span>Cum arată clasamentul coeficienților UEFA la vârf</span></h2>
<p>Vârful clasamentului este ocupat de țările din vestul Europei. Pe prima poziție se află Anglia, cu 90.839 puncte, care va fi reprezentată în acest sezon de Manchester City, Newcastle, Tottenham, Liverpool, Chelsea, Aston Villa și Nottingham Forest.</p>
<p>Podiumul este completat de Italia, cu 80.946 puncte, și Spania, cu 74.956 puncte. Cele două vor fi reprezentate de către șase echipe fiecare. Pe locurile 4-5 se află Germania și Franța, ambele cu coeficienți între 65 și 71.5 de puncte.</p>
<p>Cele mai slabe țări la nivel european sunt San Marino, cu doar 2.500 puncte, Gibraltar, cu 4.959 puncte, și, surprinzător, Macedonia de Nord, cu 5.417 puncte.</p>
<p><span>FCSB va juca împotriva celor de la Shkendija</span> în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor. Campionii macedoneni au adus 1.5 puncte la coeficient în acest sezon. Deși s-au calificat cu greu împotriva celor de la The New Saints, macedonenii nu se tem de FCSB.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a făcut lista FCSB pentru Liga Campionilor. Ce nume a scos pentru a băga alți doi fotbaliști în documentul trimis la UEFA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-a-facut-lista-fcsb-pentru-liga-campionilor-ce-nume-a-scos-pentru-a-baga-alti-doi-fotbalisti-in-documentul-trimis-la-uefa-20223472</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-facut-lista-FCSB-pentru-Liga-Campionilor.-Ce-nume-a-scos-pentru-a-baga-alti-doi-fotbalisti-in-documentul-trimis-la-UEFA-scaled-e1752863500208-1400x770.jpg"/><br/><p>FCSB a trecut cu mari emoții de Inter Escaldes, în primul tur din Champions League și acum se pregătește pentru următorul duel.</p>
<p>Campioana României o va întâlni pe Shkendija, nimeni alta decât campioana din Macedonia de Nord.</p>
<h2><span>Gigi Becali a făcut lista! Pe ce jucători se va baza FCSB în turul doi preliminar din Liga Campionilor</span></h2>
<p>După un prim tur cu mari emoții, câștigat de FCSB cu scorul de 4-3 la general în fața celor de la Inter Escaldes, campionii României au făcut deja lista pentru următorul duel din Champions League.</p>
<p>Pentru a-i îndeplini marele vis lui Gigi Becali, acela de a se califica în grupa principală din Liga Campionilor, elevii lui Elias Charalambous au de făcut un al doilea pas împotriva celor de la Shkendija.</p>
<p>Meciul tur, programat pe 22 iulie, în Macedonia, va avea loc de la ora 21:00, în timp ce returul de la București va avea loc miercuri, pe 30 iulie, de la 20:30.</p>
<p>Pentru această „dublă” foarte importantă, FCSB a făcut două modificări pe lista UEFA, apelând în sfârșit la serviciile celor doi atacanți de top: Daniel Bîrligea și Denis Alibec.</p>
<p><span>Cei doi s-au confruntat cu accidentări</span> și nu au putut fi folosiți de FCSB în „dubla” cu Inter Escaldes din primul tur preliminar.</p>
<p>Pentru a-i trece pe listă pe Alibec și Bîrligea, FCSB a fost nevoită să renunțe la fundașul Laurențiu Vlăsceanu și la extrema Andrei Gheorghiță.</p>
<h2><span>Cum arată lista UEFA făcută de FCSB pentru al doilea tur preliminar din UEFA Champions League</span></h2>
<p>În afara celor două modificări menționate, FCSB a preferat să continue cu același lot de jucători ca în primul tur, deși patronul campionilor a fost foarte dezamăgit de prestația elevilor lui Charalambous în „dubla” cu formația din Andorra.</p>
<p>Inter Escaldes a fost la un pas să trimită în prelungiri <span>meciul retur cu FCSB</span>, deși campioana României era considerată favorită certă înainte de cele două meciuri.</p>
<p>Acum, miza este și mai mare pentru FCSB. Dacă trece de Shkendija, echipa lui Gigi Becali va ajunge în al treilea tur preliminar din Champions League și va fi la doar doi pași de grupa principală a competiției.</p>
<p>Iată lotul celor de la FCSB pentru „dubla” cu Shkendija:</p>
<p>Portari:</p>
<ul>
<li>Ștefan Târnovanu</li>
<li>Mihai Udrea</li>
<li>Lukas Zima</li>
</ul>
<p>Fundași:</p>
<ul>
<li>Valentin Crețu</li>
<li>Daniel Graovac</li>
<li>Andrei Dăncuș (Lista B)</li>
<li>David Kiki</li>
<li>Mihai Popescu</li>
<li>Vlad Chiricheș</li>
<li>Alexandru Pantea</li>
<li>Siyabonga Ngezana</li>
<li>Risto Radunovic</li>
</ul>
<p>Mijlocași:</p>
<ul>
<li>Adrian Șut</li>
<li>Mihai Lixandru</li>
<li>Dennis Politic</li>
<li>Ovidiu Perianu</li>
<li>Darius Olaru</li>
<li>Juri Cisotti</li>
<li>Octavian Popescu</li>
<li>Baba Alhassan</li>
<li>Alexandru Stoian</li>
</ul>
<p>Atacanți:</p>
<ul>
<li>Florin Tănase</li>
<li>David Miculescu</li>
<li>Marius Ștefănescu</li>
<li>Mihai Toma (Lista B)</li>
<li>Denis Alibec</li>
<li>Daniel Bîrligea</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA nu ține cont de nimic din ceea ce face Talpan în România. Ce a scris despre FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/uefa-nu-tine-cont-de-nimic-din-ceea-ce-face-talpan-in-romania-ce-a-scris-despre-fcsb-20223566</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Contre-la-miezul-noptii-intre-Florin-Talpan-si-Ilie-Dumitrescu-in-razboiul-Steaua-FCSB.-„Nu-exista-sa-executi-ceva-1400x788.jpg"/><br/><p>UEFA nu ține cont de războiul din plan intern dintre FCSB și Steaua București, iar forul continental a făcut o descriere care îl va scoate din sărite pe Florin Talpan.</p>
<p>Este vorba despre o postare de pe contul oficial de X al UEFA, imediat după triumful celor de la FCSB în fața lui Inter Escaldes, din primul tur preliminar al Champions League, scor 4-3 la general.</p>
<h2><span>Ce a scris UEFA despre FCSB, imediat după calificarea în turul doi preliminar din Champions League</span></h2>
<p>UEFA a postat pe contul oficial de X toate rezultatele din primul tur preliminar al UEFA Champions League. La fiecare „dublă” în parte, forul continental a adăugat o descriere despre echipa care s-a impus.</p>
<p>Atunci când a ajuns la duelul dintre FCSB și Inter Escaldes, UEFA a descris-o pe campioana României drept „câștigătoarea Cupei Campionilor Europeni din 1986”.</p>
<p>Reamintim faptul că instanța din România a decis că palmaresul din acea perioadă îi aparține Clubului Sportiv al Armatei Steaua (1947-1998).</p>
<p>„Inter Escaldes a reușit o impresionantă victorie cu 2-1 pe teren propriu în fața câștigătoarei Cupei Campionilor Europeni din 1986, FCSB.</p>
<p>Chiar dacă a ratat la limită calificarea, a fost o evoluție remarcabilă a echipei din Andorra”, a scris UEFA pe contul oficial de X, fostul Twitter.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20223608" decoding="async" fetchpriority="high" height="915" sizes="(max-width: 1293px) 100vw, 1293px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/518773619_1446206020061881_5350688108063274480_n.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/518773619_1446206020061881_5350688108063274480_n.jpg 1293w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/518773619_1446206020061881_5350688108063274480_n-768x543.jpg 768w" width="1293"/></p>
<h2><span>Cum arată lista celor de la FCSB pentru turul doi preliminar din UEFA Champions League. Campioana României o va întâlni pe Shkendija, din Macedonia de Nord</span></h2>
<p>FCSB a câștigat primul tur preliminar cu scorul de 4-3 la general în fața celor de la Inter Escaldes. Acum, campionii României au făcut deja lista pentru următorul duel din Champions League.</p>
<p>Pentru această „dublă” foarte importantă, FCSB a făcut două modificări pe lista UEFA, apelând în sfârșit la serviciile celor doi atacanți de top: Daniel Bîrligea și Denis Alibec.</p>
<p>Pentru a-i trece pe listă pe Alibec și Bîrligea, FCSB a fost nevoită să renunțe la fundașul Laurențiu Vlăsceanu și la extrema Andrei Gheorghiță.</p>
<p>Iată lotul celor de la FCSB pentru „dubla” cu Shkendija:</p>
<p>Portari:</p>
<ul>
<li>Ștefan Târnovanu</li>
<li>Mihai Udrea</li>
<li>Lukas Zima</li>
</ul>
<p>Fundași:</p>
<ul>
<li>Valentin Crețu</li>
<li>Daniel Graovac</li>
<li>Andrei Dăncuș (Lista B)</li>
<li>David Kiki</li>
<li>Mihai Popescu</li>
<li>Vlad Chiricheș</li>
<li>Alexandru Pantea</li>
<li>Siyabonga Ngezana</li>
<li>Risto Radunovic</li>
</ul>
<p>Mijlocași:</p>
<ul>
<li>Adrian Șut</li>
<li>Mihai Lixandru</li>
<li>Dennis Politic</li>
<li>Ovidiu Perianu</li>
<li>Darius Olaru</li>
<li>Juri Cisotti</li>
<li>Octavian Popescu</li>
<li>Baba Alhassan</li>
<li>Alexandru Stoian</li>
</ul>
<p>Atacanți:</p>
<ul>
<li>Florin Tănase</li>
<li>David Miculescu</li>
<li>Marius Ștefănescu</li>
<li>Mihai Toma (Lista B)</li>
<li>Denis Alibec</li>
<li>Daniel Bîrligea</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce chilipir! Cât costă biletele la meciul Shkendija – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-chilipir-cat-costa-biletele-la-meciul-shkendija-fcsb-20223160</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-chilipir-Cat-costa-biletele-la-meciul-Shkendija-FCSB-1400x663.jpg"/><br/><p>FCSB s-a calificat cu multe emoții în turul 2 preliminar al UEFA Champions League, după 3-1 și 1-2 cu anonima Inter D’Escaldes din Andorra.</p>
<p>În această fază a competiției, campioana României va da piept cu Shkendija, gruparea nord-macedoneană anunțând că prețul biletului de intrare la manșa tur va fi de doar 25 de lei.</p>
<h2><span>Bilete ieftine la partida Shkendija – FCSB din turul 2 preliminar al UCL</span></h2>
<p>FCSB acces greu în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor, după o dublă manșă mai grea decât o arată scorurile înregistrate pe tabela de marcaj, 3-1 și 1-2 cu Inter D’Escaldes din Andorra.</p>
<p>În această rundă, <span>campioana României va întâlni Shkendija</span>, gruparea nord-macedoneană publicând deja prețul biletului la manșa tur, numai 25 de lei.</p>
<p>Shkendija – FCSB se dispută pe National Arena Todor Proeski din Skopje, marți, 22 iulie, de la ora 21.00, în direct pe platforma Voyo. Returul este programat a se juca miercuri, 30 iulie, de la ora 20.30, la București.</p>
<p>Prețul unui bilet la partida Shkendija – FCSB este de 300 de denari, undeva aproximativ 25 de lei.</p>
<p>„Biletele s-au pus în vânzare vineri de la ora 10:30. Manșa tur a turului doi preliminar din UEFA Champions League se va disputa pe 22 iulie pe stadionul ‘Todor Proeski’ din Skopje.</p>
<p>Prețul unui bilet rămâne 300 de denari, iar biletele sunt disponibile online prin rețeaua mktickets.mk începând de astăzi (vineri, 18 iulie), precum și la birourile clubului KF Shkendija din centrul orașului Tetovo. În ziua meciului, biletele vor fi vândute și la casa de bilete a stadionului ’Todor Proeski’ din Skopje.</p>
<p>Pentru a evita așteptările lungi și aglomerația inutilă în fața stadionului, suporterii sunt rugați să achiziționeze biletele în avans”, a anunțat adversara „roș-albaștrilor”.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20220419" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mai-mult-de-atat-nu-se-poate-FCSB-e-calificata-deja-mai-departe-in-Liga-Campionilor-conform-statisticienilor-1-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mai-mult-de-atat-nu-se-poate-FCSB-e-calificata-deja-mai-departe-in-Liga-Campionilor-conform-statisticienilor-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mai-mult-de-atat-nu-se-poate-FCSB-e-calificata-deja-mai-departe-in-Liga-Campionilor-conform-statisticienilor-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mai-mult-de-atat-nu-se-poate-FCSB-e-calificata-deja-mai-departe-in-Liga-Campionilor-conform-statisticienilor-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mai-mult-de-atat-nu-se-poate-FCSB-e-calificata-deja-mai-departe-in-Liga-Campionilor-conform-statisticienilor-1.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>De peste 13 ori mai ieftine decât la returul cu Inter D’Escaldes</span></h2>
<p>La meciul din Andorra, biletele destinate fanilor FCSB au avut prețuri fextrem de piperate: 65 de euro, aproximativ 330 de lei, în zona peluzei destinate oaspeților.</p>
<p>Pe de altă parte, la meciul tur, disputat pe Stadionul Ghencea, cel mai ieftin tichet a fost de 30 de lei, în peluze, iar cel mai scump, la VIP 1, a costat 200 de lei.</p>
<p>Dacă FCSB va trece și de Shkendija, <span>adversara campioanei României din al treilea tur preliminar </span>se va alege din următoarele dispute, acolo unde primele echipe pornesc ca mari favorite la calificarea mai departe în UEFA Champions League.</p>
<ul>
<li>FC Copenhaga (Danemarca) – Drita (Kosovo)</li>
<li>Steaua Roșie Belgrad (Serbia) – Lincoln Red Imps (Gibraltar)</li>
<li>Ferencvaros (Ungaria) – Noah (Armenia)</li>
<li>Maccabi Tel Aviv (Israel) – Pafos (Cipru)</li>
<li>Slovan Bratislava (Slovacia) – Zrinjski Mostar (Bosnia și Herțegovina)</li>
<li>Qarabag (Azerbaidjan) – Shelbourne (Irlanda)</li>
</ul>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marius Şumudică, verdict despre FCSB în Liga Campionilor. E surprinzător pentru mulți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/marius-sumudica-verdict-despre-fcsb-in-liga-campionilor-e-surprinzator-pentru-multi-20223019</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Marius-Sumudica-verdict-despre-FCSB-in-Liga-Campionilor.-E-surprinzator-pentru-multi-1400x778.jpg"/><br/><p>După o calificare cu emoții în fața lui Inter Escaldes, FCSB o va înfrunta în turul doi preliminar al Ligii Campionilor pe campioana Macedoniei de Nord, Shkendija. Mulți se așteaptă la o dublă dificilă, dar nu și Marius Șumudică.</p>
<p>Prima manșă se va disputa marți, 22 iulie, la ora 21:00, pe „Todor Proeski National Arena” din Skopje. Fanii care nu vor face deplasarea o vor putea urmări în direct, dar nu la TV, ci online.</p>
<h2><span>Marius Șumudică, convins că FCSB o va învinge mai ușor pe Shkendija</span></h2>
<p>Chestionat despre șansele roș-albaștrilor de a trece de Shkendija, „Șumi” a avut un discurs extrem de optimist. Nu doar că i-a catalogat drept favoriți, dar a opinat că victoria va fi obținută cu mai mare ușurință decât în <span>duelul din runda anterioară</span>.</p>
<p>Motivul? Inter Escaldes are în componență jucători cu calități tehnice superioare țării din care provin și practică un joc diferit de cel al formației macedonene.</p>
<blockquote><p>„FCSB va avea un meci mai ușor cu cei din Macedonia de Nord. FCSB va avea posesia, va avea mingea. Echipa din Andorra a fost foarte bine așezată în teren, cu jucători cu o tehnicitate mult peste media Andorrei, cu jucători care pot juca la nivel înalt. FCSB se va califica mult mai ușor decât cu andorezii”, a declarat Marius Șumudică pentru <span>fanatik.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Târnovanu, „urecheat”: „N-are voie să facă așa ceva”</span></h2>
<p>În altă ordine de idei, tehnicianul nu a ezitat să-i reproșeze lui Ștefan Târnovanu <span>momentele de ezitare</span> din partida cu Inter Escaldes. Emoțiile sau oboseala nu pot fi folosite ca justificări, din punctul său de vedere, în cazul unui portar care s-a confruntat cu adversari mult mai dificili precum Manchester United sau Olympique Lyon.</p>
<blockquote><p>„Târnovanu încă din prima repriză, are niște ieșiri hazardate. Nu știu dacă a prins vreo minge, le-a jucat ca la volei. La talia lui, nu avea voie să facă așa ceva. Asta îți dă inconstanță și o neîncredere din punct de vedere fotbalistic pentru ceilalți.</p>
<p> </p>
<p>N-am văzut niciodată FCSB să plece fără construcție de la linia de 6 metri, numai cu minge lungă, în condițiile unui adversar inferior. Asta înseamnă teamă și conservarea de rezultat pentru a merge mai departe. Sunt în grafic, dar jocul lasă de dorit.</p>
<p> </p>
<p>Mi-aș dori să pun toate astea pe seama încărcăturii, efortului și filosofiei de antrenament ca să ajungă la forma maximă mai târziu, cu adversari dificili, dar nu poți uita fotbalul și nu îți poate fi frică când tu ai jucat cu Manchester United, cu Midtjylland…”, a spus Șumudică.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
