<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Haos la vicecampioana României. Șefii clubului caută antrenor și jucătoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/haos-la-vicecampioana-romaniei-sefii-clubului-cauta-antrenor-si-jucatoare-20325996</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Haos-la-vicecampioana-Romaniei.-Sefii-clubului-cauta-antrenor-si-jucatoare-1400x934.jpg"/><br/><p>Corona Brașov, vicecampioana României la handbal feminin, traversează o perioadă plină de frământări. Antrenorul Bogdan Burcea va pleca la finalul sezonului la Dunărea Brăila, la pachet cu câteva jucătoare de bază.</p>
<p><span>Decizia lui Burcea i-a luat prin surprindere pe șefii Coronei</span>, care acum sunt în căutarea unui antrenor pentru sezonul viitor. „Pe lista scurtă avem trei nume foarte mari de antrenori, doi români și unul străin. Am convingerea că Bogdan Burcea, care este un antrenor profesionist, își va duce la bun sfârșit mandatul la Brașov. Sorina Grozav va fi liderul echipei, cel puțin pentru sezonul viitor”, a spus Bogdan Oancea, directorul general al Coronei. O țintă pentru Corona este transferul internaționalei Rebeca Necula de la SCM Rm. Vâlcea.</p>
<h2><span>Gabriel Borodi, „un fel de antrenor cu funcții extinse!”</span></h2>
<p>O primă decizie a conducătorilor clubului brașovean a fost aducerea unui supervizor la echipă în persoana lui Gabriel Borodi, cel care a rezistat doar o lună pe o funcție similară la ACS Transilvania Brașov, club cu activitate la juniori. Gabriel Borodi are sarcina precisă din partea conducerii clubului de aduce acest sezon la bun sfârșit din punct de vedere administrativ, managerial și sportiv și de a crea o echipă extrem de competitivă pentru sezonul viitor. Este un fel de antrenor cu funcții extinse”, a explicat Bogdan Oancea.</p>
<p>Aducerea lui Borodi în conducerea Coronei este cel puțin surprinzătoare, asta în condițiile în care Aurelia Brădeanu, fost mare internațională a României, este coordonatoarea secției de handbal din 2022. „Mica Brădeanu rămâne la Corona. Ne dorim continuitate, ne dorim să relaționeze foarte bine cu Gabriel Borodi și, împreună, să formeze o echipă competitivă pentru sezonul viitor”, a spus Bogdan Oancea.</p>
<h2><span>Cine e Gabriel Borodi</span></h2>
<p>Gabriel Borodi (48 de ani) a fost handbalist la Tractorul Brașov, Dinamo Brașov, CSM Oradea, HCM Constanța, Dinamo București, Steaua București și Dunărea Călărași. Din 2015 și-a început cariera ca antrenor cu portarii, mai întâi la CNOT Brașov, după care la HC Farul Constanța, CNOPJ București, Dinamo București, Gloria Bistrița sau AHC Potaissa Turda. Luna trecută, Borodi a obținut și certificarea internațională EHF Goalkeeper Specialisation A, acordată de Federația Europeană de Handbal.</p>
<h2><span>Planuri mari în European League</span></h2>
<p><span>Corona Brașov şi-a aflat adversarele</span> din faza grupelor European League. La tragerea la sorți care a avut loc la Viena, vicecampioana României a fost repartizată în grupa D, unde va juca alături de echipele Viborg HK (Danemarca), JDA Bourgogne Dijon Handball (Franța) şi KGHM MKS Zaglebie Lubin (Polonia). Meciurile din faza grupelor sunt programate între 10 ianuarie – 22 februarie.</p>
<p>„Nu este o o grupă ușoară, dar sunt convins că vom putea merge mai departe. Obiectivul nostru este calificarea în Final Four și nu văd de ce nu l-am îndeplini”, a spus Oancea.</p>
<p>În faza grupelor sunt calificate și Rapid și Minaur bBia Mare. Rapid a fost repartizată în grupa C, alături de Tertnes Bergen (Norvegia), Lokomotiva Zagreb (Croația) și VFL Oldenburg (Germania). Minaur Baia Mare va juca în grupa A cu Thüringer HC (Germania), Motherson Mosonmagyarovari KC (Ungaria) și Larvik (Norvegia).Primele două clasate se vor califica în sferturi (21-29 martie), urmate de Turneul Final Four (16-17 mai).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul selecționer și campion mondial al României, Radu Voina, a reacționat: „Legea Novak e foarte bună, doar așa vom putea revigora echipele naționale”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/fostul-selectioner-si-campion-mondial-al-romaniei-radu-voina-a-reactionat-legea-novak-e-foarte-buna-doar-asa-vom-putea-revigora-echipele-nationale-exclusiv-20325195</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/radu-voinea.webp"/><br/><p>Radu Voina, fostul mare handbalist al României, campion mondial în 1974, dar și selecționer al echipelor de handbal feminin și masculin ale țării noastre a spus pentru <span>ProSport</span> că legea Novak este o lege foarte bună.</p>
<p>Legea Novak a fost votată în Parlamentul României, iar oamenii de sport au reacționat deja după exclusivitatea anunțată de către <span>ProSport.</span> Printre cei cu care am stat de vorbă despre această lege au fost Gheorghe Tadici, fostul selecționer al României de handbal feminin, președintele <span>FRH, Constantin Din,</span> dar și președintele lui <span>CS Dinamo, Ionuț Popa</span>.</p>
<p><span>ProSport</span> a luat legătura și cu fostul mare handbalist al României, Rsdu Voina, 75 de ani, iar acesta a salutat decizia luată în cursul zilei de miercuri în Parlamentul României.</p>
<h2><span>Fostul selecționer și campion mondial al României, Radu Voina, a reacționat: „Federațiile trebuie să urmărească interesul echipelor naționale”</span></h2>
<p>Radu Voina, 75 de ani, a spus pentru <span>ProSport</span> că legea Novak trebuie respectată foarte clar de toată lumea, deoarece aceasta va aduce în mod sigur un plus pentru sportul românesc.</p>
<p>„Consider că această lege trebuia acceptată de mai mult timp, iar federațiile de specialitate trebuiau să lucreze și să se gândească în primul rând la echipele naționale. Tuturor ne place să ne calificăm pe la turneele finale. Știu că acest proiect fusese contestat și prin Instanță, dar e bine că până la urmă a fost dat și ca lege în Parlament, deoarece legea e lege.</p>
<p>Acum această lege trebuie cu adevărat respectată de toată lumea, că nu vom face nimic dacă le vom băga în lot sportivii români și vor sta cu fundul pe bancă, Sportivii și sportivele noastre trebuie să joace dacă vrem să ajutăm la revigorarea echipelor noastre naționale, vorbind acum strict despre cele masculine și feminine de handbal. Dacă am încredere că vom face o figură frumoasă la Campionatul Mondial de Handbal Feminin? Eu nu mai sunt în fenomen și nu știu în ce stadiu este acum lotul valoric.</p>
<p>Însă, voi rămâne indiferent de situație unul dintre suporterii echipei noastre naționale. Mă doare ceea ce s-a întâmplat și cu echipa de seniori a Stelei de handbal masculin. Uitați în ce situație a ajuns Steaua și e trist că o asemenea echipă nu mai poate să țină pasul cu marea rivală Dinamo. Steaua a ajuns unde a ajuns. Dar să sperăm că până la urmă această lege Novak va ajuta sportul românesc”, a spus fostul campion mondial, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Au aplicat Legea Novak în Liga Campionilor și românii au făcut meciul vieții! Adversarii, în stare de șoc: „Nimeni nu se aștepta!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/au-aplicat-legea-novak-in-liga-campionilor-si-romanii-au-facut-meciul-vietii-adversarii-in-stare-de-soc-nimeni-nu-se-astepta-exclusiv-20327083</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Au-aplicat-Legea-Novak-in-Liga-Campionilor-si-romanii-au-facut-meciul-vietii.jpg"/><br/><p>Legea Novak agită deja spiritele în sportul românesc, însă Dinamo a dovedit că o poate respecta chiar și în Liga Campionilor.</p>
<p>După șapte înfrângeri la rând, românii au dovedit de ce sunt în stare împotriva celor de la Nantes. Iar unii dintre ei au reușit meciul vieții în victoria obținută după un final pe muchie de cuțit, scor 29-28.</p>
<h2><span>Au aplicat Legea Novak și în Liga Campionilor! Românii au făcut minuni: „Ne bucurăm enorm!”</span></h2>
<p>În ultimii ani, Dinamo a mizat pe mulți străini de calitate la handbal, iar românii și-au făcut cu greu loc, fiind folosiți mai ales în campionat.</p>
<p>Cu gândul la partida de la Vaslui, de sâmbătă, Paulo Pereira a făcut însă o adevărată „revoluție” la meciul cu Nantes, iar ce a ieșit a fost un șoc pentru francezi. Cu rezervele pe teren, Dinamo a scris istorie și a reușit cea mai tare victorie din ultimii ani, în condițiile în care Nantes a fost în Final Four în sezonul trecut.</p>
<p>Până și suporterii au fost șocați să-i vadă pe Stanciuc, Dedu, Nistor și Buzle oameni de bază, pe lângă vedetele Militaru și Iancu. Vedetele Rosta și Lumbroso n-au fost nici în lot joi seara, <span>aceștia urmărind din tribună cum românii fac legea în Liga Campionilor.</span></p>
<p>Prin urmare, Dinamo promite să aplice în continuare noua Lege Novak chiar și în Liga Campionilor, chiar dacă este evident că nu poate fi obligată să facă asta. Ar putea fi un semnal și pentru sportul românesc, după ce străinii au venit într-un număr imens în ultimii ani.</p>
<p>„Aproape nimeni nu se aștepta! Ne bucurăm enorm pentru această victorie. Era timpul după atâtea meciuri bune acasă și atâtea ghinioane să vină și prima victorie. A fost un meci fantastic. Am reușit să ținem ritmul până la final cu un portar senzațional, care a făcut minuni și la ultima fază și ne-a salvat. Poate ne-au subestimat puțin după ce am jucat slab la ei”, a mărturisit Robert Militaru, pentru <span>ProSport.</span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DRSkNdiDE8e/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by EHF Champions League (@ehfcl)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Dinamo, „finală” pentru locul 6 pe terenul lui Kielce</span></h2>
<p>Pentru cei de la Dinamo urmează acum o veritabilă „finală” cu Kielce. În cazul în care se impun în Polonia, „dulăii” fac patru puncte și vin la un singur punct de locul 6, pe care se află chiar adversara de miercuri seara.</p>
<p>Dacă vor izbuti o nouă victorie, „dulăii” ar putea să aibă parte de o atmosferă incendiară la începutul lunii decembrie, atunci când în Sala Dinamo va veni Aalborg.</p>
<p>„Ne-am arătat adevărata noastră valoare în Sala Dinamo, în fața unor fani care nu ne-au părăsit niciodată. Și pentru asta vreau să le mulțumesc. Chiar dacă a fost o perioadă grea, fără victorii în Champions League. Ne-au împins în toate meciurile, în mod special cu Nantes”, a completat căpitanul campioanei României.</p>
<p>„Până la Moș Crăciun mai avem multe meciuri de jucat. Sper să facem bucurii fanilor și să aducem cât mai multe puncte, chiar dacă în deplasare e foarte greu să le câștigi”, a mai afirmat Militaru.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/3wkq8Kugnm4?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="COLOSAL! Românii au adus victoria lui Dinamo în Liga Campionilor: „Ne-au subestimat!”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Călin Dedu, în echipa etapei! Ionuț Iancu a reușit cea mai tare paradă</span></h2>
<p>Victoria lui Dinamo cu Nantes nu a trecut neobservată nici de forul european.</p>
<p>Ionuț Iancu a reușit cea mai tare paradă a săptămânii în Liga Campionilor, după ce a intervenit fantastic în ultimele secunde ale meciului. Astfel, portarul naționalei României l-a depășit în top și pe celebrul Emil Nielsen, portarul Barcelonei.</p>
<p>De remarcat și că pivotul <span>Călin Dedu a intrat în echipa ideală a etapei </span>după ce a făcut probabil cel mai bun meci al carierei.</p>
<p>În sezonul precedent, Dinamo a avut parte de o grupă mult mai accesibilă și s-a calificat fără emoții mai departe. S-a oprit însă după dubla cu Magdeburg, echipă care a și luat trofeul la Koln.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DRUk2LajPRA/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by EHF Champions League (@ehfcl)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cutremur la Corona Brașov. Aurelia Brădeanu a plecat de la club!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cutremur-la-corona-brasov-aurelia-bradeanu-a-plecat-de-la-club-20326779</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/bradeanu-2-1400x934.jpeg"/><br/><p>Corona Brașov, vicecampioana României la handbal feminin, stă pe un butoi cu pulbere. Aurelia Brădeanu, cea care a condus secția de handbal în ultimii trei ani, a demisionat.</p>
<p><span>Antrenorul Bogdan Burcea va pleca</span> la finalul sezonului la Dunărea Brăila, la pachet cu câteva jucătoare de bază, iar acum, în plin sezon, Brădeanu și-a anunțat demisia.</p>
<h2><span>Motivul pentru care Brădeanu a plecat de la Corona</span></h2>
<p>Venirea lui Gabriel Borodi ca și „supervizor” la echipă a contribuit la plecarea Aureliei Brădeanu. Bogdan Oancea, directorul general al clubului, era convins joi că Brădeanu va face echipă cu Borodi.</p>
<p>„Mica Brădeanu rămâne la Corona. Ne dorim continuitate, ne dorim să relaționeze foarte bine cu Gabriel Borodi și, împreună, să formeze o echipă competitivă pentru sezonul viitor”, spunea Bogdan Oancea.</p>
<p>Borodi și Brădeanu primiseră sarcina să caute un antrenor. „Pe lista scurtă avem trei nume mari de antrenori, doi români și unul străin”, mai declara Oancea.</p>
<h2><span>Bogdan Oancea: „Sunt foarte dezamăgit”</span></h2>
<p>Lucrurile au luat o întorsătură neașteptată, după ce Brădeanu a refuzat să lucreze cu Borodi. „Sunt foarte dezamăgit. Chiar nu mă așteptam la o asemenea decizie, după ce făcusem strategia cu Aurelia Brădeanu și cu Gabriel Borodi. Un lucru este foarte clar, Borodi nu a venit la club sa ia locul nimănui, cu atât mai mult al Aureliei Brădeanu. Am discutat și astăzi cu Mica, dar decizia sa era luată. Îi respectăm alegerea făcută”, a afirmat Bogdan Oancea.</p>
<h2><span>„Mulțumim, Mica Brădeanu”</span></h2>
<p>Clubul brașovean a anunțat oficial despărțirea de Aurelia Brădeanu. „Mulțumim, Mica Brădeanu, pentru întreaga ta muncă depusă la Corona Brașov, pentru dedicarea și pasiunea pe care le-ai adus în echipa de handbal senioare. Ne pare sincer rău că drumurile noastre se despart în mijlocul unui sezon care se anunța excelent pentru Corona Brașov, dar îți respectăm alegerea. Îți dorim mult succes în viitoarele tale proiecte! Pentru noi, vei rămâne mereu parte din familia Corona Brașov. Fanii, echipa și staff-ul administrativ îți sunt recunoscători pentru tot și îți transmit cele mai bune gânduri. Mica Brădeanu rămâne una dintre cele mai valoroase jucătoare de handbal ale României, iar amprenta ei va rămâne mereu în istoria clubului nostru” este <span>anunțul clubului Corona Brașov</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinamo, victorie uriaşă cu Nantes în Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dinamo-victorie-uriasa-cu-nantes-in-liga-campionilor-20326143</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Dinamo-victorie-uriasa-cu-Nantes-in-Liga-Campionilor.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dinamo a dat peste cap toate calculele hâ</span><span class="cf1">rtiei </span><span class="cf1">și a reușit să o răpună pe Nantes </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n etapa a opta din Liga Campionilor, scor 29-28.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Roș-albii” obțin astfel primul succes </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n competi</span><span class="cf1">ție, după șapte eșecuri </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n tot at</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">tea meciuri jucate </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n acest sezon. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Dulăii</span><span class="cf1">” au jumulit </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">canarii” </span><span class="cf3">în EHF Champions League</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dinamo </span><span>a arătat în sfârșit a echipă mare </span><span class="cf3">și a reușit să</span> <span class="cf0">î</span><span class="cf1">nving</span><span class="cf1">ă pe </span><span class="cf3">Nantes în</span><span class="cf1">tr-un final electrizant, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n runda</span> <span class="cf1">a 8-a </span><span class="cf3">din Liga Campionilor, scor 29-28.</span> <span class="cf2">„</span><span class="cf1">C</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">inii” bifeaz</span><span class="cf1">ă cu această ocazie prima victorie </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă competiție</span><span class="cf3">, după șapte eșecuri </span><span class="cf1">la r</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf3">în acest sezon.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Succesul a fost </span><span class="cf1">la limit</span><span class="cf1">ă, la chiar ultima fază. Dinamo a avut avantaj </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">naintea ultimului atac al oaspe</span><span class="cf1">ților, </span><span class="cf4">dar portarul Ionuț Iancu a avut o intervenția fabuloasă și a păstrat punctele la București.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Pentru prima oara la nivel de top, cinci romani au fost la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nalțime</span><span class="cf0"> la Dinamo </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Liga Campionilor. Apropo de Legea Novak, care urmează să impună cluburilor 40% jucători autohtoni, </span><span class="cf2">portarul I</span><span class="cf0">ancu </span><span class="cf2">a fost </span><span class="cf0">eroul meciului, </span><span class="cf2">acompaniat der a</span><span class="cf0">lți patru conaționali</span><span class="cf2">: </span><span class="cf0">Stanciuc</span><span class="cf0">, Militaru, Dedu</span> <span class="cf0">și </span><span class="cf0">Buzle</span> <!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dinamo avea </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">naintea acestui meci zero victorii </span><span class="cf4">și au un golaveraj negativ, -27, mai precis 196-223. Adversara c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">știgase patru meciuri și pierduseră trei, iar cu opt puncte, francezii se clasau pe locul 4, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n spatele lui </span><span class="cf4">Vezsprem</span><span class="cf4"> (10 puncte), Aalborg (13 puncte) și </span><span class="cf4">Fuchse</span><span class="cf4"> Berlin (14 puncte).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În </span><span class="cf1">partida tur</span><span class="cf4">, Nantes s-a impus net cu Dinamo, scor 35-28, după ce la pauză francezii au avut avantaj tot de șapte goluri (20-13).</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Principalii marcatori ai partidei au fost </span><span class="cf0">Langaro</span> <span class="cf1">cu </span><span class="cf0">6 goluri, Dedu 6, Nistor 5, pentru Dinamo, respectiv Leopold 7, </span><span class="cf0">Minne</span><span class="cf0"> 5, Bos 4, pentru HBC Nantes.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20269701" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Au scăpat de ultimul loc și speră acum la Top 6</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">În urma </span><span class="cf3">acestui succes</span><span class="cf2">, Dinamo scap</span><span class="cf0">ă de </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">lanterna ro</span><span class="cf3">șie”, </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0">, cu două puncte, urcă pe locul 7. <span class="cf2">În runda urm</span><span class="cf3">ătoare</span><span class="cf2">, „roș-albii” vor juca </span><span class="cf3">pe 26 noiembrie, </span><span class="cf2">în deplasare, cu Industria Kielce</span><span class="cf3">. </span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În</span><span class="cf3"> aceast</span><span class="cf3">ă etapă </span><span class="cf2">s-au mai jucat</span><span class="cf1">: </span><span class="cf2">Aalborg Handball </span><span class="cf5">– Industria Kielce 34-27, Veszprem HC – Kolstad Handball 42-34, iar ultima disput</span><span class="cf0">ă este </span><span class="cf2">între </span><span class="cf2">Fuchse</span><span class="cf2"> Berlin </span><span class="cf5">– Sporting CP.</span></p>
<p><span class="cf3">Rezultatele lui Dinamo </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n acest sezon din Liga Campionilor</span><span class="cf2">: 30-33 cu Sporting Lisabona, 28-31 cu Kolstad Handball, 27-30 cu Veszprem HC, 31-32 cu </span><span class="cf2">Fuchse</span><span class="cf2"> Berlin, 28-34 cu Aalborg Handball, 24-28 cu Industria Kielce </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> 28-35 cu HBC Nantes. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În stagiunea </span><span class="cf1">trecut</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf2">, <span>campioana Rom</span></span><span>âniei s-a oprit în faza </span><span class="cf0"><span>play-off </span>a </span><span class="cf0">competi</span><span class="cf2">ţiei</span><span class="cf2">, fiind eliminată de </span><span class="cf2">c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">ştigătoarea</span><span class="cf2"> ulterioară a trofeului, SC Magdeburg.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
