<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția WTA după ce Sorana Cîrstea a anunțat că se retrage, cu aproape 11 milioane de dolari câștigate: „La 18 ani era cea mai bună jucătoare a României”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-wta-dupa-ce-sorana-cirstea-a-anuntat-ca-se-retrage-cu-aproape-11-milioane-de-dolari-castigate-la-18-ani-era-cea-mai-buna-jucatoare-a-romaniei-20337523</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Reactia-WTA-dupa-ce-Sorana-Cirstea-a-anuntat-ca-se-retrage-cu-aproape-11-milioane-de-dolari-castigate-e1765040340644.jpg"/><br/><p>Asociația Tenisului Feminin (WTA) a reacționat, sâmbătă, la anunțul româncei Soranei Cîrstea (43 WTA), care se va retrage din tenis la finalul sezonului 2026.</p>
<p>Sorana Cîrstea spune „adio” sportului care i-a adus 10,82 milioane de dolari până la vârsta de 35 de ani! Românca va depăși, cel mai probabil, pragul celor 11 milioane de dolari din premiile la turnee, având în vedere că va mai evolua un an în circuit.</p>
<p>După ce Sorana <span>a transmis că va agăța racheta în cui</span> la finalul sezonului următor, WTA i-a dedicat un material amplu româncei, amintind că a fost cea mai bună jucătoare din țara noastră la vârsta de 18 ani.</p>
<h2><span>WTA scrie despre bornele carierei Soranei Cîrstea, după anunțul româncei</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a cucerit trei trofee WTA în carieră, dar a atins și două sferturi de finală în turneele de Grand Slam, primul la Roland Garros 2009, pe când avea doar 18 ani! Forul mondial descrie cariera Soranei ca fiind una cu adevărat remarcabilă:</p>
<p>„Sezonul 2026 va fi turneul de adio pentru Sorana Cîrstea! Intrând în al 20-lea sezon pe circuitul WTA, Cîrstea a dezvăluit într-o postare pe Instagram că anul 2026 va fi ultimul din cariera sa. A fost o carieră remarcabilă pentru veterana din România, în vârstă de 35 de ani, care a câștigat trei titluri la simplu și șase la dublu.</p>
<p>De asemenea, Sorana a evoluat de două ori la Jocurile Olimpice: Beijing 2008 și Londra 2012. Ea a ajuns în prima finală WTA în 2007, la Budapesta, după doar un an de la debutul în circuitul profesionist.</p>
<h2><span>„La doar 18 ani era cel mai bine clasată jucătoare a României”</span></h2>
<p>În 2008, a cucerit primul titlu WTA al carierei, la simplu, la Tașkent (Uzbekistan), după o finală câștigată în fața lui Sabine Lisicki. La finalul acelui an, era clasată pe locul 36 WTA la simplu și devenise cea mai bine clasată jucătoare a României, la doar 18 ani.</p>
<p>Marea ei explozie a venit la Roland Garros în 2009, când a ajuns în sferturile de finală. Pe parcurs, Cîrstea le-a eliminat pe Alizé Cornet, favorita nr. 21, Caroline Wozniacki, favorita nr. 10, și Jelena Jankovic, favorita nr. 5.</p>
<p>Performanța din sferturile de finală rămâne cea mai bună a Soranei la un turneu de Grand Slam, egalată ulterior cu sfertul de finală atins la US Open 2023, unde a învins-o pe Elena Rybakina, una dintre cele mai importante victorii ale carierei sale. Tot în 2023, la Miami Open, a produs o surpriză uriașă eliminând-o pe numărul 2 mondial, Aryna Sabalenka, și a ajuns în a doua semifinală WTA 1000 a carierei”, a notat <span>site-ul WTA</span> după anunțul Soranei Cîrstea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Hotelul Simonei Halep din Poiana Brașov a anunțat lista invitaților de Revelion, după controversele cauzate de prețuri: „Va fi o atmosferă galantă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/hotelul-simonei-halep-din-poiana-brasov-a-anuntat-lista-invitatilor-de-revelion-dupa-controversele-cauzate-de-preturi-va-fi-o-atmosfera-galanta-20337444</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Hotelul-Simonei-Halep-din-Poiana-Brasov-a-anuntat-lista-invitatilor-de-Revelion.webp"/><br/><p>În condițiile în care mai mulți turiști au ironizat prețul cerut de Simona Halep pentru petrecerea de Revelion, reprezentanții hotelului au anunțat că evenimentul va avea o atmosferă de lux.</p>
<p class="clip_int">Simona Halep <span>a stârnit controverse cu pachetele de Revelion</span>, la hotelul ei din Poiana Brașov: pentru un sejur de patru zile, prețurile încep de la 1.430 de euro per persoană și ajung până la 2.080 de euro pentru camerele premium.</p>
<p>Angajații campioanei tenisului sugerează însă că prețurile sunt justificate, având în vedere programele artistice pregătite: atmosfera urmează să fie animată de mai mulți artiști.</p>
<h2><span>Cine sunt invitații speciali la Revelionul organizat de Simona Halep la Poiana Brașov</span></h2>
<p>Hotelul Simonei Halep din Poiana Brașov a anunțat că a început pregătirile pentru Anul Nou, dezvăluind lista invitaților speciali care le vor cânta turiștilor: Alessandro &amp; Guya Canino, Mirela Ursache, Giorgio Ciabattoni, DJ Andrei Wab și Mrs. Saxy: „Pregătirile pentru Revelion au început… și ne bucurăm sincer de energia care se strânge în jurul acestei seri. Nu e doar un eveniment, e felul nostru de a întâmpina un An Nou cu energie bună, atmosferă elegantă și oameni frumoși aproape.</p>
<p>Anul acesta, îi avem alături pe extraordinarii Alessandro &amp; Guya Canino, Mirela Ursache, Giorgio Ciabattoni și DJ Andrei Wab… iar seara va avea și un moment aparte prin energia și eleganța aduse de Mrs. Saxy.</p>
<p>Ei sunt artiști care aduc emoție, ritm și o vibrație caldă exact pe gustul nostru. Lucrăm la fiecare detaliu cu grijă pentru o seară care să aducă bucurie și lumină exact așa cum merită începutul unui Nou An”, au precizat reprezentanții hotelului Simonei Halep pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DRjjU6oDEne/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Hotel Simona Halep – Poiana Brașov (@hotelsimonahalep.poianabrasov)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Mai mulți turiști au fost contrariați de prețurile pentru sejurul de lux la hotelul Simonei Halep</span></h2>
<p>În condițiile în care cel mai ieftin pachet de Revelion la hotelul Simonei Halep din Poiană costă 1.430 de euro de persoană (7.247) de lei, mai mulți internauți s-au arătat contrariați:</p>
<p>„Cu 750 de euro, merg 7 zile în Abu Dhabi, de Revelion”, a scris o turistă în secțiunea de comentarii a anunțului hotelului, în timp ce altcineva a comentat ironic: „Se poate plăti cu fonduri europene? Că la ce prețuri aveți, Dubai sau Coasta de Azur sunt pantaloni scurți”.</p>
<p>Un cuplu ar trebui să achite minim 2.860 de euro (aproximativ 14.569 lei) pentru a se caza între 30 decembrie și 3 ianuarie și a petrece Revelionul la <span>hotelul Simonei Halep de la munte.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sabalenka, fotografiată cu Kyrgios: „Cu siguranță, obraznic!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sabalenka-fotografiata-cu-kyrgios-cu-siguranta-obraznic-20337498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sabalenka-fotografiata-cu-Kyrgios-„Cu-siguranta-obraznic-1400x933.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka s-a fotografiat împreună cu Nick Kyrgios, iar imaginile cu ei doi, care au fost publicate pe rețelele de socializare chiar de către sportivul din Australia, s-au viralizat imediat.</p>
<p>Nick Kyrgios a ales și o descriere specială pentru cele două imagini pe care le-a publicat pe contul personal de Instagram, făcând referire la ziua în care este sărbătorit Sfântul Nicolae, cel care le aduce cadouri celor cuminți și nuielușă celor care au fost mai obraznici pe parcursul anului.</p>
<h2><span>Sabalenka și Kyrgios fac senzație în mediul online</span></h2>
<p>Nick Kyrgios și Aryna Sabalenka, două nume celebre din lumea tenisului, <span>s-au fotografiat împreună </span>și nu au ratat ocazia de a face valuri în mediul online.<span> Imaginile cu cei doi</span> sportivi au fost distribuite pe rețelele de socializare chiar de către Nick Kyrgios, cel care a folosit și o descriere specială, prin care a făcut referire la ziua în care este sărbătorit Sfântul Nicolae, cel care le aduce cadouri celor care au fost cuminți și câte o nuielușă celor care au fost obraznici pe parcursul anului.</p>
<p>„Cuminte sau obraznic”, a scris Nick Kyrgios, la postarea pe care a făcut-o pe contul personal de Instagram.</p>
<p>Din imaginile publicate în mediul online se poate observa că cei doi sportivi au participat la un eveniment organizat cu ocazia sărbătorilor de iarnă, întrucât în spatele lor apare și un bărbat cu păr alb și barbă albă, costumat în Moș Crăciun.</p>
<h2><span>Ce răspuns i-a dat Aryna Sabalenka lui Kyrgios</span></h2>
<p>Aryna Sabalenka nu a ratat ocazia și l-a „taxat” pe Nick Kyrgios, chiar în rubrica de comentarii, spre deliciul fanilor. Aceasta i-a dat un răspuns clar sportivului din Australia și l-a catalogat ca fiind „obraznic”. Astfel, șansele ca Nick Kyrgios să primească un cadou de la Moș Nicolae sunt destul de mici, în viziunea sportivei din Belarus, iar fanii par să fie de acord, întrucât comentariul pe care Sabalenka l-a lăsat a adunat sute de aprecieri din partea internauților.</p>
<p>„Ai ales cele mai bune poze. Cu siguranță, obraznic!”, a scris Aryna Sabalenka, în rubrica de comentarii.</p>
<p>Imaginile publicate de Nick Kyrgios s-au viralizat imediat și au adunat aproape 50.000 de like-uri în doar câteva ore, dar și mii de comentarii din partea fanilor, care chiar au sugerat că cei doi ar putea forma un cuplu reușit.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au numit-o spaniolii de la MARCA pe Sorana Cîrstea după anunțul româncei că se va retrage din WTA în 2026</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cum-au-numit-o-spaniolii-de-la-marca-pe-sorana-cirstea-dupa-anuntul-romancei-ca-se-va-retrage-din-wta-in-2026-20337435</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Cum-au-numit-o-spaniolii-de-la-MARCA-pe-Sorana-Cirstea-dupa-anuntul-romancei-ca-se-va-retrage-din-WTA-in-2026-1400x785.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rstea</span><span class="cf0"> a anun</span><span class="cf0">țat că se retrage din tenis, iar 2026 va fi ultimul an din cariera sa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n circuitul profesionist WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Spaniolii de la Marca au reac</span><span class="cf0">ționat după mesajul de adio al </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">veteranei” </span><span class="cf0">tenismene</span><span class="cf0"> din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia, pe care o caracterizeaz</span><span class="cf0">ă ca fiind una dintre cele mai cunoscute fețe din tenisul feminin.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Reacția jurnaliștilor de la </span><span class="cf3">MARCA </span><span class="cf0">după anunțul retragerii </span><span class="cf3">Soran</span><span class="cf0">ei</span> <span class="cf3">Cîrstea</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sorana </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> a </span><span class="cf0">postat s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mb</span><span class="cf0">ătă dimineață un mesaj </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care transmite c</span><span class="cf0">ă <span>agață racheta </span></span><span>în cui</span><span class="cf0">, iar anul viitor va fi ultimul al său </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n sportul alb.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ziariștii publicației </span><span class="cf0">iberice</span> <span class="cf3"><span>Marca</span> au </span><span class="cf0">scris despre anunțul sportivei noastre</span><span class="cf3">, pe care o</span><span class="cf0"> numește ca </span><span class="cf3">fiind una dintre cele mai cunoscute fețe din </span><span class="cf0">circuitul feminin profesionist.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La 35 de ani, nora lui Ion Țiriac </span><span class="cf1">ocup</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf1">în prezent locul 43 în clasamentul WTA</span> <span class="cf4">și va </span><span class="cf1">încheia î</span><span class="cf0">n 2026 </span><span class="cf1">al dou</span><span class="cf4">ăzecilea sezon </span><span class="cf1">în </span><span class="cf0">tenisul de performan</span><span class="cf0">ță. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Una dintre cele mai recunoscute fe</span><span class="cf4">țe din circuitul tenisului feminin </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">și va lua rămas bun din sezonul viitor. Veterana Sorana C</span><span class="cf1">ârstea, în vârst</span><span class="cf4">ă de 35 de ani, și-a anunțat retragerea de pe terenuri la sf</span><span class="cf1">âr</span><span class="cf4">șitul sezonului viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> a trimis o scrisoare emo</span><span class="cf4">ționantă, prin intermediul rețelelor de socializare, </span><span class="cf1">în care î</span><span class="cf4">și declară dragostea necondiționată pentru un sport care i-a oferit at</span><span class="cf1">ât de mult înc</span><span class="cf4">ă de c</span><span class="cf1">ând a pus mâna pe prima rachet</span><span class="cf4">ă, la v</span><span class="cf1">ârsta de patru ani</span><span class="cf0">”, men</span><span class="cf0">ționează sursa citată. </span></p>
<p><span class="cf4">Sorana a adunat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n cariera sa</span><span class="cf4"> trei titluri, la </span><span class="cf1">Ta</span><span class="cf4">șkent (2008), Istanbul (2021) și Cleveland (2025). Cea mai bună clasare a sa a fost poziția 21, pe care a bifat-o </span><span class="cf0">pe </span><span class="cf1">12 august 2013.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">A</span><span class="cf2">m decis acum c</span><span class="cf2">ă 2026 va fi ultimul meu an </span><span class="cf3">în circuit. Când iube</span><span class="cf4">ști ceva at</span><span class="cf3">ât de mult, nu e u</span><span class="cf4">șor să spui </span><span class="cf1">‘</span><span class="cf3">la revedere’. Deocamdat</span><span class="cf4">ă nu este un rămas bun, ci un </span><span class="cf3">‘ne mai vedem o dat</span><span class="cf4">ă</span><span class="cf3">‘</span><span class="cf2">”</span><span class="cf3">, a scris </span><span class="cf2">Sorana </span><span class="cf2">C</span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">rstea</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20337455" style="width: 600px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20337455" class="size-full wp-image-20337455" decoding="async" fetchpriority="high" height="1040" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/PTg0NmY3ZTU0MzRiOWU0OTYxZmMyOWZkNzJhMjhjYjdj.thumb_.jpg" width="590"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20337455">Foto: Instagram<br/>soranacirstea</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">A dat fuga la cursa de Formula 1 de la Abu Dhabi</span></h2>
<p class="pf0"><span>La scurt timp după anunțul retragerii</span><span class="cf0">, Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf2">îrstea</span> <span class="cf0">s-a postat pe </span><span class="cf2">circuitul din Abu Dhabi, la ultima sesiune de antrenamente libere dinaintea Marelui Premiu</span><span class="cf0"> de Formula 1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ultima curs</span><span class="cf3">ă din acest an are loc duminică după-amiază, iar sportiva noastră </span><span class="cf0">a </span><span class="cf0">ținut neapărat să vadă de la fața locului lupta dintre așii </span><span class="cf3">Max Verstappen, George Russell sau </span><span class="cf3">Lando</span><span class="cf3"> Norris.</span></p>
<p><span class="cf3">Sorana </span><span class="cf3">C</span><span class="cf2">îrstea</span><span class="cf2"> a </span><span class="cf0">l</span><span class="cf0">ăsat momentul să treacă și </span><span class="cf2">împ</span><span class="cf3">ărtășit totul cu urmăritorii ei de pe Instagram. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep și-a format o rutină pe care doar elita oamenilor cu bani și-o permite. S-a bucurat din nou, din plin, de hobby-ul bogătașilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-si-a-format-o-rutina-pe-care-doar-elita-oamenilor-cu-bani-si-o-permite-s-a-bucurat-din-nou-din-plin-de-hobby-ul-bogatasilor-20337338</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-si-a-format-o-rutina-pe-care-doar-elita-oamenilor-cu-bani-si-o-permite.-S-a-bucurat-din-nou-din-plin-de-hobby-ul-bogatasilor.jpg"/><br/><p>După retragerea din circuitul WTA, Simona Halep (34 de ani) și-a găsit o nouă pasiune și și-a format deja o rutină în acest sens. Este vorba de golf, un sport de elită.</p>
<p>Pentru a putea să se bucure de acest sport <span>a investit câteva sute de mii de euro și și-a luat o vilă în cadrul Complexului „National Golf &amp; Country Club”</span>, aflat la aproximativ 50 de kilometri de București. Vila, asemenea celorlalte din complex, a fost concepută „pentru a răspunde celor mai înalte standarde de confort, funcționalitate și intimitate”.</p>
<h2><span>Simona Halep și-a format o rutină a elitelor</span></h2>
<p>Într-o postare pe InstaStory, Simona Halep a pus imagini cu terenul de golf unde joacă. Una dintre cele mai cunoscute foste jucătoare care s-a reprofilat cu succes este <span>Ashleigh Barty, care în martie 2022, pe când era pe primul loc și-a anunțat retragerea din circuit</span>, iar în mai puțin de după săptămâni câșiga primul său trofeu la golf, notează <span>Irish  Times</span>.</p>
<p>Simona Halep și-a încheiat socotelile cu tenisul în februarie 2025, după ce a pierdut meciul din turul inaugural al WTA 250 Transylvania Open Cluj Napoca, un oraș de care este foarte legată, atât prin prisma confruntărilor de Fed Cup (în prezent Billie Jean King Cup), cât și a Sports Festival sau Transylvania Open, ambele aflate sub conducerea lui Patrick Ciorcilă, <span>cel care se ocupă de imaginea fostului lider mondial</span>.</p>
<h2><span>Simona Halep, 24 de trofee WTA</span></h2>
<p>Simona Halep a câștigat 24 de trofee WTA, dintre care două sunt de Grand Slam (Roland Garros 2018, finală cu Sloane Stephens, și Wimbledon 2019, finală cu legendara Serena Williams). A devenit lider mondial în octombrie 2017, după turneul WTA 1.000 de la Beijing (China Open), iar pe această poziție s-a menținut timp de 64 de săptămâni.</p>
<p>Primul titlu WTA l-a câștigat în 2013, la  Nurnberg (WTA 250), iar ultimul pe care și l-a pus în „cont” a fost în 2022, la Toronto (WTA 1.000).</p>
<p>Celelalte trofee WTA pe care le-a câștigat Simona Halep de-a lungul carierei sunt: ‘s-Hertogenbosch, Budapesta, New Haven, Moscova și Sofia, în 2013; Doha și București, în 2014; Shenzhen, Dubai și Indian Wells, în 2015; Madrid, București și Montreal, în 2016; Madrid, în 2017; Montreal și Shenzhen, în 2018, la acesta din urmă a câștigat și în proba de dublu, alături de Irina Begu; Dubai, Praga și Roma, în 2020; Melbourne, în 2022.</p>
<p>Simona Halep a contribut și la succesul echipei României, cu care a participat la JO Londra 2012, dar și la Fed Cup (actualmente Billie Jean King Cup), în 2010, 2012 și 2014-2019. Cel mai bun rezultat pe echipe a fost consemnat în 2019, când România a fost la doar un singur pas de finala competiției, după ce a pierdut, dramatic, în meciul decisiv, cu reprezentativa Franței.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
