<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lumea boxului românesc a decis: afilierea la World Boxing, organizația mondială recunoscută oficial de către CIO! „Unanimitate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/lumea-boxului-romanesc-a-decis-afilierea-la-world-boxing-organizatia-mondiala-recunoscuta-oficial-de-catre-cio-unanimitate-20159278</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/12/vasile-catea-a-boxat-la-profesionisti-inainte-de-1990.jpg"/><br/><p>La Adunarea Generală Ordinară a Federației Române de Box, cei 81 de reprezentanți ai cluburilor prezenți în sală au dezbătut miercuri mai multe probleme la zi.</p>
<p>Dar cel mai important punct al ordinei de zi a fost cel legat de afilierea Federației Române de Box, condusă de Vasile Cîtea, la World Boxing, structură recunoscută oficial de către Comitetul Internațional Olimpic.</p>
<h2><span>World Boxing a câștigat războiul cu AIBA în România</span></h2>
<p>„S-a votat în unanimitate afilierea federației noastre la World Boxing. Cu toții ne dorim ca boxul românesc să aibă continuitate privind prezența la Jocurile Olimpice. Fără această afiliere nu ne-am mai fi putut gândi la participarea noastră la Jocurile Olimpice.</p>
<p>Da, știm că va trebui să luăm totul de la capăt, într-o structură nouă, dar sunt convins că prin muncă și talent pugiliștii noștri vor ajunge din nou să ne reprezinte la Jocuri”, a declarat pentru <span>ProSport</span>, Daniel Ion, secretar-general al Federației Române de Box.</p>
<p>Potrivit surselor <span>ProSport</span> lupta din AIBA, trecută acum în plan secubd și World Boxing a generat ambiții fantastice. AIBA ar fi venit cu oferte incredibile către federațiile naționale pentru a nu pleca la World Boxing.</p>
<p>„Au ajuns să promită că pentru câștigarea titlului mondial premiul cel mare pus la bătaie va fi de un milion de dolari. O sumă de-a dreptul amețitoare”, a declarat sursa ProSport.</p>
<p>“La sediul Comitetului Olimpic şi Sportiv Român, a avut loc astăzi Adunarea Generală Ordinară a Federaţiei Române de Box, care a aprobat în unanimitate înscrierea Federaţiei Române de Box pe drumul olimpic spre Los Angeles 2028, precum şi afilierea la World Boxing”, a precizat FR Box.</p>
<ul>
<li>Fostul pugilist Dorel Simion îi răspunde lui Vasile Cîtea: „Nu am fost antrenor la seniori în mandatul dumneavoastră”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>S-au rugat pentru sănătatea lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Cei 81 de reprezentanți la Adunarea Generală au avut și un moment special. Preț de câteva zeci de secunde aceștia s-au rugat în tăcere pentru sănătatea fostului mare pugilist Mihai Leu care trece prin momente grele.</p>
<p>„Mihai Leu nu este doar președintele de onoare al federației noastre. Este și o persoană foarte iubită de toată lumea.</p>
<p>Am făcut acest gest în speranța unei însănătoșiri cât mai grabnice”, a adăugat oficialul Federației Române de Box.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A fost sedat!”. Anna, soția marelui campion, a dat detalii despre starea actuală a lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-fost-sedat-anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-mihai-leu-20158586</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„A-fost-sedat.-Anna-sotia-marelui-campion-a-dat-detalii-despre-starea-actuala-a-lui-Mihai-Leu.jpg"/><br/><p>Mihai Leu traversează din nou un moment de cumpănă al vieții, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, în urma unor complicații suferite în urma intervenției complicate de la sfârșitul anului trecut.</p>
<p>Soția sa Anna a venit cu detalii de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat, însă starea actuală de sănătate acestuia se ameliorează.</p>
<h2><span>Anna, soția lui Mihai Leu, detalii despre momentul de cumpănă trăit din nou de fostul mare campion</span></h2>
<p>Mihai Leu se <span>luptă din nou pentru viața sa</span>, după ce a fost operat în urmă cu trei zile, după anumite complicații suferite în urma intervenției chirurgicale complicate de la sfârșitul lui 2024, când a fost la un pas de moarte.</p>
<p>Soția sa venit cu amănunte de ultimă oră despre fostul campion din box și anunță că acesta este sedat și în momentul de față, dar starea de sănătate acestuia se ameliorează de la o zi la alta.</p>
<p>„A fost sedat, dar se pare că o să-și revină. Da, este adevărat că a fost operat acum trei zile și, din fericire, starea lui este în ameliorare”, a declarat Anna Leu, potrivit <span>antenastars.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20150136" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg 960w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte-768x576.jpg 768w" width="960"/></p>
<h2><span>Acum patru luni a driblat iar moartea</span></h2>
<p>Mihai Leu a fost <span>diagnosticat în 2014 cu cancer la colon</span>, iar de atunci duce o luptă „la baionetă” cu temuta boală. La sfârșitul anului trecut, acesta a trecut razant pe lângă moarte, din cauza unor complicații apărute în urma unei operații de schimbare a unui stent la rinichi.</p>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez. O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune”, a scris Mihai Leu pe rețelele de socializare.</p>
<p>Acum, acesta a suferit o hermoragie internă și a fost adus de urgență cu elicopterul de la Hunedoara, acolo unde a ales să trăiască departe de tumultul Capitalei. A fost internat la Spitalul Fundeni din București, unde a fost operat de profesorul Irinel Popescu, cel care l-a salvat și în urmă cu câteva luni.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E în comă indusă”. Cele mai noi detalii despre starea de sănătate a lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/e-in-coma-indusa-cele-mai-noi-detalii-despre-starea-de-sanatate-a-lui-mihai-leu-20158812</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/Mesajul-emotionant-al-lui-Mihai-Leu-direct-din-spital-pentru-Corvinul-Hunedoara-dupa-castigarea-Cupei-Romaniei.webp"/><br/><p>Fostul campion mondial de box, Mihai Leu, internat în stare gravă la Spitalul Fundeni, unde a ajuns săptămâna trecută cu un elicopter SMURD, se află în comă indusă.</p>
<p>Potrivit <span>CANCAN.RO</span>, medicii sunt rezervați în ceea ce îl privește pe Mihai Leu, care a ajuns la Fundeni cu o hemoragie internă. <span>Pentru fostul sportiv, în vârstă de 56 de ani, aceasta este a doua internare la Fundeni în ultimele cinci luni</span>.</p>
<p>Mihai Leu a fost diagnosticat cu cancer de colon în 2014, după un control amănunțit la Viena. În decembrie 2024, boala lui Mihai Leu a recidivat și a fost supus unei noi intervenții chirurgicale.</p>
<h2><span>Dan Bobouțanu, edilul municipiului Hunedoara, despre situația lui Mihai Leu: „E în comă indusă”</span></h2>
<p>Primarul municipiului Hunedoara, Dan Bobouțanu, un apropiat al fostului campion de box, a confirmat pentru <span>CANCAN.RO</span> că Mihai Leu se află la Fundeni, dar și că este în comă indusă.</p>
<p>„Mihai se află la Fundeni, la doctorul Irinel Popescu. Din păcate, cred că e în comă indusă. Ioan Andone e acolo, el știe mai multe”, a declarat Dan Bobouțanu, edilul municipiului Hunedoara, pentru CANCAN.RO.</p>
<p>Primarul, un apropiat al lui Mihai Leu, a afirmat că fostul pugilist, reprofilat după retragere, a beneficat de tot ceea ce avea nevoie pentru a trece de problemele sale de sănătate, descoperite în 2014 și care au recidivat anul trecut.</p>
<p>„Ne ocupam de el cu ce-i trebuia de la spital, asistentă medicală etc. Dar, era acasă, am tot vorbit atunci cu el la telefon”, a mai spus Bobouțanu.</p>
<h2><span>Anna Leu: „A fost operat”</span></h2>
<p>Soția lui Mihai Leu, Anna, a mărturisit că fostul campion a fost supus unei noi intervenții chirurgicale, dar și că este optimistă că acesta își va reveni.</p>
<p>„A fost sedat. O să-și revină probabil.</p>
<p>A fost operat acum trei zile”, a declarat Anna Leu, într-o emisiune TV.</p>
<h2><span>Mihai Leu, despre lupta cu boala și una dintre dorințele sale</span></h2>
<p>Recent, Mihai Leu a afirmat că progresele sunt vizibile în urma noului tratament și s-a arătat optimist, subliniind că are planuri de viitor.</p>
<p>„Am început să fac kinetoterapie, după atâta timp în care am stat doar în pat. Progresele se văd de la o zi la alta, abia aștept să șofez din nou, să particip la raliuri când voi fi pregătit. Țin legătura cu domnul doctor Irinel Popescu prin telefon, îmi spune ce să fac, eu îi spun toate progresele. Starea mea evoluează în bine, asta este concluzia”, a afirmat el.</p>
<p>În <span>iulie 2024, a participat la prima cursă din an, la Reșița</span>, unde a făcut senzație, chiar dacă a ratat podiumul.</p>
<p>Mihai Leu a fost primul român care a cucerit centura mondială, în 1997, cu puțin timp înainte de a se retrage din activitatea sportivă după o carieră care s-a întins pe numai șase ani. Leu are în palmaresul său 28 de victorii din tot atâtea meciuri, iar zece dintre acestea s-au încheiat cu KO.</p>
<p>După retragerea forțată, din cauza unei accidentări la braț, Mihai Leu s-a orientat spre cursele de raliuri, unde a debutat în 1994.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Un Leu nu cade, un Leu luptă şi învinge”. Cătălin Moroşanu, mesaj pentru Mihai Leu, aflat în stare gravă la Fundeni</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/un-leu-nu-cade-un-leu-lupta-si-invinge-catalin-morosanu-mesaj-pentru-mihai-leu-aflat-in-stare-grava-la-fundeni-20158535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Catalin-Morosanu-mesaj-pentru-Mihai-Leu-aflat-in-stare-grava-la-Fundeni-e1745955555103.jpg"/><br/><p>Cătălin Moroșanu a transmis un mesaj pentru Mihai Leu, după ce a aflat că acesta a ajuns în stare gravă la Spitalul Fundeni din București, din cauza unei hemoragii interne.</p>
<p>Campionul de box și raliuri al României, în vârstă de 56 de ani, s-a confruntat cu grave probleme de sănătate în ultimii ani, fiind supus mai multor intervenții chirurgicale.</p>
<h2><span>Cătălin Moroșanu, alături de Mihai Leu</span></h2>
<p><span>Mihai Leu traversează o perioadă extrem de dificilă</span>, fiind internat la Spitalul Fundeni din București, unde a ajuns din cauza unei hemoragii interne. Acesta a fost transportat la unitatea medicală menționată în cursul zilei de sâmbătă, 26 aprilie 2025, fiind internat la secția de terapie intensivă.</p>
<p>Cătălin Moroșanu a aflat despre ceea ce a pățit campionul de box și raliuri al României și a transmis un mesaj de susținere pentru acesta, prin intermediul rețelelor de socializare.</p>
<p>„Gândurile mele sunt acum alături de Mihai Leu. Un campion nu doar în ring, ci și în viață. Știu că și de această dată va lupta și va învinge, pentru că un Leu nu cade, un Leu luptă și învinge. Îți trimit toată puterea și energia mea, campionule! Suntem cu tine!”, a scris Cătălin Moroșanu, pe rețelele de socializare, unde a postat și o poză de la o întâlnire pe care a avut-o cu Mihai Leu.</p>
<h2><span>Ce spun medicii despre starea lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Mihai Leu a ajuns la spital în cursul zilei de sâmbătă, 26 aprilie 2025, din cauza unei hemoragii interne. Acesta a fost supus unei intervenții chirurgicale, iar medicii au dat ultimele informații despre starea lui.</p>
<p>„Starea este mai bună. Este a treia zi, postoperator, după o intervenţie complexă şi foarte dificilă. Evoluţia este în ameliorare”, a declarat medicul Irinel Popescu, potrivit <span>Agerpres</span>.</p>
<p>În anul 2014,<span> Mihai Leu a primit o veste cumplită: a fost diagnosticat cu cancer de colon</span>. Astfel, acesta a fost supus la trei operații. Zece ani mai târziu, boala campionului a recidivat, iar sportivul în vârstă de 56 de ani a fost internat la Spitalul Fundeni. După ce a ieșit din spital, acesta a vorbit despre situația prin care a trecut în luna decembrie a anului 2024 și a ținut să îi mulțumească doctorului Irinel Popescu.</p>
<p>„Să zic aşa, a fost şi este o perioadă destul de urâtă. Nu pot să vorbesc mult despre asta, deocamdată mă concentrez să mă fac bine. Da, am fost aproape de şanse supravieţuire zero, dar datorită domnului profesor Irinel Popescu şi echipei sale, sunt bine. Nici eu nu pot să vă spun prea multe”, spunea Mihai Leu, la finalul anului 2024, conform <span>fanatik.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Ioniță, „uriașul” antrenat de Dorel Simion a avut liber la mâncare! „I-am dat câteva zile de pauză”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/florin-ionita-uriasul-antrenat-de-dorel-simion-a-avut-liber-la-mancare-i-am-dat-cateva-zile-de-pauza-special-20151045</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Florin-Ionita-uriasul-antrenat-de-Dorel-Simion-a-avut-liber-la-mancare.jpg"/><br/><p>Florin Ioniță (20 de ani, 203 cm), pugilistul considerat speranța României la o medalie olimpică pentru Jocurile Olimpice din 2028, și-a permis o mică vacanță.</p>
<p>Dar una cu măsură atunci când vine vorba de alimentație. Pentru că gândul este la Los Angeles. În istoria participărilor românilor la Jocurile Olimpice doar un singur sportiv a reușit să cucerească medalia olimpică de aur. Este vorba de Nicolae Linca.</p>
<h2><span>Cine este Florin Ioniță, „uriașul” din boxul românesc</span></h2>
<p>Iar visul lui Florin Ioniță trebuie să prindă contur e nevoie de o strategie care deja a fost pusă la punct.</p>
<p>„Pentru că el la o categorie mare, nu are restricții la mâncare. Chiar și așa există, totuși, niște restricții de care el trebuie să țină cont.</p>
<p>După Cupa României, unde a învins tot ceea ce se putea învinge, i-am dat câteva zile de pauză. Sunt bine meritate”, a explicat pentru ProSport, Dorel Simion, antrenorul sportivului.</p>
<p>În privința programului competițional internațional, Dorel Simion a precizat că se așteaptă noul calendar trasat de World Boxing.</p>
<p>„Săptămâna aceasta voi ajunge la federație pentru a vedea dacă sunt ceva noutăți. Cu toții suntem în așteptarea noului calendar competițional. În funcție de acesta ne vom face planul pentru viitorul apropiat și nu numai”, a precizat Dorel Simion.</p>
<h2><span>Frații Simion au petrecut în familie</span></h2>
<p>Considerați printre cei mai valoroși pugiliști ai României din toate timpurile, frații Simion, Dorel și Marian, au petrecut sărbătoarea Pascală în familie.</p>
<p>„Paștele se petrece în familie. Este un moment aparte pentru toată lumea care trebuie întâmpinat ca atare”, a mai spus Dorel Simion.</p>
<p>Dacă Dorel a rămas ancorat în lumea sportului de mare performanță, ca antrenor, fratele lui mai mare, Marian, activează în cadrul Ministerului Afacerilor Interne, unde deține gradul de comisar-șef.</p>
<p>Florin Ioniţă a cucerit medalia de aur la categoria 92 kg, în 2023, la Campionatele Europene de box pentru tineret de la Erevan, după ce l-a învins în finală pe rusul Ahmed Rasuev.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
