<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce i-a spus Leonard Doroftei lui Gigi Becali pe șantierul bisericii din Pipera. ProSport a publicat imaginile săptămânii: „A rămas surprins”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-i-a-spus-leonard-doroftei-lui-gigi-becali-pe-santierul-bisericii-din-pipera-prosport-a-publicat-imaginile-saptamanii-a-ramas-surprins-20240181</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-i-a-spus-Leonard-Doroftei-lui-Gigi-Becali-pe-santierul-bisericii-din-Pipera.-ProSport-a-publicat-imaginile-saptamanii.jpg"/><br/><p>În urmă cu doar două zile,<span> ProSport a publicat imaginile săptămânii, în care apar Leonard Doroftei și Gigi Becali</span>, pe șantierul bisericii pe care omul de afaceri o construiește în Pipera.</p>
<p>Acum, marele campion a dezvăluit ce i-a transmis patronului de la FCSB în momentul în care l-a întâlnit și a declarat că acesta s-a arătat surprins.</p>
<h2><span>Ce au vorbit Leonard Doroftei și Gigi Becali pe șantierul bisericii din Pipera</span></h2>
<p>În urmă cu doar două zile, <span>ProSport</span> a prezentat mai multe imagini în care apar Leonard Doroftei și Gigi Becali. Cei doi au fost surprinși pe <span>șantierul bisericii pe care omul de afaceri o construiește în Pipera</span>.</p>
<p>Acum, marele campion a dezvăluit ce i-a transmis patronului celor de la FCSB în momentul în care s-au întâlnit. Leonard Doroftei a povestit că a mers să îl salute pe Gigi Becali, să îi strângă mâna și să îi ureze o zi bună. Totodată, acesta a mai precizat că omul de afaceri s-a arătat surprins de gestul pe care l-a făcut.</p>
<p>„Pur şi simplu m-am dus să-l salut, să-i strâng mâna şi să îi urez o zi bună. A rămas plăcut surprins, m-a întrebat ce fac, dacă e totul ok şi mi-a urat toate cele bune. Cred că în viaţă contează foarte mult astfel de gesturi”, a declarat Leonard Doroftei, conform <span>orangesport.ro</span>.</p>
<p>În momentul în care s-a întâlnit cu Leonard Doroftei, Gigi Becali se afla pe șantierul bisericii impunătoare, cu clopote de aur, pe care o construiește în Pipera. Omul de afaceri este extrem de atent la acest proiect și merge destul de des să vadă stadiul lucrărilor.</p>
<h2><span>Gigi Becali i-a prezentat proiectul lui Leonard Doroftei</span></h2>
<p>Cu planurile proiectului în mână, Gigi Becali nu a ratat ocazia de a-i prezenta lui Leonard Doroftei detalii despre biserica pe care o construiește în Pipera.</p>
<p>Cei doi au petrecut aproximativ 30 de minute împreună, în apropierea altarului aflat încă în construcție. Leonard Doroftei, într-o ținută lejeră, a fost vizibil impresionat de amploarea proiectului pus pe picioare de Gigi Becali și de ritmul lucrărilor. El a apreciat implicarea directă a lui Becali și a declarat, în scurtă discuție cu jurnaliștii prezenți, că e „o lucrare cum rar vezi în România”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât îl costă pe Cristi Borcea impozitul pentru apartamentul din Miami al fiicei sale Melissa: „Are patru piscine, plajă privată, mentenanța”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cat-il-costa-pe-cristi-borcea-impozitul-pentru-apartamentul-din-miami-al-fiicei-sale-melissa-are-patru-piscine-plaja-privata-mentenanta-20240346</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cat-il-costa-pe-Cristi-Borcea-impozitul-pentru-apartamentul-din-Miami-al-fiicei-sale-Melissa-„Are-patru-piscine-plaja-privata-mentenanta-2.png"/><br/><p>Cristi Borcea a dezvăluit cât îl costă impozitul pentru apartamentul din Miami al fiicei sale Melissa.</p>
<p>Omul care a investit la Dinamo în perioada 1995-2012 a oferit mai multe detalii despre afacerea care l-a costat 1,3 milioane de dolari.</p>
<h2><span>Cât îl costă pe Cristi Borcea impozitul pentru apartamentul din Miami al fiicei sale Melissa: „Are patru piscine, plajă privată, mentenanța”</span></h2>
<p>Melissa Borcea a primit un cadou incredibil de la tatăl său. Fostul patron de la Dinamo București i-a cumpărat un apartament de 1,3 milioane de dolari. <span>Fiica cea mare a lui Cristi Borcea are 21 de ani</span> și este studentă la Miami.</p>
<p>Omul care a investit la clubul din Ștefan cel Mare în perioada 1995-2012 a dezvăluit cât îl costă impozitul pentru apartament: „Mentenanța și impozitul sunt 3.200 dolari”.</p>
<p>„I-am luat Melissei în Hollywood, Miami, chiar pe plajă, i-am luat un apartament, că este la facultate acolo. Anul trecut l-am luat. (n.r. Cât v-a costat?) 1.000.000… cu tot cu mobilat, aranjat, 1.350.000 de dolari.</p>
<p>La un apartament cu două camere și living, dar are patru piscine, plajă privată, mentenanța și impozitul sunt 3.200 dolari. Are parking, piscine, plajă, spa, sală de fitness… hotel de cinci stele!”, a declarat Cristi Borcea, conform <span>iamsport.ro</span>.</p>
<h2><span>Cristi Borcea va investi din nou la Dinamo</span></h2>
<p>Cristi Borcea <span>vrea să bage din nou bani</span> la Dinamo București. Fostul patron din Ștefan cel Mare nu va finanța direct clubul, ci va cumpăra una sau două loje.</p>
<p>„Eu o să mă implic ca sponsor. O să iau o lojă sau două. Ce să fac? Să mă duc la o echipă să scap de retrogradare? Se răsucesc în mormânt frații Nunweiller. Negoiță foarte bine că s-a asociat din nou cu Dinamo. Are nevoie de publicitate.</p>
<p>Eu am avut operație pe cord deschis și am făcut pușcărie. Am alte priorități acum. Trebuie să îmi văd de familie. Nu se compară nimic cu Dinamo. Îmi pare rău cu nu am ajuns în Liga Campionilor.</p>
<p>Eu aveam Crăciun sau Revelion? Veneam să îl iau pe Vranjkovic de la Brașov. Eu mergeam la Săftica, înainte de meci sau în ziua meciului. Nu eram un om pasiv, de la calculator sau la birou”, a spus Borcea, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Îl păstrez câtă vreme fac bani cu el”. Cumnata lui Michael Schumacher a recunoscut franc de ce nu renunță la numele de familie după divorțul de Ralf</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/il-pastrez-cata-vreme-fac-bani-cu-el-cumnata-lui-michael-schumacher-a-recunoscut-franc-de-ce-nu-renunta-la-numele-de-familie-dupa-divortul-de-ralf-20240416</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Il-pastrez-cata-vreme-fac-bani-cu-el.-Cumnata-lui-Michael-Schumacher-a-recunoscut-franc-de-ce-nu-renunta-la-numele-de-familie-dupa-divortul-de-Ralf.jpg"/><br/><p>Cora Schumacher, cumnata fostului mare pilot de Formula 1, a recunoscut franc că nu renunță la numele de familie deoarece face bani cu el.</p>
<p>Mariajul dintre Ralf Schumacher, fratele celebrului Michael, și Cora a durat 8 ani, până în 2009, dar divorțul s-a pronunțat abia în 2015.</p>
<h2><span>După divorțul de Ralf, Cora Schumacher și-a păstrat numele de familie, pentru că îi aduce venituri suplimentare</span></h2>
<p>Născută Brinkmann, Cora-Caroline a ajuns în centrul atenției în anul 2001, când s-a căsătorit cu Ralf Schumacher, fratele celebrului pilot de Formula 1 Michael Schumacher, retras din activitate în 2012.</p>
<p>Femeia are <span>mai multe îndeletniciri</span>. Este actriță, model, pilot de curse și prezentatoare de televiziune. De asemenea, nu poate și nu va nega că faimosul ei nume de familie a fost, de asemenea, o cheie importantă pentru deschiderea anumitor uși.</p>
<p>Într-un interviu recent, fosta model și prezentatoare a mărturisit că nu are nicio intenție să revină la numele ei de fată, Brinkmann.</p>
<blockquote><p>„De ce aș face-o? Ar fi o prostie să fac asta. Îl voi păstra atâta timp cât pot continua să câștig bani din el”, a declarat ea cu hotărâre, conform <span>Marca</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cora Schumacher a avut unele suspiciuni că fostul ei șoț, Ralf, este homosexual</span></h2>
<p>Mariajul dintre Cora și Ralf s-a destrămat în 2009, dar divorțul s-a pronuțat lase ani mai târziu. Cei doi au un copil, David, acum în vârstă de 23 de ani.</p>
<p>Viața privată a lui Ralf Schumacher a intrat în prim-plan în 2024, când <span>a confirmat relația sa cu francezul</span> Étienne Bousquet-Cassagne, un fiu de fermieri, care a locuit în Tonneins, un oraș cu mai puțin de 10.000 de locuitori din sud-vestul Franței.</p>
<p>Acest eveniment a generat o atenție sporită din partea presei asupra familiei Schumacher și a declarațiilor membrilor acesteia.</p>
<p>În centrul atenției s-a aflat în special reacția Corei, care a apelat la terapie după aflarea veștii. În ceea ce privește orientarea sexuală a lui Ralf, Cora a recunoscut că nu era conștientă de acest aspect al fostului ei soț, deși a mărturisit că avea unele suspiciuni.</p>
<blockquote><p>„Nu știam, altfel nu m-aș fi căsătorit cu el. Nu mi-aș fi aruncat viața pentru toți banii din lume. Cei mai frumoși ani ai mei”, a declarat ea fără menajamente.</p></blockquote>
<p>În ciuda controversei, actrița insistă că numele ei de familie rămâne o parte importantă a identității sale profesionale. Deși relația cu Ralf s-a încheiat cu ceva timp în urmă, ea consideră că numele ei i-a deschis multe uși și i-a facilitat oportunități de carieră.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce întrebare i-a pus Ion Iliescu lui Gigi Becali la singura întâlnire pe care au avut-o</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-intrebare-i-a-pus-ion-iliescu-lui-gigi-becali-la-singura-intalnire-pe-care-au-avut-o-20240084</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-intrebare-i-a-pus-Ion-Iliescu-lui-Gigi-Becali-la-singura-intalnire-pe-care-au-avut-o-e1754571162802.jpg"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani), patronul clubului de fotbal FCSB, a rememorat singura întâlnire pe care a avut-o cu Ion Iliescu, decedat la 95 de ani, și a dezvăluit întrebarea pe care i-a pus-o primul președinte din istoria postdecembristă a țării.</p>
<p>În memoria lui Ion Iliescu, Guvernul României a declarat data de 7 august 2025 zi de doliu național. Tot astăzi a avut loc și ceremonia de înmormântare.</p>
<h2><span>Gigi Becali își aduce aminte și azi momentul când a dat mâna cu Ion Iliescu</span></h2>
<p>Marți, 5 august 2025, <span>Ion Iliescu a murit la vârsta de 95 de ani</span>, după ce s-a luptat timp de câteva săptămâni la secția de terapie intensivă a Spitalului Clinic de Urgență „Agrippa Ionescu”.</p>
<p>Primul președinte din istoria postdecembristă a României avea o afecțiune gravă la plămâni, care în cele din urmă i-a afectat și celelalte organe și i-a pus capăt zilelor.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, <span>moartea lui Ion Iliescu a stârnit numeroase reacții în presa din România, iar printre cei care au simțit nevoia să spună câteva cuvinte s-a regăsit și Gigi Becali</span>.</p>
<p>Printre altele, patronul campioanei României la fotbal din ultimele două sezoane a rememorat singura întâlnire pe care a avut-o cu Ion Iliescu. Totul s-a întâmplat la data de 7 ianuarie 2004, de ziua onomastică a fostului președinte al României. Atunci, la Palatul Cotroceni, Gigi Becali și-a făcut apariția printre alți politicieni cu greutate, i-a strâns mâna lui Iliescu și i-a urat celebrul „La mulți ani”. În replică, fostul șef de stat i-a adresat o întrebare lui Gigi Becali, după cum își amintește și azi miliardarul din Pipera:</p>
<blockquote><p>Nu, n-am fost prieten cu Iliescu, am dat o dată mâna cu el. Am o amintire cu el. Era ziua lui, am dat mâna cu el și a zis „Dumneata pentru ce intri în politică? Ești cu fotbalul”. Îmi făcusem partid atunci. Era om cuminte, om bun, fără dușmănie, nu era invidios pe oamenii bagați”, a declarat Gigi Becali.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a transmis FRF după decesul lui Ion Iliescu</span></h2>
<p>În memoria lui Ion Iliescu, Federația Română de Fotbal a anunțat, prin intermediul unui comunicat oficial, că la toate partidele din actuala etapă a Cupei României se va ține câte un moment de reculegere.</p>
<blockquote><p>Având în vedere decizia Guvernului României de a declara ziua de 7 august 2025 zi de doliu național, în memoria fostului președinte al României, Ion Iliescu, Federația Română de Fotbal anunță un moment de reculegere la partidele din această etapă a Cupei României.<br/>
Astfel, înainte de startul partidelor din turul al doilea al Cupei României, programate în zilele de 6 și 7 august, va fi ținut un moment de reculegere în memoria fostului șef al statului. Ion Iliescu a încetat din viață azi, 5 august 2025, la vârsta de 95 de ani. A fost primul președinte al României ales în mod democratic după Revoluția din 1989 și a deținut funcția de președinte în trei mandate: 1990–1992, 1992–1996 și 2000–2004. Dumnezeu să-l ierte!”, au transmis cei de la <span>FRF, pe site-ul oficial</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Universitatea Politehnica construieşte o bază sportivă ultramodernă de 20 de milioane de euro. Unde va fi amplasată noua nestemată a Capitalei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/universitatea-politehnica-construieste-o-baza-sportiva-ultramoderna-de-20-de-milioane-de-euro-unde-va-fi-amplasata-noua-nestemata-a-capitalei-20240008</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Universitatea-Politehnica-construieste-o-baza-sportiva-ultramoderna-de-20-de-milioane-de-euro.-Unde-va-fi-amplasata-noua-nestemata-a-Capitalei.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Universitatea Politehn</span><span class="cf1">ică din Capitală urmează să ridice o bază sportivă de top </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care va investi 20 de milioane de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Complexul sportiv ultramodern va fi construit</span><span class="cf1"> pe un teren amplasat l</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ng</span><span class="cf1">ă arena din Regie, unde a activat zeci de ani de zile gruparea Sportul Studențesc.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Universitatea Politehnica </span><span class="cf3">ridică un complex sportiv de top </span></span><span class="cf3"><span>lângă stadionul din Regie</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Conducerea </span><span class="cf3">Universita</span><span class="cf1">ții</span><span class="cf3"> Politehnic</span><span class="cf1">e</span><span class="cf3"> din </span><span class="cf1">București au </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n plan s</span><span class="cf1">ă construiască </span><span class="cf3">o <span>bază sportivă de </span></span><span><span class="cf1">lux </span></span><span class="cf3">în care </span><span class="cf1">se </span><span class="cf3">va investi </span><span class="cf1">aproximativ </span><span class="cf3">20 de milioane de euro</span><span class="cf1">, scrie <span>profit.ro</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Complexul sportiv </span><span class="cf1">de top </span><span class="cf3">va fi </span><span class="cf1">ridicat </span><span class="cf3">pe </span><span class="cf1">o parte dintr-un teren de 2,1 hectare, pe care instituția </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l de</span><span class="cf1">ține </span><span class="cf3">pe strada Alexandru Ivasiuc n</span><span class="cf1">umărul</span><span class="cf3"> 7 din cartierul Crângași.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ca și locație, aceasta va fi </span><span class="cf3">lângă </span><span class="cf1">stadionul din Regie</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">timp de zeci de ani de zile casa formației </span><span class="cf3">Sportul Studențesc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Baza cea nouă, cu subsol, parter, plus două etaje, </span><span class="cf3">va include săli de sport, facilități pentru public și sportivi, spații administrative</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">tehnice, </span><span class="cf1">dar </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">zeci de locuri de </span><span class="cf3">parcări subterane</span><span class="cf1">, toate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntinse pe </span><span class="cf3">suprafață desfășurată totală de circa 7.500 de metri pătrați.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Complexul va cuprinde </span><span class="cf3">două săli de sport omologate </span><span class="cf1">pentru </span><span class="cf3">handbal, baschet, volei, lupte, box</span><span class="cf1"> și </span><span class="cf3">gimnastică</span><span class="cf1">, dar și </span><span class="cf3">vestiare, cabinete medicale, sală antidoping, sală de forță și fitness</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">birouri administrative</span><span class="cf1"> și</span><span class="cf3"> spații tehnice</span><span class="cf1">. </span></p>
<h2><span>Necesitatea instituției de învățământ superior de a avea un <span class="cf0">spa</span><span class="cf4">țiu sportiv multifuncțional </span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n momentul de fa</span><span class="cf1">ță, </span><span class="cf4">pe suprafața acestei locații funcționează deja terenuri de tenis </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n </span><span class="cf4">balon, care nu vor fi afectate de construcțiile ulterioare. <span>Valoarea estimată a investiției</span> este de aproximativ 20 de milioane de euro, mai scrie sursa citată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf0">În prezent, campusul universitar nu dispune de un spa</span><span class="cf4">țiu multifuncțional care să răspundă simultan cerințelor de pregătire fizică, competiții sportive, activități recreative, precum și de promovare a performanței sportive la nivel național și internațional.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În al doilea rând, zona de vest a municipiului Bucure</span><span class="cf4">ști este caracterizată </span><span class="cf4">printr</span><span class="cf4">-o densitate mare a populației și o lipsă acută de echipamente publice de tip sportiv și recreativ. Realizarea acestui complex va contribui la echilibrarea distribuției infrastructurii sportive </span><span class="cf0">în ora</span><span class="cf4">ș și va permite deschiderea sa nu doar pentru uz universitar, ci și pentru publicul larg </span><span class="cf5">– elevi, tineri sportivi, persoane cu dizabilit</span><span class="cf4">ăți, familii sau comunități locale care nu au acces facil la facilități moderne“, se arată </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n </span><span class="cf4">justificarea realizării acestui mega-proiect.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Viitoarea sală polivalentă se </span><span class="cf0">învecineaz</span><span class="cf4">ă cu stadionul Sportul Studențesc, pe care Universitatea de Arhitectură l-a </span><span class="cf0">închiriat </span><span class="cf1">în 2025</span><span class="cf0"> Academiei Germane de Fotbal, de</span><span class="cf4">ținută de afaceristul Claudiu Barbu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
