<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, victorie uriașă la US Open! Cu cine se va duela în turul 3</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-victorie-uriasa-la-us-open-cu-cine-se-va-duela-in-turul-3-20259051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Jaqueline-Cristian-victorie-uriasa-la-US-Open-Cu-cine-se-va-duela-in-turul-3-1400x933.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian (27 de ani – 50 WTA) a reușit o nouă victorie uriașă la US Open 2025, de data aceasta cu ceva mai multe emoții, deoarece a avut nevoie de trei seturi pentru a se impune.</p>
<p>Reprezentanta României a eliminat încă o favorită locală, pe Ashlyn Krueger (21 de ani – 38 WTA), pe care a învins-o cu scorul de 4-6, 6-2, 6-2.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, coșmarul americancelor la US Open 2025! Victorie uriașă cu Ashlyn Krueger</span></h2>
<p><span>În primul tur de la US Open 2025, Jaqueline Cristian a obținut o victorie uriașă cu americanca Danielle Collins</span>, pe care a răpus-o fără drept de apel, 6-2, 6-0 în doar 67 de minute.</p>
<p>În turul doi, <span>româncei Jaqueline Cristian i-a ieșit în cale o nouă favorită locală, anume Ashlyn Krueger</span>, iar partida a fost programată pentru dimineața zilei de vineri, 29 august.</p>
<p>De data aceasta, confruntarea nu a mai fost la fel de simplă, drept dovadă că Jaqueline a cedat în primul set, scor 4-6. Însă, a urmat apoi o revenire de senzație a jucătoarei din România, care a câștigat actul secund și decisivul în oglindă, 6-2, 6-2. Deși a avut mai puțini ași, raportul fiind de 5 la 6, Jaqueline a avut un procent net superior de puncte câștigate cu primul serviciu, anume 81% (34 din 42). De partea cealaltă, procentul americancei a fost de doar 56% (31 din 55).</p>
<p>Jaqueline s-a descurcat excelent și când a venit vorba de break-uri, reușind să salveze nu mai puțin de 6 mingi de break dintr-un total de 8, cu un procent de 75%. În schimb, Ashlyn Krueger a salvat doar 7 mingi de break dintr-un total de 12, cu un procent de 58%.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, diferența s-a făcut și la capitolul erori neforțate, unde americanca a comis-o de mai multe ori, 32 la 23.</p>
<h2><span>Se repetă povestea și în turul 3? O nouă americancă îi va ieși în cale lui Jaqueline Cristian</span></h2>
<p>În turul trei de la US Open 2025, Jaqueline Cristian va da peste o nouă reprezentantă a Statelor Unite ale Americii și tradiția se va păstra, deoarece este vorba despre o jucătoare și mai bine cotată.</p>
<p>Prima a fost Danielle Collins, număr 61 WTA, apoi a venit Ashlyn Krueger, ocupantă a locului 38 în ierarhia mondială, iar acum îi va ieși în cale Amanda Anisimova (23 de ani – 9 WTA), finalista de la Wimbledon 2025.</p>
<p>Rămâne de văzut cum vor evolua lucrurile, însă Jaqueline Cristian ar putea să o surprindă pe Amanda Anisimova, deoarece vor fi la prima lor confruntare din circuitul WTA.</p>
<p>În orice caz, Jaqueline Cristian traversează deja cel mai bun parcurs al ei la Flushing Meadows, deoarece la edițiile precedente nu a trecut niciodată de primul tur.</p>
<p>În materie de câștiguri financiare, reprezentanta României se poate mândri cu faptul că și-a asigurat deja un cec de 237.000 de dolari. Totodată, Jaqueline a câștigat 130 de puncte WTA, care îi vor permite să urce mai departe în ierarhia mondială.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, înfrângere dramatică la US Open! Favorita 11 a eliminat-o pe româncă după un meci tensionat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/us-open/sorana-cirstea-infrangere-dramatica-la-us-open-favorita-11-a-eliminat-o-pe-romanca-dupa-un-meci-tensionat-20258979</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-infrangere-dramatica-la-US-Open-Favorita-11-a-eliminat-o-pe-romanca-dupa-un-meci-tensionat.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea a fost învinsă la US Open de favorita cu numărul 13, la capătul unui meci tensionat.</p>
<p>Două ore și 58 de minute au stat pe teren Sorana Cîrstea și sportiva cehă Karolina Muchova, cea din urmă câștigând cu 7-6 (0), 6-7 (3), 6-3.</p>
<h2><span>Cîrstea a părăsit US Open după un meci tensionat cu a 11-a favorită</span></h2>
<p>Aflată în ultimul an al carierei, Sorana Cîrstea (71 WTA) a jucat la US Open pentru a 18-a oară. Cea mai bună performanță rămâne calificarea în turul 3, pe care a realizat-o în 2009, 2019 și 2020.</p>
<p>Acum a dat în primul tur peste argentinianca Solana Sierra (74 WTA), <span>de care a trecut la pas, cu 7-5, 6-0</span>. A urmat meciul cu sportiva cehă Karolina Muchova (13 WTA), desemnată a 11-a favorită a competiției.</p>
<p>Românca a înceout în forță și a condus cu 4-1, dar Muchova a întors scorul la 5-4 și a servit pentru set. Până la urmă, s-a ajuns la tie-break, unde Sorana parcă nici nu a fost pe teren, în condițiile în care nu a câștigat nici măcar un singur punct.</p>
<p>Partea a doua a confruntării a fost la fel de tensionată. Cîrstea a realizat break la 1-1, iar la 5-4 a servit pentru a duce meciul în decisiv. Au urmat 3 break-uri albe, dar în tie-break românca a fost mult mai stăpână pe situație.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea continuă US Open la dublu, alături de rusoaica Anna Kalinskaya</span></h2>
<p>Muchova a deschis decisivul cu break, iar diferența putea fi și mai mare, dar Sorana și-a stăpânit nervii la 1-3, când a salvat nu mai puțin de 6 mingi de break. A fost, de altfel, cel mai lung game al partidei, jucându-se 20 de puncte.</p>
<p>La 5-3 pentru cehoaică, Sorana a salvat două mingi de meci pe propriul serviciu, dar în următorul game a fost nevoită să se recunoască învinsă. Următoarea adversară a Karolinei este compatrioata ei Lidia Noskova (32 WTA, cs 21), care a profitat de abandonul germancei Eva Lys (59 WTA), când o conducea cu 6-4, 3-0.</p>
<p>Chiar dacă a pierdut, Sorana va continua să joace la US Open. Ea este prezentă pe tabloul de dublu alături de rusoaica Anna Kalinskaya. Cele două le au adversare în primul tur pe jucătoarele americane McCartney Kessler și Peyton Stearns.</p>
<p>Într-un alt meci de pe tabloul de simplu, poloneza Iga Swiatek (2 WTA, cs 2) s-a calificat cu destule emoții în turul 3. Ea a avut-o adversară pe olandeza Suzan Lamens (66 WTA), în fața căreia s-a impus abia după setul decisiv, cu 6-1, 4-6, 6-4.</p>
<p>„Al treilea set este o resetare. Trebuie să începi de la început și să joci puțin mai precis. Știu că am lăsat-o să intre în meci după primul set, iar ea și-a folosit șansele și a știut imediat ce să facă cu ele.</p>
<p>Cu siguranță, merită game-urile pe care le-a câștigat. Nu aș spune că sunt surprinsă. Dar da, cred că și-a îmbunătățit puțin nivelul în ceea ce privește faptul că nu a mai făcut atât de multe greșeli, așa cum a făcut în primul set.</p>
<p>Am simţit că depindea de mine şi de greşelile făcute sau nu. Probabil că am fost puţin tensionată în setul al doilea. Am făcut câteva greşeli, aşa că sunt fericită că la final am putut fi mai hotărâtă”, a spus Swiatek în interviul acordat pe teren.</p>
<p>Următoarea adversară a <span>câștigătoarei de la Wimbledon</span> este Kalinskaya (29 WTA, cs 29), care a trecut cu 6-1, 7-5 de kazaha Yulia Putintseva (55 WTA). Scorul meciurilor directe este 1-1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Plângăcioasa” circuitului feminin a intrat într-un nou conflict. Ce a pățit la US Open: „Nu mi s-a mai întâmplat niciodată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/plangacioasa-circuitului-feminin-a-intrat-intr-un-nou-conflict-ce-a-patit-la-us-open-nu-mi-s-a-mai-intamplat-niciodata-20257735</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Plangacioasa-circuitului-feminin-a-intrat-intr-un-nou-conflict.-Ce-a-patit-la-US-Open-Nu-mi-s-a-mai-intamplat-niciodata-e1756369923141.jpg"/><br/><p>Una dintre jucatoarele circuitului feminin, considerată de mulți fani ai tenisului drept „plângăcioasă”, a intrat într-un nou conflict la US Open. Jelena Ostapenko, jucătoare letonă de 28 de ani, a acuzat-o pe Taylor Townsend de comportament nesportiv la meciul care a consemnat eliminarea europenei din turneu.</p>
<p>Jelena Ostapenko a intrat de-a lungul timpului în multe conflicte, astfel că <span>a fost considerată mult prea „plângăcioasă” de către fani</span>. Letona s-a plâns de comportamentul adversarei de la US Open, Taylor Townsend, în meciul care i-a pus capăt pe tabloul turneului.</p>
<h2><span>Jelena Ostapenko, „plângăcioasa” din tenis, conflict cu o americană la US Open</span></h2>
<p><span>Taylor Townsend a reușit să o elimine pe Jelena Ostapenko</span> într-un meci rapid, încheiat în doar o oră și 18 minute, scor 2-0 (7-5, 6-1). Cea din urmă a acuzat-o de comportament nesportiv de-a lungul partidei, începând de la încălzire până la final, atunci când și-au strâns mâna.</p>
<p>„Astăzi, după meci, i-am spus adversarei mele că a fost foarte lipsită de respect, deoarece a avut o minge care a atins fileul într-un moment decisiv și nu și-a cerut scuze, dar răspunsul ei a fost că nu trebuie să-și ceară scuze deloc.</p>
<p>Există unele reguli în tenis pe care majoritatea jucătorilor le respectă, iar pentru mine a fost prima dată când mi se întâmplă așa ceva în circuit. Faptul că joacă în țara ei nu înseamnă că poate să se comporte și să facă orice dorește.</p>
<p>La începutul meciului, toți jucătorii trebuie să înceapă încălzirea de pe linia de fund. Adversara a intrat pe teren și a început imediat încălzirea la fileu, ceea ce este foarte lipsit de respect și împotriva regulilor unui meci de tenis.</p>
<p>Mulțumesc tuturor fanilor mei pentru susținere. Voi reveni mai puternică. Situații că asta mă motivează să muncesc și mai mult”, a spus Jelena Ostapenko, considerată una dintre cele mai „plângăcioase.” jucătoare, pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Cum a reacționat Taylor Townsend, oponenta Jelenei Ostapenko</span></h2>
<p>După meci, Taylor Townsend a discutat despre cele spuse de Jelena Ostapenko. Jucătoarea din America se află pe poziția 132 în clasamentul WTA. Printre altele, nord-americana a spus că nemulțumirea letonei este complet nefondată.</p>
<p>„Este competiție. Oamenii se supără când pierd și unii spun lucruri urâte. Mi-a spus că nu am clasă, că nu am educație și să văd ce se întâmplă când ieșim din SUA. Chiar aștept să văd. Adică, am învins-o în Canada, în afara SUA, așa că hai să vedem ce mai are de spus.</p>
<p>A jucat foarte bine la început… când juca bine, nu am spus nimic. Asta arată clasă. Uneori oamenii joacă prea bine și trebuie să accepți. Dar eu am ridicat nivelul și de asta sunt mândră astăzi”, a spus Taylor Townsend.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic a bătut trei recorduri într-un singur meci la US Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-a-batut-trei-recorduri-intr-un-singur-meci-la-us-open-20257704</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Novak-Djokovic-a-batut-trei-recorduri-intr-un-singur-meci-la-US-Open.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic, socotit deja cel mai mare jucător din istoria tenisului, a ajuns în situația în care poate doborâ câte un record la aproape fiecare meci jucat.</p>
<p>Împotriva lui Zachary Svajda, în turul doi al <span>US Open</span>, pe care l-a învins cu 6-7(5), 6-3, 6-3 și 6-1, sârbul a obținut trei recorduri istorice dintr-o singură lovitură.</p>
<h2><span>Novak Djokovic a bătut trei recorduri într-un singur meci la US Open</span></h2>
<p>El este jucătorul de tenis cu cele mai multe apariții în turul al treilea al Grand Slamurilor, cu 75 de meciuri în această fază, cu unul mai mult decât <span>Roger Federer</span>. Nole e la egalitate cu elvețianul în fruntea clasamentului meciurilor câștigate pe hard la Grand Slam-uri (191), dar procentul său de victorii este mai bun în aparițiile în turul al treilea al US Open. Djokovic a câștigat întotdeauna primele două meciuri jucate pe terenurile din Flushing Meadows.</p>
<p>În ciuda victoriei, Nole nu e mulțumit de jocul lui. „Sincer să fiu, nu am jucat grozav”, a spus Djokovici când a fost întrebat despre prestaţia sa. „Nu am fost foarte mulţumit de tenisul meu în prima parte a meciului, dar trebuie să-i acord credit şi lui Zach pentru că a jucat un tenis de foarte bună calitate. Păcat că a avut probleme cu accidentarea spre finalul setului al doilea, dar îl felicit pentru că a rămas pe teren. Evident, nu a mai putut servi la fel de bine ca în primul set şi jumătate, dar îi urez toate cele bune”, a conchis jucătorul sârb.</p>
<p>Djokovic a rămas singurul din Big Four, care încă mai joacă. Roger Federer, Andy Murray și Rafael Nadal au pus deja racheta în cui. Într-un interviu pentru canalul de YouTube al lui Jay Shetty, Djokovic a dezvăluit care a fost cel mai puternic adversar din cariera sa.</p>
<p>“Rafa Nadal a fost cel mai dur adversar al meu din punct de vedere fizic. Bătăliile cu el au fost incredibile. Am jucat cea mai lungă finală de Grand Slam din istorie în Australia. Când am ajuns la vestiar și mi-am scos pantofii, ambele picioare îmi sângerau și nu mai puteam merge. Dar mai ales în duelurile pe zgură, învingerea lui Nadal la Roland Garros a fost cea mai mare provocare care a existat în istoria tenisului”, a spus câștigătorul a 24 de Grand Slam-uri.</p>
<p>În turul al treilea, Djokovici se va confrunta britanicul Cameron Norrie, care l-a eliminat pe argentinianul Francisco Comesana.</p>
<p>US Open l-a pierdut pe Jack Draper, cap de serie numărul cinci, care s-a retras din turneu înaintea meciului cu Zizou Bergs, din cauza unei accidentări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cârstea și Jaqueline Cristian joacă azi pentru o jumătate de milion de dolari. Orele la care încep meciurile jucătoarelor noastre la US Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-carstea-si-jaqueline-cristian-joaca-azi-pentru-o-jumatate-de-milion-de-dolari-orele-la-care-incep-meciurile-jucatoarelor-noastre-la-us-open-20257698</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Carstea-si-Jaqueline-Cristian-joaca-azi-pentru-o-jumatate-de-milion-de-dolari.-Orele-la-care-incep-meciurile-jucatoarelor-noastre-la-US-Open.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea și Jaqueline Cristian sunt cele două jucătoare din România prezente în turul al doilea al turneului de la US Open. Gabriela Ruse, care a fost și ea pe tabloul principal, a fost eliminate în turul I.</p>
<p>Jucătoarele noastre intră azi pe teren și vor juca pentru recompense record, ținând cont că <span>US Open 2025</span> pune la bătaie cele mai mari premii din istoria Grand Slamurilor.</p>
<p>Dacă trec în turul III, Sorana și Jaqueline au asigurate premii de 237.000 de dolari, cu mult peste 154.000 de dolari cât au acum în cont pentru că au depășit turul I.</p>
<h2><span>Sorana Cârstea și Jaqueline Cristian joacă azi pentru o jumătate de milion de dolari</span></h2>
<p>Meciurile care pot aduce jucătoarelor noastre aproape o jumătate de milion de euro sunt programate diseară.</p>
<p>Prima va intra pe teren Sorana Cîrstea. Ea va juca în jurul orei 20.00 contra cehoaicei Karolina Muchova. Cele două sportive s-au mai întâlnit de şase ori, ultima dată în sferturi la Dubai, în acest an.</p>
<p>Acolo a câștigat Muchova, scor 6-2, 7-5. Ele s-au înfruntat şi la US Open de două ori: în 16-imi în 2020 – victorie Muchova cu 6-3, 2-6, 7-6 (7) şi în sferturi în 2023 – victorie Muchova cu 6-0, 6-3. Din şase meciuri cu Muchova, Sorana Cîrstea a câştigat doar unul, în 2023, în 16-imi la Miami (7-5, 6-1).</p>
<p>Muchova (29 ani) este finalista de la Roland Garros 2023. Ea ocupă acum locul 13 WTA. Dacă va trece de Muchova, Sorana va juca în turul III cu învingătoarea din meciul Linda Noskova – Eva Lys.</p>
<p><span>Jaqueline Cristian</span> va juca tot azi, în jurul orei 22.00, cu americanca Ashley Krueger (locul 29 WTA). Va fi o întâlnire în premieră între cele două jucătoare, deoarece ele nu s-au întâlnit niciodată în circuitul WTA. Învingătoarea din acest meci va juca împotriva sportivei care ca câștiga duelul Amanda Anisimova – Maya Joint.</p>
<h2><span>Ostapenko s-a lamentat după eliminare</span></h2>
<p>Tabloul feminin a fost zguduit de eliminarea letonei Jelena Ostapenko, care a fost trimisă acasă de americanca Taylor Townsend. Ostapenko, cunoscută pentru atitudinea ei acidă, a răbufnit pe instagram. „Astăzi, după partidă, i-am spus adversarei mele că a fost lipsită de respect, deoarece a avut o minge câștigată cu fileul, într-un moment decisiv și nu și-a cerut scuze, dar răspunsul ei a fost că nu trebuie să-și ceară scuze deloc.</p>
<p>Există niște reguli în tenis pe care majoritatea jucătorilor le respectă și a fost prima dată când mi s-a întâmplat asta în circuit. Dacă joacă în patria ei, nu înseamnă că se poate comporta așa și poate face ce vrea”, s-a plâns Ostapenko. Imună la reacția letonei, Taylor a reacționat vesel: „Bună, tuturor. Acesta e genul de zi pentru care trăiesc”, a spus, încântată, sportiva din SUA.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
