<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Bătaie în toată regula la un meci de baschet! Ce a decis Comisia de Disciplină</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/bataie-in-toata-regula-la-un-meci-de-baschet-ce-a-decis-comisia-de-disciplina-20289214</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Bataie-in-toata-regula-la-un-meci-de-baschet-Ce-a-decis-Comisia-de-Disciplina-1400x895.png"/><br/><p>Comisia de Disciplină a luat o măsură drastică după reacția violentă a unui jucător de baschet amator care a creat un adevărat scandal.</p>
<p>Un jucător de la Colegiul Avocaților din San Isidro și-a lovit dur un adversar, iar meciul a fost pierdut la „masa verde” de echipa sa. Cazul a ajuns la Comisia de Disciplină unde Santiago Olivera a fost exclus din toate competițiile organizate de BEA pentru „agresiune repetată și comportament violent grav”.</p>
<h2><span>Jucător suspendat din competiții pentru gestul șocant de pe terenul de baschet</span></h2>
<p>Un <span>incident șocant</span> s-a întâmplat în timpul unei partide dintr-o ligă de amatori, disputată în Villa Devoto, Argentina. Partida nu anunța nimic ieșit din comun până la o fază în care doi jucători au avut o altercație care a ajuns să declanșeze un adevărat scandal.</p>
<p>Santiago Olivera, jucătorul echipei Colegiului Avocaților din San Isidro, și-a lovit un adversar de la echipa Tercer Tiempo cu un cot în ceafă și apoi l-a călcat pe cap. Spectatorii și ceilalți jucători de pe teren au asistat șocați la acest moment.</p>
<p>Întâmplarea a avut loc imediat după ce Olivera a încercat să ajungă la coșul advers, dar a fost lovit involuntar de un adversar. Olivera a luat-o prea personal și nu a mai ținut cont că e în timpul unui meci, aplicându-i o corecție extrem de dură adversarului său.</p>
<p>Arbitrul a fluierat, dar jucătorul nu s-a putut abține și a continuat să îl lovească pe apărătorul echipei oaspete cât timp era întins la podea. Imediat, în apărarea celui căzut la podea au sărit alți colegi și a avut loc un schimb de lovituri dure. Totul a degenerat și s-au spus cuvinte grele, momentul fiind surprins într-un video care circulă pe internet de câteva zile.</p>
<p>Imediat după acest incident, meciul a fost suspendat, iar Tercer Tiempo a câștigat cu 20-0. Conflictul a fost analizat cu mare atenție de Comisia de Disciplină care l-a suspendat pe Olivera din competiții. De asemenea, cei trei colegi ai jucătorului agresat nu au scăpat de suspendare, dar ei vor putea reveni pe teren după doar patru meciuri.</p>
<h2><span>Ce se arată în comunicatul emis de ACBIP: „Suntem alături de jucător”</span></h2>
<p>„Asociația Civilă de Baschet Între Prieteni (ACBIP) își exprimă cea mai fermă condamnare a tuturor actelor de violență, pe terenuri sau în afara lor. Regretăm profund incidentul petrecut duminică, 28 septembrie, în cadrul competiției noastre. Împreună cu Onorabilul Tribunal Disciplinar, am dispus sancțiunile corespunzătoare împotriva jucătorilor și echipelor implicate, reafirmând angajamentul nostru față de respectul, coexistența și camaraderia care trebuie să prevaleze întotdeauna în sportul nostru.</p>
<p>Suntem alături de jucătorul accidentat și de familia sa, oferindu-i sprijinul nostru pentru tot ce este necesar. De asemenea, apreciem sprijinul instituțiilor, precum și al tuturor echipelor care susțin zilnic spiritul acestui turneu, născut și menținut sub valorile prieteniei, respectului și pasiunii pentru baschet”, se arată în comunicatul transmis imediat după decizia Comisiei de Disciplină.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a întâmplat cu bărbatul care a fost considerat mort vreme de 40 de ani: „Ca Moise, în deşert”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ce-s-a-intamplat-cu-barbatul-care-a-fost-considerat-mort-vreme-de-40-de-ani-ca-moise-in-desert-20293825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-s-a-intamplat-cu-barbatul-care-a-fost-considerat-mort-vreme-de-40-de-ani.-„Ca-Moise-in-desert-1400x729.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">T</span><span class="cf0">imp de patru decenii, Charles Ray Thomas, fost jucător american de baschet al Barcelonei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n anii 1960-1970</span><span class="cf1">, a fost crezut mort, </span><span class="cf0">îns</span><span class="cf0">ă de fapt, nu era deloc așa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">O poveste demnă de un film, care chiar </span><span class="cf1">a fost transformată</span> <span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un documentar, </span><span class="cf1">care a rulat la Festivalul de Film Verdi </span><span class="cf1">la Madrid </span><span class="cf2">și Barcelona.<br/>
</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1"><span>Ce s-a întâmplat cu baschetbalistul de la Barcelona care a fost considerat mort vreme de patru decenii</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dispariția lui Thomas </span><span class="cf1">în anii 1970 a fost o încurc</span><span class="cf2">ătură legată strict de decăderea sa ca sportiv și totodată, ca persoană. Accidentările și drogurile l-au dus </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o spiral</span><span class="cf2">ă autodistructivă la Barcelona și nu și-a mai revenit. Soția sa, Lynda Bradshaw, a fugit cu copiii lor, Carlos și Matson, după certuri non-stop cu acesta. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Apoi Thomas a </span><span class="cf2">dispărut, </span><span class="cf1">abandonându-</span><span class="cf2">și chiar mașina nou-nouță pe o stradă. A </span><span class="cf1">încercat </span><span class="cf0">disperat </span><span class="cf1">s</span><span class="cf2">ă-și rec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știge familia, dar nu a reușit și dus a fost. <span>Nu a mai contactat pe nimeni</span>. Nici colegi, nici cunoștințe, nici măcar familia. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Apoi a venit teribilă. </span><span class="cf1">Charles </span><span class="cf0">a murit l</span><span class="cf1">a New York în jurul anului 1980, în circumstan</span><span class="cf2">țe neclare, iar speculațiile mergeau către o reglare de conturi după o supradoză sau o </span><span class="cf1">împu</span><span class="cf2">șcătură, scrie <span>as.com</span>. După decenii întregi, totul s</span><span class="cf2">-a dovedit a fi p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă la urmă o minciună. </span><span class="cf1">Era în via</span><span class="cf2">ță.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Sunt fericit acum. Dar am avut o perioad</span><span class="cf0">ă c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd am fost </span><span class="cf0">foarte singur timp de patruzeci de ani. Ca și Moise, am fost </span><span class="cf1">în de</span><span class="cf2">șert mult timp. </span><span class="cf4">Am r</span><span class="cf2">ătăcit pe străzile din New York. Și a fost tragic. M-am g</span><span class="cf1">ândit la copiii mei, dar </span><span class="cf2">știam că sunt pe m</span><span class="cf1">âini bune. I-am l</span><span class="cf2">ăsat </span><span class="cf1">în seama lui Dumnezeu, în seama circumstan</span><span class="cf2">țelor. Dacă El ar fi vrut să mă </span><span class="cf1">întorc la ei, a</span><span class="cf2">ș fi făcut-o”, </span><span class="cf1">spune el despre o viață pe care a dus-o timp de douăzeci de ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Copiii lui au reluat legătura cu el, deși cel mai mic, Matson, consideră </span><span class="cf4">„urât</span><span class="cf2">” faptul că Charles nu a luat legătura cu ei nici măcar pentru a-i saluta. </span><span class="cf4">„Am avut probleme cu alcoolul. Am b</span><span class="cf2">ăut cu alți oameni fără adăpost. Cea mai rea parte? Nopțile. Iarna, frigul te </span><span class="cf1">înghe</span><span class="cf2">ța chiar dacă mergeai kilometri </span><span class="cf1">întregi. Dar m-am obi</span><span class="cf2">șnuit cu viața aceea. O săptăm</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă aici, două luni acolo …”, a mai completat acesta.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">O nouă lovitură devastatoare</span></h2>
<p><span class="cf1">Într</span><span class="cf1">-o zi, un b</span><span class="cf2">ărbat din Amarillo l-a luat </span><span class="cf1">în bra</span><span class="cf2">țe, l-a rugat să-l </span><span class="cf1">înso</span><span class="cf2">țească și i-a arătat azilul de bătr</span><span class="cf1">âni unde locuie</span><span class="cf2">ște </span><span class="cf1">în prezent. Dar când a încercat s</span><span class="cf2">ă schimbe lucrurile, soarta i-a dat o altă lovitură teribilă. </span><span class="cf1">În timp ce lucra în construc</span><span class="cf2">ții, a suferit un accident de muncă care a necesitat <span>amputarea ambelor picioare</span>. </span></p>
<p><span class="cf2">După operație, tot ce a trebuit să facă a fost să se adapteze la izolare alături de alți membri ai personalului azilului. Pozitiv? S-a </span><span class="cf1">întors la via</span><span class="cf2">ță, inclusiv pentru copiii săi care </span><span class="cf1">încearc</span><span class="cf2">ă să construiască o nouă relație cu el. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Începe noul sezon de baschet masculin 2025-2026! Ce impediment va avea campioana U BT Cluj</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/incepe-noul-sezon-de-baschet-masculin-2025-2026-ce-impediment-va-avea-campioana-u-bt-cluj-20286791</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Incepe-noul-sezon-de-baschet-masculin-2025-2026-Ce-impediment-va-avea-campioana-U-BT-Cluj-1400x932.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Prima rund</span><span class="cf1">ă din sezonul 2025-2026 al Ligii </span><span class="cf1">Naţionale</span><span class="cf1"> programează partide miercuri la startul campionatului intern fiind 16 echipe. </span></p>
<p class="pf0"><span>Campioana U BT Cluj va intra îns</span><span class="cf2"><span>ă doar din play-off, o premieră </span>pentru baschetul masculin din Rom</span><span class="cf0">ânia.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Baschet masculin 2025-2026, la start! Ce meciuri sunt programate în prima etapă?</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Obiectivele campioanei </span><span class="cf0">anun</span><span class="cf2">ţate</span><span class="cf2"> la reunire: </span><span class="cf2">c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">ştigarea</span><span class="cf2"> titlului </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> a Cupei Rom</span><span class="cf0">âniei, trecerea de grupe în BKT </span><span class="cf0">EuroCup</span> <span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> clasarea </span><span class="cf0">în Top 6 din Liga Adriatic</span><span class="cf2">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Liga </span><span class="cf2">Naţională</span><span class="cf2"> masculin (LNBM) va avea la start 16 echipe </span><span class="cf0">în sezonul 2025-2026. Între 1 octombrie 2025-18 aprilie 2026 va avea loc sezonul regulat, iar între 24 aprilie </span><span class="cf3">– 7 iunie se vor disputa meciurile din play-off cu campioana U BT Cluj intrat</span><span class="cf2">ă din această fază </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> celelalte echipe clasate pe locurile 2-8.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Echipa U-BT Cluj-Napoca intră </span><span class="cf0">în play-off de pe poziția</span><span class="cf2"> 1, dar NU va beneficia de avantajul terenului propriu la jocul decisiv din toate disputele cu următorii adversari din tururile Play-off (sferturi, semifinale si finale”, se arată </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n comunicatul FR Baschet</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Începem un nou sezon al Ligii Naționale</span><span class="cf2"> cu entuziasm și cu </span><span class="cf2">dorința</span><span class="cf2"> de a demonstra, </span><span class="cf0">înc</span><span class="cf2">ă o dată, </span><span class="cf2">forța</span><span class="cf2"> acestui sport </span><span class="cf0">în România. Avem un campionat puternic, cu echipe valoroase care vor aduce energie </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> spectacol pe teren. Este un sezon care ne dorim să fie mai competitiv ca niciodată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ne dorim să vedem săli pline, suporteri </span><span class="cf2">pasionați</span> <span class="cf2">şi</span> <span class="cf2">comunități</span><span class="cf2"> unite </span><span class="cf0">în jurul echipelor lor. Le transmit mult succes tuturor echipelor </span><span class="cf2">şi</span> <span class="cf0">îi invit pe fanii baschetului s</span><span class="cf2">ă trăiască alături de noi </span><span class="cf2">emoția</span><span class="cf2"> unui campionat care ne dorim să</span><span class="cf2"> fie unul memorabil!”, a declarat Carmen </span><span class="cf2">Tocală</span><span class="cf2">, președintele FR Baschet.</span></p>
<p class="pf0">Sezonul regulat se va desfășura <span class="cf0"><span>între 1 octombrie – 18 aprilie 2026</span>, cu etape în sistem tur-retur. Ulterior, primele șa</span><span class="cf2">pte</span><span class="cf2"> echipe, plus campioana, vor continua </span><span class="cf0">în play-off, în perioada 24 aprilie </span><span class="cf3">– 7 iunie 2026, pentru stabilirea clasamentului final </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> desemnarea campioanei Rom</span><span class="cf0">âniei.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Programul primei runde</span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">CSM T</span><span class="cf0">ârgu Jiu </span><span class="cf3">– CSM CSU Raiffeisen Oradea (18:00, FRB TV)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">CS V</span><span class="cf0">âlcea 1924 </span><span class="cf3">– CSM Gala</span><span class="cf2">ți (19:00, FRB TV)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">CSO Voluntari – CS Dinamo Bucure</span><span class="cf2">ști (19:00, FRB TV)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">CSM Corona Bra</span><span class="cf2">șov </span><span class="cf3">– CSA Steaua Sharks Bucure</span><span class="cf2">ști (19:00, Digi Sport, </span><span class="cf2">PrimaSport</span><span class="cf2">)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">FC Arge</span><span class="cf2">ș Pitești </span><span class="cf3">– CSU Sibiu (19:00, FRB TV)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">SCMU Craiova – CS SCM Timi</span><span class="cf2">șoara (19:00, FRB TV)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">CS Rapid Bucure</span><span class="cf2">ști </span><span class="cf3">– CSM T</span><span class="cf0">ârgu Mure</span><span class="cf2">ș (20:30, FRB TV)</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf1">Petrolul </span><span class="cf1">Ploie</span><span class="cf1">şti</span><span class="cf1"> va ”sta”, la fel cum se va </span><span class="cf0">întâmpla în fiecare etap</span><span class="cf2">ă din sezonul regulat cu o echipă, pentru că U BT Cluj, campioana en-titre, va intra </span><span class="cf0">în </span><span class="cf0">competi</span><span class="cf2">ţie</span><span class="cf2"> doar din play-off.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Campioana U BT Cluj a c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">știgat 10 zile, la </span><span class="cf2">Braşov</span><span class="cf2">, al cincilea trofeu Supercupa Rom</span><span class="cf0">âniei din palmares, dup</span><span class="cf2">ă meciul cu </span><span class="cf2">deţinătoarea</span><span class="cf2"> Cupei, CSO Voluntari, scor 80-75 (49-39).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine erau, de fapt, „spionii” români din Grecia care au fotografiat baza militară navală</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cine-erau-de-fapt-spionii-romani-din-grecia-care-au-fotografiat-baza-militara-navala-20281072</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cine-erau-de-fapt-„spionii-romani-din-Grecia-care-au-fotografiat-baza-militara-navala.png"/><br/><p>Doi români au fost acuzați de spionaj în Grecia, după ce au fotografiat o bază militară navală elenă. Acum, identitatea celor doi bărbați s-a aflat. Unul dintre ei este fost jucător de baschet al echipei CSM Constanța, care acum se află în fața unui mare dosar penal internațional.</p>
<p>Turiștii trebuie să respecte legile țării în care călătoresc, dar doi bărbați români nu au ținut cont de avertizările dintr-o bază militară navală elenă și au fost trași la răspundere. Luni, 22 septembrie, doi tineri români au fost reținuți de autoritățile din Grecia pentru că aveau fotografii interzise în telefoane.</p>
<h2><span>Cine sunt „spionii” români din Grecia</span></h2>
<p>După ce au fost prinși, cei doi bărbați români au fost conduși la Autoritatea Portuară Centrală din Pireu, fiind acuzați de nerespectarea articolului 148 din Codul Penal al Greciei. În sens practic, <span>cei doi au fost acuzați că ar fi spioni</span>.</p>
<p>Naser Omer, un tânăr de doar 22 de ani, este un <span>fost jucător de baschet al echipelor CSM Constanța</span> și CSO Voluntari. Pe baza numelui său de origine turcă, autoritățile elene s-au alertat, deoarece există relații reci pe axa Grecia-Turcia cu context istoric vast.</p>
<p>Cel de-al doilea bărbat prins de autoritățile grecești este Ștefan Burghelea, originar din Brașov, în vârstă de 52 de ani, care locuiește la Atena în acest moment, spune <span>Antena 3</span>. Cei doi au acum probleme mari, deoarece sunt anchetați într-un dosar penal grav.</p>
<h2><span>Ce a spus Silviu Predoiu, fostul șef al Serviciului de Informații Externe (SIE)</span></h2>
<p>Silviu Predoiu, fost șef al SIE, a făcut lumină în cazul celor doi. Fostul candidat la postul de președinte e de părere că turiștii trebuie să se alinieze cu regulile naționale ale țărilor pe care le vizitează. În trecut, astfel de cazuri au mai existat cu români care au fotografiat o bază militară americană din Iran.</p>
<p>„Este extrem de ușor (n. red.: să fii acuzat de spionaj), mai ales într-o lume precum cea de azi, în care se vehiculează cu ușurință amenințări, zvonuri despre războaie iminente, despre atacuri cu drone, despre obiective strategice, e foarte ușor.</p>
<p>Se pot face confuzii cu ușurință. În astfel de situații, bunul simț spune foarte multe. De obicei există semne cu fotografiatul interzis și chiar dacă nu apar astfel de semne bunul simț, în principiu, ar trebui să fie suficient, dar după cum vedem este în curs de epuizare în lumea noastră.</p>
<p>Bunul simț îți cam spune să nu pozezi obiective militare, chiar dacă nu vezi vreun semnal de avertisment, să nu fotografiezi transporturile militare de pe șosea, când le întâlnești, să nu fotografiezi tot felul de lucruri care pot genera probleme.</p>
<p>Confuzii se pot naște cu foarte mare ușurință. Dacă veți căuta o să găsiți că undeva în anul 2006-2007, cred, am mai avut doi români arestați în Irak pentru că au făcut fotografii și au umblat în niște zone interzise, într-o bază americană și au fost acuzați de spionaj, când, de fapt, respectivii își căutau să mai împrumute câte ceva de acolo.</p>
<p>Își făceau poze ca să trimită pe acasă pe la rude, e foarte ușor, dar asta nu exclude și varianta în care sunt persoane recrutate, care sub acoperirea de turist, nu mă refer la cei doi din Grecia aici, încearcă să se documenteze, dar este bine să se evite asemenea situații. Niciodată nu se știe unde ajung acele fotografii”, a spus Silviu Predoiu, conform <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Unde au fost fotografiați Cosmin Olăroiu și soția sa. O apariție atât de rară, surprinsă de arabi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/unde-au-fost-fotografiati-cosmin-olaroiu-si-sotia-sa-o-aparitie-atat-de-rara-surprinsa-de-arabi-20287392</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Unde-au-fost-fotografiati-Cosmin-Olaroiu-si-sotia-sa.-O-aparitie-atat-de-rara-surprinsa-de-arabi-e1759321042903.jpg"/><br/><p>Cosmin Olăroiu a fost fotografiat alături de soția sa la un meci de baschet. Jurnaliștii arabi au fost cu ochii pe cuplul de români.</p>
<p>Actualul selecționer al Emiratelor Arabe Unite,<span> Cosmin Olăroiu este privit ca un rege în Orientul Mijlociu</span>, după ce a fost instalat ca să califice micul stat arab la Cupa Mondială de anul viitor.</p>
<h2><span>Cosmin Olăroiu și soția lui au participat la un meci de baschet istoric</span></h2>
<p>Euroliga, cea mai tare competiție europeană de baschet, a primit în componența ei un nou nume, Dubai Basketball. Cosmin Olăroiu a participat la primul meci al formației din Emirate la celebra competiție, disputat împotriva lui Partizan Mozzart Bet Belgrad.</p>
<p>Arabii s-au impus cu scorul de 89-76 sub privirile selecționerului de fotbal. Cosmin Olăroiu a participat la marele eveniment pentru sportul din EAU alături de <span>Luminița, soția lui</span>. Cei doi au fost fotografiați de jurnaliștii arabi, conform <span>Sport.ro</span>.</p>
<p>„Cosmin Olăroiu, selecționerul Emiratelor, și-a propus să evadeze, măcar pentru câteva ore, de stresul și presiunea meciurilor naționalei, și a asistat, alături de soția sa, la meciul pe care Dubai Basketball l-a câștigat cu Partizan”, au notat jurnaliștii arabi, în descrierea fotografiei.</p>
<p>Dubai Basketball are în componență mai mulți jucători cu statut important european, ori trecuți prin NBA, printre care Dwayne Bacon, Nemanja Dangubic, Klemen Prepelic, Justin Anderson, Sertac Sanli ori McKinley Wright IV.</p>
<h2><span>Cosmin Olăroiu, în luptă pentru calificarea la Cupa Mondială 2026</span></h2>
<p>Cosmin Olăroiu are misiunea dificilă de a califica Emiratele Arabe Unite la Cupa Mondială, după o pauză de 36 de ani. „Oli” a organizat trei cantonamente de pregătire în ultimele două luni, toate în august și septembrie.</p>
<p>Emiratele Arabe Unite mai au de disputat două meciuri care vor fi decisive în calea calificării la Cupa Mondială din 2026. Emirii vor juca cu Oman, pe data de 11 octombrie, acasă, apoi în deplasare în Qatar, pe 14 octombrie. Câștigătoarea grupei de 3 va merge mai departe la turneul final.</p>
<p>Până acum, de pe continentul asiatic s-au mai calificat Japonia, o obișnuită a Cupei Mondiale, Iran, Uzbekistan, Coreea de Sud, Iordania și Australia. În luptă pentru ultimele două tichete care merg direct la turneul final sunt Arabia Saudită, Indonezia și Irak, în Grupa B.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
