<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul e furios că România nu ia exemplul Indiei: „Americanii și-au ales președinte un miliardar, noi am pus un chiriaș”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-e-furios-ca-romania-nu-ia-exemplul-indiei-americanii-si-au-ales-presedinte-un-miliardar-noi-am-pus-un-chirias-20244271</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-e-furios-ca-Romania-nu-ia-exemplul-Indiei-„Americanii-si-au-ales-presedinte-un-miliardar-noi-am-pus-un-chirias.jpg"/><br/><p>Fostul șef de la LPF e furios că România nu a luat exemplul Indiei în ceea ce privește una din cele mai importante industrii din lume.</p>
<p><span>Mitică Dragomir a dezbătut </span>mai multe subiecte de actualitate în cadrul emisiunii moderate de Dan Diaconescu. Milionarul e cunoscut pentru că nu vorbește pe ocolișuri, ci spune direct ce gândește. L-a atacat din nou pe președintele Nicușor Dan, comparând situația financiară a acestuia cu cea a președintelui Americii și a vorbit despre industria în care România ar putea fi lider mondial, dacă ar urma exemplul Indiei.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir, despre industria în care ar trebui investit: „țară de consum”</span></h2>
<p>IT-ul este una din cele mai profitabile industrii din România. În 2023, această industrie a avut o contribuție de 8% în PIB-ul țării. Totuși, angajații din IT au fost loviți dur de măsurile de austeritate și multe firme au preferat să părăsească țara, după ce anumite facilități fiscale au dispărut. Mitică Dragomir consideră că această industrie trebuie dezvoltată și urmat exemplul Indiei deoarece românii sunt mult mai deștepți în IT.</p>
<p>„Ei se feresc de împrumuturi. Noi suntem deștepți pe IT. Ar trebui să dezvoltăm IT-ul ca India. Avem și frâne de la comunitatea europeana. Trebuie să fim o țară de consum. Este posibil să avem peste 14 milioane de hectare și noi să cumpărăm de la bulgari aluat de pâine și să nu facem o fabrică. Ei asta vor sa facem materia primă, nu să procesăm.”, a declarat Mitică Dragomir, în emisiunea lui Dan Diaconescu.</p>
<h2><span>„Oracolul din Bălcești” l-a atacat dur pe Nicușor Dan: „Ei președinte american, noi un chiriaș”</span></h2>
<p>Înainte de alegerile prezidențiale, <span>Mitică Dragomir a prezis </span>că Nicușor Dan va ieși președinte. Chiar dacă a ghicit cine va fi noul președinte, nu pare prea fericit și îl atacă ori de câte ori are ocazia. De această dată a făcut o comparație cu președintele american Donald Trump. Milionarul crede că și România ar fi trebuit să numească un președinte bogat, nu unul care stă în chirie.</p>
<blockquote><p>„America și-a ales președinte un miliardar, noi am ales președinte un chiriaș. Nu ne-am debarasat de ideea de comunism. Vorbesc de comunism cei de 18 ani…”, a adăugat fostul șef de la LPF.</p></blockquote>
<p>În prezent, Mitică Dragomir a ieșit din lumea fotbalului. Fostul șef de la LPF se ocupă doar de afacerile pe care le are în prezent în imobiliare și se bucură de timpul pe care îl poate petrece mai mult alături de cei dragi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Guvernul României a intervenit în forță şi a blocat vânzarea tabloului „Sfântul Sebastian”, care a fost al Regelui Mihai, de către miliardarul rus Rybolovlev</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/guvernul-romaniei-a-intervenit-in-forta-si-a-blocat-vanzarea-tabloului-sfantul-sebastian-care-a-fost-al-regelui-mihai-de-catre-miliardarul-rus-rybolovlev-20244229</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Guvernul-Romaniei-a-intervenit-in-forta-si-a-blocat-vanzarea-tabloului-„Sfantul-Sebastian-care-a-fost-al-Regelui-Mihai-de-catre-miliardarul-rus-Rybolovlev.jpg"/><br/><p>Miliardarul rus, care deține clubul AS Monaco, nu a fost lăsat să vândă tabloul „Sfântul Sebastian”.</p>
<p>Dmitry Rybolovlev se confruntă cu Guvernul României pe un subiect interesant. Tabloul „Sfântul Sebastian”, care a aparținut Regelui Mihai, este în posesia miliardarului rus, iar acum statul român nu îi permite să îl cedeze mai departe.</p>
<h2><span>Capodopera Regelui Mihai, motiv de dispută între un rus și statul român</span></h2>
<p>Patronul celor de la AS Monaco a decis să scoată la licitație tabloul „Sfântul Sebastian”, pictat de El Greco. Capodopera lui El Greco are un istoric în Familia Regală. S-a aflat inițial în colecția Regelui Carol I. După moartea sa, a rămas în moștenirea Casei Regale până în 1947 când tabloul a fost revendicat de Regele Mihai.</p>
<p>Era o perioadă extrem de tumultoasă, la scurt timp Regele fiind nevoit să abdice și să părăsească țara aproape jumătate de secol. Câțiva ani mai târziu „Sfântul Sebastian” a ajuns la galeria Wildenstei &amp; Co. din New York.</p>
<p>Din luna februarie, Dmitry Rybolovlev se confruntă cu probleme din cauză că statul român i-a blocat vânzarea picturii a cărei valoare depășește 9 milioane de euro.</p>
<p>Statul român face tot posibilul să recupereze pictura și a făcut la începutul anului o contestație la casa de licitații Christie’s. Rămâne de văzut cum vor decurge lucrurile și dacă rusul va fi dispus să cedeze una din marile capodopere ale lui El Greco.</p>
<h2><span>Cine a fost marele pictor a cărui pictură a aparținut Familiei Regale </span></h2>
<p>Doménikos Theotokópoulos, cunoscut sub pseudonimul „El Greco” s-a născut în 1541 și a trăit 73 de ani. A fost pictor, sculptor și arhitect de origine greacă. A activat mai mult în Spania, în perioada Renașterii târzii. A avut influențe din partea lui Michelangelo, iar din 1577 a început să își dezvolte un stil unic de pictat. Printre cele mai cunoscute picturi se numără „Înmormântarea contelui de Orgaz”, „Vederea orașului Toledo” și „Sfântul Ioan Botezătorul”.</p>
<p>Opera pe care se „bat” statul român și un miliardar rus a fost pictată în perioada 1610-1614, pe pânză. Are o poveste interesantă. A fost realizată la comanda unui nobil spaniol. Tema aleasă de El Greco era populară la acea vreme în arta Renașterii și Barocului. Simboliza credința neclintită în fața martirului.</p>
<p>El Greco l-a reprezentat pe sfântul Sebastian legat de un trunchi de copac și străpuns de săgeți. Are o atitudine contemplativă. Ca în alte opere ale artistului, corpul e înalt, suplu și cu membre prelungi. Potrivit istoricilor, această pictură reprezintă o simbolizare a credințe neînfricate a Spaniei din acele vremuri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali i-a propus lui Giovanni Becali o afacere care putea să-i aducă sute de milioane de euro: „Tu vrei să bagi banii mei să putrezească?!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-i-a-propus-lui-giovanni-becali-o-afacere-care-putea-sa-i-aduca-sute-de-milioane-de-euro-tu-vrei-sa-bagi-banii-mei-sa-putrezeasca-20244021</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-i-a-propus-lui-Giovanni-Becali-o-afacere-care-putea-sa-i-aduca-sute-de-milioane-de-euro-„Tu-vrei-sa-bagi-banii-mei-sa-putrezeasca.jpg"/><br/><p>Giovanni Becali putea face afacerea vieții, dar nu a fost convins de vărul său Gigi Becali să investească la momentul potrivit.</p>
<p>În anii 2000, <span>Gigi Becali a cumpărat foarte mult pământ</span> în zonele cheie ale Capitalei. A vrut să îi bage în afacerea cu terenuri și pe verii săi, dar Giovanni Becali nu a avut încredere să își investească la acea vreme banii în terenuri ale căror prețuri au „explodat” în ultimii ani și ar fi ajuns să aibă sute de milioane de euro.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, reticent cu privire la investițiile în terenuri: „Îi înmulțea Gigi”</span></h2>
<p>Celebrul impresar a dezvăluit că vărul său i-a propus să investească în terenuri la începutul anilor 2000. La acea vreme, nu credea că va face bani din așa ceva și nu voia ca banii lui să „putrezească” în terenuri fără prea mare valoare.</p>
<p>S-a dovedit că s-a înșelat foarte tare și acum îi pare rău că nu i-a dat toți banii lui Gigi Becali să îi investească în terenuri. Fratele său s-a implicat alături de latifundiarul din Pipera și a avut de câștigat.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<blockquote>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„A cumpărat fratele meu, eu nu. (n.r. Nu ți-a zis Gigi să investești în imobiliare?) Mi-a zis Gigi o dată: ‘Dă, bă, Giovanni, banii, să îi băgăm în pământuri’ / ‘Tu vrei să bagi banii mei în pământ, să putrezească’. (n.r. Aveai miliardul acum, dacă băgai banii în pământuri?) Cred. Îi înmulțea Gigi. Tot ce aveam eu puteam să îi dau lui Gigi, aveam bani atunci”, a declarat Ioan Becali pentru <span>Fanatik.</span></div>
</blockquote>
</div>
</div>
<h2 class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1h91t0o xkh2ocl x78zum5 xdt5ytf x13a6bvl x193iq5w x1iyjqo2 x1eb86dx" role="presentation"><span>Gigi Becali, avere fabuloasă în pământuri </span></h2>
<p>Nu degeaba e supranumit „Latifundiarul din Pipera”. Patronul FCSB are o avere impresionantă, iar dacă ar vinde toate terenurile din prezent ar putea ajunge în topul celor mai bogați români, alături de Ion Țiriac.</p>
<p>Suprafețele de teren deținute de miliardar se întind pe sute de hectare. Doar în județul Ilfov are 15 hectare de teren, la care se adaugă alte 90 de hectare în intravilan și extravilan la Pitești. De asemenea, mai are peste 50 de hectare în Vâlcea, dar cele mai valoroase sunt terenurile din jurul Bucureștiului deoarece prețurile cresc foarte mult de la un an la altul cât timp orașul se extinde.</p>
<p>În urmă cu doi ani a refuzat o <span>afacere uluitoare</span> pentru România. Un grup de investitori în imobiliare i-au propus o afacere de 1 miliard de euro pentru mai multe terenuri, dar afacerea a picat deoarece Gigi Becali urma să primească banii pe o perioadă de zece ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Proiectul pentru noua Sală Polivalentă din Bucureşti prinde contur în perioada austerității. Terenul Casei Radio e „vânat” de primărie pentru arena multifuncțională: „Gata în 6 ani, cu 25 de mii de locuri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/proiectul-pentru-noua-sala-polivalenta-din-bucuresti-prinde-contur-in-perioada-austeritatii-terenul-casei-radio-e-vanat-de-primarie-pentru-arena-multifunctionala-gata-in-6-ani-cu-25-de-20243992</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Proiectul-pentru-noua-Sala-Polivalenta-din-Bucuresti-prinde-contur-in-perioada-austeritatii-1400x933.jpg"/><br/><p>Proiectul pentru noua Sală Polivalentă din București prinde contur în perioada austerității, iar terenul Casei Radio e „vânat” de primărie pentru arena multifuncțională.</p>
<p>Stelian Bujduveanu, primarul general interimar al Bucureștiului, a vorbit despre acest proiect și a dezvăluit că ar putea fi pus pe picioare în aproximativ 6 ani de zile.</p>
<h2><span>Ce se întâmplă cu noua Sală Polivalentă din București</span></h2>
<p>Stelian Bujduveanu, primarul general interimar al Bucureștiului, a vorbit recent despre <span>proiectul pentru noua Sală Polivalentă din capitală</span>. Acesta prinde contur, susține edilul, și ar putea fi gata în aproximativ șase ani de zile, după ce va fi identificată cea mai potrivită locație. Totodată, acesta a menționat că<span> noua Sală Polivalentă</span> ar putea găzdui aproximativ 25.000 de spectatori.</p>
<p>„Realist vorbind, lucrările pentru noua Sală Polivalentă ar începe în aproximativ doi ani, pentru că, deocamdată, nici nu avem o locație. Prin urmare, finalizarea ar fi cam în 4-5-6 ani de acum încolo, în funcție de magnitudinea proiectului. Dacă avem terenul, nimic nu ne mai oprește să începem investiția”, a declarat Stelian Bujduveanu, conform <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce locație a fost identificată</span></h2>
<p>Primarul Stelian Bujduveanu a dezvăluit că a fost identificată și o nouă locație pentru Sala Polivalentă și a explicat de ce aceasta nu poate fi construită în apropierea Arenei Naționale. Conform edilului, este vizată locația pe care în acest moment se află Casa Radio, care este în paragină de aproximativ 20 de ani de zile.</p>
<p>„Sala Polivalentă e o restanță a municipiului București. În primul rând, locația aleasă în 2017 nu mai este de actualitate. E vorba despre zona în care se află turnul de parașutism din vecinătatea Arenei Naționale.</p>
<p>Motivul e că nu poți aduce în zona «Lia Manoliu» atât de multe mașini și atât de mulți oameni. Deja există Arena Națională, va fi și patinoarul «Flamaropol», vom avea și bazinele și restul terenurilor adiacente, inclusiv terenurile de tenis ale CSM. Bulevardul Basarabia devine, astfel, nefuncțional. Și deja avem foarte multe plângeri de la locuitorii din cartierul Vatra Luminoasă. Practic, am paraliza zona respectivă.</p>
<p>Noi considerăm că o locație foarte, foarte bună pentru o sală trebuie să aibă câteva elemente definitorii. În primul rând, e nevoie de o suprafață de cel puțin 1,5-2 hectare. În momentul de față, singura locație potrivită care îmi vine în minte și care îndeplinește aceste criterii e Casa Radio, care stă în paragină de peste 20 de ani”, a mai spus Stelian Bujduveanu, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Paranoia și anxietatea au fost perturbatoare”. Orlando Bloom a fost devastat mental după ce a trebuit să slăbească 13 kilograme pentru rolul din filmul „Boxerul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/paranoia-si-anxietatea-au-fost-perturbatoare-orlando-bloom-a-fost-devastat-mental-dupa-ce-a-trebuit-sa-slabeasca-13-kilograme-pentru-rolul-din-filmul-boxerul-20243644</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Paranoia-si-anxietatea-au-fost-perturbatoare.-Orlando-Bloom-a-fost-devastat-mental-dupa-ce-a-trebuit-sa-slabeasca-13-kilograme-pentru-rolul-din-filmul-„Boxerul.jpg"/><br/><p>Celebrul actor Orlando Bloom (48 de ani) a trecut prin experiențe devastatoare pentru a putea juca în filmul „Boxerul” (The Cut). Pentru acest rol a trecut prin transformări fizice impresionante, slăbind 13 kilograme, dar și printr-o adevărată luptă mentală.</p>
<p>În ciuda faptului că s-a confruntat cu provocările date de paranoia și anxietate, care „au fost perturbatoare”, Bloom s-a arătat foarte încântat de transformarea sa fizică pentru rolul de pugilist.</p>
<p><span>Orlando Bloom</span> este cunoscut pentru rolurile din Troia, Cei trei muschetari, dar și din seriile Pirații din Caraibe și Stăpânul inelelor.</p>
<h2><span>Orlando Bloom, devastat mental: „Paranoia și anxietatea au fost perturbatoare”</span></h2>
<p>Orlando Bloom a vorbit foarte deschis de provocările cu care s-a confruntat pentru a putea intra în rolul din filmul „Boxerul”, dar și impactul pe care l-a avut asupra mentalului său. Pentru acest rol, Bloom a slăbit 13 kilograme, urmând o dietă drastică, care a venit „la pachet” cu o formă intensă de disciplină, specifică sportivilor, în special pugiliștilor, care trebuie să se încadreze într-o anumită greutate, cea a categoriei în care luptă.</p>
<p>„Ceea ce nu mă așteptam și m-a surprins a fost impactul psihic pe care îl are acest tip de disciplină intensă. Paranoia și anxietatea erau foarte reale și perturbatoare, cauzate de lipsa somnului, se pare că nu poți dormi când ți-e foame.</p>
<p>Restricția de apă pentru a ajunge la greutatea minimă pentru scenele finale a dus cu gânduri obsesive legate de mâncare, visând la ce aș putea mânca atunci când voi termina dieta cu ton și castraveți”, a declarat Orlando Bloom pentru <span>People</span>.</p>
<p>Mai mult decât atât, Bloom a afirmat că regimul drastic pe care l-a urmat pentru a intra în pielea personajului nu trebuie încercat acasă. Un avertisment menit celor care încearcă cele mai năstrușnice metode de a scăpa de kilogramele în plus, punându-și însă în pericol integritatea fizică, dar mai ales cea psihică.</p>
<p>„Am fost supravegheat săptămânal, iar analizele mele de sânge au fost monitorizate de un expert în nutriție, Phillip Goglia, care m-a ajutat să slăbesc puțin peste 13 kilograme în aproximativ trei luni”, a mai spus Bloom.</p>
<p><span>S-a retras Jon Jones, campionul greilor din MMA</span></p>
<h2><span>„Este o poveste despre luptele cu care ne confruntăm cu toții”</span></h2>
<p>Rolul pe care îl joacă în „Boxerul” este al <span>unui fost pugilist</span>, care a suferit o înfrângere ce i-a pus capăt carierei de campion. Dar care nu își acceptă situația și se antrenează pentru a-și recâștiga centura. „O obsesie pune stăpânire pe el, realitatea se destramă și el riscă să se afune într-o spirală mult mai terifiantă”, se arată în <span>sinopsisul</span> filmului.</p>
<p>Potrivit actorului, experiența din acest film face parte dintr-o luptă cu care foarte mulți se confruntă de-a lungul timpului.</p>
<p>„În cele din urmă, aceasta este o poveste despre luptele cu care ne confruntăm cu toții și despre ceea ce este necesar pentru a ne înfrunta demonii interiori și a ajunge la acceptarea de sine”, a concluzionat Bloom legat de rolul din Boxerul și „rolul” pe care îl joacă fiecare în propriul film.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
