<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Primul interviu acordat de Adi Vasile la revenirea la CSM București! „O bună perioadă mi-am dorit să nu am oferte de nerefuzat. Totul a venit acum neașteptat”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/primul-interviu-acordat-de-adi-vasile-la-revenirea-la-csm-bucuresti-o-buna-perioada-mi-am-dorit-sa-nu-am-oferte-de-nerefuzat-totul-a-venit-acum-neasteptat-exclusiv-20215679</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Primul-interviu-acordat-de-Adi-Vasile-la-revenirea-la-CSM-Bucuresti-„O-buna-perioada-mi-am-dorit-sa-nu-am-oferte-de-nerefuzat.-Totul-a-venit-acum-neasteptat.jpg"/><br/><p>Adi Vasile este noul antrenor al echipei de handbal feminin CSM București. După 14 luni de pauză, în care a fost considerat principalul vinovat că echipa Primăria Capitalei nu ajunge în Final Four-ul Champions League, s-a luat decizia de a fi readus „principal”.</p>
<p>De vineri CSM București reia pregătirile, iar Adi Vasile pare mai energic ca oricând. Primul interviu l-a acordat <span>ProSport</span>, în care a povestit, pe îndelete, unde crede că s-a greșit, ce se poate face și cum vede lucrurile în viitor. Cu un optimism feroce.</p>
<h2><span>Adi Vasile preia pe CSM București și anunță obiectivul: „Vreau să scriem istorie”</span></h2>
<p>În vârstă de 42 de ani, Adrian Vasile a mai condus CSM Bucureşti în perioada octombrie 2019 – mai 2024, perioadă în care a cucerit trei titluri de campioană.</p>
<p>Tehnicianul recunoaște că a fost ofertat de mai multe echipe în perioada în care a fost șomer, dar nu s-a grăbit să le dea curs. Oferta de la CSM București a survenit după ce Helle Thompsen a preluat naționala Danemarcei și a anunțat, cu un an înainte expirării contractului, că nu va mai continua la CSM.</p>
<p>„Nu au fost multe oferte, pentru că piața handbalului feminin nu este una mare, dar au fost oferte, să zicem, de un număr considerabil. Am primit oferte și din România, și din străinătate. Trebuie să recunosc că în prima parte, când am terminat campionatul, am fost foarte obosit.</p>
<p>Mi-am dorit, în acea perioadă, să nu apară vreo ofertă de nerefuzat, pentru că știam că nu sunt pregătit, aveam nevoie de o pauză. Și cumva, pe măsură ce a trecut timpul, m-am bucurat că n-am avut nicio ofertă de refuzat până într-un punct, pentru că ușor-ușor m-am simțit tot mai bine, tot mai pregătit, tot mai determinat.</p>
<blockquote><p>Și, deși oferta CSM-ului care a apărut acum, a venit cumva total neașteptat, m-am bucurat tare mult de ea și atunci am îmbrățișat-o direct. Acest nou contract vine ca o super dorință de a demonstra și de a fi extrem de motivat. Dacă aș avea orgoliu mare, ar fi doar o gândire distorsionată pe care aș avea-o</p></blockquote>
<p>Eu îl văd ca un factor de super determinare. Eu cred că, de fapt, ce ne-a lipsit nouă la CSM București este doar acest lucru. Lucrurile pe care le-am făcut la CSM București împreună cu colegii mei din staff, din toată zona administrativă în acești ani de zile, au fost la un nivel foarte ridicat.</p>
<ul>
<li>Ziua în care handbalul mondial a pierdut o mare jucătoare! Copleșită de emoții, Cristina Neagu și-a încheiat cariera cu lacrimi în ochi</li>
</ul>
<h2><span>„Urmează sezonul 10, 10 ani de la câștigarea Ligii Campionilor”</span></h2>
<p>Evident că îmi doresc să facem lucrurile și mai bune. Și în toată perioada asta pe care am avut-o de analiză, am identificat multe lucruri pe care eu pot și îmi doresc să le fac mai bine decât în trecut și către direcția asta o să merg foarte clar începând de astăzi când ne reunim. Sau, mă rog, mai degrabă mâine când începe oficial reunirea noastră.</p>
<p>Pentru că eu cred că totul este ameliorativ. Totul se poate face mai bine. Acum este o posibilitate, din punctul meu de vedere, fantastică pe care CSM-ul o are, cu o echipă bună, să poată aduce un nivel poate și mai mare decât în trecut.</p>
<p>Un nivel care în trecut eu nu cred că a fost absolut deloc mic. Nu trebuie minimizat sub nicio formă faptul că CSM-ul e, dacă nu mă înșel, cea mai bună echipă din istoria României în ceea ce privește numărul de victorii în Liga Campionilor, faptul că a câștigat Liga Campionilor și toate astea în 9 ani de activitate.</p>
<p>Urmează sezonul 10, 10 ani de la câștigarea Ligii Campionilor, așa că pentru mine este o mare dorință. Marea mea dorință este să facem istorie”, a declarat Adi Vasile pentru <span>ProSport</span>.</p>
<ul>
<li><span>ÎNTREG INTERVIUL CU ADI VASILE POATE FI URMĂRIT MAI JOS</span></li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/VYxqpO04WvY?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Adi Vasile revine la CSM București. Ce dezvăluie despre relația cu Cristina Neagu: „Așa am fost...”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Știm „țintarul” Ligii Florilor pentru sezonul 2025-2026! Adi Vasile, numit oficial la CSM București, debutează pe propriul teren</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/stim-tintarul-ligii-florilor-pentru-sezonul-2025-2026-adi-vasile-numit-oficial-la-csm-bucuresti-debuteaza-pe-propriul-teren-20212811</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/01/adrian-vasile-a-prefatat-meciul-csm-bucuresti-vipers-kristiansand-1400x792.jpg"/><br/><p>Ligile Naționale de handbal, feminin și masculin, vor avea doar câte 12 echipe în sezonul 2025/26, în loc de 14, în urma retragerii unor echipe din cauze financiare.</p>
<p>Conform oficialilor FRH, nicio echipă nu va retrograda direct la finalul stagiunii, iar formaţiile de pe locurile 11-12 vor juca turneu de baraj cu primele două clasate în Divizia A, pentru rămânere/promovare în Liga Naţională.</p>
<h2><span>„Țintarul” Ligii Florilor e gata pentru sezonul 2025-2026</span></h2>
<p>Tot luni, Adi Vasile a fost numit oficial antrenor al echipei CSM București! El revine în funcție după un an și două luni, perioadă în care nu a activat nicăieri.</p>
<p>„Împreună cu conducerea clubului şi a secţiei de handbal feminin am căutat rapid soluţia solidă care să dea siguranţa că echipa va performa în primul sezon fără Cristina Neagu, astfel am ajuns la concluzia că cel care poate duce mai departe valorile şi performanţele din ultima perioadă – tripla în Romănia în ultimii 3 ani şi 10 ani consecutivi de sferturi de finală în cea mai mare competiție handbalistică la nivel de cluburi, EHF Champions League – este Adrian Vasile!</p>
<p>Negocierile s-au finalizat prin semnarea unui contract pentru sezonul competițional 2025/2026 în care obiectivele sunt cele 3 trofee din România şi Final4 în Champions League. De aceea, alegerea lui Adrian Vasile a fost una logică şi strategică”, a declarat Cristina Vărzaru, team-managerul secţiei de handbal feminin.</p>
<p>Handbalul românesc, în haos după deciziile anunțate de premierul Ilie Bolojan! Mai multe echipe se retrag din primul eșalon</p>
<ul>
<li><span>Imagini video de la momentul tragerii la sorți, cu Constantin Din și Nicolae Luca</span></li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/sGD34CnSRoE?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Tragerea la sorți FR de Handbal, Liga Florilor și Liga Zimbrilor, ediția 2025 - 2026" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Care este țintarul turului de campionat la fete?</span></h2>
<p>Etapa 1</p>
<p>HC Dunărea Brăila – SCM Râmnicu Vâlcea<br/>
CS Rapid București – CSM Slatina<br/>
CSM București – CS Minaur Baia Mare<br/>
SCM Universitatea Craiova – CSM Târgu Jiu<br/>
CS Gloria Bistrița – HC Zalău<br/>
CSM Corona Brașov – CSM Galați</p>
<p>Etapa 2</p>
<p>SCM Râmnicu Vâlcea – CSM Galați<br/>
HC Zalău – CSM Corona Brașov<br/>
CSM Târgu Jiu – CS Gloria Bistrița<br/>
CS Minaur Baia Mare – SCM Universitatea Craiova<br/>
CSM Slatina – CSM București<br/>
HC Dunărea Brăila – CS Rapid București</p>
<p>Etapa 3</p>
<p>CS Rapid București – SCM Râmnicu Vâlcea<br/>
CSM București – HC Dunărea Brăila<br/>
SCM Universitatea Craiova – CSM Slatina<br/>
CS Gloria Bistrița – CS Minaur Baia Mare<br/>
CSM Corona Brașov – CSM Târgu Jiu<br/>
CSM Galați – HC Zalău</p>
<p>Etapa 4</p>
<p>SCM Râmnicu Vâlcea – HC Zalău<br/>
CSM Târgu Jiu – CSM Galați<br/>
CS Minaur Baia Mare – CSM Corona Brașov<br/>
CSM Slatina – CS Gloria Bistrița<br/>
HC Dunărea Brăila – SCM Universitatea Craiova<br/>
CS Rapid București – CSM București</p>
<p>Etapa 5</p>
<p>CSM București – SCM Râmnicu Vâlcea<br/>
SCM Universitatea Craiova – CS Rapid București<br/>
CS Gloria Bistrița – HC Dunărea Brăila<br/>
CSM Corona Brașov – CSM Slatina<br/>
CSM Galați – CS Minaur Baia Mare<br/>
HC Zalău – CSM Târgu Jiu</p>
<p>Etapa 6</p>
<p>SCM Râmnicu Vâlcea – CSM Târgu Jiu<br/>
CS Minaur Baia Mare – HC Zalău<br/>
CSM Slatina – CSM Galați<br/>
HC Dunărea Brăila – CSM Corona Brașov<br/>
CS Rapid București – CS Gloria Bistrița<br/>
CSM București – SCM Universitatea Craiova</p>
<p>Etapa 7</p>
<p>SCM Universitatea Craiova – SCM Râmnicu Vâlcea<br/>
CS Gloria Bistrița – CSM București<br/>
CSM Corona Brașov – CS Rapid București<br/>
CSM Galați – HC Dunărea Brăila<br/>
HC Zalău – CSM Slatina<br/>
CSM Târgu Jiu – CS Minaur Baia Mare</p>
<p>Etapa 8</p>
<p>SCM Râmnicu Vâlcea – CS Minaur Baia Mare<br/>
CSM Slatina – CSM Târgu Jiu<br/>
HC Dunărea Brăila – HC Zalău<br/>
CS Rapid București – CSM Galați<br/>
CSM București – CSM Corona Brașov<br/>
SCM Universitatea Craiova – CS Gloria Bistrița</p>
<p>Etapa 9</p>
<p>CS Gloria Bistrița – SCM Râmnicu Vâlcea<br/>
CSM Corona Brașov – SCM Universitatea Craiova<br/>
CSM Galați – CSM București<br/>
HC Zalău – CS Rapid București<br/>
CSM Târgu Jiu – HC Dunărea Brăila<br/>
CS Minaur Baia Mare – CSM Slatina</p>
<p>Etapa 10</p>
<p>SCM Râmnicu Vâlcea – CSM Slatina<br/>
HC Dunărea Brăila – CS Minaur Baia Mare<br/>
CS Rapid București – CSM Târgu Jiu<br/>
CSM București – HC Zalău<br/>
SCM Universitatea Craiova – CSM Galați<br/>
CS Gloria Bistrița – CSM Corona Brașov</p>
<p>Etapa 11</p>
<p>CSM Corona Brașov – SCM Râmnicu Vâlcea<br/>
CSM Galați – CS Gloria Bistrița<br/>
HC Zalău – SCM Universitatea Craiova<br/>
CSM Târgu Jiu – CSM București<br/>
CS Minaur Baia Mare – CS Rapid București<br/>
CSM Slatina – HC Dunărea Brăila</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Handbalul românesc, în haos după deciziile anunțate de premierul Ilie Bolojan! Mai multe echipe se retrag din primul eșalon, luni se stabilește „țintarul” cu doar 12 echipe la start</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/handbalul-romanesc-in-haos-dupa-deciziile-anuntate-de-premierul-ilie-bolojan-mai-multe-echipe-se-retrag-din-primul-esalon-luni-se-stabileste-tintarul-cu-doar-12-echipe-la-start-20211689</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Seful-din-handbal-Constantin-Din-arunca-„bomba-„Dupa-legea-Novak-poate-apare-legea-Matei-1400x1050.jpeg"/><br/><p>Sistemul competițional din Liga Zimbrilor și Liga Florilor MOL are de suferit, în contextul reducerii numărului de echipe participante la 12, începând cu sezonul 2025–2026.</p>
<p>Mai multe echipe, atât la fete cât și la băieți, au anunțat că nu se vor înscrie în competițiile FR Handbal. FRH a luat în calcul un campionat cu doar 12 echipe.</p>
<h2><span>Campionatele feminine și masculine din România ajung la doar 12 echipe</span></h2>
<p>Constantin Din, președintele FR Handbal, va susține luni o conferință de presă pentru a da ultimele informații în acest sens și pentru a se efectua apoi „țintarul” noului campionat.</p>
<p>Măsurile anunțate de premierul Ilie Bolojan afectează puternic administrațiile locale, cele care alimentează puternic echipele de handbal din România.</p>
<p>Printre acestea se numără reducerea cu 30% a personalului din ministere şi agenţii guvernamentale, precum şi din cadrul autorităţilor publice locale, dar și restructurarea profundă a administraţiei publice centrale şi locale.</p>
<h2><span>Cine se retrage sau nu participă?</span></h2>
<p>(feminin)</p>
<ul>
<li>CSJ Prahova Ploiești</li>
<li>CSU Știința București</li>
</ul>
<p>(masculin)</p>
<ul>
<li>CSM Bacău</li>
<li>CSM Odorheiu Secuiesc</li>
<li>CSM Focșani</li>
<li>CSM Oradea</li>
</ul>
<p>Președintele FRH, Constantin Din îl avertizează pe Florentin Pera după ce acesta a semnat cu Vâlcea: „Nu voi mai face cu nimeni niciun gentlemen’s agreement. Voi trece totul pe hârtie scris negru pe alb, iar dânsul are de acum multe lucruri de rezolvat ca să își ducă contractul la bun sfârșit până în decembrie 2026”. EXCLUSIV</p>
<h2><span>Turnee internaționale la Bistrița și Vâlcea</span></h2>
<p>La Bistriţa, în 15-16 august, Gloria Bistriţa a invitat echipele Minaur Baia Mare, Szombathelyi KKA (Ungaria) şi MKS Lublin (Polonia). În 15 august vor avea loc semifinalele, iar a doua zi sunt programate meciurile pentru medaliile turneului internaţional ”Poarta Transilvaniei”.</p>
<p>SCM Râmnicu Vâlcea va găzdui în Sala Traian Turneul Memorial ”Constantin Tită”, la care vor mai participa Rapid Bucureşti, SCM Craiova şi DVSC Debrecen (Ungaria). Competiţia amicală se va disputa tot în sistem Final Four, cu semifinale şi meciuri pentru medalii.</p>
<ul>
<li>Adi Vasile, soluția ideală după plecarea danezei Helle Thomsen de la CSM București! Va prelua echipa în câteva zile. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>Ce reguli a schimbat IHF de la 1 iulie 2025</span></h2>
<ul>
<li>Aruncarea mingii în capul portarului la executarea unui 7 metri sau aruncarea în capul adversarului la o repunere după expirarea timpului de joc vor fi sancționate cu eliminare de 2 minute, în loc de cartonaș roșu ca până acum</li>
<li>Aruncarea de începere după gol se va fluiera doar când jucătorul și mingea sunt în întregime în interiorul cercului (suprafeței de repunere). Până acum, trebuia ca mingea să fie în interior iar jucătorul să aibă măcar un picior în suprafața de repunere.</li>
<li>Jucătorilor nu le este permis să joace mingea dacă orice parte a corpului se află pe sol, în afara suprafeței de joc.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Președintele FRH, Constantin Din îl avertizează pe Florentin Pera după ce acesta a semnat cu Vâlcea: „Nu voi mai face cu nimeni niciun gentlemen’s agreement. Voi trece totul pe hârtie scris negru pe alb, iar dânsul are de acum multe lucruri de rezolvat ca să își ducă contractul la bun sfârșit până în decembrie 2026”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/presedintele-frh-constantin-din-il-avertizeaza-pe-florentin-pera-dupa-ce-acesta-a-semnat-cu-valcea-nu-voi-mai-face-cu-nimeni-niciun-gentlemens-agreement-voi-trece-totul-pe-hartie-scris-n-20207734</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Presedintele-FRH-Constantin-Din-il-avertizeaza-pe-Florentin-Pera-dupa-ce-acesta-a-semnat-cu-Valcea.jpg"/><br/><p>Președintele FRH, Constantin Din este dezamăgit de faptul că Florentin Pera nu și-a respectat înțelegerea verbală cu el și a acceptat să semneze în paralel pentru a prelua postul de selecționer al României și banca tehnică a celor de la SCM Râmnicu Vâlcea.</p>
<p>Florentin Pera <span>nu a respectat înțelegerea, </span>iar acum conduce lotul național, dar și <span>echipa de club SCM Râmnicu Vâlcea</span>.</p>
<p>Președintele Din a spus că Florentin Pera trebuie să își respecte contractul cu federația, de la primul până la ultimul punct din angajamentul semnat, și că acte de bună voință din partea sa – gen neîndeplinirea obiectivelor din contract, locul 1-10 de la ultimul Campionat European (n.red România terminând pe locul 11) – nu se vom mai produce.</p>
<h2><span>Președintele FRH îl avertizează pe Florentin Pera: „Mi-a dat o lecție de caracter și o să îmi fie învățătură de minte”</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a luat legătura cu Constantin Din după ce Vâlcea a anunțat că selecționerul României Florentin Pera a devenit oficial și antrenorul principal al oltencelor.</p>
<p>„Foarte bine! Și ce pot să mai fac eu acum? Am primit o lecție de caracter din partea domnului Pera și o să îmi fie o învățătură de minte ca să mai facem gentlemen’s agreement cu totul felul de oameni. Însă, știm ce avem de făcut de acum și vom trece totul pe hârtie negru pe alb, deoarece domnul Pera nu a respectat ceea ce vorbisem. Și l-am rugat să nu meargă la Vâlcea. Îmi pare rău că nu am trecut în scris ce mă înțelesesem verbal cu el, dar asta este.</p>
<p>Nu voi cere demiterea lui Pera. El are în continuare contract cu FRH, noi trebuie să i-l respectăm, dar el nu-l prea și-l respectă. Eu am fost înțelegător cu domnul Pera și i-am demonstrat că sunt om. Deși nu și-a îndeplinit obiectivul la ultimul Campionat European, locul 1-10, România clasându-se pe locul 11, nu l-am demis. Am avut încredere în domnia sa și i-am arătat că sunt super ok cu el. Dar, de acum domnul Pera va avea multe de făcut că să își ducă până la final contractul și îl asigur că vom face totul cum scrie la contract. O să fim foarte vigilenți. Domnul Pera are multă treabă și pe la celelalte naționale și trebuie să se țină de tot ce este trecut în contract. Angajamentul dânsului expiră în decembrie 2026”, a spus Din.</p>
<h2><span>Anununțul lui SCM Râmnicu Vâlcea cu privire la Florentin Pera</span></h2>
<p>Pe pagina oficială de facebook a celor de la SCM Râmnicu Vâlcea a făcut anunțul preluării echipei de handbal de către Pera, selecționerul Românei oferind și el declarații.</p>
<div class="xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto">
<p>„Florentin Pera revine acasă. Suntem extrem de bucuroși să vă anunțăm revenirea tehnicianului Florentin Pera pe postul de antrenor principal în cadrul clubului nostru, începând cu acest sezon competițional. Florentin Pera revine la SCM Râmnicu Vâlcea după ce în perioada 2018–2021 a adus clubului cele mai mari performanțe după perioada Oltchim, printre care enumerăm: titlul de campioană națională – 2019, Cupa României – 2020 și Supercupa României 2018, 2020. În urma acestor rezultate, prin implicărea și experiența sa, Râmnicu Vâlcea a revenit în grupele Ligii Campionilor și a înregistrat un parcurs bun sub comanda lui. Revenirea în acest moment a experimentatului tehnician aduce un suflu proaspăt echipei, dar și o filozofie a handbalului modernă, bazată atât pe succesul obținut de acesta, cât și pe experiența acumulată pe plan internațional, inclusiv la CSKA Moscova, dar și la echipa națională a României” notează clubul din Vâlcea.</p>
<blockquote><p>Revin cu mare bucurie şi recunoştinţă la SCM Râmnicu Vâlcea, clubul de care sunt profund ataşat sufleteşte. Aici am trăit momente deosebite, am câştigat toate trofeele interne şi am ajuns împreună până în sferturile Ligii Campionilor – Florentin Pera</p></blockquote>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florentin Pera revine după patru ani la Râmnicu Vâlcea. „Pentru mine, aici este acasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/florentin-pera-revine-dupa-patru-ani-la-ramnicu-valcea-pentru-mine-aici-este-acasa-20207718</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florentin-Pera-revine-dupa-patru-ani-la-Ramnicu-Valcea.-22Pentru-mine-aici-este-acasa22-.jpeg"/><br/><p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">Echipa de handbal feminin SCM Râmnicu Vâlcea a anunțat oficial că noul antrenor principal din sezonul viitor este Florentin Pera.</span></p>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">Selecționerul naționalei feminine, Florentin Pera (45 ani) revine astfel după 4 ani la Râmnicu Vâlcea, echipă pe care a mai pregătit-o în perioada 2018-2021. Cu Pera pe bancă, Vâlcea a câștigat în acea perioadă titlul național (2019), Cupa României (2020) și în două rânduri Supercupa  României (2018 și 2020), având un parcurs impresionant și în EHF Champions League. </span></p>
<h2 class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">„Putem readuce Vâlcea acolo unde îi este locul”</span></h2>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">Tehnicianul este primul antrenor român care a antrenat trei echipe în EHF Champions League, prima fiind Rm. Vâlcea, iar ulterior CSKA Moscova și CS Gloria 2018 Bistrița Năsăud. </span></p>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">„Revin cu mare bucurie și recunoștință la SCM Râmnicu Vâlcea, clubul de care sunt profund atașat sufletește. Aici am trăit momente deosebite, am câștigat toate trofeele interne și am ajuns împreună până în fazele eliminatorii knock-out ale Ligii Campionilor. Îmi doresc să construim un climat de încredere, unitate, disciplină și implicare totală. Vreau o echipă dedicată, care să lupte pentru fiecare minge și fiecare victorie, indiferent de adversar. Este esențial ca fiecare dintre noi să fie 100% conectat la obiectivele clubului.</span></p>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">Echipa vine după o perioadă dificilă, încheiată cu locul 8 în campionat, dar cu muncă, seriozitate, răbdare și sprijinul tuturor, jucătoare, staff, conducere, sponsori și minunații noștri suporteri, putem readuce Vâlcea acolo unde îi este locul: în cupele europene și, treptat, să construim o echipă competitivă, capabilă să reprezinte din nou Vâlcea în Liga Campionilor.</span></p>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">Pentru mine, Vâlcea nu este doar un club, este acasă. Este orașul care respiră handbal și are cea mai mare tradiție din handbalul românesc. Această responsabilitate ne motivează să dăm totul, zi de zi. Vă mulțumesc pentru încredere și sunt nerăbdător să începem împreună această nouă etapă!” este mesajul lui <span>Florentin Pera</span>, transmis prin intermediul paginilor de socializare ale clubului.</span></p>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">Tehnicianul este și sub contract din anul 2022 cu naționala feminină a României, acordul fiind valabil până la finalul lui 2026.</span></p>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">În cariera de antrenor, Florentin Pera a mai pregătit pe Universitatea Reșița, Mureșul Tg. Mureș, Cetate Deva, Tomis Constanța, HCM Roman, U Cluj, Dunărea Brăila, CSKA Moscova și CS Gloria 2018 Bistrița Năsăud.</span></p>
<h2 class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">Cantonament în Serbia și amicale tari</span></h2>
<p class="v1ydpa41a07d5MsoNormal"><span lang="RO">SCM Rm. Vâlcea se va reuni pe 7 iulie, iar în perioada 15-24 iulie va merge în cantonament în Serbia. Echipa vâlceană va disputa primele amicale pe 1 și 2 august cu CSM Slatina, iar pe 8-9 august va organiza Memorialul Constantin Tită, unde mai vin Rapid, Craiova și Debrecen. În perioada 14-16 august, Vâlcea va mai disputa trei amicale la turneul organizat de SCM Craiova. Pregătirea de vară se încheie cu trei jocuri tari în Ungaria, cu Mosonmagyaróvár (20 august), FTC – Rail Cargo (22 august) și MKS Lublin (23 august).</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
