<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV Inter Escaldes – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cine-transmite-la-tv-inter-escaldes-fcsb-20219521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-transmite-la-TV-Inter-Escaldes-FCSB.jpg"/><br/><p>Inter Club D’escaldes – FCSB, meciul din manșa a doua a turului 1 preliminar al Ligii Campionilor, se joacă marți, 15 iulie, de la ora 21:30. Meciul e în format Live Text Online pe www.prosport.ro.</p>
<p>Inter Club D’escaldes – FCSB e transmis la TV de Antena 1, la fel ca meciul din tur, când <span>campioana din România a câștigat cu 3-1</span>.</p>
<p>Partida din Andorra e și pe platforma Antena Play, dar contra cost. Antena 1 a difuzat și anul trecut un meci al FCSB din Europa: duelul din preliminariile Ligii Campionilor cu Maccabi Tel Aviv, 1-0 pentru echipa lui Gigi Becali.</p>
<h2><span>Cine transmite la TV Inter Escaldes – FCSB</span></h2>
<p>Ishmael Barbara, 32 de ani, este arbitrul de la Inter Escaldes – FCSB. Asistenți sunt James Muscat și Duncan Spencent, iar cel de-al patrulea oficial e Emanuel Grech. În camera VAR sunt Micael Fabbri și Matteo Gariglio. Ishmael Barbara a mai arbitrat o echipă românească. Maltezul a fost delegat la Corvinul – Astana, 2-1 pentru echipa din Kazakhstan, confruntarea fiind în prima manşă a turului al treilea preliminar din Conference League.</p>
<p><span>FCSB e favorită și în returul cu Inter D’Escaldes</span>, iar în turul doi ar evolua cu învingătoarea din „dubla” KF Shkëndija – The New Saints, în tur 0-0. Dacă nu ar trece de campioana din Andorra, FCSB ar evolua în turul 2 preliminar din Conference League, adversară urmând a fi echipa care pierde din „dubla” Olimpija Ljubljana – Kairat Almaty.</p>
<h2><span>Cum poate arăta FCSB cu Inter Escaldes</span></h2>
<p>Recent, Gigi Becali a anunțat că FCSB poate juca în meciul cu Inter Escaldes în următoarea formulă: Târnovanu – Crețu, M.Popescu, Ngezana, Radunovic – Șut, Chiricheș – Cisotti, Olaru, Politic – Fl. Tănase</p>
<p>„Echipa o știm deja. O să joace Târnovanu în poartă, cuplu de fundași va fi format din Ngezana și Mihai Popescu, iar pe benzi vor fi Crețu și Radunovic. La mijloc o să fie Chiricheș și Șut. O să vedem dacă vor juca Olaru sau Tănase. Pe Olaru tot îl bag o repriză, chiar dacă nu joacă bine. Probabil Tănase va fi vârf. Cisotti va juca sută la sută. Cred că Miculescu e obosit. Să mai stea puțin pe bancă. Tănase nu dă randament ca vârf, dar e bun. Nu am ce să fac”, a declarat Gigi Becali la Digi Sport.</p>
<blockquote><p>Va fi greu la retur pentru că jucăm împotriva cele mai bune echipe din România. Și ne-a învins cu 3-1. Dar vom încerca să jucăm cât mai bine , nu vom renunța. Vom încerca să schimbă situația – Felipe Ortiz, antrenor Inter Club D’escaldes</p></blockquote>
<ul>
<li>Un bilet la Inter Escaldes – FCSB costă 65 de euro</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de periculoasă e, de fapt, Inter Escaldes? Mihai Popescu: „I-am simțit în tur că nu sunt așa cum îi credeam”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cat-de-periculoasa-e-de-fapt-inter-escaldes-mihai-popescu-i-am-simtit-in-tur-ca-nu-sunt-asa-cum-ii-credeam-20219704</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cat-de-periculoasa-e-de-fapt-Inter-Escaldes-Mihai-Popescu-„I-am-simtit-in-tur-ca-nu-sunt-asa-cum-ii-credeam-2-1400x1050.jpg"/><br/><p>Mihai Popescu a reacționat înainte de meciul retur cu Inter Escaldes și a dezvăluit cât de periculoasă e, de fapt, echipa din Andorra.</p>
<p>Fundașul de la FCSB a spus că formația lui Felip Ortiz a avut un joc peste așteptări în partida de la București.</p>
<h2><span>Mihai Popescu s-a lămurit cu Inter Escaldes</span></h2>
<p><span>FCSB va juca cu Inter Escaldes</span> în primul tur preliminar din UEFA Champions League. Gruparea roș-albastră s-a impus cu 3-1 în meciul tur și pleacă cu prima șansă la calificare. Echipa din Andorra a avut un penalty ratat și un gol anulat în partida de pe Stadionul Steaua.</p>
<p>Mihai Popescu susține că nu a fost vorba de relaxare în meciul tur, ci pur si simplu nu se așteptau ca Inter Escaldes să joace așa bine: „Nu sunt atât de jos pe cât îi credeam. Au pasat, am fost aproape egali la posesie”.</p>
<p>„A fost o deplasare lungă, dar am avut timp să ne odihnim și la ora jocului vom fi pregătiți. Suntem la începutul sezonului, e normal să fie și lucruri mai puțin bune. Încercăm să le reglăm din mers, încercăm să nu le mai facem și vom începe de mâine.</p>
<p>Nu e vorba de relaxare, i-am simțit în tur că nu sunt atât de jos pe cât îi credeam. Au pasat, am fost aproape egali la posesie. Diferența s-a făcut la experiență zic eu, dar vom repeta lucrurile bune din meciul trecut și vom merge la victorie”, a spus Mihai Popescu pentru Antena Sport.</p>
<h2><span>Gigi Becali a anunțat echipa de start înainte de FCSB – Inter Escaldes</span></h2>
<p>Gigi Becali, patronul FCSB, a dezvăluit cum va arăta <span>formula de start a roș-albaștrilor</span> în meciul retur cu Inter Escaldes.</p>
<p>„O să fie fundași centrali Popescu cu Ngezana, Crețu cu Radunovic, Chiricheș – Șut, o să joace Cisotti 100%, apoi să vedem, ori Olaru ori Tănase. Pe Olaru oricum îl bag o repriză, să își revină. Tănase o să joace vârf. Miculescu cred că e obosit. Va sta pe bancă, puțin. Tănase funcționează și vârf, e bun la orice. Nu am ce să fac. Ori Politic ori Miculescu, dacă nu va fi Tănase vârf”, a spus Gigi Becali pentru <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Unul din ei doi iese!”. Gigi Becali a făcut primul 11 al FCSB pentru returul din Andorra, dar are o singură dilemă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/unul-din-ei-doi-iese-gigi-becali-a-facut-primul-11-al-fcsb-pentru-returul-din-andorra-dar-are-o-singura-dilema-20219866</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Unul-din-ei-doi-iese.-Gigi-Becali-a-facut-primul-11-al-FCSB-pentru-returul-din-Andorra-dar-are-o-singura-dilema-1400x778.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a creionat aproape în totalitate primul 11 pentru manșa retur a duelului cu Inter Escaldes din turul întâi preliminar al Ligii Campionilor. O singură problemă mai are de rezolvat: să aleagă între Dennis Politic și David Miculescu.</p>
<p>Niciunul nu l-a încântat în meciurile disputate până acum, chiar dacă și-au trecut numele pe lista marcatorilor. Fostul căpitan al lui Dinamo a făcut-o chiar la debut, în Supercupă.</p>
<h2><span>Gigi Becali știe deja primul 11 pentru meciul decisiv cu Inter Escaldes</span></h2>
<p>Campioana României merge în Andora la adăpostul victoriei din tur, <span>scor 3-1</span>, dar finanțatorul nu are de gând să-și menajeze jucătorii de bază. Din formula de start vor face parte Mihai Popescu, Siyabonga Ngezana, Juri Cisotti, dar și Florin Tănase, pe post de atacant.</p>
<p>Doar o dilemă a mai rămas până la fluierul de start. Unul dintre Dennis Politic și David Miculescu este nevoit să ia loc pe banca de rezerve.</p>
<blockquote><p>„(n.r. Cu ce echipă veți juca în Andorra?) Popescu, Ngezana, Crețu, Radunovic, Chiricheș, șut, o să joace Cisotti sută la sută, o să joace ori Olaru ori Tănase. Pe Olaru tot îl bag o repriză, chiar dacă nu joacă bine, să își revină.</p>
<p> </p>
<p>Tănase vârf și Cisotti… E posibil… Miculescu cred că e obosit, să mai stea pe bancă puțin. Tănase e bun la orice, ce să faci? Atunci, să nu joace Olaru. Unul trebuie să iasă din echipă. Ori Politic ori Miculescu, unul din doi”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Avertismentul lui Mihai Popescu: „Nu sunt atât de jos pe cât îi credeam”</span></h2>
<p>Având în vedere că a reușit să marcheze un gol la București, formația din Andorra nu a încetat să spere într-o revenire miraculoasă pe propriul teren, Antrenorul Felip Ortiz le-a transmis un mesaj amenințător roș-albaștrilor, completat și de jurnaliștii locali.</p>
<p>Înaintea duelului, Mihai Popescu a ținut să tragă un semnal de alarmă: adversarul nu trebuie subestimat, mai ales că <span>a ratat un penalty</span> și a avut un gol anulat în prima manșă.</p>
<blockquote><p>„A fost o deplasare lungă, dar am avut timp să ne odihnim şi la ora jocului vom fi pregătiţi. Suntem la începutul sezonului, e normal să fie şi lucruri mai puţin bune. Încercăm să le reglăm din mers, încercăm să nu le mai facem şi vom începe de mâine.</p>
<p> </p>
<p>Nu e vorba de relaxare, i-am simţit în tur nu sunt atât de jos pe cât îi credeam. Au pasat, au jucat am fost aproape egali la posesie. Diferenţa s-a făcut la experienţă zic eu, dar vom repeta lucrurile bune din meciul trecut şi vom merge la victorie”, a spus fundașul central pentru<span> as.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elias Charalambous, mesaj direct și curajos pentru Gigi Becali și pentru critici: „Tot aud că trebuie să facem schimbări, dar să nu uităm asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/elias-charalambous-mesaj-direct-si-curajos-pentru-gigi-becali-si-pentru-critici-tot-aud-ca-trebuie-sa-facem-schimbari-dar-sa-nu-uitam-asta-20219677</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-mesaj-direct-si-curajos-pentru-Gigi-Becali-si-pentru-critici-1400x933.jpg"/><br/><p>Elias Charalambous nu a stat prea mult pe gânduri și a transmis un mesaj direct și curajos pentru patronul Gigi Becali, dar și pentru cei care obișnuiesc să îl critice.</p>
<p>Tehnicianul celor de la FCSB a prefațat partida pe care campioana României o va disputa marți, 15 iulie 2025, în Andorra, pe terenul celor de la Inter Escaldes.</p>
<h2><span>Elias Charalambous, mesaj clar pentru Gigi Becali</span></h2>
<p><span>FCSB și Inter Escaldes se întâlnesc marți, 15 iulie 2025</span>, în primul tur preliminar din UEFA Champions League. În manșa tur, disputată la București, pe Stadionul Steaua, <span>campioana României s-a impus cu scorul de 3-1</span>, dar acest lucru nu l-a mulțumit pe Gigi Becali, care s-a arătat dezamăgit de atitudinea jucătorilor și de faptul că echipa lui nu a înscris mai multe goluri.</p>
<p>Înaintea returului din Andorra, Elias Charalambous a transmis un mesaj clar pentru latifundiarul din Pipera, vorbind despre schimbările pe care acesta le cere la echipă. Tehnicianul cipriot a punctat că echipa lui a câștigat manșa tur și a precizat că FCSB încă lucrează pentru a pune la punct mai multe aspecte importante.</p>
<p>„Inter d’Escaldes a arătat că este o echipă competitivă şi fotbalul din Andorra se îmbunătăţeşte, deci cred că toate echipele trebuie să aibă şansele şi posibilităţile să joace astfel încât să îşi arate calităţile şi evoluţia fiecărei ţări. Sper că mâine vom face un meci bun, astfel încât să ne calificăm.</p>
<p>Nu trebuie să uităm că am câştigat meciul precedent (n.r. turul cu Inter d’Escaldes). Tot aud că trebuie să facem schimbări, trebuie să ne îmbunătăţim cu siguranţă, dar trebuie să înţelegem că am câştigat, nu am pierdut meciul. Meci cu meci, trebuie să ne îmbunătăţim, iar asta vom încerca să facem mâine ca să fim mai buni.</p>
<p>Nu cred că jucătorii noştri vor avea scuze, astea sunt condiţiile şi trebuie să ne adaptăm. Jucătorii ştiu de la mine că nu există nicio scuză indiferent de unde jucăm”, a declarat Elias Charalambous, conform <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Program încărcat pentru FCSB</span></h2>
<p>FCSB are parte de un start greu de sezon, cu meciuri în preliminariile UEFA Champions League și în Superliga României. Astfel, echipa lui Gigi Becali va juca, din nou, din trei în trei zile.</p>
<p>Trupa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii a disputat deja trei partide în noul sezon competițional. Vorbim despre Supercupa României, pe care a cucerit-o după ce s-a impus în fața celor de la CFR Cluj, scor 2-1, despre manșa tur cu Inter Escaldes, câștigată cu scorul de 3-1, și despre primul meci al noului sezon de Superliga României, disputat în fața celor de la FC Hermannstadt, încheiat la egalitate, scor 1-1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB a cerut oficial celor de la UEFA să facă schimbarea în regim de urgență. Solicitarea care lovește direct bugetul CSA Steaua București</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fcsb-a-cerut-oficial-celor-de-la-uefa-sa-faca-schimbarea-in-regim-de-urgenta-solicitarea-care-loveste-direct-bugetul-csa-steaua-bucuresti-20219486</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/FCSB-a-cerut-oficial-celor-de-la-UEFA-sa-faca-schimbarea-in-regim-de-urgenta.-Solicitarea-care-loveste-direct-bugetul-CSA-Steaua-Bucuresti-1400x745.jpeg"/><br/><p>FCSB a solicitat în regim de urgență celor de la UEFA schimbarea locației de disputare a meciului de pe teren propriu din turul 2 preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>Oficialii campioanei au aflat abia zilele trecute că Arena Națională va fi disponibilă încă de la finalul lunii iulie, iar acum vor să mute partida din Ghencea pe cel mai mare stadion al țării.</p>
<p>Schimbarea locului de desfășurare al disputei cu învingătoarea dublei The New Saints – Shkendija este o adevărată lovitură pentru bugetul CSA Steaua București, închirierea arenei aducând bani frumoși grupării armatei.</p>
<h2><span>FCSB, solicitare de ultimă oră la UEFA. Lovitură devastatoare pentru bugetul CSA Steaua București</span></h2>
<p>Inițial, FCSB a transmis forului european la startul sezonului european că <span>va disputa în Ghencea meciurile de acasă din primele două tururi</span> preliminare ale cupelor europene. Însă acum toate planurile au fost date peste cap.</p>
<p>Conducătorii campioanei s-au răzgândit și au solicitat în regim de urgență celor de la UEFA schimbarea locului de disputare a meciului de pe teren propriu din turul 2 preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>Oficialii roș-albaștri au aflat de curând, oficial, de la Primăria Capitalei, că Arena Națională va fi disponibilă chiar de la finalul lunii în curs, iar acum au cerut să mute partida din Ghencea pe cel mai mare stadion al țării, scrie <span>golazo.ro</span>.</p>
<p>Schimbarea locului de desfășurare al disputei cu învingătoarea dublei The New Saints – Shkendija ar însemna o grea lovitură pentru bugetul CSA Steaua București, închirierea arenei aducând bani frumoși grupării armatei.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20219514" decoding="async" fetchpriority="high" height="988" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x988.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x988.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x542.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1084.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1446.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Se preconizează un răspuns favorabil din partea forului european</span></h2>
<p>Șansele unui răspuns favorabil din partea UEFA sunt destul de mari, mai ales că este vorba despre un stadion din același oraș.</p>
<p>În turul doi preliminar, <span>FCSB va juca returul pe teren propriu</span>, pe 30 iulie. În acest caz, este suficient timp pentru ca gazonul de pe Arena Națională să fie schimbat.</p>
<p>Până la revenirea pe Arena Națională, FCSB mai are de disputat partidele cu Petrolul Ploiești, în deplasare, și cu Farul Constanța, care se va juca în Ghencea.</p>
<p>FCSB a jucat toate cele trei meciuri din acesta start de sezon pe stadionul „Steaua”: 2-1 în Supercupa cu CFR Cluj, 3-1 cu Inter Escaldes în turul 1 preliminar al UCL și remiza cu Hermannstadt, 1-1, din prima etapă a SuperLigii.</p>
<blockquote><p>(n.r. – Dinamo – FCSB, 2 august) Sunt șanse foarte mari să se joace pe Arena Națională. Sunt discuții avansate, avem confirmarea de la Primăria Municipiului București. Avem confirmarea că s-a solicitat transportul gazonului mai rapid și, oricum, el era programat pentru 1 august. Probabil cu 10 zile sau 7 zile înainte nu cred că ar fi o problemă să fie livrat. Asta înseamnă că toate lucrurile ne vor ajuta ca să jucăm în weekendul acela pe Arena Națională – Andrei Nicolescu</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
