<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lovitură de proporții dată de Gigi Becali rivalei din Superliga! I-a luat atacantul, care a semnat deja cu FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/lovitura-de-proportii-data-de-gigi-becali-rivalei-din-superliga-i-a-luat-atacantul-care-a-semnat-deja-cu-fcsb-20250996</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Lovitura-data-de-Gigi-Becali-rivalei-din-Superliga-I-a-luat-atacantul-care-a-semnat-deja-cu-FCSB.webp"/><br/><p>Gigi Becali ar fi ajuns la un acord cu U Cluj, rivala din Superliga la care l-a cedat recent pe Andrei Gheorghiță (23 de ani), pentru un transfer al atacantului Mamdou Thiam (30).</p>
<p>Patronul FCSB va întări astfel compartimentul ofensiv al echipei sale, care era condus de atacanții Daniel Bîrligea (25) și Denis Alibec (34).</p>
<h2><span>Mamadou Thiam merge la FCSB! Cum a convins-o Gigi Becali pe rivala din Superliga, U Cluj</span></h2>
<p>În urmă cu câteva zile, <span>când s-a vehiculat că a intrat în cursa pentru transferul lui Mamadou Thiam, Gigi Becali a fost contactat de ProSport</span>, însă a preferat să păstreze misterul și a spus că nu este interesat de atacantul Universității Cluj.</p>
<p>„Nu e adevărat! Nu ne interesează!”, a punctat patronul campioanei României, în exclusivitate, pentru ProSport.</p>
<p>Declarația lui Gigi Becali a fost întărită ulterior și de <span>impresarul Florin Vulturar, care tot pentru ProSport a spus că Mamadou Thiam a plecat de la U Cluj și s-a înțeles cu Al‑Muharraq</span>, grupare din Bahrain.</p>
<p>Însă, Gigi Becali chiar ar fi fost implicat în negocierile pentru transferul lui Mamadou Thiam și, pe ultima sută de metri, ar fi forțat astfel încât să îl întoarcă din drum pe atacantul cu origini senegaleze.</p>
<p>Potrivit <span>jurnalistului Emanuel Roșu</span>, Thiam va fi cât de curând noul jucător al celor de la FCSB, după ce Gigi Becali a acceptat să îl lase pe Andrei Gheorghiță definitiv la U Cluj. Acesta din urmă fusese doar împrumutat inițial, pentru un sezon, însă aparent, patronul FCSB ar fi decis să renunțe permanent la el din dorința de a pune mâna pe Thiam.</p>
<p>„S-a făcut. Thiam merge la FCSB, Gheorghiță definitiv la U Cluj”, informează jurnalistul Emanuel Roșu, pe pagina sa de Facebook.</p>
<h2><span>O reacție a lui Meme Stoica a stârnit semne de întrebare</span></h2>
<p>La scurt timp după ce impresarul Florin Vulturar a transmis în exclusivitate pentru ProSport că Mamadou Thiam este aproape de a semna cu Al‑Muharraq, din Bahrain, lui Meme Stoica i-a fost solicitată o opinie, în direct, la TV. Însă, managerul general al FCSB a avut un acord verbal cu moderatorul emisiunii pentru a nu fi chestionat despre acest subiect. Iar în timpul transmisiunii live, Meme nu a ezitat să reacționeze tranșant:</p>
<p>„Thiam, care Thiam? Dacă ți-am spus înainte de emisiune că nu vorbim de Thiam, tu de ce mă întrebi în emisiune de Thiam? Vezi? Nu e OK”, a răbufnit Mihai Stoica, la Prima Sport.</p>
<p>În totalul de șapte partide pe care le-a jucat în actuala ediție a Superligii, Mamadou Thiam a izbutit să contribuie cu două goluri și cu o pasă decisivă.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de un milion de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu-mi place Steaua. Se va califica Aberdeen”. Scoțianul Armstrong de la Dinamo e convins de eliminarea campioanei României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/nu-mi-place-steaua-se-va-califica-aberdeen-scotianul-armstrong-de-la-dinamo-e-convins-de-eliminarea-campioanei-romaniei-20250928</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-mi-place-Steaua.-Se-va-califica-Aberdeen.-Scotianul-Armstrong-de-la-Dinamo-e-convins-de-eliminarea-campioanei-Romaniei.jpg"/><br/><p>Scoțianul Danny Armstrong de la Dinamo le va ține pumnii celor de la Aberdeen în „dubla” cu FCSB.</p>
<p>Pentru campioana Superligii urmează cea mai importantă „dublă” din această toamnă. Elevii lui Elias Charalambous se vor duela cu conaționalii noului star de la Dinamo. Danny Armstrong e convins că Aberdeen va ieși câștigătoare din meciurile cu FCSB.</p>
<h2><span>Danny Armstrong nu ține cu marea rivală nici în cupele europene: „Ei se vor califica”</span></h2>
<p>Transferat la începutul acestui an de la Kilmarnock, Danny Armstrong cunoaște foarte bine campionatul scoțian și pe Aberdeen, formație împotriva căreia a evoluat de mai multe ori. Mijlocașul „câinilor” a prefațat <span>duelul Aberdeen – FCSB</span> și e convins că roș-albaștrii nu vor ieși victorioși din această „dublă”.</p>
<p>„Au jucători de calitate, cu fizic impunător, rapizi şi puternici, dar la fel şi FCSB, care vor da totul cu siguranţă. Va fi un meci de care cred că mă voi bucura ca fan neutru. (…) Nu-mi place Steaua (n.r. – FCSB), deci Aberdeen. Va fi o dublă interesantă, dar dacă vrei predicţia mea, cred că Aberdeen se va califica”, a declarat Danny Armstrong, potrivit <span>orangesport.</span></p>
<p>Viitoarea adversară a roș-albaștrilor din play-off-ul Europa League a început cu stângul noul sezon, la fel ca FCSB. Aberdeen a pierdut primele două meciuri din campionat, în timp ce FCSB rămâne cu o singură victorie în șase partide.</p>
<p>Înainte de venirea la Dinamo, Danny Armstrong a evoluat pentru Wolves, Kilmarnock, Dunfermline, Ross County și Raith. A bifat toate cele șase meciuri ale „câinilor” în noul sezon și a marcat 3 goluri.</p>
<h2><span>Probleme pentru FCSB la deplasarea în Scoția: 3 fotbaliști nu au primit viză</span></h2>
<p>Partida Aberdeen – FCSB va avea loc joi seară, de la ora 21:45. Manșa tur are loc în Scoția, iar Meme Stoica a anunțat că în acest moment nu are vizele pentru fotbaliștii extracomunitari, Radunovic, Baba Alhassan și Ngezana. Cei trei sunt în pericol să rateze meciul, dar președintele consiliului de administrație speră să rezolve această problemă.</p>
<p>„Nu avem vizele pentru extracomunitari, Radunovic, Ngezana şi Baba Alhassan. Există pericolul să nu poată juca, să fie ca Tom Hanks în filmul Terminalul. Dar mai e o zi. Sper să nu se întâmple asta şi să primească viza.”, a declarat Meme Stoica, la <span>PrimaSport.</span></p>
<p><span>Va fi o problemă foarte mare</span> pentru Elias Charalambous, care va fi nevoit să improvizeze în defensivă, compartiment unde nu are prea multe soluții. În cazul în care Ngezana și Radunovic vor lipsi, Vlad Chiricheș ar putea reveni pe poziția de fundaș central și David Kiki ar prelua rolul lui Radunovic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Șoc pentru Gigi Becali: trei fotbaliști titulari de la FCSB nu au primit viza pentru a intra în Scoția! „Există riscul să nu joace cu Aberdeen”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/soc-pentru-gigi-becali-trei-fotbalisti-titulari-de-la-fcsb-nu-au-primit-viza-pentru-a-intra-in-scotia-exista-riscul-sa-nu-joace-cu-aberdeen-20250888</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Soc-pentru-Gigi-Becali-trei-fotbalisti-titulari-de-la-FCSB-nu-au-primit-viza-pentru-a-intra-in-Scotia-„Exista-riscul-sa-nu-joace-cu-Aberdeen.webp"/><br/><p>FCSB are motiv de panică înainte de meciul cu Aberdeen după ce trei fotbaliști titulari nu au primit viza pentru Regatul Unit.</p>
<p>Risto Radunovic, Siyabonga Ngezana și Baba Alhassan ar putea rata partida de pe Pittodrie Stadium.</p>
<h2><span>Radunovic, Ngezana și Baba Alhassan nu au primit viza pentru a intra în Scoția</span></h2>
<p>FCSB are mari probleme înainte de <span>meciul tur cu Aberdeen</span> din play-off-ul UEFA Europa League. Partida va avea loc pe 21 august și se va disputa pe Pittodrie Stadium din Scoția.</p>
<p>Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB a anunțat că trei jucători extracomunitari nu au primit încă viza pentru Regatul Unit. Este vorba despre Risto Radunovic, Siyabonga Ngezana și Baba Alhassan.</p>
<p>Meme Stoica nu știe dacă situația se va rezolva până la ora jocului și a spus că cei trei ar putea rata meciul tur cu Aberdeen. Rămâne însă de văzut ce se va întâmpla în cursul zilei de miercuri.</p>
<p>„Nu avem vizele pentru extracomunitari, Radunovic, Ngezana şi Baba Alhassan. Există pericolul să nu poată juca, să fie ca Tom Hanks în filmul Terminalul. Dar mai e o zi. Sper să nu se întâmple asta şi să primească viza.</p>
<p>Am găsit oameni de la Ambasada României la Londra şi de la consulatul României din Edinburgh, dornici să ne ajute, dar nu depinde de ei. Când am jucat cu Rangers, am ştiut mai din timp.</p>
<p>Acum aşteptăm. Dacă jucam turul acasă, nu era nicio problemă. Noi am trimis actele de urgenţă, să vedem”, a declarat președintele Consiliului de Administrație de la FCSB, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<h2><span>Detalii despre deplasarea în Scoția: „Mergem cu un avion de lux”</span></h2>
<p>Meme Stoica <span>a reacționat înainte de Aberdeen – FCSB</span> și a dezvăluit cum se va deplasa echipa sa în Scoția. Campioana României va zbura cu un charter, costurile fiind extrem de mari.</p>
<p>„Plecăm cu un avion de lux, cu lounge imens cu 62 de fotolii. Nu ne-am dorit asta, dar nu am găsit altă ofertă. Costă aproape 200.000 de euro. E cu aprobare de rută de zbor, foarte complicat de găsit”.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 10px; left: 10px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Trei fotbaliști, scoși de pe lista UEFA chiar înainte de Aberdeen – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/trei-fotbalisti-scosi-de-pe-lista-uefa-chiar-inainte-de-aberdeen-fcsb-20250730</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Trei-fotbalisti-scosi-de-pe-lista-UEFA-chiar-inainte-de-Aberdeen-FCSB-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB joac</span><span class="cf0">ă joi seară, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasare, prima man</span><span class="cf0">șă cu Aberdeen, cont</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pentru play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> UEFA Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gruparea sco</span><span class="cf0">țiană a trimis la UEFA lista cu jucătorii eligibili pentru această dublă, iar pe ea nu figurează trei fotbaliști, doi dintre ei accidentați, iar altul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu pregătirea.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Trei fotbaliști</span><span class="cf0"> de la </span><span class="cf0">Abeerden</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">scoși de pe lista UEFA chiar </span><span class="cf0">înaintea duelului cu </span><span class="cf2">FCSB</span><span class="cf0"> din Liga Europa</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf2">FCSB </span><span class="cf0">dă piept j</span><span class="cf2">oi seară, </span><span class="cf0">de la ora 21.45, </span><span class="cf2">în deplasare, cu Aberdeen, contând </span><span class="cf0">pentru <span>turul </span></span><span>play-off-ului din </span><span class="cf2"><span>UEFA Europa League</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgătoarea Cupei Scoției </span><span class="cf2">a trimis la UEFA lista cu juc</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf2">torii </span><span class="cf0">pe care se va baza </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">această dublă, iar pe ea nu </span><span class="cf0">se regăsesc </span><span class="cf2">trei fotbaliști, doi dintre ei accidentați, iar altul în urmă cu pregătirea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Kenan </span><span class="cf2">Bilalovic</span><span class="cf0"> (20 de ani, extremă) și </span><span class="cf2">Emmanuel </span><span class="cf2">Gyamfi</span><span class="cf0"> (21 de ani, fundaș st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nga</span><span class="cf0">) se confruntă cu accidentări mai serioase, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce Marko </span><span class="cf0">Lazetic</span><span class="cf0">, atacant adus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceste zile de la AC Milan, nu este pus la punct cu preg</span><span class="cf0">ătirea fizică.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Gruparea scoțiană mai poate efectua două modificări p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă la ora 23:00, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n ziua premerg</span><span class="cf3">ătoare </span><span class="cf1">meciului tur, îns</span><span class="cf3">ă e greu de crezut că vreunul dintre cei trei să fie adăugat pe lista oficială. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, a</span><span class="cf1">tacantul nigerian Peter Ambrose și fundașul central Slobodan </span><span class="cf1">Rubezic</span><span class="cf1"> vor </span><span class="cf0">părăsi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pe </span><span class="cf1">Aberdeen</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf1">nu au fost </span><span class="cf0">trecuți </span><span class="cf1">pe listă</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce ap</span><span class="cf0">ărătorul </span><span class="cf1">leton </span><span class="cf1">Kristers</span> <span class="cf1">Tobers</span> <span class="cf0">este accidentat grav de ceva vreme, iar de absența sa se știa. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dup</span><span class="cf0">ă un start de sezon ratat, e</span><span class="cf1">chipa lui Jimmy </span><span class="cf1">Thelin</span><span class="cf1"> a ob</span><span class="cf2">ținut s</span><span class="cf1">âmb</span><span class="cf2">ătă o <span>victorie de moral </span></span><span>înaintea primului duel cu FCSB </span><span class="cf1">ro</span><span class="cf2">ș-albaștrii. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Aberdeen a trecut clar de Morton, scor 3-0, </span><span class="cf1">în Cupa Ligii Scoției</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">Sivert</span> <span class="cf2">Heltne</span><span class="cf2"> Nilsen a deschis scorul </span><span class="cf1">în minutul 32, cinci minute mai târziu </span><span class="cf1">Kusini</span> <span class="cf1">Yengi</span> <span class="cf0">a dublat avantajul, iar scorul final a fost stabilit de Leighton Clarkson </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n repriza secund</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Echipa folosit</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf1">: </span><span class="cf1">Mitov</span><span class="cf1"> – Jensen, Dorrington, Milne, Molloy (</span><span class="cf1">Deviln</span><span class="cf1"> 75) – Nilsen, </span><span class="cf1">Palaversa</span><span class="cf1"> (Shinnie 66) – Milanovic (Boyd 60), </span><span class="cf1">Aouchiche</span><span class="cf1"> (Clarkson 66), Morris (Keskinen 60) – </span><span class="cf1">Yengi</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Lotul lui Aberdeen trimis la UEFA:</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">PORTARI: </span><span class="cf3">Dimitar</span> <span class="cf3">Mitov</span><span class="cf3">, Nick Suman</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">FUNDAȘI: Nicky Devlin, Mats </span><span class="cf3">Knoester</span><span class="cf3">, Jack Milne, Alfie Dorrington, Alexander Jensen</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">MIJLOCAȘI: Graeme Shinnie, </span><span class="cf3">Sivert</span> <span class="cf3">Heltne</span><span class="cf3"> Nilsen, Adil </span><span class="cf3">Aouchiche</span><span class="cf3">, Dante </span><span class="cf3">Polvara</span><span class="cf3">, Leighton Clarkson, Nicolas Milanovic, Ante </span><span class="cf3">Palaversa</span><span class="cf3">, Gavin Molloy, </span><span class="cf3">Kjartan</span> <span class="cf3">M</span><span class="cf1">ár</span> <span class="cf1">Kjartansson</span><span class="cf1">, Topi Keskinen</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">ATACANȚI</span><span class="cf3">: </span><span class="cf3">Kusini</span> <span class="cf3">Yengi</span><span class="cf3">, Ester </span><span class="cf3">Sokler</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">Shayden</span><span class="cf3"> Morris</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Antrenor: Jimmy </span><span class="cf3">Thelin</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prețuri uriașe la bilete! Cât trebuie să scoată din buzunar suporterii pentru a asista la partida Aberdeen – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/preturi-uriase-la-bilete-cat-trebuie-sa-scoata-din-buzunar-suporterii-pentru-a-asista-la-partida-aberdeen-fcsb-20250573</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Preturi-uriase-la-bilete-Cat-trebuie-sa-scoata-din-buzunar-suporterii-pentru-a-asista-la-partida-Aberdeen-FCSB.jpg"/><br/><p>FCSB a anunțat cât îi va costa pe fani să vadă meciul cu Aberdeen din Scoția.</p>
<p>Cu două zile înainte de meciul tur Aberdeen – FCSB, roș-albaștrii le-au transmis fanilor cum pot face rost de bilete în galeria oaspeților pentru deplasarea din Scoția. Prețul unui bilet este de 20 de lire sterline și plata se poate face doar în numerar.</p>
<h2><span>Cât costă un bilet la Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p>Conducerea clubului Aberdeen le pune la dispoziție roș-albaștrilor 700 de bilete pentru duelul de joi seară. Se anunță o atmosferă incendiară la Aberdeen pe arena de 20.000 de locuri care va fi neîncăpătoare pentru numărul mare de fani scoțieni care vor veni să își susțină favoriții.</p>
<p>Galeria FCSB a anunțat deja că merge în Scoția pentru a se face auzită pe întreg stadionul, așa că fanii sunt așteptați să se alăture Peluzei Sud. FCSB a anunțat cum își pot achiziționa fanii bilete pentru acest meci.</p>
<p>Joi, se va deschide o casă de bilete exclusiv pentru oaspeți la stadionul Pittodrie, în intervalul 12:00 – 18:00. Prețul unui bilet este de 20 de lire sterline, echivalentul a 117 lei. Este un preț uriaș pe care fanii români trebuie să îl plătească pentru a asista în peluză la meciul favoriților.</p>
<p>„Cele 700 de bilete destinate suporterilor noștri la meciul din play-off-ul UEFA Europa League, împotriva celor de la Aberdeen FC, care se va disputa joi, în Scoția, începând cu ora locală 19:45 (21:45 ora României) vor fi vândute în următoarele condiții:<br/>
– casa de bilete disponibilă exclusiv pentru suporterii noștri, de la stadionul Pittodrie, va fi deschisă joi, în intervalul orar 12:00 – 18:00<br/>
– pentru garantarea biletelor la meci, vă rugăm să trimiteți un email de rezervare pe adresa aberdeen@fcsb.ro până miercuri seară, la ora locală 20:00, urmând să primiți o confirmare în acest sens<br/>
– prețul unui bilet este de 20 GBP, iar plata se va face DOAR în numerar”, a transmis conducerea FCSB pe Facebook.</p>
<h2><span>Cine transmite meciul Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p>La fel ca la celelalte meciuri ale roș-albaștrilor din preliminariile cupelor europene, <span>grupul PRO a achiziționat</span> drepturile de televizare. Nici de această dată fanii nu își vor putea susține favoriții din fața micilor ecrane.</p>
<p>Partida Aberdeen – FCSB va fi transmisă Live, începând cu ora 21:45, pe <span>platforma de streaming Voyo</span>. Unii fani vor spera să se repete problemele de la meciul cu Drita, atunci când platforma Voyo nu a funcționat și partida a fost transmisă la TV pe Pro Arena.</p>
<p>Dacă va trece de Aberdeen, FCSB se va califica în faza ligii Europa League unde are asigurat un cec în valoare de peste 4 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
