<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXTRA Diana Şucu a mers cu milionarul Dan Şucu la un eveniment care se ține de 136 de ani şi a rămas uimită: „O experiență unică”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/diana-sucu-a-mers-cu-milionarul-dan-sucu-la-un-eveniment-care-se-tine-de-136-de-ani-si-a-ramas-uimita-o-experienta-unica-20369622</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Diana-Sucu-a-mers-cu-milionarul-Dan-Sucu-la-un-eveniment-care-se-tine-de-136-de-ani-si-a-ramas-uimita-„O-experienta-unica22-1400x933.jpg"/><br/><p>Diana Șucu (50 de ani) și milionarul Dan Șucu (62), patron al cluburilor de fotbal Rapid București și Genoa, au mers împreună la un eveniment care se bucură de o tradiție lungă de 136 de ani.</p>
<p>Partenera afaceristului a rămas uimită și a descris experiența inedită pe care a trăit-o prin intermediul unei postări realizate pe platformele de socializare.</p>
<h2><span>Dan Șucu a dus-o pe Diana Șucu la primul ei bal! Evenimentul are o tradiție lungă de 136 de ani</span></h2>
<p><span>Soții Diana și Dan Șucu au luat o mică pauză de la fotbal, fenomen de care sunt ambii pasionați</span>, și au mers la un eveniment special, de mare tradiție, la care eleganța a fost mai presus de orice.</p>
<p>Pe scurt, milionarul care deține cluburile Rapid București și Genoa și-a dus partenera de viață la bal. Și nu la orice bal, ci la unul care se ține de mai bine de un secol, 136 de ani mai precis, după cum a informat Diana Șucu pe platformele de socializare.</p>
<p>Aceasta a realizat o postare pe <span>pagina sa de Instagram</span>, unde beneficiază de o comunitate de aproape 50 de mii de persoane, iar în secțiunea destinată descrierii a relatat experiența pe care a trăit-o la primul bal din viața ei:</p>
<p>„Pentru prima dată în viață am participat la un bal — și pot spune sincer: este o experiență unică. Atmosfera, locul, eleganța oamenilor, copiii care au deschis balul… totul a părut desprins dintr-o poveste. 1500 de studenți, o tradiție de 136 de ani, istorie vie purtată cu grație și respect. Mă întreb: noi ce făceam acum 136 de ani? Dar studenții noștri de azi, ce tradiții vor lăsa în urmă peste un secol?”, a scris Diana Șucu, pe Instagram.</p>
<h2><span>Despre ce bal este vorba</span></h2>
<p>Balul la care <span>au asistat Diana și Dan Șucu</span> este organizat anual în Austria, la Viena mai precis, iar prin intermediul altei postări, soția patronului de la Rapid a oferit câteva detalii suplimentare.</p>
<p>„Balul Industriei și Tehnologiei de la Viena. Este unul dintre balurile oficiale și elegante ale Vienei, parte din celebrul sezon al balurilor vieneze. Reunește lideri din industrie, tehnologie, afaceri și mediul academic. Are loc într-un cadru istoric și foarte rafinat”, le-a mai transmis Diana Șucu, soția afaceristului Dan Șucu, celor aproape 50 de mii de persoane care o urmăresc în mediul online.</p>
<p>Balul respectiv, numit tradițional Techniker-Cercle, are loc la prestigiosul centru de muzică Musikverein. Clădirea, situată în districtul Innere Stadt al Vienei, a fost proiectată de Theophil von Hansen ca sediu al orchestrei Filarmonicii din Viena și a fost inaugurată în debutul anului 1870. Așadar, în 2020, locația a celebrat 150 de ani de la deschidere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a fost externat, dar problemele n-au trecut. Selecționerul poate merge în străinătate pentru alte analize</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-fost-externat-dar-problemele-n-au-trecut-selectionerul-poate-merge-in-strainatate-pentru-alte-analize-20370224</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Mircea-Lucescu-a-fost-externat-dar-problemele-n-au-trecut.-Selectionerul-poate-merge-in-strainatate-pentru-alte-analize-scaled-e1769431947503-1400x782.jpg"/><br/><p>Selecționerul României, Mircea Lucescu (80 de ani), a fost externat din spital, însă va rămâne în continuare sub atenta supraveghere a medicilor.</p>
<p><span>ProSport</span> a anunțat în exclusivitate că antrenorul a fost internat din cauza unei gripe puternice, care i-a dat mari bătăi de cap. În plus, pe fondul problemelor cu inima deja existente, risca să aibă parte de complicații serioase.</p>
<p>Acum, din fericire, problemele sale s-au ameliorat, astfel că se va întoarce acasă, dar medicii îi vor supraveghea în continuare evoluția, anunță <span>GSP</span>. De asemenea, potrivit aceleiași surse, Mircea Lucescu ia în calcul și să meargă în străinătate pentru a fi supus unui set complex de analize.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, externat din spital</span></h2>
<p>Antrenorul în vârstă de 80 de ani a primit acceptul medicilor de a părăsi spitalul din București unde a fost internat, dar aceștia îl vor monitoriza în continuare, pentru a se asigura că problemele selecționerului nu recidivează.</p>
<p>Din cauza acestui episod, „Il Luce” și-a dat peste cap tot programul din această iarnă, când își propusese să pregătească semifinala barajului de calificare la Cupa Mondială din Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic, împotriva Turciei. Astfel, Mircea Lucescu nu a putut fi prezent în această iarnă în Antalya, acolo unde au efectuat cantonamentul cele mai multe echipe din Superliga – dar și formații de club din „Țara Semilunei” la care evoluează internaționali români. În locul său au mers membri ai staff-ului tehnic al echipei naționale a României, care i-au oferit informațiile culese la fața locului.</p>
<p>Voia, de asemenea, să asiste la meciuri din cupele europene în care sunt implicați internaționali turci, însă a fost nevoit să spună pas, așa cum a făcut și în cazul partidelor din Superliga din 2026 pe care avea în plan să le urmărească de pe stadion.</p>
<h2><span>Naționala României e la doi pași de Cupa Mondială</span></h2>
<p>Deși nu și-a câștigat locul la Cupa Mondială din această vară prin preliminarii, România are în continuare o șansă de a ajunge la turneul final, grație clasării din Liga Națiunilor.</p>
<p>Astfel, pe 26 martie va da piept, la Istanbul, cu reprezentativa Turciei. În cazul în care vor triumfa, „tricolorii” vor evolua cu calificarea pe masă, pe 31 martie, împotriva învingătoarei din jocul Slovacia – Kosovo.</p>
<p>În cel mai fericit caz, în care va triumfa în ambele meciuri, România se va califica la Cupa Mondială, unde ar urma să facă parte din Grupa D. Aici, elevii lui Mircea Lucescu ar întâlni Australia (la Vancouver, pe 14 iunie, ora 07:00), Paraguay (la San Francisco, pe 20 iunie, de la ora 07:00) și Statele Unite ale Americii (la Los Angeles, pe 26 iunie, de la ora 05:00).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a produs minunea: „Michael Schumacher nu mai e țintuit la pat”. La 12 ani de la accident, speranță în viața campionului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/s-a-produs-minunea-michael-schumacher-nu-mai-e-tintuit-la-pat-la-12-ani-de-la-accident-speranta-in-viata-campionului-20369524</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/S-a-produs-minunea-„Michael-Schumacher-nu-mai-e-tintuit-la-pat.-La-12-ani-de-la-accident-speranta-in-viata-campionului-e1769333767156-1400x856.jpg"/><br/><p>La aproximativ 12 ani distanță de la momentul cumplitului accident din stațiunea Meribel, în Alpii francezi, s-a produs minunea în cazul lui Michael Schumacher (57 de ani).</p>
<p>Legenda Ferrari și marele campion din Formula 1 nu mai e ținut la pat, după cum au aflat jurnaliștii britanici de la Daily Mail, care au avut recent privilegiul de a păși în vila neamțului din Mallorca, Spania.</p>
<h2><span>Michael Schumacher se poate mișca prin propria casă! Britanicii de la Daily Mail prezintă detalii despre minunea din viața germanului</span></h2>
<p>Michael Schumacher, septuplu campion mondial în Formula 1, continuă să fie o legendă a sporturilor cu motor și nu numai, drept dovadă că <span>produce bani și la 12 ani distanță de la accidentul tragic din stațiunea Meribel</span>, consemnat la data de 29 decembrie 2013. Concret, recent a fost scoasă la licitație mașina cu care a obținut prima victorie din Formula 1, iar prețul de pornire stabilit a fost de 8.5 milioane de euro.</p>
<p>Cât despre starea de sănătate a legendarului pilot german, foarte puține detalii au apărut în presă de-a lungul anilor, iar câteva informații din decembrie 2025 nu erau tocmai pozitive.</p>
<p><span>„Nu-l vom mai vedea pe Michael Schumacher”, spunea Richard Hopkins</span>, fost șef de operațiuni la Red Bull și director la McLaren, fără a dezvolta subiectul prea mult.</p>
<p>Însă, surpriză! Pe 24 ianuarie 2026, britanicii de la <span>Daily Mail</span> au surprins presa internațională și au dezvăluit că au ajuns în „conacul lui Michael Schumacher din Mallorca”, detaliu cel puțin surprinzător, având în vedere că soția pilotului, Corinna, a ținut presa la mare distanță de familie.</p>
<p>„Am călătorit la conacul lui Michael Schumacher din Mallorca – acestea sunt veștile sfâșietoare pe care le-am aflat despre starea fizică a legendei F1”, a titrat Daily Mail.</p>
<p>Însă, veștile nu par să fie tocmai sfâșietoare. Despre Michael Schumacher se credea că este în continuare „țintuit la pat”, însă britanicii de la Daily Mail au aflat că acesta se poate deplasa singur prin casă, cu ajutorul unui scaun cu rotile și, în anumite cazuri, cu intervenția unor îngrijitori. În plus, legenda Ferrari chiar urmărește cursele din Formula 1, de cele mai multe ori alături de bunul său prieten Jean Todt:</p>
<p>„Michael Schumacher nu mai e țintuit la pat și se poate deplasa prin casă, deși doar într-un scaun cu rotile și uneori cu asistența unei echipe de medici, plus asistente și terapeuți. În vârstă de 57 de ani, el primește îngrijiri medicale non-stop. Se spune că tratamentul său costă familia Schumacher zeci de mii de lire sterline pe săptămână. Foarte puțini vizitatori au voie să intre în casa lui Schumacher, fie că se află la proprietatea sa din Mallorca sau la reședința principală din Gland, Elveția. Dar o persoană care are permis accesul este fostul director al echipei Ferrari, Jean Todt. Și se spune că Todt și Schumacher urmăresc împreună Marile Premii din F1”, au preluat britanicii de la <span>Express.co.uk</span>.</p>
<h2><span>Înțelege sau nu ce se întâmplă în jurul lui?</span></h2>
<p>Pe de altă parte, chiar dacă se poate deplasa singur prin casă și urmărește cursele din Formula 1, Michael Schumacher nu ar înțelege mereu tot ceea ce se întâmplă în jurul său.</p>
<p>„Însă, raportul adaugă că nu este clar dacă Schumacher, în ciuda faptului că e conștient, înțelege sau nu ce se întâmplă în jurul său. O sursă anonimă a declarat: «Nu poți fi sigur dacă înțelege totul, pentru că nu poate spune nimănui. Senzația este că înțelege unele dintre lucrurile care se întâmplă în jurul său, dar probabil nu pe toate»”, completează jurnaliștii de la sursa din urmă menționată.</p>
<p>Cât despre zvonurile potrivit cărora Michael Schumacher ar fi asistat la nunta fiicei sale, Gina, din 2024, britanicii au aflat din partea familiei că acestea sunt nefondate. Septuplul campion mondial din Formula 1 nu a fost prezent la evenimentul respectiv.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Patriarhul Daniel, atacat pentru clopotele de la Catedrala Neamului: „Minciuna diavolului”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/patriarhul-daniel-atacat-pentru-clopotele-de-la-catedrala-neamului-minciuna-diavolului-20369367</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Patriarhul-Daniel-atacat-pentru-clopotele-de-la-Catedrala-Neamului-„Minciuna-diavolului.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist îl atacă dur pe Patriarhul Daniel deoarece chipul său apare pe clopotele Catedralei Neamului.</p>
<p>Chipul Preafericitului Daniel este pe cel mai mare clopot din Europa, care a fost creat special pentru<span> Catedrala Neamului</span>. Acest gest nu a impresionat pe toată lumea și unii au avut reacții acide la adresa Patriarhului, considerând că nu a făcut nimic pentru Dumnezeu ci doar pentru a rămâne el în amintirea oamenilor.</p>
<h2><span>Marian Aliuță, reacție dură la adresa Patriarhului: „Ce caută el pe clopot?”</span></h2>
<p>În urmă cu câțiva ani a fost finalizat clopotul destinat Catedralei Mântuirii Neamului. Mulți au fost surprinși când au văzut că pe clopot apare chipul Patriarhului și alte două însemne (Steaua și Crucea patriarhală). Potrivit purtătorului de cuvânt de la acea vreme, înscrisurile de pe clopot rămân ca <span>mărturie pentru viitor</span>, așa cum în biserici sunt chipurile ctitorilor.</p>
<p>Marian Aliuță a fost deranjat să vadă că Biserica a luat această decizie și a puse pe toate cele șase clopote ale Catedralei Mântuirii Neamului chipul Preafericitului Daniel.</p>
<p>„Ce caută pe clopot patriarul Daniel?! Nu mai este a lui Dumnezeu! Eu ți-am pus o întrebare ca să-ți răspund. Vom vedea peste 50 de ani, noi din ceruri sau unde vom fi, că oamenii se vor ruga patriarhului că a făcut semne și minuni. Și va fi o minciună a diavolului, în care oamenii se vor ruga acolo, vor vedea că el a făcut biserica, el este pe clopot… Așa se va ajunge. Nu a făcut nimic pentru Dumnezeu.</p>
<p>Nu a făcut nimic pentru Dumnezeu. Prin Duhul Sfânt ești conștientizat că tu nu ai niciun merit, că noi trebuie să-l slujim pe Dumnezeu. Dacă aș fi Patriarhul Daniel, nu mi-aș pune numele pe acel clopot, mi-ar fi frică de Dumnezeu. Începutul înțelepciunii începe cu frica de Dumnezeu.”, a declarat Aliuță, potrivit <span>iamsport.</span></p>
<p>Cel mai mare clopot din Europa cântărește 25 de tone și e acordat pe Do diez. A fost turnat la Innsbruck, în 2016. Măsoară 3.3 metri lățime și 3.3. metri înălțime. E executat din bronz și are un sunet pur datorită calității materialelor.</p>
<h2><span>Reacția Patriarhiei despre decizia de a pune chipul ctitorului pe cel mai mare clopot </span></h2>
<p>Potrivit lui Vasile Bănescu, acest gest nu are nimic de-a face cu mândria personală a Preafericitului Daniel, ci reprezintă o tradiție pentru ridicarea unui nou lăcaș de cult.</p>
<p>„Preafericitul Parinte Patriarh Daniel este ctitorul spiritual al Catedralei Neamului. Este o traditie justificată de importanța gestului făcut pentru ridicarea noului lăcaș de cult. Nu este un gest de mândrie, așa cum încearcă să creadă unele persoane. Este o pecete ascunsă la care nu ajunge nicio privire niciodată, știind unde sunt montate clopotele”, a spus purtătorul de cuvânt Vasile Bănescu, potrivit news.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce gest au făcut oltenii pentru eroul Vipan Kumar, care a salvat de la înec o fetiță</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-gest-au-facut-oltenii-pentru-eroul-vipan-kumar-care-a-salvat-de-la-inec-o-fetita-20369263</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Ce-gest-au-facut-oltenii-pentru-eroul-Vipan-Kumar-care-a-salvat-de-la-inec-o-fetita-1400x695.jpg"/><br/><p>Oltenii de la CS Universitatea Craiova nu au rămas indiferenți după ce indianul Vipan Kumar a salvat de la înec o fetiță căzută în lacul „Parcul Romanescu”.</p>
<p>Gruparea condusă de Mihai Rotaru l-a invitat pe salvator la meciul cu FC Botoșani, programat de la ora 20.00, și i-au pus la dispoziție lui și prietenilor săi o lojă întreagă la arena „Ion Oblemenco”.</p>
<h2><span>Oltenii, gest de recunoștință pentru Vipan Kumar, omul care a salvat de la înec o fetiță</span></h2>
<p>Oficialii clubului CS Universitatea Craiova au dat dovadă de un <span>gest de mare omenie</span> pentru indianul Vipan Kumar, cel care a salvat de la înec o fetiță căzută în lacul din „Parcul Romanescu”.</p>
<p>„Salvatorul” a fost invitat și este prezent la meciul pe care oltenii îl dispută pe teren propriu cu FC Botoșani, programat de la ora 20.00. Cetățeanul indian <span>a primit un tricou al echipei</span> lui Filipe Coelho, cu numele său pe spate, deasupra cifrei „1”. În plus, acesta are la dispoziție o lojă întreagă la arena „Ion Oblemenco” pentru el și prietenii săi.</p>
<p>Iar asta nu a fost tot. Oltenii i-au oferit și bilete de avion pentru a-și vizita familia în India. „Big like pentru eroul Vipan Kumar”, a fost mesajul scurt postat de clubul Universitatea Craiova</p>
<p>Indianul care a salvat fetiţa de la înec are 47 de ani și se află în țara noastră din 2024. În momentul de față este angajat al unei firme de construcții din Dolj și e larându-i părintele unei fetiţe. „Sunt bine, sunt bucuros. Am un copil, o fetiță, îmi e dor de ea”, a declarat Vipan Kumar.</p>
<p> </p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20369283" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20369283" class="size-large wp-image-20369283" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/8040842-Mediafax_Foto-Remus_Badea-1-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8040842-Mediafax_Foto-Remus_Badea-1-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8040842-Mediafax_Foto-Remus_Badea-1-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8040842-Mediafax_Foto-Remus_Badea-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8040842-Mediafax_Foto-Remus_Badea-1-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20369283">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Făcut cetăţean de onoare de primarul Olguţa Vasilescu</span></h2>
<p>Imaginile cu indianul care a sărit în lacul îngheţat pentru a salva fetiţa de doar 5 ani căzută în apă au emoţionat întreaga Românie. Gestul său a fost urmat de tatăl copilului, dar și de alţi patru bărbaţi şi echipele de salvare.</p>
<p>Vipan Kumar a fost singurul care a reușit să ajungă la micuță și să o țină la suprafață până au ajuns pompierii la ea. Pentru intervenția sa, bărbatul a fost făcut cetățean de onoare al Craiovei.</p>
<p>„Salvatorul fetiței care era să se înece ieri în parcul Romanescu este cetățean indian. De o lună a devenit angajatul unei firme din comuna Malu Mare, sat Preajba, județul Dolj, ca muncitor necalificat în domeniul construcțiilor, urmând să obțină permis de ședere.</p>
<p>Pentru curajul și omenia de care a dat dovadă, Primăria Craiova îi va acorda titlul de cetățean de onoare al orașului, în speranța că gestul său va fi o inspirație și pentru alții. De asemenea, ceilalți craioveni care au sărit în lac să ajute și ei fetița vor fi premiați, urmând să luăm legătura și cu aceștia”, a scris pe Facebook primarul din Craiova, Lia Olguţa Vasilescu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
