<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gabi Balint îl vrea la națională în cazul în care Mircea Lucescu își dă demisia. „El e cel mai indicat, dar îi trebuie un ciclu de patru ani”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gabi-balint-il-vrea-la-nationala-in-cazul-in-care-mircea-lucescu-isi-da-demisia-el-e-cel-mai-indicat-dar-ii-trebuie-un-ciclu-de-patru-ani-exclusiv-20272801</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gabi-Balint-il-vrea-la-nationala-in-cazul-in-care-Mircea-Lucescu-isi-da-demisia.-„El-e-cel-mai-indicat-dar-ii-trebuie-un-ciclu-de-patru-ani.-EXCLUSIV.webp"/><br/><p>Gabi Balint este convins că în cazul în care Mircea Lucescu decide să plece de la națională, Gică Hagi trebuie să fie în capul listei pentru deschiderea negocierilor cu viitorul selecționer.</p>
<p><span>ProSport</span> v-a informat în zilele trecute<span> toate amănuntele legate</span> despre Mircea Lucescu și întâlnirea pe care acesta <span>a avut-o cu președintele FRF</span>, Răzvan Burleanu, după ce România și-a compromis în mare parte șansele de calificare la CM din 2026 prin seria de meciuri din preliminariile acestuia.</p>
<p>Astfel că, tot mai multe informații strânse de <span>ProSport</span> au indicat că Răzvan Burleanu este foarte nemulțumit de situația în care ne aflăm și i-a cerut la prima întâlnire actualului selecționer să îi explice ceea ce se întâmplă cu echipa națională. Însă, între cele două părți a rămas stabilit să mai aibă loc o întâlnire și în cursul zilei de marți.</p>
<h2><span>Gabi Balint îl vrea la națională în cazul în care Mircea Lucescu își dă demisia</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a stat de vorbă cu Gabi Balint, fostul mare atacant al Stelei și al echipei naționale, iar acesta și-a spus și el părerea în legătură cu Mircea Lucescu.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20270441" style="width: 1290px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20270441" class="size-full wp-image-20270441" decoding="async" height="720" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-mare-dusman-al-lui-Gica-Hagi-din-Generatia-de-Aur-se-opune-venirii-acestuia-la-nationala-Romaniei-„De-ce-n-a-luat-o-pana-sa-o-ia-nea-Mircea-Lucescu.-EXCLUSIV.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-mare-dusman-al-lui-Gica-Hagi-din-Generatia-de-Aur-se-opune-venirii-acestuia-la-nationala-Romaniei-„De-ce-n-a-luat-o-pana-sa-o-ia-nea-Mircea-Lucescu.-EXCLUSIV.jpeg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-mare-dusman-al-lui-Gica-Hagi-din-Generatia-de-Aur-se-opune-venirii-acestuia-la-nationala-Romaniei-„De-ce-n-a-luat-o-pana-sa-o-ia-nea-Mircea-Lucescu.-EXCLUSIV-768x432.jpeg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20270441">Foto: ProSport</p></div>
<p>„Chiar dacă nea Mircea Lucescu este un antrenor atât de mare, totuși nu e nici dânsul un magician. Nu poate să dea cu o baghetă și gata, România e calificată la campionatul mondial. Îi trebuie și dînsului timp, dar eu nu înșeleg un lucru. Am observat că în mandatul lui Edi Iordănescu, dar mai ales la Campionatul European, la lot era o mare familie, Nu știu ce le făcuse Edi, dar jucătorii se strânseseră foarte mult în jurul lui și jucau toți pentru unul și unul pentru toți.</p>
<p>Așa mi-aș dori să se întâmple acum și cu nea Mircea. Jucătorii par destul de speriați și nu înțeleg de ce. Observ că le este foarte teamă să joace ceea ce le cere nea Mircea. Iar dacă joci cu teamă, nici că îți mai iese ceva. După părerea mea nea Mircea trebuie să continue, dar dacă dânsul decide să plece, atunci soluția numărul 1 trebuie să fie Gică Hagi. Eu i-am fost lui Gică, coleg și antrenor secund la națională și știu cât de mult iubește Gică echipa naționala României. Eu cred că Hagi și-ar putea să își rezolve și problema aia cu faptul că e patron la el la academie, iar dacă e să vină la națională, atunci lui Hagi trebuie să îi dai pe mână un ciclu de patru ani. Gică știe ce are de făcut, dar îi trebuie un proiect și un timp de minimum patru ani. El nu mai joacă fotbal, ca să știm că e Hagi pe teren și totul e simplu, acum Gică e antrenor și trebuie să îi dăm timp să își pună el în practică proiectul așa cum știe el cel mai bine. O națională bună și competitivă se constriește cu răbdare și în timp”, a spus Balint.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ofertă exotică pentru fostul antrenor al naționalei României! A dat răspunsul pe loc. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/oferta-exotica-pentru-fostul-antrenor-al-nationalei-romaniei-a-dat-raspunsul-pe-loc-exclusiv-20270757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Oferta-exotica-pentru-fostul-antrenor-al-nationalei-Romaniei.jpg"/><br/><p>Adrian Mihalcea a fost aproape să plece din România! Tehnicianul a fost dorit în Oman, dar a considerat că nu este deocamdată momentul potrivit pentru a părăsi Superliga.</p>
<p>Aflat la UTA, Mihalcea este încântat de nivelul la care a ajuns România, într-o perioadă în care am reușit să trimitem două echipe mai departe în cupele europene.</p>
<h2><span>Adrian Mihalcea, decis să nu părăsească România: „Nu este cazul să fac pasul!”</span></h2>
<p>Adrian Mihalcea a reușit să scape de la retrogradare cu Unirea Slobozia și apoi a ales să continue tot în Superliga, după ce a semnat cu UTA.</p>
<p>Tehnicianul a avut oferte „din țări exotice”, însă deocamdată nu este tentat să părăsească fotbalul nostru. Mai ales că are o șansă bună să scrie istorie cu UTA și să prindă play-off-ul în Superliga cu fosta echipă a lui Mircea Rednic. În ultima etapă, UTA a izbutit iar o revenire spectaculoasă și<span> a încheiat la egalitate duelul cu FC Argeș, scor 3-3.</span></p>
<p>Mihalcea consideră că fotbalul românesc a progresat, referindu-se probabil la prezența celor de la FCSB în Europa League și la calificarea Craiovei lui Rotaru în a treia competiție europeană.</p>
<p>„Au fost câteva (n.n. propuneri), dar din țări exotice și am considerat că nu este cazul să fac pasul la o astfel de echipă. Mai ales că până în momentul de față, realist vorbind, nu am nicio performanță notabilă”, a mărturisit Adrian Mihalcea, pentru <span>ProSport.</span></p>
<p>„Vreau să profesez în România și vom vedea pe viitor dacă va fi cazul să plec. Dacă nu, eu zic că și România are un nivel al antrenorilor destul de ridicat. Față de anul trecut, fotbalul este în creștere”, a subliniat tehnicianul, care a făcut parte din staff-ul naționalei României pe vremea lui Cosmin Contra.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" loading="lazy" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/6N_eb6uWccM?start=618&amp;feature=oembed" title="Adrian Mihalcea, antrenorul revelației din Superliga, la ora dezvăluirilor: Vreau un trofeu cu UTA!" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Adrian Mihalcea, dorit în Oman: „Nu s-a pus problema asta!”</span></h2>
<p>Fost secund al naționalei României, pe vremea când selecționer era Cosmin Contra, Adrian Mihalcea nu pune deocamdată latura financiară pe primul plan.</p>
<p>Asta chiar dacă <span>Mihalcea a avut o propunere interesantă tocmai din Oman</span>, acolo unde au mai antrenat în ultimii ani Ilie Stan și Eugen Trică.</p>
<p>„Nu neapărat conta latura financiară, cât locul unde ajungi și cum poți să crești în acea țară. Și în cariera de fotbalist am fost mult timp plecat, din Cipru până în Coreea, în Italia. Deci, nu s-a pus problema că nu pot să mă adaptez sau că nu pot să rezist într-o țară sau alta. Strict profesional, nu mi-am dorit să părăsesc România”, a mai afirmat Mihalcea, recunoscând că propunerea a venit din Oman în iarna trecută.</p>
<ul>
<li>49 de ani are Adrian Mihalcea</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E caz unic. Eu nu pot pricepe”. Situația de domeniul fantasticului care a lovit crunt în „perla” lui Dan Șucu naște controverse. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/exclusiv-rapid/e-caz-unic-eu-nu-pot-pricepe-situatia-de-domeniul-fantasticului-care-a-lovit-crunt-in-perla-lui-dan-sucu-naste-controverse-exclusiv-20274297</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„E-caz-unic.-Eu-nu-pot-pricepe.-Situatia-de-domeniul-fantasticului-care-a-lovit-crunt-in-„perla-lui-Dan-Sucu-naste-controverse.-EXCLUSIV-1400x672.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Grigore </span><span class="cf0">Sichitiu</span><span class="cf0">, fost președinte la Rapid, a rămas uluit c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a auzit cum a fost accidentat Andrei Borza, produsul de export num</span><span class="cf0">ărul unu al lui Dan Șucu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ex-oficialul din Giulești spune că efectiv nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țelege modul cum a fost </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">rupt” fundașul st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nga de un membru al staff-ului primei reprezentative, care, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n mod normal, trebuia s</span><span class="cf0">ă-l protejeze de accidentări.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Grigore </span><span class="cf3">Sichitiu</span><span class="cf3"> a rămas interzis c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd a aflat cum s-a </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">rupt” Andrei Borza </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n cantonamentul na</span><span class="cf3">ționalei</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fostul șef din Giulești, de pe vremea lui George Copos, nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">i vine efectiv s</span><span class="cf3">ă creadă cum a fost </span><span class="cf1">accidentat Andrei Borza, </span><span class="cf3"><span>viitorul transfer pe bani mulți al magnatului Dan Șucu</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">F</span><span class="cf1">undașul stânga </span><span class="cf3">al lui Costel G</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">lc</span><span class="cf3">ă a fost </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">rupt”, la un banal exercițiu 5 contra 2, </span><span class="cf1">de </span><span class="cf3">către </span><span class="cf1">u</span><span class="cf3">nul dintre preparatorii fizici de la </span><span class="cf1">prim</span><span class="cf3">a</span><span class="cf1"> reprezentative, </span><span class="cf3">cel </span><span class="cf1">care, în mod normal, trebuia să-l protejeze de accidentări.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Cazul lui Borza este unic. S</span><span class="cf0">ă-l accidenteze preparatorul fizic? Nu se poate așa ceva! Trimitem jucători la lot ca să-i accidenteze cei care ar trebui să-i protejeze? Este peste posibilitatea mea de a </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">țelege”, a declarat Grigore </span><span class="cf0">Sichitiu</span><span class="cf0">, pentru <span>ProSport, la „Èxclusiv Rapid”</span>.<br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20274311" style="width: 830px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20274311" class="size-full wp-image-20274311" decoding="async" fetchpriority="high" height="546" sizes="(max-width: 820px) 100vw, 820px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/bfc4a9c2-bf19-4ba8-9b36-5fcb3f97e2df.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/bfc4a9c2-bf19-4ba8-9b36-5fcb3f97e2df.jpeg 820w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/bfc4a9c2-bf19-4ba8-9b36-5fcb3f97e2df-768x511.jpeg 768w" width="820"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20274311">Foto: frf.ro</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0"><span>S-a aflat cine este vinovatul</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cel care i-a produs accidentarea, care-l <span>va ține departe de gazon peste o lună de zile</span> pe Andei Borza, este fizioterapeutul </span><span class="cf1">Darius </span><span class="cf1">H</span><span class="cf2">împea</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 30</span><span class="cf2"> de ani</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">venit la na</span><span class="cf3">țională </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">nc</span><span class="cf3">ă de pe vremea c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nd </span><span class="cf2">Edi Iord</span><span class="cf3">ănescu era selecționer. <!--StartFragment --></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În cariera de juc</span><span class="cf1">ător, </span><span class="cf1">H</span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">mpea</span> <span class="cf1">a evoluat la Universitatea Cluj, Unirea Dej sau Dacia Unirea Brăila.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Andrei Borza a suferit un traumatism osos la nivelul piciorului drept. Investiga</span><span class="cf0">țiile medicale au arătat că nu poate fi disponibil pentru meciurile cu Canada și Cipru. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În locul s</span><span class="cf3">ău, selecționerul Mircea Lucescu a decis să </span><span class="cf2">îl cheme pe Alexandru </span><span class="cf2">Chipciu</span><span class="cf2"> de la Universitatea Cluj. Echipa na</span><span class="cf3">țională și staff-</span><span class="cf3">ul</span> <span class="cf2">îi ureaz</span><span class="cf3">ă lui Andrei recuperare rapidă și </span><span class="cf2">îl a</span><span class="cf3">șteaptă să revină la lotul național c</span><span class="cf2">ât mai curând!”, </span><span class="cf0">s-a ar</span><span class="cf0">ătat </span><span class="cf2">în comunicatul FRF. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Astfel, Mircea Lucescu va avea mari b</span><span class="cf1">ătăi de cap la următoarea acțiune a echipei naționale. Cu Andrei Borza ieșit din schemă, și Nicușor Bancu suspendat, Il Luce se vede nevoit să caute altă variantă pentru postul de fundaș st</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nga pentru dubla cu </span><span class="cf1">Moldova și Austria, de pe 8 și 12 octombrie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Alex Chipciu </span><span class="cf1">pare prima variantă, iar rezervă ar putea fi ales unul dintre Raul </span><span class="cf1">Opruț</span><span class="cf1"> sau Florin Ștefan. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/k5iBJXWH87Y?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="„EXCLUSIV RAPID”, alături de Grigore Sichitiu!" width="500"></iframe></div>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a făcut anunțul după întâlnirea cu Răzvan Burleanu: „E doar vina mea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-facut-anuntul-dupa-intalnirea-cu-razvan-burleanu-e-doar-vina-mea-20274353</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-facut-anuntul-dupa-intalnirea-cu-Razvan-Burleanu-„E-doar-vina-mea-2-1400x933.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu (80 de ani) a oferit prima reacție după ce s-a întâlnit cu șeful FRF Răzvan Burleanu și a recunoscut că s-a ajuns din vina sa în situația în care se află echipa națională a României în acest moment.</p>
<p>Cel mai titrat antrenor din țara noastră va rămâne pe banca tehnică a „tricolorilor” și s-a arătat extrem de încrezător în perspectiva meciului cu Austria, fiind convins că elevii săi vor reuși să se impună.</p>
<h2><span>Ce a spus Mircea Lucescu după întâlnirea cu Răzvan Burleanu</span></h2>
<p>Mircea Lucescu va continua, astfel, la cârma naționalei României, fiind hotărât să rămână în funcție până în momentul în care se va găsi o soluție potrivită pentru banca tehnică a „tricolorilor”. <span>ProSport</span> a scris încă de pe 11 septembrie că „Il Luce” ia în calcul plecarea numai dacă i se prezintă numele înlocuitorului și dacă este de acord cu varianta respectivă.</p>
<p>„Eu am fost cel care a spus că mă dau deoparte dacă există o altă posibilitate, atâta tot. Nu s-a pus în nicio secundă problema despărțirii din cauza lui Răzvan Burleanu.</p>
<p>Asta este, trebuie să ne pregătim bine pentru meciul care urmează. Vineri vom da lista cu jucătorii străini, vom urmări cu atenție și alte soluții. Sunt convins că vor veni în octombrie cu un alt spirit la echipa națională. Și ei și-au dat seama că au făcut un meci slab, neconvingător”, a declarat Mircea Lucescu, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Și-a făcut mea culpa și a anunțat că batem Austria!</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a recunoscut că s-a ajuns din cauza sa în situația în care se află acum naționala României, însă a anunțat cu convingere că „tricolorii” vor reuși să învingă Austria și să revină, astfel, în preliminarii, în calculele calificării la CM din 2026.</p>
<p>„Să fie foarte clar, nu mă leg de poziția asta. Am venit pentru că era nevoie în momentul acela. Acum mi-am făcut un proces de conștiință și am realizat că băieții aceștia pot mult mai mult! Dacă nu au reușit, este doar vina mea în chestia asta! Ne așteaptă un meci foarte greu, iar aici e o chestie de orgoliu național.</p>
<p>S-a vorbit foarte mult de calificare, iar asta i-a afectat foarte mult. Ținând cont de context, de valoare, de celelalte echipe… Și eu, dar și ei nu am reușit să fim destul de calmi și astfel că am reacționat sub imperiul necesității de a merge la Campionatul Mondial.</p>
<p>Vom aborda altfel acest meci, această competiție și am încredere în acești băieți care au demonstrat că sunt capabili. Este imposibil să nu reușim să câștigăm împotriva Austriei, imposibil! De asta nu s-a pus în niciun moment problema demisiei sau a demiterii, absolut deloc”, a mai spus selecționerul echipei naționale a României, potrivit sursei de mai sus.</p>
<p>Pe 9 octombrie, echipa națională a României va juca un meci amical cu Republica Moldova, iar trei zile mai târziu va evolua, în preliminariile Cupei Mondiale din 2026, împotriva Austriei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a confirmat singura variantă reală, cea anunțată în exclusivitate de ProSport: „Atunci, imediat îmi dau demisia!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-confirmat-singura-varianta-reala-cea-anuntata-in-exclusivitate-de-prosport-atunci-imediat-imi-dau-demisia-20274284</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-confirmat-singura-varianta-reala-cea-anuntata-in-exclusivitate-de-ProSport.-„Atunci-imediat-imi-dau-demisia.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a venit mar</span><span class="cf0">ți dimineață la sediul FRF pentru a discuta cu </span><span class="cf1">Răzvan </span><span class="cf1">Burleanu</span><span class="cf0"> despre viitorul său pe banca naționalei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selec</span><span class="cf0">ționerul a confirmat informația dezvăluită </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n <span>EXCLUSIVITATE</span> de </span><span class="cf0">ProSport</span><span class="cf0">, și anume că </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">și dă imediat demisia dacă șefii de la federație au un </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">nlocuitor pe m</span><span class="cf0">ăsură, care să fie agreat și de el. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Mircea Lucescu </span><span class="cf0">e gata să-și dea demisia de la c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">rma na</span><span class="cf0">ționalei Rom</span><span class="cf2">â</span></span><span class="cf0"><span>niei</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mircea Lucescu a venit marți dimineață la sediul FRF pentru </span><span class="cf0">vorbi, din nou, cu R</span><span class="cf1">ăzvan </span><span class="cf1">Burleanu</span> <span class="cf0">și Mihai Stoichiță, </span><span class="cf1">despre viitorul său </span><span class="cf0">la prima reprezentativă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La intrarea </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n Casa Fotbalului, s</span><span class="cf1">elecționerul </span><span class="cf0">le-</span><span class="cf1">a confirmat </span><span class="cf0">jurnaliștilor prezenți </span><span>informația dezvăluită în premieră de ProSport</span><span class="cf1">, și anume că </span><span class="cf0">pleacă imediat de la c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">rma tricolorilor </span><span class="cf1">dacă șefii </span><span class="cf0">săi îi gă</span><span class="cf0">sesc un </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">nlocuitor</span><span class="cf0">. De preferat să fie </span><span class="cf1">agreat și de</span><span class="cf0"> Il Luce!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">O declara</span><span class="cf4">ție oficială… Nu am de ce să fac o declarație oficială! Nu am vorbit cu nimeni, nu m-am </span><span class="cf2">întâlnit cu nimeni. Dac</span><span class="cf4">ă există o soluție să mă </span><span class="cf2">înlocuiasc</span><span class="cf4">ă, imediat </span><span class="cf2">îmi dau demisia”, a spus Lucescu. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tehnicianul </span><span class="cf1">și-a văzut</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n continuare de atribu</span><span class="cf0">țiile de selecționer și a fost prezent luni seară </span><span class="cf1">în tribunele stadionului </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Ilie </span><span class="cf0">Oană</span><span class="cf0">” </span><span class="cf3">alături de Mihai Stoichiță, directorul tehnic al FRF.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Il Luce </span><span class="cf1">a venit s</span><span class="cf3">ă urmărească mai mulți jucători de la Dinamo </span><span class="cf1">în aceast</span><span class="cf3">ă partidă, ca fundașul st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nga </span><span class="cf3">Raul </span><span class="cf3">Opruț</span><span class="cf3">, convocat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n trecut </span><span class="cf3">la naționala Rom</span><span class="cf1">âniei, sau</span> <span class="cf1">C</span><span class="cf3">ătălin </span><span class="cf3">C</span><span class="cf1">îrjan</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">coordonatorul de joc </span><span class="cf1">care a </span><span class="cf0">impresionat cu evolu</span><span class="cf0">țiile sale din sezonul trecut și mai ales din cel actual. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20270162" style="width: 1410px"><img alt="https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/cipru-romania-2-2-in-preliminariile-campionatului-mondial-2026-tricolorii-sunt-la-5-puncte-de-primele-doua-clasate-cu-3-meciuri-ramase-de-disputat-20268355" aria-describedby="caption-attachment-20270162" class="size-large wp-image-20270162" decoding="async" height="931" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-dur-atac-impotriva-vedetelor-Romaniei.-Marcel-Raducanu-i-a-facut-praf-1400x931.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-dur-atac-impotriva-vedetelor-Romaniei.-Marcel-Raducanu-i-a-facut-praf-1400x931.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-dur-atac-impotriva-vedetelor-Romaniei.-Marcel-Raducanu-i-a-facut-praf-768x511.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-dur-atac-impotriva-vedetelor-Romaniei.-Marcel-Raducanu-i-a-facut-praf-1536x1022.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-dur-atac-impotriva-vedetelor-Romaniei.-Marcel-Raducanu-i-a-facut-praf-2048x1362.png 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20270162">SURSA FOTO: SPORT PICTURES</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia, sigur</span><span class="cf0">ă de baraj</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a adunat 12 meciuri la c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rma primei </span><span class="cf0">reprezenttive</span><span class="cf0">, iar bilan</span><span class="cf0">țul este următorul</span><span class="cf2">: 8 victorii, o remiz</span><span class="cf0">ă și trei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nfr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ngeri. Cum </span><span class="cf0">calificarea directă din preliminariile Cupei Mondial nu mai este de actualitate, singura șansă a tricolorilor de a ajunge la turneul final de anul viitor </span><span class="cf3">răm</span><span class="cf1">âne barajul din </span><span class="cf0">luna </span><span class="cf1">martie </span><span class="cf0">anului viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Și asta </span><span>datorită câștigării </span><span class="cf3"><span>Ligii C din Nations League</span>. Semifinalele se joacă pe 26 martie, iar finalele pe 31 martie, ambele </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ntr</span><span class="cf3">-un singur meci. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Foarte probabil, </span><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia se va reg</span><span class="cf0">ăsi </span><span class="cf1">în urna a 4-a </span><span class="cf3">și va juca </span><span class="cf1">în deplasare cu una dintre Italia, Turcia, Ucraina sau </span><span class="cf3">Țara Galilor.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
