<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Mi-au distrus viața”. Jucătoarea de tenis care a trecut prin același calvar ca Simona Halep e devastată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mi-au-distrus-viata-jucatoarea-de-tenis-care-a-trecut-prin-acelasi-calvar-ca-simona-halep-e-devastata-20229081</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Mi-au-distrus-viata.-Jucatoarea-de-tenis-care-a-trecut-prin-acelasi-calvar-ca-Simona-Halep-e-devastata-.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătoarea de tenis britanică Tara Moore </span><span class="cf1">rupe t</span><span class="cf2">ăcerea după suspendarea de patru ani primită și spune că viața ei a fost </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">distrusă” de acest proces și verdict final.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva, trecută prin același purgatoriu ca și Simona Halep, susține ferm și fără să-i mai pase de alte urmări că sistemul antidoping este </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">defect”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Tara Moore </span><span class="cf4">e</span><span class="cf0">ste</span><span class="cf4"> devastată</span><span class="cf0"> după ce a fost suspendată p</span><span class="cf5">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf5">î</span><span class="cf0">n 2028</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf6">Jucătoarea de tenis britanică Tara Moore <span>rupe tăcerea după suspendarea de patru ani primită</span>, scrie <span>thesun.co.uk</span>.</span> <span class="cf2">Fosta jucătoare britanică de dublu a primit sancțiunea pentru dopaj la </span><span class="cf6">începutul acestei luni.</span> <span class="cf6">Moore, în vârst</span><span class="cf2">ă de 32 de ani, a primit inițial interdicția </span><span class="cf6">în 2022, în urma unor teste pozitive pentru substan</span><span class="cf2">țele interzise </span><span class="cf2">nandrolon</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">boldenonă</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ulterior, ea a reușit să obțină ridicarea interdicției după 19 luni, după ce un tribunal independent a constatat că </span><span class="cf1">„nu a avut nicio vin</span><span class="cf2">ă sau neglijență”, deoarece s-a argumentat că a ingerat substanțele respective </span><span class="cf6">în carne</span><span class="cf0">a</span><span class="cf6"> contaminat</span><span class="cf2">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cu toate acestea, interdicția sa a fost confirmată de Curtea de Arbitraj Sportiv. Această decizie a fost luată </span><span class="cf6">în urma unui apel al Agen</span><span class="cf2">ției Internaționale de Integritate a Tenisului.<br/>
</span></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20229102" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20229102"><img alt="" class="size-full wp-image-20229102" decoding="async" fetchpriority="high" height="960" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/508660893_24072438199034213_3861297170505507511_n.jpg" width="540"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20229102">Foto: Facebook<br/>Tara Moore</figcaption></figure>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Sportiva britanică </span><span class="cf2">spune că sistemul antidoping este </span><span class="cf1">„defect”</span></span></h2>
<p><span class="cf2">Interdicția </span><span class="cf6">înseamn</span><span class="cf2">ă că Moore nu va putea concura cel puțin p</span><span class="cf6">ân</span><span class="cf2">ă la </span><span class="cf6">începutul sezonului 2028.</span> <span class="cf6">Acest lucru se datoreaz</span><span class="cf2">ă faptului că a executat deja primele 19 luni ale pedepsei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„A fi nevinovat </span><span class="cf2">și a fi nevoit să dovedești asta este un proces incredibil de extenuant. </span><span class="cf1">Dac</span><span class="cf2">ă ești nevinovat, nu știi imediat. </span><span class="cf2">Chiar și atunci, ești presupus vinovat și trebuie să lupți pentru viața ta </span><span class="cf6">împotriva cuiva care are mai mul</span><span class="cf2">ți bani și resurse dec</span><span class="cf6">ât tine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Ultimii trei ani </span><span class="cf2">și jumătate m-au sfăr</span><span class="cf6">âmat în buc</span><span class="cf2">ăți. Pe măsură ce familia și prietenii mei s-au grăbit să adune cioburile sparte din mine, m-au lipit la loc sub forma unei alte persoane. </span><span class="cf1">Mi-a</span><span class="cf0">u</span> <span class="cf0">distrus </span><span class="cf2">viața, pentru că organizațiile și oamenii aflați la putere nu au făcut ceea ce era corect. </span><span class="cf1">Nu am nevoie de un comitet care s</span><span class="cf2">ă-mi spună că sunt nevinovată. </span><span class="cf6">Ș</span><span class="cf2">tiu că sunt nevinovată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Poate c</span><span class="cf2">ă mi-au luat lupta pe teren, dar lupta mea nu s-a terminat, nici pentru mine, nici pentru alții ca mine. </span><span class="cf1">Sistemul antidoping este defect. Sunt o dovad</span><span class="cf2">ă a acestui lucru. Trebuie să-l reparăm. </span><span class="cf1">Nu pentru mine, pentru c</span><span class="cf2">ă este prea t</span><span class="cf6">ârziu, ci pentru viitoarele juc</span><span class="cf2">ătoare care se vor afla </span><span class="cf6">în aceast</span><span class="cf2">ă situație nefericită</span><span class="cf6">”</span><span class="cf0">, a spus Moore. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">CAS transmite că </span><span class="cf0">sportiva nu a putut dovedi că substanțele interzise proveneau din carnea contaminată consumată<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tara </span><span class="cf6">Moore a sus</span><span class="cf2">ținut că <span>substanțele interzise au fost descoperite </span></span><span class="cf6"><span>în proba ei</span> de urin</span><span class="cf2">ă după ce a m</span><span class="cf6">âncat carne de porc </span><span class="cf2">și de vită </span><span class="cf6">în timp ce se afla în Columbia.</span> <span class="cf6">CAS a </span><span class="cf0">anun</span><span class="cf0">țat </span><span class="cf6">c</span><span class="cf2">ă Moore nu a putut dovedi că </span><span class="cf2">nandrolonul</span><span class="cf2"> provenea din carne.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Dup</span><span class="cf2">ă analizarea dovezilor științifice și juridice, majoritatea completului CAS a considerat că jucătoarea nu a reușit să demonstreze că concentrația de </span><span class="cf2">nandrolon</span><span class="cf2"> din proba sa era compatibilă cu ingerarea de carne contaminată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Completul a concluzionat c</span><span class="cf2">ă dna Moore nu a reușit să demonstreze că </span><span class="cf6">înc</span><span class="cf2">ălcarea ADRV (Regulilor Antidoping) nu a fost intenționată. </span><span class="cf1">Prin urmare, apelul ITIA este confirmat, iar decizia pronun</span><span class="cf2">țată de Tribunalul Independent este anulată”, a transmis CAS.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Moore a revenit </span><span class="cf6">în </span><span class="cf0">turneele </span><span class="cf6">ITF în aprilie 2024 </span><span class="cf2">și a fost calificată la Wimbledon și la US Open. De asemenea, a participat la Australian Open </span><span class="cf6">în ianuarie anul acesta.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce Emma Răducanu nu și-a făcut prea multe prietene în circuitul WTA. A dezvăluit ce se întâmplă dacă se apropie prea mult în vestiarul jucătoarelor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/de-ce-emma-raducanu-nu-si-a-facut-prea-multe-prietene-in-circuitul-wta-a-dezvaluit-ce-se-intampla-daca-se-apropie-prea-mult-in-vestiarul-jucatoarelor-20229044</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/De-ce-Emma-Raducanu-nu-si-a-facut-prea-multe-prietene-in-circuitul-WTA.-A-dezvaluit-ce-se-intampla-daca-se-apropie-prea-mult-in-vestiarul-jucatoarelor-1400x752.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Emma Răducanu, jucătoarea de tenis britanică cu origini rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne</span><span class="cf0">ști, a dezvăluit de ce nu are prea multe prietene </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n circuitul WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 22 de ani susține că motivul este legat de faptul că nu poate concura </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva unei adversare care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i este apropiat</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța de zi cu zi.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1"><span>Emma Răducanu poveștește de ce nu are prea multe prietene în tenis</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Emma Răducanu, <span>jucătoarea </span></span><span>cu </span><span class="cf1"><span>origini românești</span>, a dezvăluit de ce nu</span><span class="cf2"> și-a făcut mai </span><span class="cf1">multe prietene în circuitul </span><span class="cf2">feminin. Britanica d</span><span class="cf1">e 22 de ani </span><span class="cf2">spune că totul este legat de faptul că</span><span class="cf1"> nu poate </span><span class="cf2">concura </span><span class="cf1">împotriva </span><span class="cf2">cuiva care </span><span class="cf1">îi este </span><span class="cf2">foarte </span><span class="cf1">apropiată în viața </span><span class="cf2">personală, potrivit <span>marca.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">A</span><span class="cf0">tunci c</span><span class="cf1">ând suntem în turneu, este foarte dificil s</span><span class="cf0">ă te deschizi cu adevărat față de celelalte jucătoare </span><span class="cf1">împotriva c</span><span class="cf0">ărora concurezi. Cred că, pentru mine, am niște prietene </span><span class="cf1">în turneu, dar jocul împotriva lor adaug</span><span class="cf0">ă o altă dimensiune”, a răspuns ea c</span><span class="cf1">ând a fost întrebat</span><span class="cf0">ă despre relațiile ei cu alte jucătoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Emma Răducanu a ținut să sublinieze că </span><span class="cf3">„am prieteni foarte buni acas</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în care pot avea încredere </span><span class="cf0">și cu care pot vorbi, dar </span><span class="cf1">în afar</span><span class="cf0">ă de asta, nu cred că… da, asta e… pentru mine, pur și simplu e mai greu să concurez </span><span class="cf1">împotriva cuiva cu care sunt prieten</span><span class="cf0">ă”.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20229045" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Schimbare radicală e comportament. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Am </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">nv</span><span class="cf2">ățat să spun nu</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Emma Răducanu a depășit problemele legate de accidentări care i-au dat peste cap ultimul sezon. </span><span class="cf1">Răducanu a învățat să spună „nu” pentru ca înțelegerile sale din publicitate, în valoare de milioane de dolari, să nu-i pună capăt carierei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf1">âș</span><span class="cf0">tig</span><span class="cf0">ătoarea</span><span class="cf0"> US Open </span><span class="cf1">în 2021 la doar 18 ani, </span><span class="cf2">Emma </span><span>se luptă să mențină echilibrul într-o carieră </span><span class="cf1">în care a </span><span class="cf2">trecut peste </span><span class="cf0">atacuri de panică pe teren și experiența terifiantă de a se confrunta cu un hărțuitor </span><span class="cf1">în timpul </span><span class="cf2">unui meci al s</span><span class="cf2">ău </span><span class="cf1">din Dubai.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Emma R</span><span class="cf0">ăducanu, care a ajuns pe locul 10 mondial </span><span class="cf1">în iulie 2022 </span><span class="cf0">și a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat aproape 5 milioane de dolari </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cariera sa de p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum, a ajuns să genereze aproape 11 milioane de euro din contracte de sponsorizare, la scurt timp după ce a triumfat la turneul de peste Ocean.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Am </span><span class="cf1">înv</span><span class="cf0">ățat să spun nu puțin mai des. La </span><span class="cf1">început, m</span><span class="cf0">ă simțeam foarte prost c</span><span class="cf1">ând dezam</span><span class="cf0">ăgeam oamenii. </span><span class="cf1">Întotdeauna voi face tot ce pot pentru brandurile cu care lucrez, dar m</span><span class="cf0">ă voi pune și pe mine pe primul loc mai mult”, a spus jucătoarea de tenis despre echilibrarea veniturilor din tenis și publicitate cu branduri precum Tiffany, Dior, Vodafone, British Airways, Evian și Porsche.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce impact colosal a avut câștigarea turneului de la Wimbledon pentru Jannik Sinner și Iga Swiatek pe rețelele sociale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-impact-colosal-a-avut-castigarea-turneului-de-la-wimbledon-pentru-jannik-sinner-si-iga-swiatek-pe-retelele-sociale-20227994</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-impact-colosal-a-avut-castigarea-turneului-de-la-Wimbledon-pentru-Jannik-Sinner-si-Iga-Swiatek-pe-retelele-sociale-scaled-e1753343772480-1400x815.jpg"/><br/><p>Turneul de Mare Șlem de la Wimbledon s-a încheiat cu victoria a două nume tari ale tenisului internațional. Jannik Sinner și Iga Swiatek au avut de câștigat nu doar pe teren, ci și în afara lui, deoarece conturile de social media le-au „bubuit” după triumful din Marea Britanie.</p>
<p>Iga Swiatek și Jannik Sinner au pus mâna pe trofeele de la Wimbledon de feminin, respectiv masculin, acolo unde au câștigat și o sumă uriașă de bani fiecare, de peste 4.000.000 de dolari. Pe lângă asta, cei doi au avut și un plus uriaș de imagine, mai ales pe rețelele de socializare, spune <span>sportskeeda</span>.</p>
<h2><span>Iga Swiatek și Jannik Sinner, „boom” pe rețelele de socializare la Wimbledon</span></h2>
<p>Iga Swiatek a reușit să se impună în fața Amandei Anisimova în finala de la Wimbledon, scor 2-0, într-un meci incredibil. <span>Poloneza nu i-a oferit nici măcar un game rivalei sale</span>, încheindu-se 6-0, 6-0. Sursa menționează că sportiva a strâns aproape în fiecare zi 1.000-2.000 de urmăritori noi.</p>
<p>Aproape de finalul turneului, poloneză strângea aproape 6.000 de urmăritori noi pe Instagram zilnic, iar triumful de la Wimbledon i-a adus 150.000 de noi oameni pe social media! În total, de la începutul turneului până la final, Swiatek a strâns peste 325.000 de urmăritori noi.</p>
<p><span>Jannik Sinner s-a impus în fața lui Carlos Alcaraz</span> în finala de la Wimbledon, într-un meci tare. Italianul a învins cu scorul de 3-1, după ce a pierdut primul set, scor 4-6, 6-4, 6-4, 6-4. Sportivul a beneficiat de 670.000 de noi urmăritori pe perioada turneului!</p>
<h2><span>Recorduri bătute de Iga Swiatek și Jannik Sinner la Wimbledon</span></h2>
<p>Cei doi câștigători au doborât mai multe recorduri în turneul de la Wimbledon. Iga Swiatek este doar a treia femeie care învinge într-o finală de Wimbledon cu scorul de 6-0, 6-0, dar și prima din anul 1911 până în prezent.</p>
<p>Totodată, Swiatek a doborât și recordul Serenei Williams din 2002, atunci când câștigase turneele de Mare Șlem pe zgură, suprafață dură și iarbă.</p>
<p>Iga Swiatek a devenit și cea mai tânăra jucătoare din istorie care a strâns 100 de victorii la turnee de Mare Slem. Poloneza are 120 de meciuri, iar Serena Williams doar 116. Jannik Sinner este primul italian care a cucerit trofeul de la Wimbledon, după victoria cu Alcaraz.</p>
<p>Cei doi sunt apreciați de mulți drept cei mai buni tenismeni de pe tabloul feminin și masculin, deși au avut controverse majore anul trecut. Atât Jannik Sinner, cât și Iga Swiatek, au fost prinși dopați anul trecut, iar suspendările lor au fost infime, de doar câteva luni, ceea ce a atras și mai multe controverse pentru ITIA și cei doi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Declarația împotriva lui Nicușor Dan a ajuns să-i distrugă viața lui Ilie Năstase. L-au atacat pentru că n-a plecat din România: „Nu sunt țigan, cum zic ei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/declaratia-impotriva-lui-nicusor-dan-a-ajuns-sa-i-distruga-viata-lui-ilie-nastase-l-au-atacat-pentru-ca-n-a-plecat-din-romania-nu-sunt-tigan-cum-zic-ei-20228049</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Declaratia-impotriva-lui-Nicusor-Dan-a-ajuns-sa-i-distruga-viata-lui-Ilie-Nastase.-L-au-atacat-pentru-ca-n-a-plecat-din-Romania-„Nu-sunt-tigan-cum-zic-ei-e1753352060673.jpg"/><br/><p>Chiar de ziua de naștere a lui Ilie Năstase, susținătorii lui Nicușor Dan i-au adresat injurii după ce fostul mare tenismen a lansat o declarație împotriva fostului primar al Capitalei.</p>
<p>În urmă cu aproape trei luni, când a aflat că Nicușor Dan s-a calificat în turul 2 al alegerilor prezidențiale, Ilie Năstase a transmis că va pleca din țară dacă fostul olimpic la matematică va ieși șef de stat. În urma afirmației respective, susținătorii lui Nicușor Dan au reacționat.</p>
<h2><span>Ilie Năstase a fost numit „țigan” de susținătorii lui Nicușor Dan</span></h2>
<p><span>Ilie Năstase a împlinit 79 de ani pe 19 iulie</span>, iar pe 20 și-a sărbătorit onomastica, Sfântul Ilie. Deși a sărbătorit cele două evenimente într-un cadru restrâns, dublul câștigător de Grand Slam a fost protagonistul unor cuvinte dure lansate de susținătorii lui Nicușor Dan, după ce Ilie Năstase declarase cu trei luni în urmă că părăsește țara dacă actualul președinte al României va ajunge la conducerea țării.</p>
<p>Ca urmare a acelei remarci, susținătorii lui Nicușor Dan au fost nemiloși la adresa fostului sportiv ce a făcut furori pentru România și l-au jignit prin apelative rasiste.</p>
<blockquote><p>Am primit multe felicitări dar am primit și lucruri în care mă fac toți țigan. Vreau să spun că eu nu sunt țigan. Tatăl meu e de la Rm. Sărat și mama mea e de la Chișinău. Dacă toți românii consideră că sunt țigan, atunci sunt țigan.</p>
<p> </p>
<p>Majoritatea, care m-au întrebat că de ce n-am plecat că a ieșit Nicușor Dan președinte, au zis că sunt țigan, țigan ordinar. De unde până unde am ajuns eu țigan? Când jucam pentru România eram român. Acum sunt țigan?</p>
<p> </p>
<p>Sunt țigan dacă am dat declarația asta? Ar trebui să plec? Păi ar trebui să plece și ceilalți 7 milioane care au votat împotriva lui. Ei nu fac declarații de care nu se țin? Eu am venit în România, nu am plecat. Pe timpul lui Ceaușescu mă întrebau la fel că de ce m-am întors. Păi că de aici sunt. Că sunt român. Și că nu sunt țigan, asta să fie foarte clar.</p>
<p> </p>
<p>E foarte urât. Dacă sunt dovezi că eu sunt țigan… Să apară, a declarat Ilie Năstase, conform <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce declarase mai exact Ilie Năstase când a aflat că Nicușor Dan se va duela cu George Simion la președinție</span></h2>
<p>Când Ilie Năstase a aflat că Nicușor Dan a intrat în turul 2 al alegerilor prezidențiale, a decis să îl susțină pe George Simion. Mai apoi, a transmis că fostul olimpic la matematică nu are stofă de președinte, ba mai mult, <span>a anunțat că va pleca din țară dacă Nicușor Dan va ajunge în cea mai mare funcție din stat</span>.</p>
<p>„Omul ăsta? Cine? Ce a făcut? Luăm și din urmă. Foarte bine…să rămână la matematica lui. Omul ăsta nu a putut sa facă față la Primăria Capitalei, face ca președinte al României? Nu cred.</p>
<p>Nu-mi fac bagajele că sper să câștige celălalt candidat. Sunt sigur că o să câștige celălalt candidat, da? Nu are cum să câștige Nicușor Dan, nu are nici aspectul fizic, nu are nici… nu are nimic.</p>
<p>Dacă ăsta iese președinte, eu plec din țară, să mor eu!”, transmitea Ilie Năstase, potrivit <span>Realitatea</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep are grijă de imaginea ei de femeie mai mult ca oricând. Cea mai recentă schimbare i-a adus o bucurie de nedescris</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-are-grija-de-imaginea-ei-de-femeie-mai-mult-ca-oricand-cea-mai-recenta-schimbare-i-a-adus-o-bucurie-de-nedescris-20228973</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Simona-Halep-are-grija-de-imaginea-ei-de-femeie-mai-mult-ca-oricand.-Cea-mai-recenta-schimbare-i-a-adus-o-bucurie-de-nedescris-1400x659.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Simona Halep a terminat-o cu tenisul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă primăvară, iar acum </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și vede liniștită de viața de zi cu zi, fără turnee, antrenamente, restricții alimentare și oboseală c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t cuprinde.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul lider mondial din ierarhia femini</span><span class="cf0">nă are acum mult mai mult grijă de ea, de nevoile ei de femeie și a adoptat de cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd o schimbare de look, mai precis de coafur</span><span class="cf0">ă, iar noua </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nf</span><span class="cf0">ățișare și-a expus-o pe rețele sociale.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Simona Halep </span><span class="cf2">și-a făcut o </span><span class="cf1">schimbare </span><span class="cf2">de look și a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">mp</span><span class="cf2">ărtășit asta cu fanii de pe Instagram</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Simo” a spus stop carierei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n tenis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">teva luni, iar de atunci </span><span>se relaxează total, sătulă de turneele săptămânale din circuitul WTA</span><span class="cf4">, </span><span class="cf2">fără </span><span class="cf4">antrenamente</span><span class="cf2"> istovitoare și </span><span class="cf4">re</span><span class="cf2">gim</span><span class="cf4"> alimentar</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Fostul </span><span class="cf2">număr unu mondial </span><span class="cf4">are acum </span><span class="cf2">grijă mult mai mult de corpul ei</span><span class="cf4">, de nevoile ei de femeie și </span><span class="cf2">a ales să facă o </span><span class="cf4">schimbare de look</span><span class="cf2">. O nouă frizură, </span><span class="cf4">înfățișare </span><span class="cf2">pe care </span><span class="cf4">și-a expus-o </span><span class="cf2">m</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndr</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n social media.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">O tunsoare fresh, de vară, </span><span class="cf2">caare</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">i scoate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n eviden</span><span class="cf2">ță fața luminoasă. Cu această ocazie, fosta mare sportivă a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">niei nu a uitat s</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">i mul</span><span class="cf2">țumească hair-stylist-ului care i-a făcut schimbarea de look. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20228977" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ademenit</span><span class="cf1">ă să revină pe terenul de tenis. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">M</span><span class="cf3">-am </span><span class="cf3">întâlnit cu ea</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Simona Halep <span>ar putea reveni pe terenul pe tenis</span>, dup</span><span class="cf1">ă ce s-a retras la </span><span class="cf4">începutul lunii februarie.</span><span class="cf1"> Horia </span><span class="cf1">Tec</span><span class="cf1">ău</span><span class="cf1"> este cel care trage de ea. Cei doi ar putea face pe viitor pereche la dublu mixt la turneul </span><span class="cf3">Wimbledon Legends</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fostul jucător de tenis și-a pus </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n plan s</span><span class="cf1">ă evolueze </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă competiție amicală alături Jean-Julian Rojer, partenerul său din cariera de dublu, dar și de Simona Halep, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n proba de dublu mixt. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf5">Mai vreau să joc de două ori </span><span class="cf4">în </span><span class="cf4">competi</span><span class="cf5">ţia</span><span class="cf5"> asta a legendelor. Mai vreau să joc o dată cu Jean-Julien Rojer </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> să retrăim parteneriatul nostru juc</span><span class="cf4">ând la acest turneu. Mai târziu, nu </span><span class="cf5">ştiu</span><span class="cf5"> exact c</span><span class="cf4">ând, vreau s</span><span class="cf5">ă joc cu Simona. E </span><span class="cf5">şi</span> <span class="cf5">competiţie</span><span class="cf5"> de mixt. Mi-ar plăcea să trăiesc </span><span class="cf5">experienţele</span><span class="cf5"> astea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">I-am zis deja Simonei, m-am </span><span class="cf5">şi</span> <span class="cf4">întâlnit cu ea la finala feminin</span><span class="cf5">ă. Ea </span><span class="cf5">ştie</span><span class="cf5"> de </span><span class="cf5">dorinţa</span><span class="cf5"> mea </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> să vedem </span><span class="cf4">în anii urm</span><span class="cf5">ători, să vedem ce se mai </span><span class="cf4">întâmpl</span><span class="cf5">ă. E frumos să fii competitiv </span><span class="cf4">în meciurile astea, chiar dac</span><span class="cf5">ă este un sistem de </span><span class="cf5">distracţie</span> <span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> de fun</span><span class="cf5">”, a declarat </span><span class="cf5">Tecău</span><span class="cf5"> potrivit <span>as.ro</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
