<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ionuț Radu a trăit drama retrogradării! Ce notă a luat, după ce a primit 3 goluri în meciul de infarct cu Juventus</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/ionut-radu-a-trait-drama-retrogradarii-ce-nota-a-luat-dupa-ce-a-primit-3-goluri-in-meciul-de-infarct-cu-juventus-20180038</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ionut-Radu-a-trait-drama-retrogradarii-Ce-nota-a-luat-dupa-ce-a-primit-3-goluri-in-meciul-de-infarct-cu-Juventus.jpg"/><br/><p>Portarul Ionuț Radu a retrogradat cu Venezia, după ce echipa sa a cedat pe teren propriu cu Juventus în ultima etapă din Serie A.</p>
<p>Goalkeeper-ul român a primit nota 6 din partea italienilor în urma celor trei goluri primite în fața „Bătrânei Doamne”, scor 2-3, în runda de final a campionatului italian.</p>
<h2><span>O nouă dramă pentru Ionuț Radu în Italia! După ce Inter Milano a pierdut titlul pe gafa sa, acum românul a retrogradat cu Venezia</span></h2>
<p>Portarul Ionuț Radu traversează un nou moment negru al carierei. După ce Inter Milano a ratat titlul în urma gafei sale de începător, acum portarul român și-a adăugat în CV și o retrograre cu Venezia, după ce echipa sa a cedat thriller-ul pe teren propriu cu Juventus, în ultima etapă din Serie A.</p>
<p><span>Goalkeeper-ul român </span>a primit nota 6 din partea italienilor de <span>tuttomercatoweb.com</span>, în urma celor trei goluri primite în fața „Bătrânei Doamne”, scor 2-3, în runda de final a campionatului italian. „Mereu reactiv și atent”, a titrat sursa citată. Cea mai mare notă a primit-o Haps, autorul golului de 2-2, în timp ce la polul opus, Schingtienne a primit calificativul de 4,5.</p>
<p>Venezia a deschis scorul în minutul 2, prin Fila, însă oaspeții au replicat prin reușitele lui Yildiz și Kolo Muani, din minutele 25 și 31. Haps a readus egalitatea pe tabelă, în minutul 55, însă Juve a avut ultimul cuvânt, Locatelli închizând meciul în minutul 73, din penalty.</p>
<p>În ciuda faptului că a picat cu Venezia în Serie B, italienii anunță că Ionuț Radu are mari șanse să rămână pe prima scenă a fotbalului italian. Și nu oriunde, ci la Lazio, echipă care a ratat dramatic în acest sezon calificarea în cupele europene, după 0-1 acasă cu Lecce.</p>
<p>Conform radiosei.it, romanii sunt în căutarea unui nou goalkeeper, iar românul de 27 de ani ar fi ăn vizor, alături de Marco Carnesecchi (24 de ani), titularul din poarta Atalantei. În momentul de față, Lazio îi are în lot pe Ivan Provedel (31 de ani), Christos Mandas (23 de ani) și Davide Renzetti (18 ani).</p>
<p> </p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20167408" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Neasteptata-Decizia-luata-de-antrenor-in-cazul-lui-Ionut-Radu-2-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Neasteptata-Decizia-luata-de-antrenor-in-cazul-lui-Ionut-Radu-2-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Neasteptata-Decizia-luata-de-antrenor-in-cazul-lui-Ionut-Radu-2-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Neasteptata-Decizia-luata-de-antrenor-in-cazul-lui-Ionut-Radu-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Neasteptata-Decizia-luata-de-antrenor-in-cazul-lui-Ionut-Radu-2.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>O nouă veste proastă. Mircea Lucescu a renunțat la serviciile sale</span></h2>
<p>Echipa națională a României va disputa luna viitoare două partide în preliminariile Cupei Mondiale din 2026. Pentru meciurile cu Austria și Cipru, Mircea Lucescu a anunțat lista preliminară a stranierilor.</p>
<p><span>Satisfăcut de prestațiile sale la Venezia</span>, Mircea Lucescu a decis să îl treacă pe listă și pe Ionuț Radu, portar care jucase ultima dată pentru echipa națională pe 28 martie 2023, într-un meci cu Belarus, scor 2-1.</p>
<p>Totuși, selecționerul României ar fi decis să renunțe la acesta pentru dubla din preliminariile Campionatului Mondial de anul viitor și să meargă în continuare pe mâna celor trei portari în care a avut încredere totală până acum: Florin Niță (37 de ani), Horațiu Moldovan (27 de ani) și Ștefan Târnovanu (25 de ani), scrie <span>as.ro</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cu trei atacanți deja convocați, Mircea Lucescu a luat decizia în cazul lui Denis Alibec pentru meciurile cu Austria şi Cipru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cu-trei-atacanti-deja-convocati-mircea-lucescu-a-luat-decizia-in-cazul-lui-denis-alibec-pentru-meciurile-cu-austria-si-cipru-20180080</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cu-trei-atacanti-deja-convocati-Mircea-Lucescu-a-luat-decizia-in-cazul-lui-Denis-Alibec-pentru-meciurile-cu-Austria-si-Cipru-1400x1050.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu (79 de ani) urmează să anunțe lotul final pentru meciurile cu Austria și Cipru din iunie, iar potrivit multiplelor rapoarte din presa sportivă, primele trei nume la care selecționerul s-a gândit pentru compartimentul ofensiv au fost Denis Drăguș (25), Daniel Bîrligea (25) și Louis Munteanu (22).</p>
<p>Cu toate acestea, se pare că Denis Alibec (34), care a fost prezent la ultimele multe acțiuni ale primei reprezentative, nu va lipsi nici el de pe lista de convocați.</p>
<h2><span>Atacăm Austria și Polonia cu toate „gloanțele”. Drăguș, Bîrligea, Munteanu și Alibec vor fi convocați de Mircea Lucescu</span></h2>
<p>În urmă cu 10 zile, la data de 16 mai, <span>Mircea Lucescu a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru din preliminariile Cupei Mondiale 2026</span>, iar acum, de pe o zi pe alta, selecționerul este așteptat să prezinte publicului larg lotul final cu care va ataca cele două partide programate pe 7 și 10 iunie 2025.</p>
<p>În presa sportivă din România au circulat deja o mulțime de ipoteze vizavi de lista pe care o va alege „Il Luce”, iar în ceea ce privește compartimentul ofensiv, s-a afirmat cu tărie că <span>selecționerul îl va chema în premieră la lot pe Louis Munteanu</span>. De asemenea, Daniel Bîrligea și Denis Drăguș, care sunt deja obișnuiți cu atmosfera de la prima reprezentativă, nu ar trebui să lipsească nici ei de pe lista finală.</p>
<p>Iar ce de la <span>As.ro</span> anunță că Mircea Lucescu nu se va opri la cei trei atacanți menționați mai sus. Pentru duelurile cu Austria și Cipru din iunie, din care „tricolorii” vor încerca să smulgă toate cele 6 puncte, selecționerul va apela și la serviciile celui de-al patrulea atacant, care va fi Denis Alibec.</p>
<p>Cel mai probabil, „Il Luce” vrea să profite de experiența lui Alibec și de faptul că acesta a fost prezent la mai toate acțiunile naționalei din ultimii ani. În plus, <span>Denis Alibec, chiar dacă e liber de contract în prezent</span>, vine după un sezon 2024 – 2025 destul de reușit din punct de vedere individual. În 33 de meciuri jucate pentru Farul Constanța, el a contribuit cu 10 goluri și 11 pase decisive.</p>
<h2><span>Valentin Mihăilă, așteptat și el să își facă apariția pe lista finală</span></h2>
<p>Sursa citată mai sus susține că Mircea Lucescu îl va convoca și pe Valentin Mihăilă. Selecționerul confirmase deja public că se gândește să îl cheme la lot pe fotbalistul Parmei, în ciuda faptului că acesta nu a mai jucat din ianuarie, din cauza unei accidentări.</p>
<p>Partida Austria – România este programată pe 7 iunie, de la ora 21:45, în timp ce duelul România – Cipru va avea loc trei zile mai târziu, pe 10 iunie, de la aceeași oră.</p>
<p>Naționala României a înregistrat o înfrângere, 0-1 cu Bosnia, și o victorie, 5-1 cu San Marino, în Grupa H din preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rădoi l-a cerut pentru titlu, dar e pe lista rușinii între cele mai proaste transferuri din campionatul din Europa unde a jucat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/radoi-l-a-cerut-pentru-titlu-dar-e-pe-lista-rusinii-intre-cele-mai-proaste-transferuri-din-campionatul-din-europa-unde-a-jucat-20179284</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Radoi-l-a-cerut-pentru-titlu-dar-e-pe-lista-rusinii-intre-cele-mai-proaste-transferuri-din-campionatul-din-Europa-unde-a-jucat-1400x1050.jpg"/><br/><p>Internaționalul pe care Mirel Rădoi și l-a dorit în Bănie, în iarnă, și care este aproape să ajungă la Universitatea Craiova, se află pe lista rușinii, fiind considerat unul dintre cele mai proaste transferuri din Polonia, campionatul în care evoluează.</p>
<p>Cu o cotă de piață de 500.000 de euro, mijlocașul <span>Tudor Băluță (26 de ani), care are 12 convocări la „naționala” României,  a ajuns vara trecută la Slask Wroclaw</span>, unde a jucat în 25 de meciuri, fără gol marcat.</p>
<p>Slask Wroclaw a „reușit” contraperformanța sezonului și a retrogradat în eșalonul secund, iar pe lângă Băluță, format la Academia lui Hagi, pe lista rușinii se mai află încă trei jucători din echipa sa.</p>
<h2><span>Internaționalul Tudor Băluță, pe lista rușinii în Polonia</span></h2>
<p>Tudor Băluță, jucător format la Academia lui Hagi, care a evoluat și la Farul Constanța, de unde a ajuns în campionatul Poloniei, a intrat pe lista celor mai proaste transferuri din Ekstraklasa.</p>
<p>„Vedem că uneori vin în Polonia foști jucători din Premier League care demonstrează că nu degeaba nu li s-au oferit șanse în Anglia. Unul dintre ei este Băluță, care a fost jucătorul primei echipe a lui Brighton.</p>
<p>Cel mai mare defect al jucătorului de 26 de ani a părut să fie acela că pur și simplu nu și-a dorit. Slask a luptat pentru supraviețuire în cea mai mare parte a sezonului, însă mijlocașul defensiv nu a arătat deloc dăruire și sprijin real pentru echipă.</p>
<p>E păcat, având în vedere că e clar că românul are calitățile necesare pentru a juca în Ekstraklasa. Totuși, în loc să și le arate, a devenit unul dintre cei care trebuie să își ia adio la finalul acestui sezon”, au scris polonezii de la <span>Meczyki</span>.</p>
<h2><span>Tudor Băluță, dorit în Bănie</span></h2>
<p>Jucătorul pe care Mirel Rădoi l-a avut în lotul de tineret (Under 21), unde a jucat în opt meciuri și are trei goluri marcate, <span>a fost aproape de a ajunge în iarnă la Craiova</span>, însă cluburile nu s-au înțeles în privința transferului. Situația se poate schimba pentru viitorul sezon, în care Rădoi vrea să atace titlul.</p>
<p>„De la vară sigur vom lua ceva la mijloc. Dacă vă amintiți, ei au vrut să îl aducă pe Băluță. Au fost niște discuții, dar dacă polonezii nu au vrut să îl elibereze… A fost dorința lui Mirel. Joacă în Polonia.</p>
<p>Au fost discuții, dar antrenorul nu a vrut să îl dea pentru că avea o problemă atunci, nu avea un titular. Eu am urmărit și nu îl bagă tot timpul, are minute puține. Antrenorul își face interesul. Este în gândirea noastră pentru vară. Mirel îl place și îl dorește în zona respectivă. Screciu trece la locul lui”, a declarat Sorin Cârțu, președintele onorific al Universității Craiova, la <span>Fanatik</span>.</p>
<p><span>Universitatea Craiova a câștigat derby-ul cu Dinamo, scor 2-1,</span><span> și a încheiat actualul sezon pe locul 3, cu 40 de puncte. Podiumul este completat de FCSB (52 de puncte) și CFR Cluj (43 de puncte).</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu ştie de ce a negociat Dinamo aşa: „Transferul lui Politic la FCSB doar dacă Gigi Becali dă un milion de euro şi pe Musi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/adrian-mutu-stie-de-ce-a-negociat-dinamo-asa-transferul-lui-politic-la-fcsb-doar-daca-gigi-becali-da-un-milion-de-euro-si-pe-musi-20179298</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Adrian-Mutu-stie-de-ce-a-negociat-Dinamo-asa-„Transferul-lui-Politic-la-FCSB-doar-daca-Gigi-Becali-da-un-milion-de-euro-si-pe-Musi22.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu (46 de ani) a comentat și el cele mai mediatizate negocieri din fotbalul românesc, care se poartă în aceste zile între Dinamo București și FCSB.</p>
<p>Jucătorii aflați în prim-plan sunt Dennis Politic (25) și Alexandru Musi (20). Primul ar putea face pasul la FCSB pentru o sumă frumoasă de bani, în timp ce al doilea ar putea fi implicat în tranzacție ca monedă de schimb.</p>
<h2><span>Adrian Mutu crede că negocierile dintre Dinamo și FCSB sunt închise deja! Dennis Politic nu va face pasul la clubul lui Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Transferul lui Dennis Politic la FCSB este</span> cap de afiș în presa sportivă din România și inclusiv jucătorul a ajuns să numească subiectul „obositor”.</p>
<p>Atacantul a refuzat să mai comenteze informațiile apărute în spațiul public, în timp ce în spatele ușilor închise, negocierile par să continue.</p>
<p>Gigi Becali a anunțat inițial că este dispus să îl cedeze în tabăra „câinilor” pe Alexandru Musi, plus o sumă de 200.000 de euro, pentru a-l obține pe Dennis Politic. Mai apoi, miliardarul din Pipera l-a păstrat pe Musi în tranzacție și a mărit suma la 500.000 de euro.</p>
<p>Însă, <span>Dinamo București l-ar vrea pe Alexandru Musi și 1.000.000 de euro pentru a accepta să îl cedeze pe Dennis Politic la rivala FCSB</span>. Iar despre această propunere, Gigi Becali a oferit o reacție tranșantă: „Nici vorbă, niciodată în viața ta”, a spus patronul FCSB.</p>
<p>Pus în postura de a comenta negocierile menționate mai sus și întrebat fiind dacă Dinamo și FCSB vor ajunge la un acord în cele din urmă, Adrian Mutu a oferit o reacție tranșantă:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Cum ți se pare acest schimb Musi – Politic, plus bani dați de FCSB?) Mi se pare că nu se va realiza acest schimb. Se va realiza doar dacă FCSB va plăti un milion plus Musi. Înseamnă că Dinamo exagerează pentru a nu se face. (n.r. – E mai mult ofertă să nu se facă) Exact. (n.r. – Nu l-aș da pe Politic) Eu n-aș da nimic, Dinamo trebuie să se întărească”, a declarat Adrian Mutu pentru <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Dennis Politic nu se gândește la un transfer la FCSB</span></h2>
<p>Transferul la FCSB ar putea fi benefic pentru Dennis Politic, pe modelul Daniel Bîrligea, care a părăsit-o pe CFR Cluj în vara trecută și a ajuns la clubul lui Gigi Becali, alături de care s-a făcut remarcat în cupele europene.</p>
<p>FCSB va juca din nou în preliminariile UEFA Champions League, iar Politic ar avea o șansă în plus să le atragă atenția echipelor din fotbalul mare. Însă, chiar și așa, jucătorul spune că nu se gândește la un transfer la FCSB și speră că va fi remarcat din postura de fotbalist al lui Dinamo:</p>
<blockquote><p>Mai am doi ani de contract. Sunt fericit aici, sunt căpitanul echipei și mă simt bine. Îmi doresc la un moment dat să fac un pas în străinătate”, a spus Politic, printre altele, înainte de meciul Universitatea Craiova – Dinamo București 2-1.</p></blockquote>
<p>În totalul de 27 de partide bifate în sezonul 2024 – 2025, Dennis Politic a ajutat-o pe Dinamo cu 6 goluri și două pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi și vestea care poate da undă verde transferului său în Bundesliga! Mijlocașul a anunțat când revine pe gazon</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-si-vestea-care-poate-da-unda-verde-transferului-sau-in-bundesliga-mijlocasul-a-anuntat-cand-revine-pe-gazon-20179274</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ianis-Hagi-si-vestea-care-poate-da-unda-verde-transferului-sau-in-Bundesliga-Mijlocasul-a-anuntat-cand-revine-pe-gazon.webp"/><br/><p>Sâmbătă, 24 mai 2025, Ianis Hagi (26 de ani) a vorbit în fața reporterilor despre planurile pe care le are pe termen scurt și mediu și, printre altele, a oferit vestea care poate da undă verde transferului său în Bundesliga.</p>
<p>Concret, mijlocașul echipei naționale a prezentat detalii exacte despre accidentarea pe care a suferit-o la genunchi și a anunțat când revine pe gazon.</p>
<h2><span>Veste bună din partea lui Ianis Hagi! Revine pe gazon în iunie, iar oferta din Bundesliga poate deveni realitate</span></h2>
<p><span>Ofertat de Gigi Becali și Dan Șucu, Ianis Hagi este</span> așteptat să ia o decizie cu privire la viitorul său în săptămânile următoare.</p>
<p>Mijlocașul naționalei României a rămas liber de contract după despărțirea de Rangers, astfel că va putea semna gratis cu orice formație își dorește.</p>
<p>Iar FCSB, din Superliga României, și Genoa, din Serie A, nu sunt singurele grupări care îl au pe listă. <span>Ianis Hagi este dorit și din Bundesliga, de Borussia Monchengladbach, însă despre transferul său pe prima scenă a fotbalului german s-a spus că este condiționat de accidentarea</span> pe care a suferit-o la genunchi.</p>
<p>Ianis Hagi a resimțit probleme medicale în derby-ul Rangers – Celtic 1-1, din data de 4 mai 2025, iar de atunci nu a mai jucat niciun meci. În spațiul public nu s-au aflat prea multe detalii vizavi de accidentarea lui, iar tot ce s-a știut a fost faptul că va rata meciurile cu Austria și Cipru, pe care naționala le are programate pe 7 și 10 iunie în preliminariile World Cup 2026.</p>
<p>Sâmbătă, 24 mai, Ianis a confirmat faptul că va lipsi de la națională și în același timp a prezentat detalii despre accidentarea la genunchi. Hagi Jr. spune că va fi din nou gata de acțiune fix în preajma meciurilor pe care le au „tricolorii”:</p>
<blockquote><p>Din păcate, nu mă recuperez în timp. Nu este o accidentare gravă. Este o accidentare care mă ține pe bară fix până când vor juca colegii mei meciurile de la echipa națională din iunie. Sper să fie inspirați. Să creadă în ei. Într-adevăr, suntem într-o postură în care avem de a face cu multe accidentări. Sper ca ceilalți care vin să ajute și să fie inspirați. Curaj mare, că am demonstrat în ultimii doi-trei ani că ne putem lupta cu forțele mari ale Europei și Mondiale. Trebuie să ieșim cu bine din această dublă”, conform <span>canalului de Youtube „Ziua de Constanța”</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Dumitru Dragomir, despre transferul lui Ianis Hagi la Borussia Monchengladbach</span></h2>
<p>Borussia Monchengladbach a încheiat sezonul 2024 – 2025 din Bundesliga pe locul 10 în clasament, astfel că nu va juca în cupele europene în stagiunea următoare. Gruparea din Germania îl are pe listă pe Ianis Hagi de mai bine de un an, iar vestea că accidentarea mijlocașului nu este una serioasă ar putea da undă verde negocierilor dintre părți.</p>
<blockquote><p>Ianis Hagi este un copil bun, un fotbalist cu calitate, dar cu mult ghinion. Accidentarea asta l-a scos din cărți, momentan, pentru un transfer. Eu zic că nimeni nu ia fotbaliști loviți. Vor aștepta să se recupereze și să vadă în ce condiție fizică se află. Poate juca în Bundesliga, la Monchengladbach, dacă e sănătos”, a spus Mitică Dragomir pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<p>În totalul de 23 de partide pe care le-a jucat în campionatul Scoției în sezonul 2024 – 2025, Ianis Hagi a contribuit cu 4 goluri și 7 pase decisive.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-4JYtbwmK7g?si=UYFdEQxbZ6ut1_DH" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
