<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep e un mit pentru România. Teodora Maria Niță vrea să îi calce pe urme fostului lider WTA, iar la doar 9 ani a înregistrat deja rezultate senzaționale. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-e-un-mit-pentru-romania-teodora-maria-nita-vrea-sa-ii-calce-pe-urme-fostului-lider-wta-iar-la-doar-9-ani-a-inregistrat-deja-rezultate-senzationale-special-20200600</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Simona-Halep-e-un-mit-pentru-Romania.-Junioara-Teodora-Nita-vrea-sa-ii-calce-pe-urma-fostului-lider-WTA-iar-la-doar-9-ani-a-inregistrat-deja-rezultate-senzationale.-SPECIAL.jpg"/><br/><p>Bucureșteanca Teodora Maria Niță a devenit deja la vârsta de 9 ani campioană națională la dublu și vicecampionă la simplu.</p>
<p>Simona Halep, fostul lider WTA și câștigătoare de <span>Roland Garros</span> și <span>Wimbledon,</span> s-a retras din activitate în urmă cu câteva luni, dar tot mai mulți copii de la noi din țară doresc să practice tenisul și să îi calce pe urme celei mai mari jucătoare de tenis din toate timpurile din România.</p>
<p>Teodora Maria Niță, 9 ani, legitimată la Clubul Sportiv Universitar Stiinta Bucuresti este unul dintre copiii care practică tenis cu succes, iar rezultate foarte bune au început să apară înainte de a împlini 10 ani. La Campionatele Nationale Individuale U10 organizate ireproșabil sub egida FRT în perioada 16 – 21.06.2025, Teodora a intrat in concurs fiind favorita nr. 4. A ajuns până în finală, devenind vicecampioană națională.</p>
<h2><span>Simona Halep e un mit pentru România. Teodora Niță vrea să îi calce pe urme fostului lider WTA</span></h2>
<p>În cadrul aceleași competiții, Teodora Maria Niță, în echipă cu prietena ei și totodată partenera sa constantă Roxana Florian, cea care este legitimată la Clubul Sportiv Văideanu Brașov, a devenit campioană națională. De remarcat este faptul că ambele fete au evoluat la categoria U 12, unde au câștigat mai multe turnee importante din circuitul FRT, printre care și un turneu de categoria A. Cele două formează deja un cuplu redutabil. Teodora va împlini 10 ani în luna iulie a acestui an. Teodora Niță este pregătită la Clubul Sportiv Universitar Stiinta București de către Ciprian Săvulescu și de Alexandru Grigore.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20200642" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita.jpg 1500w" width="1050"/></p>
<p>Înainte de a participa la turneele organizate de FRT, încă de la împlinirea vârstei de 7 ani, Teodora Maria Niță a câștigat locul 1 și titlul de campioană în cadrul mai multor competiții din circuitul Tenis 10 pentru juniori, unde se vedea clar că este de mare perspectivă.</p>
<p>Pe parcursul Campionatelor Naționale individuale U10 s-au putut remarca fair play-ul participanților (sportivi, părinți si spectatori), nivelul competițional ridicat, spiritul de echipă la proba de dublu și implicarea organizatorilor.</p>
<p> </p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20200648" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 825px) 100vw, 825px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-10-825x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-10-825x1400.jpg 825w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-10-768x1303.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-10-905x1536.jpg 905w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/nita-10.jpg 943w" width="825"/></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20200736" decoding="async" height="1400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1191px) 100vw, 1191px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/n-1191x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/n-1191x1400.jpg 1191w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/n-768x903.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/n-1306x1536.jpg 1306w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/n.jpg 1463w" width="1191"/></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep revine pe terenul de tenis. Ce meci va avea la turneul de la Iaşi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-revine-pe-terenul-de-tenis-ce-meci-va-avea-la-turneul-de-la-iasi-20200521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Simona-Halep-revine-pe-terenul-de-tenis.-Ce-meci-va-avea-la-turneul-de-la-Iasi-2-scaled-e1750600657282-1400x875.jpg"/><br/><p>A fost făcut marele anunț! Simona Halep este gata să revină pe terenul de tenis, spre bucuria fanilor. Sportiva din Constanța va fi prezentă la turneul de la Iași.</p>
<p>Fostul lider WTA va disputa un meci demonstrativ la turneul din capitala Moldovei, alături de Andrei Pavel dar și de alte nume cunoscute, și și-a confirmat deja prezența printr-o postare pe care a făcut-o pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Simona Halep revine pe teren</span></h2>
<p>Fanii Simonei Halep au un real motiv de bucurie. <span>Sportiva din Constanța este gata să revină pe terenul de tenis</span>, la un meci demonstrativ care va avea loc la turneul de la Iași.<span> Fostul lider WTA</span> va intrat pe terenul din capitala Moldovei alături de Andrei Pavel dar și de alte nume cunoscute, care încă nu au fost dezvăluite de către organizatorii evenimentului. De menționat este că Simona Halep și-a confirmat deja prezența la Iași, printr-o postare pe care a făcut-o pe rețelele socializare. „Simona Halep &amp; Andrei Pavel &amp; Friends” este evenimentul la care sportiva din Constanța va participa, pe data de 9 iulie, la Concord Iași Open.</p>
<p>„Pe 9 iulie, în patra zi a turneului Concord Iași Open, te invităm la un meci demonstrativ de excepție: Simona Halep &amp; Andrei Pavel &amp; Friends. Haide să sărbătorim împreună cariera impresionantă a Simonei Halep și să urmărim legende ale tenisului românesc jucând împreună pe același teren. Meciul va începe după ultimul meci de pe terenul central, nu înainte de ora 20:00”, au transmis organizatorii turneului.</p>
<h2><span>Ce așteptări au organizatorii</span></h2>
<p>Andrei Pavel, fostul antrenor al Simonei Halep, care în prezent este directorul turneului de la Iași, va participa la meciul demonstrativ alături de sportiva din Constanța dar și de alte nume cunoscute. Organizatorii turneului au încredere că acest eveniment va atrage oamenii ca un magnet și că tribunele vor fi pline la ora jocului.</p>
<p>„Cred că avem mai mult decât speram în acest an. Vom avea un turneu foarte atractiv din punct de vedere sportiv, un meci demonstrativ cu Simona Halep și Andrei Pavel, care se anunță sold-out, dar și două concerte, evenimente menite să ofere mai mult decât tenis publicului pasionat de tenis.</p>
<p>Vom avea o săptămână foarte condensată, greu de replicat în anii următori.”, a declarat Andrei Oriță, deținătorul licenței Iași Open, conform Ziarul de Iași.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul neașteptat pe care Brad Pitt i l-a transmis lui Jannik Sinner. Cum l-a numit starul de la Hollywood</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/mesajul-neasteptat-pe-care-brad-pitt-i-l-a-transmis-lui-jannik-sinner-cum-l-a-numit-starul-de-la-hollywood-20201161</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mesajul-neasteptat-pe-care-Brad-Pitt-i-l-a-transmis-lui-Jannik-Sinner.-Cum-l-a-numit-starul-de-la-Hollywood.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner, numărul 1 în ierarhia mondială ATP, este în scădere de turație, însă un mesaj trimis de un mare star de la Hollywood ar putea să-i dea o energie nebănuită pentru următoarele turnee.</p>
<p>Celebrul actor Brad Pitt i-a transmis un mesaj de felicitare jucătorului de tenis italian, după eșecul acestuia din finala de la Ronald Garros și eliminarea neașteptată în optimi la Halle.</p>
<h2><span>Brad Pitt, mesaj cu dedicație pentru Jannik Sinner</span></h2>
<p><span>Prestațiile din ultimul timp ale liderului clasamentului ATP</span> au lăsat de dorit în ultimul timp, însă un mesaj trimis de un mare star de la Hollywood ar putea să-i dea un imbold serios în vederea următoarele turnee la care va lua startul.</p>
<p>Celebrul Brad Pitt a ținut să-i transmis un mesaj de felicitare italianului, după înfrângerea din ultimul act de la Ronald Garros și eliminarea neașteptată în optimile de finală ale turneului de la Halle, scrie <span>tennisworldusa.org</span>.</p>
<p>Intervievat de TG1 pentru a-și promova noul film său film legat de Formula 1, actorul a declarat: „O salutare specială pentru numărul 1 mondial, Jannik Sinner: este cu adevărat fantastic”. Brad Pitt este un mare fan al tenisului și este văzut adesea pe arenele de la Wimbledon și la US Open.</p>
<blockquote><p>E timpul să iau o pauză. Mă voi recupera mental și fizic. Am nevoie de câteva zile pentru asta și cred că o pauză îmi va face bine. Mental, m-am simțit bine, dar fizic mă simt puțin obosit. Nu fiecare zi este la fel. Trebuie să accepți și asta e tot – Jannik Sinner</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20201230" decoding="async" fetchpriority="high" height="898" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x898.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x898.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x493.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x985.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8051530-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1314.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Celebrul actor a făcut show la filmările peliculei „F1: The Movie”</span></h2>
<p>Cunoscutul actor american Brad Pitt a impresionat pe toată lumea la filmările peliculei „F1: The Movie”. Brad Pitt a atins viteze maxime de 300 km/h și a primit la scurt timp oferte de la două scuderii, a declarat regizorul Joseph Kosinski pentru „<span>La Tribune Dimanche</span>”. Actorul a primit pentru acest rol sfaturi de la septuplul campion mondial de Formula 1, Lewis Hamilton.</p>
<p>„În acest film, Brad a atins un nivel de condus demn de un profesionist. A împins cu adevărat mașina la limită. Chiar dacă nu există vitezometru în mașinile de F1, după cum știți, s-a apropiat de 300 km/h. De când s-au terminat filmările, a primit chiar și două oferte de la echipe pentru a concura în clasa GT, la Le Mans și Daytona”, a spus Kosincki pentru sursa citată.</p>
<p>Brad Pitt <span>joacă în acest nou film rolul unui pilot</span>, fost puști teribil al curselor, care revine pe circuit la 30 de ani după ce visul său cel mare i-a fost curmat de un accident.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rebela tenisului românesc nu se mai ascunde! S-a cuplat cu căpitanul de la Steaua</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/rebela-tenisului-romanesc-nu-se-mai-ascunde-s-a-cuplat-cu-capitanul-de-la-steaua-20200484</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rebela-tenisului-romanesc-nu-se-mai-ascunde-S-a-cuplat-cu-capitanul-de-la-Steaua.png"/><br/><p>Rebela tenisului românesc a decis să nu se mai ascundă și a arătat lumii întregi cine este noul ei iubit. Andreea Prisăcariu s-a cuplat cu căpitanul de la Steaua.</p>
<p>Sportiva a postat mai multe imagini împreună cu iubitul fotbalist pe contul personal de Instagram, unde obișnuiește să își țină fanii la curent cu tot ceea ce i se întâmplă.</p>
<h2><span>Andreea Prisăcariu s-a cuplat cu căpitanul de la Steaua</span></h2>
<p><span>Andreea Prisăcariu, considerată de mulți a fi rebela tenisului din România</span>, a decis să le ofere fanilor din mediul online câteva noi detalii picante din viața ei. Sportiva nu s-a mai ascuns de ochii lumii și le-a arătat tuturor cine este noul ei iubit. Tânăra s-a cuplat cu căpitanul de la Steaua București și a postat mai multe imagini pe rețelele de socializare.</p>
<p>Concret, Andreea Prisăcariu și Adrian Ilie, fotbalist în vârstă de 25 de ani, formează un cuplu și se mândresc cu acest lucru pe internet. Recent, jucătoarea de tenis a postat pe Instagram imagini în care apar amândoi și pare să le meargă de minune împreună. Astfel, fotografiile realizate în mașină, în lift, la cinematograf sau pe balconul casei au făcut deliciul celor aproape 38.000 de urmăritori pe care Andreea Prisăcariu îi are pe contul de Instagram.</p>
<h2><span>Cum a trădat Andreea Prisăcariu clubul Dinamo</span></h2>
<p>În vara anului trecut, jucătoarea de tenis <span>Andreea Prisacariu a ales să o trădeze pe Dinamo București pentru rivala Steaua București</span>. Sportiva a făcut marele anunț printr-o postare publicată pe contul personal de Instagram, iar decizia pe care a luat-o la momentul respectiv i-a luat prin surprindere pe mulți dintre fani.</p>
<p>„Un nou capitol începe. Văd acest moment ca pe un nou start pentru mine și echipa mea. Primesc cu brațele deschise și încântare culorile roș-albastre în viața mea. Forța Steaua”, a scris Andreea Prisacariu, pe contul personal de Instagram, anul trecut, la începutul lunii august.</p>
<p>Andreea Prisacariu continuă să fie o prezență constantă în mediul online. Sportiva își ține fanii la curent cu tot ce i se întâmplă, prin intermediul contului personal de Instagram. Acolo postează, de cele mai multe ori, fotografii de la antrenamente, de la meciurile oficiale dar și imagini din vacanțele în care merge. În momentul de față, sportiva care ocupă locul 444 WTA are aproximativ 38.000 de urmăritori pe Instagram, iar fotografiile ei adună mii de aprecieri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce e Jannik Sinner numărul unu ATP. „E robot, o piesă de mașină”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/de-ce-e-jannik-sinner-numarul-unu-atp-e-robot-o-piesa-de-masina-20200452</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/De-ce-e-Jannik-Sinner-numarul-unu-ATP.-„E-robot-o-piesa-de-masina.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a iscat o discuție între Darren Cahill, antrenorul său, și Andy Rodick, la podcast-ul realizat de acesta din urmă.</p>
<p>Fostul jucător de tenis american spune despre actualul număr unu mondial că din punct de vedere al disciplinei, italianul „e robot, o piesă de mașină”.</p>
<h2><span>Liderul Jannik Sinner, analizat de Andy Roddick. „E robot, o piesă de mașină”</span></h2>
<p>Jannik Sinner a provocat un dialog o între Darren Cahill, antrenorul său, și Andy Roddick, la podcast-ul Served. Antrenorul australian își laudă elevul, pentru <span>maturitatea și seriozitatea de care dă dovadă</span>, atât după victorii, cât mai ales după eșecuri.</p>
<p>De partea cealaltă, fostul jucător de tenis american spune despre numărul unu mondial că din punct de vedere al disciplinei, acesta „e robot, o piesă de mașină”.</p>
<p>„De afară, se vede că ‘transpiră’ disciplină. Pare că, dacă are o zi proastă, nu vom ști. După finala Roland Garros, s-a regrupat exemplar, a vorbit frumos la ceremonie, părea chiar recunoscător. E atât de bun precum pare, în ce privește disciplina? Parcă e un robot, o piesă de mașină,” a fost întrebarea adresată de Andy Roddick în podcast-ul Served.</p>
<p>„E atât de bine înăuntru precum se prezintă în exterior. E un tânăr bun. Aproape că aș vrea să-l numesc copil, pentru că încă are activități de tânăr. Are o conștiință de sine grozavă. Ca un mare campion, trebuie să te cunoști foarte bine, cum să te gestionezi, cât de important e un anumit lucru, cum să trăiești o dezamăgire, cum să nu te ‘măcelărești’ psihic dacă pierzi un meci. Să știi cum să nu fii idiot, să gestionezi victoria și înfrângerea în moduri similare”, a fost răspunsul lui Darren Cahill.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20200458" decoding="async" height="934" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8019227-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8019227-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8019227-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8019227-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/8019227-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Are deja trei Grand Slam-uri și mai vrea să joace la nivel înalt încă 15 ani</span></h2>
<p>Fostul antrenor al Simonei Halep dezvăluie că Jannik Sinner are de gând să stea mult și bine de acum înainte în tenisul profesionist.<span> Are deja trei titluri de Mare Șlem în vitrină</span>: două la Melbourne și unul în America.</p>
<p>Sinner și-ar dori să mai joace încă un deceniu și jumătate, timp în care vizează performanțele obținute de „greii” Rafael Nadal, Roger Federer și Novak Djokovic.</p>
<p>„Da, dacă vei câștiga te vei bucura, dar să nu te cobori prea jos, în cazul unui rezultat nefericit. Încerci să înveți, să mergi mai departe și să progresezi. Jannik face toate acestea. Are o etică a muncii incredibilă, dar și o rezistență uimitoare.</p>
<p>E dispus la efort și adoră tenisul. Are un scop și vrea să mai joace tenis încă cincisprezece ani. Are 23 de ani și se vede jucând tenis când va avea 37-38 de ani”, a concluzionat Darren Cahill.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
