<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Memorial pentru fostul campion național de box, Sandu Stoian. Când și unde va avea loc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/memorial-pentru-fostul-campion-national-de-box-sandu-stoian-cand-si-unde-va-avea-loc-20265587</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-06-at-10.49.54.jpeg"/><br/><p>Duminică, 7 septembrie, Parcul Mogoșoaia va găzdui Memorialul Sandu Stoian, un eveniment special dedicat fostului campion național de box și antrenor iubit, care a decedat în ianuarie 2024, la doar 56 de ani. Mai mult decât o gală demonstrativă, memorialul este un omagiu adus unui om care a format caractere și a schimbat destine.</p>
<p>Sandu Stoian a fost medaliat la competiții importante precum Balcaniada din 1989, Campionatul Național din 1990 și Centura de Aur din 1991. Deși a obținut numeroase performanțe în cariera de sportiv, adevărata sa menire a descoperit-o după retragerea din ring. Într-o sală improvizată deasupra farmaciei soției sale, Stoian a început să antreneze copii din Mogoșoaia, unii dintre ei fără speranță sau direcție. Le-a oferit nu doar tehnică, ci lecții de viață, învățându-i să lupte curat, să creadă în ei și să țină „garda sus”, atât în ring, cât și în fața greutăților vieții.</p>
<h2><span>Memorial pentru fostul campion național de box, Sandu Stoian</span></h2>
<p>Evenimentul de duminică este programat la ora 16:00. Acesta va fi deschis cu intonarea imnului național de către Romanița Duminică. Ulterior, vor avea loc mai multe meciuri demonstrative susținute de cadeți, juniori și seniori.</p>
<p>De asemenea, vor fi prezenți foști elevi ai lui Sandu Stoian, membri ai familiei, prieteni apropiați și nume mari ale boxului românesc: Francisc Vaștag, <span>Leonard Doroftei</span>, frații Marian și Dorel Simion, Vasile Nistor, alături de oficiali ai <span>Federației Române de Box</span> și reprezentanți ai administrației locale.</p>
<h2><span>O sală de box din Mogoșoaia va purta numele lui Sandu Stoian</span></h2>
<p>În semn de recunoștință, autoritățile din Mogoșoaia vor inaugura în curând o sală de box care va purta numele lui Sandu Stoian.</p>
<p>Memorialul va deveni o tradiție anuală, menită să păstreze vie moștenirea unui om care a înțeles că forța reală nu stă în pumni, ci în răbdare, în curaj și în demnitate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Trista moarte a ungurului puternic ca un taur care s-a bătut cu Muhammad Ali şi Joe Frazier! A sfârşit într-un azil de bătrâni</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/trista-moarte-a-ungurului-puternic-ca-un-taur-care-s-a-batut-cu-muhammad-ali-si-joe-frazier-a-sfarsit-intr-un-azil-de-batrani-20264630</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Trista-moarte-a-ungurului-puternic-ca-un-taur-care-s-a-batut-cu-Muhammad-Ali-si-Joe-Frazier-A-sfarsit-intr-un-azil-de-batrani-e1757062825488.jpg"/><br/><p>Este doliu în lumea boxului, după ce un fost rival al lui Muhammad Ali sau Joe Fraizer a decedat. Joe Bugner și-a găsit sfârșitul într-un azil de bătrâni, departe de Ungaria, țara natală.</p>
<p>Joe Bugner, un triplu campion european, este cunoscut pentru duelul pe care l-a avut cu <span>uriași pugiliști din istorie, Muhammad Ali</span> și Joe Fraizer. Acum, acesta a decedat la vârsta de 75 de ani, într-un azil de bătrâni din Australia.</p>
<h2><span>A murit ungurul care s-a luptat cu Muhammad Ali și Joe Fraizer</span></h2>
<p>Anunțul decesului a fost făcut de către Consiliul Britanic de Control al Boxului (BBBoC). De-a lungul carierei, maghiarul Bugner a pus mâna pe două titluri în statul britanic. Chiar acolo au avut loc luptele cu Muhammad Ali și Joe Fraizer, în 1973, respectiv 1975.</p>
<p>„Joe Bugner a decedat la azilul său de bătrâni din Brisbane, Australia”, au scris cei de la BBBoC. Bugner s-a luptat timp de 32 de ani, fiind unul dintre cei mai apreciați pugiliști ai vremurilor. Primul meci pe care l-a disputat în cariera de profesionist a fost în 1967.</p>
<p>De-a lungul timpului, Bugner a câștigat 69 de meciuri, dintre care 41 prin knockout. În anul 1971 l-a învins pe mai bine cotatul Henry Cooper. Ungurul a pierdut duelurile cu Muhammad Ali și Joe Fraizer la puncte.</p>
<p>La doi ani distanță de prima luptă cu Muhammad Ali, cei doi au avut parte de o revanșă, dar americanul a avut câștig de cauză din nou, după o decizie unanimă. În perioada anilor 1980, Bugner a luat hotărârea de a emigra în Australia, acolo unde a avut rezultate importante.</p>
<p>Maghiarul a pus mâna pe mai multe titluri de pe continentul australian la categoria grea, cum ar fi titlul de campion național câștigat în 1995. Sfârșitul carierei lui Bugner s-a consemnat patru ani mai târziu, în 1999, la 32 de ani de la prima luptă.</p>
<h2><span>Muhammad Ali l-a învins, dar s-a „speriat” de forța maghiarului</span></h2>
<p>Muhammad Ali, odată cu revenirea în circuit, după cei 4 ani de suspendare, a dorit să se lupte cu <span>două nume importante din industria boxului</span> de la acea vreme, Joe Bugner și Joe Fraizer. Primul meci cu maghiarul a avut loc în iarna anului 1973, la Los Angeles, unde americanul a avut câștig de cauză, dar s-a declarat impresionat de Bugner.</p>
<p>„O luptă pe care o vezi o dată în viață” au fost cuvintele alese de promotori pentru revanșa pe care Bugner a primit-o de la Muhammad Ali, care a avut loc în anul 1975, în Malaysia. Câștig de cauză a avut tot Muhammad Ali, care s-a impus prin decizie unanimă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nemaivăzut! Mike Tyson şi Floyd Mayweather vor boxa unul împotriva altuia într-un meci istoric: „Nimeni n-o să-mi terfelească legenda”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/nemaivazut-mike-tyson-si-floyd-mayweather-vor-boxa-unul-impotriva-altuia-intr-un-meci-istoric-nimeni-n-o-sa-mi-terfeleasca-legenda-20264610</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nemaivazut-Mike-Tyson-si-Floyd-Mayweather-vor-boxa-unul-impotriva-altuia-intr-un-meci-istoric-„Nimeni-n-o-sa-mi-terfeleasca-legenda22.webp"/><br/><p>Mike Tyosn (59 de ani), fost campion mondial la categoria grea și idol al mai multor generații, va boxa într-un meci istoric împotriva lui Floyd Mayweather (48), de asemenea ex-campion mondial la multiple clase de greutate.</p>
<p>Mayweather a rămas în istoria boxului drept o adevărată legendă, deoarece a izbutit să câștige toate cele 50 de lupte pe care le-a dat la profesioniști. În plus, 27 dintre bătălii au fost încheiate prin K.O.</p>
<h2><span>Se lucrează intens la un meci de box care ar putea spulbera toate recordurile: Mike Tyson vs. Floyd Mayweather</span></h2>
<p>Mike Tyson și Floyd Mayweather, pugiliști care au scris istorie pentru boxul american, sunt doi dintre cei mai iubiți performeri din întreaga existență a sporturilor de contact.</p>
<p>Iar din dorința de a exploata la maxim celebritatea de care beneficiază cei doi, americanii au început să lucreze la organizarea unui meci de box demonstrativ care să îi așeze față în față.</p>
<p><span>Mike Tyson, ex-campion mondial la categoria grea, a intrat ultima oară în ring, tot pentru o luptă demonstrativă</span>, în noiembrie 2024, atunci când a fost învins la decizie de mult mai tânărul youtuber Jake Paul (28).</p>
<p>De partea cealaltă, <span>Floyd Mayweather, despre care se speculează că s-ar putea bate din nou cu Manny Pacquiao</span> în viitorul apropiat, a intrat ultima oară în ring în august 2024. La fel ca Tyson, Mayweather a avut parte de un meci de box demonstrativ împotriva mai tânărului John Gotti III (32 de ani).</p>
<p>Potrivit <span>ESPN.com</span>, Mike Tyson și Floyd Mayweather și-au dat deja acordul de a lupta în cadrul unui eveniment demonstrativ, iar cei de la CSI Sports, în colaborare cu Fight Sports, lucrează intens pentru a pune la punct toate detaliile bătăliei.</p>
<p>Conform sursei citate, locația, data exactă și felul în care va fi transmisă lupta nu au fost stabilite, însă în perioada imediat următoare ar putea apărea noutăți în acest sens.</p>
<p>Pe de altă parte, Floyd Mayweather a oferit deja o reacție și a transmis răspicat că nu are de gând să îl lase nici măcar pe marele Mike Tyson să îi păteze moștenirea pe care a lăsat-o boxului:</p>
<p>„Fac asta de 30 de ani și nu a existat niciun luptător care să-mi poată terfeli legenda. Știți deja că, dacă voi lua parte la ceva, va fi mare și legendar. Sunt cel mai bun din istoria boxului. Iar această demonstrație le va oferi fanilor exact ceea ce își doresc”, a declarat Floyd Mayweather într-un comunicat de presă.</p>
<h2><span>Ce a spus Mike Tyson</span></h2>
<p>De partea cealaltă, Mike Tyson a mărturisit că inițial s-a gândit să refuze propunerea organizatorilor evenimentului, din simplul fapt că nu vrea să îi pună sănătatea în pericol lui Floyd Mayeawther.</p>
<p>„Când CSI a venit la mine și mi-a propus să intru în ring cu Floyd Mayweather, m-am gândit: «În niciun caz nu se va întâmpla asta». Dar apoi am aflat că Floyd a zis «Da». Ei bine, această luptă este ceva ce nici lumea, nici eu nu am crezut că se va întâmpla vreodată. Cu toate acestea, boxul a intrat într-o nouă eră, una a imprevizibilului, iar această luptă este cât se poate de imprevizibilă. Pur și simplu nu îmi vine să cred că Floyd chiar vrea să facă asta. Va fi în detrimentul sănătății lui, dar el vrea să o facă, așa că totul e stabilit și se va întâmpla”, a declarat Tyson.</p>
<p>La cântarul oficial al luptei cu Jake Paul, Mike Tyson a înregistrat în dreptul său greutatea de 103.6 kilograme. De partea cealaltă, la bătălia cu John Gotti III, Floyd Mayweather a cântărit doar 72.9 kilograme. În plus, Mike Tyson este cunoscut ca fiind unul dintre cei mai puternici pugiliști din istoria categoriei grele din box. Așadar, rămâne de văzut cum va putea încasa Mayweather loviturile. Pe de altă parte, Floyd este renumit pentru eschivele sale, astfel că lupta demonstrativă cu Mike Tyson se anunță cu adevărat electrizantă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Decizia SUA prin care Trump a transmis un mesaj fără precedent lumii întregi. Încătușat, starul a fost deportat în țara lui: „Să răspundă în fața justiției”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/decizia-sua-prin-care-trump-a-transmis-un-mesaj-fara-precedent-lumii-intregi-incatusat-starul-a-fost-deportat-in-tara-lui-sa-raspunda-in-fata-justitiei-20252017</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Decizia-SUA-prin-care-Trump-a-transmis-un-mesaj-fara-precedent-lumii-intregi.-Incatusat-starul-a-fost-deportat-in-tara-lui-„Sa-raspunda-in-fata-justitiei.jpg"/><br/><p>Donald Trump, președintele Statelor Unite ale Americii, și-a început lupta cu imigranții – un subiect central în ambele sale campanii electorale. Acum șeful statului l-a deportat pe fiul unui legendar boxer mexican, cu cătușe la mâini.</p>
<p><span>Julio César Chávez Jr.</span>, un nume care nu spune multe în România, a fost reținut de către agenții ICE din Statele Unite ale Americii, care l-au deportat din cauza unui mandat de arestare activ. Mexicanul este fiul unui boxer mexican foarte cunoscut.</p>
<h2><span>Fiul unui pugilist legendar a fost deportat de Donald Trump</span></h2>
<p>Pe numele lui Julio César Chávez Jr. există un mandat de arestare pentru crimă organizată, dar și trafic de arme, muniție sau explozibil. Julio César Chávez Jr. <span>s-a luptat recent cu celebrul Jake Paul</span>. La doar câteva zile distanță de la luptă, mexicanul a fost prins de federali.</p>
<p>De numele mexicanului se leagă cartelul Sinaloa, care are activități în întregul stat. Mandatul de arestare al lui Julio César Chávez Jr. era activ încă din anul 2023. Mexicanul a petrecut 46 de zile în detenție în SUA înainte de a fi deportat.</p>
<p>La acest moment, după ce a fost preluat de autoritățile mexicane, Julio César Chávez Jr. se află în închisoarea din Hermosillo, în statul Sonora. Claudia Sheinbaum, femeia președinte a Mexicului, a discutat despre subiectul care a luat cu amploare presa din America de Nord și Centrală.</p>
<h2><span>Ce au spus autoritățile din Mexic despre deportarea lui Julio César Chávez Jr.</span></h2>
<p>Claudia Sheinbaum a discutat despre deportarea fiului legendarului boxer. Ea a spus faptul că era la curent cu informațiile, iar autoritățile îl așteptau pe condamnat.</p>
<p>„Am înțeles că a fost deportat, nu știu dacă ieri sau în această dimineață. Am fost informați că urma să ajungă în Mexic”, a spus Claudia Sheinbaum, conform <span>AS</span>, cu privire la situația lui Julio César Chávez Jr.</p>
<p>„@DHSgov l-a deportat pe Julio César Chávez Jr. autorităților mexicane pentru a se confrunta cu acuzații în temeiul legislației mexicane. Această acțiune reflectă cooperarea strânsă dintre guvernele noastre, demonstrând că această colaborare dă rezultate și consolidează securitatea ambelor națiuni”, a spus ambasadorul Ronald Johnson, pe X.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="es">@DHSgov deportó a Julio César Chávez Jr. a las autoridades mexicanas para que enfrente los cargos conforme a la justicia de su país. Esta acción refleja la sólida cooperación entre nuestros gobiernos, demostrando que la colaboración ofrece resultados y fortalece la seguridad de… pic.twitter.com/q3NdKcNnAv</p>
<p>— Embajador Ronald Johnson (@USAmbMex) August 19, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>De-a lungul carierei sale de sportiv, Julio César Chávez Jr. a avut 63 de lupte la nivel de profesioniști. Mexicanul s-a impus în 54 dintre acestea (34 prin knockout, 20 prin decizie). Julio César Chávez Jr. a fost învins de doar 7 ori (2 prin knockout, 5 prin decizie) și a avut un egal și un rezultat anulat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformarea controversatei Imane Khelif. Cum arată machiată, la un an distanță după scandalul de la box</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/transformarea-controversatei-imane-khelif-cum-arata-machiata-la-un-an-distanta-dupa-scandalul-de-la-box-20253589</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Transformarea-controversatei-Imane-Khelif.-Cum-arata-machiata-la-un-an-distanta-dupa-scandalul-de-la-box-1400x803.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Controversata </span><span class="cf0">Imane</span> <span class="cf0">Khelif</span><span class="cf0"> a suferit o transformare majoră la un an de la scandalul din box, care a coincis cu medalia de aur c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgată la Jocurile Olimpice de la Paris.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva a apărut radiind de fericire, etal</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf0">un nou look, cu parul lung și machiată, </span><span class="cf2">alături de prezentatoarea de </span><span class="cf2">podcasturi</span> <span class="cf2">Nassima</span> <span class="cf2">Djaffar</span><span class="cf2"> Bey</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Imane</span> <span class="cf2">Khelif</span><span class="cf0">, de nerecunoscut la un an de la scandalul mondial </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care a fost implicat</span><span class="cf0">ă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Controversata </span><span class="cf0">pugilistă din Algeria este de nerecunoscut <span>la un an distanță</span></span><span> de la mega-</span><span class="cf2"><span>scandalul din box</span>, </span><span class="cf0">după ce a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat </span><span class="cf2">medalia de aur câștigată </span><span class="cf0">vara trecută la Olimpiada de la Paris.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sportiva a apărut </span><span class="cf0">acum extrem de fericită</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf2">un nou look, par lung și machiată, alături de prezentatoarea de </span><span class="cf2">podcasturi</span> <span class="cf2">Nassima</span> <span class="cf2">Djaffar</span><span class="cf2"> Bey, potrivit <span>thesun.co.uk</span>. </span><span class="cf2">Aceasta din urmă </span><span class="cf2">a distribuit fotografia pe Instagram, cu </span><span class="cf0">mesajul</span><span class="cf2">: „Întotdeauna o plăcere”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Recent, l</span><span class="cf2">a aniversarea unui an de la câștigarea medaliei de aur la Jocurile Olimpice, </span><span class="cf2">Khelif</span><span class="cf2"> a distribuit o postare pe </span><span class="cf0">rețelele sociale </span><span class="cf2">în care reflecta asupra „fazei dificile” prin care trecea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„A fost un moment de neuitat, un moment în care lacrimile mele s-au amestecat cu mândria, acel moment în care steagul țării mele a fluturat, iar eu mi-am ținut capul sus cu puterea unui boxer și inima unui om.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Astăzi, la aniversarea acelui triumf, trec printr-o fază dificilă plină de provocări, tăcere și așteptare…Dar, în ciuda a tot ce a fost, spiritul care a luptat pentru aur încă bate în mine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cred în continuare că fiecare cădere este un preludiu al unei ascensiuni mai puternice și că fiecare întârziere este un test de credință și voință. Adevărata putere nu constă doar în victorie, ci în perseverență împotriva tuturor obstacolelor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sunt </span><span class="cf2">Imane</span> <span class="cf2">Khelif</span><span class="cf2">, o campioană ieri, rezistentă astăzi și hotărâtă să mă întorc mâine. Mulțumesc tuturor celor care încă mai cred în mine…”, a fost mesajul sportivei.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253605" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253605" class="size-large wp-image-20253605" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7987920-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253605">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">World Boxing</span><span class="cf0"> a schimbat regulile. Coincidență sau nu, sportiva din Algeria n-a mai urcat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ring de la Olimpiada de la Paris</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Imane</span> <span class="cf3">Khelif</span><span class="cf3"> s-a aflat anul trecut </span><span class="cf1">în centrul unei </span><span class="cf0">veritabile </span><span class="cf1">furtuni </span><span class="cf3">privind eligibilitatea sa de gen. A ieșit la iveală că acesteia i s-a interzis să lupte </span><span class="cf1">în competi</span><span class="cf3">ții de către Asociația Internațională de Box </span><span class="cf1">în 2023, dup</span><span class="cf3">ă ce testele ar fi arătat că are ADN-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> unui bărbat. </span><span class="cf1">Îns</span><span class="cf3">ă, Comitetul Internațional Olimpic i-a permis să concureze la Paris datorită statutului său de pașaport feminin. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Controversa a st</span><span class="cf1">ârnit o dezbatere aprins</span><span class="cf3">ă, </span><span class="cf3">Khelif</span><span class="cf3"> fiind <span>supusă unui val de abuzuri și acuzații</span>, inclusiv din partea unor personalități precum Elon Musk și J.K. Rowling.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">De atunci au intrat </span><span class="cf1">în vigoare schimb</span><span class="cf3">ări, noul organism de conducere, World Boxing, confirm</span><span class="cf1">ând c</span><span class="cf3">ă luptătorii vor fi obligați să se supună unui test de verificare a sexului pentru a putea concura </span><span class="cf1">în cadrul probelor lor.</span><span class="cf0"> Interesant este c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">Imane</span> <span class="cf1">Khelif</span><span class="cf1"> nu a mai urcat în ring de la succesul său de la Paris</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
