<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep trăiește viața de lux a oamenilor bogați. S-a ținut de cuvânt și a luat-o pe calea golfului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-traieste-viata-de-lux-a-oamenilor-bogati-s-a-tinut-de-cuvant-si-a-luat-o-pe-calea-golfului-20177610</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-traieste-viata-de-lux-a-oamenilor-bogati.-S-a-tinut-de-cuvant-si-a-luat-o-pe-calea-golfului-3.jpg"/><br/><p>Chinuită de accidentări, Simona Halep s-a retras din carieră în luna februarie și, după o perioadă de relaxare totală, și-a ținut promisiunea în legătură cu ocupația sa pe viitor.</p>
<p>Fostul lider mondial din ierarhia feminină a luat-o pe urma bogătașilor lumii și s-a apucat serios de golf, „Simo” imortalizând momentul special din viața ei.</p>
<h2><span>Simona Halep s-a retras din tenis și duce acum o viață de lux. S-a apucat serios de sportul milionarilor lumii</span></h2>
<p><span>Fosta mare jucătoare de tenis a spus stop carierei</span> în luna februarie a acestui an și, după o perioadă în care s-a relaxat, și-a ținut promisiunea în legătură cu ocupația sa pe viitor.</p>
<p>Ex-sportiva a luat-o pe urma milionarilor și s-a apucat serios de golf. „Simo” nu putea rata acest lucru și a imortalizat momentul special din viața ei.</p>
<p>Ea s-a apucat, imediat după retragere, să învețe golf, fiind surprinsa la Dubai, alături de Florin Segărceanu, fostul căpitan nejucător al echipei de Fed Cup. A postat și acel moment pe rețelele sociale, iar mesajul a fost cât e poate de clar în privința viitorului său. ”Orice sfârșit are un nou început!”, a scris „Simo”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20177634" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 795px) 100vw, 795px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-795x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-795x1400.jpg 795w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-768x1352.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-873x1536.jpg 873w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1.jpg 1080w" width="795"/></p>
<h2><span>„Simo” e fermă. „Ăsta e obiectivul meu”</span></h2>
<p>Simona Halep nu glumește și chiar vrea să învețe cât mai repede tainele acestui <span>sport nou pentru ea</span>. De la racheta de tenis, la crosa de golf. Fosta mare campioană a României și-a setat ca obiectiv să învețe cât mai repede golf, dar și să meargă cât mai des la sală pentru a avea grijă mai bine de corpul ei.</p>
<p>„Vreau să mă duc să joc golf, ăsta e obiectivul meu, să învăț să joc. Să mă duc la sală zilnic, să am grijă de corpul meu. Știu că toată lumea s-a îngrășat când s-a lăsat de sport (râde). Am niște obiective care țin de persoana mea. Dar nu aș vrea să am planuri mari o perioadă”, a declarat Simona Halep, pentru <span>treizecizero.ro</span>.</p>
<blockquote><p>Tenisul a fost, este și va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna. Tot el mi-a arătat, în acel ultim meci, ce am de făcut: că e momentul să am grijă de Simona, ca om. Tenisul a fost educatorul meu, îndrumătorul meu, confidentul și prietenul meu, dar și criticul meu cel mai sever. M-a învățat să lupt, m-a învățat să fiu dură cu mine, dar și blândă, să fiu exigentă, dar și să-mi port de grijă trupului, minții și sufletului meu. Tenisul nu a fost doar un sport pentru mine. Tenisul este o parte din mine. De aceea, nu există un ‘stop’ sau o linie de finish, există doar o încetare a practicării lui. El trăiește și va trăi în mine pentru totdeauna. Tenisul m-a învățat cine sunt. Acum e momentul să aflu cine pot fi dincolo de el”, a relatat Simona Halep (Instagram)</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Borcea a recunoscut ce fel de tată este. Ca un milionar ocupat, a vrut să compenseze cu bani lipsa de atenție: „Asta este”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cristi-borcea-a-recunoscut-ce-fel-de-tata-este-ca-un-milionar-ocupat-a-vrut-sa-compenseze-cu-bani-lipsa-de-atentie-asta-este-20177479</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cristi-Borcea-a-recunoscut-ce-fel-de-tata-este.-Ca-un-milionar-ocupat-a-vrut-sa-compenseze-cu-bani-lipsa-de-atentie-„Asta-este-1400x1050.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea, fostul finanțator al echipei Dinamo București, a rupt tăcerea și a dezvăluit ce fel de tată este.</p>
<p>Omul care a investit la clubul din Ștefan cel Mare în perioada 1995-2012 recunoaște că nu a fost un tată model și a vrut să compenseze cu bani lipsa de atenție.</p>
<h2><span>Cristi Borcea a recunoscut ce fel de tată este. Ca un milionar ocupat, a vrut să compenseze cu bani lipsa de atenție: „Asta este”</span></h2>
<p>Cristi Borcea nu a fost prezent în viața copiilor săi atât de mult pe cât și-ar fi dorit. <span>Milionarul a vrut să se revanșeze</span> față de ei și le-a făcut toate mofturile.</p>
<p>„Ăsta nu e un plus al meu, e un minus, nu i-am refuzat niciunui copil nimic. Poate pentru că am și nouă copii cu patru femei și, cu excepția lui Patrick… știi foarte bine că l-am luat după mine de la 3 ani. Veneai și îl vedeai și acasă, și în deplasări…</p>
<p>El a trăit la intensitate lângă mine. Ceilalți copii nu m-au avut permanent lângă ei. La mine, cu fotbalul, nu existau Crăciun, Paște, onomastică. De aceea am ajuns la 41 de ani să fac operație pe cord, trei divorțuri… Am vrut să compensez, nu am fost în viața lor, nu am fost la școli, la ședințe cu părinții, asta este”, a declarat Cristi Borcea în cadrul <span>podcastului I AM MEDIA</span>, moderat de Victor Vrînceanu.</p>
<blockquote><p>Sunt bine, nu mai am adrenalina pe care o aveam. Dar oricum am adrenalină, având 9 copii… (n.r. – Te-ai oprit sau?) M-am oprit, m-am oprit. Fiecare cu problemele lor, cu școlile lor, cu meditațiile lor, cu… Am trei prin America, doi pleacă tot timpul prin Dubai, restul sunt la școală aici… Au venit de la schi, pleacă la schi… Și la plajă, da, în Miami, da”, <span>a spus omul de afaceri</span>, potrivit <span>GSP</span>.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 190px; left: 654px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Prunea a dat faliment cu afacerea în care și-a băgat banii. A cumpărat un TIR, dar i-a murit șoferul în parcare: „M-a sunat soția lui plângând”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/florin-prunea-a-dat-faliment-cu-afacerea-in-care-si-a-bagat-banii-a-cumparat-un-tir-dar-i-a-murit-soferul-in-parcare-m-a-sunat-sotia-lui-plangand-20177406</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Florin-Prunea-a-dat-faliment-cu-afacerea-in-care-si-a-bagat-banii.-A-cumparat-un-TIR-dar-i-a-murit-soferul-in-parcare-„M-a-sunat-sotia-lui-plangand-1.jpg"/><br/><p>Florin Prunea a încercat să dea lovitura în domeniul transporturilor, dar un eveniment tragic i-a pus capăt rapid carierei de antreprenor.</p>
<p>Fostul component al Generației de Aur a ascultat sfaturile celor din jur și a încercat să investească banii în diverse afaceri, însă fără succes. Înaintea celebrei afaceri din domeniul horeca, dărâmată de Primăria Capitalei, a cumpărat un tir, iar șoferul său a decedat la scurt timp de la startul afacerii.</p>
<h2><span>Florin Prunea, ghinion în afaceri mai mare ca în sferturile de finală de la CM 1994: „Eram Benone Lazăr acum”</span></h2>
<p>Fostul internațional român a dezvăluit că unchiul său l-a convins să își cumpere un tir prin 1992. Dat fiind faptul că nu avea permis pentru camioane, a angajat un șofer profesionist destul de în vârstă pe care la un moment dat l-a rugat să nu mai plece în curse, ci să continue la birou.</p>
<p>Parcă a prevestit că se va întâmpla ceva rău. Într-o zi s-a trezit cu un telefon din partea soției care l-a anunțat de decesul bărbatului. Acesta decedase într-o parcare din Germania, în timp ce se afla într-o cursă, astfel că Florin Prunea a fost nevoit să plătească o sumă uriașă pentru a-l putea aduce în România.</p>
<p>A glumit pe seama ghinionului său, spunând că putea fi ca Benone Lazăr, fostul patron de la Internațional Curtea de Argeș și om de afaceri în domeniul transporturilor.</p>
<blockquote><p>„Am avut un tir, eu. Dar nu am fost șofer. În 1992. M-a îmbârligat unchiul meu: &lt;&lt;Ia-ți, bă, un tir, că faci o grămadă de bani! Mai ales pe extern&gt;&gt;. Dar până luai licența… stăteai la coada, la Ministerul Transporturilor, de te lua naiba.</p>
<p> </p>
<p>Și mi-a murit șoferul în Germania. M-am rugat de el să nu mai plece &lt;&lt;Te rog frumos, nea Puiu, nu pleca! Gata! Stai la birou, te ocupi de acte și găsim alt șofer&gt;&gt;. Avea 62 de ani. A murit în parcare. S-a oprit să doarmă și a murit în somn.</p>
<p> </p>
<p>M-a sunat soția lui, plângând, să îl aducem acasă. &lt;&lt;Stați liniștită, doamnă, nici nu se pune problema!&gt;&gt;. După aia, am pierdut tirul. L-am dat ieftin. Eu am dat 32.000 de dolari. Eram și eu un Benone Lazăr acum”, a spus Florin Prunea, la <span>iamsport.</span></p></blockquote>
<h2><span>40.000 de dolari risipiți pe o terasă la Grozăvești</span></h2>
<p>După eșecul din afacerea cu tiruri, Florin Prunea și-a mai încercat norocul la patru ani de la Mondialul din SUA. A făcut o terasă chiar în apropiere de metroul Grozăvești. Totul mergea perfect până într-o zi când a fost anunțat că<span> Primăria Capitalei îi va demola terasa</span>. Deși a încercat cu ajutorul lui Cornel Dinu să rezolve problema, s-a ales praful de investiția fostului portar.</p>
<p>„Aveam magazinul în gura metroului la Grozăvești, cu o terasă mare, mâncare, era și în perioada CM din America (n.r. greșeșete, se întâmpla în 1998, nu 1994). Full era la mine acolo, televizor mare, era foarte mișto. Eu auzisem niște discuții că vor să dărâme în zonă pe acolo, dar nu am crezut că… băgasem vreo 40.000 de dolari, pe vremea aia, eram în cantonament să joc și la 9 dimineață mă sună fetele.</p>
<p>&lt;&lt;Au venit excavatoarele&gt;&gt; / &lt;&lt;Ce excavatoare?&gt;&gt; / &lt;&lt;Să dărâme cașcarabeta&gt;&gt;. L-am sunat pe nea Cornel: &lt;&lt;Nea Cornele, uite așa…&gt;&gt; / &lt;&lt;Tu stai liniștit acolo că mă duc eu&gt;&gt; / &lt;&lt;Nu, stai, vin și eu&gt;&gt;. Am plecat cu nea Cornel acolo…</p>
<p>Și a început nea Cornel, băi, ce le-a făcut: &lt;&lt;Băi, nenorociților, nu vă e rușine?! Băi, vă împușc!&gt;&gt;. Eu am plecat la cantonament și el a plecat mai departe la Primărie cu domnul Buduru. Nu au rezolvat nimic, l-au dat jos, pagubă totală, ras tot, niciun leu. Tot am pierdut, faliment!”, a mai povestit fostul internațional.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Toto Dumitrescu, desfigurat după bătaia din club. Cum arată fiul lui Ilie Dumitrescu: „Parcă ești un pic șifonat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/toto-dumitrescu-desfigurat-dupa-bataia-din-club-cum-arata-fiul-lui-ilie-dumitrescu-parca-esti-un-pic-sifonat-20177297</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ln92cgZp.jpeg"/><br/><p>Fostul mare internațional Ilie Dumitrescu are mari bătăi de cap din pricina băiatului său, Toto, cel care, zilele trecute, a fost lovit fără milă în fața unui club din Capitală.</p>
<p>Atacat din senin de către un bărbat beat, fiul componentului Generației de Aur a postat o fotografie cu fața afectată de ploaia de lovituri, iar o internaută i-a replicat instant: „Parcă ești un pic șifonat”.</p>
<h2><span>Toto Dumitrescu, bătut cu sălbăticie în fața unui club din Capitală. Cum arată acum băiatul lui Ilie Dumitrescu</span></h2>
<p>Ilie Dumitrescu are mari probleme pe cap din cauza băiatului său, Toto, cel care, zilele trecute, a fost bătut măr în fața unui club de fițe din București.</p>
<p>Lovit cu sălbăticie de un individ aflat în stare de ebrietate, Toto Dumitrescu a postat o fotografie cu semnele de pe față le bătăii primite din senin. „În dragoste și în război totul e permis”, a fost mesajul acestuia în descrierea postării, în care <span>apare alături de iubita lui</span>, în tramvai.</p>
<p>O internaută n-a stat mult pe gânduri și i-a scris: „Parcă ești un pic șifonat”.</p>
<p>Toto a avut nevoie de intervenția medicilor și ulterior a mers singur la spital după altercație. Chiar dacă polițiștii și-a făcut la locul incidentului, fiul lui Ilie Dumitrescu nu a cerut ordin de restricție împotriva atacatorului, pe care susține că nu-l cunoștea.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20177314" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1043px) 100vw, 1043px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-1043x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-1043x1400.jpeg 1043w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-768x1031.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-1144x1536.jpeg 1144w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a.jpeg 1220w" width="1043"/></p>
<h2><span>Băiatul fostului internațional credea în trecut că orice i se cuvine. „M-am crezut, de multe ori, mai presus decât legea”</span></h2>
<p>Toto Dumitrescu a fost implicat în trecut într-un <span>episod legat de consumul de substanțe interzise</span>. În urmă cu cinci ani, el a fost oprit în trafic și testat pozitiv. A venit și condamnarea de 8 luni de închisoare cu suspendare, fiind obligat să presteze muncă în folosul comunității.</p>
<p>La scurt timp după acest incident, Toto a făcut eforturi să-și schimbe imaginea, dar și cariera. A lucrat în continuare ca actor, unde joacă în serialul de mare succes „Lia, soția soțului meu”. N-a mai vrut să apară în prim-plan și a preferat să rămână discret discret, fiind surprins mergând cu trotineta prin Capitală.</p>
<p>„M-am crezut, de multe ori, mai presus decât legea, poate am crezut că eu sunt excepția de la regulă. Am crezut în vanitatea mea și nu este așa. Cu toții am făcut greșeli și cel mai important este să înveți din ele, să te facă mai puternic și să fi fost cu un folos. De fapt, cred că tot ce ți se întâmplă, ți se întâmplă cu un motiv”, spunea fiul lui Dumitrescu pentru <span>Antena Stars</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă în relația dintre Anamaria Prodan și Ronald Gavril</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-se-intampla-in-relatia-dintre-anamaria-prodan-si-ronald-gavril-20177275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-se-intampla-in-relatia-dintre-Anamaria-Prodan-si-Ronald-Gavril-1.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan și Ronald Gavril au o relație ca-n povești și formează o echipă puternică atât în viața personală, cât și în cea profesională, unde ambii au aceleași pasiuni și principii de viață.</p>
<p>În ciuda faptului că ambii sunt foarte ocupați, Anamaria și Ronald și-au făcut deja planurile de vacanță, destinațiile fiind dintre cele mai frumoase din lume.</p>
<h2><span>Anamaria Prodan și Ronald Gavril au luat decizia. Ce se întâmplă în această vară</span></h2>
<p>Anamaria Prodan și Ronald Gavril <span>trăiesc de ceva timp o relație de vis </span>și sunt împreună o echipă, atât în viața privată, cât și profesional, ambii având pasiuni și principii de viață comune.</p>
<p>Chiar dacă sunt preocupați aproape non-stop de carierele lor, Anamaria și Ronald își fac planuri împreună și și-au planificat deja vacanțele, destinațiile fiind unele dintre cele mai spectaculoase din lume.</p>
<p>„La noi vacanțele sunt scurte, dar avem timp de noi. În schimb, Ronald se ocupă de următoarea gală de box, Return of the thrill 3, el știe toate detaliile, muncește și se antrenează din greu, la el e greul”, a declarat Anamaria Prodan, la <span>Stirile Antena Stars</span>.</p>
<blockquote><p>Și așa a mai trecut un an. Îți mulțumesc pentru răbdarea pe care o ai cu mine, pentru dragostea cu care mă înconjori, pentru zilele minunate pe care mi le oferi, pentru siguranța pe care o simt alături de tine, pentru demnitatea, forța și măreția cu care pășești secundă de secundă prin lume”, a fost mesajul dedicat de către Anamaria lui Ronald la un an de când cei doi formează un cuplu – Anamaria Prodan</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-19898730" decoding="async" height="572" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-ana-23.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-ana-23.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-ana-23-768x407.jpg 768w" width="1080"/></p>
<h2><span>Pugilistul știe rețeta succesului. „Tot timpul trebuie îmbinate lucrurile, plăcutul cu utilul”</span></h2>
<p>În momentul de față, pe Anamaria Prodan nu o mai vezi absolut deloc singură. Pugilisitul Ronald Gavril este mereu umbra ei, peste tot pe unde merge aceasta, o <span>susține cu tărie în proiectele sale și îi este alături la evenimentele mondene</span>.</p>
<p>Anamaria Prodan și Ronald Gavril reușesc totuși să se împartă între viața profesională și familie. Sunt conștienți cât de important este să petreacă timp cu familia lor, motiv pentru care pun mereu preț pe acest lucru. Boxerul crede că este absolut necesar pentru amândoi să aibă timp și pentru ei.</p>
<p>„Tot timpul trebuie îmbinate lucrurile, plăcutul cu utilul, așa că muncim cu drag și spor, lucrăm la proiecte noi, gale care vor veni, și sigur că ne vom face timp și de vacanțe”, a declarat și Ronald Gavril pentru sursa menționată mai sus.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
