<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dennis Man, reacție fabuloasă! Ce a zis când a primit trofeul pentru „Omul meciului” după PSV – Napoli 6-2</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/dennis-man-reactie-fabuloasa-ce-a-zis-cand-a-primit-trofeul-pentru-omul-meciului-dupa-psv-napoli-6-2-20304853</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dennis-Man-reactie-fabuloasa-Ce-a-zis-cand-a-primit-trofeul-pentru-Omul-meciului-dupa-PSV-Napoli-6-2-e1761118393243.jpg"/><br/><p>Dennis Man a oferit o reacție fabuloasă după meciul echipei sale din Liga Campionilor. Fotbalistul român a înscris o „dublă” de senzație împotriva lui Napoli, într-un duel „thriller”, câștigat de PSV cu scorul de 6-2. Internaționalul autohton a fost numit „Omul meciului”.</p>
<p>Runda 3 din Liga Campionilor a adus o seară de neuitat pentru un fotbalist român. Dennis Man, actualmente în lotul celor de la PSV Eindhoven,<span> a marcat o „doppietta” de senzație în poarta celor de la Napoli</span>. Extrema dreaptă a primit trofeul pentru cel mai bun om al partidei.</p>
<h2><span>Dennis Man, reacție virală după ce a primit trofeul de „Omul meciului” la PSV – Napoli 6-2</span></h2>
<p>Transferul la PSV Eindhoven pare a fi unul de bun augur pentru Dennis Man, care <span>a reușit o „dublă” importantă pentru olandezi</span> în duelul cu Napoli, câștigat cu scorul de 6-2. Românul a înscris în poarta sarbului Vanja Milinkovic-Savic un gol senzațional, de la peste 20 de metri, care l-a lăsat mască pe goalkeeper.</p>
<p>„Incredibil! Este primul. Sunt foarte fericit pentru victorie, ar trebui să continuăm tot așa. Al doilea gol a fost mai frumos, sigur”, a spus Dennis Man, direct de pe teren, în unul dintre clipurile postate de PSV Eindhoven.</p>
<p>Oaspeții napoletani au descis scorul în minutul 31 al partidei prin scoțianul McTominay. Avantajul nu a rezistat mult pe tabelă, deoarece Alessandro Buongiorno a înscris în proprie poartă. Italienii au pierdut meciul din mână, iar Ismael Saibari a întors scorul până în pauză.</p>
<p>În al doilea mitan, Dennis Man a ieșit la rampă, cu un prim gol în poarta sarbului Milinkovic-Savic, în minutul 54. Cu 10 minute înainte de final, românul a expediat o „bombă” de la peste 20 de metri în poarta napoletanilor, ducând scorul la 4-1. McTominay a reușit și el dubla, dar nu a fost de ajuns pentru o „remontada”. Ricardo Pepi și Couhaib Driouech au închis tabela pentru olandezi, scor 6-2.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DQFlBYqjP-q/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de PSV (@psv)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Dennis Man, semne de revenire la PSV</span></h2>
<p>Dennis Man pare că este într-o formă bună la PSV, acolo unde a marcat 3 goluri în ultimele 3 partide. Românul a mai punctat împotriva celor de la PEC Zwolle, în urmă cu aproape trei săptămâni, apoi a jucat titular contra fostei adversare a FCSB, Go Ahead Eagles, într-o victorie cu 2-1.</p>
<p>Deși a început ezitant la olandezi, internaționalul autohton pare că își regăsește forma în tricoul lui PSV, pe care o pierduse sub comanda lui Cristi Chivu, la Parma. Tehnicianul român este acum pe banca lui Inter, dar în scurtul mandat la formația „gialloblu” nu prea i-a oferit șanse lui Man.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OjUzbOIiRXE?si=URjqykMO40bRqOVn" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Chivu i-a închis gura lui Walter Zenga, unul dintre cei mai aprigi contestatari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/cristi-chivu-i-a-inchis-gura-lui-walter-zenga-unul-dintre-cei-mai-aprigi-contestatari-20304830</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cristi-Chivu-i-a-inchis-gura-lui-Walter-Zenga-unul-dintre-cei-mai-aprigi-contestatari-e1761117323128.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu, antrenorul celor de la Inter, i-a închis gura lui Walter Zenga, după victoria categorică din Liga Campionilor, 4-0 cu Royale Union. Zenga (65 de ani), oficial al unei echipe din Serie C,  este unul dintre cei mai aprigi contestatari ai românului, iar după ce Inter a pierdut în derby-ul cu Juventus, scor 3-4, a avut un mesaj dur la adresa lui Chivu (44 de ani), căruia i-a reproșat că îi lipsește curajul de a face lucrurile diferit de predecesorul său.</p>
<p>În sezonul trecut, Inter a încheiat Serie A pe locul secund, după Napoli, și a pierdut finala Ligii Campionilor, fiind învinsă de PSG, scor 5-0.</p>
<p>Ieșirea lui Zenga din septembrie nu a rămas fără reacție, căci Adrian Mutu, cunoscător al fotbalului italian, i-a sărit în apărare lui Chivu și <span>l-a criticat aspru pe fostul antrenor de la FCSB, Național și Dinamo</span>.</p>
<h2><span>Cristi Chivu i-a închis gura lui Walter Zenga</span></h2>
<p>Walter Zenga l-a criticat pe Cristi Chivu pentru eșecul din Serie A, când Inter a pierdut în fața Juventus, scor 3-4, golul victoriei fiind marcat în prelungiri. După acel moment, Inter, cu Chivu pe banca tehnică, nu a mai pierdut niciun meci, fie că e vorba de campionatul intern, fie că e vorba de Liga Campionilor, ajungând la șapte victorii consecutive. Iar acest parcurs foarte bun al lui Inter i-a închis gura lui Zenga, unul dintre cei mai aprigi contestatari ai fostului internațional.</p>
<p>„Chivu îi învață ce trebuie pe jucătorii lui. Furia cauzată de finala pierdută sezonul trecut trebuie transformată în ceva pozitiv. Văd flacăra.</p>
<p>Vorbim des despre verticalitatea și agresivitatea pe care Chivu le-a adus în joc, dar cea mai mare schimbare adusă de Chivu este la nivel mental și la atitudine. Cristian Chivu poate părea dur, dar este un om special, așa cum România este o țară specială.</p>
<p>Să câștige campionatul este mai ușor decât să aibă un alt parcurs extraordinar în Champions League.</p>
<p>De ce să nu se gândească la câștigarea Champions League? Anul trecut, PSG părea eliminată și apoi a câștigat competiția. În acest format se poate orice. Acum, Interul trebuie să se gândească să bifeze patru victorii din patru meciuri în Champions League”, a spus Walter Zenga, citat de <span>Sempre Inter</span>.</p>
<p>Inter are trei victorii din trei meciuri jucate în Liga Campionilor, toate fără gol primit, iar cea mai zdrobitoare a fost cea <span>obținută în fața campioanei Belgiei, Royale Union SG, 4-0</span>.</p>
<ul>
<li>În etapa următoare din faza ligii, Inter va juca, acasă, cu Kairat Almaty, echipă care are o remiză și două înfrângeri. Meciul este programat pentru 5 noiembrie.</li>
</ul>
<h2><span>Zenga, campion în România</span></h2>
<p>În cariera sa de antrenor, Walter Zenga a câștigat trei trofee, unul cu FCSB (campioana României, 2004-2005) și două cu Steaua Roșie Belgrad (campioana Serbiei și Cupa Serbiei, ambele în 2005-2006).</p>
<p>În România, Zenga a mai fost pe banca tehnică a FC Național (2002-2003) și Dinamo (2007). De asemenea, are o vastă experiență în zona arabă, dar și în fotbalul italian. În prezent, Zenga este oficialul responsabil cu organizarea meciurilor pentru Siracusa, o echipă din Serie C.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, impact nimicitor în Olanda. Golul serii în Champions League, elogiat: „Ca un glonț!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dennis-man-impact-nimicitor-in-olanda-golul-serii-in-champions-league-elogiat-ca-un-glont-20304845</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dennis-Man-impact-nimicitor-in-Olanda.-Golul-serii-in-Champions-League-elogiat-„Ca-un-glont-e1761121847576.jpg"/><br/><p>Atacantul Dennis Man (27 de ani) a înscris de două ori în victoria categorică dintre PSV și Napoli, scor 6-2. Unul dintre goluri a fost absolut superb, acesta fiind elogiat în Olanda.</p>
<p>Man a fost desemnat „Omul meciului”, cu o notă de 8,5 acordată de Sofascore, și <span>este doar al șaselea jucător român care reușește „dubla” la acest nivel competițional</span>, la 16 ani de la succesul lui Adrian Mutu.</p>
<h2><span>Dennis Man, impact nimicitor în Olanda</span></h2>
<p>Dennis Man a reușit primele sale două goluri într-un meci din Champions League, iar performanța sa i-a adus atât trofeul de „Omul meciului”, cât și elogii din partea oamenilor de fotbal. La momentul primirii trofeului, Man a fost întrebat care a fost cel mai frumos gol al său, iar răspunsul a venit instant: „Al doilea, desigur!”.</p>
<p>„Acesta este un tip care îndrăznește să facă o mișcare, care are o viziune clară. Vine sprintând să marcheze un gol. Șutează, fantastic”, a spus Janssen despre Dennis Man.</p>
<p>Zenden, fost jucător al FC Barcelona, a avut o altfel de reacție legată de golul serii din Champions League. „E un glonț, atât de tare”, a afirmat Zenden privind reușita lui Man.</p>
<p>Pentru PSV a fost prima victorie în Champions League în acest sezon. În prima etapă din faza grupei, PSV a pierdut cu 3-1 în fața Royale Union SG, iar în cea de-a doua a remizat, scor 1-1, cu Bayer Leverkusen.</p>
<ul>
<li>Următorul meci pentru PSV, în Champions League, este cu Olympiacos Pireu, programat pe 4 noiembrie, în deplasare.</li>
</ul>
<h2><span>Dennis Man, un gol în campionatul Olandei </span></h2>
<p>Atancatul Dennis Man a ajuns în august la PSV, după mai bine de patru ani în care a evoluat la Parma, iar în campionatul Olandei a jucat în cinci meciuri, cu un gol marcat, pentru care <span>a primit o notă foarte bună</span>, și două pase de gol.</p>
<p>În cariera sa a jucat la Atletico Arad, UTA Arad, FSCB și Parma, cu un total de 335 de partide, 97 de goluri și 52 de pase decisive.</p>
<p>De asemenea, are 41 de meciuri la națională, unde a debutat în 2018, cu zece goluri înscrise și opt pase decisive.</p>
<p>În ciuda unei evoluții mai slabe la Parma, pe finalul sezonului trecut, selecționerul Mircea Lucescu i-a acordat credit lui Dennis Man, acesta confirmându-și valoarea. În meciul cu Cipru, din iunie, din preliminariile CM 2026, Man a fost desemnat „omul meciului”, cu gol și pasă decisivă, reușite pentru care a primit nota 8,5. Man a fost în lotul „tricolorilor” și la partida cu Austria, din 12 octombrie, iar pentru prestația sa a fost notat cu 7,5.</p>
<ul>
<li>România mai are de jucat două meciuri din preliminariile pentru CM 2026, pe 15 noiembrie, în deplasare, cu Bosnia, respectiv pe 18 noiembrie, acasă, cu San Marino.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție a lui Cristi Chivu după victoria zdrobitoare din Champions League: „E un bastard și aduce lucruri rele”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/prima-reactie-a-lui-cristi-chivu-dupa-victoria-zdrobitoare-din-champions-league-e-un-bastard-si-aduce-lucruri-rele-20304807</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Prima-reactie-a-lui-Cristi-Chivu-dupa-victoria-zdrobitoare-din-Champions-League-„E-un-bastard-si-aduce-lucruri-rele.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu (44 de ani) a reacționat după victoria zdrobitoare din Champions League, scor 4-0, cu Royale Union SG, campioana Belgiei. Acesta este al treilea succes consecutiv în cea mai importantă competiție europeană întercluburi. Totodată, victoria înregistrată marți seară este a șaptea la rând pentru Inter, care în Serie A se află pe locul secund, cu 15 puncte.</p>
<p>Cristi Chivu a preluat banca tehnică a Inter în această vară, iar primul test major l-a dat la Campionatul Mondial al Cluburilor, <span>fiind aspru criticat pentru eliminarea în faza optimilor de finală</span>.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, reacție după victoria zdrobitoare în Champions League</span></h2>
<p><span>Inter s-a impus, scor 4-0, în fața campioanei Belgiei, Royale Union SG</span>, în a treia etapă din Champions League, iar după această victorie zdrobitoare Cristi Chivu a avut o primă reacție, în care face trimitere la sezonul trecut. Atunci Inter a pierdut finala Champions League, disputată cu PSG, dar și titlul de campioană a Italiei, în fața lui Napoli, la numai un punct distanță.</p>
<p>„Echipa avea nevoie să își recâștige încrederea, avea nevoie să lase în urmă toate dezamăgirile de la finalul sezonului trecut. Din păcate, fotbalul e un bastard și aduce lucruri rele, pe care le porți cu tine, iar amărăciunea joacă feste.</p>
<p>Aveau nevoie de încredere, aveau nevoie să fie înțeleși, pentru că sunt jucători buni și încă au foc în ei și dorința de a munci din greu pentru a reveni în vârf.</p>
<p>Fac parte dintr-un grup fantastic, cu mult potențial de îmbunătățire. Îmi place că sunt receptivi la antrenament, când sunt de acord să lase mândria deoparte și să se pună la dispoziția grupului”, a declarat Cristi Chivu, pentru Sky Sport, citat de <span>TMW</span>.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/8Qhx50VDFYE?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Union SG - Inter 0-4. Echipa lui Chivu se distrează în UEFA Champions League" width="500"></iframe></div>
<p>Cunoscut pentru faptul că acordă mult credit jucătorilor tineri, ani la rând fiind antrenorul echipelor de tineret a Inter, Cristi Chivu a evidențiat acest lucru și în interviul de după victoria de marți.</p>
<p>„Tinerii jucători talentați și puternici trebuie să joace. Dacă așteptăm prea mult, nu vor fi niciodată pregătiți. Trebuie să îi aruncăm în luptă pentru a vedeea din ce sunt făcuți. Dacă au spirit de sacrificiu, trebuie să credem în ei. Să avem încredere în ei”, a mai spus Cristi Chivu.</p>
<p>Inter a bifat trei victorii din trei meciuri jucate în Champions League, după 2-0 cu Ajax Amsterdam și 3-0 cu Slavia Praga. Următoarea adversară a lui Inter, la nivel european, este Kairat Almaty (Kazahstan). Meciul este programat pe 5 noiembrie, pe teren propriu.</p>
<h2><span>Inter, duel cu Napoli, campioana Italiei</span></h2>
<p>Până la etapa următoare din Champions League, Inter are trei jocuri în Serie A. Sâmbătă, Inter va juca, în deplasare, cu Napoli, campioana en-titre, în prezent pe locul 3 în clasament.</p>
<p>Întrebat cum va aborda acestă această partidă, Chivu a replicat că deocamdată se bucură de succesul din Belgia.</p>
<p>„Am învățat un lucru în viață: când câștigi, trebuie să te bucuri de victorie și să nu începi imediat să te gândești la următoarea. Mă gândesc la cât de bine ne-am descurcat astăzi, iar apoi vom avea timp să ne gândim la asta”, a explicat Cristi Chivu pentru sursa menționată.</p>
<p>În Serie A, Inter a început cu o victorie categorică, 5-0, cu Torino, apoi au urmat două înfrângeri, 1-2, cu Udinese și 3-4, cu Juventus.</p>
<ul>
<li>Cu 15 puncte în cont, Inter se află pe locul secund, la egalitate de puncte cu Napoli și AS Roma.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cele 5 detalii pe care le-au remarcat italienii după victoria Interului: „Chivu continuă să facă asta cu luciditate!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/cele-5-detalii-pe-care-le-au-remarcat-italienii-dupa-victoria-interului-chivu-continua-sa-faca-asta-cu-luciditate-20304953</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cele-5-detalii-pe-care-le-au-remarcat-italienii-dupa-victoria-Interului-„Chivu-continua-sa-faca-asta-cu-luciditate-1.jpg"/><br/><p>Inter Milano a spulberat-o pe Union Saint-Gilloise în Liga Campionilor, iar jurnaliștii italieni au despicat jocul echipei lui Cristi Chivu. Pentru român este a șaptea victorie consecutivă pe banca vicecampioanei din Serie A.</p>
<p>Runda 3 a Ligii Campionilor a adus goluri multe, dar și un rezultat fantastic pentru Inter Milano. Cristi Chivu&amp;Co. <span>i-au învins pe belgienii de la Union Saint-Gilloise</span> cu scorul de 4-0, bifând a treia victorie din trei posibile în grupa XXL a competiției.</p>
<h2><span>Jurnaliștii italieni au analizat jocul Interului lui Cristi Chivu</span></h2>
<p>Jurnaliștii italieni au punctat 5 puncte pozitive în jocul lui Inter Milano, impuse de filosofia lui Cristi Chivu. Românul a construit o defensivă de fier, deoarece „nerrazurri” nu au primit niciun gol în Liga Campionilor, dar și un joc unde rezistă presiunii adversarei.</p>
<p>„Este o progresie neobosită, aproape naturală. Inter câștigă din nou: a șaptea victorie consecutivă, a treia din trei în Liga Campionilor și, cel mai important, nu a primit goluri în competiție. Union a adus entuziasm, ritm și agresivitate, punând la încercare apărarea nerazzurri cu câteva ocazii clare și chiar forțându-l pe Lautaro să facă o paradă miraculoasă de pe linia porții.</p>
<p>Acestea sunt momentele în care marile echipe sunt testate: cele care știu să sufere, să aștepte, să-și lase adversarii să se descarce și apoi să lovească la momentul potrivit. Inter a făcut-o cu calm și stăpânire de sine, fără să-și piardă drumul. Și de atunci încolo, a preluat controlul meciului.</p>
<p>Patru marcatori diferiți, încă o dată. Și aceasta este una dintre trăsăturile distinctive ale lui Inter: nu se bazează pe un singur om, are o mie de opțiuni. Acest lucru este bun din două motive: moralul echipei rămâne extrem de ridicat, iar golaverajul continuă să crească, un detaliu care nu este niciodată banal în noul format al Ligii Campionilor.</p>
<p>Cei care trebuie să rămână concentrați joacă; cei care trebuie să se integreze se implică; cei care trebuie protejați se odihnesc. Inter își stabilise un obiectiv clar: 12 puncte din primele patru etape de Liga Campionilor. E foarte aproape”, au spus italienii de la <span>passioneinter</span>.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, de la aproape de plecare la 7 victorii consecutive</span></h2>
<p>Cristi Chivu nu a avut întotdeauna viață ușoară de când a preluat-o pe Inter Milano. Românul a trecut prin mai multe <span>„valuri” de încredere din partea patronatului milanezilor</span>, despre care s-a spus că l-ar dori pe bancă pe Jose Mourinho ca înlocuitor.</p>
<p>După ce a fost eliminat prematur din Campionatul Mondial al Cluburilor, Cristi Chivu a devenit subiect central în presa din „Cizmă”, care a considerat că experiența lui s-ar putea să nu fie suficientă pentru a redresa gigantul italian, care a ratat „la mustață” toate obiectivele în sezonul trecut, într-o manieră dură, mai ales în Liga Campionilor.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
