<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Inepuizabila Sorana Cîrstea a distrus-o pe Sierra”. Presa internațională e impresionată de victoria româncei la US Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/inepuizabila-sorana-cirstea-a-distrus-o-pe-sierra-presa-internationala-e-impresionata-de-victoria-romancei-la-us-open-20257208</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Inepuizabila-Sorana-Cirstea-a-distrus-o-pe-Sierra.-Presa-internationala-e-impresionata-de-victoria-romancei-la-US-Open-1400x933.jpg"/><br/><p>Miercuri, 27 august 2025, Sorana Cîrstea (35 de ani – 71 WTA) a distrus-o pe argentinianca Solana Sierra (21 de ani – 74 WTA) și s-a calificat în turul 2 la US Open.</p>
<p>Românca a dominat autoritar partida și a avut nevoie de doar o oră și 12 minute pentru a se impune, scor 7-5, 6-0. Victoria impresionantă a Soranei a fost comentată și în presa internațională.</p>
<h2><span>Ce au scris jurnaliștii de la Tennis Tonic despre desfășurarea partidei Sorana Cîrstea – Solana Sierra 7-5, 6-0, de la US Open</span></h2>
<p><span>Sorana Cîrstea a câștigat turneul de la Cleveland</span>, triumf care i-a asigurat o urcare spectaculoasă în clasamentul WTA, iar românca pare determinată să își continue forma bună și cu ocazia US Open.</p>
<p>Miercuri, sportiva din Târgoviște <span>s-a calificat la pas în turul 2 de la Flushing Meadows, după ce a învins-o pe argentinianca Solana Sierra în două seturi, 7-5, 6-0</span>.</p>
<p>Sorana a dominat la mai toate capitolele, reușind și un total de 4 ași în cele două seturi, iar victoria ei a stârnit o reacție din partea specialiștilor de la <span>Tennis Tonic</span>:</p>
<p>„Inepuizabila Sorana Cîrstea a distrus-o pe Sierra în prima rundă a turneului de la US Open. Va juca împotriva lui Muchova”, titrează Tennis Tonic.</p>
<p>Jurnaliștii au continuat cu laudele la adresa româncei, despre care au afirmat că a jucat extraordinar:</p>
<p>„A reușit un meci extraordinar în fața Solanei Sierra și va da peste Karolina Muchova în runda a doua. Meciul a durat doar o oră și 12 minute. Trebuie amintit că cea mai notabilă reușită a ei la US Open a fost sfertul de finală din 2023”, se mai arată pe publicația menționată.</p>
<h2><span>Unde s-a făcut diferența</span></h2>
<p>În continuarea articolului, specialiștii au dezvăluit și câteva statistici care, în opinia lor, au fost decisive pentru confruntarea din primul tur al US Open 2025.</p>
<p>„Cîrstea a servit foarte bine, izbutind să câștige 92% din puncte (22/24) cu primul seriviciu și 64% (16/25) cu al doilea serviciu. De asemenea, a fost foarte concentrată atunci când a venit vorba despre mingile de break, pe care și le-a adjudecat în proporție de 80% (4/5). Pe de altă parte, Solana nu a reușit niciun break (0/1), dar aceasta a fost doar una dintre multiplele cauze ale dezastrului”, mai informează cei de la Tennis Tonic.</p>
<p>Partida din turul 2 de la US Open, contra Karolinei Muchova, se anunță mult mai dificilă. Aceasta din urmă a eliminat-o în runda inaugurală pe americanca Venus Williams, care continuă să evolueze chiar și la cei 45 de ani ai ei.</p>
<p>La capitolul dueluri directe, Sorana a fost învinsă de Muchova în cinci din totalul de șase întâlniri. Ultima oară s-au duelat în februarie 2025, în sferturile de finală ale turneului de la Dubai, iar Sorana a cedat în două seturi, 2-6, 5-7.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu există suficiente cuvinte să spun cât sunt de mândră de tine!”. Serena Williams, plecăciune în fața surorii Venus după revenirea acesteia la 45 de ani, la US Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nu-exista-suficiente-cuvinte-sa-spun-cat-sunt-de-mandra-de-tine-serena-williams-plecaciune-in-fata-surorii-venus-dupa-revenirea-acesteia-la-45-de-ani-la-us-open-20256907</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-exista-suficiente-cuvinte-sa-spun-cat-sunt-de-mandra-de-tine.-Serena-Williams-plecaciune-in-fata-surorii-Venus-dupa-revenirea-acesteia-la-45-de-ani-la-US-Open.jpg"/><br/><p>Serena Williams a vorbit la superlativ despre sora sa Venus, după ce a revenit la US Open la 45 de ani.</p>
<p>Venus Williams a demonstrat că este o luptătoare și a acceptat invitația organizatorilor US Open. La 45 de ani, sora celei mai titrate sportive din istoria tenisului feminin a reușit să câștige un set în fața semifinalistei US Open din ultimii doi ani, Karolina Muchova. Reacția Serenei Williams a fost una pe măsură pentru sora sa mai mare.</p>
<h2><span>Mesajul emoționant postat de Serena Williams pentru sora sa: „Sper să fiu ca tine”</span></h2>
<p>Venus Williams nu pare pregătită să pună „racheta în cui” nici la 45 de ani. Americanca a încântat publicul cu o prestație fabuloasă, dar nu s-a putut împotrivi până la final în fața finalistei de la Roland Garros.</p>
<p>Sora sa a fost impresionată de curajul și determinarea de care a dat dovadă Venus Williams la o vârstă la care alți sportivi își petrec timpul în vacanțe. Mesajul Serenei Williams dă de înțeles că și-ar dori să poată avea aceeași ambiție și poate să revină pe teren la un moment dat, dacă tot <span>a fost provocată de Novak Djokovic.</span></p>
<p>„Forță, curaj, determinare, eleganță, perseverență, inspirație… nu sunt suficiente cuvinte ca să descriu cât de mândră sunt de tine. P.S. Sper să fiu ca tine.”, a scris Serena Williams pe rețelele de socializare.</p>
<p>Venus Williams ca câștigat două titluri la US Open, în 2000 și 2001. Al doilea triumf a fost chiar împotriva surorii sale, Serena Williams, cea care avea să devină deținătoarea a 23 de titluri de Grand Slam.</p>
<p>Cele două surori au triumfat de două ori la US Open la dublu, în 1999 și 2009. Sora cea mare din familia Williams a ajuns la 100 de meciuri în cadrul turneului din SUA, o bornă importantă, atinsă doar de alte câteva jucătoare.</p>
<h2><span>Venus Williams, despre revenirea la US Open: „Mulți au crezut în mine”</span></h2>
<p>La conferința de presă, <span>veterana din circuitul feminin </span>de tenis a precizat că i-ar mai plăcea să joace, dar fără să fie nevoită să mai călătorească. S-a arătat recunoscătoare pentru șansa pe care a primit-o și e fericită că a reușit să se ridice la nivelul așteptărilor.</p>
<p>„Mai sunt turnee în zonă? Pentru că aș vrea să mai joc, dar nu vreau să călătoresc. Obiectivul meu e să fac doar ce vreau să fac.</p>
<p>Am vrut să joc aici în această vară. Sunt foarte recunoscătoare pentru wildcardul primit. Ar fi putut să îmi spună că nu am mai jucat de mult timp, că nu am mai câștigat meciuri în ultimii ani. Dar mulți au crezut în mine și sunt fericită că am reușit să ies pe teren și să lovesc mingea cât de tare pot eu. În ultimele trei luni nu am făcut nimic decât să mă antrenez”, a declarat americanca.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, calificare spectaculoasă la US Open. Câți bani ia pentru accederea în turul 2</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/sorana-cirstea-calificare-spectaculoasa-la-us-open-cati-bani-ia-pentru-accederea-in-turul-2-20256968</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-calificare-spectaculoasa-la-US-Open.-Cati-bani-ia-pentru-accederea-in-turul-2.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea, locul 71 WTA, a început cu dreptul turneul de la US Open și s-a calificat în turul 2, după ce a învins-o pe Solana Sierra (locul 74 WTA), scor 7-5, 6-0.</p>
<p>Pentru accederea în turul al doilea, fostul număr 21 mondial, va primi 70 de puncte WTA și și-a asigurat un premiu de 154.000 de dolari.</p>
<p><span>Campioană la Cleveland</span>, Sorana Cîrstea a ajuns la opt victorii la rând, iar pentru succesul de la Flushing Meadows a avut nevoie de 71 de minute de joc. Următoarea adversară Karolina Muchova a dominat-o de-a lungul timpului, unde în meciurile directe o conduce cu 5-1.</p>
<h2><span>Calificată în turul 2 la US Open, Sorana Cîrstea va primi o sumă uriașă pentru succesul său</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea (35 de ani), ultima jucătoare din România care a intrat în concurs la US Open, s-a impus în două seturi în fața argentiniencei Solana Sierra, 7-5, 6-0.</p>
<p>Primul set a fost extrem de echilibrat, fiecare dintre jucătoare a câștigat pe propriul serviciu. Sorana Cîrstea a reușit să facă break-ul în ultimul game al setului. Actul secund a fost unul intens, cu game-uri lungi și foarte disputate, în ciuda scorului de 6-0.</p>
<p>Sorana Cîrstea a reușit patru ași, dublu față de adversară, dar și trei duble greșeli. De asemenea, românca s-a remarcat prin procentajul punctelor câștigate pe primul serviciu, unul de 92%, comparativ cu doar 62% al argentiniencei. Și la punctele pe al doilea serviciu, Cîrstea a stat mai bine decât adversara sa, cu 64% față de 42%.</p>
<p>Pentru succesul său, fosta sfert-finalistă la US Open în 2023, Sorana Cîrstea va primi 70 de puncte WTA și un premiu de 154.000 de dolari.</p>
<p>„Prima rundă WTA s-a încheiat”, este mesajul pe care Sorana Cîrstea l-a transmis printr-un InstaStory, după succesul din runda inaugurală de la US Open.</p>
<h2><span>Cîrstea, adversară dificilă în turul 2 la US Open</span></h2>
<p>În turul al doilea de la US Open, Sorana Cîrstea va juca împotriva Karolinei Muchova (Cehia, locul 13 WTA), cea care a eliminat-o în runda inaugurală pe <span>Venus Williams (45 de ani).</span></p>
<p><span><span>Muchova s-a impus în cinci dintre cele șase meciuri directe, iar cea mai dureroasă înfrângere a româncei a fost la US Open 2023, în sferturile de finală, 6-0, 6-3. La US Open s-au mai confruntat și în 2020, în turul 3. Singura victorie a Soranei Cîrstea a fost în turul 3 la Miami Open 2023, 7-5, 6-1. </span></span></p>
<p>Pentru Sorana Cîrstea, cel mai bun rezultat de la US Open a fost cel din 2023, când a ajuns până în faza sferturilor de finală. Prima sa participare la US Open a fost în 2007, când a jucat în calificări, ediția din acest an fiind a 17-a la care joacă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, victorie uriaşă la US Open. Câți bani a luat după ce a eliminat-o pe Danielle Collins</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/us-open/jaqueline-cristian-victorie-uriasa-la-us-open-cati-bani-a-luat-dupa-ce-a-eliminat-o-pe-danielle-collins-20256826</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Jaqueline-Cristian-victorie-uriasa-la-US-Open.-Cati-bani-a-luat-dupa-ce-a-eliminat-o-pe-Danielle-Collins-1400x788.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Jaqueline Cristian a început entuziasmant drumul la US Open, învingând-o clar pe americanca Danielle Rose Collins.</p>
<p>Aflată pe locul 50 în clasamentul mondial, Cristian a avut nevoie de 65 de minute pentur a trece de Danielle Rose Collins, motiv pentru care va primi 154.000 de dolari.</p>
<h2><span>Învingătoare în primul tur la US Open, Jaqueline Cristian va primi o sumă uriaşă după ce a învins-o pe Danielle Collins</span></h2>
<p>„Jaq” a început <span>ediția din acest de la US Open</span> cu pedala accelerației apăsată până la capăt. A avut-o adversată pe americanca Danielle Collins (61 WTA), de care a trecut cu 6-2, 6-0, în doar 65 de minute.</p>
<p>Începutul meciului a fost echilibrat și nimeni nu și-ar fi imaginat modul în care a continuat. Collins și-a făcut serviciul pentru 1-0 și 2-1, dar din acel moment Cristian a câștigat nu mai puțin de 11 game-uri la rând.</p>
<p>Setul secund a fost animat, chiar dacă scorul ar putea spune altceva. La 1-0, românca a salvat 4 mingi de break la rând, printre altele revenind de la 0-40. Ulterior, însă, nu a mai cedat niciun punct pe propriul serviciu și a pus capăt confruntării la prima ocazie ivită.</p>
<p>Pentru calificarea în turul 2 la US Open, ultimul turneu de Mare Șlem al anului, Jaqueline va încasa 154.000 de dolari. În runda următoare joacă împotriva alte sportive din Statele Unite, Ashlyn Krueger (38 WTA) sau Sofia Kenin (27 WTA, cs 26).</p>
<h2><span>Iga Swiatek a cedat 3 game-uri în meciul cu Emiliana Arango</span></h2>
<p>La rândul ei, jucătoarea poloneză Iga Swiatek (2 WTA, cs 2) nu a avut probleme să treacă de runda inaugurală de la US Open, <span>turneu pe care l-a câștigat în 2022</span>. Ea a trecut în două seturi, 6-1, 6-2, de columbianca Emiliana Arango (84 WTA). Swiatek s-a impus după o oră, în care a reușit un singur as și a comis trei duble greșeli.</p>
<p>În urmă cu 3 ani, jucătoarea poloneză, principala favorită la vremea respectivă, făcea un turneu impecabil. În cele 7 meciuri jucate, a pierdut doar două seturi. Prima dată în optimile de finală, cu jucătoarea germană Jule Niemeier, de care a dispus cu 2-6, 6-4, 6-0.</p>
<p>De asemenea, în semifinale a avut-o adversară pe belarusa Aryna Sabalenka (cs 6 la acel moment). Aceasta a câștigat primul set cu 6-3, dar Iga le-a adjudecat pe următoarele cu 6-1, 6-4. În finală s-a impus în fața tunisiencei Ons Jabeur (cs 5) cu 6-2, 7-6 (5).</p>
<p>Alte rezultate înregistrate marți, în primul tur la US Open, pe tabloul feminin: Maya Joint (Australia) – Victoria Jimenez (Andorra) 6-4, 7-6 (4), Marta Kostiuk (Ucraina/N.27) – Katie Boulter (Marea Britanie) 6-4, 6-4 și Suzan Lamens (Olanda) – Valeria Glozman (SUA) 6-4, 6-2.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Simona Halep era cea mai voluptoasă jucătoare din lume, dar și-a micșorat bustul pentru a cuceri lumea”. Croații au scris despre româncă și despre averea ei de peste 40 de milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-era-cea-mai-voluptoasa-jucatoare-din-lume-dar-si-a-micsorat-bustul-pentru-a-cuceri-lumea-croatii-au-scris-despre-romanca-si-despre-averea-ei-de-peste-40-de-milioane-de-20256635</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Simona-Halep-era-cea-mai-voluptoasa-jucatoare-din-lume-dar-si-a-micsorat-bustul-pentru-a-cuceri-lumea.-Croatii-au-scris-despre-romanca-si-despre-averea-ei-de-peste-40-de-milioane-de-euro-1-e1756225636777.jpg"/><br/><p>Simona Halep a fost fără doar și poate una dintre cele mai bune jucătoare din perioada modernă a tenisului feminin.</p>
<p>De două ori câștigătoare de Grand Slam și ocupanta locului 1 mondial în ierarhia WTA, sportiva din Constanța a inspirat și continuă să inspire prin performanțele senzaționale pe care le-a avut în cariera sa.</p>
<h2><span>Croații au avut doar cuvinte de laudă despre Simona Halep: „Una dintre cele mai bune jucătoare din lume!”</span></h2>
<p>Printre cei care au avut doar cuvinte de laudă pentru Simona Halep se numără și jurnaliștii din Croația, care i-au dedicat un material amplu sportivei noastre, precizând câte sacrifii a făcut de-a lungul carierei pentru a ajunge la cel mai înalt nivel în tenisul feminin.</p>
<p>Publicația 24sata.hr a explicat cum Simona Halep a apelat la operație de micșorare de sâni încă de la 17 ani, pentru a putea evolua la cote maxime în circuitul WTA.</p>
<p>De asemenea, jurnaliștii croați au menționat performanțele izbutite de Simona Halep, dar și averea impresionantă la care a ajuns grație triumfului din tenis.</p>
<p>„Simona Halep avea doar 17 ani când a decis să-și micșoreze sânii, printr-o intervenție chirurgicală. A devenit cea mai bună jucătoare de tenis din lume, și-a corectat apoi nasul tot printr-o operație estetică, iar în final a trecut printr-un scandal de dopaj care a dus la retragerea sa din sport.</p>
<p>Jucătoarea de tenis din România s-a retras din activitate, dar cariera ei a fost una plină de momente intense. La doar 17 ani, a luat o decizie curajoasă: să-și sacrifice aspectul fizic pentru a se dedica în totalitate tenisului.</p>
<p>Decizia s-a dovedit una corectă, deoarece Halep a devenit una dintre cele mai bune jucătoare din lume și din generația sa. Micșorarea sânilor a avut ca scop o explozie mai bună în mișcare și o libertate mai mare de deplasare în timpul meciurilor.</p>
<p>Rezultatele nu au întârziat să apară. De-a lungul carierei, Simona Halep a câștigat premii în valoare de 40,3 milioane de euro din turnee”, a notat 24sata.hr, publicație importantă din Croația.</p>
<h2><span>Simona Halep s-a retras oficial din tenis la începutul acestui an</span></h2>
<p><span>Simona Halep și-a încheiat oficial cariera</span> în circuitul WTA în luna feburarie a acestui an, imediat după eșecul în fața Luciei Bronzetti, scor 1-6, 1-6, în primul tur de la Transylvania Open.</p>
<p>Anunțul retragerii a avut loc chiar pe teren, imediat după meci. Halep a spus publicului că a luat decizia „cu sufletul împăcat”, motivând că nu mai poate susține efortul pentru a reveni la nivelul pe care l-a avut în sezoanele precedente.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
