<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dorinel Munteanu, unul dintre liderii Generației de Aur, iese la atac după Bosnia – România: „Alibiuri! Acoperim neputința”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/dorinel-munteanu-unul-dintre-liderii-generatiei-de-aur-iese-la-atac-dupa-bosnia-romania-alibiuri-acoperim-neputinta-20323401</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Dorinel-Munteanu-unul-dintre-liderii-Generatiei-de-Aur-iese-la-atac-dupa-Bosnia-–-Romania-„Alibiuri-Acoperim-neputinta.jpg"/><br/><p>Dorinel Munteanu a pus tunurile pe jucătorii naționalei României după eșecul umilitor din Bosnia.</p>
<p>România a ratat șansa de a se califica la baraj direct din preliminarii, fapt care ar fi asigurat un adversar mai facil în play-off. Jucătorii au găsit tot felul de scuze pentru eșecul de la Zenica, dar Dorinel Munteanu crede că acestea sunt doar alibiuri și de fapt ăsta e nivelul maxim pe care îl poate avea naționala în acest moment.</p>
<h2><span>Dorinel Munteanu, reacție dură la adresa „tricolorilor”: „alibiurile sunt frecvente la noi”</span></h2>
<p><span>Naționala României a condus </span>cu 1-0 după doar 17 minute de joc, dar după pauză lucrurile s-au schimbat și gazdele au dominat autoritat jocul. Au reușit să facă remontada și să marcheze de trei ori în fața unei echipe care a privit neputincioasă cum risipește o oportunitate uriașă.</p>
<p>Dorinel Munteanu consideră că poate acesta e nivelul jucătorilor și nu se poate mai mult. Totuși, ar fi trebuit să profite de meciul bun făcut cu Austria și să nu mai aibă aceste sincope în rezultate. Jucătorii au tot căutat scuze la finalul meciului, dar alibiurile nu fac altceva decât să „acopere neputința”.</p>
<blockquote><p>„Jocul acela bun cu Austria trebuie să fie gestionat mai bine, fiindcă noi avem aceste sincope, după un meci bun vine adesea un meci prost într-un moment decisiv. Probabil că vedem adevărata noastră valoare! Doar dacă suntem concentrați și dispuși la efort putem obține rezultate, altfel…</p>
<p>Nu există să te relaxezi după pauză! Un meci nu ține 45 de minute, nu cred în aceste declarații. Nu e adevărat! Un meci de calificare, extraordinar de important, durează 90 de minute. Asta e o scuză a jucătorilor, a tuturor celor care caută scuze, că am fost relaxați, că n-a fost bun terenul, că am fost huiduiți, că am fost făcuți «țigani» și așa mai departe. Nu! Ne-au bătut pentru că au fost mai buni, ce să mai…?! (…)</p>
<p>Alibiurile astea văd că sunt frecvente în fotbalul românesc și doar acoperim neputința”, a declarat Dorinel Munteanu, pentru <span>GSP.</span></p></blockquote>
<h2><span>România își păstrează șansele la calificare: adversari de temut la baraj</span></h2>
<p>Elevii lui Mircea Lucescu<span> nu au profitat de avantajul</span> luat în prima parte a jocului cu Bosnia și au risipit șansele de a prinde adversari mai facili în play-off. Deoarece s-a calificat la baraj grație câștigării grupei Nations League, România va fi în urna a 4-a la tragerea la sorți de pe 20 noiembrie.</p>
<p>Adversarii vor fi cei din prima urnă valorică. Cea mai de temut e Italia, urmată de Turcia, Polonia și Scoția. Dacă trece de primul adversar, România dispută finala pentru accederea la Campionatul Mondial găzduit anul viitor de SUA, Mexic și Canada.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat comentatorul croat al meciului Bosnia – România când a văzut golul: „Mi s-a făcut pielea de găină!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cum-a-reactionat-comentatorul-croat-al-meciului-bosnia-romania-cand-a-vazut-golul-mi-s-a-facut-pielea-de-gaina-20323419</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cum-a-reactionat-comentatorul-croat-al-meciului-Bosnia-–-Romania-cand-a-vazut-golul-„Mi-s-a-facut-pielea-de-gaina-e1763325696646.jpg"/><br/><p>Naționala din Bosnia a câștigat meciul cu România, scor 3-1, și păstrează șanse de calificare directă la Cupa Mondială din 2026.</p>
<p>Pentru bosniaci urmează meciul cu Austria, din deplasare, iar o victorie acolo ar însemna automat calificarea directă la Mondialul organizat de SUA, Canada și Mexic.</p>
<h2><span>Cum a reacționat comentatorul croat al meciului Bosnia – România când a văzut golul: „Mi s-a făcut pielea de găină!”</span></h2>
<p>România a condus cu 1-0 în Bosnia, după reușita lui Daniel Bîrligea, însă tricolorii lui Mircea Lucescu nu au reușit să păstreze avantajul. În repriza secundă, gazdele au punctat prin Dzeko, Bajraktarevic și Tabakovic.</p>
<p>De altfel, Esmir Bajraktarevic, jucătorul celor de la PSV, a reușit să înscrie în poarta României cu o execuție senzațională, ducând scorul la 2-1 în favoarea gazdelor. Presa din Bosnia a catalogat imediat reușita ca „unul dintre cele mai frumoase goluri înscrise vreodată de naționala Bosniei”, mai ales că acela a fost momentul care a făcut diferența în meciul cu România.</p>
<p>Golul reușit de tânărul fotbalist bosniac l-a impresionat și pe Zeljko Vela, un celebru comentator croat, care a trăit meciul cu multă emoție, iar reacția sa de la gol a fost apreciată de fanii Bosniei.</p>
<p>Gazdele au primit cu foarte mult entuziasm reacția comentatorului croat și au lăudat emoția cu care acesta a trăit momentul.</p>
<ul>
<li>„A părut că lui îi pasă mai mult decât comentatorului nostru.”</li>
<li>„Bravo, m-am făcut piele de găină.”</li>
<li>.Așa se respectă un vecin”, sunt doar câteva dintre reacțiile fanilor bosniaci, potrivit sportsport.ba.</li>
</ul>
<h2><span>Adrian Mutu a tras concluziile după eșecul naționalei cu Bosnia. De la ce fotbalist avea alte așteptări</span></h2>
<p>„Briliantul” l-a numit pe Ianis Hagi „absent” și consideră că <span>mijlocașul naționalei putea face mult mai mult în Bosnia</span>.</p>
<p>„(n.r. – Cum ți s-a părut Ianis aseară?) Nu vreau să îl judec numai pe el… Mi s-a părut absent Ianis, n-a făcut un joc bun. Chiar și în prima repriză, când echipa României era bine, Ianis nu a ieșit în evidență, nu l-am văzut cu un șut, cu o pasă, iar acestea sunt calitățile lui. Ieri nu a intrat în jocul echipei, nu a fost periculos deloc.</p>
<p>Marius Marin și-a făcut treaba. El e un număr 6, un închizător, aleargă! Mai departe, Ianis și Dragomir trebuiau să aducă mai mult suport ofensiv echipei. În schimb, Bîrligea și Mihăilă mi-au plăcut în prima repriză. Bîrligea a dat un gol superb, iar Mihăilă a făcut câteva incursiuni foarte frumoase. Și Man s-a dovedit a fi periculos în câteva faze, dar e prea puțin”, a declarat Adrian Mutu, potrivit Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciprian Marica a văzut reacția lui Mircea Lucescu și n-a mai ținut cont că l-a avut antrenor: „Nu mă miră că nu-și asumă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ciprian-marica-a-vazut-reactia-lui-mircea-lucescu-si-n-a-mai-tinut-cont-ca-l-a-avut-antrenor-nu-ma-mira-ca-nu-si-asuma-20323410</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ciprian-Marica-a-vazut-reactia-lui-Mircea-Lucescu-si-n-a-mai-tinut-cont-ca-i-a-fost-antrenor-„Nu-ma-mira-ca-nu-si-asuma.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia a pierdut cu Bosnia, scor 1-3, iar Ciprian Marica susțin</span><span class="cf0">e</span><span class="cf0"> c</span><span class="cf0">ă Mircea Lucescu nu și-a asumat responsabilitatea pentru </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nfr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ngerea din </span><span class="cf0">Zenica</span><span class="cf0">.</span><!--EndFragment --><br/>
<!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">„Il Luce” a vorbit despre organizare, infrastructur</span><span class="cf1">ă și scandările rasiale din tribună, dar nu a oferit vreo explicație pentru evoluția catastrofală din repriza secundă.</span><!--EndFragment --><br/>
<!--EndFragment --></p>
<h2><span>Ciprian Marica n-a mai ținut cont că Mircea Lucescu i-a fost antrenor: „Nu mă miră că nu-și asumă!”</span></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">ânia</span><span class="cf1"> a suferit un nou e</span><span class="cf2">șec, 1-3 cu Bosnia, </span><span class="cf1">în penultima etap</span><span class="cf2">ă din Grupa H de calificare la Cupa Mondială 2026, și, matematic, nu se mai poate clasa pe locul 2.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Mare necunoscută rămâne: echipa națională a jucat admirabil </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prima repriz</span><span class="cf0">ă, reușind să deblocheze tabela prin Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">, pentru ca ulterior s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">primească trei goluri</span><span class="cf2"> </span><span class="cf1">în partea </span><span class="cf0">secund</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf1">.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Ciprian Marica <span>se a</span></span><span class="cf0"><span>ștepta ca Mircea Lucescu să aibă un discurs</span> diferit și să ofere o explicație privind evoluția slabă din repriza a doua.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Nu m</span><span class="cf1">ă miră faptul că nea Mircea nu-și asumă, nu-și justifică cumva. O parte este despre asumare. Ce s-a </span><span class="cf2">întâmplat la pauz</span><span class="cf3">ă, de ce au ieșit de maniera asta? Că arbitrul a influențat jocul e posibil, dar, totuși, noi nu am fost noi </span><span class="cf2">în repriza a doua nici înainte de cartona</span><span class="cf3">șul roșu. Există o explicație pentru lucrul ăsta? Cam asta aș fi vrut să aud.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nu mă surprinde că domnul Lucescu e supărat. Condițiile de la </span><span class="cf3">Zenica</span><span class="cf3"> nu erau bune nici acum 15 ani. Că scandările din tribune au fost ostile, că ne-au fluierat la imn, foarte adevărat. </span><span class="cf2">Îns</span><span class="cf3">ă, avem și noi o vină. Nu am jucat nimic </span><span class="cf2">în repriza a doua, nu am ie</span><span class="cf3">șit montați de la pauză. Aici să vedem explicațiile.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Putem </span><span class="cf2">în</span><span class="cf3">șirui motive, soluții și explicații nu. Poate nu are un plan pe mai departe și a văzut strict aici. Poate e supărat și nu vrea să vorbească de viitor”, a declarat Ciprian Marica, pentru <span>GSP</span>.</span></p>
<h2><!--StartFragment --><span><span class="cf0">Ce urmeaz</span><span class="cf0">ă pentru echipa națională</span></span><!--EndFragment --></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">ânia va încheia campania preliminar</span><span class="cf2">ă pentru Cupa Mondială 2026 pe 18 noiembrie, marți, la București, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd va</span> <span class="cf1">întâlni San Marino. </span><span class="cf0">Partida se va disputa la ora 21:45 pe Arena Na</span><span class="cf0">țională și va putea fi urmărită pe Antena 1.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Urmeaz</span><span class="cf0">ă tragerea la sorți pentru baraj, programată joi, 20 noiembrie, ora 14:00. Echipa națională ar putea </span><span class="cf1">întâlni adversari puternici precum Italia, Ucraina, Turcia sau Polonia.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0"> • <span>S-a schimbat totul duminic</span></span><span>ă seara pentru România în barajul de Mondial! Cum arată scenariul de coșmar și cel ideal după ce Ucraina a prins urna 1</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Comportamentul indecent nu e o scuză pentru ce au făcut oamenii lui Gigi Becali și colegii lui: „Dacă ești bărbat, te ambiționează”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/comportamentul-indecent-nu-e-o-scuza-pentru-ce-au-facut-oamenii-lui-gigi-becali-si-colegii-lui-daca-esti-barbat-te-ambitioneaza-20323311</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Comportamentul-indecent-nu-e-o-scuza-pentru-ce-au-facut-oamenii-lui-Gigi-Becali-si-colegii-lui.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia a pierdut disputa cu Bosnia </span><span class="cf0">și</span><span class="cf0"> Her</span><span class="cf0">țegovina, scor 3-1, iar suporterii bosniaci au adoptat un comportament ostil </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ă dinainte ca partida să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nceap</span><span class="cf2">ă. <!--StartFragment --><span class="cf0">Scandările rasiste la adresa țării i-au deranjat pe unii „tricolori”.</span></span></p>
<p><span class="cf2"><!--EndFragment --><!--EndFragment --></span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Mihai Stoica, tranșant </span><span class="cf1">în declara</span><span class="cf2">ție, susține că jucătorii rom</span><span class="cf1">âni au încercat s</span><span class="cf2">ă găsească scuze pentru evoluția modestă din repriza secundă, deși atmosfera nu a reprezentat niciodată un impediment.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><span>Mihai Stoica: „Dacă ești bărbat, te ambiționează”</span></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">ânia a jucat la </span><span class="cf1">Zenica, cu </span><span class="cf1">Bosnia </span><span class="cf2">și Herțegovina, dar </span><span class="cf2"><span>suporterii adverși au avut scandări rasiale</span> pe toată durata înfruntării. „Tricolorii” i-au redus la tăcere </span><span class="cf1">în prima </span><span class="cf0">repriz</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">, iar juc</span><span class="cf0">ătorii rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ni</span><span class="cf2"> nu păreau afectați de atmosfera ostilă din tribună, av</span><span class="cf1">ând în vedere c</span><span class="cf2">ă echipa conducea cu 1-0 și </span><span class="cf0">reu</span><span class="cf0">șea să atace poarta adversă</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><span class="cf2"> Mihai Stoica spune că jucătorii români au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ncercat s</span><span class="cf2">ă justifice evoluția slabă din repriza secundă, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd naționala </span><span class="cf2">a primit trei goluri, vorbind despre scand</span><span class="cf2">ările rasiale.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Dacă </span><span class="cf1">începem cu asta, s</span><span class="cf2">ă ne scuzăm de evoluția catastrofală…. Dar se striga «țiganii, țiganii» și </span><span class="cf1">în prima repriz</span><span class="cf2">ă. Și atunci nu am avut niciun fel de probleme. Apoi, am avut probleme cu asta </span><span class="cf1">în repriza a doua.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Cum adic</span><span class="cf2">ă? Păi, asta te ambiționează. Au acoperit imnul, au fluierat peste, atunci călărește-i!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Păi, asta fix te ambiționează. Dacă ești bărbat”, a spus Mihai Stoica, la <span>Fanatik</span>.</span></p>
<h2><!--StartFragment --><span class="cf0">FRF, reclamație la Comisia de Disciplină FIFA</span><!--EndFragment --></h2>
<p><!--StartFragment --><span>Federația Română de Fotbal nu rămâne nep</span><span class="cf2"><span>ăsătoare</span> față de evenimentele </span><span class="cf0">petrecute</span><span class="cf1"> cu o sear</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în urm</span><span class="cf2">ă și este hotăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t</span><span class="cf2">ă să </span><span class="cf1">reclame </span>organizarea, infrastructura și atitudinea arătată de suporterii bosniaci la <span class="cf1">Comisia de Disciplin</span><span class="cf2">ă FIFA.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0"> „Federația Rom</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă de Fotbal, prin departamentul juridic, pregătește o sesizare către Comisia de Disciplină FIFA, reclam</span><span class="cf1">ând organizarea partidei, infrastructura teribil</span><span class="cf2">ă a stadionului, dar, mai ales, comportamentul suporterilor gazdă! </span></p>
<p><span class="cf2">Menționăm că, deși nu există o procedură concretă </span><span class="cf1">în regulamentul FIFA în acest sens, juri</span><span class="cf2">știi FRF fac tot posibilul pentru a aduna dovezi și pentru a identifica o cale procedurală care să determine organismele jurisdicționale ale FIFA să ia măsurile necesare pentru ca astfel de momente să nu mai existe pe stadioanele de fotbal, cu at</span><span class="cf1">ât mai mult la cel mai înalt nivel, în partidele de calificare la cea mai mare competi</span><span class="cf2">ție fotbalistică din lume, Campionatul Mondial de fotbal!”, scrie <span>FRF</span>.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au râs italienii de Drăguş după eliminarea din Bosnia – România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cum-au-ras-italienii-de-dragus-dupa-eliminarea-din-bosnia-romania-20323084</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cum-au-ras-italienii-de-Dragus-dupa-eliminarea-din-Bosnia-Romania-1400x787.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Denis Drăguș a fost eliminat </span><span class="cf1">în partida Bosnia – România din grupa de calificare pentru Cupa Mondial</span><span class="cf2">ă 2026. I<span class="cf0">talienii au comentat pe marginea situației într-un mod ironic<!--EndFragment --></span><span class="cf1">.</span><!--EndFragment --><!--EndFragment --></span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Drăguș va dori să uite rapid ziua de 15 noiembrie 2025, av</span><span class="cf1">ând în vedere c</span><span class="cf2">ă eliminarea sa a fost cea mai rapidă din istoria echipei naționale.</span><!--EndFragment --><br/>
<!--EndFragment --></p>
<h2><!--StartFragment --><span><span class="cf0">Italienii au r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">s de D</span><span class="cf0">răguș pentru eliminarea din Bosnia – Rom</span><span class="cf1">ânia</span></span><!--EndFragment --></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia a pierdut cu Bosnia, la </span><span class="cf0">Zenica</span><span class="cf0">, scor 3-1, de</span><span class="cf0">ș</span><span class="cf0">i a jucat impecabil </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prima repriz</span><span class="cf0">ă. „Tricolorii” au deblocat tabela prin Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă partea secundă s-a transformat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-un</span><span class="cf0"> adevărat coșmar. Edin Dzeko a egalat cu noroc, iar jucătorii rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ni au devenit tem</span><span class="cf0">ători. Cu 25 de minute </span><span class="cf1">înainte de final</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Mircea Lucescu l-a schimbat pe </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0"> cu Denis Dr</span><span class="cf0">ăguș</span><span class="cf0">, dar 70 de secunde mai t</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rziu, <span>Michael Oliver i-a ar</span></span><span class="cf0"><span>ătat „roșu” direct</span>.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Cu un om </span><span class="cf1">în minus, situa</span><span class="cf2">ția nu putea dec</span><span class="cf1">ât s</span><span class="cf2">ă devină copleșitoare, iar Rom</span><span class="cf1">ânia a fost pur </span><span class="cf2">și simplu </span><span class="cf1">îngenuncheat</span><span class="cf2">ă de Bosnia </span><span class="cf1">în ultimele 10 minute de joc. Suporterii români </span><span class="cf0">sunt de p</span><span class="cf0">ărere</span><span class="cf2"> că <span>Drăguș este responsabil</span> pentru eliminarea naționalei din cursa pentru poziția secundă </span><span class="cf1">în grupa preliminar</span><span class="cf2">ă.</span><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf0"><!--StartFragment -->Presa italian<span class="cf1">ă nu a ratat ocazia de a ironiza eliminarea timpurie suferită de Denis Drăguș. </span></span></p>
<p><span class="cf0"><!--EndFragment -->„Intru, fac spa</span><span class="cf0">țiu, ies, salut (n.r. – emoticon de râs).</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Meciul lui Denis </span><span class="cf0">Drăguș</span><span class="cf0"> a durat doar 70 de secunde! Intrat pe teren </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0"> minutul 65, jucătorul <!--StartFragment --> rom<span class="cf1">ân a fost eliminat la mai pu</span><span class="cf2">țin de două minute distanță, </span></span><span class="cf1">pentru </span><span class="cf0">o</span><span class="cf1"> interven</span><span class="cf0">ție</span><span class="cf1"> îngrozitoare</span><span class="cf1"> cu piciorul ridicat”, a scris Sky Sport Italia, pe <span>Instagram</span>.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><span>Denis Drăguș, devastat la interviu</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Vreau doar s</span><span class="cf1">ă-mi cer scuze </span><span class="cf2">în </span><span class="cf2">fa</span><span class="cf3">ţa</span><span class="cf3"> tuturor, a rom</span><span class="cf2">ânilor </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> a echipei </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3">-mi pare rău că am pierdut, dar mergem mai departe. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În dou</span><span class="cf3">ă minute am fost eliminat… </span><span class="cf2">Îmi cer scuze </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> aici, dar chiar nu am mai multe cuvinte după seara asta. Sper doar să ne calificăm din baraj.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Cred că se puteau </span><span class="cf2">întâmpla altfel lucrurile în aceast</span><span class="cf3">ă campanie, dar ne-am </span><span class="cf3">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">ştigat</span><span class="cf3"> dreptul la baraj </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> mergem să ne jucăm </span><span class="cf3">şansa”, a spus Denis Drăguș.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
