<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Noul lider al Rapidului e băiat de casă. Denis Ciobotariu, filmat alături de frumoasă lui iubită, la restaurant. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/noul-lider-al-rapidului-e-baiat-de-casa-denis-ciobotariu-filmat-alaturi-de-frumoasa-lui-iubita-la-restaurant-exclusiv-20221398</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Noul-lider-al-Rapidului-e-baiat-de-casa.-Denis-Ciobotariu-filmat-alaturi-de-frumoasa-lui-iubita-la-restaurant.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Denis Ciobotariu (27 de ani), titularul din defensiva celor de la Rapid București, a prins puțin timp liber, între antrenamente și meciuri, și a petrecut o după-amiază liniștită, în tihnă, alături de iubita sa.</p>
<p><span>ProSport</span> l-a surprins pe apărătorul formației de lângă Podul Grant în compania partenerei sale de viață la un restaurant select, aflat într-o zonă exclusivistă a Bucureștiului.</p>
<h2><span>Noul „stâlp” din apărarea Rapidului, la masă împreună cu iubita. Denis Ciobotariu și-a răsfățat partenera la un local de pe Șoseaua Nordului</span></h2>
<p>Lui Denis Ciobotariu îi merge din ce în ce mai bine pe plan sportiv în ultima perioadă. De când a ajuns la Rapid, fiul fostului internațional Liviu Ciobotariu este, în mod vizibil, pe un drum ascendent. Prestațiile sale au devenit din ce în ce mai solide, iar de la meci la meci a lăsat impresia că se transformă, încet dar sigur, într-un adevărat lider al echipei de lângă Podul Grant – atât pe teren, cât și în fața microfoanelor reporterilor. Mai mult, Rapid nu a stat la discuții în prima etapă a noului sezon, reușind să se impună cu 2-0 în deplasarea de la Mioveni, cu nou-promovata FC Argeș.</p>
<p>Evoluțiile, dar și fizicul său, confirmă că Denis Ciobotariu trage din greu la antrenamente. Puține energie care îi rămâne alege să o „cheltuiască” împreună cu iubita sa. <span>ProSport</span> i-a surprins pe cei doi într-o zi călduroasă de vară, pe teresa unui restaurant select din zona de nord a Capitalei, unde cuplul de îndrăgostiți a servit masa.</p>
<p>Denis Ciobotariu și partenera sa de viață au dat impresia că se simt extrem de confortabil unul în compania celuilalt și, de asemenea, că mâncarea comandată a fost una ireproșabilă.</p>
<h2><span>Asortați din cap până în picioare</span></h2>
<p>Din cauza temperaturilor ridicate, amândoi au optat pentru ținute lejere, de vară, care să nu atragă asupra lor nici razele soarelui, nici atenția curioșilor din jur.</p>
<p>Denis Ciobotariu a optat pentru tricou și șort și a venit încălțat cu o pereche de adidași, toate albe. Albul a fost și alegerea frumoasei blonde, atât pentru încălțăminte, cât și pentru rochița de vară cu care s-a afișat.</p>
<p>Cu toate că au fost mai mult decât discreți, cei doi au atras, pe furiș, privirile celor din jur. Oamenii nu au putut să nu remarce frumusețea femeii care se afla în compania lui Denis Ciobotariu, dar nici faptul că aceasta stătea la masă împreună cu unul dintre cei mai valoroși fotbaliști români din Superliga.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiul lui Anghel Iordănescu a ajuns consilier în Parlamentul României, după ce a urmat cursurile Facultății de Teologie Ortodoxă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/fiul-lui-anghel-iordanescu-a-ajuns-consilier-in-parlamentul-romaniei-dupa-ce-a-urmat-cursurile-facultatii-de-teologie-ortodoxa-20221391</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fiul-lui-Anghel-Iordanescu-a-ajuns-consilier-in-Parlamentul-Romaniei-dupa-ce-a-urmat-cursurile-Facultatii-de-Teologie-Ortodoxa-1400x1051.jpg"/><br/><p>Andrei Iordănescu, unul dintre cei trei fii ai lui Anghel Iordănescu, fostul selecționer al „tricolorilor”, a ajuns consilier în Parlamentul României.</p>
<p>Fost jucător de fotbal, la FCSB (la nivel de juniori), dar și al VK Soccer, Udinese Academy România și FC Carmen București (Liga 4), Andrei Iordănescu (33 de ani) este consilier parlamentar în cadrul Comisiei pentru Tineret și Sport, notează <span>Sport.ro</span>.</p>
<p>Din această comisie, pe lângă reprezentantul din partea PSD, mai fac parte foști sportivi, precum Elisabeta Lipă (PSD, campioană olimpică și mondială la canotaj), Monica Iagăr (AUR, campioană europeană la atletism, săritura la înălțime) și Ciprian Paraschiv (AUR, fost membru în conducerea FRF).</p>
<h2><span>Fiul lui Anghel Iordănescu a ajuns consilier în Parlament. A terminat cursurile Facultății de Teologie Ortodoxă</span></h2>
<p>Andrei Iordănescu este al doilea copil din cei patru pe care îi are <span>Anghel Iordănescu „Tata Puiu” cu soția sa, Valeria</span>. Cei patru sunt: Edward (46 de ani), Andrei (33 de ani), Alexandru (32 de ani) și Maria (28 de ani).</p>
<p>După ce s-a lăsat de fotbal, Andrei Iordănescu a fost pentru o scurtă perioadă impresar, după ce a urmat cursurile specifice la Liverpool.</p>
<p>La nivel de studii superioare, Andrei Iordănescu a terminat cursurile Universității din București, precum și pe cele de Teologie Pastorală din cadrul Facultății de Teologie Ortodoxă, iar Masteratul și l-a făcut în cadrul Academiei de Studii Economice (ASE) din București, specializarea Marketing și Cominicare în Afaceri. De asemenea, Andrei Iordănescu a absolvit cursul Sport Business Academy organizat de ASE București.</p>
<p>În 2024 a candidat, fără succes, pe listele PSD pentru un mandat în Consiliul General al Municipiului București.</p>
<p>Andrei Iordănescu a mai fost angajat la Ministerul Agriculturii, a fost în corpul de control al Agenției Naționale a Funcționarilor Publici, precum și consilier în cabinetul primarului Sectorului 5, în mandatul lui Daniel Florea.</p>
<p>Alexandru Iordănescu joacă pentru Agricola Borcea și este masterand în Diplomație în Economia Internațională din cadrul ASE, iar Maria, căsătorită cu Teodor Măgureanu, este jurnalistă și influencer pe social media.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, antrenorul Legiei Varșovia</span></h2>
<p>Cel mai mare dintre copiii lui Anghel Iordănescu este Edward (Edi). Fostul selecționer al „tricolorilor” la EURO 2024, Edi, este în prezent antrenorul echipei Legia Varșovia, alături de care a cucerit primul trofeu al sezonului, Supercupa Poloniei. Legia s-a impus, scor 2-1, în fața campioanei en-titre, Lech Poznan.</p>
<p><span>Edi Iordănescu a debutat cu dreptul la Legia, iar primul succes de la preluarea băncii tehnice a venit în Europa League</span>, unde a învins, scor 1-0, formația Aktobe (Kazahstan). Returul din preliminariile Europa League are loc joi, 17 iulie, în deplasare.</p>
<ul>
<li>Campionatul Poloniei debutează în perioada 18-20 iulie, iar primul meci al celor de la Legia este programat pe 20 iulie, pe teren propriu.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul indirect al lui Alex Băluță, la bustul gol, pentru Gigi Becali, care vrea să scape de el cu orice preț</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mesajul-indirect-al-lui-alex-baluta-la-bustul-gol-pentru-gigi-becali-care-vrea-sa-scape-de-el-cu-orice-pret-20221298</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesajul-indirect-al-lui-Alex-Baluta-la-bustul-gol-pentru-Gigi-Becali-care-vrea-sa-scape-de-el-cu-orice-pret-scaled-e1752663048430-1400x754.jpg"/><br/><p>Alexandru Băluță i-a oferit un mesaj indirect, la bustul gol, lui Gigi Becali. Patronul FCSB vrea să scape de fotbalist cu orice preț, dar acesta se pregătește intens pentru viitoarea echipă ori chiar pentru o eventuală revenire în lotul campioanei.</p>
<p>Gigi Becali l-a inclus pe lista neagră pe Alexandru Băluță alături de Malcom Edjouma sau Jordan Gele. Latifundiarul din Pipera nu vrea să mai audă de el. În momentul în care fotbaliștii FCSB erau în cantonament, Băluță juca tenis de picior în Ferentari, iar imaginile au devenit virale.</p>
<h2><span>Alexandru Băluță, pregătit pentru plecarea de la FCSB sau o eventuală revenire</span></h2>
<p>Cum <span>nu mai face parte din planurile lui Elias Charalambous și Gigi Becali</span> la acest moment, Alexandru Băluță se antrenează singur la baza FCSB din Berceni. Fotbalistul a postat pe rețelele de socializare o imagine, la bustul gol, cu o descriere războinică.</p>
<p>„Nicio zi liberă”, a scris Alexandru Băluță în descrierea poveștii de pe Instagram. Deși campionatul a început, fotbalistul nu pare că se grăbește în a-și găsi un angajament, deși a fost anunțat de peste o lună că nu mai face parte din planurile echipei. Ținând cont că trage tare la antrenamente, fotbalistul pare a spera în continuare că îi va reintra la suflet lui Gigi Becali și că patronul va miza din nou pe el.</p>
<p>Alexandru Băluță a ajuns la FCSB în iarna anului 2023, atunci când a sosit liber de contract, după despărțirea de Akademia Puskas, din Ungaria. De-a lungul carierei sale, fotbalistul a mai evoluat pentru Școala de Fotbal Gică Popescu, Chindia Târgoviște, Viitorul, Universitatea Craiova, Slavia Praga și Slovan Liberec.</p>
<p>În tricoul formației „roș-albastre”, Băluță a strâns un total de 81 de partide, în care a punctat de 13 ori și a oferit 12 pase decisive.</p>
<h2><span>Alexandru Băluță, „prietenul” lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Gigi Becali a declarat că Alexandru Băluță nu mai este în planurile sale, dar este lăsat să se antreneze la baza de pregătire a echipei. Latifundiarul din Pipera l-a lăsat în afara listei LPF pe fotbalist.</p>
<p>„Băluță nu mai este al nostru. El doar se antrenează cu noi, că este prieten cu noi. Normal că-l plătesc, că e prietenul nostru. Am vreo trei prieteni buni. El, Edjouma și Gele”, a declarat Gigi Becali la <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>În luna mai a acestui an, Gigi Becali a făcut o <span>declarație șocantă cu privire la Băluță</span>, despre care a spus că l-a rugat să rămână la echipă. Omul de afaceri l-a luat în râs pe fotbalist, spunând că are probleme de comportament, care nu-l lasă să devină un fotbalist serios.</p>
<p>„Eu i-am zis așa: «Băi, un fotbalist care a fost fotbalist și după aia nu mai e fotbalist, înseamnă că una din astea face. Se droghează, și la tine nu e cazul. E curvar și la tine nu e cazul. E alcoolist și la tine nu e cazul. Jocuri de noroc sau pariuri și nu știu dacă le faci. Jocuri de noroc, păcănele și pariuri. Și nu știu dacă le faci pe astea. Că știu că de drogat nu te droghezi, curvar nu ești, bețiv nu ești. Înseamnă că le faci pe alea două. Una din ele două o faci». A zis: «Nu, nea Gigi!»”, a spus Gigi Becali.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cu ce se ocupă Cristian Săpunaru, după ce a fost îndepărtat de Rapid București. Imagini cu fostul căpitan giuleștean: își întreține condiția fizică în așteptarea unui nou contract. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cu-ce-se-ocupa-cristian-sapunaru-dupa-ce-a-fost-indepartat-de-rapid-bucuresti-imagini-cu-fostul-capitan-giulestean-isi-intretine-conditia-fizica-in-asteptarea-unui-nou-contract-exclusiv-20220469</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cu-ce-se-ocupa-Cristian-Sapunaru-dupa-ce-a-fost-indepartat-de-Rapid-Bucuresti.-Imagini-cu-fostul-capitan-giulestean-isi-intretine-conditia-fizica-in-asteptarea-unui-nou-contract.-EXCLUSIV-1400x1050.jpg"/><br/><p>Cristian Săpunaru (41 de ani) a renunțat la fotbal în vara acestui an și a fost îndepărtat de Rapid București, deși era de așteptat să primească o funcție în cadrul clubului. În așteptarea altor oportunități, fostul căpitan al giuleștenilor nu stă departe de sport, însă de această dată nu vorbim despre fotbal.</p>
<p><span>ProSport</span> l-a surprins pe „Săpun” pe terenul de tenis, cu racheta în mână. Fostul fundaș al echipei naționale a României a arătat, în multe momente, că ar fi putut să devină cel puțin la fel de valoros și în „sportul alb” precum a fost în fotbal.</p>
<h2><span>ProSport l-a surprins pe Cristi Săpunaru pe terenul de tenis, după retragerea din activitate și despărțirea de Rapid</span></h2>
<p>Fostul lider al Rapidului și, totodată, unul dintre cei mai importanți jucători din istoria clubului de lângă Podul Grant, nu stă departe de terenul de sport, chiar dacă în vara acestui an și-a încheiat socotelile cu fotbalul profesionist.</p>
<p>De această dată, fostul câștigător al Cupei UEFA în tricoul celor de la FC Porto a luat drumul terenurilor de tenis, unde a jucat în compania prietenilor.</p>
<p>Cu toate că în cariera de fotbalist a avut, pe teren, roluri preponderent defensive, Cristi Săpunaru a demonstrat că are și un simț dezvoltat al atacului. A părut că dă cel mai bun randament în zona fileului în momentul în care a jucat la dublu, reușind în mai multe rânduri să îi execute sec și cu putere pe adversari.</p>
<p>Într-o atmosferă destinsă, cei patru au arătat la fiecare punct jucat că se simt bine și că orgoliile nu își au locul, dar asta nu înseamnă că nu au tratat toate mingile cu seriozitate maximă. În mod special Cristi Săpunaru, care a demonstrat că atitudinea de „pitbull” este înnăscută și că, deci, nu i se aplică doar pe terenul de fotbal.</p>
<h2><span>Conducerea Rapidului, criticată după ce l-a îndepărtat pe Cristi Săpunaru</span></h2>
<p>Cătălin Hlistei, fostul fotbalist al Rapidului, a condamnat atitudinea conducătorilor de lângă Podul Grant, care au ales să nu îi ofere lui Cristi Săpunaru o funcție în cadrul clubului după retragerea din activitate.</p>
<p>„Cred că a rămas doar Ionuț Voicu, dintre cei care cunoșteau spiritul Rapidului. A plecat Săpunaru, toți rapidiștii de mici au fost îndepărtați. Eu făceam în așa fel, indiferent de situație, ca Săpunaru să rămână în cadrul clubului. Este spiritul Rapidului!</p>
<p>Era printre singurii care duceau spiritul Rapidului mai departe, care putea să le transmită jucătorilor ce înseamnă cu adevărat Rapidul”, a declarat Cătălin Hlistei, pentru ProSport, la <span>Exclusiv Rapid</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„N-are carte multă, dar e băiat deştept”. I-a făcut caracterizarea lui Gigi Becali fără să stea prea mult pe gânduri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/n-are-carte-multa-dar-e-baiat-destept-i-a-facut-caracterizarea-lui-gigi-becali-fara-sa-stea-prea-mult-pe-ganduri-20220273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/N-are-carte-multa-dar-e-baiat-destept.-I-a-facut-caracterizarea-lui-Gigi-Becali-fara-sa-stea-prea-mult-pe-ganduri-1-1400x933.jpg"/><br/><p>În cadrul unui interviu, Eugen Arnăutu (73 de ani), fostul președinte al Universității Craiova în perioada 1994-1997, i-a făcut o caracterizare patronului de la FCSB.</p>
<p>Fostul finanțator al clubului din Bănie este de părere că Gigi Becali, deși are „multiple roluri” în cadrul clubului FCSB, reușește să le facă față cu succes.</p>
<h2><span>Eugen Arnăutu, impresionat de polivalența lui Gigi Becali la FCSB</span></h2>
<p>În cadrul unui interviu, <span>Eugen Arnăutu a dezbătut disputa CS Universitatea Craiova și FCU Craiova 1948</span>, susținând că echipa patronată de Adrian Mititelu este continuatoarea Universității Craiova. Printre altele, adus în discuție a fost și Gigi Becali, patronul campioanei FCSB, care a fost caracterizat de Eugen Arnăutu drept omul bun la toate, ținând cont de implicarea activă a omului de afaceri în structura clubului pe care îl finanțează.</p>
<p>„Nu are carte multă, dar e băiat deștept. Vedeți cum conduce un club? E și antrenor, el face schimbările, face tot. S-a dovedit că stăpânește fenomenul? E și agent de vânzări, și antrenor. Le face pe toate și le face bine”, a declarat Eugen Arnăutu pentru pagina de Facebook <span>Fotbal Club Universitatea 1948.</span></p>
<h2><span>Gigi Becali confirmă afirmația lui Eugen Arnăutu: „Le face pe toate și le face bine”. Patronul de la FCSB a anunțat echipa de start înaintea returului din Andorra</span></h2>
<p>Cu câteva ore înainte de manșa retur din primul tur preliminar UEFA Champions League, <span>Inter club D’Escaldes – FCSB</span>, Gigi Becali a anunțat primul „11” al campioanei. Mai mult, patronul FCSB a dezvăluit de ce echipa sa a întâmpinat dificultăți în a înscrie goluri și a soluționat rapid problema.</p>
<p>„O să jucăm cu fundașii noștri. Am vrut să fac două echipe și mi-am dat seamă că mă înșel. Trebuie să formăm un prim 11 de bază, cu care să atacăm toate competițiile. Pe alocuri, când o să jucăm cu echipe mari, o să mai odihnim, dar 11-le trebuie să fie cu Ngezana, Popescu, Crețu și Radunovic. De ce?</p>
<p>Învăț și eu fotbalul. Lumea știe astea, eu le văd și le învăț. Nu am avut benzile. Nu am avut Crețu și Radunovic, a fost greu să marcăm gol, că nu urcau benzile. În centru vor juca Chiricheș și Șut. Noi nu vom mai schimba, să jucăm cu trei (n.r. – mijlocași). Vom juca doar cu doi. Așa am avut noi valoare, cu doi închizători. Chiricheș, Șut. Pe urmă Cisotti, Olaru, Politic și în atac va juca Tănase”, a transmis Gigi Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Așa va arăta echipa de start a campioanei României din returul cu Inter club D’Escaldes, după spusele patronului:</p>
<p>Târnovanu – Crețu, Ngezana, M. Popescu, Radunovic – Chiricheș, Șut – Cisotti, Olaru, Politic – Fl. Tănase.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
