<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali s-a îmbogățit cu 12.500.000 de euro, dar giganții pe care vrea să-i aducă la București au făcut 116.600.000 de euro și 137.900.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-s-a-imbogatit-cu-12-500-000-de-euro-dar-gigantii-pe-care-vrea-sa-i-aduca-la-bucuresti-au-facut-116-600-000-de-euro-si-137-900-000-de-euro-20182931</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-s-a-imbogatit-cu-12.500.000-de-euro-dar-gigantii-pe-care-vrea-sa-i-aduca-la-Bucuresti-au-facut-116.600.000-de-euro-si-137.900.000-de-euro-1400x933.jpg"/><br/><p>Gigi Becali s-a îmbogățit cu 12.5 milioane de euro datorită parcursului pe care FCSB l-a avut în UEFA Europa League, dar giganții pe care-i vrea la București au făcut sume mult mai mari.</p>
<p>Reamintim că gruparea „roș-albastră” a avut parte de un parcurs foarte bun, reușind să ajungă în optimile de finală din UEFA Europa League. Astfel, în conturile clubului au intrat 12.5 milioane de euro doar din premiile oferite de forul continental.</p>
<h2><span>Cât au încasat FC Barcelona și PSG</span></h2>
<p><span>După ce a ajuns în optimile de finală din UEFA Europa League </span>și a cucerit un nou titlu de campioană a României, FCSB visează departe. Astfel, Gigi Becali își dorește ca echipa lui să ajungă în UEFA Champions League și să dispute meciuri cu cele mai puternice echipe din Europa, precum FC Barcelona și PSG.</p>
<p>Pentru parcursul pe care l-a avut în UEFA Europa League, gruparea „roș-albastră” a încasat, doar de la UEFA, nu mai puțin de 12.5 milioane de euro. Giganții pe care latifundiarul din Pipera îi vrea la București, FC Barcelona și PSG, au încasat sume mult mai mari.</p>
<p>Francezii, care vor disputa finala UEFA Champions League în fața celor de la Inter Milano, sâmbătă, pe data de 31 mai 2025, încasează, doar din premiile de la UEFA, nu mai puțin de 137.9 milioane de euro. FC Barcelona, echipă care s-a oprit în semifinalele competiției, după ce a fost eliminată de Inter Milano, încasează de la forul continental suma de 116.6. milioane de euro.</p>
<p>Astfel, gruparea din capitala Franței conduce clasamentul când vine vorba despre câștigurile venite de la UEFA, fiind urmată de cealaltă finalistă, Inter Milano, cu 136.6 milioane de euro. Podiumul este completat de Arsenal Londra, care va încasa 117 milioane de euro.</p>
<p>FCSB, cu suma de 12.5 milioane de euro, este pe locul 64 din 108 în clasamentul banilor de la UEFA. În acest clasament au fost incluse echipele care au participa în faza principala din UEFA Champions League, UEFA Europa League și UEFA Conference League. Conform ierarhiei, codașele sunt Lame FC, cu 4.6 milioane de euro, și Petrocub Hîncești, cu 4.6 milioane de euro.</p>
<h2><span>Gigi Becali vrea în UEFA Champions League</span></h2>
<p>Gigi Becali nu se mai mulțumește cu puțin și vrea să pună mâna pe banii din UEFA Champions League. Latifundiarul din Pipera visează la zecile de milioane de euro care pot veni din cea mai importantă competiție intercluburi. Totodată, omul de afaceri își dorește să aducă pe Arena Națională din București cele mai importante echipe din Europa, <span>pentru a încasa sume uriașe de bani din vânzarea biletelor</span>.</p>
<p>„O să fim în grupe cu Barcelona. Atât zic: Barcelona. Pot să fie și Parisul, și Barcelona în aceeași grupă. Eu vreau Barcelona acasă, la noi, și să jucăm cu PSG în deplasare. Să mergem la Paris. Să ne distrăm și noi. Îți dai seama… 5 milioane iau doar din încasări dacă vine Barcelona”, declarat Gigi Becali, în urmă cu doar câteva zile, pentru <span>fanatik.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Lucescu a ales un fotbalist de la FCSB: „Îmi place”. Gigi Becali va fi cel mai fericit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/razvan-lucescu-a-ales-un-fotbalist-de-la-fcsb-imi-place-gigi-becali-va-fi-cel-mai-fericit-20183861</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Razvan-Lucescu-a-ales-un-fotbalist-de-la-FCSB-„Imi-place.-Gigi-Becali-va-fi-cel-mai-fericit-1400x1050.jpg"/><br/><p>Răzvan Lucescu a vorbit despre sezonul pe care l-a avut pe banca lui PAOK, în care întâlnit-o pe FCSB în Europa League. Antrenorul grupării din Salonic a mărturisit că a rămas impresionat de un jucător al campioanei României.</p>
<p>În duelurile cu FCSB, PAOK a pierdut și a părăsit competiția europeană încă din play-off-ul pentru calificarea în optimi. Lucescu a mărturisit că fotbalistul pe care l-a remarcat e Juri Cisotti.</p>
<h2><span>Răzvan Lucescu, impresionat de un fotbalist de la FCSB</span></h2>
<p>Răzvan Lucescu a tras concluziile despre sezonul recent încheiat pe banca lui PAOK Salonic și în care a evoluat în Europa League, unde a dat și peste FCSB.</p>
<p>Lucescu a dezvăluit faptul că a rămas impresionat de unul dintre fotbaliștii campioanei României. Este vorba despre Juri Cisotti, italianul adus în iarnă de la Oțelul Galați, pentru 200.000 de euro.</p>
<p>„Îmi place în general grupul la FCSB. Îmi place mentalitatea. Îmi plac jucătorii din față. Îmi place Cisotti. I-am analizat foarte bine. Olaru, Șut, Bîrligea, Gheorghiță, Miculescu sunt jucători agresivi, cu o tehnică bună, penetranți. Jucători care pot fi decisivi, dar dincolo de asta este această unitate între ei. Ei în meciurile din Europa s-au transformat față de ceea ce au arătat în campionat până la un anumit moment. Au dat absolut totul. În România, Europa este mai importantă de trei ori decât ce se întâmplă cu campionatul”, a spus Răzvan Lucescu, la Digi Sport.</p>
<h2><span>Darius Olaru, despre concurența cu Juri Cisotti</span></h2>
<p>Mijlocașul celor de la FCSB, Darius Olaru, a revenit pe teren la <span>meciul cu Universitatea Craiova, din penultima etapă a play-off-ului Superligii</span>, după ce a lipsit o lungă perioadă de pe gazon, în urma accidentării la umăr pe care a suferit-o în amicalul din Antalya împotriva lui Hamburg.</p>
<p>De asemenea, el a vorbit și despre concurența cu Juri Cisotti. „E mai diferit, dar în același timp parcă m-am bucurat ca prima dată. E o bucurie imensă penttru noi, pentru toată lumea care a venit la stadion în această seară. Ne bucurăm că am reușit din nou în acest an. De o săptămână avem petreceri, dar avem și rezultate. Asta este echipa, când intrăm, suntem concentrați să câștigăm.</p>
<p>(n.r. despre un eventual transfer) Eu doar ce revin după accidentare, îmi doresc să joc, să îmi fac treaba cât mai bine și după cine știe. Mi-aș dori mult să rămânem în aceeași formulă pentru că am avut multe rezultate bune și, de ce nu, la anul să ne propunem mai mult. Știu că echipa poate mai mult și trebuie să arătăm.</p>
<p>Am văzut că mai multă lume vrea să ne vadă împreună (n.r. pe el și Cisotti), asta pune presiune pe noi, nu știu cum va fi, dar știu că amândoi muncim mult. Oricine ar fi să joace știu că va trage mult pentru echipă. Obiectivele sunt cele mai importante”, a spus Darius Olaru imediat după ce FCSB a primit trofeul de campioană, potrivit <span>sport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA a distrus-o pe CFR Cluj. Vestea e cât se poate de proastă pentru Nelu Varga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/uefa-a-distrus-o-pe-cfr-cluj-vestea-e-cat-se-poate-de-proasta-pentru-nelu-varga-20183522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/UEFA-a-distrus-o-pe-CFR-Cluj.-Vestea-e-cat-se-poate-de-proasta-pentru-Nelu-Varga-1400x1050.jpg"/><br/><p>CFR Cluj s-a calificat în preliminarile UEFA Europa League, mulțumită triumfului pe care l-a înregistrat în ediția 2024 – 2025 a Cupei României.</p>
<p>Ardelenii patronați de Nelu Varga vor începe campania europeană încă din primul tur preliminar, în care vor porni cu statutul de cap de serie.</p>
<h2><span>CFR Cluj, cap de serie doar în primul tur preliminar din UEFA Europa League!</span></h2>
<p><span>CFR Cluj va evolua în preliminariile Europa League 2025 – 2026</span> și va avea mult de muncă pentru a atinge faza principală a competiției.</p>
<p>Ardelenii vor lua startul încă din primul tur preliminar și, din păcate, doar în acesta vor beneficia, 100%, de statutul de cap de serie.</p>
<p>Așadar, în debutul <span>Europa League, competiție cucerită de Radu Drăgușin și Tottenham în 2024 – 2025</span>, CFR Cluj va da peste adversari accesibili în teorie, precum Academia Puskas, Aris Limassol, Hammarby, Levski Sofia, Zira, KF Llapi, Ilves Tampere sau FK Aktobe.</p>
<p>Ardelenii sperau să beneficieze de statutul de cap de serie și în turul 2 preliminar, însă pentru ca acest scenariu să fi devenit realitate, Slaven Belupo ar fi trebuit să câștige Cupa Croației sau Silkeborg să se impună în Cupa Danemarcei. Din nefericire, niciunul dintre aceste meciuri nu s-a terminat cu rezultatul dorit. Slaven Belupo a fost învinsă de Rijeka, scor 0-1, în timp ce Silkeborg a cedat cu același rezultat în fața lui Copenhaga.</p>
<p>Așadar, conform <span>Football Mets Data</span>, începând din turul 2 preliminar, dacă vor ajunge acolo, fotbaliștii lui Nelu Varga vor avea parte de teste grele și foarte grele.</p>
<p>Șahtior Donețk, Braga, Maccabi Tel-Aviv, Midtjylland, Legia, Anderlecht, Partizan sau Sheriff Tiraspol se regăsesc pe lista potențialelor adversare ale CFR-ului din turul 2 preliminar al Europa League.</p>
<h2><span>Când e programată tragerea la sorți</span></h2>
<p>Tragerea la sorți pentru primul tur preliminar din UEFA Europa League este programată la data de 17 iunie 2025. Doar o zi mai târziu, pe 18 iunie, ardelenii vor afla și potențiala advesară din turul 2 preliminar.</p>
<p>În cazul în care va trece de o echipă mult mai bine cotată în turul 2 preliminar din Europa League, CFR Cluj îi va prelua coeficientul și astfel ar putea să fie cap de serie la tragerea la sorți pentru turul 3 preliminar.</p>
<p>În schimb, în scenariul negru în care gruparea din Gruia părăsește preliminariile Europa League, fotbaliștii lui Dan Petrescu vor ajunge în Conference League, unde au șanse mari să beneficieze de statutul de cap de serie.</p>
<p>În preliminariile competiției din urmă menționată vor lua startul, încă din primul tur, alte două echipe din Superliga României, anume Universitatea Craiova și U Cluj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>12.516.000 de euro pentru Gigi Becali. UEFA l-a „răsfățat” pentru parcursul european al FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/12-516-000-de-euro-pentru-gigi-becali-uefa-l-a-rasfatat-pentru-parcursul-european-al-fcsb-20177979</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/12.516.000-de-euro-pentru-Gigi-Becali.-UEFA-l-a-„rasfatat-pentru-parcursul-european-al-FCSB-scaled-e1747989937857-1400x724.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a avut parte de o rețetă financiară de succes de-a lungul acestui sezon, în care a încasat 12.516.000 de euro de la UEFA pentru parcursul european bun al campionilor de la FCSB. Trupa latifundiarului a jucat peste 20 de meciuri internaționale în întreaga campanie.</p>
<p>Sezonul european bun al celor de la FCSB a adus peste 12,5 milioane de euro în conturile clubului. Gigi Becali își freacă mâinile de bucurie, întrucât a câștigat mai mult decât cluburi uriașe ca belgienii de la Anderlecht sau turcii de la Beșiktaș.</p>
<h2><span>Gigi Becali a câștigat venituri fabuloase cu FCSB în Europa League</span></h2>
<p>FCSB a surprins pe toată lumea cu un parcurs european incredibil, în care și-a dominat adversare mult mai bine cotate. Deși a fost eliminată dur de Olympique Lyonnais, campioana României a arătat forță. La final, bucureștenii s-au ales cu o sumă impresionantă, de 12,5 milioane de euro.</p>
<p>Sub campioni se mai află nume mari precum Ludogorets Razgrad (8,1 milioane de euro), OGC Nice, (8,7 milioane de euro), Union Saint-Gilloise (9,5 milioane de euro), Beșiktaș și Twente (ambele 10,7 milioane de euro), Anderlecht (11,2 milioane de euro) sau Hoffenheim (12,4 milioane de euro).</p>
<p>Topul este dominat de cluburi precum Tottenham Hotspurs, care a câștigat trofeul Europa League, cu 45,3 milioane de euro, Manchester United, marea perdantă a finalei, cu 36,4 milioane de euro și FK Bodo/Glimt, cu 26,2 milioane de euro.</p>
<p>Deși și-a dorit că echipa lui să se califice în UEFA Champions League, latifundiarul din Pipera s-a declarat mulțumit cu <span>banii primiți din campania europeană</span>. Pe lângă suma de mai sus, bucureștenii au mai încasat bani din bilete la meciuri, precum și din preliminarii.</p>
<h2><span>FCSB va merge în preliminariile de Liga Campionilor</span></h2>
<p>FCSB, grație celui de-al doilea titlu câștigat consecutiv, va juca în preliminariile pentru calificarea în cea mai importantă competiție inter-cluburi, UEFA Champions League. <span>Bucureștenii vor intra încă din turul 1</span>, care pare mai mult o formalitate.</p>
<p>Posibilele adversare ale formației „roș-albastre” sunt Shkendija, Inter Club D’Escalades, Levadia Tallinn, Dinamo Minsk, Milsami Orhei, Kairat Almaty, Noah, Differdange, Iberia 1999, Hamrun, Vikingur, Shelbourne, Egnatia sau Virtus, cu care a jucat și anul trecut.</p>
<p>Tragerea la sorți pentru primul tur al preliminariilor de Liga Campionilor va avea loc pe data de 17 iunie. Posibilul adversar din turul 2 îl vor afla doar o zi mai târziu, pe 18 iunie.</p>
<p>Primul meci este programat pe data de 8/9 iulie, cu returul stabilit pe 15/16 iulie. În cazul în care se va califica, turul 2 se va disputa pe 22/23 iulie și 29/30 iulie. Turul trei este programat pentru datele de 5/6 și 12 august, iar play-off-ul pe datele de 19/20 și 26/27 august.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Radu Drăgușin s-a făcut om cu prima pentru câștigarea Europa League! Câți bani primește românul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/radu-dragusin-s-a-facut-om-cu-prima-pentru-castigarea-europa-league-cati-bani-primeste-romanul-20177666</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Radu-Dragusin-s-a-facut-om-cu-prima-pentru-castigarea-Europa-League-Cati-bani-primeste-romanul.jpg"/><br/><p>Radu Drăgușin va încasa o sumă uriașă după ce Tottenham a câștigat finala Europa League, scor 1-0, cu Manchester United.</p>
<p>Fundașul român de la Spurs a ratat finala din cauza unei accidentări, dar va lua aproximativ 150.000 de lire sterline.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin a dat lovitura după câștigarea Europa League</span></h2>
<p><span>Tottenham a învins Manchester United</span>, scor 1-0, și a cucerit trofeul Europa League. Victoria obținută de Spurs în finala de pe San Mames vine la pachet cu o sumă uriașă de bani.</p>
<p>Clubul londonez va primi 40 de milioane de lire sterline de la UEFA. Două milioane vor merge către antrenorul Ange Postecoglou, iar alte 3 se vor duce către jucători, care vor împărți banii.</p>
<p>Titularii vor lua 200.000 de lire sterline, iar <span>Radu Drăgușin, absent din cauza unei accidentări</span>, va încasa aproximativ 150.000.</p>
<p>„(n.r. Presupun că va lua și el o primă importantă, chiar dacă a lipsit la ultimele meciuri, nu?) Da, normal. El a lipsit la ultimele meciuri, dar a fost determinant pentru a se ajunge în fazele superioare. Face parte din echipă, a muncit să se ajungă aici, a primit medalie, a ridicat trofeul.</p>
<p>Nu cred că prima e importantă, pentru că salariul lor e mult mai mare. Poate o primă e cât un salariu pe lună. La nivelul ăsta nu se joacă neapărat pe bonusuri.</p>
<p>(n.r. zeci de mii de euro?) Eeeh, mai mult, îți dai seama. Sunt 3 milioane de lire, dar se împart la toată echipa. Am negociat bine, dar nu sunt bani care să îți schimbe viața”, a declarat Florin Manea, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<blockquote><p>Lui Radu îi crește cota constant, dar nu ne gândim la asta. E normal să îi crească. Eu am zis acum mulți ani: Juventus, Tottenham, Real Madrid. Asta nu înseamnă că vrea să plece, dar ăsta e visul nostru. A venit de jumătate de an și a luat Europa League”, a spus impresarul lui Radu Drăgușin.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 271px; left: 330px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
