<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Real Madrid le-a dat mașini de peste 4.000.000 de euro fotbaliștilor săi. Cât costă fiecare BMW în parte primit de Mbappe și colegii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/real-madrid-le-a-dat-masini-de-peste-4-000-000-de-euro-fotbalistilor-sai-cat-costa-fiecare-bmw-in-parte-primit-de-mbappe-si-colegii-20299969</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Real-Madrid-le-a-dat-masini-de-peste-4.000.000-de-euro-fotbalistilor-sai.-Cat-costa-fiecare-BMW-in-parte-primit-de-Mbappe-si-colegii-1400x788.jpg"/><br/><p>Kylian Mbappe și colegii de la Real Madrid au primit, din partea clubului, mașini de peste 4.000.000 de euro.</p>
<p>Ca în fiecare an, jucătorii lui Real Madrid primesc o mașină nouă. BMW furnizează jucătorilor clubului din capitala țării vehicule oficiale pentru fiecare sezon în parte.</p>
<h2><span>Care este prețul mașinii pe care Real Madrid i-a dat-o lui Kylian Mbappe</span></h2>
<p>Noile mașini ale sezonului, de la modele pur electrice precum i4, i5, iX și i7 până la hibride plug-in ca XM, au prețuri de peste 100.000 de euro.</p>
<p>Așa cum a devenit o regulă de când BMW a devenit sponsorul oficial al lui Real Madrid, flota de vehicule pe care o pune la dispoziția jucătorilor primei echipe are întotdeauna un lucru în comun: electrificarea, într-o măsură mai mare sau mai mică.</p>
<p>Flota de mașini pusă de BMW la dispoziția jucătorilor primei echipe a lui Real, 25 pentru jucători și una pentru <span>antrenorul principal Xabi Alonso</span>, se ridică la cifre impresionante. Valoarea de piață este de 4.172.450 de euro. Mașina are o putere incredibilă, de 16.439 CP.</p>
<p>Modelul preferat de fotbaliști, deși la o marjă mică, a fost limuzina electrică i7, împărțită între cele două versiuni disponibile, i7 M70, cu 659 de cai putere, și i7 xDrive60, cu 544 de cai putere.</p>
<p>Al doilea cel mai popular este SUV-ul hibrid plug-in XM, care este cel mai scump (196.800 de euro) și cel mai puternic (748 CP) din întregul catalog.</p>
<h2><span>Franco Mastantuono a ales cea mai mieftină mașină, de 80.550 euro, care dezvoltă 601 CP</span></h2>
<p>Majoritatea fotbaliștilor au optat pentru cele mai puternice și scumpe modele de la marca bavareză, precum i7 (care va fi pilotat de toată lumea, de la Xabi Alonso la Mbappé, inclusiv Carvajal, Vinicius, Militao și Güler) sau XM, care va fi expus în garajele lui Valverde, Courtois, Bellingham și Rodrygo.</p>
<p>Cele mai modeste alegeri au fost făcute de <span>unii dintre nou-veniți, precum Mastantuono</span>, care a preferat cu i4 M60 (singurul sub 100.000 de euro) sau Gonzalo, care a ales un i5 (peste 600 CP). La rândul lui, Lunin a optat pentru un clasic BMW, M5 de 727 de cai putere, scrie <span>Marca</span>.</p>
<p>Cel mai puțin puternic dintre toate este iX60-ul electric, cu 408 CP, ales de Trent Alexander Arnold și Eduardo Camavinga, cu un preț puțin peste 100.000 de euro.</p>
<p>Iată care sunt prețurile mașinilor furnizate de BMW lui Real Madrid, pentru sezonul 2025/2026: Dean Huijsen, Fede Valverde, Tibau Courtois, Ferland Mendy, Rodrygo Goes, Dani Ceballos, Aurelien Tchouameni, Fran García, Brahim Díaz, Jude Bellingham – toți XM (748 CP – 196.800 euro), Dani Carvajal, Raúl Asencio – ambii i7 M70 (659 CP – 187.400 euro), Andrii Lunin – sedan M5 (727 CP – 164.550 euro), Xabi Alonso, Vini Jr, Eder Militão, David Alaba, Antonio Rüdiger, Arda Güler, Kylian Mbappé, Endrick, Álvaro Carreras – toți i7 xDrive60 (544 CP – 139.800 euro), Gonzalo – i5 M60 Sedan (601 CP – 114.550 euro), Eduardo Camavinga, Trent Alexander Arnold – ambii Ix60 (408 CP – 105.900 euro), Franco Mastantuono – i4 M60 (601 CP – 80.550 euro).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La un pas de podium! România a obținut locul 4 în ultima etapă a Campionatului European GT4, la Barcelona</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/la-un-pas-de-podium-romania-a-obtinut-locul-4-in-ultima-etapa-a-campionatului-european-gt4-la-barcelona-20300492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Tudor-Tudurachi-5-1400x933.jpg"/><br/><p>Echipajul format din Tudor Tudurachi şi Sergiu Nicolae a terminat pe locurile 8 şi 4 cele două curse de la Barcelona, în ultima etapă a GT4 European Series, din 11 şi 12 octombrie.</p>
<p>Acestea sunt cele mai bune clasări pentru echipajul tricolor în Campionatul European, o competiție cu peste 40 de maşini la start.</p>
<h2><span>Tudor Tudurachi şi Sergiu Nicolae, rezultat bun la Barcelona</span></h2>
<p>Echipa sută la sută românească a participat pentru prima oară în istorie la ediția din acest an a Campionatului European GT4, desfăşurat pe 6 circuite din Franța, Olanda, Belgia, Italia, Germania şi Spania.</p>
<p>Cei doi piloți alături de echipa Willi Motorsport au obținut primele puncte pe circuitul de la Misano (locul 8), la volanul unui BMW M4 GT4 EVO şi au încheiat competiția cu rezultate excelente, conducând pentru o perioadă în cea de-a doua cursă de la Barcelona şi fiind la un pas de podium.</p>
<p>În aproape toate etapele GT4 European Series, România s-a clasat în prima jumătate a clasamentului. Pilotul ieșean în vârstă de 18 ani, cel mai tânăr dintre concurenți, a depășit rapid tracul debutului și s-a ridicat în multe momente la nivelul mult mai experimentaților rivali de pe circuit. „Primul meu Campionat European GT4 a fost o experiență incredibilă, unică. Chiar dacă mai pilotasem pe cele mai multe circuite, să reprezint România alături de antrenorul şi colegul meu, Sergiu Nicolae, a fost un sentiment pe care nu-l pot compara cu nimic. Am avut şi momente grele, şi accidente, şi tensiuni, dar tuturor le-am găsit rezolvarea împreună cu echipa Willi Motorsport. M-am bucurat la maximum de fiecare cursă, m-am bucurat că am avut oportunitatea să pilotez alături de cei mai buni sportivi GT4 din Europa şi că aveam steagul României pe maşină”, a declarat Tudor Tudurachi pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>În așteptarea permisului</span></h2>
<p>Pentru pilot urmează pregătirea pentru bacalaureat și admitere la facultate în vara anului viitor. Dar motorsportul rămâne pe primul loc şi aşteaptă Campionatul European GT4 din 2026.</p>
<p>Devenit major, <span>Tudor Tudurachi urmează să dea examen pentru permisul de şofer</span>. A luat deja sala cu punctaj maxim și nu crede că va avea emoții la stradă. „Nu am emoții, am învățat legislația, de condus știu să conduc, sunt o fire calmă şi disciplinată pe circuit, aşa voi fi şi în trafic”, spune Tudor Tudurachi.</p>
<h2><span>An perfect pentru pilotul ieșean</span></h2>
<p><span>Anul 2025 a început perfect pentru Tudor Tudurachi</span>, cu câştigarea cursei de 24 de ore de la Dubai, apoi a obținut locul al doilea la cursa de 6 ore de la Abu Dhabi. În urma acestor două curse, cumulând cele mai multe puncte, a fost numit campion Middle East la categoria GT4.</p>
<p>După aceste două rezultate de excepție, pentru pilotul ieșean a urmat o experiență unică, participarea în premieră la Campionatul European GT4, alături de Sergiu Nicolae. Și un meritoriu loc 4 în chiar ultima etapă, la Barcelona.</p>
<p>După încheierea cursei de la Barcelona, Tudor Tudurachi a revenit acasă, la Iași și și-a prezentat mașina de curse în cadrul unui eveniment desfășurat la sediul BMW Apan Motors.</p>
<p>Foto: Tudor Tudurachi</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Irlandezii au dat verdictul despre Dacia Bigster: „Un SUV ieftin, care lovește mult peste categoria lui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/irlandezii-au-dat-verdictul-despre-dacia-bigster-un-suv-ieftin-care-loveste-mult-peste-categoria-lui-20297811</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Irlandezii-au-dat-verdictul-despre-Dacia-Bigster-„Un-SUV-ieftin-care-loveste-mult-peste-categoria-lui.jpg"/><br/><p>Noul model Dacia Bigster continuă să impresioneze, iar irlandezii au dat verdictul despre acest SUV, care dovedește că transformarea realizată de contructorul francez este una bine venită, dar mai ales cu un raport preț-calitate foarte bun.</p>
<p>Cu alte cuvinte, Dacia Bigster este „un SUV ieftin, care lovește peste categoria sa”, după cum au titrat cei de la <span>Irish Examiner</span>.</p>
<h2><span>Irlandezii au dat verdictul despre Dacia Bigster</span></h2>
<p>Irlandezi au aruncat o privire asupra <span>noului model Dacia Bigster</span>, despre care spun că s-a transformat „dintr-o rudă îndepărtată în fiul risipitor”, iar ceea ce a reușit constructorul francez, care deține brandul Dacia, poate duce la un succes impresionant pe piața auto.</p>
<p>Potrivit sursei menționate, odată cu succesul modelului Duster, care a avut vânzări eficiente, deși discrete, ale modelelor Logan, Dandero, Stepway, dar și al celui mai recent model, cel al lui Jogger, precum și al modelului electric Spring, atitudinea de la vârful gigantului francez s-a schimbat, iar Dacia este nu mai este privită ca „ruda îndepărtată, ci ca fiul risipitor”.</p>
<p>Cei de la Irish Examiner au acordat 4 stele (din cinci) modelului Dacia Bigster, al cărui preț variază între 29.900 de euro și 38.258 de euro, ceea ce îl face „un SUV ieftin, care lovește peste categoria sa”.</p>
<p>Astfel, cei care își doresc o mașină nouă sau o a doua mașină pe care să o folosească întreaga familie, fără să scoată sume impresionante din cont, Dacia Bigster este ceea ce caută.</p>
<p>„Poate că nu se apropie de calitatea construcției sau rafinamentul ofeite de alte modele. Însă, constructorul a reușit să porducă vehicule viabile, economice și extrem de ieftine, care deși erau departe de a fi strălucitoare, își fac bine treaba”, mai scriu irlandezii.</p>
<h2><span>Dacia, comparată cu Skoda</span></h2>
<p>Irlandezii au făcut o paralelă între Dacia celor de la Renault și Skoda, pentru care <span>Volkswagen a creat un model</span> ce a devenit îndrăgit în rândul occidentalilor.</p>
<p>„La fel ca Skoda, Dacia se află acum în poziția de a-și extinde gama de modele și de a oferi produse pe segmente pe care nu le ocupa anterior. Spring a fost primul său vehicul electric, Jogger primul MPV, iar acum Bigster, primul SUV de familie”, au scris irlandezii, care nu au ezitat să fie ironici în legătură cu numele modelului, pe care îl consideră „teribil”. Însă, trecând peste acest aspect, irlandezii susțin că Dacia Bigster va fi o prezență notabilă pe piața auto, cu vânzări bune.</p>
<p>De altfel, potrivit acestora, Dacia Bigster va putea concura, cu succes, cu alte modele consacrate, precum Nissan Quashqai, Hyunday Tucson, Toyota RAV 4 sau KIA Sportage.</p>
<p>Iar succesul Dacia Bigster va veni tocmai ca urmare a prețului scăzut. „La urma urmei, este cu 10 mii mai ieftin decât unele dintre cele menționate”, susțin irlandezii.</p>
<h2><span>Dacia Bigster, date tehnice</span></h2>
<p>Dacia Bigster are o lungime de 4,5 metri, fiind cel mai lung vehicul Dacia. Chiar și versiunea de bază „Essential” oferă dotîri precum cruise control, aer condișionat manual, faruri automate, jante din aliaj de 17 inci, geamuri electrice față și spate, cu o singură atingere, și un ecran tactil de 10,1 inci.</p>
<p>Este echipat cu un motor hibrid de 1,7 litri cu un motor electric de 37 kW și o baterie de 1,2 kWh, care este cuplat la o transmisie automată cu patru trepte cu motoare electrice și putere trannsmisă roților dn față.</p>
<p>În ciuda unei puteri de  155 CP, Dacia Bigster nu este cea mai rapidă, reușind să ajungă în 9,5 secunde de la 0 la 100 km/h și o viteză maximă de 180 km/h.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mașină și-au luat cadou doi soți de 92 de ani la aniversarea a 70 de ani de căsătorie! E marca favorită a lui David Popovici</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-masina-si-au-luat-cadou-doi-soti-de-92-de-ani-la-aniversarea-a-70-de-ani-de-casatorie-e-marca-favorita-a-lui-david-popovici-20299430</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-masina-si-au-luat-cadou-doi-soti-de-92-de-ani-la-aniversarea-a-70-de-ani-de-casatorie-E-marca-favorita-a-lui-David-Popovici.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Un cuplu de soți, ambii </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 92 de ani, au găsit de cuviință să-și facă un cadou cu totul inedit la aniversarea a șapte decenii de căsătorie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Soții Evans au scos din conturi </span><span class="cf2">200.000 de euro</span><span class="cf0"> pentru un </span><span class="cf2">Porsche 911 GT3, </span><span class="cf0">marca preferată a lui David Popovici și a cărui ambasador este </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Doi soți de 92 de ani și-au făcut cadou un Porsche 911 GT3 la aniversarea a 70 de ani de căsnicie</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Doi so</span><span class="cf0">ți din Marea Britanie, trecuți de 90 de ani, și-</span><span class="cf2">a</span><span class="cf0">u</span> <span class="cf0">făcut </span><span class="cf2">cel mai frumos cadou pentru </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mplinirea a </span><span class="cf2">70 de ani de căsnicie</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">E verde, provine din Germania, are 510 „cai” și costă 200.000 de euro, scrie <span>sportal.blic.rs</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Criza v</span><span class="cf1">ârstei mijlocii este un fenomen psihologic care apare adesea î</span><span class="cf0">n intervalul </span><span class="cf1">45</span><span class="cf0">–</span><span class="cf3">65 de ani. Pentru bărbați, aceasta este o perioadă </span><span class="cf1">în care vor s</span><span class="cf3">ă recupereze tot ce au pierdut și să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">îndeplineasc</span><span class="cf3">ă cele mai ascunse dorințe pentru care nu au avut timp sau banii necesari. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Asta s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mplat probabil </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n cazul </span><span class="cf3">cuplului nonagenar, care a achitat o avere pe o adevărată </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">bestie” cu un motor de 4,0 litri care prinde 100 km/h </span><span class="cf1">în 3,4 secunde. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Foarte probabil, și v</span><span class="cf1">ânz</span><span class="cf3">ătorul de la showroom-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> din Bournemouth a fost tare uimit c</span><span class="cf1">ând a v</span><span class="cf3">ăzut cuplul de v</span><span class="cf1">ârstnici </span><span class="cf0">interes</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndu-se </span><span class="cf0">și cumpăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă <span>bolidul </span></span><span class="cf1"><span>Porsche 911 GT3</span>. </span><span class="cf0">Cert este c</span><span class="cf0">ă nu se știe deocamdată dacă soții Evans au achitat mașina cu </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">banii jos” </span><span class="cf3">sau dacă au luat-o pe credit!</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Comentariile n-au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rziat s</span><span class="cf3">ă apară. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Nu renunțați niciodată la visele voastre</span><span class="cf3">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Achiziția inedită a cuplului Evans nu a rămas fără ecouri. Un alt dealer auto din oraș i-a felicitat pentru decizia curajoasă, la fel cum au procedat și oamenii obișnuiți. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Au dovedit c</span><span class="cf3">ă niciodată nu e prea t</span><span class="cf1">ârziu pentru noi aventuri. Au primit primul lor Porsche </span><span class="cf3">și le-au arătat tuturor că sunt tineri chiar și la v</span><span class="cf1">ârsta de 92 de ani”, a scris dealer-ul Porsche din Bournemouth.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Decizia „nebunească” a celor doi soți atras multă atenție pe rețelele de socializare, iar <span>oamenii s-au declarat impresionați </span>de alegerea vehiculului. </span><span class="cf5">„Nou</span><span class="cf0">ăzeci și doi de ani și </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf3">ă petrec la viteză maximă. Literalmente cea mai bună postare de pe Instagram a anului”, a scris cineva. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Îmi place asta! Nu renun</span><span class="cf3">țați niciodată la visele voastre – felicitări, </span><span class="cf3">domnule</span><span class="cf3"> și doamnă Evans” și </span><span class="cf4">„Acesta este cel mai tare lucru pe care l-am v</span><span class="cf3">ăzut vreodată” au fost doar c</span><span class="cf1">âteva dintre comentariile la achizi</span><span class="cf3">ția familiei Evans.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Italienii au văzut noua Dacia Sandero și n-au ezitat: „5 diferențe majore față de modelul vechi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/italienii-au-vazut-noua-dacia-sandero-si-n-au-ezitat-5-diferente-majore-fata-de-modelul-vechi-20297508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Italienii-au-vazut-noua-Dacia-Sandero-si-n-au-ezitat-„5-diferente-majore-fata-de-modelul-vechi.jpg"/><br/><p>Noua Dacia Sandero 2026 a fost prezentată recent, iar italienii au făcut o caracterizare a autoturismului, plecând de la vechiul model.</p>
<p>Farurile LED, interiorul și schimbări semnificative sub capotă sunt doar câteva dintre îmbunătățirile aduse la Dacia Sandero.</p>
<h2><span>Diferențele pe care le-au sesizat italienii la Dacia Sandero, față de modelul vechi</span></h2>
<p>În urmă cu o săptămână a fost prezentată <span>Dacia Sandero 2026, cu o reîmprospătare plăcută</span> făcută celei mai bine vândute mașini din Europa în 2024. E construită pe aceeași platformă ca predecesoarea, CMF-B a Grupului Renault, motio pentru care proporțiile rămân intacte.</p>
<p>Estetic însă, Noua Generație este diferită, începând cu semnătura luminoasă, care înlocuiește versiunea în formă de Y cu un T inversat. O bandă LED se extinde până la grila radiatorului, care prezintă o structură pixelată și un logo mai pronunțat.</p>
<p>Farurile LED par substanțial mai moderne și armonioase, existând și câteva caracteristici noi în spate, așa cum se anticipa în fotografiile făcute în august. Există o dungă neagră mată, stopuri cu aspect de pixel și o bară de protecție pe toată lungimea.</p>
<p>Au fost făcute modificări și la barele de protecție și capacele jantelor, și adăugată o nouă nuanță galbenă.</p>
<h2><span>Autonomia versiunii GPL a fost mărită datorită unui rezervor de benzină mai mare</span></h2>
<p>Interiorul prezintă, de asemenea, caracteristici noi, cu un aspect ceva mai rafinat, noi guri de aerisire și o țesătură care arată mai bine. Per total, consideră cei de la <span>auto.everyeye.it</span>, cabina noului Sandero este mai bună.</p>
<p>Noul sistem de infotainment cu ecran tactil de 10,1 inci este interesant, comparativ cu precedentul de 8 inci. Pentru prima dată, avem încărcare wireless pentru smartphone și navigație online prin satelit, precum și un panou de bord digital de 7 inci.</p>
<p><span>Altă caracteristică a restilizării lui Sandero</span> o reprezintă noile dotări, precum oglinzile rabatabile electric și faza lungă automată, dar și butonul My Safety care permite accesul direct la funcțiile preferate de asistență la condus.</p>
<p>Există schimbări semnificative și sub capotă, poate cea mai important capitol, raportat la generația anterioară. Motorul anterior pe benzină de 90 CP câștigă 10 CP, iar versiunea GPL beneficiază de o creștere similară, de la 100 la 120 CP, cu opțiunea de a cupla aceasta din urmă cu o transmisie automată (anterior era disponibilă doar o opțiune manuală).</p>
<p>Autonomia versiunii GPL a fost mărită datorită unui rezervor de benzină mai mare, putând fi parcurși 1.590 km cu un rezervor plin. Noutatea absolută, însă, privește modelul 155 Hybrid, oferit inițial pe Stepway și apoi pe Streetway, un motor de 1,8 litri, foarte puternic pentru o mașină de aproximativ 4 metri lungime.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
