<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Decizia luată de Alexander Zverev după ce a recunoscut că are probleme mintale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/decizia-luata-de-alexander-zverev-dupa-ce-a-recunoscut-ca-are-probleme-mintale-20216627</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Decizia-luata-de-Alexander-Zverev-dupa-ce-a-recunoscut-ca-are-probleme-mintale-1400x1018.jpg"/><br/><p>Alexander Zverev (28 de ani – 3 ATP), sportiv care reprezintă Germania în circuitul de tenis masculin, a mărturisit de curând că are probleme mintale.</p>
<p>Iar acum, când era așteptat să își facă apariția la turneul de la Gstaad, Elveția, Zverev a luat o decizie drastică.</p>
<h2><span>Ce urmează pentru Alexander Zverev? A anunțat că are probleme mintale, iar acum s-a retras de la un turneu</span></h2>
<p>După ce a câștigat turneul ATP de la Munchen, în aprilie, Alexander Zverev a intrat într-o ușoară scădere de formă, iar treptat lucrurile s-au amplificat.</p>
<p><span>Zverev a părăsit Roland Garros 2025 în sferturile de finală și imediat după a găsit drept scuză pentru înfrângere o explicație ilară</span>.</p>
<p>Ulterior, neamțul nu a reușit să se impună în turneele de la Stuttgart și Halle, ambele desfășurate în Germania, la el acasă, iar la Wimbledon 2025 a fost eliminat încă din primul tur, de mult mai slab cotatul Arthur Rinderknech (29 de ani – 72 ATP).</p>
<p>Însă, punctul culminant a urmat abia după eliminarea de la Wimbledon, când <span>Alexander Zverev a clacat și a dezvăluit public că are probleme mintale</span>. Sportivul a sugerat că se luptă cu un soi de depresie, deoarece se simte „destul de singur în viață” și nu mai reușește să găsească bucurie în afara terenului de tenis.</p>
<p>Iar probleme lui Zverev par să fie serioase, deoarece s-a retras deja de la un prim turneu. Neamțul era așteptat să ia parte la competiția de la Gstaad, Elveția, însă i-a anunțat deja pe organizatori că nu îi va mai onora cu prezența.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă este doar o decizie de moment sau Alexander Zverev se gândește să ia o pauză mai îndelungată de la tenis.</p>
<h2><span>Vrea să apeleze la serviciile unui terapeut</span></h2>
<p>Pe de altă parte, conștient fiind de problemele mintale cu care se confruntă, Alexander Zverev a anunțat că vrea să ia măsuri în perioada imediat următoare. Astfel, după cum a afirmat el însuși, va apela în premieră la serviciile unui terapeut.</p>
<blockquote><p>Este posibil ca, pentru prima dată în viața mea, să am nevoie să merg la terapie. Am trecut prin multe greutăți în ultima perioadă, dar niciodată nu m-am simțit atât de gol ca acum. Îmi lipsește bucuria în tot ceea ce fac. Nu doar în tenis, ci și în afara terenului”, a explicat Zverev.</p></blockquote>
<p>Alexander Zverev ocupă în prezent locul 3 ATP, iar cea mai bună clasare a sa a fost înregistrată în iunie 2022. Atunci a ocupat poziția a doua în ierarhia mondială.</p>
<p>Zverev a jucat trei finale de Grand Slam, anume US Open 2020, Roland Garros 2024 și Australian Open 2025, dar nu a câștigat niciuna. Totuși, la simplu, el a izbutit să se impună în 24 de competiții ATP.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Noua generație a preluat definitiv puterea: finală Alcaraz – Sinner la Wimbledon, după ce italianul l-a eliminat pe Djokovic!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/wimbledon/noua-generatie-a-preluat-definitiv-puterea-finala-alcaraz-sinner-la-wimbledon-dupa-ce-italianul-l-a-eliminat-pe-djokovic-20217234</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Noua-generatie-a-preluat-definitiv-puterea-finala-Alcaraz-–-Sinner-la-Wimbledon-dupa-ce-italianul-l-a-eliminat-pe-Djokovic-1.jpg"/><br/><p>Jucătorul italian de tenis Jannik Sinner, liderul mondial, s-a calificat fără niciun fel de emoții în finală la Wimbledon, unde îl va întâlni pe spaniolul Carlos Acaraz.</p>
<p>Trofeul de la Wimbledon va fi disputat în acest an de primii doi jucători ai lumii, Sinner și Alcaraz, după victorii concludente în semifinale.</p>
<h2><span>Prima finală de la Wimbledon pentru Sinner, adversar urmând să-i fie Alcaraz</span></h2>
<p>Jannik Sinner, principalul favorit al turneului de pe iarba londoneză, și-a asigurat un loc în prima sa finală de la Wimbledon cu o victorie clară, 6-3, 6-3, 6-4 <span>în fața sârbului Novak Djokovic</span>. I-a luat mai puțin de două ore să-l depășească pe cel mai titrat jucător de Mare Șlem.</p>
<p>„Nu-mi vine să cred. Este un turneu pe care îl urmăream mereu la televizor când eram mic. Nu mi-aș fi imaginat niciodată că aș putea juca aici în finală. A fost uimitor. Știu cât de mult muncim eu și echipa mea. Astăzi au sosit tatăl și fratele meu, așa că este și mai special.</p>
<p>Am servit foarte bine astăzi. Mă mișcam mult mai bine și cred că am văzut cu toții, mai ales în setul al treilea, că era…”, a spus Sinner, potrivit <span>site</span>-ului oficial, referindu-se la faptul că sârbul a condus cu 3-0.</p>
<p>În momentul în care i s-a spus că este doar al cincilea om din 1995 încoace care a ajuns în finala tuturor celor patru turnee de Grand Slam (ceilalți sunt Roger Federer, Rafael Nadal, Djokovic și Andy Murray), a părut surprins.</p>
<p>„O companie bună. Este uimitor. Arată că joc bine pe toate suprafețele”, a precizat jucătorul italian, care <span>se calificase în sferturi cu foarte mult noroc</span>.</p>
<h2><span>Sinner nu a mai câștigat un meci oficial în fața lui Alcaraz din octombrie 2023</span></h2>
<p>Alcaraz este câștigătorul ultimelor două ediții de la Wimbledon, învingându-l de fiecare dată pe Djokovic. La 23 de ani, spaniolul nu a pierdut până acum nicio finală de Mare Șlem. În plus, îl conduce pe Sinner cu 8-4 la meciurile directe, câștigând ultimele cinci confruntări.</p>
<p>Cea mai recentă este finala de la Roland Garros, când a revenit incredibil de la 0-2 la seturi pentru a câștigat al cincilea trofeu major al carierei.</p>
<p>„Nu știu la ce să mă aștept, având în vedere ultima finală… E o mare onoare să împart terenul cu Carlos. Ne forțăm reciproc limitele de fiecare dată. E un model pentru mine. Toți suntem de acord că va fi un meci grozav. Nu știu dacă putem face mai bine decât la Paris, totuși…”, a transmis Sinner.</p>
<p>Ultiomul meci oficial câștigat de Sinner în fața lui Alcaraz datează din octombrie 2023, în semifinale la Beijing, cu 7-6 (4), 6-1. De asemenea, s-a mai impus în toamna anului trecut, cu 6-7 (5), 6-3, 6-3, dar a fost vorba de finala unui turneu demonstrativ, cel de la Riad.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Stan Wawrinka s-a calificat în semifinale la Concord Iași Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/stan-wawrinka-s-a-calificat-in-semifinale-la-concord-iasi-open-20217213</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Wawrinka1-1.jpeg"/><br/><p>Turneul ATP Challenger 100 Concord Iași Open powered by MET și-a desemnat, vineri, semifinaliștii ediției a 6-a, trei capi de serie rămânând în cursa pentru trofeu.</p>
<p>În meciul vedetă al sferturilor de la <span>Iași Open</span>, elvețianul Stanislas Wawrinka (40 de ani, locul 153 ATP), favorit 6, l-a învins pe moldoveanul Radu Albot (35 de ani, locul 298 mondial), scor 6-3, 7-5, după un meci spectaculos, care a ridicat tribunele în picioare.</p>
<h2><span>Stan Wawrinka s-a calificat în semifinale la Concord Iași Open, după un meci solid cu moldoveanul Radu Albot. Trei favoriți au rămas în cursa pentru trofeu la Iași</span></h2>
<p><span>Wawrinka a revenit</span> de la 0-2 în primul set, s-a distanțat la 4-2 și și-a adjudecat actul cu 6-3, iar în al doilea set a revenit, de asemenea, de la 1-4, pentru a se impune în final cu 7-5.</p>
<p>În semifinale, Wawrinka, triplu câștigător de Grand Slam, îl va întâlni pe danezul Elmer Moller (21 de ani, 117 ATP), favorit 4, care a dispus în sferturi de italianul Francesco Maestrelli (22 de ani, 247 ATP), scor 2-6, 6-2, 6-3.</p>
<p>În cea de-a doua semifinală se vor întâlni croatul Duje Ajdukovic (24 de ani, locul 183 ATP), favorit 8 și francezul Titouan Droguet (24 de ani, locul 194 ATP).</p>
<p>Ajdukovic l-a învins în trei seturi pe bolivianul Murkel Dellien (27 de ani, numărul 223 mondial), scor 6-4, 1-6, 6-1, în timp ce Titouan Droguet a trecut în sferturi de brazilianul Joao Lucas Reis Da Silva (25 de ani, numărul 250 mondial), 6-7 (4), 6-2, 6-1.</p>
<p>Jucătorii calificați în semifinale primesc câte 25 de puncte ATP și 7.225 de euro, în timp ce sfert-finaliștii rămân cu câte 14 puncte și un cec în valoare de 4.195 de euro.</p>
<p>Sâmbătă sunt programate semifinalele pe cele două tablouri, toate cele patru meciuri urmând să aibă loc pe ”Central”, cu începere de la ora 12:00.</p>
<p>Rezultatele înregistrate vineri, 11 iulie:</p>
<p>Simplu – Sferturi de finală<br/>
[8] Duje Ajdukovic (Croația) – Murkel Dellien (Bolivia) 6-4, 1-6, 6-1<br/>
Titouan Droguet (Franța) – [Alt] Joao Lucas Reis Da Silva (Brazilia) 6-7 (4), 6-2, 6-1<br/>
[6] [WC] Stan Wawrinka (Elveția) – [Q] Radu Albot (Moldova) 6-3, 7-5<br/>
[4] Elmer Moller (Danemarca) – Francesco Maestrelli (Italia) 2-6, 6-2, 6-3</p>
<p>Dublu – Sferturi<br/>
[3] Arjun Kadhe (India) / Vijay Sundar Prashanth (India) – Courtney John Lock (Zimbabwe) / Thijmen Loof (Olanda) 6-4, 7-6 (4)<br/>
Siddhant Banthia (India) / Alexander Donski (Bulgaria) – Hynek Barton (Cehia) / Michael Vrbensky (Cehia) 4-6, 6-4, 10-4<br/>
Szymon Kielan (Polonia) / Filip Pieczonka (Polonia) – [2] George Goldhoff (USA) / Gregoire Jacq (Franța) 6-4, 6-4<br/>
[1] Cleeve Harper (Canada) / Ryan Seggerman (USA) – Murkel Dellien (Bolivia) / Federico Zeballos (Bolivia) 6-4, 7-6 (4)</p>
<p>Programul zilei de sâmbătă, 12 iulie:<br/>
Terenul Central – Start ora 12.00<br/>
Dublu – Semifinale<br/>
[3] Arjun Kadhe (India) / Vijay Sundar Prashanth (India) vs Szymon Kielan (Polonia) / Filip Pieczonka (Polonia)<br/>
[1] Cleeve Harper (Canada) / Ryan Seggerman (USA) vs Siddhant Banthia (India) / Alexander Donski (Bulgaria)</p>
<p>Nu înainte de 16.00<br/>
Titouan Droguet (Franța) vs [8] Duje Ajdukovic (Croația)</p>
<p>Nu înainte de 18.00<br/>
[4] Elmer Moller (Danemarca) vs [6] [WC] Stan Wawrinka (Elveția)<br/>
(Narcis POHOAȚĂ)</p>
<p>Foto: Cristina Huțu</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iga Swiatek, calificată în finală la Wimbledon după ce și-a distrus adversara! Se luptă pentru trofeu cu jucătoarea retrasă temporar din cauza bullying-ului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iga-swiatek-calificata-in-finala-la-wimbledon-dupa-ce-si-a-distrus-adversara-se-lupta-pentru-trofeu-cu-jucatoarea-retrasa-temporar-din-cauza-bullying-ului-20216332</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Iga-Swiatek-calificata-in-finala-la-Wimbledon-dupa-ce-si-a-distrus-adversara-1400x909.jpg"/><br/><p>Iga Swiatek (24 de ani – 4 WTA) și-a distrus adversara în semifinalele de la Wimbledon, pe elvețianca Belinda Bencic (28 de ani – 35 WTA), după ce s-a impus în doar o oră și 12 minute, scor 6-2, 6-0.</p>
<p>Legenda tenisului din Polonia s-a calificat în finala de la All England Club, unde se va lupta pentru trofeu cu o jucătoare retrasă temporar din cauza bullying-ului.</p>
<h2><span>Iga Swiatek a spulberat-o pe Belinda Bencic și va da în marea finală de la Wimbledon peste Amanda Anisimova, jucătoare afectată grav de bullying</span></h2>
<p>S-a stabilit finala feminină de la Wimbledon 2025, confruntare care este programată să aibă loc sâmbătă, 12 iulie, de la ora 18:00.</p>
<p><span>Iga Swiatek și-a asigurat</span> ultimul bilet către actul final, după ce a spulberat-o în semifinale pe elvețianca Belinda Bencic, scor 6-2, 6-0.</p>
<p>Swiatek venea după un parcurs foarte bun la All England Club, iar singurul set pe care l-a pierdut s-a consemnat în turul 2, atunci când a învins-o pe americanca Caty McNally (23 de ani – 208 WTA), scor 5-7, 6-2, 6-1.</p>
<p>Revenind la disputa cu Bencic, Swiatek nu a avut niciun fel de emoție și a dominat autoritar la toate capitolele, având un procent de 83% pentru punctele câștigate pe primul serviciu.</p>
<p>În marea finală de la Wimbledon, Iga Swiatek se va lupta pentru trofeu cu <span>Amanda Anisimova (23 de ani – 12 WTA), jucătoare care, la un moment dat, s-a retras temporar din tenis din cauza bullying-ului</span>. Pe scurt, aproximativ 8 luni de zile a stat pe bară sportiva născută în New Jersey, SUA, după ce a fost atacată în mediul online pentru aspectul ei fizic.</p>
<blockquote><p>Am fost în dificultate cu sănătatea mea mintală și cu burnout-ul încă din vara lui 2022”, mărturisea Anisimova, în momentul în care hotărâse să ia pauză de la „sportul alb”.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-a descurcat Amanda Anisimova la Wimbledon 2025</span></h2>
<p>Spre deosebire de Iga Swiatek, Amanda Anisimova a cedat un total de 3 seturi la All England Club. După victoriile la zero din primele două tururi, scor 6-0, 6-0 și 6-4, 6-3 cu Putintseva și Zarazua, Anisimova a avut ceva de furcă împotriva maghiarei Dalma Galfi (26 de ani – 110 WTA), pe care a învins-o după două ore și jumătate de joc, 6-3, 5-7, 6-3.</p>
<p>A urmat o nouă confruntare dificilă în optimi, împotriva cehoaicei Linda Noskova (20 de ani – 27 WTA), pe care a răpus-o cu 6-2, 5-7, 6-4.</p>
<p>În sferturi, Anisimova a trecut la zero de Anastasia Pavlyuchenkova (34 de ani – 50 WTA), 6-1, 7-6(9), iar în semifinale, americanca a învins-o pe una dintre marile favorite ale turneului, Aryna Sabalenka (27 de ani – 1 WTA), scor 6-4, 4-6, 6-4.</p>
<p>La capitolul dueluri directe, între Iga Swiatek și Amanda Anisimova nu există niciun istoric, astfel că finala feminină de la Wimbledon 2025 se anunță a fi electrizantă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou dă de pământ cu Goran Ivanisevic, după ce acesta şi-a atacat propriul jucător: „E dureros. Pare că vrea să facă asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/patrick-mouratoglou-da-de-pamant-cu-goran-ivanisevic-dupa-ce-acesta-si-a-atacat-propriul-jucator-e-dureros-pare-ca-vrea-sa-faca-asta-20216158</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Patrick-Mouratoglou-da-de-pamant-cu-Goran-Ivanisevic-dupa-ce-acesta-si-a-atacat-propriul-jucator-„E-dureros.-Pare-ca-vrea-sa-faca-asta.jpg"/><br/><p>Patrick Mouratoglou l-a atacat dur pe Goran Ivanisevic pentru modul în care și-a denigrat propriul jucător la Wimbledon.</p>
<p>Stefan Tsitsipas a început de curând colaborarea cu antrenorul Goran Ivanisevic. Sportivul grec nu reușește să iasă din pasa proastă nici sub comanda noului antrenor. La scurt timp după ce s-a retras de la Wimbledon din cauza unor probleme medicale, chiar propriul antrenor l-a făcut praf precizând că nu a văzut niciodată un jucător atât de slab pregătit. Fostul antrenor al Simonei Halep a reacționat dur la adresa lui Ivanisevic, nefiind de acord cu modul în care și-a tratat propriul elev.</p>
<h2><span>Patrick Mourataglou, reacție despre comportamentul lui Goran Ivanisevic: „E dureros”</span></h2>
<p>De mai bine de un an, Stefan Tsitsipas este în cădere liberă și tot caută soluții să revină la forma care l-a consacrat în circuitul masculin de tenis. Elenul a cedat în turul doi la Wimbledon în fața lui Valentin Royer. Se pare că nici colaborarea cu unul dinte cei mai buni antrenori din lume nu a reușit să îl ajute pe Tsitsipas.</p>
<p>Într-un interviu acordat pentru presa sârbă, <span>Goran Ivanisevic l-a criticat </span>extrem de dur pe noul său elev. Croatul nu s-a cenzurat deloc și l-a făcut praf pe tenismenul pe care ar trebui să îl readucă în top 10.</p>
<blockquote><p>„Cum îl readuc în top 10? E simplu și nu e simplu. Am vorbit des cu el. Dacă își rezolvă probleme în afara tenisului, atunci va avea o șansă și va ajunge din nou în top 10, pentru că e prea bun ca să nu fie în top 10. Vrea, dar nu face nimic. Tot spune «Vreau, vreau», dar nu văd niciun progres. Am fost în stare de șoc, nu am mai văzut în viața mea un jucător atât de nepregătit. Cu genunchiul meu, sunt de trei ori mai în formă decât el. E chiar teribil”, a spus Ivanisevic, pentru <span>Sport Klub.</span></p></blockquote>
<p><span>Patrick Mouratoglou a răbufnit</span> la adresa antrenorului croat. Nu i se pare normal ca un antrenor să își atace propriul elev, mai ales că abia au început colaborarea.</p>
<blockquote><p>„E dureros să vezi asta. Când un antrenor își atacă jucătorul în felul acesta, mai ales atât de devreme în colaborarea lor, doare. Încrederea și sprijinul reciproc ar trebui să fie întotdeauna pe primul loc”, a scris Mouratoglou pe Instagram.</p></blockquote>
<h2><span>Jucători celebri, pregătiți de Ivanisevic de-a lungul timpului</span></h2>
<p>Goran Ivanisevic este un cunoscut antrenor de tenis croat care l-a pregătit timp de trei ani pe Marin Cilic (2013-2016). În acea perioadă sportivul a obținut un succes major la US Open 2014. O scurtă perioadă de timp l-a antrenat și pe Tomas Berdich, după care s-a alăturat echipei lui Novak Djokovic.</p>
<p>Din postura de jucător, rămâne în istorie pentru performanța de la Wimbledon, în 2001. Reușea să triumfe la All England Club ca jucător intrat în competiție cu un wild card. A mai cucerit 22 de titluri la simplu și 9 titluri la dublu. În 1996 stabilea recordul ATP pentru cei mai mulți ași într-un sezon (1447). În 2004 a pus capăt carierei de jucător și s-a apucat de antrenorat.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
