<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, despre cum a trăit înainte să fie miliardar în euro: „Luam 5 pizza la 8 inși. Viața aia nu mai există azi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-despre-cum-a-trait-inainte-sa-fie-miliardar-in-euro-luam-5-pizza-la-8-insi-viata-aia-nu-mai-exista-azi-20189751</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ion-Tiriac-despre-cum-a-trait-inainte-sa-fie-miliardar-in-euro-„Luam-5-pizza-la-8-insi.-Viata-aia-nu-mai-exista-azi.webp"/><br/><p>Ion Țiriac (86 de ani) deține deja de mult timp titlul de cel mai bogat român, iar într-un interviu pe care l-a acordat recent, miliardarul a rememorat perioada premergătoare intrării sale în antreprenoriat.</p>
<p>Până să zguduie lumea afacerilor cu ideile sale, Ion Țiriac a practicat tenisul la nivel profesionist. Însă, a făcut-o într-o vreme în care „sportul alb” nu genera la fel de mulți bani ca în ziua de azi.</p>
<h2><span>Cum se descurcau jucătorii de tenis cu banii pe vremea lui Ion Țiriac</span></h2>
<p>Tenisul a ajuns să reprezinte în secolul XXI un sport foarte bine plătit, iar premiile din marile competiții ATP și WTA sunt într-o continuă creștere.</p>
<p>Spre exemplu, la Turneul Campionilor/Campioanelor din 2024, triumfătorii au putut pune mâna pe un cec de aproape 5.000.000 de dolari.</p>
<p>O sumă imensă, la care în anii ’60, ’70 sau ’80 performerii din „sportul alb” nici măcar nu puteau să viseze. În perioda menționată, pe scena tenisului internațional a activat și Ion Țiriac, care în 1970 a triumfat la Roland Garros, la dublu, împreună cu coechipierul Ilie Năstase. De asemenea, cei doi au triumfat și la alte turnee importante, precum Foro Italico, Open Philadelphia Indoor, Monte Carlo Open, Open Suedia, Italian Open și Canadian Open.</p>
<p>Pus în postura de a rememora vremurile când <span>încă era implicat total în tenis, Ion Țiriac</span> a lăsat de înțeles că sumele de bani pe care le primeau sportivii atunci îi ajutau pe aceștia doar să se întrețină. Cu toate acestea, în momentul în care a fost întrebat dacă și-ar fi dorit să poată modifica destinul și să practice tenisul în zilele noastre, Ion Țiriac a răspuns tranșant:</p>
<blockquote><p>(n.r. – V-ar fi plăcut să jucați tenis acum?) Nu. Nu se compară. Noi eram zece inși, eu eram patronul ăstora mai tineri, Năstase, Borg, Panatta. Seara scoteam opt-nouă dolari, cumpăram cinci pizza, eram opt inși, le împărțeam la cinci și plecam acasă. Viața pe care am avut-o noi nu există astăzi”, a declarat Ion Țiriac, la <span>podcastul „Școala Sportivă”</span>.</p></blockquote>
<h2><span>În prezent e cel mai bogat român</span></h2>
<p>Cel mai probabil, experiența de viață pe care a acumulat-o pe parcursul carierei de tenismen profesionist în anii ’60 și ’70 s-a dovedit a fi mult mai valoroasă pentru Ion Țiriac decât câteva milioane, pe care oricum le-a făcut ulterior.</p>
<p>După retragerea din „sportul alb”, Țiriac a devenit antrenprenor și, treptat, a ajuns să fie cel mai faimos afacerist român.</p>
<p><span>Ion Țiriac este de ani buni cel mai bogat om din țară, iar potrivit ultimului TOP Forbes</span>, magnarul are o avere estimată la 2.100.000.000 de dolari.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RFTdGlNdhuw?si=3lG5xwM6VcSsvQlt" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiul cel mare al lui Ionel Ganea, mesaj sfâșietor după moartea fratelui său: „Suflet pur”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiul-cel-mare-al-lui-ionel-ganea-mesaj-sfasietor-dupa-moartea-fratelui-sau-suflet-pur-20189687</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fiul-cel-mare-al-lui-Ionel-Ganea-mesaj-sfasietor-dupa-moartea-fratelui-sau-„Suflet-pur.jpg"/><br/><p>La câteva ore de la decesul fratelui său consangvin, fiul cel mare al lui Ionel Ganea a transmis un mesaj sfâșietor.</p>
<p>O tragedie a avut loc în familia lui Ionel Ganea. Fiul de doar 2 ani al fostului internațional român <span>s-a stins din viață </span>la o lună de la teribilul accident în care a fost implicat.</p>
<p>Băiatul a stat în comă din momentul accidentului, iar medicii i-au dat șanse foarte mici de supraviețuire. Vineri a fost anunțată cumplita veste: s-a stins din viață băiatul lui Ganea.</p>
<h2><span>Mesajul lui George Ganea după moartea fratelui său vitreg: „Suflet pur”</span></h2>
<p>Pe 9 mai a avut loc un accident rutier în care a fost implicat Ionel Ganea. Pe scaunul din dreapta se afla băiatul său, în vârstă de doi ani. Acesta nu purta centură, iar în urma impactului violent cu o mașină aflată la marginea drumului a suferit un traumatism cranio-cerebral sever. Nenorocirea s-a întâmplat între localitățile Hurez și Făgăraș, în județul Brașov.</p>
<p>Copilul a fost grav rănit și a ajuns de urgență la Spitalul Județean Târgu Mureș. A rezistat în comă timp de patru săptămâni, însă loviturile au fost foarte grave și în cele din urmă a cedat lupta și s-a stins din viață la doar doi ani.</p>
<p>Toată familia lui Ganea este în stare de șoc de vineri seară. „Sufletul pur” și cel mai tânăr membru al familiei s-a stins din viață înainte de a se bucura cu adevărat de tot ce îl înconjoară. George Ganea a transmis un mesaj sfâșietor la câteva ore de la tragicul eveniment.</p>
<blockquote><p>„De când ai venit pe lume tatăl nostru și mama ta Monica au fost cei mai fericiți, din prima zi de când te-ai născut au fost non-stop cu tine, au avut grijă de tine și ți-au oferit tot ce-au avut ei mai bun, ai plecat prea repede dintre noi dar ne-ai adus familia mai aproape ca niciodată, te vom iubi pentru totdeauna. Dumnezeu să aibă grijă de tine suflet pur, nu o să te uităm niciodată”, a scris George Ganea pe Instagram.</p></blockquote>
<h2><span>Ionel Ganea riscă să facă închisoare după decesul fiului său</span></h2>
<p>Accidentul în urma căruia s-a stins din viață mezinul familiei Ganea a fost provocat chiar de Ionel Ganea. Într-un moment de neatenție, acesta s-a izbit de o mașină staționată pe partea carosabilă. În urma testelor de alcoolemie ambii șoferi au ieșit negativ, dar <span>Ionel Ganea riscă acum să facă între 2 și 7 ani de închisoare</span> cu executare pentru ucidere în culpă.</p>
<p>„Fiind reglementată între 2 și 7 ani, probabil că va fi cu recunoaștere și o să-i dea un an de zile cu suspendare”, a spus avocatul Adrian Cuculis pentru <span>wowbiz.ro.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama sufletească prin care trece Ionel Ganea, după moartea fiului său în vârstă de doi ani. Băiatul cel mare al fostului fotbalist a dezvăluit totul: „E de ajuns!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-sufleteasca-prin-care-trece-ionel-ganea-dupa-moartea-fiului-sau-in-varsta-de-doi-ani-baiatul-cel-mare-al-fostului-fotbalist-a-dezvaluit-totul-e-de-ajuns-20189705</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Drama-sufleteasca-prin-care-trece-Ionel-Ganea-dupa-moartea-fiului-sau-in-varsta-de-doi-ani.-Baiatul-cel-mare-al-fostului-fotbalist-a-dezvaluit-totul.webp"/><br/><p>George Dănuț Ganea (26 de ani), băitaul cel mare al fostului internațional Ionel Ganea (51), a scris despre drama sufletească prin care trece tatăl său.</p>
<p>Fiul cel mic al lui Ionel Ganea și fratele lui George s-a stins din viață la aproximativ o lună de zile distanță după un accident auto în care a fost implicat.</p>
<h2><span>Prin ce clipe trece Ionel Ganea, după moartea fiului său cel mic. George Ganea a postat un mesaj cutremurător pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>George Ganea, fotbalist legitimat în prezent la Ujpest FC, în Ungaria, a realizat o postare cutremurătoare pe rețelele de socializare în care a scris despre drama ce i-a lovit de curând familia.</p>
<p>Tatăl său, fostul internațional <span>Ionel Ganea, și fratele său cel mic, în vârstă de doar doi ani, au fost implicați într-un grav accident rutier</span> la data de 9 mai 2025.</p>
<p>Cel mic a suferit un traumatism cranio-cerebral grav și a fost resuscitat la fața locului. Ulterior, după ce a fost transportat la spital, copilul a fost supus unei intervenții chirurgicale complicate și plasat la terapie intensivă.</p>
<p>Prognosticul medicilor a fost unul foarte rezervat încă de pe atunci și, din păcate, la o lună după accidentul teribil, <span>fiul lui Ionel Ganea a murit</span>.</p>
<p>Ioan Alexandru a părăsit lumea la vârsta de doar doi ani și și-a lăsat întreaga familie cu sufletul răvășit.</p>
<p>George Dănuț Ganea, care mai are o soră, pe Ioana Maria, a rememorat câteva episoade emoționante pe care și le-a amintit cu fratele lui cel mic, după care a lansat un apel public. Atacantul i-a rugat pe toți cei care l-au judecat și îl judecă în continuare pe tatăl său, pentru că s-a aflat la volan în ziua accidentului, să înceteze, pentru că nu fac decât să creeze și mai multă suferință familiei, în special lui Ionel Ganea:</p>
<blockquote><p>Și pentru lumea care îi judecă sau i-au judecat e de ajuns ca trebuie să trăiască cu suferința asta toată viața, așa ca va rog nu-i mai judecați pentru ca doar Dumnezeu poate face asta”, a scris George Ganea, pe <span>pagina sa de Instagram</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-a descurcat George Ganea în fotbalul maghiar</span></h2>
<p>Trecut prin toate selecționatele de tineret ale României, George Ganea a traversat în ultimii ani o perioadă nu tocmai bună în cariera de fotbalist.</p>
<p>După ce s-a întors din Italia, unde a reprezentat secțiile de tineret ale celor de la Entella și AS Roma, atacantul a semnat inițial cu CFR Cluj, însă nu a rezistat mult și în februarie 2019 a ajuns sub comanda lui Gică Hagi, la malul mării.</p>
<p>„Regele” i-a oferit mai multe șanse la Constanța și l-a trimis și sub formă de împrumut la echipe precum FC Argeș sau FC U Craiova, însă fără prea mare succes pentru George Ganea.</p>
<p>În cele din urmă, în iulie 2023, băiatul cel mare al lui Ionel Ganea a semnat cu Ujpest FC, din Ungaria.</p>
<p>Dacă la sezonul de debut a contribuit cu 4 pase decisive într-un total de 26 de meciuri, în stagiunea 2024 – 2025 nu s-a mai descurcat la fel de bine și a jucat în doar 4 partide, fără să contribuie cu vreo reușită notabilă pe plan ofensiv.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui George Ganea este de 150.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a anunțat că merge să sfințească locul unde va avea loc marșul LGBTQIA. „Să nu lase duhuri necurate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-anuntat-ca-merge-sa-sfinteasca-locul-unde-va-avea-loc-marsul-lgbtqia-sa-nu-lase-duhuri-necurate-20189554</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-merge-sa-sfinteasca-locul-unde-va-avea-loc-marsul-LGBTQIA.-„Sa-nu-lase-duhuri-necurate-1400x933.jpg"/><br/><p>Gigi Becali (66 de ani) vrea să respecte tradiția și în 2025 și a anunțat că va merge să sfințească locul unde va avea loc marșul LGBTQIA.</p>
<p>Este vorba despre traseul Calea Victoriei – Parcul Izvor din București, adică de la sediul Guvernului la cel al Parlamentului, unde sâmbătă, 7 iunie 2025, sunt așteptați toți susținătorii mișcării.</p>
<h2><span>Gigi Becali, marș pe străzile din București în ziua de duminică, 8 iunie. Va păși exact pe urmele susținătorilor LGBTQIA</span></h2>
<p>De-a lungul ultimilor ani, <span>Gigi Becali s-a poziționat ferm, în repetate rânduri, împotriva comunității LGBTQIA</span> și chiar a recurs la fapte pentru a-și întări opinia.</p>
<p>Concret, în ciuda vârstei înaintate pe care o are, dar și a imaginii pe care și-a creat-o în spațiul public, <span>Gigi Becali a mers la manifestații de opoziție față de comunitatea LGBTQIA și, spre exemplu, în 2023 chiar s-a certat cu jandarmii</span>.</p>
<p>Patronul FCSB a făcut o tradiție din a urma anual același traseu al marșului LGBTQIA, la câteva ore distanță, din dorința de a sfinți locul.</p>
<p>Și se pare că nici în 2025 lucrurile nu vor sta diferit. Sâmbătă, 7 iunie, în București este programată parada susținătorilor LGBTQIA, care vor urma un traseu de la Calea Victoriei și până la Parcul Izvor.</p>
<p>Aproximativ 24 de ore mai târziu, duminică, Gigi Becali va ieși împreună cu persoane din anturajul său pentru a urma aceeași rută:</p>
<blockquote><p>Duminică la ora 13:00, de acolo de unde pleacă ei, LGBT-ul, de acolo vom pleca și noi. Facem și noi un marș și sfințim locurile pe unde trec. Exact pe traseul lor trecem și noi”, a anunțat Gigi Becali, potrivit <span>DCNews</span>.</p></blockquote>
<h2><span>De ce recurge la acest gest</span></h2>
<p>În continuare, finanțatorul echipei de fotbal care a cucerit titlul în ultimele două sezoane din Superliga României a ținut să își argumenteze gestul.</p>
<blockquote><p>Este un îndemn la credință și la sfințirea locurilor pe care le murdăresc ei. Dacă nu au făcut alții, fac eu, că trebuie să vadă copiii și nepoții noștri că ei, dacă fac ceea ce fac, noi venim și spunem că nu e bine. Noi trebuie să le spunem copiilor și nepoților că facem asta pentru că nu e bine ceea ce fac ei, că altfel, dacă nu luăm atitudine, nu e bine”, a adăugat Gigi Becali.</p></blockquote>
<p>În 2024, peste 25.000 de oameni au luat parte la marșul LGBTQIA, care mai este cunoscut în România și drept Bucharest Pride.</p>
<blockquote><p>Eu nu îi judec pe ei. Libertatea omului e o taină și noi când judecăm intrăm în taina lor. Ei fac ce vor, obligația mea e să sfințesc locul pe unde trec ei, să nu cumva să lase duhuri necurate să facem accidente. Cum am zis că fac ascultare de Patriarh, dar dacă el îmi spune că nu mă mai duc să sfințesc locul, atunci nu mai ascult. Dar dacă mă pune să fac ceva spre nezidire, atunci zic, băi, îmi tai capul și tot mă duc că mă cheama Hristos să mă duc. Dumnezeu ne-a facut și ne-a dat niște reguli cum să trăim. De ce nu îl ascultăm că dacă nu facem ce a zis el, viața asta de 70 de ani e trecătoare și apoi să mergem în iad, să ne ardă iadul. De ce să nu acultăm să mergem în viața veșnică unde sunt miliarde de ani”, a mai spus Gigi Becali, potrivit <span>Stiripesurse.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali n-a stat pe gânduri, după decizia Patriarhului Daniel: „Eu sunt oaia. Stau în genunchi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-n-a-stat-pe-ganduri-dupa-decizia-patriarhului-daniel-eu-sunt-oaia-stau-in-genunchi-20189408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-n-a-stat-pe-ganduri-dupa-decizia-Patriarhului-Daniel-„Eu-sunt-oaia.-Stau-in-genunchi.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a oferit prima reacție după ce a aflat ce decizie a luat Patriarhul Daniel împotriva sa.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera a luat calea bisericii în ultimii ani și este nelipsit de la slujbă. De la inaugurarea Catedralei Patriarhale și-a făcut tot mai des apariția și a fost surprins cântând în strană alături de preoți, dar acest lucru nu va mai fi posibil. Patriarhul Daniel a decis să îi interzică accesul milionarului în strană. Gigi Becali nu a părut deloc deranjat de decizia luată împotriva sa.</p>
<h2><span>Reacția lui Gigi Becali despre decizia Patriarhului Daniel: „Eu fac ascultare”</span></h2>
<p>Persoanele fără studii muzicale nu vor mai avea voie să intre în strana Catedralei Patriarhale. Decizia vine pe fondul mai multor plângeri făcute de credincioși la adresa <span>latifundiarului din Pipera</span>. Purtătorul de cuvânt al Patriarhiei Române, preotul Adrian Agachi, a anunțat că Patriarhul Daniel a dispus ca accesul lui Becali în strană să fie restricționat, notează <span>EuropaFM</span>.</p>
<p>Gigi Becali a reacționat mult mai bine decât era de așteptat. Milionarul s-a arătat smerit și nu a comentat decizia Patriarhului. El a precizat că doar ascultă ce i s-a cerut fără să își permită să întrebe de ce s-a luat această decizie împotriva sa.</p>
<blockquote><p>„Eu ascult, fac ascultare și ce zice Patriarhul așa fac, nu mai cânt. El este pastorul și eu sunt oaia. Oare va întreba oaia pastorul de ce nu mă lasă să cânt? Eu îmi văd de treaba mea și nu mai cânt. Dacă așa vor, așa facem. Dacă zice Patriarhul, eu trebuie să execut. Alt drept nu am.</p>
<p> </p>
<p>Vrei să zic ceva de Patriarhul meu? Nu o să zic. Nu mă vor pe mine, nu mă duc. Să se ducă cine vrea, eu îmi văd de treaba mea, stau în genunchi și ascult cum cântă altul”, a declarat Gigi Becali, la România TV.</p></blockquote>
<h2><span>Gigi Becali, surprins la Catedrala Patriarhală alături de Alexandru Tudor</span></h2>
<p>La fel ca patronul FCSB, fostul arbitru Alexandru Tudor a luat-o pe calea bisericii. <span>Cei doi sunt nelipsiți de la slujbele de duminică.</span> Cel mai des se duc la biserica din Pipera, dar au fost surprinși în ultimii ani cântând Liturghia în Catedrala Patriarhală. Gigi Becali lasă afară toate gândurile și orice ține de echipă, iar în biserică nu face nimic altceva decât să se concentreze la cântat.</p>
<blockquote><p>„Păi, eu dimineață la 7 mă duc la biserică și după merg acasă. Nici aici nu mai stau. M-ați mai văzut pe mine la palat? Biserică, casă, rugăciune, oi. Mie îmi place să stau cu călugării 5-6 ore. Mă duc pe la mănăstiri, stau câteva zile”<i>,</i> a spus Gigi Becali, în urmă cu câțiva ani.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
