<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Andreea Bălan se mărită cu Victor Cornea: „Facem nuntă mare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/andreea-balan-se-marita-cu-victor-cornea-facem-nunta-mare-20199161</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Andreea-Balan-se-marita-cu-Victor-Cornea-„Facem-nunta-mare.png"/><br/><p>Andreea Bălan, una dintre cele mai cunoscute artiste din România, încă din perioada anilor 2000, se va mărita cu Victor Cornea. Vedeta a dezvăluit că plănuiește o nuntă mare alături de tenismenul de 31 de ani.</p>
<p>Unul dintre cele mai celebre cupluri din sport este cel al lui Victor Cornea cu Andreea Bălan (40 de ani). Tenismenul a cerut-o în căsătorie pe artistă în iarnă, într-un avion spre Laponia. Partenera acestuia se află la a doua căsătorie.</p>
<h2><span>Andreea Bălan se căsătorește cu Victor Cornea</span></h2>
<p>Artista deja a început pregătirile pentru nuntă, care va avea loc anul viitor. Aceasta a spus că este <span>foarte încântată de cum decurg lucrurile în cuplu</span>, deși sportivul are un program foarte aglomerat.</p>
<p>„Nunta va avea loc anul viitor, nu facem în secret, facem nuntă mare, urmează să anunț data. Sunt foarte fericită! Am stabilit multe detalii, nunta este anul viitor, am timp. Până atunci, o să mergem la Disneyland pentru că Ella și Clara își doresc foarte mult să mergem acolo.</p>
<p>Nu merge și Victor cu noi pentru că el joacă, are meciuri, în fiecare săptămână este în altă țară. Noi doi nu avem cum să mergem într-o vacanță împreună acum, pentru că Victor este foarte ocupat. El joacă până în decembrie, tenismenii au vacanță în decembrie. E top 100 mondial, în plină ascensiune, e normal să joace și să fie ocupat.</p>
<p>L-am întrebat de ce a făcut așa în avion și a făcut-o pentru că el petrece majoritatea timpului în zboruri către turneele de tenis și totodată, a vrut să fie mai aproape de Divinitate și mi s-a părut extrem de frumos să fie așa cu martori, cu cei 150 de pasageri, 150 de suflete care au vibrat alături de noi. A fost cea mai frumoasă cerere în căsătorie”, a spus Andreea Bălan, conform <span>Click</span>.</p>
<h2><span>Cine este Victor Cornea, iubitul Andreei Bălan</span></h2>
<p>Victor Cornea este unul dintre tenismenii profesioniști ai României, fiind pe poziția 92 în clasamentul ATP, la dublu. Jucătorul a strâns, de-a lungul carierei sale, suma de 270.000 de dolari. Născut la Sibiu, tenismenul și-a făcut un nume doar în dublu, dar fără a avea performanțe notabile la turneele de Mare Șlem.</p>
<p>Victor a făcut-o și pe <span>Andreea Bălan să iubească tenisul</span>, după ce a luat-o cu el la Australian Open. Acolo, vedeta din muzică a avut ocazia de a participa la mai multe meciuri și experiențe oferite de organizatori. Recent, artista a dezvăluit că vara aceasta nu vor merge într-o vacanță, deoarece sportivul are un program foarte încărcat, cu multe turnee de tenis.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cahill a recunoscut. Ce i-a spus Djokovic despre Sinner: „S-a schimbat totul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cahill-a-recunoscut-ce-i-a-spus-djokovic-despre-sinner-s-a-schimbat-totul-20199066</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cahill-a-recunoscut.-Ce-i-a-spus-Djokovic-despre-Sinner.-„S-a-schimbat-totul.png"/><br/><p>Jannik Sinner a devenit numărul 1 mondial incontestabil, însă un mare merit pentru atingerea acestei performanțe uluitoare îl are … Novak Djokovic!</p>
<p>Dezvăluirea a fost făcută de Darren Cahill, antrenorul italianului, cel care, în urma unor sfaturi prețioase primite în trecut de la sârb, „totul s-a schimbat” în percepția elevului său.</p>
<h2><span>Darren Cahill a dezvăluit ce i-a spus Djokovic despre Sinner</span></h2>
<p>Jannik Sinner a devenit numărul 1 mondial din tenisul masculin mondial, însă un mare merit în acest lucru îl are chiar Novak Djokovic! Dezvăluirea a fost făcută de Darren Cahill, antrenorul jucătorului de tenis italian, cel care, în urma unor sfaturi prețioase primite în trecut de la legenda din Serbia, „totul s-a schimbat” în percepția elevului său, potrivit <span>gazzetta.it</span>.</p>
<p>Sârbul a fost întotdeauna un <span>adevărat model pentru jucătorul italian</span>, care pare a fi adevăratul urmaș al câștigătorului a 24 de titluri de Grand Slam.</p>
<p>Acum câțiva ani, Nole i-a analizat jocul lui Jannik și i-a dat sfaturi lui Darren Cahill. Chiar antrenorul australian a fost cel care dezvăluit acest lucru, vorbind în podcastul fostului jucător Andy Roddick, dezvăluind un episod din 2022, când Djokovic și Sinner s-au întâlnit în sferturile de finală de la Wimbledon. Jannik nu avea atunci nici măcar 21 de ani, ia Nole nu mai pierduse în Regat din 2017 și era de departe cel mai bun, însă italianul i-a smuls totuși primele două seturi, înainte de a fi depășit și a ceda la final în cinci seturi.</p>
<p>„Sinner câștigase primele două, dar apoi Novak a revenit și a preluat controlul, exact așa cum face: se obișnuiește cu mingea, cu traiectoria, cu ritmul și apoi, ca întotdeauna, nu mai face greșeli și câștigă ultimele trei seturi destul de clar. De aceea am fost atât de interesat de părerea lui”, a explicat Cahill. „Nu ne-a spus nimic ce nu am fi văzut deja și nu știam, dar când i-am spus lui Jannik, spunându-i că vine de la Novak, efectul a fost complet diferit și totul s-a schimbat”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20179258" decoding="async" fetchpriority="high" height="636" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-1400x636.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-1400x636.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-768x349.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta-1536x697.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Patrick-Mouratoglou-e-pus-la-punct-dupa-ce-l-a-distrus-pe-Novak-Djokovic.-„A-spus-o-prostie-absoluta.jpg 1762w" width="1400"/></p>
<h2><span>Sfaturile prețioase oferite de Nole</span></h2>
<p>Cahill abia ce își începuse la acea vreme parteneriatul cu <span>jucătorul de tenis italian</span> și cerut lui Djokovic un sfat, o opinie despre ceea ce tocmai văzuse pe teren. Sârbul a răspuns amabil, dar în același timp și sever, analizând „la rece” ceea ce tocmai văzuse pe teren.</p>
<p>„Jannik lovește mingea foarte bine, dar nu există variații. Puține schimbări de traiectorie, nicio înălțime deasupra fileului, nu vine la fileu, nu încearcă să mă aducă în interiorul terenului. Știu că returnează bine, dar nu este agresiv la retur. Nu-mi atacă serviciul”, a transmis fostul lider mondial ATP.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, apariție îndrăzneață, în lenjerie intimă: „Crioterapie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/serena-williams-aparitie-indrazneata-in-lenjerie-intima-crioterapie-20198988</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Serena-Williams-aparitie-indrazneata-in-lenjerie-intima.-„Crioterapie-1400x692.jpg"/><br/><p>Serena Williams, fosta legendă din tenisul feminin mondial, este în permanentă căutare de noi experiențe după ce a agățat racheta în cui.</p>
<p>Ex-liderul din circuitul WTA a decis să încerce mai nou crioterapia, o procedură fizioterapeutică, unde s-a afișat pe rețelele sociale echipată sumar în lenjerie intimă.</p>
<h2><span>Serena Williams, apariție de senzație în lenjerie intimă</span></h2>
<p>Legendă tenisului feminin mondial caută noi experiențe după ce s-a retras din „sportul alb”. Fosta sportivă de peste Ocean testează acum crioterapia, o procedură fizioterapeutică, unde <span>s-a afișat pe rețelele sociale îmbrăcată sumar</span>, doar în lenjerie intimă.</p>
<p>Crioterapia utilizează gaz răcit la -130 °C și care, în contact cu pielea, reduce inflamația musculară și contribuie la accelerarea procesului de recuperare după accidentări. Serena nu avea să rateze oportunitatea de a împărtăși această „aventură” cu numeroșii ei fani de pe rețelele de socializare.</p>
<p>Serena a distribuit două fotografii cu ea lângă criocameră și în interiorul acesteia, însă și-a informat fanii că nu a putut termina o sesiune, rezistând doar puțin sub trei minute înăuntru.</p>
<p>Iar mesajul postat spune totul despre trăirile sale: „Încercam să fac crioterapie. Am eșuat. În ziua 1 am făcut 2 min 45 sec la -110 grade. Să vedem cât rezist mâine”.</p>
<h2><span>Ce este crioterapia și la ce este eficientă</span></h2>
<p>Crioterapia este un <span>tratament medical și terapeutic care presupune expunerea corpului la temperaturi extrem de scăzute</span> pentru o perioadă scurtă de timp. Această expunere poate fi localizată în anumite zone sau aplicată întregului corp. Este utilizată pe scară largă în medicina sportivă, dermatologie, dar este esențial să o abordați cu precauție și cu îndrumare profesională.</p>
<p>Crioterapia este de mai multe feluri: crioterapia întregului corp, crioterapia localizată, criochirurgie, terapia cu pungi de gheață, criolipoliza, criofacial și crioterapia pentru afecțiuni neurologice.</p>
<p>Crioterapia este recomandată în diverse scopuri medicale, terapeutice și cosmetice, cum ar fi leziuni sportive, recuperare după exerciții fizice, artrita, tendinită și bursită, fibromialgie, scleroza multiplă, negi și papiloame, keratoza actinică, anumite cancere de piele, ameliorarea migrenelor, iritarea nervilor și în utilizări cosmetice, potrivit <span>Medlife</span>.</p>
<p>Înainte de a urma crioterapia, este esențial să urmați anumite recomandări pentru a asigura siguranța și eficiența:</p>
<ul>
<li>evaluare medicală – discutați cu un medic despre istoricul de sănătate, afecțiuni actuale și medicamentele pe care le luați pentru a vă asigura că crioterapia este sigură pentru dumneavoastră;</li>
<li>rămâneți hidratat – beți multă apă înainte de ședință pentru a ajuta la reglarea temperaturii corpului și pentru a preveni deshidratarea;</li>
<li>evitați umezeala – asigurați-vă că pielea este complet uscată și evitați aplicarea de loțiuni sau uleiuri înainte de ședință;</li>
<li>echipament de protecție – pentru crioterapia întregului corp, purtați mănuși de protecție, șosete și dacă sunt prevăzute, benzi pentru cap sau căști pentru a acoperi extremitățile;</li>
<li>purtați îmbrăcăminte minimă (de exemplu: lenjerie de corp) în camera de crioterapie pentru a maximiza expunerea la frig;</li>
<li>îndepărtați accesoriile – scoateți toate bijuteriile, ceasurile și obiectele metalice pentru a preveni iritarea pielii sau degerăturile.</li>
</ul>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase divorțează. Ce a decis soția Ioana: „Agresivitate verbală şi fizică”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ilie-nastase-divorteaza-ce-a-decis-sotia-ioana-agresivitate-verbala-si-fizica-20198657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ilie-Nastase-divorteaza.-Ce-a-decis-sotia-Ioana.-„Agresivitate-verbala-si-fizica-1400x869.jpg"/><br/><p>Ioana și Ilie Năstase divorțează, motivele din spatele acestei decizii capitale ar fi amenințările, agresiunea fizică și verbală ale fostului mare jucător de tenis.</p>
<p>Soția lui „Nasty” anunță că a depus actele de divorț și pare decisă de data aceasta să meargă până la capăt. Mai mult, dacă va fi nevoie, va cere și ordin de protecție împotriva legendei sportului românesc.</p>
<h2><span>Ioana și Ilie Năstase divorțează. „Agresivitate verbală şi fizică”</span></h2>
<p>După ceva timp în care totul a părut ok între ei, Ioana și Ilie Năstase au decis să divorțează. Motivele ar fi reprezentate de amenințările, <span>agresiunea fizică și verbală ale fostului mare jucător de tenis</span>.</p>
<p>Soția lui „Nasty” anunță că a depus actele de divorț și pare decisă de data aceasta să meargă până la capăt. Mai mult, dacă va fi nevoie, va cere și ordin de protecție împotriva legendei sportului românesc.</p>
<p>Ioana Năstase a confirmat că a introdus actele de divorț la tribunal, după ce încercarea de la notar din urmă cu câteva luni nu a avut sorți de izbândă, deoarece soțul său nu s-a prezentat.</p>
<p>„Mai întâi, am introdus actele de divorț la notar, dar Ilie nu s-a prezentat. De data aceasta le-am depus în instanță, prin avocată. Nu vreau să implic pe nimeni. Decizia mea nu are nicio legătură cu vreo fotografie, la mine nu a existat niciodată sentimentul de gelozie. Problema e alta, e vorba de agresivitatea verbală și fizică, de amenințări.</p>
<p>Nu poți permite la infinit niște lucruri care nu-s demne de o femeie. Am și eu o familie. Au fost mai multe episoade de acest gen. De multe ori nici eu nu-l înțeleg. El pleacă, vine, când vine țipă, urlă. Am evitat să mai merg cu Ilie la evenimente, știam cam ce se întâmplă și ce pățesc”, a declarat Ioana Năstase pentru <span>Cancan.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20198661" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>A încercat în zadar să-l apropie pe Ilie de Dumnezeu</span></h2>
<p>Ioana a dezvăluit că în cei șapte ani de căsnicie a încercat mai mereu să salveze relația și chiar <span>să-l apropie pe soțul său de credință</span>, în speranța că acesta se va schimba într-un final. Totul a fost însă în van. Episoadele violente verbale și fizice au continuat.</p>
<p>„Dacă va fi nevoie, voi cere și ordin de protecție. Nu vreau să-i fac rău, am vrut să fiu discretă. În acești șapte ani chiar mi-am dorit din suflet, am încercat să-l apropii și de Dumnezeu, ca el să se ridice la adevărata lui valoare. Am suferit însă mult”.</p>
<p>Totuși, chiar dacă se afla în plin proces de divorț, Ioana a fost prezentă, de curând, împreună cu Ilie Năstase, la cununia nepotului acestuia.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jannik Sinner, eliminare surpriză în turul doi la Halle. Bublik, revenire uluitoare în fața liderului mondial</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jannik-sinner-eliminare-surpriza-in-turul-doi-la-halle-bublik-revenire-uluitoare-in-fata-liderului-mondial-20198922</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Jannik-Sinner-eliminare-surpriza-in-turul-doi-la-Halle.-Bublik-revenire-uluitoare-in-fata-liderului-mondial.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner (23 de ani, locul 1 ATP) a fost eliminat în turul al doilea al turneului ATP 500 Halle (Germania), după o revenire uluitoare a lui Alexander Bublik (28 de ani, locul 45 ATP), de la 0-1 la seturi. Meciul s-a încheiat în două ore și patru minute, cu scorul de 3-6, 6-3, 6-4.</p>
<p>Pentru Sinner și Bublik (Kazahstan) este a doua partidă în două săptămâni, după sferturile de finală de la Roland Garros. Sinner conduce cu 4-2 în meciurile directe, cealaltă victorie a lui Bublik fiind tot la Halle, în sferturile de finală din 2023, când italianul a fost forțat să abandoneze în setul secund, din motive medicale.</p>
<p>Cu acest recent succes, Bublik devine doar al doilea jucător din ultimele 10 luni, după campionul de la Roland Garros, <span>Carlos Alcaraz, care reușește să îl învingă pe liderul mondial</span>.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, eliminat în turul doi la Halle</span></h2>
<p>Jannik Sinner, campionul en-titre de la Halle, a fost eliminat în turul al doilea, de Alexander Bublik, care și-a ridicat nivelul de joc și a revenit în meci după ce a pierdut primul set.</p>
<p>Sinner era favorit și în confruntarea de la Halle, însă nu a reușit să îi facă față lui Bublik, care a obținut victoria carierei sale. Mai mult decât atât, Bublik este al doilea jucător din circuit care <span>l-a învins pe liderul mondial în ultimele zece luni, după Carlos Alcaraz</span>.</p>
<p>„Nu știu cum am câștigat. Sunt jucător profesionist de tenis și de fiecare dată când pășesc pe teren vreau să câștig, dar acest meci este foarte special. Nu am învins niciodată un număr 1 mondial și, sincer, nu m-am gândit niciodată că aș putea învinge un jucător ca Sinner. Am servit bine. Am încercat să fiu agresiv. Mi-am spus că dacă aș avea câteva șanse și aș profita de ele și aș continua să servesc bine, aș avea cu siguranță o șansă mai bună decât la Roland Garros. Am rămas în meci. Am încercat să servesc ași pentru ca mingea să nu se întoarcă. Asta a funcționat foarte bine.</p>
<p>Sincer, nu știu cum am reușit. Am rămas acolo. Știu de ce sunt capabil. Știu că pot reveni când sunt condus. Este o suprafață foarte rapidă și asta mi-a dat o șansă. Am reușit un forehand uimitor pentru a face break în setul 3. Apoi am continuat să servesc bine. Pe iarbă, dacă pierzi serviciul, e destul de greu. Nu sunt genul de jucător care să-și piardă de multe ori serviciul. Am continuat să servesc bine, să-l pun în poziții incomode și a funcționat”, a declarat Alexander Bublik după victoria în fața liderului mondial.</p>
<h2><span>Bublik joacă în optimi la Halle cu Tomas Machac</span></h2>
<p>În sferturile de finală de la Halle, Alexander Bublik joacă, astăzi, cu cehul Tomas Machac (24 de ani, locul 23 ATP), favoritul 7.</p>
<p>Cei doi s-au mai întâlnit o singură dată, la Dubai 2024, când jucătorul din Kazahstan s-a impus dramatic, în tie-break-ul setului decisiv.</p>
<p>Celelalte sferturi de finală sunt: Tomas Martin Etcheverry – Karen Khachanov, Alex Michelsen – Daniil Medvedev și Flavio Cobolli – AlexanderZverev (favoritul 2).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
