<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a intervenit în forță în cazul Dennis Man. Ce a văzut selecționerul României la antrenamentul Parmei: „De asta suferă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/mircea-lucescu-a-intervenit-in-forta-in-cazul-dennis-man-ce-a-vazut-selectionerul-romaniei-la-antrenamentul-parmei-de-asta-sufera-20163000</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-a-intervenit-in-forta-in-cazul-Dennis-Man.-Ce-a-vazut-selectionerul-Romaniei-la-antrenamentul-Parmei-„De-asta-sufera-1.jpg"/><br/><p>Dennis Man nu traversează o perioadă prea bună la Parma și selecționerul Mircea Lucescu a sărit în apărarea internaționalului român.</p>
<p>După meciul cu Como, <span>Dennis Man a fost făcut praf de italieni</span>, însă atât Cristi Chivu cât și Mircea Lucescu au făcut tot posibilul să îi ofere suport fotbalistului aflat în cea mai slabă perioadă a carierei. Selecționerul României a vizitat Parma și a vorbit despre situația lui Dennis Man, după ce l-a urmărit la un antrenament al echipei.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, verdict despre situația lui Dennis Man: „Are nevoie de sprijin”</span></h2>
<p>Internaționalul român a pierdut locul de titular la Parma. Nici de la venirea lui Cristi Chivu la cârma nou-promovatei nu a primit mai multe minute, însă atunci când a fost introdus pe teren pe finalul meciurilor, nu a avut un impact pozitiv. La ultimul meci cu Como a ieșit în lacrimi de pe teren, vizibil afectat de ratările care au costat-o scump pe Parma.</p>
<p>Mircea Lucescu s-a aflat zilele acestea în Italia. I-a vizitat pe Chivu, Man și Mihăilă la Parma, acordând un interviu pentru Parma Today în care a vorbit deschis despre Dennis Man. Selecționerul consideră că în acest moment Man are nevoie de încrederea echipei și de liniște pentru a reveni la forma din sezonul trecut.</p>
<p>„Nu este corect să se arunce vina pe el în felul acesta. Man este în progres, dar are nevoie de sprijinul întregului mediu. Criticile nu-i fac bine. Publicul din Parma trebuie să înțeleagă că traversează un moment delicat. Dennis este un jucător care poate decide un meci de unul singur. trebuie doar să-și regăsească starea de spirit potrivită.</p>
<p>(…) Am văzut antrenamentul de joi, Dennis a fost printre cei mai buni. Vorbind cu el, am simțit însă că nu este liniștit: îi lipsește încrederea. În ceea ce mă privește, a jucat mereu bine la echipa națională. Are nevoie să trăiască situații pozitive și să aibă mai multă încredere în sine. Avem de-a face cu un băiat introvertit, care trebuie înțeles.</p>
<p>Anul trecut, în Serie B, a fost unul dintre cei mai buni, iar fluierăturile nu-l ajută. Sfatul meu? Trebuie să fie liniștit și să nu sufere din cauza tuturor acestor comentarii negative. L-aș încuraja să fie mai implicat în viața grupului. Din punct de vedere tehnic nu se discută, trebuie doar să fie disponibil și să se sacrifice, chiar dacă nu este ușor pentru cineva cu caracteristicile lui.</p>
<p>Trebuie să simtă încrederea celor din jurul său. A greșit, ok. Dar acest moment va trece și va reveni mai puternic ca înainte. Chivu este mulțumit de cum se antrenează și sperăm că echipa se va salva. Apoi, la anul, se va sta la masă și se vor face toate analizele necesare”, a spus Mircea Lucescu pentru <span>Parma Today.</span></p>
<h2><span>Cristi Chivu, susținere totală pentru Dennis Man: „Am trecut și eu prin asta”</span></h2>
<p>Eșecul suferit în fața celor de la Como a crescut tensiunile la Parma, echipă care se luptă pentru evitarea retrogradării. <span>Venirea lui Cristi Chivu</span> într-un moment extrem de dificil le-a reaprins speranțele fanilor, dar aceștia l-au taxat dur pe Dennis Man pentru evoluțiile modeste din acest an.</p>
<p>Antrenorul „cruciaților” a vorbit despre situația lui Man și a precizat că jucătorul are nevoie de ajutor din punct de vedere moral. Și Chivu a traversat perioade de acest gen, astfel că își înțelege elevul.</p>
<p>„Man este un băiat care are nevoie de ajutor din punct de vedere mental, nu trece printr-o perioadă ușoară. Știm cât de important este, calitatea lui poate face diferența. (…)Sunt momente dificile de gestionat, am trecut și eu prin perioade de genul acesta. Mă interesează reacția lui, pentru a-l putea pune apoi pe teren”, a declarat Cristi Chivu, citat de <span>tuttomercatoweb.</span></p>
<ul>
<li>12.5 milioane de euro e cota jucătorului, potrivit Transfermarkt.</li>
<li>A bifat 33 de meciuri, a marcat 4 goluri și a dat 5 pase decisive la revenirea în Serie A.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit decizia TAS în cazul Kosovo – România. Ce lovitură!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-venit-decizia-tas-in-cazul-kosovo-romania-ce-lovitura-20163078</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-venit-decizia-TAS-in-cazul-Kosovo-Romania.-Ce-lovitura-1400x1050.jpg"/><br/><p>A venit decizia Tribunalului de Arbitraj Sportiv de la Lausanne în cazul meciului dintre România și Kosovo, din Liga Națiunilor, ediția 2024-2025.</p>
<p>Reamintim că „Tricolorii” au câștigat cu scorul de 3-0, la „masa verde”, meciul disputat la București, după ce oaspeții au părăsit terenul fără acordul arbitrului.</p>
<h2><span>TAS a luat decizia în legătură cu meciul dintre România și Kosovo</span></h2>
<p><span>România a câștigat cu scorul de 3-0, la „masa verde”, meciul disputat la București</span>, în fața naționalei din Kosovo, după ce oaspeții au părăsit terenul fără acordul arbitrului. Reamintim că, în prelungirile partidei, la scorul de 0-0, Amir Rrahmani l-a bruscat pe Denis Alibec, apoi le-a cerut coechipierilor să părăsească suprafața de joc, fiind deranjat de faptul că mai mulți ultrași au scandat „Serbia, Serbia”.</p>
<p>După partida respectivă, Federația Română de Fotbal s-a ales cu o amendă de 128.000 de euro de la UEFA, iar echipa națională va juca fără suporteri o partidă din următoarea competiție organizată de UEFA.</p>
<p>De partea cealaltă, Kosovo a pierdut meciul cu scorul de 3-0 și a primit și o amendă în valoare de 6.000 de euro.</p>
<p>Kosovarii nu au fost de acord cu această decizie și<span> au făcut apel la TAS</span>, dar Tribunalul de Arbitraj Sportiv de la Lausanne și-a menținut verdictul inițial.</p>
<p>În cursul zilei de astăzi, 5 mai 2025, TAS a anunțat că și-a menținut decizia inițială.</p>
<p>„Lausanne, 5 mai 2025 – Tribunalul de Arbitraj Sportiv (TAS) a respins apelul formulat de Federația de Fotbal din Kosovo (FFK) împotriva Federației Române de Fotbal (RFF) și UEFA, privind pierderea unui meci din Liga Națiunilor UEFA de către FFK pe 15 noiembrie 2024.</p>
<p>Comisia de Apel a UEFA a decis (”Decizia contestată”) că meciul din Liga Națiunilor UEFA dintre echipele naționale ale Kosovo și cele ale României a fost pierdut de FFK, deoarece jucătorii echipei naționale din Kosovo au părăsit terenul din cauza scandărilor suporterilor români.</p>
<p>FFK a făcut apel la TAS împotriva acestei decizii și a solicitat UEFA să tragă la răspundere FRF pentru pierdere și să anuleze amenda de 6.000 de euro aplicată de UEFA.</p>
<p>O audiere în persoană a avut loc la sediul TAS de la Lausanne pe 24 martie 2025. Comisia a examinat dovezile și a concluzionat că jucătorii din Kosovo au luat o decizie unilaterală de a părăsi terenul de joc în absența unei directive valide din partea arbitrului și au fost responsabili pentru desfășurarea meciului abandonat.</p>
<p>Comisia a recunoscut că decizia jucătorilor din Kosovo a fost luată din cauza anumitor scandări și, deși inacceptabile și subiectul altor sancțiuni din partea UEFA, acestea nu pot justifica abandonarea terenului de către echipa națională a Kosovo.</p>
<p>Arbitrul trebuia să decidă pașii de urmat. În plus, Comisia a remarcat că jucătorii kosovari au refuzat în mod clar să respecte instrucțiunile arbitrului, să se întoarcă pe teren și să continue meciul.</p>
<p>Comisia a decis că FFK, nu FRF, a fost responsabilă pentru nefinalizarea meciului. Apelul formulat de FFK este respins, iar decizia atacată este menținută.</p>
<p>La 13 februarie 2025, TAS a respins un apel separat al FRF împotriva UEFA, privind sancțiunile în timpul aceluiași meci pentru comportamentul rasist și/sau discriminatoriu al suporterilor și transmiterea de mesaje politice provocatoare, nepotrivite pentru un eveniment sportiv. În acest caz, TAS a decis că încălcările comise de susținătorii României au fost grave și că sancțiunile (amenzi multiple în valoare totală de 128.000 de euro) nu au fost disproporționate”, a transmis <span>TAS</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scoțienii anunță plecarea lui Ianis Hagi de la Rangers! Unde ar urma să joace fiul „Regelui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/scotienii-anunta-plecarea-lui-ianis-hagi-de-la-rangers-unde-ar-urma-sa-joace-fiul-regelui-20162615</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Scotienii-anunta-plecarea-lui-Ianis-Hagi-de-la-Rangers-Unde-ar-urma-sa-joace-fiul-„Regelui-1400x765.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi a ieșit accidentat de pe teren, după numai 17 minute, în derby-ul Rangers – Celtic, scor 1-1, iar la final i-a fost anunțată plecarea de la echipă.</p>
<p>Conform presei scoțiene, destinația băiatului „Regelui” va fi Turcia, acolo un de este dorit cu ardoare de către granzii Galatasaray și Fenerbahce.</p>
<h2><span>A fost anunțată plecarea lui Ianis Hagi de la Rangers! Unde va juca din vară internaționalul român</span></h2>
<p>Foarte probabil, Ianis Hagi a jucat ultimele sale minute în tricoul echipei de pe „Ibrox Park”. <span>Tricolorul a părăsit teren accidentat</span>, la puțin timp după ce intrase în derby-ul Rangers – Celtic, încheiat 1-1. La finalul întâlnirii i-a fost anunțată plecarea!</p>
<p>Potrivit jurnaliștilor scoțieni, acesta va semna în vară cu o echipă din Turcia, fiind dorit de granzii Galatasaray și Fenerbahce. Prima este echipa unde a făcut istorie tatăl său, iar la cea de-a doua este antrenată de Jose Mourinho, prieten la cataramă cu Giovanni Becali, impresarul jucătorului.</p>
<p>„Tragica despărțire a lui Ianis Hagi Ibrox. Ianis Hagi a jucat în Glasgow Derby doar 17 minute. Cum contractul său expiră la finalul sezonului, este greu de grezut ca Hagi să mai joace în vreunul dintre cele 3 meciuri fără miză pe care echipa lui Barry Ferguson le mai are de disputat.</p>
<p>Mijlocașul român și-a sucit genunchiul într-o simulare pentru un penalty. După ce a primit îngrijiri pe teren și părea că își revine, a plecat rapid spre vestiare și a pus aproape sigur capăt carierei sale la Ibrox. După ce a jucat în Spania, Italia, Belgia și Scoția, se pare că Turcia va fi următoarea destinație a lui Ianis Hagi, a cărui carieră se îndreaptă spre anonimat”, scrie <span>Video Celts</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20162167" decoding="async" fetchpriority="high" height="957" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-0995066888.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-0995066888.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-0995066888-768x525.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Accidentare la celălalt genunchi. Se așteaptă vești de la staff-ul medical</span></h2>
<p>Pe 21 ianuarie 2022, Ianis suferea o ruptură a ligamentelor încrucișate la genunchiul drept. Accidentarea a fost una mai gravă decât se preconiza inițial, astfel că, românul revenea pe teren după un an de zile, pe 28 ianuarie 2023.</p>
<p>De data aceasta, <span>fotbalistul s-a accidentat la genunchiul stâng</span>, în urma unui duel în careul advers, cu mijlocașul Callum McGregor de la Celtic.</p>
<p>„Probabil e un fault asupra mea, dacă e ceva. Nu e o greșeală să îți pui corpul în față într-un duel. Mă lovește el cu piciorul. Deci, nicio șansă”, a spus McGregor, potrivit <span>bbc.com</span>.</p>
<p>Românul a primit îngrijiri medicale și a ieșit pe picioare de pe gazon, veste bună la prima vedere. După ce a fost schimbat, Ianis Hagi a fost tare nervos și nu a rămas pe banca de rezerve, plecat golonț la vestiare.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>I-a cerut lui Mircea Lucescu să facă dreptate la echipa națională a României şi să-l bage titular: „E cel mai bun de departe”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/i-a-cerut-lui-mircea-lucescu-sa-faca-dreptate-la-echipa-nationala-a-romaniei-si-sa-l-bage-titular-e-cel-mai-bun-de-departe-20162208</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/I-a-cerut-lui-Mircea-Lucescu-sa-faca-dreptate-la-echipa-nationala-a-Romaniei-si-sa-l-bage-titular-1400x782.jpg"/><br/><p>Naționala de fotbal a României va întâlni în iunie Austria și Cipru în preliminariile CM din 2026, iar Mircea Lucescu este sfătuit să facă dreptate.</p>
<p>Pe 7 și 10 iunie, „tricolorii” urmează să joace în deplasare cu Austria, respectiv, acasă cu Cipru, în calificările pentru CM 2026.</p>
<h2><span>Jucătorul cerut titular la naționala antrenată de Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Fostul atacant al Universității Craiova și al naționalei României, Gică Craioveanu, consideră că Alexandru Mitriță nu are cum să lipsească din formula de start a <span>echipei pregătită de Mircea Lucescu</span>.</p>
<p>„Eu cred că da, ar trebui să fie titular, numai că îmi curg prin vene culorile alb albastre, normal că-l văd. E unu dintre copiii mei favoriți, chiar copilul meu favorit. Eu cred și sincer îți spun, este cel mai bun fotbalist de departe, din campionatul intern.</p>
<p>Cel mai talentat și nea Mircea ar trebui să profite de faptul că arată foarte bine la echipa de club. Ar fi o piesă foarte importantă în angrenajul naționalei, pentru că sunt puțini jucători în fotbalul modern care driblează”, a spus Craioveanu, pentru <span>Antena Sport</span>.</p>
<h2><span>Patru goluri în 23 de meciuri la naționala României are Mitriță</span></h2>
<p>Până în prezent, România a jucat două meciuri în preliminariile pentru competiția organizată anul viitor de Statele Unite ale Americii. A fost învinsă acasă de Bosnia-Herțegovina cu 0-1 și a câștigat categoric în San Marino cu 5-1.</p>
<p>În partida de pe Arena Națională, Mitriță a fost trimis în teren cu un sfert de oră înainte de final, în locul lui Răzvan Marin. Trei zile mai târziu, l-a înlocuit la pauză pe Marius Marin.</p>
<p>Mitriță a debutat la națională în 2018 și, de atunci, a marcat patru goluri. Prima dată a făcut-o pe 12 octombrie 2019, ducând scorul la 2-0 în meciul câștigat Insulele Feroe, în deplasare, în preliminariile pentru EURO 2020, scorul final fiind 3-0.</p>
<p>După 3 zile, „tricolorii” primeau replica Norvegiei, în aceeași campanie, iar Mitriță deschidea scorul. La final, tabela de marcaj avea să arate 1-1.</p>
<p>Pe 11 octombrie 2021, România întâlnea Armenia pe Stadionul Steaua în calificările pentru CM 2022, iar Mitriță înscria unicul gol al confruntării. În fine, pe 9 septembrie 22024, pe aceeași arenă, jucătorul Universității Craiova <span>stabilea scorul final în România – Lituania 3-0</span>, din Grupa C2 pentru Nations League.</p>
<p>În actuala stagiune competițională, Mitriță a jucat 38 de meciuri pentru formația din Bănie în toate competițiile, contribuind cu 18 goluri și 7 pase decisive. De asemenea, a fost prezent pe teren 30 de minute, în total, în cele șase meciuri pe care naționala României le-a disputat, în toamnă, în Nations League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi s-a accidentat la genunchi, în Rangers – Celtic! Ar putea rata meciurile României din preliminariile Campionatului Mondial 2026</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-s-a-accidentat-la-genunchi-in-rangers-celtic-ar-putea-rata-meciurile-romaniei-din-preliminariile-campionatului-mondial-2026-20162162</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ianis-Hagi-s-a-accidentat-la-genunchi-in-Rangers-Celtic-Ar-putea-rata-meciurile-Romaniei-din-preliminariile-Campionatului-Mondial-2026.webp"/><br/><p>Duminică, 4 mai 2025, în finalul derby-ului „Old Firm”, Rangers – Celtic, Ianis Hagi (26 de ani) s-a accidentat la genunchi și a stârnit panică pentru tot ceea ce înseamnă echipa națională a României.</p>
<p>Accidentarea ar putea fi serioasă, având în vedere gesturile pe care le-a făcut mijlocașul atunci când a ieșit de pe teren, iar dacă un verdict nefavorabil va fi dat de medici, Hagi Jr. ar putea rata meciurile României din preliminariile Campionatului Mondial 2026.</p>
<h2><span>Vești groaznice pentru echipa națională, sosite din Scoția: Ianis Hagi s-a accidentat la genunchi în finalul derby-ului Rangers – Celtic</span></h2>
<p>Ianis Hagi a început din postura de rezervă derby-ul „Old Firm”, Rangers – Celtic, din etapa cu numărul 35 a Scoției, însă managerul Barry Ferguson (47 de ani) a decis să îl arunce în luptă în minutul 66, la scorul de 1-1.</p>
<p>Așteptat să facă diferența cu o pasă decisivă sau, de ce nu, chiar cu un gol, <span>Ianis Hagi a provocat</span> panică, mai ales pentru echipa națională. În minutul 81, talentatul mijlocaș al lui Mircea Lucescu a părut să fie faultat în careu, după ce un adversar i-a prins piciorul într-o poziție incomodă. Arbitrul nu a dat penalty, însă Ianis a resimțit dureri la genunchi și a ieșit imediat pe tușă.</p>
<p>Fiul lui Gică Hagi a primit îngrijiri medicale, după care a încercat să alerge, însă a resimțit dureri în zona afectată și a fost schimbat.</p>
<p>Și mai alarmant a fost gestul făcut de Hagi Jr. după ieșirea de pe teren. Furios din cauza a ceea ce a pățit, fotbalistul s-a dus direct spre vestiare, iar în dumul către tunel a dat furios parma cu cei din staff-ul de pe Ibrox.</p>
<p>Rămâne de văzut ce verdict vor da medicii, însă având în vedere că Ianis Hagi a avut o accidentare foarte gravă la genunchi, care l-a scos din circuit puțin peste un an, tot staff-ul naționalei tremură de emoții în aceste clipe.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20162167" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20162167"><img alt="" class="size-full wp-image-20162167" decoding="async" height="957" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-0995066888.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-0995066888.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-0995066888-768x525.jpg 768w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20162167">SURSA FOTO: PROFIMEDIA. 4 mai 2025</figcaption></figure>
<h2><span>Meciurile cu Austria și Cipru sunt programate în iunie</span></h2>
<p>România face parte din Grupa H a preliminariilor pentru Campionatul Mondial 2026, în care le mai regăsim pe Austria, Bosnia Herțegovina, Cipru și San Marino.</p>
<p>„Tricolorii”, care au înregistrat o înfrângere, 0-1 cu Bosnia, și o victorie, 5-1 cu San Marino, în primele două partide, sunt pe locul 2 în grupă, cu 3 puncte. Însă, Austria nu a jucat niciun meci în această campanie de calificare, deoarece a fost angrenată în Liga Națiunilor.</p>
<p><span>Pentru România urmează chiar un meci în compania Austriei</span>, care va avea loc în deplasare, la data de 7 iunie. Apoi, pe 10 iunie, „tricolorii” vor primi vizita reprezentativei din Cipru.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
