<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Ce i-o fi trebuit lui acum să își scurteze viața?”. Mitică Dragomir îi cere lui Mircea Lucescu demisia: „M-aș ușchi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata-mitica-dragomir-ii-cere-lui-mircea-lucescu-demisia-m-as-uschi-20270492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata.-Mitica-Dragomir-ii-cere-lui-Mircea-Lucescu-demisia-„M-as-uschi-1400x787.jpg"/><br/><p>Fostul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal, Dumitru Dragomir, îi cere demisia lui Mircea Lucescu, de la naționala României.</p>
<p>Selecționerul naționalei de fotbal a României, Mircea Lucescu, ar vera să renunțțe la funcție și, în acest sens, este „încurajat” de Dumitru Dragomir.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu este sfătuit de Mitică Dragomir să plece de la naționala României</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României și-a compromis șansele de a termina Grupa H preliminară pe primul loc și, împlicit, să obțină calificarea directă la Campionatul Mondial care va avea loc în 2026, în Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic.</p>
<p>Rușinea din Cipru, când „tricolorii” au remizat cu echipa țării gazdă în al cincilea lor meci, deși au condus cu 2-0, a învolburat și mai mult apele. <span>Lucescu ar cam vrea să plece</span>, iar Dragomir îi transmitecă aceasta este cea mai bună soluție.</p>
<p>„Mă și gândesc… Eu îl apreciez mult pe Lucescu. Ce i-o fi trebuit lui acum… să-și scurteze viața? Îți mănâncă sănătatea asta. Eu nu o să îl înțeleg absolut deloc. (Tu ai pleca acum?) Da! M-aș supăra și m-aș ușchi.</p>
<p>El nu pleacă. Aș pleca pentru că nu am nicio șansă la calificare. E greu și la baraj. Dacă nici pe acela nu îl ia, și-a stricat cariera definitiv și irevocabil. Chiar dacă ar fi să bată Austria sau Bosnia, tot nu s-ar apropia de ele. Mai câștigă și ăia meciuri. Gata, șansele noastre s-au terminat.</p>
<p>Lucescu a venit într-o perioadă grea a fotbalului românesc, într-o cădere totală. Nu mai avem jucători tari la echipa națională”, a declarat Dumitru Dragomir, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a avut un discurs în care a evidențiat numai probleme și vinovați</span></h2>
<p>După cum ProSport a informat în exclusivitate, Federația Română de Fotbal condusă de Răzvan Burleanu <span>este decisă să renunțe la colaborarea cu Mircea Lucescu</span>. Acesta ar fi de acord să se dea la o parte, dar numai dacă să știe exact cine îi va succeda în funcție și, mult mai important, să agreeze numele continuatorului.</p>
<p>În acest sens, la sediul FRF a avut loc o întrevedere între conducerea instituției, mai precis Răzvan Burleanu, președintele Comisiei Tehnice (Mihai Stoichiță) și alți reprezentanți ai federației, pe de o parte, și Lucescu, pe de alta.</p>
<p>„Nea Mircea a deschis vorba direct, a salutat și apoi a aruncat ceva de genul: hai, gata, ați găsit pe cineva să preia?! Nu știi dacă a fost o glumă, toți au zâmbit formal și au înghițit-o calmi, pentru că nu despre asta era vorba până la urmă la întâlnire, despre cine va veni după Lucescu, ci despre încheierea actualului contract”</p>
<p>Ce i-a frapat pe toți a fost faptul că, la două-trei propoziții, nea Mircea ajungea invariabil să dea tot în jucători! Nu l-a întrerupt absolut nimeni, dar toți se uitau pe pereți așteptând parcă să vadă cât va merge pe stilul acesta, de a găsi vinovați în rândul fotbaliștilor.</p>
<p>Până la urmă, după un discurs în care a evidențiat numai probleme și vinovați, conducerea FRF a reacționat totuși: cu toții știm ce probleme sunt, le-ați repetat și acum, ok, dar ce soluții propuneți?!</p>
<p>Și s-a lăsat tăcerea. Până la urmă, de-aia ai selecționer, să vină cu soluții. Și te-aștepți ca un antrenor cu atâta experiență ca Lucescu să vină cu soluții, nu să rotească încă o dată ce minusuri avem!”, au declarat surse ale FRF în exclusivitate pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit decizia FIFA. Lovitură grea pentru FRF din cauza fanilor României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-venit-decizia-fifa-lovitura-grea-pentru-frf-din-cauza-fanilor-romaniei-20270457</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/10/„Acest-lucru-nu-e-in-regula.-Ce-ar-fi-fost-obligati-fanii-romani-sa-faca-la-intrarea-pe-stadion-la-meciul-Cipru-Romania-0-3.-A-ajuns-si-la-TV-situatia-ingrata-1400x1050.jpeg"/><br/><p>FIFA a luat decizia în cazul manifestărilor ultrașilor naționalei României la meciurile din preliminarii cu Austria și Cipru.</p>
<p>Federația Română de Fotbal a fost din nou sancționată de FIFA din cauza comportamentului suporterilor la meciurile cu Austria și Cipru, jucate în luna iunie.</p>
<h2><span>A venit decizia FIFA. Lovitură grea pentru FRF din cauza fanilor României</span></h2>
<p>Pentru meciul din Austria, FRF a primit o amendă de 65.000 de euro din cauza torțelor aprinse și a problemelor de ordine din jurul stadionului.</p>
<p>Ulterior, România a jucat cu Cipru pe Arena Națională, iar fanii au repetat greșelile: materiale pirotehnice și mesaje nepotrivite. Rezultatul: încă 6.850 de euro amendă.</p>
<p>În plus, o amendă mai veche de 21.300 de euro, care fusese suspendată după meciul cu Bosnia, a fost reactivată, pentru că incidentele s-au repetat.</p>
<p>În total, FRF trebuie să plătească 93.150 de euro. Federația riscă sancțiuni și mai dure dacă aceste comportamente continuă.</p>
<ul>
<li>7 puncte a strâns România până acum în 5 meciuri desfășurate din actuala campanie de calificare pentru Cupa Mondială 2026, găzduită de SUA, Mexic și Canada</li>
</ul>
<h2><span>Cel mai mare dușman al lui Gică Hagi din Generația de Aur se opune venirii acestuia la naționala României: „De ce n-a luat-o până să o ia nea Mircea Lucescu?”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>Rezultatele sub așteptări pe care le-a înregistrat naționala României au dus la mai multe reproșuri la adresa lui Mircea Lucescu. Acesta a început să fie contestat de nume importante din fotbalul românesc după egalul cu Cipru.</p>
<p>Dacă „Il Luce” nu va continua pe banca naționalei, Gică Hagi se numără printre favoriții să o preia.</p>
<p>Totuși, <span>Dănuț Lupu e de părere</span> că Gică Hagi nu ar mai trebui menționat pentru o posibilă soluție pe banca echipei naționale, având în vedere că „Regele” a refuzat constant să devină selecționerul României.</p>
<p>Chiar înainte ca FRF să ajungă la varianta Mircea Lucescu, Gică Hagi a fost contactat de oficiali, dar a refuzat naționala din cauza faptului că este acționar la Farul Constanța și nu vrea să fie acuzat de conflict de interese.</p>
<p>Pe această idee merge și Dănuț Lupu, care e convins că Hagi nu va accepta nicio ofertă venită din partea FRF.</p>
<p>„Tot am auzit de Hagi. De ce n-a luat echipa până să o ia nea Mircea? A invocat că nu poate. Nici acum nu poate. Că și acum e acționar la Farul.</p>
<p>Atunci de ce toată lumea zice să vină Hagi? Nu vedeți că Hagi nu vrea. Dacă-i fac lui nea Mircea lucrul ăsta… Dacă posturi de televiziune sau ziariștii îi cer demisia lui nea Mircea, înseamnă că s-a întors fotbalul cu susul în jos”, a declarat Dănuț Lupu, la EXCLUSIV DINAMO.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, cerință incredibilă pentru cluburile din Superliga: „Cluburile să renunțe la ei!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-cerinta-incredibila-pentru-cluburile-din-superliga-cluburile-sa-renunte-la-ei-20270536</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-cerinta-incredibila-pentru-cluburile-din-Superliga-scaled-e1757612314537-1400x877.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu are o cerință incredibilă pentru cluburile din Superliga, chiar după remiza înregistrată de echipa națională a României, în Cipru, scor 2-2.</p>
<p>Selecționerul a transmis un mesaj clar pentru toate echipele din prima ligă și a cerut ca acestea să renunțe la fotbaliștii străini și să opteze pentru jucători de la noi din țară.</p>
<h2><span>Ce le cere Mircea Lucescu cluburilor din Superliga României</span></h2>
<p><span>România a obținut doar un rezultat de egalitate, scor 2-2, în Cipru</span>, în etapa a cincea a grupei H din preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026. Astfel, „tricolorii” mai păstrează doar șanse teoretice de calificare la turneul final, iar selecționerul Mircea Lucescu a avut o cerință incredibilă pentru cluburile din Superliga.</p>
<p>„Il Luce” a transmis un mesaj clar pentru toate echipele de la noi din țară și a cerut ca acestea să renunțe la fotbaliștii străini. Totodată, experimentatul antrenor își dorește ca formațiile din Superliga României să se bazeze, din ce în ce mai mult, pe fotbaliști de la noi din țară.</p>
<p>„Intraseră într-o panică. Atitudinea generală era cea care trebuia să fie schimbată. Ăștia suntem noi românii, nu intrăm la o bătaie directă. Noi suntem mai inteligenți. Noi eram considerați brazilienii Europei. N-am mai antrenat lucrul ăsta. Ucraina venea de unde venea. Se poate face, avem calitate, avem tot ce ne trebuie pentru a reuși.</p>
<p>Cluburile să renunțe la atâția străini… S-a accidentat Bîrligea, nu? N-am găsit un vârf de atac în campionatul României. Pușcaș nu avea echipă, Alibec nu juca. Trebuie să ne susținem reciproc, să ne stimulăm reciproc”, a declarat Mircea Lucescu, la<span> DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Motivul pentru care România nu s-a impus în Cipru</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a vorbit și despre motivul pentru care <span>România nu a reușit să se impună în Cipru</span>, chiar dacă a condus cu scorul de 2-0, grație golurilor marcate de Denis Drăguș. Selecționerul consideră că presiunea și-a spus cuvântul, întrucât fotbaliștii nu au putut gestiona așa cum trebuia un meci atât de important.</p>
<p>„Eu am o foarte mare încredere în băieții ăștia. Ieri au cedat din punct de vedere al presiunii. Tot ceea ce apare în mass media, toate porcăriile care se scriu îi influențează. Dați exemplu că puteți susține această echipă. Nu încerc să mă justific pe mine. Este o schimbare de generații, eu am fost sentimental”, a mai precizat Mircea Lucescu, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Edi Iordănescu despre demiterea lui Mircea Lucescu și revenirea lui la naționala României: „Există respect!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/reactia-lui-edi-iordanescu-despre-demiterea-lui-mircea-lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-romaniei-exista-respect-20270480</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect-1400x788.jpg"/><br/><p>Predecesorul lui Mircea Lucescu și la naționala României, Edi Iordănescu, a vorbit despre o posibilă revenire la prima reprezentativă.</p>
<p>Actualul antrenor al echipei poloneze Legia Varșovia, Edi Iordănescu, exclude revenirea la naționala României, chiar dacă știe că în țară există respecti pentru el.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu s-a referit la demiterea lui Mircea Lucescu de la prima reprezentativă și revenirea lui la naționala României</span></h2>
<p>Situația la naționala României continuă să fie confuză după rușinea din Cipru, când „tricolorii” au remiza, 2-2, și și-au compromis șansele de a mai ocupa primul loc.</p>
<p>Mircea Lucescu este de acord să plece, după cum <span>a anunțat ProSport în exclusivitate</span>, dar vrea să știe cine îl va înlocui și chiar să fie de acord cu respectiva persoană. Predecesorul lui, Edi Iordănescu, exclude varianta unei reveniri.</p>
<p>„La fel se vorbea și când am plecat ultima dată – aveam un contract nou pe patru ani și, totuși, am ajuns aici. Discuțiile despre naționala României le lăsăm pentru altă dată. Sunt la Legia, am foarte mult de muncă și nu vreau să intru în speculații.</p>
<p>Știu că în România există respect pentru mine și federația are încredere în munca mea. Împreună am obținut cel mai bun rezultat din ultimii 24 de ani, e adevărat. Dar acolo este un selecționer pe care îl respect enorm, iar eu sunt antrenorul Legiei. Toată energia și concentrarea mea sunt aici”, a precizat Edi Iordănescu într-o conferință de presă.</p>
<h2><span>După calificarea în grupa de Conference League, Edi Iordănescu a emnințat că pleacă de la Legia</span></h2>
<p>După 7 etape, Legia Varșovia se află pe locul 12, cu 7 puncte. De precizat, însă, că formația pregătită de Edi Iordănescu are două restanțe. Pe 14 septembrie, echipa antrenată de român va primi replica celor de la Radomiak Radom, de la ora 15:45 a României.</p>
<p>„Sunt optimist, e doar o chestiune de timp. Nu am emoții pe termen mediu sau lung. În trecut am atins obiective având mult mai puține resurse. Acum avem calitate, deci sunt sigur că e doar o chestiune de timp.</p>
<p>Totuși, campionatul a început deja, iar lumea vrea rezultate imediat. Există frustrări acumulate, au trecut patru ani fără titlu – toți vor, vor. Și eu vreau. Dar provocarea este să construiești echipă și, în același timp, să faci rezultate”, a mai spus Edi Iordănescu.</p>
<p>În ceea ce privește parcursul europoan, Legia Varșovia s-a calificat greu în grupa principală de Conference League, eliminând Hibernian după prelungiri. Deși câștigase în Scoția cu 2-1, echipa lui Iordănescu era condusă cu 1-3 în minutul 90+2.</p>
<p>Golul lui Eltim a dus meciul în prelungiri, iar Rajovic a marcat golul calificării în minutul 98. Legia a jucat în inferioritate în ultimele 5 minute, după eliminarea lui Ziolkowski. La conferința de presă, Iordănescu a recunoscut că <span>ia în calcul să plece de la Legia</span>, dacă nu va fi ascultat de conducerea clubului.</p>
<p>El este foarte nemulțumit de mișcările de jucători de care a avut parte echipa din Varșovia, în sensul în care au venit 6 fotbaliști, dintre care 3 liberi de contract și unul împrumutat, și au plecat 4, ionclusiv vedeta Jan Ziółkowski, la AS Roma, în schimbul a 6,6 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai mare dușman al lui Gică Hagi din Generația de Aur se opune venirii acestuia la naționala României: „De ce n-a luat-o până să o ia nea Mircea Lucescu?”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cel-mai-mare-dusman-al-lui-gica-hagi-din-generatia-de-aur-se-opune-venirii-acestuia-la-nationala-romaniei-de-ce-n-a-luat-o-pana-sa-o-ia-nea-mircea-lucescu-exclusiv-20270396</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cel-mai-mare-dusman-al-lui-Gica-Hagi-din-Generatia-de-Aur-se-opune-venirii-acestuia-la-nationala-Romaniei-„De-ce-n-a-luat-o-pana-sa-o-ia-nea-Mircea-Lucescu.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Dănuț Lupu, fostul mare internațional, consideră că varianta Gică Hagi la echipa națională nu ar trebui să fie un subiect de discuție.</p>
<p>Mircea Lucescu a început să fie contestat de nume importante din fotbalul românesc după egalul cu Cipru, iar Gică Hagi se numără printre favoriții să preia echipa națională, atunci când „Il Luce” va decide să cedeze poziția de selecționer.</p>
<h2><span>Cel mai mare dușman al lui Gică Hagi din Generația de Aur se opune venirii acestuia la naționala României: „De ce n-a luat-o până să o ia nea Mircea Lucescu?”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>Totuși, Dănuț Lupu e de părere că Gică Hagi nu ar mai trebui menționat pentru o posibilă soluție pe banca echipei naționale, având în vedere că „Regele” a refuzat constant să devină selecționerul României.</p>
<p>Chiar înainte ca FRF să ajungă la varianta Mircea Lucescu, Gică Hagi a fost contactat de oficiali, dar a refuzat naționala din cauza faptului că este acționar la Farul Constanța și nu vrea să fie acuzat de conflict de interese.</p>
<p>Pe această idee merge și Dănuț Lupu, care e convins că Hagi nu va accepta nicio ofertă venită din partea FRF. Iată ce a declarat în exlusivitate pentru <span>ProSport</span>:</p>
<p>„Tot am auzit de Hagi. De ce n-a luat echipa până să o ia nea Mircea? A invocat că nu poate. Nici acum nu poate. Că și acum e acționar la Farul.</p>
<p>Atunci de ce toată lumea zice să vină Hagi? Nu vedeți că Hagi nu vrea. Dacă-i fac lui nea Mircea lucrul ăsta… Dacă posturi de televiziune sau ziariștii îi cer demisia lui nea Mircea, înseamnă că s-a întors fotbalul cu susul în jos”, a declarat Dănuț Lupu, la EXCLUSIV DINAMO.</p>
<h2><span>Adrian Mutu, convins că Hagi nu va deveni selecționerul României</span></h2>
<p>Adi Mutu și-a exprimat, de asemenea, <span>opinia în privința</span> unei eventuale veniri la națională a lui Gică Hagi. „Briliantul” e convins, la fel ca Dănuț Lupu, că „Regele” nu va accepta oferta FRF, tocmai din cauza faptului că ar fi un conflict de interese, el fiind patron la Farul.</p>
<p>„(n.r. – Dacă crede că vine Gică Hagi la echipa națională) Nu cred că vine Hagi. Cred că ar trebui să rămână Lucescu. Dacă nea Mircea decide să nu mai rămână, atunci trebuie să aduci pe cineva.</p>
<p>La Hagi este o singură problemă. Faptul că este proprietarul unui club de fotbal. Asta e singura problemă, este un conflict de interese în ceea ce înseamnă un selecționer.</p>
<p>Dacă domnul Lucescu consideră că nu mai vrea să continue la echipa națională, îl lăsăm pe Gică Hagi, care îi cunoaște pe toți, să își facă treaba. Hagi îi cunoaște pe toți, i-a format pe majoritatea. Ar fi cea mai logică continuare!”, a spus Adrian Mutu, potrivit Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
