<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>În timp ce „socrul” Ion Țiriac continuă investițiile în Africa, Sorana Cîrstea descoperă frumusețile Asiei! S-a urcat pe Marele Zid Chinezesc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/in-timp-ce-socrul-ion-tiriac-continua-investitiile-in-africa-sorana-cirstea-descopera-frumusetile-asiei-s-a-urcat-pe-marele-zid-chinezesc-20286295</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/In-timp-ce-„socrul-Ion-Tiriac-continua-investitiile-in-Africa-Sorana-Cirstea-descopera-frumusetile-Asiei-S-a-urcat-pe-Marele-Zid-Chinezesc.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf1">C</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">rstea</span><span class="cf1"> a profitat de participarea la Beijing Open </span><span class="cf1">și a mers să viziteze unul dintre marile obiective turistice ale Asiei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n timp ce </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">socrul” Ion Țiriac se concentrează mai mult pe investițiile din Africa, sportiva a ales să urce pe Marele Zid Chinezesc.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span> <span class="cf1">a luat la pas </span><span class="cf4">Marele Zid Chinezesc</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span><span class="cf4"> a profitat </span><span class="cf1">din plin </span><span class="cf4">de participarea la Beijing </span><span class="cf1">WTA 100</span><span class="cf4"> și a mers să viziteze unul dintre </span><span class="cf1">principalele </span><span class="cf4">obiective turistice ale </span><span class="cf1">continentului asiatic. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Dacă </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">socrul” </span><span class="cf4">Ion Țiriac </span><span class="cf1">preferă să investească </span><span class="cf2">î</span><span class="cf4">n Africa, sportiva a ales să </span><span class="cf1">ia la picior </span><span class="cf4">Marele Zid Chinezesc.</span><span class="cf1"><span> Momentul a fost imortalizat</span> și postat pe Instagram de iubita lui Ion </span><span class="cf1">Ion</span><span class="cf1"> Țiriac.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">mbr</span><span class="cf1">ăcată lejer, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-o pereche de blugi, un maiou alb </span><span class="cf1">și o cămașă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n carouri</span><span class="cf1">, Sorana părea deja epuizată de efortul depus </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n escaladarea celebrului stabiliment chinezesc.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20274466" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20274466" class="size-large wp-image-20274466" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o.jpg 1800w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20274466">SURSĂ: Profimediaimages<br/>16.09.2025</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Și-a re</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">lnit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">coșmarul”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sorana </span><span class="cf1">C</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">rstea</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncepuse cu dreptul competi</span><span class="cf1">ția din acest an de la Beijing, după o victorie facilă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n dou</span><span class="cf1">ă seturi, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n fa</span><span class="cf1">ța Carolinei </span><span class="cf1">Dolehide</span><span class="cf1"> (88 WTA), scor 6-2, 6-3. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n turul doi a dat peste </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">coșmarul” numit Karolina </span><span class="cf1">Muchova</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sportiva din Cehia, locul </span><span class="cf4">15 WTA</span><span class="cf1"> și </span><span class="cf4">favorită n</span><span class="cf1">umărul </span><span class="cf4">13</span><span class="cf1">, a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nvins-o din nou, pentru a </span><span class="cf1">șaptea oară, scor 2-6, 3-6, și a eliminat-o devreme din turneul asiatic, </span><span class="cf4">dotat cu premii totale de 8.963.700 de dolari</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Muchova</span><span class="cf0">, care la finalul lunii trecute o învingea pe </span><span class="cf1">Sorana </span><span class="cf0">în turul al doilea la US Open cu 7-6 (7/0), 6-7 (3/7), s-a impus </span><span class="cf1">și acum </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un duel</span><span class="cf5"> care a durat mai </span><span class="cf5">puţin</span><span class="cf5"> de o oră </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> jumătate. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În</span><span class="cf1"> urm</span><span class="cf1">ă cu doi ani</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Muchova</span><span class="cf0"> a </span><span class="cf1">învins-o pe </span><span class="cf0">Cîrstea</span><span class="cf0"> în </span><span class="cf6">sfertur</span><span class="cf1">i</span><span class="cf6"> US Open </span><span class="cf5">și, </span><span class="cf0">în acest an, a învins-o </span><span class="cf1">și </span><span class="cf0">la Dubai, scor 6-2, 7-5</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Singur</span><span class="cf1">ul succes </span><span class="cf0">a</span><span class="cf1">l</span><span class="cf0"> româncei în fa</span><span class="cf5">ța adversarei sale s-a </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">nregistrat </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">n </span><span class="cf0">2023, în turul al 3-lea de la Miami, când </span><span class="cf1">Sorana </span><span class="cf0">Cîrstea</span><span class="cf0"> s-a impus cu 7-5, 6-1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru prezen</span><span class="cf5">ța </span><span class="cf0">în turul secund</span><span class="cf1"> la Beijing</span><span class="cf0">, Sorana </span><span class="cf0">Cîrstea</span><span> va primi un cec î</span><span class="cf1"><span>n valoare</span> de </span><span class="cf0">35.260 de dolari </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> 35 de puncte WTA.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283166" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283166" class="size-full wp-image-20283166" decoding="async" height="790" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695-768x433.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283166">Foto: Profimedia<br/>26.09.2025</p></div>
<h2><span>Se apropie momentul?</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul verii, Sorana a dat de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țeles că acesta ar fi ultimul său an din carieră. Sportiva afirma că v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rsta din buletin </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">nu minte” și că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța oricărui sportiv vine acest moment. </span><span class="cf0">Spune c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i pare r</span><span class="cf0">ău pentru Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia, deoarece, dup</span><span class="cf0">ă retragerea Simonei Halep, acum va veni și r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndul ei, </span><span class="cf0">și astfel o </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">generație extraordinară” va spune adio sportului alb. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Pân</span><span class="cf4">ă la urmă v</span><span class="cf3">ârsta din buletin nu minte, vine un moment în care un sportiv de top trebuie s</span><span class="cf4">ă se retragă. Normal că sunt foarte multe sentimente. Și eu sunt pe final, asta știu sigur, </span><span class="cf3">îns</span><span class="cf4">ă din nou, iubesc acest sport și </span><span class="cf3">în momentul de fa</span><span class="cf4">ță o fac pur și simplu doar din dragoste și din plăcere.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sunt extrem de fericită să pot să mă antrenez, să pot să joc, să pot să concurez, să pot să mă bucur de tot ce am realizat </span><span class="cf3">în to</span><span class="cf4">ți acești 31 de ani de muncă. Știu că vine și r</span><span class="cf3">ândul meu. Îmi pare r</span><span class="cf4">ău pentru Rom</span><span class="cf3">ânia, pentru c</span><span class="cf4">ă se retrage o generație extraordinară.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu știu dacă vom mai avea așa generație </span><span class="cf3">în care s</span><span class="cf4">ă avem at</span><span class="cf3">ât de multe juc</span><span class="cf4">ătoare </span><span class="cf3">în Top 100, cu multe rezultate. E normal, este genera</span><span class="cf4">ția mea de suflet și cu fiecare jucătoare care se retrage o parte din mine nu știu dacă neapărat pl</span><span class="cf3">ânge, dar e foarte trist</span><span class="cf4">ă”, a spus Sorana </span><span class="cf4">C</span><span class="cf3">îrstea</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Zverev a pierdut și s-a înfuriat. A scăpat o înjurătură spre loja unde se afla tatăl său, care îi e și antrenor: „De ce dracu’ râzi?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/zverev-a-pierdut-si-s-a-infuriat-a-scapat-o-injuratura-spre-loja-unde-se-afla-tatal-sau-care-ii-e-si-antrenor-de-ce-dracu-razi-20286319</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Zverev-a-pierdut-si-s-a-infuriat.-A-scapat-o-injuratura-spre-loja-unde-se-afla-tatal-sau-care-ii-e-si-antrenor-„De-ce-dracu-razi-1400x933.jpg"/><br/><p>Neamțul Alexander Zverev (28 de ani – 3 ATP) a pierdut în sferturile de finală ale turneului de la Beijing, scor 3-6, 3-6 în fața rusului Daniil Medvedev (29 de ani – 18 ATP) și s-a înfuriat de mai multe ori pe parcursul partidei.</p>
<p>La un moment dat, Zverev a clacat și a scăpat o înjurătură chiar spre loja în care se afla tatăl său, care îi este și antrenor.</p>
<h2><span>Momente tensionate în timpul partidei Zverev – Medvedev 3-6, 3-6. Neamțul s-a înfuriat și a înjurat în direcția tatălui antrenor</span></h2>
<p>Luni, 29 septembrie 2025, Alexander Zverev și Daniil Medvedev s-au duelat pentru un loc în semifinalele turneului ATP de la Beijing, China, iar după o oră și 23 de minute, câștigător clar a ieșit reprezentantul Rusiei.</p>
<p>Medvedev și-a dominat adversarul la aproape toate capitolele și s-a impus în două seturi identice, scor 6-3, 6-3.</p>
<p>Confruntarea nu a fost lipsită de momente tensionate, iar între cele două seturi, <span>Alexander Zverev, care este cunoscut ca fiind un tip temperamental</span>, a surprins audiența cu câteva înjurături pe care le-a direcționat înspre propria lojă. Și mai surprinzător a fost faptul că acolo se afla nimeni altul decât tatăl său, Alexander Mikhailovich Zverev, sau Zverev Sr., care îi este și antrenor.</p>
<p>„De ce dracu’ râzi?”, a strigat numărul 3 ATP în direcția tatălui său, potrivit <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>A făcut show și în setul secund, doar că s-a răzbunat pe rachetă</span></h2>
<p>În debutul setului secund, Alexander Zverev a lăsat impresia că e capabil să întoarcă soarta meciului în favoarea sa, însă totul a luat o turnură neașteptată la scorul de 3-3. Medvedev a reușit break-ul după un game extrem de disputat, iar în acel punct, Alexander Zverev a cedat definitiv.</p>
<p>De data aceasta, neamțul nu și-a mai descărcat frustrarea pe componenții staff-ului tehnic, ci a făcut praf racheta, pe care a aruncat-o violent în pământ.</p>
<p>Ulterior, Medvedev a confirmat break-ul și a reușit un altul, care a dus scorul la 6-3 în setul secund și a tranșat soarta partidei.</p>
<p>Așadar, <span>Alexander Zverev, care în 2025 a recunoscut că are probleme mintale</span>, a ratat șansa de a continua să lupte pentru al doilea trofeu al sezonului, după cel cucerit la Munchen.</p>
<p>Trebuie precizat că între Zverev și Medvedev există și o oarecare rivalitate. Cei doi s-au duelat de 21 de ori în circuitul ATP, iar rusul a izbutit să iasă învingător în 14 dintre confruntări. De partea cealaltă, neamțul a câștigat doar 7.</p>
<p>Revenind la turneul ATP de la Beijing, Daniil Medvedev dă în semifinale peste americanul Learner Tien (19 ani – 52 ATP). Partida dintre cei doi e programată marți, 30 septembrie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nepotul favorit al lui Ion Țiriac îşi face „talentul” la Dubai cu un Brabus de 600.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nepotul-favorit-al-lui-ion-tiriac-isi-face-talentul-la-dubai-cu-un-brabus-de-600-000-de-euro-20286393</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nepotul-favorit-al-lui-Ion-Tiriac-isi-face-„talentul22-la-Dubai-cu-un-Brabus-de-600.000-de-euro.webp"/><br/><p>Alexander, nepotul favorit al lui Ion Țiriac (86 de ani), pare să fi preluat pasiunea magnatului și a decis să își facă „talentul” la Dubai cu un autoturism modificat de Brabus, în valoare de 600.000 de euro.</p>
<p>Mai precis, un Porsche 911 Turbo S Coupe, care dezvoltă nu mai puțin de 900 cai putere și atinge suta de kilometri la oră în 2.5 secunde. Prețul? 600.000 de euro.</p>
<h2><span>Alexander are aceeași pasiune ca magnatul Ion Țiriac! Nepotul miliardarului s-a dat pe circuitul Yas Marina din Dubai cu un Brabus de 600.000 de euro</span></h2>
<p><span>Alexander Țiriac, nepotul favorit al magnatului Ion Țiriac</span>, își va face bunicul mândru cu ultima postare pe care a realizat-o pe platformele de socializare.</p>
<p>Dacă <span>de la tatăl său, Ion Ion Țiriac, a preluat pasiunea pentru bodybuilding și a demonstrat deja că se transformă într-un pachet de mușchi</span>, de la magnatul familiei, Alexander a moștenit dragostea pentru automobilele de lux.</p>
<p>Ion Țiriac este mândrul deținător al uneia dintre cele mai spectaculoase colecții de mașini din întreaga lume, aproximativ 400 de exemplare, unele cu valori estimate de milioane de euro, iar nepotul său favorit pare să îi calce pe urme. Aflat la Dubai, în Emiratele Arabe Unite, Alexander Țiriac a mers pe celebrul circuit Yas Marina, însă nu singur, ci împreună cu un bolid Porsche 911 Turbo S Coupe modificat de celebrul brand Brabus.</p>
<p>„Următorul record (n.r. – timp record) al unui tur de circuit de la Yas Marina”, a glumit Alexander Țiriac, pe pagina sa de Instagram, în dreptul unei fotografii cu spatele spectaculos al bolidului.</p>
<h2><span>Detalii despre mașina condusă de nepotul lui Ion Țiriac</span></h2>
<p>Bolidul modificat este listat și pe site-ul <span>Brabus.com</span>, iar specificațiile acestuia sunt de-a dreptul spectaculoase. Motorul dezvoltă nu mai puțin de 662 kW, adică 900 de cai putere și are un cuplu de 1000 Nm.</p>
<p>Acesta îl ajută să accelereze de la 0 la 100 de kilometri la oră în doar 2.5 secunde, iar viteza maximă pe care o poate atinge bolidul este de 340 de kilometri la oră. De dragul celor pasionați de statistici, Brabus a publicat și consumul combinat al autoturismului, care este de 12.5 litri pe suta de kilometri. Însă, în ritm de circuit, așa cum l-a condus Alexander Țiriac, consumul este semnificativ mai mare.</p>
<p>În ceea ce privește prețul net al modelului Porsche 911 Turbo S Coupe modificat de Brabus, acesta este de aproape 600.000 de euro. Concret, potrivit datelor oficiale, de 589.679 euro.</p>
<p>„Nepoții mei sunt în regulă și ei, sunt băieți mari. Alexandru are 1.95 metri înălțime și 48 la picior. Ce vrei? Mai mult de atât nu puteam să fac”, Ion Țiriac, despre nepotul său favorit.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Britanica de origine română i-a șocat pe fanii de la Beijing! Le-a vorbit în limba lor: „Sunt jumătate chinezoaică”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/britanica-de-origine-romana-i-a-socat-pe-fanii-de-la-beijing-le-a-vorbit-in-limba-lor-sunt-jumatate-chinezoaica-20286088</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Britanica-de-origine-romana-i-a-socat-pe-fanii-de-la-Beijing-Le-a-vorbit-in-limba-lor-„Sunt-jumatate-chinezoaica.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu (22 de ani, locul 32 WTA), jucătoare cu origini românești, i-a șocat pe fanii din China, în timpul turneului WTA 1.000 de la Beijing, unde le-a vorbit în limba lor. Iar explicația sportivei, care s-a aflat la debutul său într-un turneu din China, a fost una foarte simplă și are legătură cu mama sa, care este chinezoaică.</p>
<p>Emma Răducanu este născută în Toronto (Canada), iar la vârsta de doi ani s-a mutat în Marea Britanie, țară pe care o reprezintă în turneele de tenis. Cea mai bună performanță din circuit a Emmei Răducanu rămâne <span>câștigarea US Open în 2021</span>, când venită din calificări nu a pierdut vreun set pe tot parcursul turneului.</p>
<h2><span>Britanica de origine română i-a șocat pe fanii de la Beijing</span></h2>
<p>Emma Răducanu s-a impus în turul secund al turneului WTA 1.000 de la Beijing, în fața ibericei Cristina Bucșa, scor 6-3, 6-3. În interviul de după victorie, britanica de origine română i-a șocat pe fanii de la Beijing, cărora le-a vorbit și în limba lor, după ce discursul a fost început în limba engleză.</p>
<p>„A fost foarte dificil, Cristina a jucat extraordinar azi. E prima dată când joc în China și sunt foarte fericită că merg mai departe. Voi da tot ce am mai bun în mine, chiar vreau să am rezultate bune aici. Sunt jumătate chinezoiacă, deci e minunat să mă întorc aici”, a declarat Emma Răducanu. Discursul de după meci a fost urmărit și de mama Emmei Răducanu, Renee Zhai, care s-a aflat în tribune, fiindu-i alături la debutul la turneul China Open, notează <span>Tennis 365</span>.</p>
<h2><span>Emma Răducanu, popularitate crescută în China</span></h2>
<p>Americanii de la Tennis 365 au subliniat că discursul ținut în limba chineză i-a crescut popularitatea sportivei britanice. Calificată în turul 3, unde urma să joace împotriva unei americance, Emma Răducanu avea avantajul publicului de partea sa.</p>
<p>„Fanii și-au exprimat vehement surpriza și aprobarea în timpul discursului Emmei Răducanu, iar acesta, cu siguranță, nu a făcut decât să îi sporească popularitatea la Beijing. Răducanu ar putea beneficia din nou de sprijinul fanilor locali în următorul său meci, având în vedere că se confruntă cu un test dificil în fața numărului 7 mondial, Jessica Pegula” mai scriau americanii. Emma Răducanu a fost învinsă de Jessica Pegula, scor 3-6. 7-6 (9), 6-0, după un meci de 2 ore și 23 de minute.</p>
<p>Pentru accederea în turul 3, Emma Răducanu va primi un cec de 103.225 de dolari și 120 de puncte WTA. În clasamentul WTA Live, Emma Răducanu a urcat două poziții, până pe locul 30. În acest sezon, cea mai bună performanță a Emmei Răducanu a fost la Washington, unde a ajuns până în semifinale, pe care le-a pierdut în fața Annei Kalinskaya.</p>
<p>De asemenea, Emma Răducanu s-a remarcat în proba de dublu mixt de la US Open, unde a făcut pereche cu Carlos Alcaraz (22 de ani), stârnind zvonuri cu privire la<span> o legătură dincolo de terenul de tenis</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cifre fabuloase pentru Carlos Alcaraz. Spaniolul și-a doborât un record greu de egalat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cifre-fabuloase-pentru-carlos-alcaraz-spaniolul-si-a-doborat-un-record-greu-de-egalat-20286105</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-1031431162-e1759215138822.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz, numărul unu în tenisul mondial, și-a doborât recordul personal de meciuri câștigate într-un sezon (66), iar azi, împotriva americanului Taylor Fritz, va căuta cea de-a 67-a victorie și al optulea titlu, în zece finale jucate în acest an.</p>
<p>El este în ultimul act al turneului ATP 500 de la Tokyo, după ce l-a învins pe norvegianul Casper Ruud în semifinale, cu 3-6, 6-3 și 6-4. Fritz a ajuns în finală după ce a trecut de Jenson Brooksby.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz luptă cu recordurile</span></h2>
<p>Câștigător a 23 de titluri ca profesionist, Alcaraz (22 ani) a fost campion în 2025 la ATP 500 de la Rotterdam, Masters 1.000 de la Monte Carlo și Roma, Roland Garros, ATP 500 la Queen’s, Masters 1.000 de la Cincinnati și US Open. Anul acesta a pierdut doar finala ATP 500 de la Barcelona și ultimul act de la Wimbledon.</p>
<p>În ceea ce privește meciurile, Alcaraz a câștigat 66 dintre cele 73 jucate în acest sezon, ceea ce reprezintă un procent de victorii de 90,4%. El a pierdut doar șapte meciuri, fiind învins de Sinner (2), Rune, Goffin, Draper, Djokovic și Lehecka.</p>
<h2><span>Poate lua cel mai mare premiu din istoria tenisului</span></h2>
<p>Indiferent de ce se va întâmpla în meciul cu Taylor Fritz, <span>Carlos Alcaraz are deja în buzunar</span> biletele pentru Turneul Campionilor. El și Jannik Sinner sunt calificați la mare competiție care începe pe 9 noiembrie la Torino și care pune la bătaie premii uriașe.</p>
<p>Organizatorii au stabilit un premiu total record de 15,5 milioane de dolari. Dacă un jucător va reuși să câștige toate cele cinci meciuri, va pleca acasă cu 5.071.000 de dolari, cel mai mare premiu din istorie. Cu 71.000 de dolari mai mult decât banii pe care Alcaraz i-a încasat după ce a câștigat US Open.</p>
<p><span>Adjudecarea trofeului i-ar aduce lui Alcaraz</span> un nou record. El a câștigat deja 15,631,652 dolari în 2025 și poate deveni primul tenismen din istorie cu încasări de peste 20 de milioane de dolari într-un an. Ceea ce ar confirma previziunile specialiștilor, care cred că spaniolul poate ajunge la 300 de milioane de dolari câștigați din tenis în cariera sa.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
