<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Accident șocant în timpul unei curse de MotoGP! Care este starea piloților. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/moto-gp/accident-socant-in-timpul-unei-curse-de-motogp-care-este-starea-pilotilor-foto-20022599</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Accident-socant-in-timpul-unei-curse-de-MotoGP-Care-este-starea-pilotilor.-FOTO-1400x933.jpg"/><br/><p>Duminică, 3 noiembrie 2024, în timpul cursei de la Sepang, Malaezia, din etapa 19 a MotoGP, pe circuit a avut loc un accident șocant, la capătul căruia trei piloți au scăpat cu viață ca prin minune.</p>
<p>Accidentul s-a produs chiar în primul tur, iar în prim-planul acestuia s-au aflat Jack Miller (29 de ani), Brad Binder (29) și Fabio Quartararo (25), de la echipele Red Bull KTM Factory Racing, respectiv Monster Energy Yamaha.</p>
<h2><span>„Am auzit o bubuitură și am știut că a fost capul lui Jack”. Accident șocant pe circuitul de la Sepang, în etapa 19 din MotoGP. Miller, Binder și Quartararo au scăpat ca prin minune</span></h2>
<p>Duminică, pe circuitul de la Sepang, Malaezia, a avut loc cursa din etapa 19 a campionatului MotoGP, iar triumfător a ieșit italianul Francesco Bagnaia, din echipa Ducati Lenovo. Imediat în spatele acestuia, la puțin peste 3 secunde, a încheiat spaniolul Jorge Martin, de la Prima Pramac Racing. Iar podiumul a fost completat tot de un italian, respectiv Enea Bastianini, care concurează tot pentru Ducati.</p>
<p>Din nefericire, cursa din Malaezia <span>a fost umbrită de un accident șocant</span>, care s-a petrecut chiar în primul tur. Imediat după primul viraj, mai multe motociclete au intrat în coliziune, iar cei care s-au prăbușit au fost Jack Miller, Brad Binder, ambii din echipa Red Bull, și Fabio Quartararo, de la Yamaha.</p>
<p>Imaginile surprinse cu accidentul sunt de-a dreptul înfiorătoare, mai ales că piloții Red Bull au rămas amândoi inerți la pământ. În schimb, Fabio Quartararo, de la Yamaha, a izbutit să se ridice și să alerge spre boxe, de unde a luat motocicleta de rezervă și a continuat cursa.</p>
<p>Imediat după accident, organizatorii au ridicat steagul roșu, iar personalul medical a intrat pe circuitul de la Sepang pentru a le acorda îngrijiri lui Jack Miller și Brad Binder. Din fericire, ambii au fost stabilizați și au scăpat fără consecințe grave, după cum se arată pe <span>Motorsport.com</span>. Mai mult, Binder a încercat și el să revină în cursă, însă durerile pe care le-a simțit în zona umărului au fost prea puternice și a renunțat în cele din urmă.</p>
<blockquote><p>În timpul accidentului nici măcar nu am văzut ce se întâmplă. Dar am auzit o bubuitură din spate și am știut că a fost capul lui Jack (n.r. – a dat cu casca de asfalt). Apoi l-am văzut întins pe o parte… Sunt foarte fericit că e bine”, a spus Fabio Quartararo, potrivit sursei citate.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CHfPpNKsIac?si=HL6ThWwEyURJ7nNl" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>A încheiat cursa pe locul 6</span></h2>
<p>În ciuda accidentului în care a fost implicat și în urma căruia și-a pierdut prima motocicletă, Fabio Quartararo a revenit în cursă și a reușit o performanță senzațională. El a recuperat din handicapul cu care a pornit, iar <span>la capătul Marelui Premiu de la Sepang a terminat</span> pe locul 6 în clasament.</p>
<blockquote><p>Putem spune că suntem fericiți după tot ce s-a întâmplat în acest weekend”, a completat pilotul francez.</p></blockquote>
<p>Revenind la cei doi piloți care au ieșit mai avariați din accident, Francesco Guidotti, team managerul echipei Red Bull KTM, a confirmat pentru <span>MotoGP.com</span> că atât Jack Miller, cât și Brad Binder sunt în afara oricărui pericol.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/p7ejgT0HnN8?si=DvHJ9HzysX3w6lgj" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Operațiunea Titan”. Cum a fost dezmembrată cea mai periculoasă rețea de hoți de mașini sport de lux, după o investigație de 7 ani. „Prădătorii” aveau 30 de bolizi de 7.700.000 de euro în garaje clandestine</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/operatiunea-titan-cum-a-fost-dezmembrata-cea-mai-periculoasa-retea-de-hoti-de-masini-sport-de-lux-dupa-o-investigatie-de-7-ani-pradatorii-aveau-30-de-bolizi-de-7-20020946</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/„Operatiunea-Titan.-Cum-a-fost-dezmembrata-cea-mai-periculoasa-retea-de-hoti-de-masini-sport-de-lux-dupa-o-investigatie-de-7-ani.jpg"/><br/><p>„Operațiunea Titan” a destructurat cea mai periculoasă rețea de hoți de mașini de lux, după o investigație de șapte ani.</p>
<p>Polițiștii britanici au demarat o investigație la capătul căreia au pus capăt unei rețele de hoți care aveau 30 de bolizi în valoare de 7,7 milioane de euro în mai multe garaje clandestine.</p>
<h2><span>Cum a destructurat poliția cea mai periculoasă rețea de hoți de mașini</span></h2>
<p>O rețea cunoscută de contrabandă de mașini sport de lux a fost destructurată de poliție, la capătul a șapte ani de investigații. „Operațiunea Titan” a avut succes recuperându-se bolizi de lux precum un Huracan Spyder, în valoare de peste 300.000 de euro.</p>
<p>Startul operațiunii a avut loc în momentul în care poliția a confiscat mai multe mașini furate dintr-un container în portul din Southampton. În urma unor cercetări a reieșit faptul că aceeași persoană care deținea containerul trimitea mașini de lux din Marea Britanie pe care le obținea în mod fraudulos.</p>
<p>Bărbatul, cunoscut sub numele de Boy Unity, a recrutat de-a lungul timpului mai multe persoane printre care și patru britanici cu ajutorul cărora a pus la cale cea mai periculoasă rețea de hoți de mașini de lux.</p>
<p>Hoții au pus mâna pe 35 de mașini în mod fraudulos, iar uneori foloseau chiar propriile detalii atunci când falsificau documentele. Mașinile achiziționate în mod ilegal erau exportate în Thailanda, folosind transportul maritim.</p>
<p>Potrivit The Sun, poliția a descris această operațiune ca fiind o fraudă financiară „sofisticată”, recuperând modele de mașini de lux Porsche, Mercedes și Ford.</p>
<h2><span>30 din cele 35 de mașini furate, recuperate de poliție</span></h2>
<p>Descoperirea făcută de poliție în portul Southampton a fost extrem de importantă fiindcă a jucat un rol important în interceptarea hoțiilor. Astfel, autoritățile britanice au putut lucra cu cele thailandeze ajungând să descopere rând pe rând hoții.</p>
<p>„Descoperirea de la Southampton Port a fost punctul pivot care ne-a determinat apoi să lucrăm cu autoritățile thailandeze și agențiile naționale de criminalitate pentru a descoperi ceea ce a fost o întreagă organizație criminală”, a declarat Sharon Naughton, șefa NaVCIS, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<p>Companiile care vând astfel de mașini încearcă să ia acum măsuri suplimentare pentru a se proteja împotriva exportului din țară fără să fie alertate. Schema pusă la cale de hoți a făcut pagube uriașe, de peste 7,7 milioane de euro, astfel că e o lovitură importantă dată companiilor de leasing care le-au pus mașinile la dispoziție hoțiilor.</p>
<p>Bărbatul din spatele organizației criminale se află în arest, în așteptarea sentinței.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Finală de super rally la malul mării. Piloți de top în lupta pentru titlul absolut din 2024</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/finala-de-super-rally-la-malul-marii-piloti-de-top-in-lupta-pentru-titlul-absolut-din-2024-20010488</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/super-rally-mihai-leu-masina3-1400x934.jpg"/><br/><p>Ultima etapă a sezonului 2024 în Campionatul Național de Super Rally, competiția lansată de Mihai Leu în urmă cu 7 ani, se va desfășura la finalul acestei săptămâni, la Mangalia, pe circuit stradal, iar mii de spectatori sunt așteptați să îi vadă în acțiune pe unii dintre cei mai buni piloți din țară.</p>
<p>Etapa care va stabili numele noului campion național absolut al singurei discipline urbane din automobilismul sportive românesc a devenit o tradiție, ajungând în acest weekend la ediția cu numărul 5.</p>
<h2><span>Super rally la Mangalia. Piloți de top se bat la titlu</span></h2>
<p>Precedentele ediții au fost castigate de Dani Oțil (2019) și Jerome France (2021, 2022 și 2023), însă ambii sunt absenți la cursa care va avea loc sâmbătă, astfel că vom avea un nou nume pe lista învingătorilor.</p>
<p>Dacă în anii anteriori, Mangalia deschidea sezonul de super rally, de data aceasta va trage cortina peste campionatul din 2024 într-un mod spectaculos deoarece este cea mai intensă luptă pentru titlu din istoria competiției.</p>
<p>Sunt trei piloți care au șanse reale la trofeul din acest an, iar oricare dintre ei va câștiga sâmbătă, va deveni campion fără să mai conteze ce fac ceilalți candidați. Astfel, Leo Borlovan are 51 de puncte, urmat de Radu Benea și Costel Cășuneanu, ambii cu câte 45. Dragoș Savloschi, cu 33 de puncte, are și el o șansă matematică, însă doar dacă el va câștiga etapa, iar ceilalți trei vor termina pe ultimele locuri sau vor abandona.</p>
<p>Promotorul campionatului, Mihai Leu, care va și concura la etapa din Mangalia cu un superb model Audi R8 GT3 LMS, unic în România, este încântat de atmosfera de dinaintea etapei.</p>
<p>„Este cea mai așteptată luptă de când am început proiectul cu super rally. Sunt convins că vom avea record de traseu fiindcă fiecare va încerca să dea tot ce e mai bun. Este o miză imensă, se decide titlul atât la absolut, cât și la echipe, așa că va fi interesant, iar publicul va fi cel mai câștigat”, a spus Leu.</p>
<h2><span>Etapa va avea startul sâmbătă</span></h2>
<p>Publicul va putea să îi cunoască pe piloți chiar de vineri seară, atunci când e programat startul festiv, începând cu ora 19:00, în zona Portului Turistic, acolo unde va fi amenajat și parcul service pentru sâmbătă, când are loc cursa.</p>
<p>Etapa va începe sâmbătă, de la ora 10:00, cu primele manșe de antrenamente, iar de la ora 14:00 se vor desfășura cele două manșe de concurs care vor decide câștigătorul cursei, dar și numele noului campion național absolut.</p>
<p>Un total de 23 de piloți vor concura la finala Campionatului Național de Super Rally powered by Superbet. Printre cei care vor mai lua startul se numără și noul recordmen de titlu la raliuri în România, Simone Tempestini, dar care nu va puncta în clasament, și Emil Ghinea, pilotul din Mangalia care anul acesta a devenit campion la viteză în coastă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vâlcea oferă cele mai dificile probe speciale ale Campionatului Național de Raliuri. Presiune maximă pentru echipajele de top!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/valcea-ofera-cele-mai-dificile-probe-speciale-ale-campionatului-national-de-raliuri-presiune-maxima-pentru-echipajele-de-top-20009906</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Valcea-ofera-cele-mai-dificile-probe-speciale-ale-Campionatului-National-de-Raliuri.-Presiune-maxima-pentru-echipajele-de-top-1400x934.jpeg"/><br/><p class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span lang="RO">Unul dintre cei mai renumiți piloți ai României, Ștefan Vasile anunță că Raliul Vâlcii va fi cel mai spectaculos dintre etapele Campionatului Național</span><span lang="RO">.</span></p>
<p class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span lang="RO">Maestru al sportului încă din anii ’80, Vasile Ștefan are în palmares trei titluri naționale la raliuri, precum și numeroase victorii in competiții de viteză în coastă și pe circuit, dar și titluri la grupe și clase.</span></p>
<h2 class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span><b><span lang="RO">„Cel mai bun macadam din țară”</span></b></span></h2>
<p class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span lang="RO">După ce analizat probele speciale de la Vâlcea, fostul pilot a subliniat că acestea sunt extrem de tehnice si rapide, astfel că vor pune mare presiune pe echipajele din Campionatul National de Raliuri să își demonstreze adevărata lor valoare. Probele speciale au un grad de dificultate foarte ridicat, dedicate special piloților profesioniști.</span></p>
<div><span lang="RO">„La Nurvil Vâlcea Rally, probele speciale sunt foarte tehnice și rapide, cu un macadam de calitate superioară, chiar și peste cel din Iași, care va evidenția care echipaje au valoare. Un aspect remarcabil la Vâlcea este că publicul poate asista la multe probe speciale direct de la fața locului, având ocazia să vizioneze 7 din cele 11 probe, iar 8 dintre acestea sunt foarte aproape de Râmnicu Vâlcea. Distanța până la proba Vidra devine una neglijabilă, deoarece probele Vidra (PS1 și PS2) care se desfășoară sâmbăta trebuie neapărat sa fie vizionate de spectatori și fani, fiind printre cele mai tehnice din Campionatul Național de Raliuri, iar aceștia se vor bucura de un spectacol deosebit, urmând să încheie ziua cu o superspecială plină de adrenalină”, a afirmat Ștefan Vasile într-un interviu oferit celor de la <span>fanrally.ro.</span></span></div>
<h2 class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span><b><span lang="RO">Înscrierile sunt deschise până vineri</span></b></span></h2>
<p class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span lang="RO">Organizatorii prognozează un număr semnificativ de echipaje la debutul primei ediții a Raliului Vâlcii, având în vedere că este o noutate absolută pentru toți participanții. Deocamdată s-au înscris 44 de echipaje la ultima etapă a <span>CNR</span>, în care se va desemna câștigătorul titlului de macadam, dar și a cupelor monomarcă.</span></p>
<div><span lang="RO">Echipele din Campionatul de Raliuri sunt entuziasmate să concureze si pe alte probe speciale, pe lângă cele tradiționale. Hotelurile pentru weekendul care va găzdui Raliul Vâlcii sunt epuizate încă din luna august. Vâlcea pune la dispoziție 11 probe specilale, însumând 123,04 km.  </span></div>
<h2 class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span><b><span lang="RO">Proba regină, lângă Lacul Vidra</span></b></span></h2>
<p class="v1ydpece28f6dMsoNormal"><span lang="RO">Proba regină a Raliului Vâlcea va avea loc sâmbătă, în apropierea Lacului Vidra, unde se vor desfășura dueluri intense pe cea mai provocatoare probă din campionat. Orice eroare de pilotaj va fi, cel mai probabil, sancționată. La finalul zilei, echipajele vor avea ocazia sa își prezinte sponsorii si partenerii într-o probă demonstrativă ( SuperSpeciala), dar cronometrată, care se va desfășura în centrul orașului Râmnicu Vâlcea. Duminică sunt programate alte 8 probe, cu cate două treceri pe Dăesti, Fețeni, Căciulata și Trant.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mașinile prăfuite, ținute ascunse decenii întregi, au fost vândute acum pentru zeci de milioane de euro! Imigrantul Rudi Klein și-a făcut o colecție impresionantă cu automobile Porsche, Ferrari, Maserati, Lamborghini sau Mercedes și a păstrat-o secretă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/masinile-prafuite-tinute-ascunse-decenii-intregi-au-fost-vandute-acum-pentru-zeci-de-milioane-de-euro-imigrantul-rudi-klein-si-a-facut-o-colectie-impresionanta-cu-automobile-porsche-ferrari-maser-20020817</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Masinile-prafuite-tinute-ascunse-decenii-intregi-au-fost-vandute-acum-pentru-zeci-de-milioane-de-euro.jpg"/><br/><p>Mai multe mașini prăfuite, care au fost ținute ascunse decenii întregi, au fost vândute recent pentru zeci de milioane de euro.</p>
<p>Imigrantul Rudi Klein și-a făcut o colecție impresionantă cu automobile Porsche, Ferrari, Maserati, Lamborghini sau Mercedes și a păstrat-o secretă.</p>
<h2><span>Colecția impresionantă a fost vândută recent</span></h2>
<p><span>Mai multe mașini prăfuite</span>, care au fost ținute ascunse decenii întregi, au fost vândute recent pentru zeci de milioane de euro, scrie <span>TheSun</span>. Imigrantul Rudi Klein și-a făcut o colecție impresionantă cu automobile Porsche, Ferrari, Maserati, Lamborghini sau Mercedes și a păstrat-o secretă.</p>
<p>Flota incredibilă de mașini a stat foarte mulți ani într-un depozit de vechituri, iar acum automobilele au fost vândute la o licitație în schimbul unor sume uriașe de bani. Astfel, celebra colecție Rudi Klein, care include Porsche-uri retro, <span>Lamborghini-uri</span> și chiar un Mercedes Gullwing a fost vândută pe data de 26 octombrie 2024.</p>
<p>Celebra casă de licitații RM Sotheby’s a organizat vânzarea care a însumat aproximativ 29.6 milioane de dolari, deci aproximativ 23 de milioane de lire sterline. Printre mașinile impresionante din colecție se numără Porsche 356 și 911, unele dintre ele în stare de degradare, dar și zeci de motoare emblematice ale mărcii germane și alte piese.</p>
<p>Totodată, a fost vândut și un Ferrari 330 GTC, un 275 GTS și un Lamborghini Miura P400. Printre bolizii scoși la licitație s-au numărat și mai multe mașini Mercedes-Benz rare, inclusiv un Roadster 300 SL din 1957, care era în mare parte complet.</p>
<h2><span>Cine a fost Rudi Klein</span></h2>
<p>Rudi Klein a fost un imigrant german care a sosit în SUA la sfârșitul anilor 1950 și care a început ca măcelar înainte să înființeze Porsche Foreign Auto, o afacere de depozitare de casări situată în Los Angeles, în 1967. De-a lungul deceniilor, Klein a adunat o colecție incredibilă de mașini clasice din Europa, inclusiv Ferrari, Porsche, Maserati și Lamborghini, toate ținute ascunse departe de privirile indiscrete. Depozitul de vechituri nu a fost niciodată deschis publicului și este cunoscut pentru nivelul ridicat de securitate. Puțini oameni au văzut vreodată colecția. Chiar și după moartea lui Klein în 2001, fiii săi au continuat să țină colecția ascunsă.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
