<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Rebela Andreea Prisacariu are o fobie rar întâlnită. I-a mărturisit totul iubitului ei fotbalist: „Parcă se mișcă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/rebela-andreea-prisacariu-are-o-fobie-rar-intalnita-i-a-marturisit-totul-iubitului-ei-fotbalist-parca-se-misca-20278844</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Rebela-Andreea-Prisacariu-are-o-fobie-rar-intalnita.-I-a-marturisit-totul-iubitului-ei-fotbalist-„Parca-se-misca-1-e1758538703978.jpeg"/><br/><p>Jucătoarea de tenis <span>Andreea Prisacariu (25 de ani) trăiește o poveste de dragoste cu Adrian Ilie</span> (25 de ani), fundaș stânga în Liga 2 la CSA Steaua. Ambii sunt legitimați la clubul Armatei și sunt de nedespărțit.</p>
<p>Doar anumite meciuri sau anumite turnee îi țin departe pe cei doi, atunci când Andreea Prisacariu trebuie să joace la vreo competiție internațională, iar iubitul ei are meci în Liga 2, în rest, cei doi sunt mai mult decât un cuplu.</p>
<h2><span>Rebela Andreea Prisacariu are o fobie rar întâlnită. I-a mărturisit totul iubitului ei fotbalist: „Parcă se mișcă”</span></h2>
<p>Drept dovadă stau postările pe care cei doi le publică pe rețelele de socializare. Zilele trecute, Andreea Prisacariu s-a destăinuit iubitului ei că are o mare fobie de… lifturi. Postarea a fost una amuzantă, dar în același timp extrem de serioasă ținând cont de marea teamă a sportivei.</p>
<p>Jucătoarea de tenis a postat pe Instagram în secțiunea story o captură de ecran dintr-o discuție cu iubitul ei Adrian Ilie. Acolo, sportiva îi scria bărbatului în timp real când cobora cu liftul, lucru care l-a amuzat teribil pe jucătorul antrenat de Daniel Oprița.</p>
<p>„Aștept liftul. M-am urcat în lift. Doamne ajută! Sunt în coborâre. Încă cobor. Parcă se mișcă. În fine. Am ajuns. Aștept să se deschidă. S-a deschis”, au fost mesajele expediate de Andreea Prisacariu timp de aproape un minut cât i-a luat liftului să ajungă la parter.</p>
<p>„Mă omori tu pe mine”, a fost reacția încheiată cu două emoticoane a lui Adrian Ilie. În descrierea story-ului, Andreea a și specificat: „Acel moment când iubita ta are fobie la lift”.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20278892" style="width: 803px"><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20278892">Story-ul postat de Andreea Prisacariu</p></div>
<h2><span>CSA Steaua și Andreea Prisacariu nu stau deloc bine în clasamente!</span></h2>
<p>În altă ordine de idei, CSA Steaua ocupă locul 7 în Liga 2, cu 13 puncte, însă are un meci mai puțin disputat decât celelalte formații. Lider este Corvinul Hunedoara, care a acumulat 19 puncte.</p>
<p>Adreea Prisacariu ocupă locul 458 WTA în acest moment, iar cea mai bună clasare a fost în luna mai a anului 2022, când a fost pe poziția 304. Conform site-ului wtatennis, Andreea a câștigat de-a lungul carierei doar 139.932 de dolari din tenis.</p>
<ul>
<li>285 de meciuri câștigate și 195 de partide pierdute a strâns Andreea Prisacariu în cariera ei</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Un nou început împreună”. Simona Halep și fiul milionarului căruia i-a trimis inimioare de ziua lui au făcut anunțul momentului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/un-nou-inceput-impreuna-simona-halep-si-fiul-milionarului-caruia-i-a-trimis-inimioare-de-ziua-lui-au-facut-anuntul-momentului-20278795</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Un-nou-inceput-impreuna.-Simona-Halep-si-fiul-milionarului-caruia-i-a-trimis-inimioare-de-ziua-lui-au-facut-anuntul-momentului.jpg"/><br/><p>Simona Halep, fostul lider la tenisului feminin, și Patrick Ciorcilă, fiul milionarului pe care l-a felicitat recent, trimițându-i mesaje cu inimioare, au făcut anunțul momentului.</p>
<p><span>Simona Halep și Patrick Ciorcilă</span> au o legătură de ani de zile, acesta din urmă fiind directorul turneului de tenis WTA 250 Transylvania Open, dar și co-fondatorul Sports Festival, eveniment la care în 2026 va avea loc meciul de retragere al celei mai cunoscute jucătoare de tenis din România.</p>
<h2><span>Simona Halep și fiul milionarului căruia i-a trimis inimioare de ziua lui au făcut anunțul momentului</span></h2>
<p>Simona Halep a fost prezentată ca imagine pentru banca unde Horia Ciorcilă, tatăl lui Patrick, este președinte al Consiliului de Administrație, iar susținerea față de fostul lider mondial a fost arătată chiar și în perioadele sale cele mai neplăcute, când era suspendată. Astfel, colaborarea dintre Sports Festival, co-fondată de Patrick Ciorcilă, și Simona Halep este una firească.</p>
<p>„Un nou început împreună! Grupul Sports Festival o va reprezenta pe Simona Halep. De-acum înainte, noi vom fi echipa care va avea grijă de proiectele ei cu aceeași pasiune pe care am avut-o mereu, urmărind-o în timp ce făcea istorie pe parcursul carierei sale”, a anunțat Sports Festival, într-o postare comună cu Simona Halep, făcută pe contul de Instagram.</p>
<p>Simona Halep și Patrick Ciorcilă au fost pozați în timp ce semnează contractul de colaborare. „Grupul Sports Festival, echipa care organizează cel mai mare eveniment multi-sportiv din România, va prelua managementul imaginii Simonei Halep. Parteneriatul cu fostul lider mondial WTA a fost semnat la finalul săptămânii trecute, la București. Colaborarea vine firesc, ca urmare a unei relații construite în timp, prin proiecte și momente memorabile care au legat-o pe Simona Halep de Cluj și de echipa Sports Festival.</p>
<p>Sports Festival va gestiona de acum înainte parteneriatele strategice ale Simonei Halep, colaborările de imagine și procesul de negociere a contractelor”, au transmis reprezentanții într-un comunicat.</p>
<h2><span>Simona Halep, meci de retragere la Cluj</span></h2>
<p>Oficial, Simona Halep s-a retras din activitate după turul inaugural de la turneul WTA 250 Transylvania Open Cluj-Napoca, din februarie 2025.</p>
<p>La scurt timp de la acel moment, fostul lider mondial a anunțat că vrea să aibă parte de un meci de retragere, la care să fie prezenți cei care i-au urmărit cariera și au susținut-o de-a lungul timpului. Iar <span>Sports Festival</span> 2026 este cea mai bună ocazie pentru a realiza acest lucru.</p>
<p>„O să vă bucure ce urmează să vă spun. La anul mi-aș dori să sărbătorim împreună retragerea mea. Va fi un moment emoționant și vă aștept să fim împreună la poate cel mai important moment din viața mea. Vă simt lipsa și vă mulțumesc din suflet pentru toată susținerea din cariera mea”, a afirmat Simona Halep, la Cluj, la ediția din acest an a Sports Festival.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-cand-a-slabit-serena-williams-e-din-ce-in-ce-mai-indrazneata-aparitie-in-lenjerie-de-satin-20279220</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/image-7197820-e1758561339879-1400x606.jpeg"/><br/><p>Serena Williams, considerată una dintre cele mai mari sportive din istorie, e din ce în ce mai îndrăzneață de când a slăbit.</p>
<p>Fosta campioană cu 23 de titluri de Grand Slam în palmares s-a afișat în lenjerie de satin și a încins imaginația fanilor.</p>
<h2><span>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</span></h2>
<p>Serena Williams <span>a postat câteva poze incendiare</span> pe rețelele de socializare. Fosta jucătoare de tenis s-a afișat în lenjerie de satin.</p>
<p>„Îmbrăcată impecabil… și în al nouălea cer. În costum de baie din satin, bineînțeles”, a scris Serena Williams pe Instagram.</p>
<p>Apariția îndrăzneață a Serenei Williams a stârnit imediat reacții în secțiunea de comentarii: „Arăți uimitor!”, „Wow, Serena, arăți superb în ținuta asta”, au scris fanii la postarea fostei jucătoare din SUA.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DO57BMmjan-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Serena Williams (@serenawilliams)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ion Țiriac a acuzat-o pe Serena Williams de dopaj </span></h2>
<p class="p1">Ion Țiriac spune că <span>Serena Williams s-a folosit intensiv</span> de „excepții terapeutice” pentru a putea folosi substanțe interzise care îi dădeau un avantaj din punct de vedere sportiv.</p>
<p class="p1">„Există un medicament, dacă îmi dai voie, și aici îți spun și numele, că feciorul meu s-a informat foarte mult în momentul când Serena i-a spus lui Halep… «Se pare că și titlul ăla e al meu». Se pare că Serenuța a luat 20 de ani excepții de pe lista neagră.</p>
<p class="p1">Se pare! Eu nu pot să acuz, nu vreau să acuz! Trebuia doar să spună medicului de familie: «Vasilică, ia scrie mă aici! Scrie aici că eu am nevoie de Ritalin!». În general, există oameni care se nasc în lumea asta și au nevoie de acest Ritalin.</p>
<p class="p1">Este un produs că dacă te naști și ești un pic mai încet…Acest Ritalin a fost făcut pentru piloții de vânătoare. În momentul când îi dai unui pilot de vânătoare acest Ritalin, despre care știe toată lumea, de la ruși, la chinezi și americani…</p>
<p class="p1">Toată lumea îi folosește pentru că îți dă până la 50% o viziune mai adâncă și laterală. Îți dă până la 50% acuratețe în execuțiile nervilor, ale mâinilor. Deci ce mai vrei mai mult decât un doping ca ăsta pentru un sportiv? Ce vrei mai mult?”, a spus Ion Țiriac, la <span>GSP</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep are prețuri doar pentru cei înstăriți la hotelul din Poiana Braşov. Cât costă o cameră în decembrie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-are-preturi-doar-pentru-cei-instariti-la-hotelul-din-poiana-brasov-cat-costa-o-camera-in-decembrie-20278730</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-are-preturi-doar-pentru-cei-instariti-la-hotelul-din-Poiana-Brasov.-Cat-costa-o-camera-in-decembrie-e1758531842825-1400x923.jpg"/><br/><p>Simona Halep are prețuri piperate, doar pentru cei înstăriți, la hotelul de lux pe care îl deține în Poiana Brașov, iar <span>ProSport</span> vă prezintă cât costă o cameră în luna decembrie.</p>
<p>Sărbătorile de iarnă se apropie cu pași repezi. Astfel, foarte mulți români au început deja să caute cele mai bune cazări pentru Crăciun și Revelion, în stațiunile montane din România dar și din străinătate.</p>
<h2><span>Cât costă să te cazezi în hotelul Simonei Halep</span></h2>
<p>Sezonul rece se apropie cu pași repezi. Astfel, foarte mulți români au început deja să caute cele mai bune cazări pentru vacanțele de Crăciun și de Revelion, în stațiunile montane din România dar și din străinătate.</p>
<p><span>Printre hotelurile de top de la noi din țară se numără și cel deținut de Simona Halep</span>, în Poiana Brașov. Cei care își doresc să se cazeze în hotelul fostului lider WTA în luna decembrie vor fi nevoiți să scoată din buzunare sume importante de bani, întrucât prețurile sunt destul de piperate.</p>
<p>Conform informațiilor oferite de jurnaliștii de la <span>Click</span>, cei care doresc să se cazeze <span>la hotelul Simonei Halep</span>, din Poiana Brașov, în luna decembrie, vor fi nevoiți să achite sume cuprinse între 975 și 1.530 de lei, pe noapte, pentru două persoane, cu mic dejun inclus.</p>
<h2><span>Hotelul Simonei Halep oferă condiții de lux</span></h2>
<p>Hotelul Simonei Halep din Poiana Brașov se află la la aproximativ 9,4 km de Dino Parc și la 11 km de The White Tower. Proprietatea, una de lux, le pune la dispoziție clienților un restaurant, precum și o sală de fitness, o saună și cadă cu hidromasaj.</p>
<p>Totodată, hotelul sportivei din Constanța dispune de club de noapte, room-service și servește mic-dejun de tip bufet, continental sau italian.</p>
<p>„Acest hotel pune la dispoziția oaspeților camere care includ aer condiționat, un birou, un ibric electric, un minibar, o cutie de valori, un televizor cu ecran plat și o baie proprie cu duș. Baia proprie oferă articole de toaletă gratuite. La Hotel Simona Halep – Poiana Brasov, fiecare cameră include lenjerie de pat și prosoape.</p>
<p>Acest hotel se află la 11 km de The Black Tower și la 11 km de Piaţa Sfatului. Aeroportul Internațional Brașov-Ghimbav se află la 21 km”, se arată în descrierea hotelului deținut de Simona Halep.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Yannick Alexandrescu, vicecampion european Under 18! Învingătorul este un german care l-a învins pe român și la Roland Garros</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/yannick-alexandrescu-vicecampion-european-under-18-invingatorul-este-un-german-care-l-a-invins-pe-roman-si-la-roland-garros-20277904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/yannick-alexandrescu.jpg"/><br/><p>Yannick Alexandrescu (17 ani, favorit 1) a pierdut în finală contra germanului Niels McDonald cu scorul de 2-6, 5-7, la Oberpullendorf (Austria) la Campionatele Europene Under 18.</p>
<p>Ștefan Haita a ocupat locul 3, fiind semifinalist. Yannick Alexandrescu se impusese în semifinala contra slovenului Sesko Ziga (favoritul nr. 4) cu scorul de 6-1, 6-1.</p>
<h2><span>Yannick Alexandrescu vine tare din urmă în tenisul românesc</span></h2>
<p>Puștiul este campion european în 2024 la categoria sub 16 ani și este legitimat la CS Dinamo.</p>
<p>Acum trei luni Yannick Theodor Alexandrescu pierduse un meci decisiv în sferturile de finală ale probelor de simplu și de dublu ale juniorilor, la turneul de Mare Șlem de la Roland Garros, chiar în fața aceluiași adversar. .</p>
<p>Alexandrescu, desemnat cap de serie numărul șapte la simplu, a fost învins în sferturi chiar de germanul Niels McDonald cu 7-5, 6-2, după o oră și 14 minute.</p>
<p>Germanul este câștigătorul din acest an de la Roland Garros.</p>
<h2><span>Ce s-a întâmplat la Slobozia în weekend</span></h2>
<p>Campionatele Naționale Individuale de tenis pentru seniori de la Slobozia și-au stabilit, sâmbătă, finaliștii la simplu.</p>
<p>Astfel, la masculin, Ștefan Adrian Andreescu (CSM Unirea Slobozia) a trecut în semifinale de Cezar Papoe (CS Târgoviște), cu 6-1, 6-0, iar Mihai Răzvan Marinescu (TC București) l-a învins pe Mihai Alexandru Coman (CSA Steaua) cu 6-2, 7-5. Andreescu și Marinescu sunt principalii favoriți ai probei.</p>
<p>La feminin, în semifinale, Simona Ogescu (CSA Steaua), cap de serie numărul unu, a dispus de Ana Mari Brotea (Tennis Team București) cu 6-0, 6-2, iar Andreea Diana Soare (CS Medgidia) a întrecut-o pe Daria Maria Mărioara (CSA Steaua), cu 6-1, 6-3.</p>
<p>În proba masculină de dublu, titlul a fost obținut de Mihai Răzvan Marinescu (Tenis Club București)/Valentin Vanță (CS Dinamo), după 6-2, 6-3 în finala cu Luca Adrian Jinar (ACS Panalim)/Ștefan Bogdan Petre (TC Victor Hănescu).</p>
<p>Premiile totale sunt în valoare de aproximativ 10.000 de euro, conform Federației Române de Tenis.</p>
<h2><span>Primele declarații pentru Alexandra Dulgheru</span></h2>
<p>Alexandra Dulgheru, a transmis, prin intermediul paginii sale de Facebook, că este o onoare pentru ea să preia acest rol de la fostul jucător Horia Tecău. Informația a fost oferită miercuri în exclusivitate de ProSport.</p>
<p>„Este o onoare specială să primesc torța de la Horia Tecău pentru Billie Jean King Cup și să trec de la a face parte din echipă ca jucătoare, la a-mi ajuta acum țara, în calitate de căpitan. Este întotdeauna o experiență aparte și deosebită să-ți reprezinți țara într-un eveniment de echipă, pentru un sport atât de individual, iar acum pot împărtăși o parte din aceste cunoștințe cu fetele, ceea ce este de neprețuit.</p>
<p>Echipa și cu mine vom începe să discutăm cu jucătoarele, să organizăm și să elaborăm un plan pentru următoarea întâlnire, din noiembrie anul acesta, în Polonia. Hai, România!”, a spus Alexandra Dulgheru.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
