<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Moștenitorul magnatului Ion Țiriac e un pachet de mușchi. Reacția Soranei Cîrstea, iubita lui, când l-a văzut</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mostenitorul-magnatului-ion-tiriac-e-un-pachet-de-muschi-reactia-soranei-cirstea-iubita-lui-cand-l-a-vazut-20266605</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mostenitorul-magnatului-Ion-Tiriac-e-un-pachet-de-muschi.-Reactia-Soranei-Cirstea-iubita-lui-cand-l-a-vazut.jpg"/><br/><p>Ion Alexandru Țiriac (48 de ani), moștenitorul magnatului Ion Țiriac (86), trage tare la sala de forță și ultima filmare pe care a postat-o pe rețelele de socializare arată că e un pachet de mușchi.</p>
<p>Clipul a fost foarte apreciat de cele aproximativ 30 de mii de persoane care îl urmăresc pe Țiriac Jr., iar în secțiunea de comentarii și-a făcut loc și iubita acestuia, jucătoarea de tenis Sorana Cîrstea (35 de ani – 57 WTA).</p>
<h2><span>„Stil de viață dur”. Ion Alexandru Țiriac, iubitul Soranei Cîrstea, a surprins audiența cu ultima postare</span></h2>
<p><span>Ion Alexandru Țiriac, care a celebrat de curând triumful iubitei Sorana Cîrstea de la Cleveland</span>, a intrat din nou în sala de forță și în timpul unei sesiuni de antrenament s-a filmat pentru a-i actualiza pe urmăritorii de pe platformele de socializare cu privire la progresul său.</p>
<p>În vârstă de 48 de ani, <span>moștenitorul magnatului Ion Țiriac este un pachet de mușchi</span> și nu a ezitat să se mândrească prin intermediul descrierii alese pentru postare:</p>
<p>„Sesiune de antrenament. Stil de viață dur”, a scris Ion Alexandru Țiriac, care e cunoscut pentru pasiunea pe care o are pentru ridicarea de greutăți.</p>
<p>În filmarea respectivă, fiul lui Ion Țiriac trage tare la antrenamente, în timp ce persoanele din preajma lui îl ajută să se hidrateze și îi oferă un prosop.</p>
<p>Sorana Cîrstea a văzut clipul și nu s-a putut abține să nu reacționeze în secțiunea de comentarii. Numărul 57 WTA a postat mai multe emoji-uri zâmbărețe, semn că s-a amuzat copios. Un comentariu similar a fost postat și de sora lui Alexandru Ion Țiriac.</p>
<h2><span>Se trezește și la ora 06:00 dimineața pentru a-și lucra fizicul</span></h2>
<p>Așa cum se poate vedea în galeria foto a articolului, Ion Alexandru Țiriac s-a mai pozat și cu alte ocazii în sala de forță. Fiul magnatului Ion Țiriac nu acceptă ideea de a avea un corp care nu este tonifiat, iar pentru a-și îndeplini obiectivele recurge la sacrificii pe care nu mulți le fac. Concret, uneori se duce la ora 06:00 dimineața la sală, pentru ca ulterior să se poată ocupa de afacerile pe care le gestionează.</p>
<p>„Duminică la ora 6 dimineața fac exerciții pentru a fi în formă zi de zi. Nu te uita niciodată în oglindă, te vei obișnui cu imaginea locului în care ești, nu a locului unde vrei să fii!”, a scris fiul cel mare al lui Ion Țiriac, tot pe Instagram, alături de o postare pe care a realizat-o în primăvara lui 2023.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlos Alcaraz a reacționat imediat când a aflat că Donald Trump e primul președinte SUA care vine la finala US Open după 25 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/carlos-alcaraz-a-reactionat-imediat-cand-a-aflat-ca-donald-trump-e-primul-presedinte-sua-care-vine-la-finala-us-open-dupa-25-de-ani-20266565</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Carlos-Alcaraz-a-reactionat-imediat-cand-a-aflat-ca-Donald-Trump-e-primul-presedinte-SUA-care-vine-la-finala-US-Open-dupa-25-de-ani-1400x933.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz (22 de ani – 2 ATP) a fost informat cu privire la faptul că Donald Trump (79) va asista la finala US Open 2025, devenind astfel primul președinte SUA care ia parte la ultimul act de la Flushing Meadows după 25 de ani.</p>
<p>Duminică, 7 septembrie, talentatul sportiv iberic îl a înfrunta din nou pe marele său rival, italianul Jannik Sinner (24 de ani – 1 ATP).</p>
<h2><span>„Un privilegiu, este minunat”. Carlos Alcaraz se bucură de faptul că va fi privit de Donald Trump la finala US Open, cu Jannik Sinner</span></h2>
<p>Duminică, 7 septembrie 2025, la Flushing Meadows–Corona Park este programată <span>finala masculină de la US Open, care se anunță a fi cu totul și cu totul specială, deoarece se va disputa pentru locul 1 mondial și un cec de 4.2 milioane de euro</span>.</p>
<p>În plus, <span>Donald Trump a luat decizia de a urmări ultimul act de la US Open 2025 din tribune</span>. Acest moment va reprezenta revenirea lui Trump la turneul de Grand Slam american după o pauză de un deceniu. Totodată, Trump va fi primul președinte SUA care vine la ultimul act de la Flushing Meadows după 25 de ani.</p>
<p>Așadar, meciul de tenis de duminică va fi unul de neratat pentru toți iubitorii „sportului alb”.</p>
<p>Pus în temă cu privire la toate aceste detalii, Carlos Alcaraz s-a declarat încântat de faptul că va fi urmărit din tribune de președintele Donald Trump și a spus că va face eforturi pentru a nu se lăsa copleșit de emoții:</p>
<p>„Cred că este un privilegiu pentru fiecare turneu să poată beneficia de prezența președintelui țării. Doar pentru a susține turneul, pentru a susține tenisul și pentru a susține meciul. Pentru mine, să joc în fața lui… (n.r. – Donald Trump) voi face tot posibilul să nu mă gândesc la asta. Nu vreau să am emoții din cauza asta. Dar da, cred că este minunat pentru tenis ca președintele să ia parte la finală din postura de spectator. Totuși, treaba mea este să joc cel mai bun tenis al meu și să nu las nimic altceva să-mi stea în cale”, a declarat Carlos Alcaraz, citat de <span>The Guardian</span>.</p>
<h2><span>Donald Trump este un fin admirator al sportului în general</span></h2>
<p>Faptul că Donald Trump a decis să meargă la Flushing Meadows–Corona Park pentru a urmări finala Carlos Alcaraz – Jannik Sinner de la US Open 2025 nu este tocmai o surpriză. Actualul președinte american este cunoscut ca fiind un fin admirator al sportului, iar de-a lungul vieții și-a făcut apariția la o mulțime de evenimente, cum ar fi gale de Wrestling, gale de MMA sau mari premii din Formula 1.</p>
<p>Doar în 2025, Donald Trump a asistat deja la o sumedenie de evenimente importante, cum ar fi finala Super Bowl din New Orleans, cursa Daytona 500 din Florinda, galele UFC din Miami și Newark, campionatele NCAA de lupte din Philadelphia sau finala Campionatului Mondial al Cluburilor FIFA, când la ceremonia de premiere le-a înmânat trofeul fotbaliștilor de la Chelsea Londra.</p>
<p>Revenind la US Open, ultima oară când un președinte SUA a asistat la finala turneului de Grand Slam american s-a întâmplat în 2000. Atunci, Bil Clinton a fost cel prezent la Flushing Meadows.</p>
<p>Meciul dintre Carlos Alcaraz și Jannik Sinner e programat să înceapă de la ora României 21:00.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiica lui Ilie Năstase și-a operat bustul la fel ca Simona Halep: „Plângeam când mă vedeam în oglindă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiica-lui-ilie-nastase-si-a-operat-bustul-la-fel-ca-simona-halep-plangeam-cand-ma-vedeam-in-oglinda-20265719</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fiica-lui-Ilie-Nastase-si-a-operat-bustul-la-fel-ca-Simona-Halep-„Plangeam-cand-ma-vedeam-in-oglinda.jpg"/><br/><p>Alessia, fiica lui Ilie Năstase, a luat o decizie curajoasă la vârsta de 22 de ani, optând pentru o intervenție de reducție mamară. La aproximativ o lună după operație, ea a vorbit deschis privind transformarea prin care a trecut.</p>
<p>Alessia Năstase se află la prima intervenție chirurgicală estetică, iar mama sa, Amalia Năstase, i-a fost alături și a susținut-o.</p>
<h2><span>Fiica lui Ilie Năstase a oferit detalii în premieră despre operația de reducție mamară</span></h2>
<p>Alessia Năstase, fiica legendarului tenismen Ilie Năstase, a luat o decizie importantă la vârsta de 22 de ani: a ales să treacă printr-o intervenție de reducție mamară, o schimbare pe care și-o dorea de mult timp. Ea a dat curs deciziei pentru <span>a se simți mai bine în propria piele</span> și a documentat întreg procesul pe rețelele de socializare.</p>
<p>Recent, Alessia Năstase a oferit detalii în premieră despre experiența primei sale <span>intervenții chirurgicale</span> estetice. Ea a vorbit despre emoțiile copleșitoare trăite când a văzut rezultatul final și despre modul în care această schimbare i-a influențat semnificativ viața, atât din perspectiva activităților fizice, cât și a confortului.</p>
<p>„În primul rând, a fost o decizie personală. A fost ceva la care mă gândeam de foarte mult timp. Am vrut schimbarea asta. Vorbind cu doctorul Michael Pantazi, a fost ca şi cum am găsit omul potrivit pentru asta. M-a înţeles şi mi-a explicat ce trebuie făcut şi ce înţelesesem eu greşit, adică mituri care existau.</p>
<p>(n.r. – Faci sport, nu de performanţă, ci de întreţinere. Cum te simţi acum?) Sigur, nu ar fi fost la fel de confortabil. Acum e important că mă simt bine, în sfârşit, în pielea mea şi că pot face sport confortabil.</p>
<p>Pentru mine a fost un moment foarte emoţionant. Când m-am trezit şi m-am văzut prima dată, m-am emoţionat foarte tare. Şi până în ziua de azi, la fel. Cred că timp de câteva săptămâni după intervenţie, de fiecare dată când mă vedeam în oglindă, plângeam de fericire. A fost o schimbare foarte mare pentru mine şi foarte importantă”, a spus Alessia Năstase, potrivit <span>Orange Sport</span>.</p>
<h2><span>Unul dintre puținele momente în care Simona Halep a discutat despre operația sa de micșorare a sânilor</span></h2>
<p>„Când am făcut-o, am făcut-o pentru tenis. Poate faptul că am făcut-o a fost important pentru unde am ajuns astăzi. Însă nu simt că m-am sacrificat fiind aici sau jucând tenis, pentru că îmi place cu adevărat acest sport şi niciodată nu îmi este greu să mă antrenez”, spunea Simona Halep, într-un <span>interviu acordat jurnalistului Jon Wertheim</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase, limbaj scăpat de sub control despre Serena Williams: „Mai grasă trebuie să se facă. Nu-mi mai dau ăia viză în SUA”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ilie-nastase-limbaj-scapat-de-sub-control-despre-serena-williams-mai-grasa-trebuie-sa-se-faca-nu-mi-mai-dau-aia-viza-in-sua-20266195</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Nastase-limbaj-scapat-de-sub-control-despre-Serena-Williams.-„Mai-grasa-trebuie-sa-se-faca.-Nu-mi-mai-dau-aia-viza-in-SUA-1400x714.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ilie N</span><span class="cf0">ăstase nu o are deloc la inimă pe Serena Williams. Și nu de acum, ci de pe vremea c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd aceasta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i era rival</span><span class="cf0">ă Simonei Halep </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n circuitul WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Nasty” a comentat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">stilu</span><span class="cf0">-i s</span><span class="cf0">ău caracteristic, controversat, faptul că fostul lider mondial din ierarhia feminină a slăbit extrem de mult </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimul timp.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legendarul tenismen rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n sus</span><span class="cf0">ține că fosta mare sportivă din SUA trebuia, paradoxal, să se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ngra</span><span class="cf0">șe mai mult, deoarece acum nu o mai recunoaște nimeni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ilie Năstase</span><span class="cf0"> a avut o nouă reacție controversată la adresa </span><span class="cf3">Seren</span><span class="cf0">ei</span><span class="cf3"> Williams</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Fostul mare jucător de tenis nu o „î<span class="cf0">nghite” deloc </span></span><span class="cf3">Serena Williams</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf3">de pe vremea când aceasta </span><span class="cf0">domina </span><span class="cf3">circuitul WTA.</span> <span class="cf3">„Nasty” a comentat în </span><span class="cf3">stilu</span><span class="cf3">-i său caracteristic</span><span class="cf0"> transformarea fizică radicală a </span><span class="cf3">fostul lider mondial din ierarhia feminină</span><span class="cf0">. Sportiva de peste Ocean, ajunsă la 43 de ani, a jucat ultimul său meci oficial </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2022. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Legendarul tenismen român susține că fosta mare sportivă din SUA trebuia, paradoxal, să se îngrașe mai mult, deoarece acum nu o mai recunoaște nimeni.</span><span class="cf0"> Dar mai bine se abține, adaugă el, deoarece </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i e team</span><span class="cf0">ă ca americanii să nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i mai acord</span><span class="cf0">e viză. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Nu trebuia s</span><span class="cf5">ă slăbească așa! Nu o mai recunoaște nimeni. Ea mai grasă trebuie să se facă. Nu mai băga, mă iau ăia prin America… Nu </span><span class="cf1">îmi mai dau viza, las</span><span class="cf5">ă-mă </span><span class="cf1">în pace!” a</span><span class="cf0"> comentat cu umor </span><span class="cf5">Ilie Năstase, potrivit <span>sport.ro</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20217049" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20217049" class="size-full wp-image-20217049" decoding="async" height="800" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Serena-Williams-transformare-remarcabila.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Serena-Williams-transformare-remarcabila.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Serena-Williams-transformare-remarcabila-768x439.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20217049">Foto: Serena Williams, instagram</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A dezvăluit „secretul” pe care toată lumea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l b</span><span class="cf0">ănuia</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Serena Williams a recunoscut recent că ține un regim strict. A scos din alimentația sa foarte mult carnea, iar acum a devenit fană a carbohidraților. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Asta nu este totul. <span>Ea a confirmat și că a urmat tratament </span>cu </span><span class="cf2">Zepbound</span><span class="cf2">, un medicament bazat pe GLP-1, destinat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n special </span><span class="cf2">diabeticilor, dar care este folosit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă și pentru slăbit, deoarece reglează glicemia și inhibă pofta de m</span><span class="cf1">âncare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Toat</span><span class="cf0">ă viața mi-am petrecut-o </span><span class="cf1">în sal</span><span class="cf0">ă, la antrenamente. Făceam de toate, alergam, dansam, diferite tipuri de exerciții, orice ți-ai putea imagina, dar nu puteam să slăbesc mai mult de un anumit punct. Atunci am decis să </span><span class="cf1">încerc ceva diferit </span><span class="cf0">și am ajuns la GLP-1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sunt mamă a două fete, am vrut să fiu foarte sinceră. Cred că este o problemă cu care se confruntă și alte femei. Te antrenezi și măn</span><span class="cf1">ânci s</span><span class="cf0">ănătos, dar nu poți ajunge la nivelul la care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ți dorești să fii. Acum mă simt mai bine din punct de vedere mental, sunt mai </span><span class="cf1">încrez</span><span class="cf0">ătoare”, a spus Serena Williams, pentru Vogue.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Seducătoarea de fotbaliști le închide gura contestatarilor: „Nu mi-am făcut nicio operație”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/seducatoarea-de-fotbalisti-le-inchide-gura-contestatarilor-nu-mi-am-facut-nicio-operatie-20266251</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Seducatoarea-de-fotbalisti-le-inchide-gura-contestatarilor.-„Nu-mi-am-facut-nicio-operatie-1400x812.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sasha Ferro, cea despre care se spune că a sedus mai mulți fotbaliști, a negat vehement toate zvonurile răsp</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndite de contestatari, legate de faptul c</span><span class="cf0">ă ar fi apelat la anumite </span><span class="cf0">interven</span><span class="cf0">ții chirurgicale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Influencerița</span><span class="cf0"> argentiniană </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă e 26 de ani susține c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t se poate de conving</span><span class="cf0">ător că p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n momentul de fa</span><span class="cf0">ță nu a apelat la nicio operație estetică.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Muza </span><span class="cf1">fotbaliști</span><span class="cf2">lor argentinieni</span><span class="cf1"> le închide gura c</span><span class="cf2">levetitorilor. Sasha Ferro</span><span class="cf3">: </span><span class="cf1">„Nu mi-am făcut nicio operație”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sasha, </span><span class="cf1">sora actorului argentinian Lionel Ferro, su</span><span class="cf2">pranumită </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">seducătoarea de fotbaliști”</span><span class="cf1">, a </span><span class="cf2">reacționat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n leg</span><span class="cf2">ătură cu speculațiile legate de faptul că, pentru a arăta ca o adevărată zeiță, ar fi ajuns pe masa chirurgilor esteticieni. </span></p>
<p class="pf0"><span>Influencerița </span><span class="cf2"><span>din patria</span> lui Leo Messi le dă însă peste nas contestatarilor și dezvăluie că p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă acum </span><span class="cf1">nu a apelat la nicio operație estetică, potrivit <span>marca.com.</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Via</span><span class="cf2">ța lui Sasha Ferro s-a schimbat aproape peste noapte. Atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă cu 13 ani, a intrat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf1"> lumea re</span><span class="cf0">țelelor de socializare, unde p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prezent </span><span class="cf0">a adunat aproape 5.000.000 de urmăritori doar pe TikTok și Instagram. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rețele de socializare care au transformat-o </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o celebritate în Argentina, </span><span class="cf0">care a venit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n schimb la pachet </span><span class="cf0">și cu anumite controverse, legate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n special de fizicul ei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Nu am nicio operație pe față, doar mi-am dat </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf1">ruj</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">Mi-am lăsat culoarea naturală a părului să crească. Și sunt cu 7 ani mai în vârstă”,</span><span class="cf2"> s-a apărat focoasa argentinian</span><span class="cf2">ă. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20266280" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1184px) 100vw, 1184px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-1184x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-1184x1400.jpg 1184w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-768x908.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-1300x1536.jpg 1300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n.jpg 1440w" width="1184"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Relații cu </span><span class="cf1">Alejandro </span><span class="cf1">Garnacho</span><span class="cf1"> și Enzo Fernández</span></span><span class="cf2"><span>?! Identificată la o petrecere pe un iaht de lux alături de fotbaliștii de la Independiente</span><br/>
</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sasha a devenit </span><span class="cf1">și mai cunoscută după relația cu </span><span class="cf1">YouTuber-ul</span> <span class="cf1">Oky</span><span class="cf1">, cu care a avut o poveste de dragoste complicată. De la despărțirea lor, </span><span class="cf1">influencer-ul</span><span class="cf1"> pare să fi decis să-și trăiască viața fără prejudecăți, lucru reflectat </span><span class="cf2">în post</span><span class="cf3">ările și mesajele sale.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Era imposibil însă ca la faima ei să nu intre și </span><span>în vizorul marilor fotbali</span><span class="cf0"><span>ști </span>conaționali cu ea, ca Alejandro </span><span class="cf0">Garnacho</span><span class="cf0"> și Enzo Fern</span><span class="cf1">ández</span><span class="cf2">. Iar ace</span><span class="cf2">știa </span><span class="cf0">nu sunt singurii. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ea a fost prezentă la o petrecere privată pe un iaht de lux la care au participat mai mulți jucători ai lui Independiente, inclusiv Diego </span><span class="cf0">Tarzia</span><span class="cf0"> și Marco Pellegrino.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sasha a devenit un personaj pe c</span><span class="cf1">ât de atractiv, pe atât de controversat, care a men</span><span class="cf0">ținut-o vedetă practic de la debutul său </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2"> aceast</span><span class="cf2">ă lume a show-biz-ului</span><span class="cf1">.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
