<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Campionatul Național Rally Start – România Pitorească îmbină adrenalina motorsportului cu cele mai frumoase peisaje din România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/campionatul-national-rally-start-romania-pitoreasca-imbina-adrenalina-motorsportului-cu-cele-mai-frumoase-peisaje-din-romania-20094737</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Campionatul-National-Rally-Start-Romania-Pitoreasca-imbina-adrenalina-motorsportului-cu-cele-mai-frumoase-peisaje-din-Romania.jpg"/><br/><p>Federația Română de Automobilism Sportiv (FRAS) anunță lansarea Campionatului Național Rally Start – „România Pitorească”, o competiție care îmbină adrenalina sportului cu motor și frumusețea peisajelor și autenticitatea tradițiilor locale românești.</p>
<p>Noul campionat a fost creat pentru o oferi o punte pentru viitorii campioni, creând o experiență unică atât pentru sportivi, cât și pentru spectatori prin trasee spectaculoase ce vor străbate cele mai frumoase zone ale României.</p>
<h2><span>O oportunitate de afirmare pentru juniori</span></h2>
<p>Prin acest nou campionat, FRAS vrea să dezvolte o treaptă intermediară pentru tinerii piloți de raliu, pentru a le oferi mai multă expunere, creând un campionat în care aceștia își pot arăta aptitudinile, acumulând, în același timp, experiență pentru nivelurile superioare ale sportului cu motor.</p>
<p><span>Campionatul Național Rally</span> Start – „România Pitorească” vrea să ofere o oportunitate juniorilor cu vârsta minimă de 15 ani de a participa, sub rezerva respectării unor reguli și restricții specifice. Acest cadru sigur și profesionist asigură dezvoltarea optimă a abilităților tinerilor piloți.</p>
<p>Ei vor face trecerea de la Slalom Paralel, cu probe scurte, la Rally Start, unde lungimea probelor crește la 8-15 kilometri, ceea ce va permite sportivilor să acumuleze experiență progresiv, facilitând ulterior tranziția către Campionatul Național de Raliuri (CNR).</p>
<p>Regulamentul complet al competiției poate fi consultat AICI.</p>
<h2><span>Noul campionat explorează cele mai pitorești zone ale României</span></h2>
<p><span>Campionatul Național Rally</span> Start – „România Pitorească” își propune să depășească barierele unei simple competiții sportive, oferind în același timp și o incursiune fascinantă în cultura, gastronomia și tradițiile celor mai pitorești zone ale României.</p>
<p>Elementele distinctive ale acestui campionat includ:</p>
<ul>
<li>Trasee spectaculoase care străbat regiuni montane, sate tradiționale și peisaje de poveste;</li>
<li>Promovarea gastronomiei locale, cu puncte gastronomice tradiționale și preparate autentice;</li>
<li>Agroturism și meșteșuguri locale, ce pun în valoare ospitalitatea și patrimoniul cultural al regiunilor vizitate.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„M-am retras din box. Am terminat-o cu asta”. Tyson Fury şi-a anunțat finalul carierei şi a lansat un concurs unde poți câştiga un Mercedes SL55</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/m-am-retras-din-box-am-terminat-o-cu-asta-tyson-fury-si-a-anuntat-finalul-carierei-si-a-lansat-un-concurs-unde-poti-castiga-un-mercedes-sl55-20083672</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/„M-am-retras-din-box.-Am-terminat-o-cu-asta22.-Tyson-Fury-si-a-anuntat-finalul-carierei-si-a-lansat-un-concurs-unde-poti-castiga-un-Mercedes-SL55-1400x781.png"/><br/><p>Tyson Fury (36 de ani), fost campion mondial în box la categoria grea, și-a anunțat de curând finalul carierei, iar miercuri, 29 ianuarie 2025, a revenit cu un nou mesaj pe rețelele de socializare.</p>
<p>Cei 7.000.000 de internauți care îl urmăresc erau convinși că a revenit asupra deciziei, însă Fury i-a surprins cu un videoclip inedit.</p>
<h2><span>Tyson Fury a lăsat cariera de boxer în urmă și a devenit influencer! Ce concurs a promovat fostul campion mondial</span></h2>
<p>În anul 2024, Tyson Fury a boxat de două ori cu centurile mondiale de la categoria grea din box pe masă. Ambele lupte au fost împotriva aceluiași pugilist și, spre supărarea lui Fury, ambele au fost pierdute de el.</p>
<p>Prima bătălie a avut loc la data de 18 mai 2024, când <span>Fury încă deținea centura WBC, în timp ce ucraineanul Oleksandr Usik (38) le avea pe celelalte două, WBA și WBO</span>. Lupta a fost câștigată la limită de cel din urmă menționat, scor 115-112, 114-113, 113-114.</p>
<p>Ulterior, pe 21 decembrie 2024, <span>Tyson Fury a beneficiat de o revanșă împotriva lui Oleksandr Usik, însă a sfârșit prin a fi învins din nou</span>, de data aceasta în urma unei decizii unanime.</p>
<p>Astfel, în timp ce Usik se poate mândri că e campionul absolut al categoriei grea din box, Tyson Fury și-a anunțat retragerea prin intermediul unui scurt videoclip pe care l-a postat pe pagina sa de <span>Instagram</span>:</p>
<blockquote><p>Salutare tuturor, o să fac asta scurt și la obiect. M-am retras din box. Am terminat-o cu asta. A fost incendiar, m-am bucurat de fiecare minut. Dumnezeu să vă binecuvânteze pe toți”, a transmis Tyson Fury, pe 13 ianuarie.</p></blockquote>
<p>Aproximativ două săptămâni mai târziu, pe 29 ianuarie 2025, Tyson Fury a încărcat un nou videoclip pe Instagram. Însă, spre surprinderea celor 7.000.000 de internauți care îl urmăresc, fostul campion mondial nu și-a anunțat revenirea, ci a promovat un concurs la care se poate câștiga un autoturism Mercedes SL55, care are un preț de pornire de aproximativ 135.000 de euro.</p>
<blockquote><p>Salutare tuturor, Tyson Fury aici! Înscrieți-vă la Ring Magazine astăzi (n.r. – 29 ianuarie 2025) și aveți șansa de a câștiga un SL55. Toate cele bune. Mult noroc și Dumnezeu să vă binecuvânteze”, a transmis Fury.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DFYTwZkT1TC/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Tyson Fury (@tysonfury)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cum au reacționat fanii</span></h2>
<p>Susținătorii lui Tyson Fury credeau că boxerul își va anunța revenirea în ring, mai ales că în trecut a folosit pagina de Instagram aproape exclusiv pentru a-și promova luptele.</p>
<p>Astfel, după ce au văzut despre ce a fost, de fapt, vorba, internauții și-au exprimat dezamăgirea în secțiunea de comentarii:</p>
<blockquote><p>Am crezut că îți anunți revenirea” / „Acum, că văd acest videoclip, chiar cred că ai ieșit la pensie” / „Sperăm să revii cu încă un videclip. Treci înapoi în ring, Tyson”, sunt doar câteva dintre mesajele pe care le-a primit renumitul boxer britanic, potrivit <span>Express.co.uk</span>.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/PzkltpFwAlw?si=V2SBxm3dy2XjD26B" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama lui Mihai Leu, marele campion mondial. A slăbit 10 kilograme şi a avut şanse aproape zero de supraviețuire: „S-au atrofiat muşchii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/drama-lui-mihai-leu-marele-campion-mondial-a-slabit-10-kilograme-si-a-avut-sanse-aproape-zero-de-supravietuire-s-au-atrofiat-muschii-20094522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Drama-lui-Mihai-Leu-marele-campion-mondial.-A-slabit-10-kilograme-si-a-avut-sanse-aproape-zero-de-supravietuire.-„S-au-atrofiat-muschii-1400x774.jpg"/><br/><p>Mihai Leu, fostul mare campion mondial la box, a împlinit miercuri 56 de ani, dar în ultima perioadă a trecut printr-o mare cumpănă a vieții.</p>
<p>Operat de urgență după ce a suferit complicații la schimbarea unui stent, cu șanse aproape nule de supraviețuire, fostul pugilist a slăbit 10 kilograme și se recuperează în momentul de față după ce „mușchii i s-au atrofiat” de atât stat în pat.</p>
<h2><span>Momentele teribile prin care a trecut Mihai Leu. Mai slab cu 10 kilograme şi cu şanse aproape nule de supraviețuire</span></h2>
<p>Mihai Leu, <span>fostul mare campion mondial la box</span>, a împlinit 56 de ani, dar în ultimii ani a trecut prin mai multe episoade terifiante din cauza unui cancer la colon. Ultimul a avut la finalul anului trecut, și a fost la un pas de moarte.</p>
<p>Operat de urgență după ce a suferit complicații la schimbarea unui stent, cu șanse aproape nule de supraviețuire, fostul pugilist a slăbit 10 kilograme și se recuperează acum după ce „mușchii i s-au atrofiat” de atât stat la orizontală în pat.</p>
<p>Campionul național de raliuri a suferit o intervenție chirurgicală pentru schimbarea unui stent, însă a avut parte de complicații grave și a fost la un pas de moarte. Transferat de urgență de la spitalul privat unde a fost <span>operat la Institutul Clinic Fundeni</span>, i-a fost salvată viața. Acum, la trei săptămâni de la externare, pilotul trage tare să se recupereze fizic.</p>
<p>„Trebuie să am grijă, dar sunt tot mai bine. Mă simt bine și psihic. Va trebui să fac analize mai des, să fiu mult mai atent decât am fost până acum. Bine, am avut mare noroc cu domnul doctor profesor Irinel Popescu, care are grijă de mine. Vorbesc cu domnul doctor la telefon în fiecare săptămână și, când consideră dânsul, o să merg din nou la control.</p>
<p>Râdeam și cu fratele meu mai devreme, ce ciudată este și viața asta, la box toată viața a trebuit să slăbesc și acum, dintr-o dată, trebuie să mă îngraș. Mă chinui cât pot să mă îngraș. Stau destul de mult în pat. Fac kinetoterapie, deoarece am stat mult în pat și mușchii s-au atrofiat, dar îmi revin pe zi ce trece”, a declarat Mihai Leu pentru<span> Cancan.</span></p>
<h2><span>Mesajul postat de Mihai Leu în luna decembrie 2024</span></h2>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez. O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune. Al vostru, Mihai Leu”, a fost mesajul postat de Leu, pe social media.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnatul Ion Țiriac a pus mâna pe o „bijuterie” rară, cu preț de peste 1.000.000 de euro. A aparținut unei familii înstărite din Franța</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/magnatul-ion-tiriac-a-pus-mana-pe-o-bijuterie-rara-cu-pret-de-peste-1-000-000-de-euro-a-apartinut-unei-familii-instarite-din-franta-20101659</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Magnatul-Ion-Tiriac-a-pus-mana-pe-o-„bijuterie-rara-cu-pret-de-peste1.000.000-de-euro.-A-apartinut-unei-familii-instarite-din-Franta-e1740215650290-1400x877.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a dat o lovitură importantă, după ce și-a adăugat în colecția sa impresionantă o mașină care are o valoare ce sare de 1.000.000 de euro.</p>
<p><span>Magnatul Ion Țiriac</span> a reușit să achiziționeze un model rar de Aston Martin, mai exact V12 Speedster, care este produs în doar 88 de exemplare, cel cumpărat de omul de afaceri având numărul de ordine #61. În trecut, acest model a aparținut unei familii bogate din Franța.</p>
<h2><span>Ion Țiriac și-a îmbogățit colecția. Magnatul a dat peste 1.000.000 de euro pe un bolid de la Aston Martin </span></h2>
<p>Modelul V12 Speedster este lansat din 2020 și a fost inspirat dintr-o mașină de stradă din anii 1950, iar printre caracteristicile autovehiculului se numără un motor V12 biturbo de 5.2 litri (700 CP) și poate atinge 100km/h în doar 3.5 secunde și are viteza maximă de 318km/h.</p>
<p>Ion Țiriac ar fi intrat în posesia mașinii în anul 2023, în luna octombrie, după ce în factura de achiziție a Aston Martin Luxembourg este menționat și faptul că aceasta avea doar 46 de kilometri la momentul catalogării.</p>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@tiriac_collection/video/7473774427503627551" class="tiktok-embed" data-video-id="7473774427503627551" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@tiriac_collection 2021 Aston Martin V12 Speedster #tiriaccollection #cargallery #astonmartin ♬ sunet original – tiriac collection</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@tiriac_collection/video/7473863583265262879" class="tiktok-embed" data-video-id="7473863583265262879" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@tiriac_collection The Aston Martin V12 Speedster just joined the Tiriac Collection. Exemplar #61 out of only 88 in the world is here for you to check out this weekend. With an open cockpit and spectacular design, this supercar combines elegance with power. Come see it for yourself only at the Tiriac Collection#tiriaccollection #cargallery #astonmartin ♬ sunet original – tiriac collection</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Alte specificații pe care le are modelul Aston Martin V12 Speedster </span></h2>
<p>Potrivit site-ului casei de licitații RM Sothebys, modelul Aston Marin V12 Speedster, care este deținut de <span>Ion Țiriac</span>, are 700 deCP, iar viteza maximă pe care o poate atinge depășește 300km/h. De altfel, prețul de pornire pentru un astfel de autovehicul era de 780.000 de euro, însă aceasta depășește 1.000.000 de euro.</p>
<blockquote><p>Inspirat de Aston Martin DBR1, câștigător al cursei de 24 de ore de la Le Mans în 1959.<br/>
Prezentat într-o schemă de culori Aston Martin Racing Green, cu cercuri albe Clubsport și un interior din piele Conker saddle, cu accente din piele Virdian Green și Caithness.<br/>
Propulsat de un motor V12 biturbo de 5,2 litri, care dezvoltă aproximativ 700 CP; capabil să accelereze de la 0 la 100 km/h în 3,4 secunde și să atingă o viteză maximă de 318 km/h.<br/>
Deținut de o singură familie de la achiziție; odometrul indică doar 46 de kilometri.<br/>
Însoțit de cărțile sale și de o pereche de căști Aston Martin Racing Green.</p>
<p>După ce Ferrari a lansat modelele Monza SP1 și SP2, iar McLaren a introdus Elva, Aston Martin a intrat în segmentul exclusivist al roadsterelor cu ediție limitată prin modelul său V12 Speedster. Inginerii diviziei „Q by Aston Martin” au utilizat cea mai mică și mai ușoară platformă a mărcii, cea a modelului Vantage, și i-au montat cel mai puternic motor al lor, un V12 biturbo de 5,2 litri preluat de la DBS Superleggera. Era de așteptat ca experiența de condus, oferind 700 CP, să primească recenzii entuziaste din partea presei auto. Cu o caroserie și un interior personalizate, doar 88 de exemplare ale V12 Speedster au fost produse.</p>
<p>-Se mai arată pe site-ul <span>RM Sothebys</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Bigster are Italia la picioare. Jurnaliștii de la Gazzetta dello Sport au pus mașina din România pe primul loc: „Dacia împotriva tuturor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-bigster-are-italia-la-picioare-jurnalistii-de-la-gazzetta-dello-sport-au-pus-masina-din-romania-pe-primul-loc-dacia-impotriva-tuturor-20079540</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Dacia-Bigster-are-Italia-la-picioare.-Jurnalistii-de-la-Gazzetta-dello-Sport-au-pus-masina-din-Romania-pe-primul-loc-1400x746.jpg"/><br/><p>Piața de autoturisme din Italia este gata să fie luată pe sus de noua Dacia Bigster, pe care jurnaliștii de la prestigioasa publicație Gazzetta dello Sport nu au încetat să o laude.</p>
<p>Mașina din România a fost pusă deja pe primul loc într-un top important, astfel că este de așteptat ca vânzările să stabilească noi recorduri. Trebuie precizat că atât Dacia Duster, cât și Dacia Sandero au beneficiat de un real succes pe piața italiană.</p>
<h2><span>S-au bucurat de Duster și Sandero, iar acum abia așteaptă modelul Bigster! Italienii de la Gazzetta dello Sport au scris la superlativ despre noul model Dacia</span></h2>
<p><span>Dacia Bigster a fost prezentată oficial în toamna anului 2024</span>, iar în primele zile din 2025, producătorul a dat undă verde la comezi. Așadar, autoturismul, care are un preț de pornire de 23.000 de euro și poate ajunge până la 29.500 de euro, varianta de top, poate fi configurat de fanii brandului Dacia.</p>
<p>Asemenea lui Duster, Dacia Bigster promite să ofere o experiență off-road la standarde înalte, beneficiind de motorizare 4×4.</p>
<p>Italienii, care <span>au apreciat foarte tare variantele Duster și Sandero</span>, abia așteaptă livrarea comenzilor de Dacia Bigster, iar jurnaliștii de la prestigioasa publicație <span>Gazzetta dello Sport</span> au pus deja autoturismul produs la Mioveni pe primul loc într-un top important.</p>
<p>Este vorba despre clasamentul celor mai ieftine mașini SUV, unde Dacia Bigster nu are rival:</p>
<blockquote><p>Dacia Bigster împotriva tuturor”, au titrat cei de la Gazzetta dello Sport.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7j6plPP4Ung?si=Md11f_C2GaaDAziH" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Ce descriere i-au realizat mașinii</span></h2>
<p>În continuare, jurnaliștii italieni au descris pe scurt atât aspectul estetic al mașinii, cât și motorizarea cu care aceasta vine sub capotă:</p>
<blockquote><p>Un aspect îndrăzneț cu roți înalte și soliditatea unei mașini de familie, motoare hibride și mult spațiu la bord. Aceasta zguduie lumea SUV-urilor compacte, dar nu este doar despre preț. Noua Dacia Bigster, anunțată cu câteva luni în urmă, poate fi comandată deja în Italia, la un preț de pornire de 24.800 de euro. Se bazează pe aceeași platformă mecanică ca și sora sa mai mică, Duster, dar este cu 23 de cm mai lungă, ajungând la 457 de cm și are un portbagaj cu capacitatea de 667 de litri, ceea ce este un rezultat excelent. În ceea ce privește alegerea motoarelor, Dacia Bigster vine cu câteva caracteristici noi. În primul rând, motorul mild-hybrid 1.2 turbo cu 3 cilindri Eco-G care dezvoltă o putere de 140 cai putere. Acest motor funcționează și pe GPL, spre deosebire de cel 1.2 TCE mild-hybrid, care funcționează doar pe benzină și are un preț de 24.800 de euro. ”, se mai arată pe Gazzetta dello Sport.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
