<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Florin Manea a dat lovitura şi a luat o avere din transferul lui Radu Drăguşin!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/florin-manea-a-dat-lovitura-si-a-luat-o-avere-din-transferul-lui-radu-dragusin-20229772</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florin-Manea-a-dat-lovitura-si-a-luat-o-avere-din-transferul-lui-Radu-Dragusin.webp"/><br/><p>Impresarul Florin Manea, care a contribuit la realizarea transferului lui Radu Drăgușin (23 de ani) la Tottenham, a vorbit despre comisionul încasat în urma tranzacției din ianuarie 2024.</p>
<p>Drăgușin a fost cedat în nordul Londrei de Genoa pentru frumoasa sumă de 25.000.000 de euro. Astfel, talentatul stoper al echipei naționale a devenit cel mai scump fotbalist român din istorie.</p>
<h2><span>„Peste 3 milioane de euro” a încasat Florin Manea după ce a contribuit la transferul lui Radu Drăgușin la Tottenham</span></h2>
<p>În ianuarie 2024, după un sezon și jumătate petrecut alături de Genoa, Radu Drăgușin a primit o ofertă de la Tottenham Hotspur și i-a spus „DA” fără să stea prea mult pe gânduri, în ciuda faptului că Bayern Munchen sau Napoli l-au dorit și ele.</p>
<p>Genoa a respectat dorința lui Drăgușin de a face pasul în Premier League și l-a vândut pentru suma de 25.000.000 de euro. Astfel, <span>Radu Drăgușin a devenit cel mai scump fotbalist român din istorie</span>, peste Adrian Mutu sau Cristi Chivu.</p>
<p><span>Florin Manea a încasat un comision record din transferul lui Radu Drăgușin</span>. Încă din ianuarie 2024 s-a vehiculat că partea impresarului român este de 3.000.000 de euro și, aparent, informațiile au fost corecte.</p>
<p>Florin Manea a confirmat că bonusul pe care îl încasează de pe urma transferului lui Drăgușin este plătit eșalonat, însă la final, când se va trage linie, suma din dreptul său va fi de peste 3.000.000 de euro:</p>
<blockquote><p>Am luat o parte din bonus, dar nu integral. Voi mai lua o parte și sezonul acesta. Da, suma e de peste 3 milioane de euro”, a declarat Florin Manea, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<p>Trebuie amintit faptul că de pe urma transferului lui Radu Drăgușin au avut de profitat și impresarii italieni Valerio și Gabriele Giuffrida. Comisionul a fost împărțit între aceștia și Florin Manea, deoarece toți au intermediat afacerea dintre Tottenham și Genoa.</p>
<h2><span>Cum se descurcă Radu Drăgușin cu recuperarea</span></h2>
<p>Referitor la accidentarea lui Radu Drăgușin, care durează deja din ianuarie, Florin Manea a spus că perioada de recuperare a fundașului e aproape de final.</p>
<p>Potrivit informațiilor deținute de impresar, după turneul amical la care e înscrisă Tottenham în această vară, Drăgușin va relua antrenamentele colective:</p>
<blockquote><p>Radu este în grafic cu totul. A început antrenamentele individuale de mult timp, iar acum așteptăm să se alăture echipei. Cel mai probabil, revenirea se va face după turneul care se dispută acum. Fizic e mult mai puternic, sunt convins că va ieși mai puternic din treaba asta cu accidentarea”, a completat impresarul.</p></blockquote>
<p>Din ianuarie 2024 și până în prezent, Radu Drăgușin a jucat 37 de meciuri pentru Tottenham în toate competițiile. Cota sa de piață este de 25.000.000 de euro, potrivit Transfermarkt.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dănuț Lupu a dat iar de belea! Fostul fotbalist al Generației de Aur a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro către un interlop</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/danut-lupu-a-dat-iar-de-belea-fostul-fotbalist-al-generatiei-de-aur-a-fost-audiat-intr-un-dosar-de-proxenetism-si-camatarie-pentru-un-imprumut-de-725-000-de-euro-catre-un-interlop-20229159</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Danut-Lupu-a-dat-iar-de-belea-Fostul-fotbalist-al-Generatiei-de-Aur-a-fost-audiat-intr-un-dosar-de-proxenetism-si-camatarie.jpg"/><br/><p>Dănuț Lupu (58 de ani), fost fotbalist la Dinamo și Rapid București, dar și internațional român cu 14 apariții bifate în tricoul primei reprezentative, a dat iar de belea, după ce a fost eliberat din închisoare.</p>
<p>Fostul mijlocaș al „Generației de Aur” a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro pe care i l-ar fi dat unui interlop din Galați.</p>
<h2><span>Dănuț Lupu a ajuns din nou în fața autorităților române. Procurorii l-au audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie</span></h2>
<p>Dănuț Lupu a avut parte de câțiva ani grei în perioada recentă și, din nefericire pentru el, problemele par să nu îl ocolească.</p>
<p>La data de 8 octombrie 2023, în spațiul public din România s-au împrăștiat <span>primele imagini cu Dănuț Lupu în cătușe</span>. Atunci, fostul internațional a fost arestat direct din Aeroportul Internațional „Henri Coandă”, după ce a fost găsit vinovat într-un dosar în care a fost acuzat pentru că a condus fără să dețină permis.</p>
<p>Șase luni mai târziu, pe 7 martie 2024, <span>Dănuț Lupu a fost eliberat din închisoare condiționat</span>, în urma unei decizii a judecătorilor.</p>
<p>Ex-mijlocașul lui Dinamo și Rapid București și-a reluat viața de om liber, însă cei de la <span>Mediafax</span> au aflat de noi probleme cu care Lupu s-a confruntat după ieșirea din penitenciar.</p>
<p>Potrivit sursei citate, Dănuț Lupu a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro pe care i l-ar fi dat interloupului Gheorghiță Suvejanu, din Galați.</p>
<p>Pe scurt, acesta din urmă ar fi fost condamnat pentru proxenetism, camătă și spalare de bani, iar în lupta sa pentru a obține o pedeapsă redusă s-a văzut nevoit să justifice mai multe sume de bani în fața autorităților. Despre o sumă de 725.000 de euro, interlopul a spus că a luat-o cu împrumut de la Dănuț Lupu, care i-ar fi prieten. Însă, potrivit sursei menționate, așa a ajuns să îl bage în belea pe fostul fotbalist, care la rândul lui nu a putut justifica proveniența banilor.</p>
<p>Procurorii au analizat toate veniturile lui Dănuț Lupu din ultimii 25 de ani și au observat că acestea au fost relativ modeste, departe de statutul unei persoane care ar putea oferi un împrumut de 725.000 de euro.</p>
<p>Însă, Dănuț Lupu ar fi confirmat faptul că i-ar fi acordat bani cu împrumut lui Gheorghiță Suvejanu, ceea ce i-a adus alte probleme, după cum informează <span>Mediafax</span>. Concret, el a fost cercetat pentru fals în declarații și mărturie mincinoasă.</p>
<h2><span>Ce a declarat Lupu și cum s-a încheiat totul pentru el</span></h2>
<p>Sursa menționată mai sus prezintă și un pasaj al declarației pe care Dănuț Lupu ar fi oferit-o în fața procurorilor:</p>
<blockquote><p>Este adevărat că de-a lungul timpului am împrumutat cu mai multe sume de bani pe domnul Suvejanu, care îmi este prieten de mai mulți ani. Împrumuturile au fost restituite. Îl cunosc pe C. V. R., asociatul meu. Domnul Suvejanu a împrumutat o sumă de bani pe domnul C. sumă care a fost restituită. Nu îmi amintesc dacă am intermediat rambursarea acestei sume”, ar fi spus Lupu.</p></blockquote>
<p>În ciuda celor menționate, care au condus la cercetarea sa pentru fals în declarații și mărturie menționată, Dănuț Lupu a scăpat de noi probleme cu legea, deoarece dosarul său a fost clasat, conform unor surse judiciare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man parcă e blestemat! Încă un transfer important, ratat!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/dennis-man-parca-e-blestemat-inca-un-transfer-important-ratat-20229734</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dennis-Man-parca-e-blestemat-Inca-un-transfer-important-ratat-scaled-e1753521012503-1400x756.jpg"/><br/><p>Dennis Man (26 de ani) nu are noroc în lupta sa de a prinde un transfer de la Parma și cele mai proaspete informații sugerează că o echipă care îl dorea l-a tăiat de pe listă.</p>
<p>Este vorba despre Olympiacos Pireu, campioana și deținătoarea Cupei din Grecia, care în sezonul 2025-2026 va evolua în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<h2><span>Gata și cu transferul lui Dennis Man la Olympiacos! Grecii nu vor să audă de prețul solicitat de Parma</span></h2>
<p>Dennis Man ar putea fi implicat într-un transfer în această vară, însă totul depinde de Parma și de suma pe care gruparea din Serie A o va solicita în schimbul internaționalului român.</p>
<p><span>Dennis Man ar fi fost propus Fiorentinei</span>, însă fără succes, și totodată <span>s-ar fi aflat pe lista Atalantei, club de Champions League</span>. Și mai recent, s-a vehiculat că Olympiacos l-ar vrea și ea pe Dennis Man, iar <span>Parma ar fi dispusă să dea start negocierilor pentru un preț de sub 10.000.000 de euro</span>.</p>
<p>Totuși, cei de la <span>Digisport.ro</span> susțin că grecii și-au luat gândul de la internaționalul român atunci când au auzit la cât este evaluat de Parma.</p>
<p>Conform sursei citate, șefii lui Olympacos au aflat de faptul că gruparea din Serie A ar vrea să renunțe la Dennis Man în această vară, astfel că le-au adresat câteva întrebări conducătorilor de pe Stadio Ennio Tardini. În discuții a fost rostită suma de 10.000.000 de euro, care i-a determinat pe greci să anuleze o altă sesiune de negocieri. Aceeași sursă lasă de înțeles că Olympiacos ar putea fi contactată din nou spre finalul ferestrei de mercato, în cazul în care Parma va decide să taie serios din preț.</p>
<h2><span>Ce îl așteaptă pe Man</span></h2>
<p>Până când fereastra de mercato va ajunge la final, Dennis Man va continua să se pregătească alături de Parma, iar sâmbătă, 26 iulie 2025, e așteptat să își facă apariția pe gazon într-un meci amical cu nemții de la Werder Bremen.</p>
<p>Partida e programată să ia startul de la ora 16:00, iar jurnaliștii de la <span>Parma Live</span> au aflat că Dennis Man va fi titular.</p>
<blockquote><p>Așezare de tip 3-4-2-1 cu Man titular. Echipa probabilă a lui Cuesta pentru amicalul cu Werder”, titrează Parma Live.</p></blockquote>
<p>Dennis Man ar urma să evolueze în spatele vârfului, alături de suedezul Jacob Ondrejka. Mai jos echipa probabilă a Parmei:</p>
<ul>
<li>Suzuki – Delprato, Leoni, Circati – Begic, Bernabe, Keita, Valeri – Man, Ondrejka – Pellegrino</li>
</ul>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Dennis Man este de 10.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sub 10.000.000 de euro pentru Dennis Man. Parma a acceptat să negocieze transferul la Olympiacos</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/sub-10-000-000-de-euro-pentru-dennis-man-parma-a-acceptat-sa-negocieze-transferul-la-olympiacos-20228994</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sub-10.000.000-de-euro-pentru-Dennis-Man.-Parma-a-acceptat-sa-negocieze-transferul-la-Olympiacos.webp"/><br/><p>Presa din Italia a dezvăluit că Parma este dispuă să îl vândă pe Dennis Man (26 de ani) sub 10.000.000 de euro, suma la care fotbalistul român este evaluat de site-ul de specialitate Transfermarkt.</p>
<p>În ceea ce privește destinația vehiculată, cel mai nou nume este Olympiacos Pireu, formație care a reușit dubla la capătul sezonului 2024-2025 din Grecia.</p>
<h2><span>Detalii despre transferul lui Dennis Man la Olympiacos. Italienii au aflat ce sumă își dorește Parma</span></h2>
<p><span>Dennis Man ar fi fost propus Fiorentinei</span> în această vară, după ce gruparea „Viola” a făcut eforturi pentru a-l transfera în iarna trecută, însă fără succes. Dacă în ianuarie transferul nu s-a realizat din cauza sumei prea mari cerute de Parma, 15.000.000 de euro, acum Fiorentina nu mai pare convinsă că o investiție în achiziția lui Man ar fi benefică.</p>
<p>Însă, <span>Dennis Man tot are șanse mari să se desprată de Parma, iar impresarul Giovanni Becali a aflat</span> că internaționalul român a fost pus pe lista de transferuri.</p>
<p>Totodată, Giovanni a dezvăluit publicului larg și un amânunt important, anume prețul. Dacă în ianuarie Parma solicita 15.000.000 de euro, acum ar fi dispusă să încheie tranzacția pentru „7-8 milioane”.</p>
<p>Și se pare că informațiile agentului sunt relativ corecte, deoarece jurnaliștii dela Parma Live au aflat că gruparea de pe Stadio Ennio Tardini îl va ceda pe Man în schimbul unui preț de sub 10.000.000 de euro, cât este cota de piață a jucătorului de pe Transfermarkt.</p>
<p>Totodată, italienii au scris și despre cea mai proaspătă echipă intrată în cursa pentru semnătura lui Dennis Man, campioana și deținătoarea Cupei din Grecia, Olympiacos Pireu:</p>
<blockquote><p>Echipa în cauză este Olympiakos, care caută o nouă extremă pentru lotul său. Avându-l doar pe Gelson Martins disponibil în flancul drept, clubul grec dorește, se pare, o alternativă, iar jucătorul Parmei ar fi ajuns în vizor. Potrivit Transfermarkt, valoarea sa este de 10 milioane de euro, dar o posibilă mutare s-ar putea realiza pentru mai puțin. După ce nici compatriotul său Cristi Chivu nu a reușit să îl facă să revină, viitorul său ar putea fi departe de Parma, poate la Pireu”, se arată pe <span>Parma Live</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Olympiacos e calificată direct în faza principală din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Olympiacos a defilat în sezonul 2024-2025 din campionatul Greciei, izbutind să câștige titlul cu un total de 75 de puncte. Pe locul 2 s-a clasat Panathinaikos, la o distanță imensă, cu 59 de puncte. Podiumul a fost completat de PAOK, cu 58 de puncte, în timp ce AEK și-a adjudecat, cu 53 de puncte, penultima poziție de Europa.</p>
<p>Mulțumită triumfului din campionatul Greciei, Olympiacos s-a calificat direct în faza principală din Liga Campionilor. În acest context, Dennis Man ar putea avea în față o oportunitate imensă.</p>
<p>Pe de altă parte, Olympiacos a câștigat și Cupa Greciei la finalul sezonului precedent, după ce a învins-o în marea finală pe OFI Crete, scor 2-0.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpiu Moruțan, eșec usturător la debutul pentru Aris Salonic în cupele europene! Cum s-a descurcat românul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/conference-league/olimpiu-morutan-esec-usturator-la-debutul-pentru-aris-salonic-in-cupele-europene-cum-s-a-descurcat-romanul-20228946</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-esec-usturator-la-debutul-pentru-Aris-Salonic-in-cupele-europene-Cum-s-a-descurcat-romanul-1400x934.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Olimpiu Moru</span><span class="cf1">țan a debutat la Aris Salonic, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă echipa sa a cedat rușinos </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Azerbaidjan, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n turul 2 preliminar cin Conference League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Grecii au condus cu 1-0 </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n deplasare cu </span><span class="cf1">Araz</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă gazdele au </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntors scorul pe tabel</span><span class="cf1">ă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un meci </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care interna</span><span class="cf1">ționalul rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n a fost aruncat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n lupt</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n minutul 83. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Olimpiu Moruțan, eșec rușinos la primele minute jucate în tricoul lui Aris Salonic</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mijloca</span><span class="cf1">șul tricolor </span><span class="cf3">a debutat la Aris Salonic, însă echipa sa a cedat rușinos în Azerbaidjan, în turul 2 preliminar din Conference League.</span> <span class="cf3">Grecii au condus cu 1-0 în deplasare cu </span><span class="cf3">Araz</span><span class="cf3">, însă gazdele au întors scorul pe tabelă, într-un meci în care internaționalul român a fost aruncat în luptă în minutul 83, însă nu s-a făcut remarcat cu nimic notabil.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Loren Moron a marcat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n minutul 66, pentru eleni, dar </span><span class="cf1">Araz</span><span class="cf1"> a reu</span><span class="cf1">șit să preia conducerea după doar trei minute, după reușitele lui Felipe Silva (75) și Patrick Andrade (78). </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n ciuda acestui e</span><span class="cf1">șec, grecii pornesc ca favoriți </span><span class="cf1">la calificare </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n retur.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Moruțan <span>a semnat recent un contract pe trei ani cu Aris</span>, echipă care l-a cumpărat defintiiv de la Galatasaray. Fostul jucător de la FCSB este la a patra echipă din străinătate, după experiențele de la Galata, </span><span class="cf4">Ankaragucu</span><span class="cf4"> și Pisa. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20228955" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Cum s-au descurcat alți rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cupele europene</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">R</span><span class="cf0">ăzvan Marin, transferat și el acum două zile la AEK Atena, nu a prin lotul grupării elene. </span><span class="cf1">Echipa </span><span class="cf2">sa a tran</span><span class="cf2">șat </span><span class="cf0">manșa tur cu </span><span class="cf0">Hapoel</span><span class="cf0"> Beer Sheva din Conference League, scor 1-0, iar <span>internaționalul rom</span></span><span>ân este așteptat să fie inclus în lot pentru man</span><span class="cf0"><span>șa secundă</span>, programată săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">na viitoare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">T</span><span class="cf0">ot </span><span class="cf1">în turul </span><span class="cf2">2 </span><span class="cf1">preliminar</span><span class="cf2"> al Conference League</span><span class="cf1">, Andrei Vlad </span><span class="cf0">și Bogdan </span><span class="cf0">Vătăjelu</span><span class="cf0"> au fost titulari pentru Aktobe </span><span class="cf1">în duelul cu Sparta Praga. </span><span class="cf2">Echipa rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nilor a ob</span><span class="cf2">ținut un succes surprinzător, scor 2-1, meci </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n care fostul funda</span><span class="cf2">ș al Universității Craiova </span><span class="cf2">a centrat la un gol al gazdelor, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n timp ce portarul rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n a fost avertizat cu un cartona</span><span class="cf2">ș galben.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Liviu Antal a fost </span><span class="cf2">titular </span><span class="cf2">și a jucat </span><span class="cf1">86 de minute</span> <span class="cf3">î</span><span class="cf2">n disputa </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf1">Zalgiris au remiza</span><span class="cf2">t alb</span><span class="cf1"> pe teren propriu cu Linfield</span><span class="cf2">. Veteranul atacant rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">este golgheterul lituanienilor, cu patru goluri în </span><span class="cf0">șapte partide.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La Gyor, Paul Anton și Claudiu </span><span class="cf0">Bumba</span><span class="cf0"> au fost titulari </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nfr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ngerea cu </span><span class="cf0">1-2 de pe </span><span class="cf0">terenul</span> <span class="cf0">lui</span> <span class="cf0">Pyunik</span><span class="cf0"> Yerevan. Titular a fost și portarul Laurențiu </span><span class="cf0">Brănescu</span> <span class="cf2">între buturile lui </span><span class="cf1">Hibernians</span><span class="cf2"> (Malta), </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n ciuda paradelor sale salvatoare, echipa sa s-a </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nclinat </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța echipei slovace Spartak </span><span class="cf0">Trnava</span><span class="cf0">, scor 1-2.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
