<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fostul fotbalist de la Rapid a ajuns director în gigantul Redport, care a cooptat drept consiglieri un fost premier al României și un executiv care a atras finanțări de 20 de miliarde de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fostul-fotbalist-de-la-rapid-a-ajuns-director-in-gigantul-redport-care-a-cooptat-drept-consiglieri-un-fost-premier-al-romaniei-si-un-executiv-care-a-atras-finantari-de-20-de-miliarde-de-euro-20390048</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Fostul-fotbalist-de-la-Rapid-a-ajuns-director-in-gigantul-Redport-care-a-cooptat-drept-consiglieri-un-fost-premier-al-Romaniei-si-un-executiv-care-a-atras-finantari-de-20-de-miliarde-de-euro.jpg"/><br/><p>Gigantul dezvoltator imobiliar Redport și-a constituit un advisory board din care face parte și fiul patronului de la Rapid.</p>
<p>Nume importante apar în consiliul consultativ al Redport, un celebru dezvoltator imobiliar fondat de Cosmin Savu Cristescu. Rolul noilor consilieri va fi să sprijine compania în procesul de scalare a business-ului și de pregătire pentru accesare unor noi piețe de capital la nivel internațional.</p>
<p>Printre cei prezenți în advisory board se numără fostul ministru Florin Cîțu, iar fiul lui Dan Șucu, Matei Șucu a preluat rolul de non-executive director.</p>
<h2><span>Fiul lui Dan Șucu, director în gigantul Redport</span></h2>
<p>Redport și-a creat un consiliu consultativ din care fac parte  Oschrie Massatschi, care va ocupa funcţia de preşedinte al structurii, Florin Cîţu, fost prim-ministru şi fost ministru de finanţe, şi Roberto Musneci, fost country president al GSK România şi Europa de Sud-Est, potrivit <span>ZF</span>.</p>
<p>Sunt nume importante cu o experiență vastă. Florin Cîțu vine cu un know-how pe zona de finanțări suverane, piețe financiare și politică monetară. Roberto Musneci are experiență în consultanță guvernamentală și strategii corporative, în timp ce Oschrie Massatschi a atras finanțări de peste 20 de miliarde de euro la Aroundtown SA.</p>
<p><span>Dan Șucu investește sume uriașe </span>de bani în imobiliarele din România alături de Redport, iar poziționarea fiului său într-un rol important consolidează poziția familie în cadrul companiei.</p>
<p>Redport și Dan Șucu pregătesc în zona Străulești un proiect uriaș de apartamente. Vor oune la cale un ansamblu rezidențial cu peste 250 de apartamente, iar primele vor fi date în folosință chiar în 2026.</p>
<h2><span>Matei Șucu a renunțat la fotbal</span></h2>
<p>Fiul acționarului majoritar de la Genoa și Rapid <span>a decis să renunțe</span> la sportul pe care l-a făcut de mic pentru a se dedica afacerilor familiei sale. Decizia a luat-o la scurt timp după ce semnase primul său contract de fotbalist profesionist cu gruparea din Giulești.</p>
<p>Celebrul dezvoltator imobiliar e implicat activ și la Rapid. A devenit unul dintre sponsorii principali ai clubului de când colaborează în proiecte imobiliare cu celebrul milionar.</p>
<p>„Suntem bucuroși și mândri, în același timp, să ducem parteneriatul cu Rapid la următorul nivel și să devenim sponsor oficial al clubului. Ne unesc valori comune, ne dorim să facem performanță și suntem conduși de pasiune în tot ceea ce facem. Parteneriatul Redport –Rapid este despre performanță, pasiune, rezultate și, în primul rând, despre marile familii pe care le reprezentăm: Rapid și Redport!” – a declarat Bogdan Gubandru, COO al Redport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul a ajuns să facă turiștilor cafea în Croația</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-ajuns-sa-faca-turistilor-cafea-in-croatia-20389797</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Milionarul-a-ajuns-sa-faca-turistilor-cafea-in-Croatia.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist care făcea senzație în Premier League a ajuns să le prepare cele mai bune cafele turiștilor în Croația.</p>
<p>Mark Viduka trăiește viața complet diferit față de anii în care spărgea plasele porților de fotbal în Premier League. Fostul star de la Newcastle s-a reorientat rapid după ce „a pus ghetele în cui”, iar astăzi prepară cafea turiștilor și o face cu cea mai mare plăcere.</p>
<h2><span>A dorit să aibă parte de o viață liniștită într-un mediu diferit: „Nu mi-a plăcut faima”</span></h2>
<p>Unul dintre cei mai buni fotbaliști australieni din istorie s-a reprofilat. Nimeni nu ar fi crezut că un atacant cu 83 de goluri în Premier League va ajunge într-o zi să servească cafea, dar pentru Mark Viduka asta e bucuria vieții în acest moment.</p>
<p>Sunt mulți fotbaliști care după ce ies din lumina reflectoarelor nu își găsesc alte ocupații sau hobby-uri, însă pentru Viduka asta nu a fost o problemă. Australianul e unul dintre cei care au ajuns să trăiască ca orice om obișnuit, departe de camere și interviuri la TV.</p>
<p>Viduka s-a  retras complet din lumea reflectoarelor și<span> a lăsat faima deoparte</span> pentru o meserie care îl face fericit și împlinit. Fostul atacant a ales să își deschidă o cafenea în Zagreb, un oraș de care s-a îndrăgostit încă din adolescență.</p>
<p>La 19 ani semna cu Dinamo Zagreb, iar alături de soție a visat să aibă o cafenea, Face totul din plăcere, iar lumea e încântată de produsele sale.</p>
<p>„Nu am fost deloc obsedat de faimă. Nu mi-a plăcut atunci și nici acum nu-mi place. Nu am fost obsedat nici de bani, aceștia au venit ca un efect secundar. Ați văzut cum e fotbalul: mulți oameni încearcă să vă lingușească și să vă păcălească. Am părăsit Australia ca să semnez cu <span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">GNK Dinamo Zagreb</span></span> la 19 ani și m-am îndrăgostit de acel stil de viață.</p>
<p>Și mereu ne-am dorit să conducem o cafenea, de fapt din plăcere, una în care toată lumea este binevenită. Ei bine, iată-ne. Ascultați, soția mea face toată munca, eu doar stau aici și beau cafea.”, a declarat Viduka, pentru <span>Daily Mail</span>.</p>
<h2><span>Carieră impresionantă la cel mai înalt nivel</span></h2>
<p>Mark Viduka a bifat 43 de prezențe în naționala Australiei pentru care a marcat de 11 ori. Și-a început cariera la o formație locală, Melbourne Knights. La 19 ani a făcut pasul în fotbalul mare la Dinamo Zagreb pentru care a evoluat 3 sezoane, înainte de a semna cu Celtic. Din 2000 și până în 2009, când „a pus ghetele în cui”, a mai trecut doar pe la formații britanice: Leeds, Middlesbrough și Newcastle.</p>
<p>S-a remarcat într-un meci din 2000 atunci când de unul singur a obținut o victorie de referință cu Leeds împotriva lui Liverpool, scor 4-3.</p>
<p>„Nu am jucat bine în ziua aceea, am greșit destul de mult… Dar am șutat de patru ori și am dat patru goluri, cât de des se întâmplă asta?”, a precizat fostul atacant despre acel meci.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalul le salvează pe fetițele din India de căsătorii aranjate când sunt încă minore</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/fotbalul-le-salveaza-pe-fetitele-din-india-de-casatorii-aranjate-cand-sunt-inca-minore-20389534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Fotbalul-le-salveaza-pe-fetitele-din-India-de-casatorii-aranjate-cand-sunt-inca-minore.jpg"/><br/><p>Aproximativ un sfert dintre fetele din India s-au căsătorit înainte de a împlini vârsta legală, potrivit unui studiu UNICEF.</p>
<p>Rareori adolescentele minore se simt capabile să refuze cererile în căsătorie sau să sfideze dorințele părinților lor, însă mai sunt și excepții!</p>
<p>Fotbalul de exemplu le salvează pe unele dintre acestea să căsătorească la vârste atât de fragede și le ajută să-și îmbunătățească viața prin sport.</p>
<h2><span>Cum fotbalul le salvează pe minorele din India de căsătorii aranjate</span></h2>
<p>Chiar dacă este ilegal ca o fată sub 18 ani sau un băiat sub 21 de ani să se căsătorească în India, în realitate, căsătoria copiilor este încă frecventă în această zonă a lumii.</p>
<p><span>BBC</span> vine cu exemplul adolescentei Nisha, a fost introdusă în fotbal în urmă cu patru ani de către Munna, cea care a descoperit „sportul rege” cu un an mai devreme prin intermediul Football for Freedom – parte a unei organizații non-profit la nivel de stat care își propune să ajute fetele să crească sănătos prin sport.</p>
<p>Munna a susținut proiectul în satul ei, ducând lupte grele pentru a călători la turnee și de a purta pantaloni scurți pe teren, în loc de tunici lungi și pantaloni largi,un pas uriaș într-un sat în care femeile căsătorite își acoperă fețele în prezența bărbaților în public.</p>
<p>„În primele două-trei zile, femeile din sat ne arătau cu degetul și ne spuneau: ‘Uitați-vă la fetele alea care își expun picioarele’. Le-am ignorat, am decis că nu ne pasă și am continuat să purtăm pantaloni scurți.”, spune Munna.</p>
<p>Nisha a excelat rapid în acest sport, ajungând să joace pentru <span>echipa de fotbal a statului</span> Rajasthan la Campionatul Național de Fotbal din 2024. Aceasta și-a tuns părul scurt, un act de sfidare într-un sat unde se știe că fetele trebuie să și-l lase lung.</p>
<p>Când a venit cererea în căsătorie din partea familiei care o urmărea la antrenamentul de fotbal, Nisha a rezistat. A spus clar că era prea tânără pentru a se căsători și că dorea să-și continue visele în fotbal. După aproximativ o lună, cealaltă familie și-a retras oferta.</p>
<p>Nisha și Munna s-au opus, de asemenea, unei cereri comune în căsătorie din partea unei alte familii în 2025, care le-a implicat pe amândouă și pe fratele lor mai mic. Când tatăl lor a întrebat-o pe Nisha dacă are un iubit care o așteaptă la antrenamentul de fotbal, ea spune că a răspuns: „Nu există niciun iubit. Voi juca fotbal – aceasta este dragostea mea”.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20389543" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20389543" class="size-full wp-image-20389543" decoding="async" fetchpriority="high" height="862" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0843648273.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0843648273.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0843648273-768x473.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20389543">Foto: Profimedia<br/>26.02.2026</p></div>
<h2><span>Găsirea unui loc de muncă prin intermediul fotbalului</span></h2>
<p>Conform numeroaselor studii, fetele care se căsătoresc încă din copilărie prezintă un risc crescut de constrângere sexuală, sarcină timpurie, malnutriție și o sănătate precară. Totodată, acestea sunt mai predispuse să abandoneze școala devreme, reducându-și șansele de a-și îmbunătăți ulterior calitatea viații.</p>
<p>Padma Joshi, de la Football for Freedom, care face parte din organizația non-profit pentru drepturile femeilor, dorește să educe familiile cu privire la aceste riscuri. Ea spune că Football for Freedom a antrenat aproximativ 800 de fete în 13 sate din Rajasthan de la înființarea sa în 2016.</p>
<p>„Când am început să vorbim cu părinții, nu am spus niciodată că introducem fotbalul pentru a opri căsătoria copiilor”, spune Joshi, care le-a explicat părinților că excelența în fotbal ar putea ajuta în cele din urmă fetele să obțină locuri de muncă, deoarece statele indiene rezervă funcții în sectorul public pentru sportivi și sportive.</p>
<h2><span>Totul de face pe „mute”</span></h2>
<p>Sărăcia și tradiția se numără printre motivele pentru care familiile din India continuă să-și mărite fetele, care sunt adesea considerate poveri financiare. Nisha și Munna au o soră mai mare care s-a căsătorit în 2020 la vârsta de 16 ani, iar mama lor, Laali, a fost ea însăși o căsătorie copilă.</p>
<p>Apărându-și deciziile, Laali spune că sătenii se tem că, dacă ai lor copii nu se căsătoresc de tineri, vor fi „expuși la influențe negative și vor fugi cu băieți”.</p>
<p>Întrebată dacă știe că este ilegală căsătoria fiicei ei cea mare la 16 ani, ea dă din cap afirmativ, explicând că nimeni nu este prins: „Facem asta în liniște, nu imprimăm o invitație de nuntă, nu decorăm casa și nu punem un cort”. Totuși, legea este clară. Facilitarea căsătoriilor între copii este o infracțiune.</p>
<p>Adulții care organizează ceremonii, împreună cu părinții sau tutorii care permit căsătoriile copiilor sau nu o împiedică din neglijență, pot fi închiși până la doi ani și amendați cu 1.100 de dolari. Dacă o căsătorie a copiilor nu este raportată, aceasta poate fi înregistrată ulterior, când bărbatul și femeia au vârsta legală, și nimeni nu va fi urmărit penal.</p>
<p>Numărul cazurilor de căsătorii ale copiilor raportate în India a crescut treptat, pe măsură ce gradul de conștientizare și aplicarea legii s-au îmbunătățit. Au fost raportate 1.050 de cazuri în 2021, comparativ cu 395 în 2017, potrivit Ministerului Dezvoltării Femeilor și Copilului.</p>
<p>Cu toate acestea, aceasta este o proporție mică din cele aproximativ 1,5 milioane de fete sub vârsta de 18 ani care se căsătoresc în fiecare an în India, potrivit UNICEF.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20389544" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20389544" class="size-full wp-image-20389544" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0773052240-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0773052240-1.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0773052240-1-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20389544">Foto: Profimedia<br/>26.02.2026</p></div>
<h2><span>Visează la naționala Indiei</span></h2>
<p>Nisha, care are acum 15 ani și este încă la școală, <span>speră să joace într-o zi fotbal pentru echipa națională a Indiei</span>. Dacă nu reușește, visează la obținerea unui loc la Guvern pe tematică de sport i-ar permite să devină independentă financiar și să aibă libertate.</p>
<p>Pentru a se califica pentru unul dintre locurile de muncă rezervate sportivilor, ea trebuie să continue să joace la nivel de stat sau mai sus, până după ce termină studiile universitare</p>
<p>Deși Munna, care are acum 19 ani, a reușit să scape de căsătoria aranjată, posibilitatea aceasta rămâne, fiind promovată de socrii surorii sale mai mari. Ea se opune ferm propunerii.</p>
<p>Munna nu a atins aceleași nivel ca și Nisha, dar ajută la antrenarea fetelor din cadrul Proiectului Fotbal pentru Libertate și studiază pentru o diplomă la Universitate. Speră să devină profesoară de sport la o școală.</p>
<p>Între timp, ea le sfătuiește pe fetele pe care le antrenează împotriva căsătoriei aranjate: „Fie că sunt capabilă să opresc căsătoria lor sau nu, vreau să le ajut să devină ceva în viață, să-și realizeze visele”.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>VIDEO Ce făcea de fapt Marius Urzică în timpul finalei Power Couple de la Antena 1</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-facea-de-fapt-marius-urzica-in-timpul-finalei-power-couple-de-la-antena-1-20389228</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ce-facea-de-fapt-Marius-Urzica-in-timpul-finalei-Power-Couple-de-la-Antena-1.jpeg"/><br/><p>Marius Urzică și soția sa nu vor urmări la TV finala Power Couple de la Antena 1, fiind prezenți la un eveniment important din Capitală.</p>
<p>În această seară se decid finaliștii Power Couple, emisiune care face senzație la Antena 1. Sezonul al treilea a ajuns la final, iar Power Couple va găsi perechea câștigătoare. Trei echipe se luptă pentru marele titlu, în probe incredibile. Până atunci, se vor decide cele trei cupluri finaliste dintr-un total de șase cupluri, după o revenire spectaculoasă.</p>
<h2><span>Marius Urzică prezent la Galei „Oameni Mari cu Suflet de Copil”</span></h2>
<p>Cu câteva ore înainte de startul marii finale, Marius și Simona Urzică și-au făcut apariția la Gala „Oameni Mari cu Suflet de Copil”. Evenimentul are loc la Ateneul Român chiar în timp ce la TV se desfășoară cea mai importantă ediție din emisiunea Power Couple.</p>
<p>Marius Urzică va urca pe scenă la Ateneul Român pentru a susține inițiativa „Sport și Performanță”. De pe lista invitaților de onoare mai fac parte:</p>
<ul>
<li>Prof. Univ. Dr. Dan Cristian Vodnar – Știință și Educație</li>
<li>Părintele Arhimandrit Ciprian Grădinaru – Spiritualitate</li>
<li>Maestrul Marin Cazacu – Excelență în Muzică</li>
<li>Irina-Margareta Nistor – Educație prin Film</li>
<li>Hope and Homes for Children România – Campanie Socială</li>
<li>Cristina Gîrniceanu – Teatru pentru Copiii Hipoacuzici</li>
<li>Gașca Zurli – Educație prin Joacă și Parenting</li>
<li>Prof. Univ. Dr. Bogdan Mastalier – Medicină și Educație Medicală</li>
<li>ING Bank România – Educație Financiară</li>
<li>HOSPICE Casa Speranței – Îngrijiri Paliative pentru Copii</li>
<li>Ionuț Stroe – Inițiative Publice dedicate Tinerilor</li>
<li>Alessandra Stoicescu – Media cu Impact Social</li>
</ul>
<h2><span>Ediție incendiară la Power Couple: 6 cupluri au jucat în semifinale</span></h2>
<p>Nu mai puțin de 6 cupluri au ajuns în semifinalele acestei ediții. În premieră, un cuplu a putut să readucă în luptă  o echipă deja eliminată. Astfel, Adda și Cătălin, Maria și Oase, sportivii Simona și Marius Urzică, Luiza și soțul ei, Cătălin Zmărăndescu, Claudia și iubitul ei, Andrei Niculae și Sandra Izbașa cu Răzvan Bănică s-au luptat pentru un loc în marea finală.</p>
<p>Oase și partenera sa au fost readuși în competiție de către Adda și Cătălin Rizea. Alături de Marius Urzică și soția sa, mai concurează pentru un loc în finală o altă <span>fostă gimnastă, Sandra Izbașa</span>.</p>
<div>În cadrul uneia dintre ediții, <span>Marius Urzică a mărturisit</span> pe ce hobby cheltuie mii de dolari, iar soția sa a fost șocată.</div>
<div></div>
<div>„Sunt mai scumpe (n.r. undițele lui decât suma investită). Doar din America am venit cu 3.000 de dolari investiție. 3.000 de dolari investiți doar în asta (…) Am ajuns acasă cu un cărucior din ăla plin până sus cu articole de pescuit (…) Bonul ăla nu se mai termina”, a declarat Marius Urzică, la Power Couple, citat de <span>Cancan.ro.</span></div>
<div></div>
<div>„Doamne ferește, deci nu cred, eu acum aflu (…) A avut noroc că a fost doar cu băiatul nostru (…) Nici nu vreau să mai știu. Cred că e prima și ultima dată când… S-a scăpat, eu nu i-am spus să îmi spună, dar de bucurie, a zis că hai că trebuie să afle și ea. O mică parte… Ferească Dumnezeu”, a spus soția marelui campion.</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La 73 de ani, stârnește controverse pentru că se fotografiază și se filmează goală. A apărut alături de Ronaldinho</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/la-73-de-ani-starneste-controverse-pentru-ca-se-fotografiaza-si-se-filmeaza-goala-a-aparut-alaturi-de-ronaldinho-20389164</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/La-73-de-ani-starneste-controverse-pentru-ca-se-fotografiaza-si-se-filmeaza-goala.-A-aparut-alaturi-de-Ronaldinho.jpg"/><br/><p>O actriță și fostă vedetă de revistă face ravagii pe rețelele sociale cu clipuri video incendiare și imagini în care își etalează silueta de invidiat la 73 de ani. Recent, s-a pozat și cu Ronaldinho.</p>
<p>Ajunsă la 73 de ani, Graciela Alfano e dovada vie că vârsta este doar un număr. Vedeta argentiniană face ravagii pe internet cu clipuri video în care apare chiar și goală, de cele mai multe ori pe plajă. Încă din anii ’70  a stârnit imaginația bărbaților când apărea pe coperțile revistelor în ipostaze senzuale.  A revenit în centrul atenției după ce s-a pozat alături de Ronaldinho, unul dintre cei mai talentați fotbaliști din istoria Braziliei.</p>
<h2><span>Celebra vedetă care la 73 de ani pozează goală a devenit virală după o apariție alături de Ronaldinho</span></h2>
<p>Graciela Alfano a „frânt” inimile a milioane de bărbați în urmă cu mai bine de 50 de ani, însă continuă să fie o apariție splendidă și la 73 de ani. Fostul model și actriță argentiniană e foarte activă pe rețelele sociale, unde postează imagini provocatoare. Recent, a distribuit un clip video în care s-a dezbrăcat complet, iar povestea clipului a fost asociată cu Ronaldinho. Fostul fotbalist brazilian a apărut într-o fotografie alături de argentiniancă, iar zvonurile i-au sporit și mai mult popularitatea.</p>
<p>Mulți au crezut că <span>Ronaldinho a fost părtaș </span>la clipul video interzis minorilor, dar Graciela a oferit rapid o explicație și a infirmat orice zvon.</p>
<p>„Oamenii au crezut că Ronaldinho a făcut videoclipul doar pentru că am făcut o poză împreună în lift. Dar asta nu are nicio legătură cu adevărul.”, a precizat vedeta argentiniană.</p>
<p>Graciela a devenit virală pe internet după ce a publicat și un video în care se bucură de soare pe o plajă de nudiști. A impresionat prin faptul că are un corp care nu își arată deloc vârsta. A demonstrat că este o femeie lipsită de inhibiții și căreia nu îi pasă de ce crede  lumea.</p>
<p>„Celor care îmi critică nuditatea la ai mei tineri 73 de ani (mereu există invidioși), o citez pe Jennifer Lopez: Vă iubesc și vă binecuvântez! Dacă ați avea corpul meu, ați face la fel”, e mesajul postat de Graciela la postarea în care apare nud pe plajă.</p>
<p>Fanii argentinieni, dar și colegi in breasla vedetei au lăudat-o pentru curajul absolut de care a dat dovadă. A spart barierele unor stereotipuri despre vârstă și a subliniat că române un simbol al frumuseții și vitalității indiferent de câți ani arată în buletin.</p>
<p>Este foarrte activă pe Instagram, acolo unde a adunat peste 1.2 milioane de urmăritori.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
