<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>L-a dat de gol pe Papa Leon al XIV-lea. Secretul pe care nu ar fi vrut să-l facă public: pe cine preferă între Leo Messi şi Cristiano Ronaldo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/l-a-dat-de-gol-pe-papa-leon-al-xiv-lea-secretul-pe-care-nu-ar-fi-vrut-sa-l-faca-public-pe-cine-prefera-intre-leo-messi-si-cristiano-ronaldo-20172821</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/L-a-dat-de-gol-pe-Papa-Leon-al-XIV-lea.-Secretul-pe-care-nu-ar-fi-vrut-sa-l-faca-public.-Pe-cine-prefera-intre-Leo-Messi-si-Cristiano-Ronaldo-1-1400x785.jpg"/><br/><p>Papa Leon al XIV, primul suveran pontif american din istorie, i-au plăcut mult în trecut fotbaliștii argentinieni, însă favoritul său din „sportul rege” este unul cu totul surprinzător.</p>
<p>Noul papă nu este un fan al lui Leo Messi, așa cum s-ar bănui, ci al rivalului de-o viață al acestuia, portughezul Cristiano Ronaldo, jucător la Al-Nassr în Arabia Saudită.</p>
<h2><span>Papa Leon al XIV-lea și-a ales favoritul între Leo Messi şi Cristiano Ronaldo</span></h2>
<p>Primul suveran pontif american din istorie a îndrăgit în trecut său fotbaliștii argentinieni, însă marele său favorit din fenomen este, în acest context, unul surpriză.</p>
<p>Papa Leon nu este un fan al lui Leo Messi, ci al rivalului de-o viață al starului sud-american, Cristiano Ronaldo, jucător la Al-Nassr în Arabia Saudită.</p>
<p>Dezvăluirile au fost făcute de Jose Maria Nunez, un apropiat al noului papă, despre care mai spune că nu îi place în mod special fotbalul, dar ține totuși cu AS Roma, și este <span>atras foarte mult de tenis</span>.</p>
<p>„În fotbal, părintele Robert Prevost chiar îi plăcea pe argentinieni, dar între Lionel Messi și Cristiano Ronaldo, îl preferă pe jucătorul portughez. Apreciază disciplina, constanța și faptul că Ronaldo cere mai mult de la el pentru a ieși învingător. A remarcat munca, răbdarea și efortul de a crește încontinuu ale lusitanului”, a transmis Jose Maria Nunez, conform <span>abola.pt</span>.</p>
<p>„Mă consider un jucător amator de tenis. De când am plecat din Peru, am avut puţine ocazii să mă antrenez, aşa că abia aştept să revin pe teren”, a transmis noul papă, în cadrul unui interviu acordat în perioada în care era cardinal.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20172838" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20172838"><img alt="" class="size-large wp-image-20172838" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1025px) 100vw, 1025px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042443-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1025x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042443-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1025x1400.jpg 1025w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042443-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x1049.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042443-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1124x1536.jpg 1124w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042443-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1499x2048.jpg 1499w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042443-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-scaled.jpg 1874w" width="1025"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20172838">Foto: Mediafax Foto</figcaption></figure>
<h2><span>Fan înfocat al lui AS Roma</span></h2>
<p>Cardinalul american Robert Prevost a fost numit recent succesorul Papei Francisc, iar la scurt timp s-a aflat și cu ce echipă de fotbal ține.</p>
<p>„Cu el o relație de încredere reciprocă este ușor de format. Când am călătorit împreună, ne-am distrat. Este o persoană care iubește să învețe, este interesat de lucruri, are multe pasiuni.</p>
<p>Îi place să conducă, ar face asta ore în șir. Îi plac sporturile, îi plăcea să meargă pe stadion, iar la fotbal este un mare fan al celor de la Roma. Am vorbit cu el după Roma – Fiorentina.</p>
<p>I-am spus în glumă: ‘Victoria celor de la Roma este primul miracol al lui Francesco (n.r. fostul conducător al Bisericii Catolice) după moarte’”, a declarat Giuseppe Pagano, preot catolic, potrivit <span>ilromanista.eu</span>.</p>
<p>AS Roma are în vitrină trei titluri de campioană a Italiei, ultimul luat tocmai în 2001: 1941/1942, 1982/1983 și 2000/2001.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marea schismă din familia Beckham. Ce tabără au ales prințul Harry şi Meghan Markle: „Femeile care au stricat relațiile soților”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/marea-schisma-din-familia-beckham-ce-tabara-au-ales-printul-harry-si-meghan-markle-femeile-care-au-stricat-relatiile-sotilor-20172812</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Marea-schisma-din-familia-Beckham.-Ce-tabara-au-ales-printul-Harry-si-Meghan-Markle-„Femeile-care-au-stricat-relatiile-sotilor.jpg"/><br/><p>„Ruptura” din familia Beckham dintre Victoria, David și fiul lor cel mare, Brooklyn, a făcut ca prințul Harry și Meghan Markle să aleagă o tabără.</p>
<p><span>David Beckham este foarte afectat</span> de faptul că fiul său Brooklyn și soția acestuia, Nicola Petz, au decis să încheie orice legătură cu familia fostului fotbalist. Brooklyn și Nicola nu au fost prezenți la ultimele petreceri ale familiei, în special la cea în care tatăl său a celebrat împlinirea a 50 de ani.</p>
<p>Prințul Harry se cunoaște de multă vreme cu David Beckham, dar ca și în alte situații, a ales să urmeze calea soției și împreună cu actrița Meghan Markle i-au invitat pe Brooklyn și Nicola la o cină în California.</p>
<h2><span>S-au răcit relațiile dintre familia Beckham și celebrul cuplu regal: „Femeile care au stricat relațiile soților”</span></h2>
<p>Familia Beckham a avut o relație de prietenie de lungă durată în special cu prințul Harry, dar și cu soția acestuia, Meghan Markle. Legăturile dintre cele două cupluri s-au răcit după ce în presă au apărut informații legat de presupusele probleme cu care s-ar confrunta prințul Harry și soția acestuia. Meghan Markle i-a bănuit pe soții Beckham că ar fi „scurs” informații în presă, iar de aici a pornit un adevărat conflict, chiar dacă David Beckham a negat că ar fi discutat cu presa despre prietenii săi.</p>
<p>De când Brooklyn este certat cu părinții săi, prințul Harry a decis să treacă în tabăra fiului cel mare al fostului star britanic, dat fiind faptul că se regăsește în drama acestuia.</p>
<blockquote><p>„Harry știe bine situația și i-a oferit lui Brooklyn susținerea sa necondiționată, mai ales că el a trecut prin ceva similar. Nicola și Meghan au avut o conversație profundă, având în vedere că ambele au fost portretizate de media drept distrugătoare de familii, drept femeile care au stricat relațiile soților lor cu părinții”, a declarat o sursă, potrivit <span>Mirror.</span></p></blockquote>
<h2><span>Nicola Peltz, mărul discordiei din familia Beckham</span></h2>
<p>Brooklyn Beckham s-a căsătorit în 2022 cu actrița Nicola Peltz, dar părinții acestuia au fost mereu revoltați de decizia luată de fiul lor cel mare. Soții Beckham nu ar fi agreat niciodată această relație, iar din momentul căsătoriei lui Brooklyn cu Nicola, <span>relația cu părinții s-a răcit</span> din ce în ce mai mult.</p>
<p>Semnul că ruptura s-a produs total a fost dat de absența la aniversarea de 50 de ani a lui David Beckham. La petrecerea grandioasă de la Miami și-au făcut prezența doar doi dintre cei trei băieți, Romeo și Cruz, alături de fiica Harper.</p>
<p>„David este devastat, dar încearcă să se țină tare. Brooklyn și-a informat părinții de ceva vreme că el și soția lui nu vor participa. David și Victoria au sperat cu disperare că se vor răzgândi. E un cuțit în inimă că nu a participat la niciuna dintre petrecerile organizate de David Beckham cu ocazia împlinirii vârstei de 50 de ani și toată familia suferă.</p>
<p>Brooklyn e un băiat foarte bun și toată lumea îl iubește. Ei speră că problemele se pot rezolva curând”, a declarat o sursă apropiată de familia Beckham pentru <span>The Sun.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a postat Mădălina Ghenea în ziua în care noua iubită a milionarului Grigor Dimitrov, fostul partener al româncei, a scris că adoră „fiecare centimetru” din el</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-a-postat-madalina-ghenea-in-ziua-in-care-noua-iubita-a-milionarului-grigor-dimitrov-fostul-partener-al-romancei-a-scris-ca-adora-fiecare-centimetru-din-el-20172894</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-a-postat-Madalina-Ghenea-in-ziua-in-care-noua-iubita-a-milionarului-Grigor-Dimitrov-fostul-partener-al-romancei-a-scris-ca-adora-„fiecare-centimetru-din-el.jpg"/><br/><p>Mădălina Ghenea a postat un mesaj emoționant însoțit de o galerie foto cu imagini din anumite momente ale vieții la scurt timp după ce noua iubită a lui Grigor Dimitrov i-a transmis un mesaj romantic bulgarului de ziua lui.</p>
<p>Din luna octombrie 2023, Mădălina Ghenea și Grigor Dimitrov <span>au decis să își separe drumurile.</span> Jucătorul de tenis a trecut rapid peste despărțirea de celebrul fotomodel și s-a afișat alături de Alize Lim. Totuși, a fost doar o aventură de moment cu fosta tenismenă, în prezent bulgarul având o relație cu actrița Eliza Gonzalez, care i-a transmis un mesaj plin de complimente pe rețelele de socializare în ziua în care sportivul a împlinit 34 de ani.</p>
<h2><span>Mădălina Ghenea încă pare afectată după despărțirea de Grigor Dimitrov</span></h2>
<p>Tenismenul bulgat a împlinit 34 de ani. Noua iubită, alături de care s-a afișat oficial în cadrul Festivalului de Film de la Cannes, i-a transmis un mesaj extrem de romantic pe rețelele de socializare. Actrița Eliza Gonzalez i-a transmis fostului iubit al Mădălinei Ghenea că e una din cele mai bune persoane pe care le-a întâlnit și pe care o admiră enorm, adorând „fiecare centimetru” din el.</p>
<blockquote><p>„Cea mai fericită aniversare pentru bărbatul visurilor mele. Grigor Dimitrov ești special. Ești cu adevărat omul meu preferat și nu pot să cred că am fost atât de norocoasă încât să te găsesc. Ai readus atât de multe în mine că nu am crezut vreodată că este posibil. Pentru cel mai bun, cel mai grijuliu om, admir fiecare centimetru din omul care ești și devii. Abia aștept să sărbătorim multe, multe altele pentru totdeauna. Te iubesc, G”, a notat Gonzalez, pe Instagram.</p></blockquote>
<p>La scurt timp de la postarea actriței mexicane, Mădălina Ghenea a publicat un mesaj emoționant pe rețelele de socializare, însoțit cu imagini care îi scot în evidență formele de invidiat și frumusețea răvășitoare, cel mai probabil pentru a-i atrage atenția fostului partener.</p>
<blockquote><p>„Dacă oamenii ar putea lua durerea pe care ți-au provocat-o, ți-ar lua și puterea pe care ai dobândit-o din ea”, a scris superbul fotomodel, pe Instagram.</p></blockquote>
<h2><span>Relația româncei cu celebrul tenismen a durat doar șapte luni</span></h2>
<p>Au trecut aproape doi ani de la despărțirea Mădălinei Ghenea de celebrul tenismen bulgar. Cei doi s-au cunoscut la începutul primăverii, în 2013, iar după<span> șapte luni de relație</span> au decis să își vadă fiecare de viața lui pe drumuri separate. Bărbatul e cunoscut pentru numele sonore din lumea showbiz-ului cu care a avut relații. Printre acestea se numără Serena Williams, Nicole Scherzinger sau Lolita Osmanova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lucio, campion mondial cu Brazilia, a fost dus de urgență la Terapie Intensivă. Fostul fotbalist, în vârstă de 47 de ani, a suferit multiple arsuri în urma unui accident domestic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/lucio-campion-mondial-cu-brazilia-a-fost-dus-de-urgenta-la-terapie-intensiva-fostul-fotbalist-in-varsta-de-47-de-ani-a-suferit-multiple-arsuri-in-urma-unui-accident-domestic-20172772</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lucio-campion-mondial-cu-Brazilia-a-fost-dus-de-urgenta-la-Terapie-Intensiva.-Fostul-fotbalist-in-varsta-de-47-de-ani-a-suferit-multiple-arsuri-in-urma-unui-accident-domestic.jpg"/><br/><p>Lucio, câștigător al Cupei Mondiale cu Brazilia în anul 2022, a fost transportat de urgență și internat la Terapie Intensivă, după ce a suferit mai multe arsuriu în urma unui accident domestic.</p>
<p>Fostul fotbalist, ajuns la 47 de ani, este „stabil, conștient și sub observație constantă”, potrivit anunțului unității medicale.</p>
<h2><span>Campionul mondial Lucio a fost transportat de urgență la Terapie Intensivă</span></h2>
<p>Brazilianul Lucio, <span>campion mondial cu naționala cariocas </span>în anul 2022, a fost dus de urgență la spital și a fost internat la Terapie Intensivă, după ce a suferit mai multe arsuri pe mai multe părți ale corpului într-un accident casnic la domiciliu, potrivit <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>Ajuns la 47 de ani, ex-internaționalul sud-american este „stabil, conștient și sub observație constantă”, potrivit unei reacții a unității medicale unde este internat fostul fotbalist de la Bayer Leverkusen, Bayern Munchen și Inter Milano. Gravitatea rănilor și cauza acestora nu au fost însă dezvăluite. Se pare că, fostul internațional brazilian a fost victima exploziei unui șemineu.</p>
<blockquote><p>Din respect pentru prietenii noștri, fani și presă, vă informăm că fostul jucător Lucio a suferit recent un accident domestic, care a rezultat cu arsuri pe corp. Este stabil, conștient și primește toate îngrijirile medicale necesare. Rănile sale sunt tratate cu îngrijire de specialitate, iar starea sa clinică se îmbunătățește pozitiv. Suntem extrem de recunoscători pentru afecțiunea, rugăciunile și mesajele de sprijin pe care le-am primit în acest moment delicat. Cerem ca intimitatea familiei noastre să fie respectată și vă vom informa despre orice știre relevantă prin canalele oficiale. Cu credință, putere și sprijinul lui Dumnezeu, el se va vindeca curând – Familia lui Lucio pe Intagram</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20172804" decoding="async" height="1373" sizes="(max-width: 1220px) 100vw, 1220px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tql0mskY.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tql0mskY.jpeg 1220w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tql0mskY-768x864.jpeg 768w" width="1220"/></p>
<h2><span>Carieră de succes în Germania și Italia</span></h2>
<p>Lucio a fost unul dintre <span>stoperii de bază din apărarea naționalei Braziliei</span> în perioada 2000-2011, și a pus umărul la câștigarea Cupei Mondială în 2002. A adunat 105 selecții în tricoul primei reprezentative în cei 11 ani sub tricolor, marcând totodată și patru goluri.</p>
<p>La nivel de club și-a început cariera la Guara, apoi a jucat la SC Internacional, înainte de a se alătura lui Bayer Leverkusen și ulterior lui Bayern Munchen. În 2009 a ales să plece din Germania și să semneze cu Inter Milano. A petrecut patru ani în Italia, cu un scurt sejur și pe la Juventus. El a făcut parte din faimoasa echipă condusă de Jose Mourinho, care a câștigat tripla în 2010, când a ridicat și trofeul Ligii Campionilor.</p>
<p>Lucio și-a încheiat cariera în Brazilia, nu înainte să evolueze în 2015-2016 în India, la FC Goa. Fundașul a pus ghetele în cui în 2020, la modesta Brasiliense FC.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui George Ganea despre situația în care se află fratele său cosangvin Alexandru, după accidentul comis de Ionel Ganea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-lui-george-ganea-despre-situatia-in-care-se-afla-fratele-sau-cosangvin-alexandru-dupa-accidentul-comis-de-ionel-ganea-20172686</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Reactia-lui-George-Ganea-despre-situatia-in-care-se-afla-fratele-sau-cosangvin-Alexandru-dupa-accidentul-comis-de-Ionel-Ganea.jpg"/><br/><p>George Ganea a oferit prima reacție la câteva zile de la cumplitul accident în urma căruia fratele său cosangvin Alexandru a ajuns în comă.</p>
<p>Fostul internațional român Ionel Ganea a fost protagonistul unui accident rutier între localitatea Hurez și munincipiul Făgăraș. În mașina fostului fotbalist se afla și fiul cel mic al acestuia, Alexandru. Copilul era pe scaunul din dreapta-față al mașinii fără centură e siguranță, în urma accidentului suferind un traumatism cranio-cerebral sever.</p>
<p>De la cumplitul accident, Alexandru se află în comă, iar tatăl său îl veghează non-stop așteptând momentul în care se va trezi. Și fratele mai mare cosangvin a transmis un mesaj pe rețelele de socializare prin care îi roagă pe apropiați să se roage pentru sănătatea mezinului familiei.</p>
<h2><span>George Ganea, primul mesaj după accidentul în care a fost implicat tatăl său: „Dumnezeu să fie alături de el”</span></h2>
<p>În cursul zilei de vineri, Ionel Ganea a lovit în plin o mașină staționată pe marginea drumului. Impactul a fost foarte puternic, ambele mașini având daune serioase. Bărbatul a fost la un pas de o tragedie, după ce băiatul său, aflat pe scaunul din dreapta-față neasigurat corespunzător a fost grav rănit.</p>
<p>Alexandru, în vârstă de 2 ani, a fost dus la spitalul din Făgăraș de unde a fost transportat de urgență la Spitalul Județean Târgu Mureș. La capătul unei operații extrem de dificile, copilul se află în comă indusă medicamentos, starea sa fiind foarte gravă și în prezent, <span>medicii fiind rezervați </span>în privința șanselor de supraviețuire.</p>
<p>Fratele său vitreg, George Ganea, a transmis un mesaj de susținere pe rețelele de socializare la câteva zile de la cumplitul accident. Le solicită celor apropiați de familie să se roage pentru Alexandru.</p>
<blockquote><p>„Vreau să le mulțumesc tuturor oamenilor care în ultimele zile și-au rupt din timpul lor să spună o rugăciune pentru Alexandru și vă rog în continuare să vă rugați pentru el. Dumnezeu să fie alături de el!”,a scris George Ganea, pe Instagram.</p></blockquote>
<h2><span>Ionel Ganea nu mai e om de când fiul său a intrat în comă: îl veghează non-stop</span></h2>
<p>Fiul fostului fotbalist s-a lovit foarte tare în zona capului, suferind un traumatism cranio-cerebral grav. Potrivit <span>kanalD</span>, martorii au susținut că <span>Ionel Ganea nu a mai părăsit spitalul </span>de la cumplitul accident. Fostul internațional așteaptă cu sufletul la gură vești bune din partea medicilor. Tot ce face este să se plimbe pe hol și să se roage că fiul său se va face bine.</p>
<p>Ionel Ganea are trei copii, iar George Ganea este cel mai mare, din prima căsătorie cu Dana, căsnicie încheiată în 2019. La fel ca tatăl său, George Ganea este fotbalist, iar în prezent evoluează la Ujpest, în Ungaria.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
