<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fanii FCSB s-au revoltat împotriva tiktokerilor Târnovanu și Olaru: „Nu vă e rușine să stați pe TikTok după asemenea meci?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/fanii-fcsb-s-au-revoltat-impotriva-tiktokerilor-tarnovanu-si-olaru-nu-va-e-rusine-sa-stati-pe-tiktok-dupa-asemenea-meci-20215450</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fanii-FCSB-s-au-revoltat-impotriva-tiktokerilor-Tarnovanu-si-Olaru-Nu-va-e-rusine-sa-stati-pe-TikTok-dupa-asemenea-meci-scaled-e1752150840173-1400x754.jpg"/><br/><p>FCSB a avut parte de un meci chinuitor contra lui Inter Club d’Escaldes, iar fanii au luat foc la adresa „tiktokerilor” Ștefan Târnovanu, Darius Olaru și Adrian Șut. Comentariile dure au curs la postările celor trei, dar și pe pagina oficială de Facebook a echipei.</p>
<p>Gigi Becali duce un „război” intern cu mai mulți fotbaliști ai campioanei României, care sunt extrem de activi pe TikTok. Latifundiarul din Pipera crede că prestațiile lor vor fi afectate grav de notorietatea pe care și-au câștigat-o în online prin clipuri amuzante.</p>
<h2><span>Fanii FCSB, comentarii dure la adresa „tiktokerilor” echipei</span></h2>
<p>Mai mulți fani ai campioanei s-au arătat deranjați de atitudinea unor vedete de la FCSB din <span>meciul cu Inter Club d’Escaldes</span>, care au devenit în ultima perioadă foarte activi pe TikTok. Ștefan Târnovanu, Darius Olaru, Adrian Șut și David Miculescu se postează frecvent pe respectiva aplicație, mai ales în clipuri cu tentă de umor.</p>
<p>„Nu vă e rușine să mai stați pe TikTok după asemenea meci?”, „Halal portar, sper să pleci de la FCSB”, „Încep să-i dau dreptate lui Becali”, „De TikTok îți arde ție boss, după ce ai luat gol de la desculții aia?”, „La meciul următor ia-ți telefonul în poartă, să nu mai stai fiert să postezi imediat după meci”, au fost câteva dintre comentarii la postările lui Ștefan Târnovanu.</p>
<p>Imediat după meci, Ștefan Târnovanu a postat un videoclip cu o descriere cel puțin controversată, pe fondul muzical asigurat de o manea virală. Portarul a scris în clipul respectiv „îmi fac talentul la mișto”, referire la unul dintre versurile melodiei. În schimb, Adrian Șut și Darius Olaru au fost mai rezervați după meci, preferând să nu posteze nimic, dar tot au intrat în colimatorul fanilor de pe Facebook.</p>
<p>„Rușine TikTok-erilor!”, „Vrem să vedem fotbal, nu TikTok!”, „Singurii jucători care se promovează singuri”, „Olaru când se apucă de tap-tap pe live?”, „Pune pe TikTok și pasele alea în tribune, Fane”, „Șut nu cred că mai are chef de fotbal, deja monetizează din TikTok”, au fost câteva dintre comentariile oamenilor de pe Facebook.</p>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@stefantarnovanu/video/7525178340311829782" class="tiktok-embed" data-video-id="7525178340311829782" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@stefantarnovanu #fcsb #tarnovanu #penalty ♬ sunet original – Zenys</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Gigi Becali le dă interzis vedetelor sale să mai folosească TikTok</span></h2>
<p>Într-un interviu recent, la nunta Kirei Hagi, Gigi Becali a aflat de la reporteri că mai mulți fotbaliști ai echipei fac TikTok. Patronul FCSB le-a transmis că <span>ar trebui să renunțe la acest hobby</span> dacă vor să mai fie fotbaliști.</p>
<p>„Eh, le urez eu…Știu ei mai bine ce trebuie să facă. Dau eu sfaturi… Sfaturi le dau familia, nașii lor. Dau sfaturi la familia mea, la copiii mei. Eu la fotbaliști pot să dau. Vrei TikTok, uită mingea. Alegeți ori mingea, ori TikTok-ul. Olaru are TikTok? Să uite fotbalul! Șut, Târnovanu, să uite! Intră Zima în poartă! Bine că mi-ați zis”, a declarat Gigi Becali, la nunta Kirei Hagi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Stadionul de 5 miliarde de euro va avea 100.000 de locuri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stadionul-de-5-miliarde-de-euro-va-avea-100-000-de-locuri-20215489</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Stadionul-de-5-miliarde-de-euro-va-avea-100.000-de-locuri.jpg"/><br/><p>Proiectul stadionului de 5 miliarde de euro la care visează toți fanii lui Manchester United, a cărui capacitate va fi de 100.000 de locuri, a intrat într-o nouă etapă.</p>
<p>Presa britanică a aflat toate detaliile și, de asemenea, un personaj important de pe Old Trafford a oferit o scurtă reacție.</p>
<h2><span>Seb Coe, noul responsabil-șef pentru construcția stadionului de 5 miliarde de euro din Manchester: „A sosit momentul!”</span></h2>
<p><span>Manchester United va avea un stadion nou în viitorul nu foarte îndepărtat, care va asigura prezența în tribune a peste 100.000 de suporteri</span>.</p>
<p>Actuala arenă a „diavolilor”, „bătrânul” Old Trafford, are doar 74.000 de locuri, iar în ultimii ani s-a confruntat cu mai multe probleme. De exemplu, în timpul ploilor puternice, tipice Marii Britanii, arena lui Manchester United se inundă, după cum s-a putut vedea în mai multe videoclipuri devenite virale pe rețelele de socializare.</p>
<p>Însă, <span>noul „stadion-umbrelă”, denumit așa după proiectul inedit</span>, va face uitate aceste probleme și va deveni, cel mai probabil, cel mai tare al țării.</p>
<p>Deși în ultimele luni s-a vehiculat că proiectul ar fi intrat într-un ușor impas, lucrurile nu stau așa, iar jurnaliștii de la <span>The Sun</span> au prezentat ultimele detalii.</p>
<p>Se pare că Manchester United vrea cu orice preț ca arena să fie gata până în 2035, adică în cel mult 10 ani, pentru că acolo ar trebui să se organizeze finala Cupei Mondiale de fotbal feminin din respectiva ediție.</p>
<p>În plus, de curând a fost numit un nou șef al proiectului, semn că intenția nu este de stagnare, ci de accelerare a demersurilor. Iar cel responsabil este Seb Coe, dublu medaliat cu aur la Jocurile Olimpice din 1980 și 1984.</p>
<blockquote><p>Sunt încântat de faptul că am fost rugat să fiu președintele desemnat al Organizației de Dezvoltare de pe Old Trafford. De-a lungul carierei mele, am văzut diferențele pe care diversele restructurări din sport le pot face la nivelul comunității. Și, de asemenea, că acestea reprezintă un catalizator important pentru creșterea economică. Acest detaliu s-a aplicat, cu siguranță, la Jocurile Olimpice și Paralimpice din Londra, 2012, iar acum a sosit momentul pentru Comitatul Manchester”, a spus Seb Coe, citat de The Sun.</p></blockquote>
<h2><span>Vor să revoluționeze întreaga zonă din jurul stadionului</span></h2>
<p>În continuare, fostul mare atlet a explicat că planurile autorităților din Manchester nu încadrează doar stadionul în sine, ci un proiect mai măreț care să ajute la revoluționarea întregii zone în care va fi amplasată arena.</p>
<blockquote><p>În colaborare cu Consiliul Local și cu primarul, putem avea potențialul de a aduce noi locuințe și locuri de muncă în zona din jurul stadionului Manchester United”, a completat Seb Coe, care este și fost membru al Parlamentului Regatului Unit.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Profesoarele i-au cerut șpagă lui Gigi Becali pentru a-i da subiectele de admitere la Facultate! Suma uriașă: „Nu intru pe furăciune!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/profesoarele-i-au-cerut-spaga-lui-gigi-becali-pentru-a-i-da-subiectele-de-admitere-la-facultate-suma-uriasa-nu-intru-pe-furaciune-20215332</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Profesoarele-i-au-cerut-spaga-lui-Gigi-Becali-pentru-a-i-da-subiectele-de-admitere-la-Facultate-Suma-uriasa-„Nu-intru-pe-furaciune-scaled-e1752144456417-1400x770.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a rememorat cum i-a fost cerută șpagă la admiterea la facultate. Profesoarele care corectau examenul de admitere i-ar fi cerut latifundiarului din Pipera o sumă uriașă, de 75.000 de lei, pentru a afla subiectele. Patronul FCSB recunoaște că a refuzat.</p>
<p>Chiar înaintea meciului de ieri, din primul tur al Ligii Campionilor, <span>contra andorranilor de la Inter d’Escaldes, scor 3-1</span>, Gigi Becali a făcut dezvăluiri uluitoare despre un caz de corupție în care putea fi implicat, dar a refuzat.</p>
<h2><span>Profesoarele de la facultate i-au cerut șpagă lui Gigi Becali pentru a primi subiectele de admitere mai devreme</span></h2>
<p>Gigi Becali a povestit un episod cel puțin halucinant, din urmă cu aproape cinci decenii, atunci când profesoarele de la Drept i-au cerut omului de afaceri o sumă uriașă, de 75.000 de lei, pentru a afla subiectele de la admitere. Proaspăt absolvent de liceu la vremea respectivă, latifundiarul a refuzat propunerea.</p>
<p>„Plâng singur în mașină și mă gândesc: «Tată, dacă m-ai vedea tu pe mine acum». Să ajung deputat în România, candidat la președinție…</p>
<p>El zicea că dacă o să fac facultate, o să-și scoată un ochi. Cereau 75.000 (n.r. – lei) șpagă profesoarele. Trebuia să mă întâlnesc să îmi dea subiectele la examene. Trebuia să dau la avocatură. El, săracul, dădea banii.</p>
<p>Eu am zis că nu iau niciun subiect, nu stau eu să învăț astea și nici nu vin la examen. Cum să iau examenul pe furăciune? Să ne întoarcem la fotbal, că mă apucă plânsul după ce închid”, a spus Gigi Becali, conform <span>Digisport</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali, multiple încercări de a absolvi facultatea</span></h2>
<p>După ce a absolvit Liceul „Iuliu Maniu” din București, promoția 1973-1978, Gigi Becali a ieșit de pe băncile școlii cu un atestat de mecanic auto. Cum afacerile au devenit tot mai prospere pentru afacerist în anii ’80, acesta a lăsat în plan secund ideile privind studiile.</p>
<p>Totuși, în anul 2005, <span>Gigi Becali a fost admis la Facultatea de Drept</span> a Universității Ecologice din București, dar a renunțat, astfel că nu și-a obținut diploma. Peste mai mulți ani, omul de afaceri a încercat să intre la Facultatea de Teologie a Universității din București, dar nu a reușit.</p>
<p>Patronul FCSB se afla în închisoare la vremea respectivă, astfel că nu putea participa la cursuri fără avize din partea conducătorilor penitenciarului. Totodată, acesta nu a primit nici avizul bisericesc pentru a putea lua parte la admitere, ceea ce i-a făcut imposibil visul de a deveni student, pentru a doua oară.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alarmă RO-Alert în București: copilul de la Dinamo a plecat de la antrenament și nu a mai ajuns acasă!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/alarma-ro-alert-in-bucuresti-copilul-de-la-dinamo-a-plecat-de-la-antrenament-si-nu-a-mai-ajuns-acasa-20215213</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Alarma-RO-Alert-in-Bucuresti-copilul-de-la-Dinamo-a-plecat-de-la-antrenament-si-nu-a-mai-ajuns-acasa.webp"/><br/><p><span>UPDATE 11:20.</span> Albhaisi Mahmud, copilul dat dispărut de Poliția Română joi, 10 iulie 2025, a fost găsit în dimineața aceasta la moschee. Potrivit primelor informații, puștiul s-a dus la lăcașul de cult pentru a se ruga, el fiind musulman.</p>
<hr/>
<p>Joi, 10 iulie 2025, în București a fost emisă o alarmă RO-Alert, după ce un copil de la Dinamo București a plecat de la antrenament și nu a mai ajuns acasă.</p>
<p>Puștiul a avut antrenament miercuri seara, iar părinții au fost șocați să afle de dispariția lui. În acest context au contactat autoritățile.</p>
<h2><span>Un copil de la Dinamo București, dat dispărut: a plecat de la bazin miercuri seară și e de negăsit! A fost emisă alarmă RO-Alert</span></h2>
<p>O veste înspăimântătoare a lovit Bucureștiul, după ce un copil care făcea <span>înot la Clubul Sportiv Dinamo București</span>, la inițiere, nu a mai ajuns acasă după un antrenament la care a luat parte miercuri seară, 9 iulie 2025.</p>
<p>Din primele informații, copilul le-a dat părinților mesaj în momentul în care a părăsit bazinul, însă ulterior nu a mai putut fi contactat.</p>
<p>În acest context, joi dimineață, 10 iulie 2025, autoritățile au emis <span>o alarmă RO-Alert</span> în București:</p>
<blockquote><p>La data de 09.07.2025, Albhaisi Mahmud, în vârstă de 11 ani, a plecat în mod voluntar din București, Șos. Ștefan cel Mare, nr. 7-9, Sector 2. Semnalmente: înălțime 1.60 m, greutate 75 kg, ochi căprui, cicatrice braț drept. Era îmbrăcat cu pantaloni scurți și tricou de culoare neagră, șapcă verde, încălțăminte neagră și poartă ochelari de vedere. Orice informație va fi transmisă la 112”, se arată în mesajul RO-Alert.</p></blockquote>
<h2><span>Reacția Poliției Române</span></h2>
<p>Albhaisi Mahmud, născut în Siria, a fost introdus deja și pe site-ul <span>PolitiaRomana.ro</span>, la secția „copii dispăruți”.</p>
<blockquote><p>La data de 10.07.2025, Poliția Sectorului 2 a fost sesizată cu privire la dispariția numitului Albhaisi Mahmud, plecat la data de 09.07.2025 în jurul orei 19:00 de pe raza Sectorului 2 Poliție și nu a mai revenit până în prezent”, se arată pe site-ul Poliției Române.</p></blockquote>
<h2><span>Medalie de aur pentru secția de înot de la CS Dinamo</span></h2>
<p>Duminica trecută, pe 6 iulie, secția de înot de la CS Dinamo a adus o nouă medalie de aur în vitrina clubului, după ce Daria Silișteanu s-a impus în proba de 100 de metri spate la Campionatul European U18 de la Samorin:</p>
<blockquote><p>AUR pentru Daria Silișteanu la 100 m spate! Înotătoarea dinamovistă Daria Măriuca Silișteanu (16 ani) a obținut aurul la proba de 100 m spate cu un timp senzațional de 1:00.40. În aceeași finală, Aissia Claudia Prisecariu a încheiat pe poziția a șasea cu 1:01,70. Antrenori: Andrei Pinticanu și Luis Lăcătuș. Chiar dacă a întors de pe locul 5 și părea că are o șansă importantă pentru a prinde podiumul, Daria Asaftei (16 ani) a încheiat finala de la 100 m bras pe locul 8 cu 1:10.33”, se arată pe <span>pagina de Facebook a CS Dinamo București</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlo Ancelotti, condamnat la un an de închisoare pentru neplata taxelor. De ce nu va face, probabil, puşcărie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/carlo-ancelotti-condamnat-la-un-an-de-inchisoare-pentru-neplata-taxelor-de-ce-nu-va-face-probabil-puscarie-20214631</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Carlo-Ancelotti-condamnat-la-un-an-de-inchisoare-pentru-neplata-taxelor.-De-ce-nu-va-face-probabil-puscarie.jpg"/><br/><p>Carlo Ancelotti a fost condamnat la un an de închisoare după ce a fost găsit vinovat de fraudă fiscală în Spania.</p>
<p>Fostul antrenor de la Real Madrid a primit sentința finală în urma faptelor care datează din 2014, de la primul său mandat pe banca madrilenilor. În vârstă de 66 de ani, actualul selecționer de la naționala Braziliei a fost acuzat că a ascuns venituri obținute din drepturile de imagine. Totuși, e puțin probabil să ajungă la închisoare deoarece legea spaniolă e permisivă în privința condamnărilor sub 2 ani.</p>
<h2><span>Carlo Ancelotti, condamnat în Spania: de ce nu va face pușcărie</span></h2>
<p>Unul dintre cei mai titrați antrenori din lume nu a scăpat „basma curată„ pentru neplata taxelor din încasările din drepturile sale de imagine. Statul spaniol a câștigat <span>procesul intentat italianului</span>. Totuși, a fost achitat în ceea ce privește alte acuzații fiscale, din anul 2015, care vizau tot încasări din drepturi de imagine.</p>
<p>Inițial, tehnicianul italian a negat acuzațiile potrivit cărora ar fi înșelat statul spaniol pentru evitarea plății unor impozite de peste 1 milion de euro. Ulterior, a recunoscut că nu a plătit toate taxele datorate, dar a dat vina pe contabilii săi.</p>
<p>Carlo Ancelotti poate răsufla ușurat fiindcă nu va trebui să meargă la închisoare, deși decizia e definitivă. Potrivit legislației spaniole, o pedeaspsă mai mică de doi ani pentru infracțiuni non-violente nu implică, de regulă, executarea pedepsei cu închisoarea dacă inculpatul nu are alte condamnări anterioare. Celebrul antrenor va trebui să plătească o amendă de aproximativ 400.000 de euro.</p>
<p>După ce a trecut pe la Reggiana, Parma, Juventus, AC Milan, Chelsea și PSG, Ancelotti a semnat cu Real Madrid în 2013. A petrecut trei ani pe banca madrilenilor. După experiențele de la Everton, Bayern Munchen și Napoli, a revenit, în 2021, la echipa alături de care a câștigat cele mai multe trofee din carieră. La finalul sezonului 2024-2025, a decis să preia <span>cârma naționalei Braziliei</span>. A mai avut o experiență la nivel internațional, dar ca antrenor secund la naționala Italiei (1995).</p>
<h2><span>Leo Messi, condamnat la aproape 2 ani de închisoare pentru acuzații similare</span></h2>
<p>Fostul star de la Barcelona și tatăl său, Jorge Messi, au fost condamnați pentru fraudă fiscală. Cei doi au păgubit statul spaniol cu aproape 4 milioane de euro între 2007 și 2009.</p>
<p>Leo Messi a primit o condamnare de 21 de luni de închisoare fiindcă și-a ascuns veniturile din drepturile de imagine în alte țări, considerate paradisuri fiscale. La fel ca Ancelotti, Messi a beneficiat de legislația spaniolă permisivă și a scăpat de închisoare plătind doar o amendă de aproximativ 250.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
