<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un jucător de la Shkendija îi dă speranțe FCSB-ului, după eșecul din Champions League: „E favorită!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/un-jucator-de-la-shkendija-ii-da-sperante-fcsb-ului-dupa-esecul-din-champions-league-e-favorita-20227278</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Un-jucator-de-la-Shkendija-ii-da-sperante-FCSB-ului-dupa-esecul-din-Champions-League-„E-favorita-1400x1047.jpg"/><br/><p>Kamer Qaka (30 de ani) a fost eliminat în minutul 70 al partidei Shkendija – FCSB 1-0, din manșa întâi a turului doi preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Astfel, mijlocașul albanez, care a reprezentat-o și pe FCSB în sezonul 2018-2019, va rata confruntarea retur de la București.</p>
<h2><span>FCSB e favorită în fața lui Shkendija chiar și după 0-1 la Skopje, spune Kamer Qaka</span></h2>
<p>Marți seară, 22 iulie 2025, <span>Shkendija și FCSB s-au duelat în manșa întâi a turului 2 preliminar din Liga Campionilor</span>, iar la capătul celor 90 de minute tabela a indicat scorul de 1-0 în favoarea gazdelor.</p>
<p>Partida a fost una cu de toate, iar jucătorii din cele două tabere au ratat o mulțime de ocazii în ambele reprize. De asemenea, în ultima jumătate a părții secunde, arbitrul belgian Nathan Verboomen a acordat și două cartonașe roșii.</p>
<p>Primul eliminat a fost Kamer Qaka, de la Shkendija, în minutul 70, care a avut un atac cu talpa sus la Marius Ștefănescu și, chiar dacă a părut să nu îl atingă pe fotbalistul FCSB, „centralul” a considerat că se impune acordarea unui cartonaș roșu.</p>
<p>Ulterior, în minutul 79, <span>Florin Tănase și-a lovit cu intenție un adversar în genunchi</span>, din dorința de a opri un contraatac, și a văzut instant cartonașul roșu.</p>
<p>După meci, atât Tănase, cât și Qaka și-au făcut apariția la interviu. Iar în ceea ce îl privește pe mijlocașul albanez, acesta a surprins cu o declarație: o vede în continuare pe FCSB favorită la calificare!</p>
<blockquote><p>Un meci extraordinar. Știam că o să fie dificil, știam că o să fie favoriți, dar în fotbal nu știi niciodată. Ne așteaptă un meci de foc la București. Da, e favorită. Au jucători foarte buni. E o mare diferență între cele două cluburi. În fotbal nu știi niciodată, sunt 90 de minute. Am văzut niște fețe familiare. (n.r. – Meritat cartonașul roșu primit?) Nu, nu cred că am primit roșu meritat. Asta e opinia mea, nu sunt de acord cu arbitrul”, a declarat Kamer Qaka, citat de <span>Sport.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>De aceeași părere este și antrenorul Jeton Bekjiri</span></h2>
<p>La flash-interviu și-a făcut apariția și antrenorul nord-macedonenilor, Jeton Bekjiri, care asemenea lui Kamer Qaka a spus că FCSB va avea statutul de favorită la București, chiar și după înfrângerea cu 0-1 înregistrată la Skopje.</p>
<blockquote><p>Voi spune și acum că ei sunt favoriți. Sunt o echipă mare și au jucători de mare calitate. Antrenorul este de multă vreme la echipă și e un antrenor foarte bun. Am respectat Steaua (n.r. FCSB) și la fel vom face și în această săptămână. Vom da tot ce avem mai bun. Eliminarea lui Qaka? Nu vreau să comentez acea situație. Trebuie să revăd faza, iar după voi face o analiză. În general, nu-mi place să comentez deciziile arbitrajului. Avem VAR, se verifică și decid”, a spus antrenorul campioanei din Macedonia de Nord, potrivit aceleiași surse.</p></blockquote>
<p>Returul FCSB – Shkendija este programat miercurea viitoare, pe 30 iulie, de la ora 20:30.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Domnule, e de domeniul fantasticului, așa ceva nu poate să existe la echipa asta”. Florin Prunea a pulverizat schimbările lui Gigi Becali din Shkendija – FCSB 1-0</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/domnule-e-de-domeniul-fantasticului-asa-ceva-nu-poate-sa-existe-la-echipa-asta-florin-prunea-a-pulverizat-schimbarile-lui-gigi-becali-din-shkendija-fcsb-1-0-20227203</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Domnule-e-de-domeniul-fantasticului-asa-ceva-nu-poate-sa-existe-la-echipa-asta.-Florin-Prunea-a-pulverizat-schimbarile-lui-Gigi-Becali-din-Shkendija-–-FCSB-1-0-1400x1050.jpg"/><br/><p>Florin Prunea a pulverizat schimbările lui Gigi Becali din meciul cu Shkendija, scor 0-1, care a contat pentru turul 2 preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Fostul portar al Generației de Aur a reacționat la finalul partidei de la Skopje și a comentat mutările făcute de patronul FCSB.</p>
<h2><span>Reacția lui Florin Prunea după ce Darius Olaru și Adrian Șut au fost schimbați în minutul 63</span></h2>
<p><span>FCSB a pierdut prima manșă cu Shkendija Tetovo</span>, scor 0-1, din turul 2 preliminar UEFA Champions League. Adamu Alhassan a marcat unicul gol al meciului. Kamer Qaka și Florin Tănase au fost eliminați în partida de pe National Arena Todor Proeski. Gigi Becali a făcut două schimbări surprinzătoare în minutul 63.</p>
<p>Finanțatorul campioanei României i-a scos pe Darius Olaru și Adrian Șut și i-a introdus pe Marius Ștefănescu și Ovidiu Perianu. Florin Prunea a pulverizat schimbările lui Gigi Becali. Fostul portar al Generației de Aur a spus că până acum ceva timp genul acesta de mutări păreau de domeniul fantasticului.</p>
<p>„Dacă cineva ne spunea acum un an de zile că vom vedea că Olaru și Șut sunt schimbați de Perianu și Ștefănescu, ziceam «Domnule, e de domeniul fantasticului, așa ceva nu poate să existe la echipa asta», dar uite că se întâmplă”, a spus Florin Prunea la <span>DigiSport</span>.</p>
<blockquote><p>Perianu nu are ce căuta la echipa asta. Vine la antrenamente, pare super, îl bagi să joace, dar nu confirmă. Nu are ce căuta aici. Ce să fac, să fac eu scandal la echipă? Vă arăt că nu fug de responsabilitate: Perianu nu mai are ce căuta la echipă. Nici Ștefănescu. Mâine, din ordinul meu, Malcom Edjouma și Băluță vin la echipă. Ies Perianu și Ștefănescu. Ies de pe toate listele, și din Europa, și din campionat. Meciul a fost la discreția noastră, dar indolența ne-a costat”, <span>a spus Gigi Becali după eșecul cu Shkendija.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Prunea, previziune sumbră pentru Tănase, după ce a fost eliminat în Shkendija – FCSB 1-0: „Atât cred că va lipsi. E un atac dur!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/florin-prunea-previziune-sumbra-pentru-tanase-dupa-ce-a-fost-eliminat-in-shkendija-fcsb-1-0-atat-cred-ca-va-lipsi-e-un-atac-dur-20227271</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florin-Prunea-previziune-sumbra-pentru-Tanase-dupa-ce-a-fost-eliminat-in-Shkendija-FCSB-1-0-„Atat-cred-ca-va-lipsi.-E-un-atac-dur-scaled-e1753248747651-1400x849.jpg"/><br/><p>Florin Prunea (56 de ani), analist TV și observator al UEFA la meciurile din cupele europene, a făcut o previziune sumbră pentru Florin Tănase (30).</p>
<p>Fotbalistul campioanei României și-a lovit un adversar în partida Shkendija – FCSB 1-0 și a fost eliminat instant de „centralul” belgian Nathan Verboomen.</p>
<h2><span>Florin Tănase ar putea primi „minimum 3 etape” de suspendare, după „roșul” încasat în Shkendija – FCSB 1-0. Ce spune Florin Prunea</span></h2>
<p>FCSB a avut parte de o seară neagră la Skopje, fiind învinsă de Shkendija în manșa întâi a turului 2 preliminar din UEFA Champions League, scor 0-1.</p>
<p>Mai mult, roș-albaștrii l-au pierdut și pe <span>Florin Tănase, care în minutul 79 și-a lovit inexplicabil un adversar</span>, în zona genunchiului, și a văzut direct cartonașul roșu. Astfel, în lupta pentru a răsturna rezultatul înregistrat la Skopje, FCSB s-ar putea vedea și cu mai puține opțiuni ofensive, în cazul în care Bîrligea sau Alibec nu revin în următoarele zile.</p>
<p>Partea și mai proastă pentru campioana României este că Florin Tănase, potrivit spuselor lui Florin Prunea, care ocupă și funcția de observator al UEFA la meciurile europene, ar putea primi o suspendare drastică, de „minimum 3 etape”. În acest context, Elias Charalambous nu l-ar avea la dispoziție nici în returul cu Shkendija, nici în dubla din turul 3 preliminar, când FCSB ar putea da peste Shelbourne, din Irlanda, sau Qarabag, din Azerbaidjan.</p>
<blockquote><p>E un atac dur, nu cred că va lipsi doar la retur. Eu cred că va lipsi minimum 3 etape, deci și în turul următor. Dacă Bîrligea nu se va reface, vom juca meciul retur fără atacant. Desigur, poate fi Miculescu. Dacă Doamne ferește se rupe, mai e până la meci. Dar să joci un asemenea meci de Champions League fără atacant…”, a declarat Florin Prunea, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ilie Dumitrescu l-a completat</span></h2>
<p>În dialog a intrat și Ilie Dumitrescu, fost coleg cu Prunea în „Generația de Aur”, care spus că FCSB a pierdut enorm prin eliminarea lui Florin Tănase. Chiar și în eventualitatea în care Bîrligea va deveni apt pentru returul de pe Arena Națională, sunt șanse destul de mici ca atacantul să se afișeze într-o formă bună, sugerează Dumitrescu:</p>
<blockquote><p>Da, este o pierdere. E o pierdere importantă pentru meciul retur. Chiar dacă revine Bîrligea, nu se știe cum va fi. Câte zile s-a antrenat Bîrligea? Ai nevoie de el, să atace, dar nu se știe cum va fi”, a completat Ilie Dumitrescu.</p></blockquote>
<p><span>Florin Tănase a recunoscut că a intenționat să lovească</span> la fault pentru a opri un potențial contraatac al adversarilor, dar a transmis că nu a dorit să pună piciorul atât de sus, detaliu ce a făcut contactul să pară mai violent.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Meme Stoica a lansat un atac fără precedent împotriva fotbaliștilor FCSB: „Haos! Niciodată n-am arătat așa rău”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/meme-stoica-a-lansat-un-atac-fara-precedent-impotriva-fotbalistilor-fcsb-haos-niciodata-n-am-aratat-asa-rau-20227190</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-lansat-un-atac-fara-precedent-impotriva-fotbalistilor-FCSB.-„Haos-Niciodata-n-am-aratat-asa-rau-1400x768.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica și-a taxat vehement jucătorii, echipa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ansamblu, despre care spune c</span><span class="cf0">ă nu a arătat at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t de r</span><span class="cf0">ău niciodată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimii ani, a</span><span class="cf0">șa cum a făcut-o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n repriza secund</span><span class="cf0">ă de la Skopje.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totuși, managerul roș-albaștrilor susține că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n retur trebuie s</span><span class="cf0">ă se vadă caracterele puternice din formația campioană, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncep</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd de la fotbali</span><span class="cf0">ști, antrenori și p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la oamenii din conducere. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Meme Stoica</span><span class="cf2">, atac nuclear </span><span class="cf1">împotriva fotbaliști</span><span class="cf2">lor roș-albaștri</span><span class="cf1">: „Niciodată, în ultimii ani”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Mihai Stoica <span>nu s-a abținut și </span></span><span>și-a pus la zid </span><span class="cf1"><span>jucătorii</span>, </span><span class="cf2">dar și </span><span class="cf1">echipa </span><span class="cf2">per </span><span class="cf1">ansamblu, despre care spune că nu a </span><span class="cf2">avut o prestație at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t de slab</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în ultimii ani</span> <span class="cf1">așa cum a </span><span class="cf2">arătat </span><span class="cf1">în repriza secundă </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf2">Shkendija</span><span class="cf2">, </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Șeful campioanei este ferm convins că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">în retur trebuie să se vadă caracterele puternice din formația </span><span class="cf2">roș-albastră, pornind de la </span><span class="cf1">fotbaliști, antrenori și până la oamenii din conducere.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Ast</span><span class="cf0">ăzi a fost o partidă pe care trebuie să o uităm rapid. Except</span><span class="cf1">ând primele minute, când înc</span><span class="cf0">ă nu intraserăm </span><span class="cf1">în meci </span><span class="cf0">și adversarii au fost periculoși, mingea a fost la noi, dar nu am reușit să marcăm.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nimic nu anunța haosul din a doua jumătate a meciului. Niciodată, </span><span class="cf1">în ultimii ani, nu am ar</span><span class="cf0">ătat at</span><span class="cf1">ât de r</span><span class="cf0">ău. </span><span class="cf1">În astfel de momente se v</span><span class="cf0">ăd caracterele puternice, și mă refer la jucători, antrenori, dar și la noi, cei din jurul echipei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacă nu reglăm lucrurile urgent, toți suntem vinovați, de la primul p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă la ultimul. A fost un haos inexplicabil, </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța unui adversar foarte, foarte modest. Ne-am prezentat lamentabil. </span><span class="cf0">Am fost supărați pe situația </span><span class="cf1">în sine, nu pe schimb</span><span class="cf0">ări</span><span class="cf2">”, </span><span class="cf4">a spus Meme Stoica la </span><span>PrimaSport</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><img alt="„E excepțional”. Meme Stoica l-a văzut pe Dennis Politic la debutul pentru FCSB și anunță „Va fi foarte important pentru fotbalul românesc”" class="size-full wp-image-20212889" decoding="async" fetchpriority="high" height="750" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-exceptional.-Meme-Stoica-l-a-vazut-pe-Dennis-Politic-la-debutul-pentru-FCSB-si-anunta-„Va-fi-foarte-important-pentru-fotbalul-romanesc.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-exceptional.-Meme-Stoica-l-a-vazut-pe-Dennis-Politic-la-debutul-pentru-FCSB-si-anunta-„Va-fi-foarte-important-pentru-fotbalul-romanesc.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-exceptional.-Meme-Stoica-l-a-vazut-pe-Dennis-Politic-la-debutul-pentru-FCSB-si-anunta-„Va-fi-foarte-important-pentru-fotbalul-romanesc-768x450.jpg 768w" width="1280"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Apel la fani. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">R</span><span class="cf1">ealizează că este un moment foarte dificil</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB cere sprijinul fanilor pentru partida retur de peste o săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă, programată pe Arena Națională. Mai ales acum, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd <span>echipa are nevoie de sus</span></span><span class="cf0"><span>ținere maximă</span> pentru a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntoarce soarta calific</span><span class="cf0">ării. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Presiunea va fi imensă pe adversarii noștri la retur și cred că va fi cu totul alt meci. Am văzut susținere din partea suporterilor. Ei realizează că este un moment foarte dificil și probabil vom avea o asistență mare la retur.</span> <span class="cf0">Vremea va fi excelentă, nu va mai fi această căldură sufocantă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Trebuie să obținem o victorie la un scor care să ne permită calificarea. Nu am </span><span class="cf1">început bine repriza a doua </span><span class="cf0">și nici cei veniți de pe bancă nu au adus un plus”, a mai declarat conducătorul de la FCSB pentru sursa citată. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a sărit la gâtul lui Florin Tănase, după ce a luat cartonaș roșu: „Punea piciorul la mișto”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-a-sarit-la-gatul-lui-florin-tanase-dupa-ce-a-luat-cartonas-rosu-punea-piciorul-la-misto-20227177</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-sarit-la-gatul-lui-Florin-Tanase-dupa-ce-a-luat-cartonas-rosu-„Punea-piciorul-la-misto.jpg"/><br/><p>Gigi Becali l-a atacat dur pe Florin Tănase, după ce favoritul patronului și-a lăsat echipa în 10 oameni la Skopje.</p>
<p><span>FCSB a suferit un nou eșec </span>în Liga Campionilor și drumul spre faza principală a competiției pare tot mai departe. După un început bun de meci și cu multe ocazii importante la poarta gazdelor, roș-albaștrii au cedat posesia și s-au văzut conduși pe tabelă. Florin Tănase a făcut un meci slab, iar patronul l-a criticat dur pentru cum a evoluat în Macedonia de Nord.</p>
<h2><span>Florin Tănase, luat în colimator de patron: „Punea piciorul la mișto”</span></h2>
<p>Latifundiarul din Pipera a fost extrem de supărat din cauza jocului slab făcut de cei mai buni jucători din lot. Florin Tănase nu a ieșit în evidență decât pe final de meci când și-a lăsat echipa în 10 oameni. A făcut un gest stupid la mijlocul terenului într-un moment în care FCSB avea un om în plus și trebuia să recupereze diferența de un gol de pe tabelă.</p>
<p>Decarul roș-albaștrilor nu a scăpat de criticile lui Gigi Becali. Milionarul a fost deranjat de faptul că Tănase nu a tras mai tare pentru echipă și a jucat multe mingi la mișto.</p>
<blockquote><p>„Meciul a fost numai la discreţia noastră, numai că indolenţa face ca Dumnezeu să îţi arate că dacă nu munceşti, nu primeşti. Tănase punea piciorul la mişto, Şut la mişto. Mai ales când au văzut că sunt aşa slabi, ce să mai pună piciorul. Eh, bine… a pus piciorul hotărât… nu o să mai punem piciorul hotărât ca să nu luăm roşu” a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport.</span></p></blockquote>
<p>Din cauza cartonașului roșu primit la Skopje, Florin Tănase va rata returul de la București.</p>
<h2><span>„Puteam să fac faultul mai jos, îmi pare rău”</span></h2>
<p>Mijlocașul folosit ca vârf de atac în lipsa lui Denis Alibec și Daniel Bîrligea <span>și-a cerut scuze pentru cartonașul roșu</span> primit pe final de meci. A încercat să oprească un atac al gazdelor, dar intrarea imprudentă la un adversar îl va costa mult atât pe el cât și pe FCSB.</p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncercat să opresc jocul, puteam să fac faultul mai jos, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mi pare rău, asta a fost să fie. Ce contează amendă, de amenzi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mi arde acum? S</span><span class="cf0">ă jucăm ofensiv, avem nevoie de goluri, cu siguranță va fi altceva pe Arena Națională. Așteptăm fanii, avem cea mai mare nevoie de ei”, a spus Tănase la <span>PrimaSport.</span></span></p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
