<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Italienii au văzut ce a făcut UEFA cu Dennis Man după golurile superbe cu Napoli şi au reacționat vehement: „Decizie surprinzătoare!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/italienii-au-vazut-ce-a-facut-uefa-cu-dennis-man-dupa-golurile-superbe-cu-napoli-si-au-reactionat-vehement-decizie-surprinzatoare-20306359</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Italienii-au-vazut-ce-a-facut-UEFA-cu-Dennis-Man-dupa-golurile-superbe-cu-Napoli-si-au-reactionat-vehement.-„Decizie-surprinzatoare-1400x856.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dennis Man a fost nominalizat de UEFA la titlul de </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Jucătorul săptăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nii” </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n Liga Campionilor dup</span><span class="cf3">ă dubla din meciul cu Napoli, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">ncheiat</span><span class="cf3">ă cu victoria categorică a campioanei Olandei cu 6-2. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Jurnaliștii italieni susțin că decizia oficialilor forului european este surprinzătoare, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n contextul </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n care niciun juc</span><span class="cf3">ător de la PSG (7-1 cu Bayer Leverkusen) nu a fost nominalizat pentru această distincție. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Decizia </span><span class="cf5">UEFA </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n leg</span><span class="cf3">ătură cu </span><span class="cf5">Dennis Man</span><span class="cf3">, contestată de italieni</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Internaționalul român </span><span class="cf5"><span>a fost nominalizat de UEFA</span> la titlul de „Jucătorul săptămânii” în </span><span class="cf3">etapa a treia din </span><span class="cf5">Liga Campionilor</span><span class="cf3">, </span><span class="cf5">după </span><span class="cf3">cele două goluri marcate </span><span class="cf3">contra lui </span><span class="cf5">Napoli, partidă încheiată cu </span><span class="cf3">un neverosimil 6-2 pentru campioana Olandei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ziariștii peninsulari </span><span class="cf5">susțin că decizia oficialilor forului european este </span><span class="cf3">una extrem de ciudată</span><span class="cf5">, în contextul în care niciun jucător</span><span class="cf3"> al lui Luis Enrique de la PSG </span><span class="cf5">nu a fost nominalizat pentru ace</span><span class="cf3">st premiu după succesul categoric din Germania, 7-2 cu Bayer Leverkusen.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf5">După victoria zdrobitoare cu 7-2 împotriva lui Bayer Leverkusen, puțini s-ar fi așteptat ca</span><span class="cf3"> niciun </span><span class="cf5">jucător al lui Paris Saint-Germain să </span><span class="cf3">nu </span><span class="cf5">fie nominalizat la premiul Jucătorul Săptămânii din Liga Campionilor. Cu toate acestea, UEFA a luat o decizie suprinzătoare, excluzându-i pe </span><span class="cf3">aceștia </span><span class="cf5">dintr</span><span class="cf5">-unul dintre cele mai spectaculoase meciuri ale sezonului european.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Alții ies în evidență în selecția oficială</span><span class="cf3"> a UEFA</span><span class="cf5">, recunoscuți pentru performanțele lor individuale remarcabile. </span><span class="cf5">Selecția UEFA confirmă o tendință clară</span><span class="cf3">. N</span><span class="cf5">u forța colectivă contează, ci capacitatea unui </span><span class="cf3">jucător </span><span class="cf5">de a </span><span class="cf3">ieși </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n eviden</span><span class="cf3">ță</span><span class="cf5">. Poate acesta este motivul pentru care niciunul dintre </span><span class="cf3">jucptorii</span> <span class="cf5">parizieni</span><span class="cf3">, </span><span class="cf5">care au avut o performanță solidă, fără slăbiciuni</span><span class="cf3">, </span><span class="cf5">nu a ajuns pe lista celor mai buni. </span></p>
<p><span class="cf5">În săptămânile anterioare, premiul le-a revenit lui Marcus Rashford și Kylian </span><span class="cf5">Mbappé</span><span class="cf5">. De data aceasta, însă, Liga Campionilor a vrut să spună o poveste diferită. Cea a fețelor mai puțin cunoscute care, pentru o noapte, au strălucit mai tare decât stelele</span><span class="cf3">”, au scris cei de la <span>gonfialarete.com</span>. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Atacantul rom</span><span class="cf1">ân Dennis Man a fost nominalizat de site-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> UEFA la titlul de cel mai bun juc</span><span class="cf0">ător al săptăm</span><span class="cf1">ânii în Liga Campionilor la fotbal, dup</span><span class="cf0">ă ce a marcat două goluri pentru PSV Eindhoven, care a </span><span class="cf1">învins-o pe Napoli cu 6-2, </span><span class="cf1">mar</span><span class="cf0">ţi</span><span class="cf0">, pe teren propriu. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20306362" decoding="async" fetchpriority="high" height="747" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Screenshot-2025-10-24-102000.png" width="597"/></p>
<h2 class="pf0"><span>Cu cine se bate internaționalul român pentru distincția oferită de forul european</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dennis Man, care <span>poate fi votat pe site-</span></span><span>ul</span><span class="cf0"><span> UEFA</span>, </span><span class="cf1">îi are </span><span class="cf1">contracandida</span><span class="cf0">ţi</span><span class="cf0"> la acest titlu pe spaniolul Fermin Lopez, care a </span><span class="cf0">reuşit</span><span class="cf0"> un hat-trick pentru FC Barcelona (6-1 cu Olympiakos Pireu), germanul Felix </span><span class="cf0">Nmecha</span><span class="cf0">, autorul unei duble la rândul lui pentru Borussia Dortmund (4-2 cu FC Copenhaga, </span><span class="cf1">în deplasare) </span><span class="cf0">şi</span> <span class="cf0">Gorka</span> <span class="cf0">Guruzeta</span><span class="cf0">, care a </span><span class="cf0">reuşit</span><span class="cf0"> și el o dublă pentru Athletic Bilbao (3-1 cu </span><span class="cf0">Qarabag</span><span class="cf0">).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Italienii sunt la picioarele lui Cristi Chivu: „Inter este o mașină de goluri!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/italienii-sunt-la-picioarele-lui-cristi-chivu-inter-este-o-masina-de-goluri-20305441</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Italienii-sunt-la-picioarele-lui-Cristi-Chivu-„Inter-este-o-masina-de-goluri-e1761216290306.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu, antrenorul celor de la Inter Milano din vara acestui an, a fost lăudat de jurnaliștii italieni pentru prestațiile pe care echipa sa le-a avut în ultima perioadă. Tehnicianul a creat o adevărată „mașină de goluri”, spune presa din „Cizmă”.</p>
<p>De-a lungul carierei sale, Cristi Chivu a trecut prin mai multe grupe de juniori sau tineret ale lui Inter Milano. Acum, a venit rândul românului pe banca tehnică, iar rezultatele pozitive se disting ușor. Tehnicianul este la <span>a șaptea victorie consecutivă pe banca „nerrazurrilor”</span>, iar jurnaliștii italieni laudă creația acestuia.</p>
<h2><span>Cristi Chivu a creat o „mașinărie de goluri” la Inter Milano</span></h2>
<p>Inter Milano a disputat zece meciuri de la debutul sezonului 2025-2026, în care a punctat de nu mai puțin de 27 de ori, adică o medie de aproape trei goluri pe meci. Jurnaliștii italieni au făcut comparație cu epoca Inzaghi, în care milanezii marcaseră mai puțin, 23 de goluri, pentru aceeași perioadă.</p>
<p>Italienii de la <span>tuttomercatoweb </span>au caracterizat-o pe Inter Milano drept „o mașină de goluri”, după seria de invincibilitate din ultimele 7 partide. Milanezii nu au un singur golgheter, ceea ce-i avantajează, deoarece nu sunt dependenți de nume precum Lautaro Martinez sau Marcus Thuram.</p>
<p>Cei doi au înscris împreună, în acest sezon, un total de 11 goluri. Ange-Yoan Bonny, jucătorul adus de la Parma pentru peste 20.000.000 de euro, a fost cererea specială a lui Cristi Chivu, iar rezultatele nu întârzie să apară. Francezul a punctat de 3 ori în actualul sezon, la fel ca Calhanoglu sau Dumfries.</p>
<p>Un alt atacant de viitor din lotul lui Cristi Chivu este Esposito, care a izbutit să înscrie două goluri deja în tricoul „nerrazurri”, la fel ca Dimarco, fundașul stânga de fier al echipei. Se pare că antrenorul român a găsit cheia succesului pentru a echilibra o defensivă tare cu un atac letal.</p>
<h2><span>Vedeta de la Inter Milano, laude pentru Cristi Chivu</span></h2>
<p>Polonezul Piotr Zielinski a avut numai cuvinte de laudă la adresa lui Cristi Chivu, deși a jucat în medie aproximativ 30 de minute per meci în acest sezon. Mijlocașul central este cotat la 10.000.000 de euro, dar a prins doar 7 meciuri pentru milanezi, în care a oferit o pasă decisivă.</p>
<p>„Chivu este fantastic. Cu el suntem cu toțîi în centrul echipei, nu sunt 11 titulari care joacă mereu. Antrenorul este fantastic: îi pune pe toți să joace: rotește lotul, vede forma noastră și ne dă oportunități în meciuri”, a spus Piotr Zielinski, după <span>meciul câștigat de Inter cu Union Saint-Gilloise, scor 4-0</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, lovitura carierei! A venit anunțul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dennis-man-lovitura-carierei-a-venit-anuntul-20305794</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dennis-Man-lovitura-carierei-A-venit-anuntul.jpg"/><br/><p>Internaționalul român Dennis Man, autor a două goluri pentru PSV în meciul de Liga Campionilor cu Napoli, a dat lovitura carierei.</p>
<p>Ajuns la campioana Olandei în vară, Man a punctat în minutele 54 și 80, fiind desemnat omul meciului de către UEFA. De asemenea, forul european l-a inclus în echipa etapei.</p>
<h2><span>Anunțul făcut cu privire la lovitura carierei dată de Dennis Man</span></h2>
<p>Etapa 3 din grupa principală a Ligii Campionilor a fost una de vis pentru români. Inter Milano, antrenată de Cristi Chivu, a făcut o demonstrație de forță pe terenul lui Union SG, câștigând cu 4-0.</p>
<p>Pafos, la care Vlad Dragomir a fost integralist și a purtat banderola de căpitan, a remizat fără goluri în deplasare în fața kazahilor de la Kairat Almaty, jucând în inferioritate din minutul 4, după eliminarea lui Correia.</p>
<p>Dar, de departe, Dennis Man a fost românul care a impresionat cel mai mult. „Tricolorul” <span>a marcat de două ori în PSV – Napoli 6-2</span>, fiind desemnat de către <span>UEFA</span> omul meciului. Dar asta nu este tot. Forul continental l-a inclus pe internaționalul român în echipa etapei a 3-a din Liga Campionilor.</p>
<p>„A marcat de două ori în victoria remarcabilă cu 6-2 asupra lui Napoli și a demonstrat o energie excepțională nu doar în atac, ci și în defensivă”, este argumentul pentru care Dennis Man a fost inclus printre cei mai buni 11 jucători.</p>
<h2><span>Fermin Lopez a fost desemnat „Jucătorul săptămânii”, pentru hat-trick-ul din Barcelona – Olympiacos 6-1</span></h2>
<p>Portarul echipei etapei este Guglielmo Vicario, de la Tottenham, care a avut 8 parade în meciul cu AS Monaco, păstrând poarta intactă. Datorită evoluției lui, echipa londoneză a plecat acasă cu un punct.</p>
<p>Fundașul lateral olandez al lui Inter, Denzel Dumfries, a marcat în al doilea meci consecutiv în Liga Campionilor și a oferit centrări foarte bune colegilor lui din ofensivă.</p>
<p>Pe lângă faptul că a marcat al doilea gol în Liga Campionilor din acest sezon, Virgil van Dijk, liderul lui Liverpool, s-a remarcat prin abilitățile organizatorice și simțul pozițional, dominând duelurile și reușind 6 degajări.</p>
<p>Lovitura de cap al lui Gabriel a deschis drumul spre victoria lui Arsenal cu Atletico. În plus, a oferit o pasă decisivă și a ajutat echipa londoneză să obțină a treia victorie curată consecutiv.</p>
<p>Nuno Mendes, de la PSG, a marcat un gol și a oferit o pasă decisivă ca parte a unei alte demonstrații excelente de joc pe postul de fundaș lateral, demonstrând flexibilitate tactică și folosind mingea cu inteligență.</p>
<p>La primul său meci ca titular în Liga Campionilor, Lennart Karl, în vârstă de 17 ani, a avut nevoie de doar 5 minute ca să marcheze pentru Bayern. În plus, a strălucit prin presingul și mișcarea excelentă pe gazon.</p>
<p>Felix Nmecha a marcat două goluri din afara careului pentru Borussia Dortmund și a combinat hărnicia cu o inteligență de joc impresionantă în victoria cu 4-2 de la Copenhaga.</p>
<p>Fermin Lopez, <span>desemnat „Jucătorul săptămânii”</span>, a avut o seară memorabilă în victoria Barcelonei cu Olympiacos, realizând primul hat-trick din carieră.</p>
<p>Gorka Guruzeta a fost punctul de referință în ofensivă pentru Athletic Bilbao. Experimentatul atacant central a marcat de două ori, ajutându-și echipa să obțină primele puncte din această fază a campionatului.</p>
<p>În fine, cel de-al 11-lea jucător din echipa etapei 3 din Liga Campionilor este Anthony Gordon, de la Newcastle. Pe lângă golul decisiv cu Benfica, a oferit o pasă decisivă și a fost neobosit atât în faza ofensivă, cât și în apărare, recuperând 8 mingi, cel mai mare număr al oricărui jucător ofensiv.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali a dat verdictul: „Avem nevoie de câteva milioane de euro. FCSB putea să ia 15.000.000 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/giovanni-becali-a-dat-verdictul-avem-nevoie-de-cateva-milioane-de-euro-fcsb-putea-sa-ia-15-000-000-de-euro-20306680</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Giovanni-Becali-a-facut-topul-conducatorilor-din-fotbalul-romanesc.-„El-este-numarul-1.-Si-cu-bani-si-fara.-Ce-a-spus-de-Meme-Stoica.webp"/><br/><p>Giovanni Becali a analizat cu atenție ceea ce se întâmplă în fotbalul românesc și a dat un verdict despre echipele de la noi din țară, despre care spune că au mare nevoie de banii din cupele europene.</p>
<p>Totodată, celebrul impresar a vorbit și despre formațiile care evoluează în cele mai puternice cinci ligi din Europa, despre care a afirmat că nu sunt interesate de UEFA Europa League sau de UEFA Conference League.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, verdict despre fotbalul românesc</span></h2>
<p>Giovanni Becali este în continuare conectat la<span> ce se întâmplă în fotbalul românesc</span>, dar și la ceea ce se întâmplă în fotbalul din restul Europei. Astfel, celebrul impresar a dat un verdict despre echipele de la noi din țară, despre care spune că au mare nevoie de milioanele de euro provenite din cupele europene.</p>
<p>Acesta consideră că banii veniți din Champions League, Europa League sau Conference League pot ajuta la dezvoltarea fotbalului românesc.</p>
<p>„Mai e o problemă că echipele românești au nevoie de bani 7, 8, 10 milioane. FCSB putea să ia 14, 15 milioane anul ăsta iar. FCSB-ul mai avea avantajul publicului. Ieri au fost 27 de mii… Dacă FCSB-ul nu era în degringolada asta, să piardă și în campionat cu Metaloglobus, aveau 40 și ceva de mii, care însemna un milion din bilete!”, a precizat Giovanni Becali, conform<span> fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>Echipele din top 5 campionate, interesate doar de UEFA Champions League</span></h2>
<p>Giovanni Becali, cel care are relații profesionale cu mai mulți reprezentanți ai diverselor cluburi din Europa, susține că formațiile care evoluează în top 5 campionate nu mai sunt interesate de<span> competiții precum UEFA Europa League </span>sau UEFA Conference League. Astfel, giganții din Europa râvnesc doar la premiile uriașe care sunt puse în joc în UEFA Champions League.</p>
<p>„Echipele astea din cele 5, top 5, sunt interesate mai mult de Champions League. Când ies din Champions League nu îi mai interesează. Joacă cu 2-3 rezerve în plus, nu-i interesează. Uită-te, drept dovadă la Roma. Păi putea să-i bată Plzen vreodată? Roma, care a jucat cu toți titularii”, a mai spus Giovanni Becali, conform sursei menționate anterior.</p>
<p>Reamintim că, în sezonul precedent, FCSB a ajuns până în optimile de finală din UEFA Europa League. Astfel, pentru parcursul bun pe care l-a avut, campioana României a încasat de la UEFA peste 17 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul cu care Real Madrid vrea să dinamiteze Europa: „Îl vinde pe oricare pentru el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/transferul-cu-care-real-madrid-vrea-sa-dinamiteze-europa-il-vinde-pe-oricare-pentru-el-20306608</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Transferul-cu-care-Real-Madrid-vrea-sa-dinamiteze-Europa-„Il-vinde-pe-oricare-pentru-el-e1761309261620.jpg"/><br/><p>Real Madrid pregătește o mutare de senzație, prin care să dinamiteze Europa. Xabi Alonso a pus ochii pe un star al celei mai recente adversare din Liga Campionilor, Juventus. „Los Blancos” l-au stabilit ca țintă principală pentru următoarea campanie de mercato pe Kenan Yildiz, starul turc al „Zebrelor”.</p>
<p>Kenan Yildiz, un nume care este <span>pe buzele tuturor fanilor lui Juventus</span>, este curtat de Real Madrid, după prestațiile bune din tricoul torinezilor. Turcul de 20 de ani a devenit feblețea lui Xabi Alonso, care ar fi în stare să renunțe la orice star din garnitura echipei, cu excepție Kylian Mbappe, pentru a-l semna.</p>
<h2><span>Kenan Yildiz, transferul de vis al lui Xabi Alonso la Real Madrid</span></h2>
<p>Antrenorul madrilenilor a pus ochii pe <span>Kenan Yildiz, tânărul star al celor de la Juventus</span>, care a trecut prin grupele de copii și juniori ale lui Bayern Munchen. În tricoul bavarezilor, turcul a impresionat, iar Xabi Alonso, care activa atunci pentru campioana Bundesligii, l-a văzut la lucru.</p>
<p>„Xabi îl vrea pe Yildiz la Real Madrid. E dispus să se despartă de oricine pentru a-l aduce, cu excepția lui Mbappé. Juventus, însă, cere în jur de 100 de milioane de euro”, a spus jurnalistul italian Giovanni Branchini, conform <span>tuttomercatoweb</span>.</p>
<p>Dorința fostului atacant de la Bayern Munchen de a-l aduce la Real Madrid se datorează trecutului pozitiv pe care l-a avut Yildiz în tricoul bavarezilor. În una dintre intervențiile sale recente, Xabi Alonso l-a lăudat pe fotbalistul torinezilor.</p>
<p>„Au jucători foarte buni, iar Yildiz este unul dintre ei. Dezvoltarea lui a fost fantastică. Îl cunosc de când am jucat împreună la Bayern și mă face foarte fericit să-i văd progresul”, a spus Xabi Alonso, conform celor de la <span>Marca</span>. Nici Kenan Yildiz nu s-a dat deoparte în calea laudelor, crescând șansele unui transfer.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/W_98NXJnB_I?si=a-oj_B66qPBNtL6p" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Ce a spus Kenan Yildiz despre o mutare la Real Madrid</span></h2>
<p>Kenan Yildiz a discutat înainte de meciul cu Real Madrid despre cum se simte o partidă pe Santiago Bernabeu. Tânărul germano-turc a spus că a visat să ajungă pe legendara arenă din capitala Spaniei, iar acum visul i-a devenit realitate.</p>
<p>„Real Madrid este fantastică. Fiecare copil visează să joace pe Bernabéu. Este unul dintre cele mai frumoase stadioane din lume. Să-i înfrunt în Liga Campionilor a fost un vis devenit realitate”, a spus Yildiz, conform sursei de mai sus.</p>
<p>Turcul este cotat la 75.000.000 de euro, conform portalului de specialitate Transfermarkt. Juventus nu a plătit niciun ban pentru transferul lui din vara anului 2022, când a semnat gratis din academia celor de la Bayern. În tricoul „Țării Semilunei”, Yildiz are 25 de meciuri, în care a punctat de 5 ori.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
