<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Răsturnare de situație cu fotbalistul pe care Gigi Becali a zis de câteva ori că-l dă afară: „E în frunte și la antrenamente”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/rasturnare-de-situatie-cu-fotbalistul-pe-care-gigi-becali-a-zis-de-cateva-ori-ca-l-da-afara-e-in-frunte-si-la-antrenamente-20359281</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Rasturnare-de-situatie-cu-fotbalistul-pe-care-Gigi-Becali-a-zis-de-cateva-ori-ca-l-da-afara-„E-in-frunte-si-la-antrenamente.webp"/><br/><p>Amicalul Beșiktal Istanbul – FCSB 2-1, disputat vineri, 9 ianuarie 2026, în Antalya, l-a făcut pe Gigi Becali (67 de ani) să își schimbe opinia în privința fotbalulstului pe care a zis de câteva ori că-l dă afară.</p>
<p>Este vorba despre veteranul Vlad Chiricheș (36), care mai are contract cu gruparea roș-albastră doar până la finalul sezonului 2025-2026.</p>
<h2><span>Gigi Becali a primit vești bune din Antalya și nu mai vrea să-l dea afară pe Vlad Chiricheș</span></h2>
<p>La fel ca în debutul sezonului 2024-2025, Gigi Becali a fost dezamăgit de Vlad Chiricheș în startul actualei stagiuni și nu s-a ferit să spună public că i-a propus rezilierea fotbalistului.</p>
<p>Însă, revenind la campania trecută, Vlad Chiricheș nu s-a lăsat intimidat și începând din toamnă evoluțiile lui au crescut la un nivel foarte mare. Astfel a contribuit la prestațiile echipei din Europa League, FCSB fiind prezentă în competiție până în optimile de finală, și mai important decât atât, Chiricheș a pus umărul la cucerirea celui de-al doilea titlu consecutiv.</p>
<p>În sezonul 2025-2026, lucrurile nu au mai arătat la fel. Chiricheș s-a accidentat în septembrie și a fost indisponibil până în decembrie, iar în ultima lună a anului a bifat doar trei partide, toate din postura de rezervă.</p>
<p><span>Mihai Stoica a confirmat că Vlad Chiricheș va pleca definitiv de la FCSB</span> la capătul stagiunii, astfel că se credea că nu va mai reprezenta o opțiune în a doua jumătate a sezonului.</p>
<p>Cu toate acetea, <span>Vlad Chiricheș a fost surpriza din echipa de start la amicalul Beșiktaș – FCSB 2-1</span>, disputat vineri, 9 ianuarie, iar după fluierul final, Gigi Becali a primit referințe foarte bune despre evoluția veteranului în vârstă de 36 de ani:</p>
<p>„Am înțeles că și Chiricheș a jucat bine, mi-a zis și Mihai că este bine că nu am renunțat la el, se antrenează bine, pare că și-a revenit. Am înțeles că și la antrenamente este în frunte, aleargă mai bine ca mulți. Dar trebuie să luăm un mijlocaș central. Eu am vrut și din România, de la Galați, dar nu vor Pintilii și MM. Nu îi vor, au zis că nu sunt mai buni decât Lixandru sau Chiricheș. Din țară nu avem ce, noi vrem ceva ca să luăm campionatul cu trei etape înainte. Mie așa îmi place”, a spus Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Câte meciuri a jucat Chiricheș în acest sezon</span></h2>
<p>În actuala campanie de Superliga, Vlad Chiricheș a bifat sub 300 de minute pe gazon, însumat în opt partide. În schimb, în Supercupa României, preliminariile cupelor europene, faza principală din Europa League și Cupa României, experimentatul fotbalist a mai adunat alte 11 meciuri, respectiv alte aproape 700 de minute.</p>
<p>Vlad Chiricheș a împlinit 36 de ani la data de 14 noiembrie, iar potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de 250 de mii de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali e mulțumit de transferul pe care l-a făcut la FCSB: „Nu contează că îi dau 500.000 de euro jucătorului”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-e-multumit-de-transferul-pe-care-l-a-facut-la-fcsb-nu-conteaza-ca-ii-dau-500-000-de-euro-jucatorului-20359314</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-e-multumit-de-transferul-pe-care-l-a-facut-la-FCSB-„Nu-conteaza-ca-ii-dau-500.000-de-euro-jucatorului.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a fost întrebat din nou despre transferul lui Dennis Politic (25 de ani) la FCSB, care l-a costat 970 de mii de euro, plus trimiterea lui Alexandru Musi (21) la Dinamo, iar răspunsul a fost neașteptat.</p>
<p>Patronul campioanei României din ultimele două sezoane spune că afacerea s-a dovedit a fi una mulțumitoare, iar în continuare a prezentat și argumentul.</p>
<h2><span>Cum și-a justificat Dennis Politic transferul la FCSB. Gigi Becali e mulțumit</span></h2>
<p>Dennis Politic a intrat pe lista neagră la FCSB și în perioada următoare, în eventualitatea în care va primi vreo ofertă, ar putea fi tentat să solicite un transfer.</p>
<p><span>Politic a început din postura de rezervă amicalul Beșiktaș – FCSB 2-1</span>, însă acest detaliu nu a reprezentat o surpriză, având în vedere că patronul echipei <span>a spus deja că jucătorul adus de la Dinamo nu poate face parte din „primul 11”</span>.</p>
<p>Pe de altă parte, atunci când a fost întrebat dacă regretă afacerea din vară, respectiv trimiterea lui Musi la Dinamo și aducerea lui Politic pentru o sumă de aproape un milion de euro, miliardarul din Pipera a răspuns negativ. Gigi Becali a amintit de puținele contribuții pe care le-a avut fotbalistul în sezonul 2025-2026 și a spus că astfel și-a justificat banii. Concret, Politic a fost decisiv în dubla cu Drita din turul trei preliminar al Europa League. În meciul tur a obținut penalty-ul din care Bîrligea a înscris golul victoriei, 3-2, iar în retur și-a trecut numele pe tablă, în victoria cu 3-1.</p>
<p>„Politic și-a scos banii, a scos penalty, dacă nu, poate nu ne mai calificam. Și-a adus aportul la o calificare. Gata, și-a scos banii. Nu mai contează că dai 4-500.000 jucătorului (n.r. – salariu). Iei milioane. Gheorghiță (n.r. – Andrei Gheorghiță, plecat la U Cluj), la fel, și-a scos banii”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Dennis Politic a marcat doar trei goluri pentru FCSB</span></h2>
<p>În cele 22 de partide oficiale pe care le-a jucat pentru FCSB, Dennis Politic a marcat doar trei goluri. Primul a venit chiar la debut, în Supercupa României, pe care FCSB a câștigat-o în fața lui CFR Cluj, scor 2-1.</p>
<p>Ulterior, Politic a punctat în returul cu Drita menționat mai sus, iar ultima reușită și-a trecut-o în cont pe 9 noiembrie, în etapa 16 din Superliga. Atunci a intrat pe teren în minutul 85 și a înscris golul de 3-3 în fața lui FC Hermannstadt.</p>
<p>În schimb, pentru fosta echipă, Dinamo București, Dennis Politic a reușit să contribuie cu 14 goluri și 4 pase decisive în 63 de partide.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Dennis Politic este de 1.2 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a stricat transferul mijlocașului „mai bun ca Rădoi”: „Impresarul ne-a cerut mai mulți bani”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-stricat-transferul-mijlocasului-mai-bun-ca-radoi-impresarul-ne-a-cerut-mai-multi-bani-20359266</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-a-stricat-transferul-mijlocasului-„mai-bun-ca-Radoi-„Impresarul-ne-a-cerut-mai-multi-bani.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a mărturisit că el a fost cel care a stricat transferul mijlocașului „mai bun ca Rădoi”, ce urma să vină la FCSB pentru a-l înlocui pe Adrian Șut (26).</p>
<p>„A căzut, ce să facem?”, a declarat patronul campioanei României, sugerând că șansele ca mutarea să se realizeze au scăzut la zero.</p>
<h2><span>Mijlocașul „mai bun ca Rădoi” nu îl va mai înlocui pe Adrian Șut la FCSB. Altă echipă a intrat pe fir, iar Gigi Becali a explicat totul</span></h2>
<p>La doar câteva zeci de ore după ce Adrian Șut a părăsit cantonamentul din Antalya și a plecat în Emiratele Arabe Unite pentru a semna cu Al-Ain, Gigi Becali a declarat public că <span>i-a găsit un înlocuitor pe măsură mijlocașului, mai bun chiar și decât Mirel Rădoi</span> în perioada sa de glorie.</p>
<p>Patronul FCSB a dezvăluit și prețul, anume 500.000 de euro, care în contextul calităților pe care le-ar avea fotbalistul ar reprezenta un chilipir.</p>
<p>Însă, atunci când se pregătea să încheie afacerea, Gigi Becali s-a lovit de o problemă. Impresarul jucătorului a auzit declarațiile miliardarului din Pipera și astfel a încercat să mai ridice prețul, spunând că în discuții a mai intervenit o echipă. La auzul acestei informații, Gigi Becali a decis să se retragă de la masa negocierilor, iar ulterior e prezentat toate detaliile în direct, la TV:</p>
<p>„(n.r. – Despre transferul pe care îl anunțase) După ce am vorbit că e mai bun ca Șut, că luăm 500.000, ne rămân, că e mai bun ca Rădoi, etc, impresarul a intervenit și a zis că nu mai e vorba doar de 500.000, că mai este un club interesat, imediat a zis, după două ore. A căzut, ce să facem? Negociem de o lună de zile, era vorba de 400.000, am mai dat 100.000, iar acum începi cu astea? Jucătorul știe, dar a zis că vorbește doar prin impresar, aia e. Nu este român și nici din campionatul nostru.<br/>
Căutăm un jucător, mai vedem. Poate jucătorul vede, au trecut două zile, poate înțelege că nu poate ridica acum prețul. Toată lumea se uită acum la meciuri, Charalambous, Pintilii și MM caută, mi-au spus”, a declarat Gigi Becali pentru <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Ce as în mânecă mai are Gigi Becali</span></h2>
<p>Același Gigi Becali a dezvăluit și că FCSB negociază pentru un jucător capabil să îndeplinească regula U21. Este vorba tot de un mijlocaș din străinătate, însă de data aceasta cu cetățenie română.</p>
<p><span>ProSport a aflat că transferul bombă negociat de FCSB este Luca Szimionaș</span>, un jucător care a împlinit 19 ani pe 3 septembrie 2025 și care se află sub contract cu Verona, din Italia.</p>
<p>Evaluat la 250 de mii de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt, Luca Szimionaș a trecut prin toate naționalele României de tineret, iar pentru reprezentativa U21, în tricoul căreia a debutat în septembrie 2025, a adunat deja patru apariții.</p>
<p>Însă, Luca Szimionaș este mai degrabă o opțiune pentru viitorul clubului, astfel că Gigi Becali va continua să caute, cel mai probabil, și un mijlocaș cu experiență pentru a-l înlocui pe Adrian Șut.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Viitoarea adversară a FCSB n-are limite. Transfer de 35.000.000 pe care nici Chivu nu și l-a permis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/viitoarea-adversara-a-fcsb-n-are-limite-transfer-de-35-000-000-pe-care-nici-chivu-nu-si-l-a-permis-20358671</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Viitoarea-adversara-a-FCSB-n-are-limite.-Transfer-de-35.000.000-pe-care-nici-Chivu-nu-si-l-a-permis.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fenerbahce, viitoarea adversară a campioanei FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Europa League, este la un pas de a bifa un alt transfer de top </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă iarnă pentru care sunt gată să scoată din buzunare 35.000.000 de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ce l-au transferat pe mijlocașul lui Lazio, Matteo </span><span class="cf0">Guendouzi</span><span class="cf0">, turcii vor să-l aducă la echipă și pe Ademola </span><span class="cf0">Lookman</span><span class="cf0">, atacant pe care Cristi Chivu nu și l-a permis la Inter Milano. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Fenerbahce sparge banca pentru transferul starului Atalantei<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fenerbahce</span><span class="cf0"> vine la Bucure</span><span class="cf0">ști </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă iarnă pentru a se duela cu FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n grupa unic</span><span class="cf0">ă din Europa League</span><span class="cf0">. Turcii sunt pe cale s</span><span class="cf0">ă realizeze </span><span class="cf0">o <span>nou</span></span><span class="cf0"><span>ă mutare de senzație</span>, </span><span class="cf0">pentru care </span><span class="cf0">ba</span><span class="cf0">șkanii</span> <span class="cf0">vor s</span><span class="cf0">ă achite </span><span class="cf1">35.000.000 de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">După ce l-a </span><span class="cf0">acontat pe </span><span class="cf1">Matteo </span><span class="cf1">Guendouzi</span><span class="cf0"> (Lazio)</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">pentru 29 de milioane de euro, Fener </span><span class="cf1">vor să-l </span><span class="cf0">împrumute pe</span><span class="cf1"> Ademola </span><span class="cf1">Lookman</span><span class="cf1">, atacant pe care Cristi Chivu </span><span class="cf0">l-a vrut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n vara trecut</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">la </span><span class="cf1">Inter Milano</span><span class="cf0">, dar p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă afacerea a picat, scrie <!--StartFragment --></span><span class="cf1"><span>hurriyet.com.tr</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fenerbahce achită 5.000.000 pentru a-l </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nregimenta p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n var</span><span class="cf0">ă pe atacantul Atalantei, urm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd ca la finalul sezonului s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l cumpere definitiv pentru alte 30 de milioane de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Meciul FCSB – Fenerbahce este programat pe 29 ianuarie, de la ora 22:00, pe Arena Națională din Capitală, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n penultima etap</span><span class="cf2">ă din Europa League. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20358685" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20358685" class="size-large wp-image-20358685" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/8012261-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8012261-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8012261-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8012261-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8012261-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta.jpg 1759w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20358685">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Cine este Ademola Lookman</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacantul nigerian, al cărui contract cu atalanta expiră </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n vara lui 2027, </span><span class="cf2">a mai evoluat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n cariera sa </span><span class="cf1">Charlton, Everton, RB Leipzig, Fulham</span> <span class="cf0">și </span><span class="cf1">Leicester</span><span class="cf0">. Al</span><span class="cf0">ături de italieni, <span>jucătorul african a c</span></span><span>âștigat Europa League î</span><span class="cf0"><span>n 2024</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lookman este unul dintre liderii na</span><span class="cf0">ționalei Nigeriri, alături de Victor Osimhen, și a marcat 11 goluri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 38 de selec</span><span class="cf0">ții la prima reprezentativă africană.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20358691" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20358691" class="size-large wp-image-20358691" decoding="async" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/8006594-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8006594-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8006594-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8006594-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/8006594-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta.jpg 1600w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20358691">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Desemnat j</span><span class="cf1">uc</span><span class="cf0">ătorul african al anului 2025</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ademola </span><span class="cf0">Lookman</span><span class="cf0"> a fost desemnat juc</span><span class="cf0">ătorul african al anului trecut, devans</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">ndu-i pe </span><span class="cf0">Serhou</span> <span class="cf0">Guirassy</span><span class="cf0"> (Guineea/ Stuttgart/Dortmund) </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> pe marocanul </span><span class="cf0">Achraf</span><span class="cf0"> Hakimi (Paris Saint-Germain).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Atalanta nu vrea să despartă acum de atacantul de 28 de ani dec</span><span class="cf2">ât pentru un transfer definitiv </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> nu </span><span class="cf2">înainte </span><span class="cf0">ca el </span><span class="cf2">s</span><span class="cf3">ă poată evolua </span><span class="cf2">în Champions League, în partidele cu Bilbao </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Royale Union.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În a</span><span class="cf0">ctualul </span><span class="cf2">sezon, </span><span class="cf2">Lookman</span><span class="cf2"> nu mai are cifrele din </span><span class="cf0">stagiunea trecut</span><span class="cf0">ă, după ce </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n var</span><span class="cf0">ă a vrut neapărat să plece la Inter, dar nu a fost lăsat de conducătorii </span><span class="cf0">Atalantei</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">Africanul a marcat doar 3 goluri </span><span class="cf0">și un assist </span><span class="cf2">în </span><span class="cf0">cele 16 meciuri jucate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">toate </span><span class="cf2">competi</span><span class="cf3">ţiile</span><span class="cf3">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CORESPONDENȚĂ ANTALYA Scandal pe aeroport la plecarea lui Adrian Șut de la FCSB! Polițiștii turci i-au bruscat pe jurnaliștii români</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/scandal-pe-aeroport-la-plecarea-lui-adrian-sut-de-la-fcsb-politistii-turci-i-au-bruscat-pe-jurnalistii-romani-20358048</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Scandal-pe-aeroport-la-plecarea-lui-Adrian-Sut-de-la-FCSB-Politistii-turci-i-au-bruscat-pe-jurnalistii-romani-1400x788.jpeg"/><br/><p>Joi, 8 ianuarie 2026, s-a consemnat plecarea lui Adrian Șut (26 de ani) de la FCSB, cu destinația Emiratele Arabe Unite, iar pe aeroportul din Antalya a izbucnit un scandal.</p>
<p>Jurnaliștii români aflați în Turcia au dorit să îi smulgă câteva declarații mijlocașului din naționala României, dar polițiștii i-au bruscat și au întrerupt totul.</p>
<h2><span>Adrian Șut a apucat să își ia rămas-bun de la fanii FCSB, după care a urmat scandalul! Clipe incredibile pe aeroportul din Turcia</span></h2>
<p>Joi dimineață, 8 ianuarie 2026, în spațiul public s-a aflat că <span>Gigi Becali a primit din Emiratele Arabe Unite o ofertă de 2.000.000 de euro pentru Adrian Șut</span>.</p>
<p>Ulterior, <span>Gigi Becali a confirmat pentru ProSport că e aproape să îl vândă pe Șut</span>, iar în același timp a fost dezvăluit și numele echipei, Al-Ain, liderul campionatului.</p>
<p>Patronul roș-albaștrilor ne-a transmis că sunt „șanse mari să bată palma”, ceea ce s-a și întâmplat în definitiv, deoarece Adrian Șut a părăsit cantonamentul FCSB. El a mers mai întâi într-un centru comercial din Antalya pentru a-și cumpăra câteva haine, deoarece s-a deplasat în cantonament doar cu echipamentul pus la dispoziție de FCSB. Ulterior, Șut s-a dus la aeroport pentru a se îmbarca în primul zbor cu destinația Emiratele Arabe Unite.</p>
<p>Jurnaliștii români au aflat această informație, astfel că au mers la locație pentru a smulge câteva declarații din partea internaționalului.</p>
<p>Din păcate, Adrian Șut a apucat să rostească doar câteva cuvinte, pentru că ulterior a izbucnit un scandal. Polițiștii turci i-au bruscat pe jurnaliștii români și le-au transmis că nu pot filma, deoarece se află în „airport area”, respectiv într-o zonă restricționată.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20358053" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20358053" class="size-large wp-image-20358053" decoding="async" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-1400x788.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-1400x788.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-768x432.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-1536x864.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut.jpeg 1600w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20358053">SURSA FOTO: PROSPORT</p></div>
<p>Referitor la cuvintele pe care mijlocașul naționalei a apucat să le rostească, acestea au fost următoarele:</p>
<p>„Le mulțumesc celor de la FCSB pentru că mi-au oferit șansa să joc la o echipă la care visam de când eram mic. Dorința mea e să… (n.r. – E întrerupt de polițiști). Le mulțumesc celor de la FCSB, a fost o plăcere, o onoare să joc la ei. Încă nu se știe exact totul, în câteva zile urmează să ne înțelegem”, a spus Șut.</p>
<p>Practic, Adrian Șut a confirmat plecarea de la FCSB și transferul iminent în Emiratele Arabe Unite.</p>
<h2><span>Va intra direct în topul celor mai valoroși fotbaliști de la Al-Ain</span></h2>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, Adrian Șut va ajunge direct pe podiumul celor mai valoroși fotbaliști de la Al-Ain.</p>
<p>Gruparea din Emirate se bazează pe un lot evaluat la 32.33 milioane de euro, iar cel mai valoros fotbalist este Soufiane Rahimi, cu o cotă de piață de 6 milioane de euro. Urmează apoi mijlocașul ofensiv Kaku, evaluat la 5 milioane de euro, iar pe 3 va veni Adrian Șut, cu o cotă de 3.8 milioane de euro.</p>
<p>Adrian Șut rămâne cu 212 meciuri oficiale jucate pentru FCSB, în care a contribuit, printre altele, cu 16 goluri și 14 pase decisive. La capitolul trofee, mijlocașul a cucerit alături de formația roș-albastră două titluri, 2024 și 2025, și două Supercupe, 2025 și 2026.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
