<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Surprize uriașe pe lista stranierilor lui Mircea Lucescu pentru meciurile cu Moldova și Austria. Ce se întâmplă cu Ianis Hagi și ce fotbalist nou a prins lotul neașteptat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/surprize-uriase-pe-lista-stranierilor-lui-mircea-lucescu-pentru-meciurile-cu-moldova-si-austria-ce-se-intampla-cu-ianis-hagi-si-ce-fotbalist-nou-a-prins-lotul-neasteptat-20278715</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Surprize-uriase-pe-lista-stranierilor-lui-Mircea-Lucescu-pentru-meciurile-cu-Moldova-si-Austria.-Ce-se-intampla-cu-Ianis-Hagi-si-ce-fotbalist-nou-a-prins-lotul-neasteptat-1400x933.jpg"/><br/><p>Selecționerul Mircea Lucescu a stabilit lista convocărilor preliminare pentru meciurile cu Moldova și Austria, pe care echipa națională a României le va disputa în luna octombrie.</p>
<p>„Il Luce” a pregătit și câteva surprize importante pentru cele două partide ale „tricolorilor”, iar pe listă și-au făcut loc și câteva nume care nu au prins lotul la ultima acțiune a echipei naționale.</p>
<h2><span>Lista convocărilor preliminare pentru meciurile din octombrie</span></h2>
<p>În luna octombrie, echipa națională a României va disputa două jocuri pe Arena Națională din București. Este vorba despre un meci amical împotriva Moldovei și despre <span>partida din preliminariile Campionatului Mondial 2026, contra Austriei</span>.</p>
<p><span>Selecționerul Mircea Lucescu a anunțat </span>lista convocărilor preliminare pentru aceste două partide și a pregătit și câteva surprize. Pe lista care cuprinde doar fotbaliști care evoluează în străinătate se regăsesc și nume care nu au făcut parte din lotul echipei naționale, la acțiunea din septembrie.</p>
<p>Astfel, Ianis Hagi, care a semnat cu Alanyaspor, din Turcia, și care a început să prindă tot mai multe minute în teren, se află pe lista preliminară publicată de Federația Română de Fotbal. Totodată, Vlad Dragomir, fotbalistul celor de la PAFOS, formație care s-a calificat în faza principală din UEFA Champions League, este și el pe această listă. Radu Drăgușin, cel care își revine după o accidentare gravă, a fost și el luat în calcul de selecționerul Mircea Lucescu.</p>
<p>PORTARI<br/>
Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 16/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0, Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0);</p>
<p>FUNDAȘI<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Deian SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 23/0), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Radu DRĂGUȘIN (Tottenham | Anglia, 27/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0);</p>
<p>MIJLOCAȘI<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 84/15), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Alexandru MITRIȚĂ (Zhejiang FC | China, 26/4);</p>
<p>ATACANȚI<br/>
Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Florinel COMAN (Al-Gharafa | Qatar, 20/2), Denis DRĂGUȘ (Eyüpspor | Turcia, 26/7).</p>
<p>De menționat este că lotul final, care va fi format dintr-o parte dintre stranierii de mai sus plus jucătorii din competiția internă, va fi anunțat ulterior de către Federația Română de Fotbal.</p>
<h2><span>Când sunt programate meciurile din octombrie</span></h2>
<p>Joi, 9 octombrie 2025, echipa națională a României va da piept cu Republica Moldova, într-o partidă care se va disputa pe Arena Națională din București, începând cu ora 21:00.</p>
<p>La doar trei zile distanță, pe data de 12 octombrie 2025, „tricolorii” au parte de o misiune extrem de dificilă, în încercarea de a ajuns la Campionatul Mondial 2026. România o va întâlni pe Austria, într-o partidă care se va disputa tot pe Arena Națională din București, începând cu ora 21:45.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Doar 5 stranieri pe lista trimisă de România U21 pentru meciurile din octombrie cu Serbia și Cipru!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/doar-5-stranieri-pe-lista-trimisa-de-romania-u21-pentru-meciurile-din-octombrie-cu-serbia-si-cipru-20278789</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Doar-5-stranieri-pe-lista-trimisa-de-Romania-U21-pentru-meciurile-din-octombrie-cu-Serbia-si-Cipru-1400x1052.jpg"/><br/><p>Selecționerul Costin Curelea a anunțat lista preliminară a jucătorilor din străinătate care au fost convocați pentru meciurile cu Serbia și Cipru din luna octombrie.</p>
<p>Doar cinci fotbaliști care evoluează în afara țării se află pe lista publicată de Federația Română de Fotbal, iar lista finală va fi anunțată înaintea reunirii lotului.</p>
<h2><span>Jucătorii U21 convocați de selecționerul Costin Curelea</span></h2>
<p>În luna octombrie, <span>echipa națională U21 a României </span>va disputa două meciuri. Este vorba despre partida amicală cu Serbia și despre partida din preliminariile Campionatului European 2027, cu Cipru.</p>
<p><span>Selecționerul Costin Curelea a anunțat </span>lista preliminară a jucătorilor din străinătate care au fost convocați pentru aceste două meciuri. Doar cinci fotbaliști care evoluează în afara țării se află pe lista care a fost publicată de Federația Română de Fotbal, iar lista finală va fi anunțată înaintea reunirii lotului.</p>
<p>Astfel, pentru meciurile cu Serbia și Cipru, din luna octombrie, selecționerul Costin Curelea i-a convocat pe următorii fotbaliști:</p>
<p>Vlad Răfăilă (Real Betis | Spania), Tony Strata (Vitória Guimarães | Portugalia), Matteo Duțu (AC Milan | Italia), Antonio David (Internazionale Milano | Italia), Rareș Burnete (Juve Stabia | Italia).</p>
<p>Pe lista finală ce va fi comunicată înaintea reunirii se vor regăsi o parte dintre aceștia, alături de jucători din campionatul intern.</p>
<p>De menționat este că partida amicală dintre România U21 și Serbia U21 se va disputa pe data de 10 octombrie, începând cu ora 19:00, pe Stadionul „Francisc Neuman” din Arad. Meciul dintre România U21 și Cipru U21, din preliminariile pentru Campionatul European din 2027, va avea loc pe data de 14 octombrie 2025, începând cu ora 19:00, pe Stadionul „Dr. Constantin Rădulescu” din Cluj-Napoca.</p>
<h2><span>Jucătorii convocați de Adrian Iencsi la naționala U20</span></h2>
<p>În luna octombrie, naționala U20 revine cu primele meciuri din sezonul 2025-2026. Tricolorii U20 vor disputa o dublă cu reprezentativa similară a Cehiei, ambele partide urmând să se dispute în România.</p>
<p>Noul selecționer al României U20, Adrian Iencsi, a trimis 11 convocări preliminare pentru jucători legitimați la cluburi din afara țării după cum urmează:</p>
<p>Emanuel Marincău (FSV Mainz | Germania), Raul Marița (Greuther Furth II | Germania), Tudor Neamțiu (F91 Dudelange | Luxemburg), Filip Oprea (Asane | Norvegia), Andrei Florea (MSK Zilina | Slovacia), Denis Sandro (Sassuolo | Italia), Vlad Dănciuțiu (Austin FC II | SUA), Robert Jălade (FC Sevilla B | Spania), Luca Szimionaș (Verona | Italia), Ioan Vermeșan (Verona | Italia), Jason Kodor (Lecce | Italia).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Stan, dezvăluiri incredibile despre „dosarul Jakarta”: „Acolo era Prunea. Nouă ne-au dat dolari. Cred că jucaseră la pariuri”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ilie-stan-dezvaluiri-incredibile-despre-dosarul-jakarta-acolo-era-prunea-noua-ne-au-dat-dolari-cred-ca-jucasera-la-pariuri-exclusiv-20276899</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Stan-dezvaluiri-incredibile-despre-dosarul-Jakarta-Acolo-era-Prunea.-Noua-ne-au-dat-dolari.-Cred-ca-jucasera-la-pariuri-EXCLUSIV-1-1400x788.jpg"/><br/><p><span>Ilie Stan a fost prezent în cadrul emisiunii EXCLUSIV FCSB de la ProSport</span>, unde a fost provocat de un urmăritor să vorbească despre „dosarul Jakarta”.</p>
<p>Fostul antrenor de la FCSB n-a ezitat și a făcut dezvăluiri incredibile despre un turneu amicale disputat în Jakarta, în 1986, la care a participat alături de Florin Prunea la naționala de juniori a României.</p>
<h2><span>Ilie Stan, dezvăluiri incredibile despre „dosarul Jakarta”: „Cu Prunea au vorbit. Nouă ne-au dat dolari. Cred că jucaseră la pariuri”</span></h2>
<p>Utilizatorul „Gym Nik”, care urmărea LIVE emisiunea <span>EXCLUSIV FCSB </span>pe canalul de<span> YouTube ProSport </span>i-a adresat următoarea întrebare invitatului emisiunii: „Întrebare pentru Ilie Stan. De ce zice Florin Prunea că Ilie Stan a vândut toate meciurile în Jakarta?”.</p>
<p>„Nu. Nu. Eram cu echipa națională de juniori acolo. Am avut două meciuri în care am câștigat și după fiecare joc a venit cineva și ne-a dat câte 2-300 de dolari primă. Probabil că am câștigat și ăia au jucat la pariuri și ne-au dat bani. Dar n-a fost altceva. Eu n-am făcut așa ceva în viața mea.</p>
<p>Au fost două jocuri în care au venit și chiar ne-am mirat. Pe al treilea meci l-am pierdut. După fiecare meci câștigat veneau seara. Au venit la hotel și acolo era Prunea. Nu am vândut meciuri sau ceva de genul ăsta. Antrenor era Gheorghe Staicu. Erau 2-300 de dolari, nu mai țin minte. Au venit doar când am câștigat.</p>
<p>Au dat la fiecare jucător în funcție de cum a jucat i s-a dat… A fost un fel de bonus. Ca și cum ar veni patronul și-ți dă bani după ce câștigi meciul. Eu răspund exact ce s-a întâmplat. Nu e genul meu să mint, mai ales la fotbal”, a declarat Ilie Stan la <span>EXCLUSIV FCSB</span>, emisiune care este LIVE în fiecare luni, de la ora 18:30, pe YouTube ProSport și Facebook ProSport.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/70Z5FGjJOf0?start=3613&amp;feature=oembed" title='EXCLUSIV FCSB. Ilie Stan, ANALIZA la SÂNGE a campioanei: "Vin antrenor la FCSB. Becali să mă sune"' width="500"></iframe></div>
<h2><span>Ce a spus Florin Prunea despre episodul Jakarta!</span></h2>
<p>Florin Prunea a fost titularul echipei naționale a României la turneul amicale U20 din Jakarta. Fostul mare portar a comentat afirmațiile lui Ilie Stan.</p>
<p>„Aveam diurnă un dolar pe zi. Eu am fost portarul turneului. Pentru 300 de dolari nici nu ieșeam din hotel. Acum, mă gândesc să nu fi făcut el (n.r. Ilie Stan) cu alții. Eu recunosc, că am avut ceva parte la copii și juniori. Numai tâmpenii făceam.</p>
<p>Toată lumea știe! Dar toate au o limită. Ce spune Ilie Stan mă face să îmi schimb părerea despre el. Ia că-l sun eu pe Ilie. Cum să spună asemenea enormități, ne face de râs. Cum să spună 300? N-am nimic de ascuns, frate”, a spus Florin Prunea la IamSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul care a refuzat naționala României, luat în colimator de Florin Prunea: „L-am sunat și i-am spus”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/antrenorul-care-a-refuzat-nationala-romaniei-luat-in-colimator-de-florin-prunea-l-am-sunat-si-i-am-spus-20276415</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Antrenorul-care-a-refuzat-nationala-Romaniei-luat-in-colimator-de-Florin-Prunea-„L-am-sunat-si-i-am-spus-scaled-e1758272514649-1400x802.jpg"/><br/><p>Florin Prunea a povestit un episod neștiut despre unul dintre antrenorii ofertați de Federația Română de Fotbal să preia echipa națională. Analistul TV l-a sunat personal pe Ioan Ovidiu Sabău pentru a-l „certa” că a refuzat să conducă „tricolorii”.</p>
<p>Universitatea Cluj, una dintre revelațiile sezonului trecut, putea da selecționerul naționalei în vara trecută, atunci când Edward Iordănescu a părăsit banca „tricolorilor”. <span>Ioan Ovidiu Sabău a declinat oferta</span>, astfel Mircea Lucescu a fost instalat pe 5 august 2024. Florin Prunea l-a sunat personal pe antrenorul „studenților” pentru a discuta cu el.</p>
<h2><span>Florin Prunea l-a „certat” pe Ioan Ovidiu Sabău că a refuzat naționala</span></h2>
<p>FRF era în căutarea unui selecționer cu trecut și nume importante în fotbalul românesc, în vara anului trecut, iar Ioan Ovidiu Sabău a fost una dintre variante. Federalii i-au transmis oferta, dar antrenorul a refuzat să preia frâiele „tricolorilor” pentru a nu-și „trăda” foștii colegi. Florin Prunea l-a sunat imediat după ce a auzit motivul.</p>
<p>„Sabău a fost ofertat de Federație, dar a zis că nu-și trădează colegii. L-am sunat și i-am spus ‘Băi, Neluțule, cum să spui așa ceva? Ce trădare? Crezi că se supără cineva dacă preiei echipa națională? Nu se supără nimeni”, a spus Florin Prunea, conform <span>iAMSport</span>.</p>
<p>Ioan Ovidiu Sabău a reușit în sezonul trecut să o califice pe Universitatea Cluj în play-off-ul Superligii, după ce a fost lider în campionat timp de peste 10 etape. Ardelenii s-au calificat în UEFA Conference League, dar au fost eliminați de Ararat-Armenia în turul 2 al preliminariilor.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu se dă la o parte pentru oricine vrea să preia naționala</span></h2>
<p>Mircea Lucescu, selecționerul care a avut parte de o campanie dezastruoasă de calificare la Campionatul Mondial, a declarat după dubla cu Canada (0-3) și Cipru (2-2) că este pregătit să lase „frâiele” naționalei pentru oricine este dornic să vină.</p>
<p>Multe nume i-au cerut demisia lui „Il Luce”, care a purtat și o discuție cu reprezentanții Federației Române de Fotbal. În cele din urmă, antrenorul a primit un ultimatum. Dacă va pierde cu Austria, în meciul retur care se va disputa pe Arena Națională, acesta ar putea fi demis.</p>
<p>În spațiul public s-au vehiculat mai multe nume de care federalii s-ar putea interesa deja pentru negocieri, printre care chiar Gheorghe Hagi. <span>„Regele” ar putea reveni pe banca naționalei</span> după ce a mai avut un mandat în urmă cu 24 de ani, imediat după retragerea din cariera de jucător.</p>
<p>Totuși, unii fani sunt îngrijorați de faptul că acesta este acționar la Farul, dar și tatăl lui Ianis Hagi, astfel s-ar putea creiona un precedent nemaiîntâlnit, catalogat drept „conflict de interese”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surpriză! Ce soliste vor cânta imnul național la România – Moldova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/surpriza-ce-soliste-vor-canta-imnul-national-la-romania-moldova-20275931</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Surpriza-Ce-soliste-vor-canta-imnul-national-la-Romania-Moldova-1400x862.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lidia </span><span class="cf0">Buble</span> <span class="cf0">și Irina Rimes vor c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nta imnul na</span><span class="cf0">țional la amicalul Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia – Moldova, programat pe 9 octombrie pe Arena Na</span><span class="cf0">țională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cele două soliste, alături de </span><span class="cf2">Guess Who și </span><span class="cf2">Zdob</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">Zdub</span><span class="cf0">, au acceptat gratis invitația de a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nta fiecare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n preambulul acestei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lniri.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lidia </span><span class="cf0">Buble</span> <span class="cf0">și Irina Rimes </span><span class="cf2">vor </span><span class="cf0">interpreta </span><span class="cf2">imnul național la </span><span class="cf0">amicalul </span><span class="cf2">România – Moldova</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cele dou</span><span class="cf0">ă soliste </span><span class="cf2">vor cânta imnul național la </span><span>partida test </span><span class="cf2"><span>România – Moldova</span>, programat</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf2"> pe </span><span class="cf0">data </span><span class="cf2">9 octombrie </span><span class="cf0">2025 </span><span class="cf2">pe Arena Națională</span><span class="cf0">, de la ora 21.00</span><span class="cf2">.</span><span class="cf0"> Lidia </span><span class="cf0">Buble</span> <span class="cf0">și Irina Rimes, </span><span class="cf2">alături de </span><span class="cf0">al</span><span class="cf0">ți </span><span class="cf0">atiști</span><span class="cf0">, ca </span><span class="cf2">Guess Who și </span><span class="cf2">Zdob</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">Zdub</span><span class="cf2">, au acceptat </span><span class="cf0">f</span><span class="cf0">ără să fie remunerați </span><span class="cf2">invitația de a cânta în preambulul acestei întâlniri.</span><span class="cf0"> Totul va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncepe la ora 18.00!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Aceast</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">întâlnire, imaginea perfect</span><span class="cf4">ă a unui meci amical, depășește granițele sportive și devine o adevărată sărbătoare a prieteniei și a legăturii dintre două țări </span><span class="cf1">înfr</span><span class="cf4">ățite, unite de istorie, cultură și aceeași pasiune pentru fotbal. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Joi, 9 octombrie, Arena Națională este locul de </span><span class="cf1">întâlnire pentru to</span><span class="cf4">ți cei care cred </span><span class="cf1">în for</span><span class="cf4">ța sportului de a uni oameni, generații și națiuni. Aici, suporterii Rom</span><span class="cf1">âniei </span><span class="cf4">și ai Moldovei vor trăi </span><span class="cf1">împreun</span><span class="cf4">ă emoția unei premiere istorice, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o atmosfer</span><span class="cf4">ă de bucurie comună.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Federația Română de Fotbal mulțumește artiștilor care au acceptat invitația de a participa la acest eveniment și precizează că aceștia vor cânta gratis, fără a percepe vreo remunerație!</span><span class="cf4">”, se arată pe site-</span><span class="cf4">ul</span><span class="cf4"> FRF.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">I</span><span class="cf1">mnurile de stat ale României, </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Deșteaptă-te române”, și al Moldovei, </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Limba noastră”, vor fi cântate de Lidia </span><span class="cf1">Buble</span><span class="cf1">, respectiv Irina Rimes, cântărețe </span><span class="cf0">de top </span><span class="cf1">din România și Moldova.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20275940" decoding="async" fetchpriority="high" height="931" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/CIPRU-ROMANIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-09.09.2025-5-1400x931.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/CIPRU-ROMANIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-09.09.2025-5-1400x931.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/CIPRU-ROMANIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-09.09.2025-5-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/CIPRU-ROMANIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-09.09.2025-5-1536x1022.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/CIPRU-ROMANIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-09.09.2025-5-2048x1362.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd vor fi puse </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nzare </span><span class="cf0">și c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t cost</span></span><span class="cf0"><span>ă biletele</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Biletele pentru această partidă <span>se vor pune </span></span><span class="cf1"><span>în vânzare </span>vineri, 19 septembrie, pe site-</span><span class="cf1">ul</span> <span class="cf1">bilete.frf</span><span class="cf1">.</span><span class="cf1">ro</span><span class="cf0">.</span><span class="cf4"> Prețul biletelor pentru ambele meciuri din luna octombrie, cu Moldova și Austria, este cuprins </span><span class="cf1">între 40 RON </span><span class="cf0">la </span><span class="cf1">peluze </span><span class="cf4">și 100 RON la tribunele 1 și 2. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">C</span><span class="cf1">opiii cu vârsta sub 15 ani </span><span class="cf0">vor beneficia de bilete la pre</span><span class="cf0">ț promoțional de </span><span class="cf1">10 RON</span><span class="cf0">, ca </span><span class="cf0">și </span><span class="cf4">tinerii </span><span class="cf1">între 15 </span><span class="cf4">și 24 de ani (30 RON).  </span><span class="cf4">Cei care n-au </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf4">ă 15 ani </span><span class="cf1">împlini</span><span class="cf4">ți vor avea acces </span><span class="cf1">în zona destinat</span><span class="cf4">ă familiilor, </span><span class="cf5">„Tribunele 1 </span><span class="cf4">și 2 Family Zone”. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acesta va fi primul meci disputat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">țara noastră </span><span class="cf1">între cele dou</span><span class="cf0">ă naționale </span><span class="cf1">care va conta în palmaresul oficial. Ultima partid</span><span class="cf0">ă disputată </span><span class="cf1">între România </span><span class="cf0">și Moldova s-a disputat </span><span class="cf1">în noiembrie 2022, la Chi</span><span class="cf0">șinău, atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf1">tricolorii s-au impus cu </span><span class="cf2">net </span><span class="cf1">5-0.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
