<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Copos cere 1990 de lei de adult pentru masa de Revelion de la Panoramic, dar explică de ce restaurantul său e special: „E unicul din Europa unde merge telecabina şi noaptea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/copos-cere-1990-de-lei-de-adult-pentru-masa-de-revelion-de-la-panoramic-dar-explica-de-ce-restaurantul-sau-e-special-e-unicul-din-europa-unde-merge-telecabina-si-noaptea-20351738</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Copos-cere-1990-de-lei-de-adult-pentru-masa-de-Revelion-de-la-Panoramic-dar-explica-de-ce-restaurantul-sau-e-special-„E-unicul-din-Europa-unde-merge-telecabina-si-noaptea.jpg"/><br/><p>George Copos a dezvăluit care e motivul pentru care restaurantul Panoramic este special, mai ales în noaptea de Revelion.</p>
<p>După 15 ani, restaurantul Panoramic fost redeschis pentru publicul larg. George Copos a investit 12 milioane de euro pentru a readuce la viață unul dintre cele mai emblematice restaurante din România. Milionarul a dezvăluit că în Europa <span>sunt doar patru restaurante</span> care beneficiază și de telecabină, iar Panoramic e singurul din Europa care va avea telecabina activă în noaptea dintre ani.</p>
<h2><span>Panoramic, unicul restaurant din Europa cu telecabină activă în noaptea de Revelion</span></h2>
<p>George Copos a readus „la viață” un restaurant celebru, care în urmă cu 30-40 de ani era punctul de atracție a milioane de turiști. Deschis pentru a celebra festivalul de muzică ușoară Cerbul de Aur, Panoramic a funcționat din 1975 până în 2010. În ultimii ani, a trecut printr-un <span>proces amplu de modernizare și renovare </span>atât restaurantul cât și telecabina, ambele gestionate de ANA Holding, compania condusă de fostul acționar de la Rapid.</p>
<p>La inaugurarea restaurantului, George Copos a spus că locația de pe vârful Tâmpa, din Brașov, este specială deoarece nu există prea multe astfel de locații unde turiștii pot avea parte de un view inedit asupra întregului oraș.</p>
<blockquote><p>„În Europa sunt patru astfel de telecabine şi restaurante amplasate în vârful muntelui, dar niciuna nu merge noaptea. Telecabina noastră e singura care merge şi noaptea.</p>
<p>Au fost mii de maramureşeni care acum 50 de ani au spart stânca cu picamere ca să se construiască acest restaurant şi iată că venim din nou în onoarea lor să relansăm Panoramicul”, a precizat George Copos, potrivit <span>ZF</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum își așteaptă George Copos invitații de Revelion la Panoramic</span></h2>
<p>Cei care doresc să petreacă noaptea dintre ani la restaurantul Panoramic trebuie să scoată din buzunare 1990 de lei de persoană. Este o experiență inedită, așa cum nu s-a mai întâmplat în Brașov de peste 15 ani. Gazda restaurantului a pregătit o petrecere de vis cu atmosferă retro-modernă și muzică Live la 960 de metri altitudine. Surpriza muzicală va fi Ștefan Bănică jr. În meniul de Revelion e inclus un open bar premium, meniu rafinat și o priveliște de poveste.</p>
<p>Conducerea restaurantului a anunțat că Revelionul la Panoramic este mai mult decât o petrecere, este „o călătorie în timp”. Astfel, cei care vor opta pentru această locație vor avea parte de multe surprize plăcute și deosebite.</p>
<blockquote><p>„Magia sărbătorilor te așteaptă la Panoramic Brașov. Decor feeric, brad împodobit, luminițe și priveliște de poveste – totul este pregătit pentru mese festive, brunchuri speciale, Crăciun și Revelion la înălțime”, a transmis Copos, prin intermediul paginilor Restaurant Panoramic și Ana Hotels pe Instagram.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Romina Gingașu, cadou de 32.000.000 de euro de la miliardarul Ferrari. Putere și lux într-un gest de care va vorbi toată lumea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/romina-gingasu-cadou-de-32-000-000-de-euro-de-la-miliardarul-ferrari-putere-si-lux-intr-un-gest-de-care-va-vorbi-toata-lumea-20351796</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Romina-Gingasu-cadou-de-32.000.000-de-euro-de-la-miliardarul-Ferrari.-Putere-si-lux-intr-un-gest-de-care-va-vorbi-toata-lumea.jpg"/><br/><p>Miliardarul Piero Ferrari a răsfățat-o pe partenera sa, românca Romina Gingașu, cu un cadou în valoare de 32 de milioane de euro.</p>
<p>Fiul legendarului Enzo Ferrari are o relație de 9 ani cu o româncă. Cei doi sunt foarte discreți în privința vieții private, dar au făcut public gestul cu care Ferrari și-a impresionat soția la aniversarea de 9 ani de relație.</p>
<h2><span>Cadoul spectaculos primit de Romina Gingașu de la moștenitorul imperiului Ferrari</span></h2>
<p><span>Piero Ferrari i-a făcut cadou</span> soției sale un avion spectaculos. E vorba de un Bombardier Challenger 3500, una din cele mai moderne aeronave private din lume. I-a arătat dragostea sa printr-un gest de 32 de milioane de euro. Avionul oferit cadou e un simbol al luxului și confortului absolut. Avionul încă nu a ajuns la Romina Gingașu, urmând să fie livrat anul viitor la data la care va avea loc aniversarea oficială a relației dintre cei doi.</p>
<p>Cei doi au vizitat deseori fabrica în care se construiesc celebrele aeronave private. În cele din urmă, au ajuns la comun acord și au configurat interiorul avionului pe placul lor. Va fi o aeronavă pentru maximum 9 persoane, cu un concept modern, dominat de tonuri gri sofisticat. Bineînțeles, nu va lipsi accentul de culoare roșie care definește brandul Ferrari.</p>
<h2><span>Care e secretul relației de aproape 9 ani dintre cei doi: diferență de vârstă de peste 46 de ani</span></h2>
<p>Romina Gingașu are doar 34 de ani, în timp ce soțul acesteia a împlinit în luna martie 80 de ani. Diferența uriașă de vârstă nu i-a împiedicat <span>să trăiască o frumoasă poveste de dragoste</span> timp de 9 ani.</p>
<blockquote><p>„Cred că ne completăm, ia și din energia mea, deci e ok. Piero are o pasiune pentru muzică, are o cameră wow, plină cu tot felul de sisteme, e ca un cinema. Și discurile vechi din vinil sunt pasiunea sa.</p>
<p id="p-4">Suntem oameni foarte normali. M-am obișnuit cu eticheta aceasta și cu legătura dintre noi. Este practic soțul meu și nu am cum să-l refuz. Eu i-am mai spus și lui.</p>
<p id="p-5">Eu nu m-am căsătorit cu Porche. Dacă mă căsătoream cu Porche îl aveam pe Ferdinand lângă mine. Era chiar o glumă. Dar m-am căsătorit cu Ferrari și asta e crucea. Ăsta mi-a fost destinul”, a spus Romina Gingașu, în <span>emisiunea „La Măruță”.</span></p>
</blockquote>
<p>Cei doi s-au cunoscut în 2016. Romina Gingașu vindea avioane private la fel ca cel pe care îl va primi cadou anul viitor. Timp de șase luni s-au tot intersectat, timp în care Piero Ferrari a încercat să cumpere un avion. Au ieșit la o cină și de acolo și-au dat seama că pot să aibă o relație fericită și discretă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ar fi cuplul anului. Cine e norocosul care ar ieși cu celebra Sydney Sweeney</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ar-fi-cuplul-anului-cine-e-norocosul-care-ar-iesi-cu-celebra-sydney-sweeney-20351806</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ar-fi-cuplul-anului.-Cine-e-norocosul-care-ar-iesi-cu-celebra-Sydney-Sweeney.jpg"/><br/><p>Numeroși fotbaliști din Premier League și-au încercat norocul și i-au scris lui Sydney Sweeney, dar se pare că un fost star de la Chelsea ar fi dat lovitura pe final de an.</p>
<p>Una din cele mai în vogă actrițe ale momentului de la Hollywood nu duce lipsă de pretendenți după ce a decis să se despartă de logodnicul său. Era la un pas să se mărite, dar Sydney a decis că nu poate face acest pas și a preferat să se concentreze mai mult pe carieră.</p>
<p>Actrița în vârstă de 28 de ani a refuzat avansurile mai multor jucători de la Manchester United, Arsenal și Liverpool. Englezii au notat, totuși, că un atacant care a evoluat la Chelsea ar fi reușit să „ajungă la inima” americancei.</p>
<h2><span>Sydney Sweeney s-ar întâlni cu Christian Pulisic, starul lui AC Milan</span></h2>
<p>Fanii lui Sydney Sweeney au aflat că celebra actriță ar vorbi cu atacantul de 60 de milioane de euro al italienilor de la AC Milan. Sunt doar zvonuri ale englezilor lansate la câteva luni de la despărțirea actriței de producătorul Jonathan Davino, cu care era logodită din 2018.</p>
<p>Se pare că de la fanii actriței au pornit zvonurile, însă nu au apărut dovezi conform cărora cei doi ar avea vreo legătură. În plus, fotbalistul ar avea o relație cu jucătoarea de golf Alexa Melton. Cei doi au apărut frecvent în poze împreună pe rețelele sociale.</p>
<p><span>Christian Pulisic </span>este unul dintre cei mai buni jucători americani care evoluează în Europa. Nu a evoluat niciodată pe continentul în care s-a născut. După ce a debutat pentru Dortmund, a făcut pasul în Premier League la Chelsea, devenind cel mai scump transfer al unui jucător american la acea vreme. Din 2023, evoluează pentru AC Milan, devenind rapid unul dintre jucătorii de bază ai „rossonerilor”.</p>
<h2><span>Americanca asaltată cu mesaje din toată lumea: „cea mai dorită femeie din America de la Madonna încoace”</span></h2>
<p>Sydney Sweeney a devenit foarte populară după apariția din serialul „Euforia”. A mai jucat în „Iubesc să te urăsc”, „Menajera”, „Chrisie” sau „The White Lotus”. O sursă apropiată actriței relata pentru The Sun că primește sute de mesaje din partea celebrităților din toată lumea în fiecare lună.</p>
<blockquote>
<p data-end="1824" data-start="1731">„Sunt în mare parte tipi care joacă la echipe precum Manchester United, Liverpool și Arsenal. Îi oferă călătorii în Europa ca să-i vadă și să o scoată la o întâlnire, dar ea nu este genul de persoană care face asta. Unii dintre ei sunt foarte insistenți și chiar au încercat să-i găsească adresa pentru a-i trimite flori, dar ea refuză mereu. Aș spune că peste 100 de persoane — de la celebrități la milionari sau oameni foarte bogați din Orientul Mijlociu și Asia — o contactează în fiecare lună.”, a precizat o sursă pentru <span>presa britanică.</span></p>
</blockquote>
<p data-end="2344" data-start="2237">Prietenii lui Sweeney au glumit chiar că ea este „cea mai dorită femeie din America de la Madonna încoace”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul care i-a furat soția lui Dan Alexa, amenințat cu instanța de o vedetă TV: „O să ne ocupăm pe cale legală de acest lucru”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-care-i-a-furat-sotia-lui-dan-alexa-amenintat-cu-instanta-de-o-vedeta-tv-o-sa-ne-ocupam-pe-cale-legala-de-acest-lucru-20351694</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Divortul-anului-in-Romania-e-gata.-Dan-Alexa-s-a-despartit-de-femeia-care-l-ar-fi-inselat-cu-milionarul-Alex-Bodi.jpeg"/><br/><p>Alex Bodi, milionarul care i-ar fi furat soția lui Dan Alexa, a fost amenințat cu instanța de Ramona Olaru, vedetă TV la Antena 1.</p>
<p>Totul a plecat după ce omul de afaceri a făcut-o praf pe vedeta TV, afirmând că ea a fost „cocoțată” la un nivel înalt de către alți oameni.</p>
<h2><span>Milionarul care i-a furat soția lui Dan Alexa, amenințat cu instanța de o vedetă TV: „O să ne ocupăm pe cale legală de acest lucru”</span></h2>
<p>Ramona Olaru a reacționat foarte dur și a precizat clar că îl așteaptă în instanță pe Alex Bodi pentru cuvintele pe care acesta le-a folosit, considerând că i-a fost pătată imaginea la nivel public.</p>
<p>„Cine este omul ăsta să-și permită să vorbească așa despre mine? Ce? Eu ignor în online când vin oamenii cu hate în general, pentru că știu că fiecare persoană are problemele ei, dar cum îți permiți să vorbești așa? Cauți atenție. Nu mă interesează acest aspect, sunt în vacanță.</p>
<p>Nu merită să-mi schimb starea, dar cred că trebuie să recurgem la căi legale. Eu tac de foarte multe ori din gură, dar mi se pare absolut ireal ca o persoană să facă asemenea declarații despre mine.</p>
<p>Ce îți dă ție dreptul să faci asemenea declarații despre mine? Am să revin în țară și o să ne ocupăm pe cale legală de acest lucru. Cum să vorbești așa ceva? Cum să declari asemenea lucruri?”, a spus Ramona Olaru, pe conturile ei de socializare.</p>
<p>Iată ce a spus Alex Bodi despre vedeta TV de la Antena 1:</p>
<p>„Și ea când se uită în oglindă și vorbește singură? Ce face? ”Divele” astea uită că sunt unde sunt nu că ar fi wow..dar na.. sunt că le-au ”cocoțat” unii… și le place mocăngeala! Până la urmă toate își dau arama pe față și recunosc că-s pe LOVE-ele”, a spus Alex Bodi.</p>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@blitz.monden/video/7588532883166383382" class="tiktok-embed" data-video-id="7588532883166383382" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@blitz.monden Prima reacție a Ramonei Olaru după atacul lui Alex Bodi: „Ne vedem la București, pe cale LEGALĂ” După declarațiile acide făcute de Alex Bodi la adresa ei, Ramona Olaru a rupt tăcerea. Aflată în vacanță, asistenta TV a transmis un mesaj ferm, în care se declară șocată de atac și anunță că va apela la justiție. Aceasta este prima reacție a Ramonei Olaru după scandalul declanșat de declarațiile lui Alex Bodi. Vedeta spune că a fost luată prin surprindere încă din primele ore ale dimineții, când a primit numeroase mesaje și capturi de ecran cu știrea care circula online. Vizibil indignată, Ramona afirmă că, de obicei, ignoră hate-ul din mediul online, însă de această dată consideră că s-au depășit limitele. „Cine este acest om să-și permită să vorbească așa despre mine? Este absolut ireal”, a transmis Ramona, subliniind că persoana care a făcut declarațiile nici măcar nu o cunoaște. Deși se află în vacanță și nu își dorește să își strice starea de spirit, asistenta TV spune că situația nu poate fi lăsată fără urmări. „Cred că trebuie să recurgem pe alte căi aici. Legale”, a punctat ea, anunțând că, la revenirea în țară, va lua măsurile necesare. Ramona Olaru a atras atenția și asupra faptului că astfel de declarații, venite din partea unui bărbat la adresa unei femei, sunt complet inacceptabile. Mesajul ei se încheie tranșant: „Ne vedem la București. Dar în aceste condiții.” #ramonaolaru #alexbodi #blitzmonden #paparazzi ♬ sunet original – Blitz Monden</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Final neașteptat între Dan Alexa și milionarul Alex Bodi, bărbatul cu care l-ar fi înșelat soția pe antrenor: „A venit la mine acasă”</span></h2>
<p>Dan Alexa și milionarul Alex Bodi au avut o discuție bărbătească, față în față, cu privire la scandalul uriaș apărut în presă.</p>
<p>Concret, Alex Bodi ar fi avut o relație cu soția antrenorului, chiar în perioada în care acesta era plecat la emisiunea „Asia Express”.</p>
<p>După ce au apărut zvonuri că Alex Bodi ar fi avut o relație cu soția lui Dan Alexa, <span>afaceristul a decis</span> să spună deschis cum au stat lucrurile. Cei doi s-au întâlnit față în față, au discutat ca între bărbați, iar în final au clarificat situația fără conflicte.</p>
<p>„M-a sunat Dan Alexa. Am vorbit cu el, mie îmi plac bărbații de genul. Era greșit informat, dar i-am explicat. Mi-a plăcut că a purtat o discuție cu mine, l-am și chemat la mine să vorbim față în față. Se foloseau unii și alții de el sau profitau poate de starea lui, că era normal să fii rănit, numai să auzi, să vezi, indiferent ce situație aveau ei acasă, te deranjează.</p>
<p>Au profitat alții de vulnerabilitatea lui să zic așa. Și-a dat și el seama că nu e ok. Am vorbit de vreo trei ori cu el. Când a venit la mine acasă se vedea că e agitat, l-am și înțeles pe de o parte că a vorbit într-un fel de mine, e ceva normal. Dar timpul demonstrează că nu e cum credea lumea și că o să fie cum credeau alții că o să fie”, a spus Alex Bodi în emisiunea „Online Story by Cornelia Ionescu”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prodanca a început show-ul la Survivor şi primele imagini de pe insulă au venit: „Bune rău”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prodanca-a-inceput-show-ul-la-survivor-si-primele-imagini-de-pe-insula-au-venit-bune-rau-20351661</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Prodanca-a-inceput-show-ul-la-Survivor-si-primele-imagini-de-pe-insula-au-venit-„Bune-rau.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan a ajuns deja în Republica Dominicană și se pregătește intens pentru celebrul show de televiziune Survivor.</p>
<p>Celebra agentă de fotbaliști va participa la emisiunea „Survivor – Povești din junglă”, acolo unde va analiza alături de Raluca Bădulescu și Bursucu toate evenimentele importante din celebrul show difuzat din această iarnă de Antena 1.</p>
<h2><span>Prodanca a început show-ul la Survivor şi primele imagini de pe insulă au venit: „Bune rău”<br/>
</span></h2>
<p>Emisiunea „Survivor – Povești din junglă” are un format special care se concentrează pe analiza tuturor dedesubturilor emisiunii din Republica Dominicană, acolo unde faimoșii și războinicii se duelează pentru a cuceri marele premiu.</p>
<p>Reamintim faptul că din această iarnă, show-ul TV poate fi urmărit în România la Antena 1, care a obținut drepturile de televizare ale emisiunii celebre.</p>
<p>Anamaria Prodan a ajuns deja în Republica Dominicană și s-a filmat cum mănâncă nuci de cocos, aliment esențial pentru concurenții de la Survivor.</p>
<p>„Foarte tare. Deci pe insulă, dacă poți să mănânci ceva consistent, mănânci nuca de cocos. Sunt bune rău!”, a spus Anamaria Prodan, într-o postare pe conturile sale de socializare.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DSzQmheDHgC/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by ANAMARIA PRODAN (@anamariaprodanreghecampf)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Lovitură media! Fostul antrenor al campioanei României va fi noul prezentator de la Survivor, cu un salariu uriaș!</span></h2>
<p>Adrian Vasile este pregătit pentru o nouă provocare: din ianuarie 2026, va prezenta emisiunea Survivor România.</p>
<p>Cu șase titluri de campion în palmares alături de CSM București, Adrian Vasile își va arăta acum priceperea la cea mai dură competiție televizată.</p>
<p>Ajuns la 43 de ani, Adrian Vasile și-a petrecut o bună parte din viață în handbal. Ca antrenor secund a cucerit EHF Champions League cu echipa feminină CSM București, și a calificat echipa națională feminină la Mondiale, în calitate de selecționer.</p>
<p>Secund la echipa municipală în perioada 2014-2019, Vasile a preluat conducerea CSM până în 2024. Revenit în iulie 2025, pe un salariu de aproximativ 10.000 de euro lunar, echipa n-a dat randament în EHF Champions League, astfel că a fost demis luna trecută.</p>
<p>Recent, <span>Adrian Vasile a semnat un contract</span> cu Survivor România și va prezenta emisiunea difuzată de Antena 1, începând cu noua ediție din ianuarie 2026. Acesta ar urma să câștige 6.000 de euro lunar, scrie GSP.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
