<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Băi, Gigi, bravo!”. Gică Hagi l-a sunat pe Becali: ce i-a spus „Regele” despre FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/bai-gigi-bravo-gica-hagi-l-a-sunat-pe-becali-ce-i-a-spus-regele-despre-fcsb-20259443</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Bai-Gigi-bravo.-Gica-Hagi-l-a-sunat-pe-Becali-ce-i-a-spus-„Regele-despre-FCSB-1400x785.jpg"/><br/><p>Gică Hagi a pus mâna imediat pe telefon și l-a sunat pe finul lui, Gigi Becali, pentru a-l felicita în legătură cu FCSB.</p>
<p>Pentru al doilea sezon consecutiv, FCSB va juca în grupa principală din Europa League, iar printre primii care l-a felicitat pe Gigi Becali pentru performanță a fost nașul Gică Hagi.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dezvăluit că a fost sunat de Gică Hagi, care l-a felicitat</span></h2>
<p>FCSB <span>va juca, din nou, în grupa principală din Europa League</span>. În stagiunea precedentă, campioana României s-a oprit în optimile de finală, unde a fost eliminată de gruparea franceză Olympique Lyon.</p>
<p>Acum, echipa lui Gigi Becali a trecut de Aberdeen, după 2-2 în Scoția și 3-0 pe Arena Națională. Latifundiarul a spus cine l-a sunat să-l felicite.</p>
<p>„Gică Hagi m-a felicitat. Mi-a zis: «Băi, Gigi, bravo, reprezinți ca lumea România. Ai făcut puncte pentru România și anul trecut, faci și acum. Felicitări și iar felicitări. Chiar faci lucruri mari», așa mi-a zis.</p>
<p>I-am zis că am probleme cu play-off-ul, dar el mi-a zis: «Nu, ei au fost focusați pe Champions League. Tu ai pus presiune pe ei, ei au fost concentrați pe asta.</p>
<p>Bine că s-au calificat, au scăpat de un stres, e foarte bine și Europa League, acum se vor descătușa. Nu vor mai avea probleme pentru că sunt foarte valoroși jucătorii», așa mi-a zis el. Gică se pricepe”, a declarat Gigi Becali la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Trofeul Europa League are o greutate de 15 kg, fiind cel mai greu acordat de UEFA</span></h2>
<p>Campioana României a făcut parte din urna 3 valorică, alături de Young Boys Berna, FC Basel, Midtjylland, Freiburg, Ludogorets, Nottingham Forest, Sturm Graz și Nice.</p>
<p>În urma tragerii la sorți, <span>echipa lui Gigi Becali va avea parte</span> de următoarele confruntări: FCSB – Feyenoord, Dinamo Zagreb – FCSB, FCSB – Fenerbahce, Steaua Roșie Belgrad – FCSB, FCSB – Young Boys, FC Basel – FCSB, FCSB – Bologna și Go Ahead Eagles – FCSB.</p>
<p>Prima etapă din grupa principală pentru Europa League se joacă pe 24 și 25 septembrie, iar următoarele au loc pe 2 octombrie, 23 octombrie, 6 noiembrie, 27 noiembrie, 11 decembrie, 22 ianuarie și 29 ianuarie.</p>
<p>Meciurile din play-off au loc pe 19 și 26 februarie, optimile de finală sunt programate pe 12 și 19 martie, sferturle de finală se joacă în zilele de 9 și 16 aprilie, semifinalele au loc pe 30 aprilie și 7 mai, iar marea finală are loc pe Beşiktaş Park din Istanbul, în ziua de 20 mai.</p>
<p>Arena a găzduit și Supercupa Europei din 2019, dintre câștigătoarea Ligii Campionilor, Liverpool, și deținătoarea Europa League, Chelsea. „Cormoranii” s-au impus cu 5-4 al loviturile de departajare. După 90 de minute scorul era 1-1, iar în prelungiri fiecare echipă a marcat o dată.</p>
<p>Pe lângă trofeul Europa League, câștigătorii primesc și un loc în grupa principală din sezonul următor al Ligii Campionilor, dacă nu s-au calificat prin competiția internă. Trofeul are o greutate de 15 kg și cel mai greu acordat de UEFA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cea mai mare dezamăgire de la FCSB a reacționat după calificarea în Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cea-mai-mare-dezamagire-de-la-fcsb-a-reactionat-dupa-calificarea-in-europa-league-20259599</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cea-mai-mare-dezamagire-de-la-FCSB-a-reactionat-dupa-calificarea-in-Europa-League-1400x933.jpg"/><br/><p>Cea mai mare dezamăgire de la FCSB a reacționat după ce echipa sa s-a calificat în faza principală din UEFA Europa League.</p>
<p>Dennis Politic a postat un mesaj pe rețelele de socializare după victoria cu Aberdeen de pe Arena Națională.</p>
<h2><span>Reacția lui Dennis Politic după FCSB – Aberdeen 3-0</span></h2>
<p><span>FCSB a spulberat-o pe Aberdeen</span> în play-off-ul UEFA Europa League. Echipa lui Gigi Becali s-a impus cu 5-2 la general și a aflat ce adversari va avea în faza principală a competiției.</p>
<p>Formația antrenată de Elias Charalambous va juca cu Young Boys, Dinamo Zagreb, Bologna FC, Feyenoord Rotterdam, Fenerbahce, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad și Go Ahead Eagles.</p>
<p>Dennis Politic a reacționat după victoria cu Aberdeen de la București. Fotbalistul lui Gigi Becali a intrat în minutul 82 în partida de pe Arena Națională și l-a înlocuit pe Florin Tănase.</p>
<p>Fostul jucător de la Dinamo București a postat un mesaj după ce echipa sa s-a calificat în faza principală din UEFA Europa League. De precizat că va fi prima experiență a lui Politic într-o competiție europeană.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN8X1p3jFFV/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Dennis Politic (@dennis.politic)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>„Europa League, here we come. Obiectiv îndeplinit, mulțumim pentru susținere!”, a scris Dennis Politic pe Instagram.</p>
<p>Dennis Politic a marcat doar două goluri la FCSB. Fotbalistul lui Gigi Becali a înscris în Supercupa României cu CFR Cluj și cu Drita în turul 3 preliminar din UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Reacția lui Elias Charalambous după ce FCSB a trecut de Aberdeen</span></h2>
<p>Elias Charalambous a reacționat după victoria cu Aberdeen din play-off-ul UEFA Europa League. Antrenorul FCSB <span>a comentat evoluția echipei sale</span> la finalul partidei de pe Arena Națională.</p>
<p>„Am spus și spun acum: echipele mari arată că sunt mari în momentele grele. A fost un moment foarte important, pentru că am dat gol când am ieșit din grupa principală, iar acum mergem în grupele UEFA Europa League. Pentru acești băieți e foarte important că s-au calificat și că au dat totul pe teren.</p>
<p>Am vorbit cu băieții și le-am spus că trebuie să ne simțim bine când ne vom uita la tragerea la sorți. A fost foarte importantă experiența de anul trecut, va fi foarte important și ce vom face în competiția care urmează.</p>
<p>Ne gândim și la meciul cu CFR din campionat. Nu am început foarte bine acest campionat, dar ne vom concentra acum din ce în ce mai mult pe campionat și pe meciul de duminică, de la Cluj”, a spus Elias Charalambous după FCSB – Aberdeen 3-0.</p>
<div id="gtx-trans" style="position: absolute; left: 726px; top: 1686.53px;">
<div class="gtx-trans-icon"></div>
</div>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 1692px; left: 749px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV meciurile FCSB din Europa League. Lovitură pentru cei care au abonamente la Voyo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cine-transmite-la-tv-meciurile-fcsb-din-europa-league-lovitura-pentru-cei-care-au-abonamente-la-voyo-20259517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cine-transmite-la-TV-meciurile-FCSB-din-Europa-League.-Lovitura-pentru-cei-care-au-abonamente-la-Voyo.jpg"/><br/><p>FCSB revine în faza principală Europa League, iar Universitatea Craiova debutează în grupa Conference League, vestea bună pentru microbiști este că meciurile ambelor formații se vor transmite la TV.</p>
<p>Lovitură de proporții pentru utilizatorii Voyo. Meciurile echipelor românești din grupele europene vor putea fi urmărite pe posturile Digi Sport și Prima Sport.</p>
<h2><span>Meciurile echipelor românești din Europa League și Conference League sunt transmise exclusiv la TV</span></h2>
<p>Drepturile de televizare începând cu faza principală a oricărei dintre competițiile Champions League, Europa League și Conference League sunt deținute de Digi Sport și Prima Sport până în anul 2027.</p>
<p>Pentru telespectatori, sistemul s-a simplificat considerabil: suporterii vor putea urmări toate cele 8 meciuri ale FCSB din Europa League și cele 6 meciuri ale Universității Craiova din Conference League numai la TV, pe două canale. Astfel, abonații Voyo nu vor avea acces nici la partidele celor de la FCSB, nici la ale Universității Craiova.</p>
<p>Adversarele FCSB din grupa unică Europa League: Feyernoord (acasă), Dinamo Zagreb (deplasare), Fenerbahce (acasă), Steaua Roșie Belgrad (deplasare), Young Boys (acasă), FC Basel (deplasare), Bologna (acasă) și Go Ahead Eagles (deplasare).</p>
<p><span>Adversarele Universității Craiova</span> din grupa unică Conference League: Rapid Viena (deplasare), Sparta Praga (acasă), Mainz (acasă), AEK Atena (deplasare), Noah (acasă) și Rakow (deplasare).</p>
<p>Dintre toate adversarele din grupă, FCSB o depășește valoric doar pe Go Ahead Eagles. Universitatea Craiova se află într-o situație similară: oltenii o depășesc pe hârtie doar pe formația armeană FC Noah Yerevan. Campioana României are un lot cotat la 48,43 milioane de euro, în timp ce lotul Universității Craiova valorează 22,50 de milioane de euro, conform Transfermarkt.</p>
<h2><span>Gigi Becali și Mihai Rotaru știu câte puncte vor obține echipele lor în grupele europene</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a oferit un discurs avântat</span>, patronul FCSB este convins că echipa sa va obține cel puțin 15 puncte și se va califica în fazele superioare ale Europa League, la fel ca în sezonul precedent.</p>
<p>„Vom merge în primăvara europeană. Acum nu mai e cu market pool. Sunt 8 meciuri, nu? Din cele de acasă facem 9 puncte. Alea din deplasare facem și acolo încă 6, deci 15 puncte. Să dea Dumnezeu să mă înșel și să facem mai mult”, a spus Gigi Becali, la <span>Digi Sport.</span></p>
<p>Mihai Rotaru este ceva mai precaut, dar rămâne încrezător privind calificarea Universității Craiova în „optimile” Conference League.</p>
<p>„Facem 7 puncte acasă și 4 puncte din deplasare și asta e. Mainz e cea mai grea echipă, joacă în Bundesliga. După aia Sparta, AEK Atena, polonezii și Rapid Viena sunt echipe bune. Dar se joacă. Nu e o grupă norocoasă, dar nici o grupă-monstru”, a spus Mihai Rotaru, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„FCSB va costa 3 miliarde de euro în 10 ani”. Gigi Becali e convins că o poate vinde acum cu 300 de milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-va-costa-3-miliarde-de-euro-in-10-ani-gigi-becali-e-convins-ca-o-poate-vinde-acum-cu-300-de-milioane-de-euro-20259841</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„FCSB-va-costa-3-miliarde-de-euro-in-10-ani.-Gigi-Becali-e-convins-ca-o-poate-vinde-acum-cu-300-de-milioane-de-euro-1400x787.jpg"/><br/><p>Patronul campioanei FCSB, Gigi Becali, este convins că, în cel mult un deceniu, gruparea roș-albastră va valora 3 miliarde de euro.</p>
<p>FCSB s-a calificat la pas în grupa principală din Europa League, iar Gigi Becali eclude varianta să vândă echipa în schimbul a 300 de milioane de euro</p>
<h2><span>Convins că poate vinde acum FCSB cu 300 de milioane de euro, Gigi Becali spune că echipa bucureșteană va valora 3 miliarde de euro în 10 ani</span></h2>
<p>După 2-2 în deplasare și 3-0 pe teren propriu cu Aberdeen, FCSB va juca, pentru a doua oară consecutiv, <span>în grupa principală din Europa League</span>. Entuziasmat de această performanță, patronul Gigi Becali spune că echipa campioană va valora, în cel mult un deceniu, 3 miliarde de euro în 10 ani.</p>
<p>„Fotbalul va crește și va ajunge miliarde și miliarde, pentru că pleacă lumea din virtual! Eu am spus că o să facă FCSB un miliard? La ora asta face vreo 300 de milioane, dar n-o dau nici cu atât.</p>
<p>Dacă faci echipă și intri în Liga Campionilor, o echipă bunicică, poți să iei 70-100 de milioane de euro imediat, într-un an. Ca atare, o ia unul care are bani și zice «Dacă iau 100 de milioane într-un an? Dau 300 pe ea, fac echipă și într-un an scot 100».</p>
<p>Am spus acum vreo trei ani că va valora un miliard. Acum spun așa, va face 3 miliarde peste 10 ani! Pentru că totul crește cu viteză mare, civilizația, tehnologia, prețurile… Simt asta! În Liga Campionilor era 3 milioane și acum este 50”, a spus Becali, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Echipa lui Gigi Becali va juca acasă în Europa League cu Feyenoord, Fenerbahce, Young Boys și Bologna</span></h2>
<p>FCSB a aflat <span>echipele pe care le va întâlni în faza principală din Europa League</span>. Conform tragerii la sorți, vor avea loc următoarele partide: FCSB – Feyenoord, Dinamo Zagreb – FCSB, FCSB – Fenerbahce, Steaua Roșie Belgrad – FCSB, FCSB – Young Boys, FC Basel – FCSB, FCSB – Bologna și Go Ahead Eagles – FCSB. ordinea meciurilor urmează să fie stabilită de UEFA.</p>
<p>În stagiunea precedentă a competiției, echipa lui Gigi Becali a învins RFS acasă cu 4-1, PAOK Salonic în deplasare cu 1-0, a cedat pe terenul lui Rangers cu 0-4, a trecut de Midtjylland pe Arena Națională, a remizat pe teren propriu cu olympiakos și în Germania cu Hoffenheim, de fiecare dată 0-0, s-a impus în Azerbaidjan, 3-2 cu Qarabag, după care Manchester United a câștigat pe Arena Națională cu 2-0.</p>
<p>În play-off-ul pentru optimile de finală, campioana României a învins PAOK atât la Salonic, cu 2-1, cât și la București, cu 2-0. Ulterior, însă, Olympique Lyon nu a stat la discuții și a mers mai departe după o dublă victorie, 3-1 pe Arena Națională și 4-0 în Franța.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a scris Dinamo Zagreb pe site-ul oficial despre FCSB. Cum au descris-o croații pe campioana României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-a-scris-dinamo-zagreb-pe-site-ul-oficial-despre-fcsb-cum-au-descris-o-croatii-pe-campioana-romaniei-20259453</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-a-scris-Dinamo-Zagreb-pe-site-ul-oficial-despre-FCSB.-Cum-au-descris-o-croatii-pe-campioana-Romaniei.png"/><br/><p>Dinamo Zagreb a reacționat după ce a aflat că va juca cu FCSB în faza principală din UEFA Europa League.</p>
<p>Croații și-au analizat adversarii din această fază a competiției și au dat verdictul despre echipa lui Gigi Becali.</p>
<h2><span>Reacția lui Dinamo Zagreb după ce a picat cu FCSB</span></h2>
<p>Dinamo Zagreb <span>și-a aflat adversarii</span> din faza principală Europa League. Echipa din Croația va juca cu Betis Sevilla, LOSC Lille, Fenerbahce, Maccabi Tel Aviv, FCSB, FC Midtjylland, Celta Vigo și Malmo FF.</p>
<p>Formația lui Mario Kovacevic și-a analizat adversarii din această fază a competiției. Dinamo Zagreb <span>i-a făcut o mică descriere</span> campioanei României: „FCSB a jucat cândva sub numele de Steaua”.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN8APLzCAJi/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de GNK Dinamo (@gnkdinamo)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>„Sezonul european al lui Dinamo pe Maksimir va fi completat de Betis, Fenerbahçe, FCSB și Celta, în timp ce albaștrii vor vizita Lille, Maccabi Tel Aviv, Midtjylland și Malmo. Așa a fost jocul la tragerea la sorți de vineri de la Monte Carlo, unde clubul de pe Maksimir și-a aflat adversarii din Europa League.</p>
<p>În noul format, introdus sezonul trecut, participă 36 de cluburi și împreună vor forma un singur clasament, deși nu toate vor juca împotriva tuturor. Cluburile participante vor juca opt meciuri împotriva a opt adversari diferiți, patru acasă și patru în deplasare. Datele efective ale meciurilor vor fi stabilite de UEFA sâmbătă.</p>
<p>Astfel, pentru prima dată în istoria competițiilor europene, tragerea la sorți a reunit echipa din Zagreb cu Lille, Midtjylland și Celta. Există și «vechi cunoștințe» ale albaștrilor.</p>
<p>În primăvara anului 2024, Dinamo a trecut de Betis în play-off-ul fazei eliminatorii a UEFA Conference League, a avut mai mult succes decât Fenerbahçe în grupa Europa League în toamna anului 2018, iar play-off-urile Ligii Campionilor sunt deosebit de memorabile când echipa din Zagreb a fost mai bună decât Malmo în două meciuri în 2011.</p>
<p>FCSB a jucat cândva sub numele de Steaua, albaștrii au fost mai buni în turul 2 al Cupei Cupelor în 1964, dar românii au sărbătorit în turul preliminar al Ligii Campionilor în 1993, când clubul de pe Maksimir a fost gazda la Ljubljana. Dinamo a remizat de două ori împotriva lui Maccabi în turul 1 al Cupei UEFA în 2001, dar «galben-albaștrii» au avansat grație golurilor marcate în deplasare”, a scris Dinamo Zagreb pe <span>site-ul oficial</span>.</p>
<p>Young Boys, Dinamo Zagreb, Bologna FC, Feyenoord Rotterdam, Fenerbahce, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad și Go Ahead Eagles sunt adversarii FCSB din faza principală UEFA Europa League.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
