<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mesajul sfâşietor pentru Mihai Leu al unui alt sportiv român care s-a luptat cu o boală teribilă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mesajul-sfasietor-pentru-mihai-leu-al-unui-alt-sportiv-roman-care-s-a-luptat-cu-o-boala-teribila-20208098</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesajul-sfasietor-pentru-Mihai-Leu-al-unui-alt-sportiv-roman-care-s-a-luptat-cu-o-boala-teribila-1400x785.jpg"/><br/><p>Cristi Dulca, om care s-a luptat și el cu cancerul ani de zile, a ținut să transmită un mesaj după moartea lui Mihai Leu.</p>
<p>Fostul internațional român a învins de două ori cancerul testicular și abdominal, nemiloasa boală cu care s-a confruntat în trecut.</p>
<h2><span>Mesaj pentru Mihai Leu din partea lui Cristi Dulca, cel care s-a luptat și el cu nemiloasa boală</span></h2>
<p>Cristi Dulca, om care s-a luptat și el cu cancerul ani de zile, <span>a ținut să transmită un mesaj după trecerea în neființă</span> a lui Mihai Leu.</p>
<p>Fostul internațional român a dat și el două mari războaie, însă a reușit până acum să învingă cancerul testicular cu care s-a confruntat în trecut.</p>
<p>„Dumnezeu să te binecuvânteze și să te ierte, Mihai! Ai fost și vei rămâne un exemplu pentru mine, pentru noi! Te vom iubi mereu!”, a fost mesajul lui Cristi Dulca pe Instagram.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20208116" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/5926338-Mediafax_Foto-Cosmin_Dan-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/5926338-Mediafax_Foto-Cosmin_Dan-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/5926338-Mediafax_Foto-Cosmin_Dan-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/5926338-Mediafax_Foto-Cosmin_Dan-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/5926338-Mediafax_Foto-Cosmin_Dan-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>2008 și 2011, anii de cumpănă pentru fostul internațional român</span></h2>
<p>Cristi Dulca a trecut și el prin momente de cumpănă în viața sa. În 2008 <span>a fost diagnosticat cu cancer testicular</span>, iar mai apoi, trei ani mai târziu, cu cancer abdominal, însă a învins boala de fiecare dată.</p>
<p>Și parcă nu ar fi fost de ajuns, dar Cristi Dulca a trebuit să se lase de fotbal în 2003, la doar 31 de ani, din cauza unor probleme la inimă, fix în momentul în care Mircea Lucescu se pregătea să-l transfere la Beșitkaș Istanbul. Pentru el au urmat o perioadă extrem de dificilă, în care nu se putea obișnui cu ideea că a fost obligat să lase fotbalul, iar depresia l-a acaparat ulterior pentru mulți ani.</p>
<blockquote><p>Am avut cancer testicular. Apoi o tumoră, care a fost mai grea. Eram la licența Pro, plus antrenor la Tulcea, și făceam câte șapte, opt pe zi, timp de o săptămână, citostatice. De la Cluj luam avionul la București, de la București la Tulcea mergeam cu o mașină. Mergeam la meciuri, la cursuri. Era un chin, dar în nicio clipă n-am cedat. M-am comportat ca și cum eram un om normal. Nu ascundeam lucrul ăsta. După cancerul testicular a apărut la doi ani o tumoră. Acum am terminat, sunt vindecat, nu mai am niciun fel de problemă. De 12 ani am încheiat capitolul cancer – Cristi Dulca (<span>gsp.ro</span>)</p></blockquote>
<p>În cariera de jucător, Cristi Dulca a evoluat la CFR Cluj, Gloria Bistriţa, Rapid, Pohang Steelers, Ceahlăul, Gaz Metan Mediaş, „U” Cluj şi Honved Budapesta, iar la naţionala României a bifat 6 partide.</p>
<p>În cariera de antrenor, Cristian Dulca a pregătit următoarele echipe: FC Vaslui, Universitatea Cluj, Delta Tulcea, Gaz Metan Mediaș și Jiul Petroșani, naționala U21 a României și naționala de fotbal feminin a României.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine este Anna Leu, femeia care a luptat alături de Mihai Leu până în ultima clipă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cine-este-anna-leu-femeia-care-a-luptat-alaturi-de-mihai-leu-pana-in-ultima-clipa-20208062</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-este-Ana-Leu-femeia-care-a-luptat-alaturi-de-Mihai-Leu-pana-in-ultima-clipa.jpg"/><br/><p>Anna Leu, originară din Italia, este soția lui Mihai Leu și femeia care a luptat alături de el până în ultima clipă.</p>
<p>Fostul mare campion de box al României și pilot de raliuri s-a stins din viață marți seară, la vârsta de 56 de ani.</p>
<h2><span>Cine este Anna Leu, femeia care a luptat alături de Mihai Leu până în ultima clipă</span></h2>
<p>Mihai Leu a fost una dintre figurile emblematice ale sportului românesc. Fostul mare campion de box al României și pilot de raliuri a decedat marți seară.</p>
<p><span>Anna Leu este soția lui Mihai Leu</span>, care s-a stins din viață la vârsta de 56 de ani. Cei doi s-au cunoscut în Germania și au avut o căsnicie de peste trei decenii.</p>
<p>Anna Leu i-a fost alături în tot acest timp. Prezența sa a fost esențială în momentele-cheie din viața soțului său.</p>
<blockquote><p>Cu profundă durere, anunțăm trecerea în neființă a lui Mihai, în această seară. Un adevărat campion, atât în ringul de box, cât și pe circuitele de motorsport, Mihai a fost mult mai mult decât un sportiv excepțional, a fost un simbol de voință, curaj și pasiune. Pentru fani, Mihai a fost și va rămâne un model. Un om care a inspirat prin fiecare luptă, prin fiecare cursă și prin demnitatea cu care și-a trăit viața. Pentru noi, pentru familie, un prieten, un soț și un tată minunat. Moștenirea lui merge mai departe prin toți cei care l-am iubit, l-am susținut și am fost martori la parcursul său unic. Nu te vom uita niciodată”, a scris soția lui Mihai Leu, pe Facebook.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-au cunoscut Mihai Leu și Anna Leu</span></h2>
<p>Mihai Leu a povestit <span>cum a cunoscut-o pe soția sa</span>: „Eram în Germania, aveam un antrenor nou și m-a rugat să îi arăt orașul fetiței lui. Era în 1990.</p>
<p>Într-un bistro din Leverkusen am văzut-o în ziua respectivă pe Anna și știu că i-am zis fetei antrenorului meu: «Ea o să fie soția mea!».</p>
<p>Nu știam nimic despre ea, cine e, cum e, dar pur și simplu am știut că va fi soția mea. Pentru mine, astea sunt momentele care rămân mereu în minte”, a transmis Mihai Leu pe contul său de Facebook.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 310px; left: -1px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a numit Mihai Stoica pe Mihai Leu, după moartea acestuia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-l-a-numit-mihai-stoica-pe-mihai-leu-dupa-moartea-acestuia-20208093</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-numit-Mihai-Stoica-pe-Mihai-Leu-dupa-moartea-acestuia.jpg"/><br/><p>Mihai Leu a pierdut lupta cu boala necruțătoare, iar vestea morții sale a lăsat un gol imens în sufletele celor care l-au cunoscut și l-au admirat prin prisma performanțelor pe care le-a avut în două sporturi atât de diferite: box și automobilism.</p>
<p>Mihai Stoica, oficial FCSB, a transmis un mesaj emoționant după <span>moartea marelui campion, Mihai Leu, <span>cel pe are a avut șansa să îl cunoască în timpul unei deplasări cu Unirea Urziceni, în 2009.</span></span></p>
<h2><span>Cum l-a numit Mihai Stoica pe Mihai Leu</span></h2>
<p>Mihai Leu a postat un mesaj pe social media, în care l-a descris pe primul  român campion WBO.</p>
<p>„În 2009, când jucam cu Unirea Urziceni în Champions League, am avut onoarea de a face câteva deplasări alături de doi oameni deosebiți, Bela Urasi și Mihai Leu. Atunci am realizat că un mare campion nu poate fi altfel decât un om special. Un sportiv uriaș, dar de o rară modestie și cu un bun simț ieșit din comun. Așa l-am cunoscut pe marele nostru sportiv. Și așa-l voi purta în memorie. Rămas bun, champ! Dumnezeu să te odihnească în pace! Sincere condoleanțe familiei…”, a scris Mihai Stoica pe contul său de Facebook.</p>
<p>Mihai Leu a fost diagnosticat cu cancer în 2014, în urma unui control amănunțit la Viena. În decembrie 2024, boala a recidivat și a fost supus unei noi intervenții chirurgicale, <span>iar în acest an a fost adus la Spitalul Fundeni de două ori, la finalul lui aprilie</span> și iunie.</p>
<p>În seara zilei de 1 iulie. Mihai Leu a încetat din viață, la doar 56 de ani.</p>
<h2><span>Mihai Leu, campion la box și automobilism</span></h2>
<p>Mihai Leu a debutat în boxul profesionit în septembrie 1991, iar în scurta sa carieră, de numai șase ani, a reușit 28 de victorii din tot atâtea meciuri, zece dintre ele încheindu-se prin KO.</p>
<p>În 1997, Mihai Leu a devenit primul român care a câștigat centura mondială, după victoria împotriva lui Santiago Samaniego, și a deschis, astfel, calea altor nume ce aveau să aducă glorie tricolorului ca boxeri profesioniști, în frunte cu Leonard Doroftei (55 de ani) și Lucian Bute (45 de ani).</p>
<p>Însă tot în acel an, din cauza unei accidentări la braț, Leu a fost forțat să se retragă.</p>
<p>După retragerea din boxul profesionist, Mihai Leu s-a dedicat curselor de raliuri, unde debutul și l-a făcut în 1994. Tatăl său era pilot în Campionatul Național de viteză pe circuit, iar Mihai a moștenit pasiunea pentru sporturile cu motor și a devenit campion și în acest sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesaj emoționant, postat de soția lui Mihai Leu: „Un soț şi un tată minunat. Nu te vom uita niciodată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/mesaj-emotionant-postat-de-sotia-lui-mihai-leu-un-sot-si-un-tata-minunat-nu-te-vom-uita-niciodata-20208051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesaj-emotionant-postat-de-sotia-lui-Mihai-Leu-„Un-sot-si-un-tata-minunat.-Nu-te-vom-uita-niciodata-1119x1400.jpg"/><br/><p>Soția lui Mihai Leu a postat un mesaj emoționant pe rețelele de socializare, imediat după ce marele campion s-a stins din viață, în seara zilei de 1 iulie 2025.</p>
<p>Pe data de 21 iunie 2025, fostul mare campion ajungea la Institutul Clinic Fundeni, unde era transportat de urgență, cu un elicopter, după ce a suferit o hemoragie internă. Starea lui de sănătate s-a înrăutățit în ultimele zile, fiind internat la terapie intensivă.</p>
<h2><span>Ce a transmis soția lui Mihai Leu după decesul marelui campion</span></h2>
<p><span>Mihai Leu, uriașul campion de box care a scris pagini de istorie pentru România</span>, s-a stins din viață marți, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani, fiind chinuit de o boală gravă. O figură emblematică pentru sportul românesc, Mihai Leu era cunoscut pentru realizările extrem de importante pe care le-a avut în ringul de box dar și pentru cele din automobilism.</p>
<p><span>Imediat după aflarea acestei vești triste</span>, soția lui Mihai Leu a transmis un mesaj emoționant, prin intermediul rețelelor de socializare.</p>
<div class="xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x1vvkbs x126k92a">
<div dir="auto">„Cu profundă durere, anunțăm trecerea în neființă a lui Mihai, în această seară. Un adevărat campion, atât în ringul de box, cât și pe circuitele de motorsport, Mihai a fost mult mai mult decât un sportiv excepțional, a fost un simbol de voință, curaj și pasiune.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Pentru fani, Mihai a fost și va rămâne un model. Un om care a inspirat prin fiecare luptă, prin fiecare cursă și prin demnitatea cu care și-a trăit viața. Pentru noi, pentru familie, un prieten, un soț și un tată minunat.</div>
<div dir="auto"></div>
<div dir="auto">Moștenirea lui merge mai departe prin toți cei care l-am iubit, l-am susținut și am fost martori la parcursul său unic. Nu te vom uita niciodată”, a scris soția lui Mihai Leu, pe Facebook.</div>
</div>
<h2 dir="auto"><span>Mihai Leu, sportivul care a scris pagini de istorie pentru România</span></h2>
<p>În anul 1997, Mihai Leu era campion mondial WBO la categoria semimijlocie. În box are un palmares incredibil: 28 de victorii din 28 de meciuri disputate, 11 dintre acestea fiind obținute prin KO. Astfel, Mihai Leu nu a fost învins nici măcar o dată ca profesionist.</p>
<p>După ce a câștigat titlul mondial, marele sportiv a ales să se retragă din box, din cauza unor probleme medicale. Concret, o accidentare pe care a suferit-o la o mână l-a făcut să stea departe de sportul în care a scris istorie pentru România.</p>
<p>După ce s-a retras din box, Mihai Leu nu a stat departe de sport și s-a dedicat automobilismului sportiv. Astfel, în 2003 devenea campion național la raliuri și a participat la numeroase etape de la Campionatul Național de Raliuri din România. Cel mai probabil, Mihai Leu a moștenit această pasiune de la tatăl său, Nicolae Leu, care a fost pilot de curse.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine a fost Mihai Leu, uriaşul campion de box care a scris istorie pentru România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/cine-a-fost-mihai-leu-uriasul-campion-de-box-care-a-scris-istorie-pentru-romania-20207999</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-a-fost-Mihai-Leu-uriasul-campion-de-box-care-a-scris-istorie-pentru-Romania-1400x749.jpg"/><br/><p>Mihai Leu, uriașul campion de box care a scris pagini de istorie pentru România, s-a stins din viață astăzi, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani, fiind chinuit de o boală gravă.</p>
<p>O figură emblematică pentru sportul românesc, Mihai Leu era cunoscut pentru realizările extrem de importante pe care le-a avut în ringul de box dar și pentru cele din automobilism.</p>
<h2><span>Cine a fost Mihai Leu, marele campion al României</span></h2>
<p><span>Mihai Leu s-a stins din viață astăzi, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani</span>. Fostul mare campion s-a născut pe data de 13 februarie 1969, la Hunedoara și a avut o carieră impresionată în box, sport în care a obținut performanțe uriașe, dar și în automobilism.</p>
<p>În anul 1997, Mihai Leu era campion mondial WBO la categoria semimijlocie. În box are un palmares incredibil: 28 de victorii din 28 de meciuri disputate, 11 dintre acestea fiind obținute prin KO. Astfel, Mihai Leu nu a fost învins nici măcar o dată ca profesionist.</p>
<p>După ce a câștigat titlul mondial, marele sportiv a ales să se retragă din box, din cauza unor probleme medicale. Concret, o accidentare pe care a suferit-o la o mână l-a făcut să stea departe de sportul în care a scris istorie pentru România.</p>
<p>După ce s-a retras din box, Mihai Leu nu a stat departe de sport și s-a dedicat automobilismului sportiv. Astfel, în 2003 devenea campion național la raliuri și a participat la numeroase etape de la Campionatul Național de Raliuri din România.  Cel mai probabil, Mihai Leu a moștenit această pasiune de la tatăl său, Nicolae Leu, care a fost pilot de curse.</p>
<h2><span>Boala care l-a măcinat pe Mihai Leu</span></h2>
<p>În 2014, Mihai Leu primea o veste cumplită, fiind diagnosticat cu cancer la colon. Marele campion a reușit să învingă boala și a devenit un real simbol de luptă și speranță pentru mulți pacienți. Totodată, acesta a fost implicat în campanii de prevenție și conștientizare privind cancerul, boală care l-a măcinat și care, pe 1 iulie 2025, a reușit să îl învingă.</p>
<p>Pe data de 21 iunie 2025, fostul mare campion<span> ajungea la Institutul Clinic Fundeni</span>, unde era transportat de urgență, cu un elicopter, după ce a suferit o hemoragie internă. Starea lui de sănătate s-a înrăutățit în ultimele zile, fiind internat la terapie intensivă, cu insuficienţă pulmonară şi metastaze pulmonare.</p>
<p>În vârstă de 56 de ani, Mihai Leu a mai fost internat la Spitalul Fundeni în primăvară, din cauza unor complicaţii, în contextul în care se lupta de mai mult de zece ani cu cancerul.</p>
<p>Marți, 1 iulie 2025, fostul mare campion a pierdut lupta cu boala cumplită, care i-a măcinat ultimii ani din viață.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
