<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Tragerea la sorți pentru faza principală a sezonului 2025-2026 din Liga Campionilor. Live Text Online</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/tragerea-la-sorti-pentru-faza-principala-a-sezonului-2025-2026-din-liga-campionilor-live-text-online-20258310</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Tragerea-la-sorti-pentru-faza-principala-a-sezonului-2025-2026-din-Liga-Campionilor-1400x791.jpg"/><br/><p>Cele 36 de echipe prezente în grupa principală din Liga Campionilor își află adversarele pe care le vor înfrunta între 16 septembrie și 28 ianuarie.</p>
<p>PSG, deținătoarea trofeului, Real Madrid, Barcelona, Manchester City, Liverpool, Chelsea, Bayern München, Borussia Dortmund și Inter, antrenată de Cristi Chivu, fac parte din prima urnă valorică</p>
<h2><span>Tragerea la sorți pentru faza principală a sezonului 2025-2026 din Liga Campionilor. Live Text Online</span></h2>
<p>Joi, 28 august, are loc lovitura de start a <span>unei noi ediții a Ligii Campionilor</span>. Pentru câteva ore, Monaco va deveni epicentrul fotbalului, cu o gală care nu numai că va desemna cei mai buni jucători europeni ai sezonului trecut, dar va stabili și perechile pentru fiecare echipă din faza grupelor.</p>
<p>Iată care este componența celor 4 urne valorice:</p>
<p>Urna 1: PSG (Franța), Real Madrid (Spania), Man City (Anglia), Bayern München (Germania), Liverpool (Anglia), Inter (Italia), Chelsea (Anglia), Borussia Dortmund (Germania), Barcelona (Spania)</p>
<p>Urna 2: Arsenal (Anglia), Baye Leverkusen (Germania), Atletico Madrid (Spania), Benfica (Portugalia), Atalanta (Italia), Villarreal (Spania), Juventus (Italia), Eintracht Frankfurt (Germania), Club Brugge (Belgia)</p>
<p>Urna 3: Tottenham (Anglia), PSV Eindhoven (Olanda), Ajax (Olanda), Napoli (Italia), Sporting (Portugalia), Olympiacos (Grecia), Slavia Praga (Cehia), Bodø/Glimt (Norvegia), Olympique Marseille (Franța)</p>
<p>Urna 4: FC Copenhaga (Danemarca), AS Monaco (Franța), Galatasaray (Turcia), Union SG (Belgia), Qarabag (Azerbaidjan), Athletic Bilbao (Spania), Newcastle (Anglia), Pafos (Cipru), Kairat Almaty (Kazahstan)</p>
<p>Împărțirea s-a făcut în funcție de clasamentul fiecărei formații și de coeficienții de turneu, deținătoarea titlului Ligii Campionilor fiind prima favorită din Urna 1.</p>
<h2><span>Prezentatoarea tragerii la sorți a Ligii Campionilor a fost prima persoană care l-a intervievat pe Cristiano Ronaldo după sosirea acestuia la Real Madrid</span></h2>
<p>Software-ul automat, <span>deja utilizat anul trecut</span>, va extrage 8 adversari pentru fiecare echipă, ținând cont de următoarele reguli: două echipe din fiecare dintre cele patru urne va juca un meci acasă și unul în deplasare împotriva echipelor din fiecare grupă extrasă de software; două echipe din aceeași țară nu vor fi adversare; o echipă nu poate avea ca adversare mai mult de două echipe din aceeași țară.</p>
<p>Aceeași procedură se va repeta pentru toate celelalte echipe până când toate perechile vor fi extrase la sorți.</p>
<p>Prima etapă din faza principală se va juca între 16 și 18 septembrie, iar ultima pe 28 ianuarie. Barajul pentru optimi are loc pe 17/18 și 24/25 februarie, pptimile pe 10/11 și 17/18 martie 2026, sferturile pe 7/8 și 14/15 aprilie 2026, semifinalele pe 28/29 aprilie și 5/6 mai 2026, iar finala d ela Budapesta pe 30 mai 2026.</p>
<p>Prezentatoarea tragerii la sorți a Ligii Campionilor de la Monaco este Reshmin Chowdhury. La 47 de ani, ea are o lungă carieră profesională în lumea sportului. De origine britanică, femeia a terminat facultatea și are o licență în Științe Politice și Economie, polus o diplomă postuniversitară specializată în jurnalism la Universitatea din Harlow.</p>
<p>A lucrat la Reuters și BBC, dar și-a descoperit pasiunea pentru reportajul sportiv, ceea ce a determinat-o, în 2008, să semneze cu Real Madrid TV și să fie prima care l-a intervievat pe Cristiano Ronaldo după sosirea acestuia la entitatea albă în 2009.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, tragere la sorți de coșmar pentru faza principală din Liga Campionilor! 6 din 8 adversare sunt de top</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dennis-man-tragere-la-sorti-de-cosmar-pentru-faza-principala-din-liga-campionilor-6-din-8-adversare-sunt-de-top-20258391</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dennis-Man-tragere-la-sorti-de-cosmar-pentru-faza-principala-din-Liga-Campionilor-6-din-8-adversare-sunt-de-top-1400x933.jpg"/><br/><p>PSV, noua echipă a românului Dennis Man, a avut parte de o tragere la sorți de coșmar pentru faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Gruparea din Olanda va da piept cu adversare extrem de puternice, din cele mai importante campionate ale Europei, iar șase dintre ele sunt cu adevărat dificile.</p>
<h2><span>Pe cine întâlnește Dennis Man în faza principală din UEFA Champions League</span></h2>
<p>Dennis Man a prins transferul carierei în această vară. Internaționalul român a semnat un contract cu PSV și va juca alături de olandezi în UEFA Champions League.</p>
<p>Astăzi, 28 august 2025, la Monaco,<span> a avut loc tragerea la sorți pentru faza principală a competiției</span>, iar echipa fostului fotbalist de la Parma și FCSB și-a aflat adversarele.</p>
<p>Zlatan Ibrahimovic și Kaka, cei care s-au ocupat de tragerea la sorți, nu le-au purtat noroc celor de la PSV. Echipa lui Dennis Man va da piept cu adversare extrem de puternice, din cele mai importante campionate ale Europei, iar șase dintre ele sunt cu adevărat dificile.</p>
<p>Adversarele celor de la PSV în faza principală din UEFA Champions League: Bayern Munchen (acasă), Liverpool (deplasare), Atletico Madrid (acasă), Bayer Leverkusen (deplasare), Napoli (acasă), Olympiacos (deplasare), Union SG (acasă) și Newcastle (deplasare).</p>
<p>Reamintim că Dennis Man, fotbalist în vârstă de 27 de ani, care este cotat la aproximativ 10 milioane de euro, <span>a semnat un contract valabil până în vara anului 2027 cu PSV</span>.</p>
<h2><span>Ce adversare va întâlni Interul lui Cristi Chivu</span></h2>
<p>Inter Milano va da piept, în faza principală din UEFA Champions League, cu Liverpool, pe teren propriu, cu Borussia Dortmund, în deplasare, cu Arsenal, pe teren propriu, cu Atletico Madrid, în deplasare, cu Slavia Praga, pe teren propriu, cu Ajax Amsterdam, în deplasare, cu Kairat Alamty, în pe teren propriu, și cu Union SG, în deplasare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât noroc pentru Radu Drăgușin! Adversarele lui Tottenham din faza grupei principale a Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cat-noroc-pentru-radu-dragusin-adversarele-lui-tottenham-din-faza-grupei-principale-a-ligii-campionilor-20258429</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cat-noroc-pentru-Radu-Dragusin-Adversarele-lui-Tottenham-din-faza-grupei-principale-a-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Tottenham Hotspur a aflat ce adversari va avea în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Câștigătoarea UEFA Europa League de sezonul trecut va juca cu echipe precum Borussia Dortmund și Paris Saint-Germain.</p>
<h2><span>Adversarele lui Tottenham în faza principală din UEFA Champions League</span></h2>
<p>Joi, 28 august, a avut loc <span>tragerea la sorți a tabloului principal</span> din Liga Campionilor. Fiecare dintre cele 36 de echipe calificate și-a aflat cele 8 adversare din prima fază a competiției. Spurs va juca cu Borussia Dortmund, PSG, Villarreal CF, Eintracht Frankfurt, Slavia Praga, Bodo/Glimt, Copenhaga și AS Monaco.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN6AcxAD5Es/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Tottenham Hotspur (@spursofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Ciprioții de la Pafos FC nu au avut deloc noroc la tragere. <span>Echipa lui Vlad Dragomir</span> va juca cu Bayern, Chelsea, Juventus, Villarreal, Olympiacos, Slavia Praga, AS Monaco și Kairat Almaty.</p>
<h2><span>Tragerea la sorți pentru faza principală Champions League 2025-2026</span></h2>
<p>PSG: Bayern Munchen (H), Barcelona (A), Atalanta (H), Bayer Leverkusen (A), Tottenham (H), Sporting (A), Newcastle (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Real Madrid: Man. City (H), Liverpool (A), Juventus (H), Benfica (A), Marseille (H), Olympiacos (A), Monaco (H), Kairat Almaty (A)</p>
<p>Man. City: Borussia Dortmund (H), Real Madrid (A), Bayer Leverkusen (H), Villarreal (A), Napoli (H), Bodo/Glimt (A), Galatasaray (H), AS Monaco (A)</p>
<p>Bayern Munchen: Chelsea (H), PSG (A), Club Brugge (H), Arsenal (A), Sporting (H), PSV (A), Union SG (H), Pafos (A)</p>
<p>Liverpool: Real Madrid (H), Inter (A), Atletico Madrid (H), Frankfurt (A), PSV (H), Marseille (A), Qarabag (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Inter: Liverpool (H), Borussia Dortmund (A), Arsenal (H), Atletico Madrid (A), Slavia Praga (H), Ajax (A), Kairat Almaty (H), Union SG (A)</p>
<p>Chelsea: Barcelona (H), Bayern Munchen (A), Benfica (H), Atalanta (A), Ajax (H), Napoli (A), Pafos (H), Qarabag (A)</p>
<p>Borussia Dortmund: Inter (H), Man. City (A), Villarreal (H), Juventus (A), Bodo/Glimt (H), Tottenham (A), Athletic Bilbao (H), Copenhaga (A)</p>
<p>Barcelona: PSG (H), Chelsea (A), Eintracht Frankfurt (H), Club Brugge (A), Olympiacos (H), Slavia Praga (A), Copenhaga (H), Newcastle (A)</p>
<p>Arsenal: Bayern Munchen (H), Inter (A), Atletico Madrid (H), Club Brugge (A), Olympiacos (H), Slavia Praga (A), Kairat Almaty (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Bayer Leverkusen: PSG (H), Man. City (A), Villarreal (H), Benfica (A), PSV (H), Olympiacos (A), Newcastle (H), Copenhaga (A)</p>
<p>Atletico Madrid: Inter (H), Liverpool (A), Eintracht Frankfurt (H), Arsenal (A), Bodo/Glimt (H), PSV (A), Union SG (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Benfica: Real Madrid (H), Chelsea (A), Bayer Leverkusen (H), Juventus (A), Napoli (H), Ajax (A), Qarabag (H), Newcastle (A)</p>
<p>Atalanta: Chelsea (H), PSG (A), Club Brugge (H), Eintracht Frankfurt (A), Slavia Praga (H), Marseille (A), Athletic Bilbao (H), Union SG (A)</p>
<p>Villarreal: Man. City (H), Borussia Dortmund (A), Juventus (H), Bayer Leverkusen (A), Ajax (H), Tottenham (A), Copenhaga (H), Pafos (A)</p>
<p>Juventus: Borussia Dortmund (H), Real Madrid (A), Benfica (H), Villarreal (A), Sporting (H), Bodo/Glimt (A), Pafos (H), AS Monaco (A)</p>
<p>Eintracht Frankfurt: Liverpool (H), Barcelona (A), Atalanta (H), Atletico Madrid (A), Tottenham (H), Napoli (A), Galatasaray (H), Qarabag (A)</p>
<p>Club Brugge: Barcelona (H), Bayern Munchen (A), Arsenal (H), Atalanta (A), Marseille (H), Sporting (A), Monaco (H), Kairat Almaty (A)</p>
<p>PSV: Bayern Munchen (H), Liverpool (A), Atletico (H), Leverkusen (A), Napoli (H), Olympiacos (A), Union SG (H), Newcastle (A)</p>
<p>Ajax: Inter (H), Chelsea (A), Benfica (H), Villarreal (A), Olympiacos (H), Marseille (A), Galatasaray (A), Qarabag (A)</p>
<p>Napoli: Chelsea (H), Man. City (A), Frankfurt (H), Benfica (A), Sporting (H), PSV (A), Qarabag (H), Copenhaga (A)</p>
<p>Sporting: PSG (H), Bayern Munchen (A), Club Brugge (H), Juventus (A), Marseille (H), Napoli (A), Kairat Almaty (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Olympiacos: Real Madrid (H), Barcelona (A), Leverkusen (H), Arsenal (A), PSV (H), Ajax (A), Pafos (H), Kairat Almaty (A)</p>
<p>Slavia Praga: Barcelona (H), Inter (A), Arsenal (H), Atalanta (A), Bodo/Glimt (H), Tottenham (A), Athletic Bilbao (H), Pafos (A)</p>
<p>Bodo/Glimt: Man. City (H), Borussia Dortmund (A), Juventus (H), Atletico (A), Tottenham (H), Slavia Praga (A), Monaco (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Marseille: Liverpool (H), Real Madrid (A), Atalanta (H), Club Brugge (A), Ajax (H), Sporting (A), Newcastle (H), Union SG (A)</p>
<p>Copenhaga: Borussia Dortmund (H), Barcelona (A), Bayer Leverkusen (H), Villarreal (A), Napoli (H), Tottenham (A), Kairat Almaty (H), Qarabag (A)</p>
<p>AS Monaco: Man. City (H), Real Madrid (A), Juventus (H), Club Brugge (A), Tottenham (H), Bodo/Glimt (A), Galatasaray (H), Pafos (A)</p>
<p>Galatasaray: Liverpool (H), Man. City (A), Atletico (H), Frankfurt (A), Bodo/Glimt (H), Ajax (A), Union SG (H), Monaco (A)</p>
<p>Union SG: Inter (H), Bayern Munchen (A), Atalanta (H), Atletico (A), Marseille (H), PSV (A), Newcastle (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Qarabag: Chelsea (H), Liverpool (A), Frankfurt (H), Benfica (A), Ajax (H), Napoli (A), Copenhaga (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Athletic Bilbao: PSG (H), Borussia Dortmund (A), Arsenal (H), Atalanta (A), Sporting (H), Slavia Praga (A), Qarabag (H), Newcastle (A)</p>
<p>Newcastle: Barcelona (H), PSG (A), Benfica (H), Leverkusen (A), PSV (H), Marseille (A), Athletic Club (H), Union SG (A)</p>
<p>Kairat Almaty: Real Madrid (H), Inter (A), Club Brugge (H), Arsenal (A), Olympiacos (H), Sporting (A), Pafos (H), Copenhaga (A)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Cristi Chivu după ce a văzut ce adversare are Inter în faza principală din Champions League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/reactia-lui-cristi-chivu-dupa-ce-a-vazut-ce-adversare-are-inter-in-faza-principala-din-champions-league-20258550</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Reactia-lui-Cristi-Chivu-dupa-ce-a-vazut-ce-adversare-are-Inter-in-faza-principala-din-Champions-League.jpg"/><br/><p>Inter și-a aflat cele opt adversare din Champions League, iar la scurt timp a venit și prima reacție a lui Cristi Chivu.</p>
<p>Joi seară a avut loc tragerea la sorți pentru echipele calificate în faza ligii Champions League. Cu 19 zile înainte de debutul pe banca tehnică în cea mai titrată competiție inter-cluburi, Cristi Chivu a aflat cele opt adversare peste care va da finalista sezonului trecut.</p>
<p>Echipa lui Cristi Chivu nu a avut prea mult noroc deoarece <span>se va duela cu echipe de top</span> din Premier League, Bundesliga și La Liga, iar românul a avut o reacție profesională și diplomată legat de duelurile tari care se preconizează în această toamnă.</p>
<h2><span>„Atmosfera va fi incredibilă”, a anunțat Cristi Chivu după ce și-a aflat adversarele din Champions League</span></h2>
<p>Finalista din sezonul trecut se va duela cu Liverpool, Borussia Dortmund, Arsenal, Atletico Madrid, Slavia Praga, Ajax, Kairat Almaty și Union SG pentru un loc în sferturile de finală.</p>
<p>Sunt adversari extrem de dificili de care trebuie să treacă echipa lui Cristi Chivu pentru a egala, cel puțin, prestația din sezonul trecut când sub comanda lui Simone Inzaghi, „nerazzurii” ajungeau în marea finală, dar cedau în fața francezilor de la PSG.</p>
<p>Cristi Chivu e conștient că va avea o misiune dificilă, dar a anunțat fanii că vor fi pregătiți să „onoreze competiția în cel mai bun mod posibil”.</p>
<p>„Champions League e o competiție importantă, prestigioasă, în care Inter vrea să fie din nou protagonistă. Vom întâlni echipe de cel mai înalt nivel, toate foarte competitive, pe stadioane în care atmosfera va fi incredibilă. Sunt sigur că vom fi pregătiți să onorăm această competiție în cel mai bun mod posibil”, a declarat Cristi Chivu, potrivit<span> inter.it.</span></p>
<h2><span>Cine sunt viitoarele adversare ale „nerazzurilor” în Champions League</span></h2>
<p>Liverpool începe sezonul din postura de campioană în Premier League. Sezonul trecut, „cormoranii” au fost eliminați în pptimile de finală de PSG, echipa care a triumfat în marea finală împotriva „nerazzurilor”. Arsenal și Atletico Madrid au fost eliminate tot în optimile de finală, în timp ce Borussia Dortmund a ajuns în sferturile de finală unde a întâlnit un adversar mult mai bine pregătit, Barcelona.</p>
<p>Ajax Amsterdam a revenit la „masa bogațiilor” după ce sezonul trecut a evoluat în Europa League, la fel ca și Slavia Praga. Kairat Almaty e marea surpriză a acestui sezon. Gruparea din Kazahstan <span>s-a calificat în premier</span>ă în Champions League. A opta adversară va fi Union Saint-Gilloise, campioana Belgiei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Kovacs i-a divizat pe elvețieni. Intervenție brutală sau judecată corectă?</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/kovacs-i-a-divizat-pe-elvetieni-interventie-brutala-sau-judecata-corecta-20258265</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Kovacs-i-a-divizat-pe-elvetieni.-Interventie-brutala-sau-judecata-corecta.jpg"/><br/><p>Istvan Kovacs este prins în mijlocul unui nou scandal după ce a arbitrat FC Copenhaga – FC Basel 2-0 în preliminariile Champions League.</p>
<p><span>Cel mai bine cotat arbitru român</span> a fost la centrul celei de-a doua partide din noul sezon competițional european. Antrenorul lui FC Basel a avut o reacție dură la adresa manierei de arbitraj. Atât Kovacs cât și asistenții video au fost aspru criticați la faza din care danezul Andreas Cornelius a scăpat „basma curată” la o fază suspectă de cartonaș roșu.</p>
<h2><span>Faza controversată care i-a atras un nou val de critici lui Istvan Kovacs</span></h2>
<p><span>Arbitrul finalei Ligii Campionilor </span>PSG – Inter a condus returul din play-off-ul Champions League dintre Copenhaga și Basel.</p>
<p>Ludovic Magnin a fost extrem de supărat după ce echipa sa a fost eliminată din Liga Campionilor. A ținut să îi reproșeze lui Kovacs că nu l-a eliminat pe jucătorul danezilor. Andreas Cornelius l-a prins de gât pe Keigo Tsunemoto în minutul 16 al meciului, la scorul de 0-0. Istvan Kovacs nu a dictat nimic la acea fază controversată și nici din camera VAR nu au intervenit asistenții video.</p>
<p>Protagonistul incidentului din minutul 16 a deschis scorul în favoarea gazdelor la doar un minut de la revenirea de la cabine. Moukoko a transformat o lovitură de pedeapsă despre care Magnin nu a comentat prea mult. Copenhaga merge în faza principală a Ligii Campionilor, în timp ce campioana Elveției ar putea da peste FCSB în Europa League.</p>
<p>„Personal, nu înțeleg de ce nu a intervenit VAR. Sunt curios să aud ce au de spus observatorii neutri despre acest incident. Momentul decisiv al partidei e situația lui Cornelius. Și e foarte frustrant pentru noi văzându-l ulterior marcând. Pentru mine e cartonaș roșu.”, a declarat Magnin după meci, la 20 Minuten.</p>
<h2><span>Istvan Kovacs, apărat chiar de un jucător de la FC Basel: „Nu am pierdut din cauza lui”</span></h2>
<p>Veteranul din tabăra lui Basel, Xherdan Shaqiri, nu a sărit la gâtul lui Istvan Kovacs după eliminarea surprinzătoare a elvețienilor. Consideră că echipa sa s-a apărat greșit la faza din care Cornelius a deschis scorul. Singurul lucru pe care il reproșează românului este faptul că nu a acordat cartonașe galbene/roșii deși au fost multe faulturi la limită.</p>
<p>„Au fost multe lovituri libere și, într-un meci atât de important, trebuie să arăți și cartonașe. Nu le-a scos, eu n-am observat niciunul. Până la urmă, nu am pierdut din cauza arbitrului, ci pentru că nu ne-am apărat bine la golul de 1-0. Iar penalty-ul de 2-0 a fost clar”.</p>
<p>Și expertul în arbitraj Adrien Jaccottet este de acord cu decizia luată de Istvan Kovacs. Elvețianul nu consideră că faza la care Cornelius l-a luat de gât de fundașul advers a fost atât de dură încât atacantul danezilor să fie eliminat.</p>
<p>„E o provocare în suprafața de pedeapsă. Cornelius încearcă să țină adversarul la distanță. Stop-cadrul pare violent. Totuși, succesiunea evenimentelor e prea scurtă pentru un cartonaș roșu”, a precizat Jaccottet, notează <span>Golazo.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
