<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A început să vorbească Alex Bodi, controversatul milionar cu care soția lui Dan Alexa ar fi avut o legătură, deşi e măritată: „Femeia simte cum se uită alt bărbat la ea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-inceput-sa-vorbeasca-alex-bodi-controversatul-milionar-cu-care-sotia-lui-dan-alexa-ar-fi-avut-o-legatura-desi-e-maritata-femeia-simte-cum-se-uita-alt-barbat-la-ea-20174923</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-inceput-sa-vorbeasca-Alex-Bodi-controversatul-milionar-cu-care-sotia-lui-Dan-Alexa-ar-fi-avut-o-legatura-desi-e-maritata.-„Femeia-simte-cum-se-uita-alt-barbat-la-ea-3.jpg"/><br/><p>Milionarul Alex Bodi a decis să vorbească despre legătura pe care ar fi avut-o cu Andrada, nimeni alta decât soția antrenorului Dan Alexa.</p>
<p>Controversatul afacerist a vorbit, printre altele, și despre acest subiect și este de părere că „femeia simte cum se uită alt bărbat la ea”.</p>
<h2><span>Alex Bodi, reacție despre legătura cu Andrada, soția lui Dan Alexa</span></h2>
<p>Milionarul Alex Bodi a rupt tăcerea și a început să vorbească despre aventura pe care ar fi avut-o cu Andrada, soția lui Dan Alexa, antrenorul de la CS Tunari intentând <span>divorț după ce a aflat de relația secretă a acesteia</span>.</p>
<p>Controversatul afacerist a vorbit, printre altele, și despre acest subiect și este de părere că „femeia simte cum se uită alt bărbat la ea”.</p>
<p>„Femeia care te iubește cu adevărat vede lucrurile altfel din exterior. Simte. O femeie care stă la masă cu tine simte cum se uită alt bărbat la ea. Dacă se uită cu respect, ură sau perversitate. Întotdeauna e bine să asculți. (…) Sunt femei care se comportă într-un anumit fel cu bărbatul, dar când dă de cineva respectiv, poate să fie și altfel. Așa e și bărbatul”, a spus Alex Bodi la podcastul <span>Eu sunt Anamaria Prodan</span>.</p>
<blockquote><p>Nu obișnuiesc să scriu pentru oameni care nu citesc, dar uneori tăcerea e prea elegantă pentru cine n-o poate interpreta. Există personaje care, în absența oricărei verticalități reale, își construiesc imaginea din lanțuri cu diamante, tatuaje ostentative și o colecție de obiecte scumpe care, din păcate, nu includ și caracterul. Când insulți oameni care își asumă cu demnitate prieteniile, care rămân prezenți lângă cei pe care îi respectă, chiar și când nu e confortabil, nu faci decât să-ți proiectezi propriul disconfort față de valori pe care nu le-ai înțeles niciodată. Bărbăția nu se cântărește în masă musculară și nici în valoarea bolidului, iar respectul nu vine cu suma din cont, ci cu suma gesturilor mărunte, făcute în tăcere, fără aplauze. E ușor să ridici tonul, greu e să ridici nivelul. E simplu să cumperi priviri, dar e imposibil să închiriezi suflete. Cât despre speculații, nu e treaba mea ce alegi să trăiești – Dan Alexa (Instagram)</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20114760" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 860px) 100vw, 860px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/483819446_2673313732860844_1247355737004086132_n-860x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/483819446_2673313732860844_1247355737004086132_n-860x1400.jpg 860w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/483819446_2673313732860844_1247355737004086132_n-768x1251.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/483819446_2673313732860844_1247355737004086132_n-943x1536.jpg 943w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/483819446_2673313732860844_1247355737004086132_n.jpg 1079w" width="860"/></p>
<h2><span>Cum arată femeia perfectă pentru controversatul afacerist</span></h2>
<p>Alex Bodi a răspuns sincer și la întrebarea cum trebuie să fie <span>femeia ideală pentru el</span> și ce calități să aibă. Cu o imagine de bărbat dur, Alex Bodi face mărturisiri ciudate în legătură cu relațiile pe care le-a avut cu femeile care l-au iubit cu adevărat.</p>
<p>Milionarul își dorește ca femeia de lângă el să îi ofere liniște, pace, înțelegere, iubire, să nu-l cicălească la cap sau să-l streseze.</p>
<p>„Putem fi noi mari gigolo, Casanova, poți să ai 50, 100 de femei într-o lună, două, trei, dar când simți, cel puțin mie ce îmi doresc de la o femeie, ce e, pace! Să te înțelegi, să fie cicăleală, să nu fie stres, că nu îți trebuie stres”, a mai declarat Alex Bodi pentru sursa citată mai sus.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a dat pumnul în dulap şi l-a spart: „Putea fi deja terminat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-a-dat-pumnul-in-dulap-si-l-a-spart-putea-fi-deja-terminat-20175197</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-a-dat-pumnul-in-dulap-si-l-a-spart-„Putea-fi-deja-terminat22.webp"/><br/><p>Se pare că Ion Țiriac (86 de ani), cunoscut ca fiind un tip calm, temperat în reacții și declarații, a avut la un moment dat o reacție nervoasă prin intermediul căreia a atras atenția.</p>
<p>Pe scurt, miliardarul a fost scos din sărite de el însuși și pentru a se descărca a dat cu pumnul în dulap și l-a spart. Întreg episodul a fost povestit de un fost mare sportiv.</p>
<h2><span>Jan Kodes l-a pomenit în autobiografia sa pe Ion Țiriac: magnatul a cedat nervos pe parcursul unui meci cu el de la Roland Garros</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac, cel mai bogat român de mulți ani de zile, are o experiență de viață colosală și de cele mai multe ori prezintă publicului larg din poveștile pe care le-a trăit</span> de-a lungul celor 86 de ani pe care i-a împlinit chiar luna asta, pe 9 mai.</p>
<p>Însă, de curând, o <span>poveste care îl are în prim-plan pe Ion Țiriac</span> nu a mai fost rememorată de miliardar, ci de un alt nume important al sportului internațional.</p>
<p>Este vorba despre ex-jucătorul de tenis Jan Kodes, reprezentant al Cehiei, care de-a lungul carierei a cucerit trei titluri de Grand Slam la simplu: Roland Garros 1970, Roland Garros 1971 și Wimbledon 1973.</p>
<p>În drumul către primul titlu de Grand Slam cucerit la simplu, cel din 1970, Jan Kodes l-a învins și pe Ion Țiriac, care la ediția aceea a turneului de la Paris a triumfat în proba de dublu, alături de Ilie Năstase.</p>
<p>Ion Țiriac s-a descurcat onorabil și pe tabloul de simplu și chiar a fost aproape de a-l învinge pe Kodes în meciul direct, având 2-1 la seturi la un moment dat. Însă, în cele din urmă, reprezentantul Cehiei a revenit senzațional și s-a calificat mai departe.</p>
<p>Despre acel meci memorabil, Jean Kodes a scris în autobiografia sa publicată recent, iar printre dezvăluiri se rememorează o ieșire nervoasă a lui Ion Țiriac. Pe scurt, atunci când conducea cu 2-1 la seturi, Ion Țiriac a mers la vestiare și a dat cu pumnul într-un dulap de lemn, pe care l-a spart:</p>
<blockquote><p>La scorul de 1-2 la seturi, a fost o pauză și jucătorii s-au retras la vestiare. În liniștea încăperii, un zgomot asurzitor a spart atmosfera: Ion Țiriac lovise cu pumnul un dulap de lemn, făcând o gaură în el.<br/>
Uimiți, ceilalți jucători l-au întrebat:<br/>
– Ce s-a întâmplat? Ai pierdut?<br/>
– Nu, conduc cu 2-1 la seturi, a răspuns Țiriac.<br/>
– Atunci, de ce reacția asta?<br/>
– Pentru că am condus cu 4-2 în setul doi și meciul putea fi deja terminat!”, se arată în autobiografia lui Jan Kodes, potrivit <span>TennisGrandStand.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Meciul s-a decis după 5 seturi</span></h2>
<p>Disputa dintre Jan Kodes și Ion Țiriac a avut loc în optimile de finală de la Roland Garros, iar reprezentantul Cehiei s-a impus după 5 seturi grele, cu scorul de 4-6, 7-5, 4-6, 6-2, 6-2.</p>
<p>După ce a trecut de Țiriac, Jan Kodes i-a eliminat pe Martin Mulligan, în sferturi, Georges Goven, în semifinale, și Zeljko Franulovic, în marea finală.</p>
<p>Pe acesta din urmă l-a învins fără drept de apel și într-un timp foarte scurt, scor 6-2, 6-4, 6-0.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Controversatul milionar român a răbufnit după ce a văzut că Nicușor Dan e noul președinte al României: „Cei vinovați să vă ștergeți la gură cu hârtie igienică”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/controversatul-milionar-roman-a-rabufnit-dupa-ce-a-vazut-ca-nicusor-dan-e-noul-presedinte-al-romaniei-cei-vinovati-sa-va-stergeti-la-gura-cu-hartie-igienica-20175384</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Controversatul-milionar-roman-a-rabufnit-dupa-ce-a-vazut-ca-Nicusor-Dan-e-noul-presedinte-al-Romaniei-„Cei-vinovati-sa-va-stergeti-la-gura-cu-hartie-igienica-1400x933.jpg"/><br/><p>Marian Iancu (59 de ani), controversatul milionar român care a patronat clubul de fotbal Politehnica Timișoara, a realizat mai multe postări pe rețelele de socializare, după ce a văzut că Nicușor Dan (55) l-a învins pe George Simion (38) și a devenit noul președinte al României.</p>
<p>Marian Iancu a urmărit cu atenție atât exit-poll-urile, cât și rezultatele finale prezentate de Biroul Electoral Central.</p>
<h2><span>Marian Iancu, vocal pe rețelele de socializare după finala Nicușor Dan – George Simion. Ce a scris după ce s-a aflat noul președinte al României</span></h2>
<p>Duminică seară, 18 mai 2025, <span>România și-a aflat noul președinte, anume Nicușor Dan, care a câștigat finala alegerilor în fața lui George Simion</span>, cu un avans de aproape 1.000.000 de voturi.</p>
<p>Imediat după ora 21:00, când au fost prezentate rezultatele exit-poll-urilor, balanța voturilor nu era încă atât de dezechilibrată, însă odată cu trecerea orelor, lucrurile au devenit clare.</p>
<p>Faptul că <span>Nicușor Dan a ieșit președinte a stârnit câteva reacții și din lumea sportului, iar printre cei care au ținut să transmită un mesaj s-a regăsit și Sorana Cîtstea</span>, jucătoare de tenis ajunsă pe locul 164 WTA.</p>
<p>De asemenea, Marian Iancu, ex-finanțator la clubul de fotbal Politehnica Timișoara, a fost foarte vocal pe rețelele de socializare. Afaceristul a făcut trimitere la un episod de după Revoluție, care l-a avut drept protagonist pe marele actor Victor Rebengiuc:</p>
<blockquote><p>Ați votat și ați câștigat! Acum a vorbit cu adevărat poporul! Restul trebuie să tacă! Cu treizeci și cinci de ani în urmă, în acel miraculos Decembrie 1989, un mare actor român, domnul Victor Rebengiuc, a invitat pe cei vinovați pentru represiunea comunistă împotriva poporului, să se șteargă la gură, punându-le la dispoziție un sul de hârtie igienică. Domnilor care azi vă găsiți vinovați de minciună și manipulare, multă tăcere și multă hârtie igienică! Oricare ați fi”, a scris Marian Iancu, pe <span>pagina sa de Facebook</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A revenit cu un mesaj pe un ton agresiv</span></h2>
<p>Același Marian Iancu a revenit ulterior, tot pe Facebook, cu un nou mesaj. De data aceasta, textul a fost mai amplu, iar tonul folosit unul mult mai agresiv.</p>
<blockquote><p>Scriu aceste rânduri cu siguranța și liniștea celui care a ales din timp calea corectă de urmat. Acum am și confirmarea acestei asumări. Poporul român a votat și a câștigat. Voi netrebnicilor ați pierdut. Marea masă de oameni tăcuți și cu mult bun simț v-au judecat în liniște. A venit sentința. Marș mă! Ați crezut că suntem un popor de nesimțiți, fără reacție la toate minciunile voastre, de proști ușor de manipulat, de lași. V-ați înșelat! Știu că doare. Dar așa cum v-am obișnuit, vă tratez intensiv cu lămâie. Multă! Voi, cei care v-ați crezut călare pe nemulțumirile noastre legitime, meritați disprețul unei înjurături extreme, urâte, ca sufletul vostru. Dar ei, cei tăcuți, nu știu să o spună. Eu nu mă includ în acest grup elitist”, a completat, printre altele, Marian Iancu.</p></blockquote>
<p>La acest din urmă mesaj, fostul șef de la Poli Timișoara a primit un comentariu de la Adrian Mititelu, actualul patron al clubului FC U Craiova:</p>
<blockquote><p>100% adevărat!”, i-a scris Mititelu.</p></blockquote>
<p>În replică, Marian Iancu a punctat:</p>
<blockquote><p>Mulțumesc și felicitări! Ai avut cohones! Ți-ai asumat! O seară bună”, a scris Iancu.</p></blockquote>
<p>În încheiere, Mititelu i-a replicat:</p>
<blockquote><p>Dacă nici noi nu ieșim în față, atunci cine?”, a adăugat Adrian Mititelu.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>50 Cent, atac la Floyd Mayweather, după ce fostul boxer a dat în judecată Business Insider şi a cerut 100.000.000 de dolari: „Nu ai făcut afacerea, campionule”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/50-cent-atac-la-floyd-mayweather-dupa-ce-fostul-boxer-a-dat-in-judecata-business-insider-si-a-cerut-100-000-000-de-dolari-nu-ai-facut-afacerea-campionule-20174872</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/50-Cent-atac-la-Floyd-Mayweather-dupa-ce-fostul-boxer-a-dat-in-judecata-Business-Insider-si-a-cerut-100.000.000-de-dolari.-„Nu-ai-facut-afacerea-campionule.jpg"/><br/><p>Rapper-ul 50 Cent l-a atacat frontal pe Floyd Mayweather, după ce fostul mare pugilist a dat în judecată Business Insider și a solicitat o sumă incredibilă pentru defăimare.</p>
<p>Legenda boxului mondial a cerut 100.000.000 de dolari din cauza unui articol în care s-a scris ceva neadevărat despre el în legătură cu achiziționarea a 62 de apartamente în Manhattan.</p>
<h2><span>Celebrul rapper 50 Cent, atac la legenda boxului mondial, Floyd Mayweather</span></h2>
<p>Rapper-ul 50 Cent a fost în trecut prieten la cataramă cu Floyd Mayweather. Ulterior, s-au certat rău de tot și nu și-au mai vorbit. Cântărețul l-a criticat recent pe ex-boxer, după ce acesta din urmă a dat în judecată Business Insider și a solicitat 100.000.000 de dolari din cauza unui articol în care s-a scris neadevăruri despre el în legătură cu achiziționarea a zeci de case în Manhattan, scrie <span>si.com</span>.</p>
<p>Legenda rapp-ului și campionul din ring au fost prieteni foarte apropiați. Apoi, înainte ca Mayweather să execute o pedeapsă de trei luni de închisoare în 2012, i-a cerut rapper-ului să preia conducerea companiei sale de promovare a boxului, „The Money Team”. 50 Cent a fost imediat de acord și a făcut toto ce i s-a cerut.</p>
<p>Atunci când Mayweather a ieșit din închisoare, 50 Cent ar fi cerut un milion de dolari, pe care a pretins că i se datorează din conducerea „The Money Team”, însă celebrul boxer nu i-a plătit niciodată această sumă. Acest lucru a stârnit un adevărat iureș între Mayweather și 50 Cent.</p>
<p>Un deceniu mai târziu, 50 Cent a dezvăluit că el și Mayweather s-au împăcat, însă relația lor apropiată nu a mai fost niciodată ca înainte. Rapper-ul 50 Cent ar putea reaprinde cearta cu Floyd Mayweather după ce l-a căutat în legătură cu un proces recent.</p>
<p>50 Cent l-a contrat pe Mayweather după ce boxerul a intentat un <span>proces de 100 de milioane de dolari</span> împotriva celor de la Business Insider. Reporterul Daniel Geiger a scris un articol despre portofoliul imobiliar de 62 de case din Manhattan al lui Mayweather. Boxerul spune însă că tranacța nu a avut loc niciodată, deoarece nu există nicio dovadă că s-a făcut o astfel de tranzacție de vânzare-cumpărare.</p>
<h2><span>Postare ștearsă de pe Instagram</span></h2>
<p><span>Mayweather a făcut o postare pe Instagram</span>, ștearsă ulterior, legată de procesul intentat. „Am 48 de ani și nu am dat niciodată în judecată un mijloc de presă. Dar instituțiile de presă, de-a lungul vieții mele, m-au lovit, au vorbit de rău despre mine și despre familia mea. Acum, am fost întotdeauna judecat din cauza felului în care mă prezint atunci când promovez o luptă. Nu mă poți judeca pentru că am distrat oamenii atunci când promovez o luptă”</p>
<p>Legenda lui 50 Cent a replicat instant: „Ei bine, cazul ăsta nu merge nicăieri, pentru că nu ai făcut afacerea, campionule. Trebuie să-l fi chemat separat pe cel care a scris, pentru a-l face să-și plătească judecătorii”</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a pierdut 1.000.000 de euro din cauza finalei George Simion – Nicuşor Dan! Ce gest disperat a făcut afaceristul: „Mi-era teamă că iese el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-pierdut-1-000-000-de-euro-din-cauza-finalei-george-simion-nicusor-dan-ce-gest-disperat-a-facut-afaceristul-mi-era-teama-ca-iese-el-20174827</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-19-at-18.28.41.jpeg"/><br/><p>Gigi Becali a dezvăluit cum a pierdut 1.000.000 de euro după ce George Simion a pierdut lupta cu Nicușor Dan la alegerile prezidențiale.</p>
<p>Finanțatorul de la FCSB a recurs la un gest disperat și a schimbat toții leii pe care îi avea cash în euro, moneda care a luat-o razna în ultimul timp, și asta de teamă că liderul AUR va câștiga scaunul de la Cotroceni.</p>
<h2><span>Cum a pierdut Gigi Becali 1.000.000 de euro din cauza confruntării George Simion – Nicuşor Dan</span></h2>
<p>Gigi Becali a dezvăluit cum a pierdut 1.000.000 de euro la conversia valutară, după ce George Simion a pierdut lupta cu Nicușor Dan la alegerile prezidențiale.</p>
<p>Magnatul a recurs la un gest disperat și a schimbat toții leii pe care îi avea cash în euro, moneda care a crescut enorm în ultimul timp în raport cu leul, și asta de teamă că liderul AUR va câștiga „scaunul” de la Cotroceni.</p>
<p>„Am pierdut peste un milion de euro pentru că am schimbat toți leii în euro, că mi-era teamă că iese el (n.r. George Simion președinte). Toți leii pe care îi aveam i-am schimbat”, a declarat Gigi Becali pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Ulterior, latifundiarul din Pipera a vorbit și despre <span>noul președinte al României</span>: „M-am uitat la Nicușor ăsta. M-am gândit până la urmă, ia stai ce zice omul, că va respecta Constituția. Dacă partidele nu vor nu-l bagă pe Bolojan, va respecta partidele. Dacă omul zice că respectă legea. Cine va dicta, acum? Băsescu, va conduce Băsescu iar”.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Mediafax Foto 20.11.2024" class="size-large wp-image-20035116" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Cat-de-bogat-este-Gigi-Becali-are-doua-case-si-7-masini-de-lux.-Palatul-din-Aleea-Alexandru-pe-care-putea-lua-25.000.000-de-euro-l-a-donat-fiicelor-4-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Cat-de-bogat-este-Gigi-Becali-are-doua-case-si-7-masini-de-lux.-Palatul-din-Aleea-Alexandru-pe-care-putea-lua-25.000.000-de-euro-l-a-donat-fiicelor-4-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Cat-de-bogat-este-Gigi-Becali-are-doua-case-si-7-masini-de-lux.-Palatul-din-Aleea-Alexandru-pe-care-putea-lua-25.000.000-de-euro-l-a-donat-fiicelor-4-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Cat-de-bogat-este-Gigi-Becali-are-doua-case-si-7-masini-de-lux.-Palatul-din-Aleea-Alexandru-pe-care-putea-lua-25.000.000-de-euro-l-a-donat-fiicelor-4-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Cat-de-bogat-este-Gigi-Becali-are-doua-case-si-7-masini-de-lux.-Palatul-din-Aleea-Alexandru-pe-care-putea-lua-25.000.000-de-euro-l-a-donat-fiicelor-4.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Patronul de la FCSB a dat buzna peste marele învins al alegerilor</span></h2>
<p>A doua zi după turul 2, magnatul din Pipera a mers la Palatul Parlamentului să fie alături de George Simion, fostul său șef de partid, cel care a pierdut <span>alegerile prezidențiale</span> în fața lui Nicușor Dan. În același timp, patronul de la FCSB nu s-a sfiit să-l critice pe acesta pentru greșelile făcute în campania electrorală.</p>
<p>„Am venit să consolăm băiatu. Eu acuma, la greu, vin ca să arăt ce înseamnă omenia și bărbăția. Îți dai seama 42%, cine mai credea? Gata, e pe cai sus și când cazi de sus de-acolo trebuie să-l… Nimeni nu se mai aștepta. Era ca și câștigător, pentru că el a greșit. El, dacă nu mai ieșea deloc, el trebuia să facă ca Georgescu.</p>
<p>La dezbateri, păi, dacă te bate Nicușor Dan, stai acasă! Păi, cum să meargă, că-l bătea, tu n-ai văzut că-l bătea? Pe aia cu 500.000 de (bugetari – n.r.) dați afară nu știam cum s-o rezolv, dar pe prima știam (cu casele?). Da, că voiam să-i spun: «Vino să vorbim». N-am mai vorbit… mă duc, gata, la revedere!”, a spus Gigi Becali.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
