<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Rădoi l-a cerut pentru titlu, dar e pe lista rușinii între cele mai proaste transferuri din campionatul din Europa unde a jucat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/radoi-l-a-cerut-pentru-titlu-dar-e-pe-lista-rusinii-intre-cele-mai-proaste-transferuri-din-campionatul-din-europa-unde-a-jucat-20179284</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Radoi-l-a-cerut-pentru-titlu-dar-e-pe-lista-rusinii-intre-cele-mai-proaste-transferuri-din-campionatul-din-Europa-unde-a-jucat-1400x1050.jpg"/><br/><p>Internaționalul pe care Mirel Rădoi și l-a dorit în Bănie, în iarnă, și care este aproape să ajungă la Universitatea Craiova, se află pe lista rușinii, fiind considerat unul dintre cele mai proaste transferuri din Polonia, campionatul în care evoluează.</p>
<p>Cu o cotă de piață de 500.000 de euro, mijlocașul <span>Tudor Băluță (26 de ani), care are 12 convocări la „naționala” României,  a ajuns vara trecută la Slask Wroclaw</span>, unde a jucat în 25 de meciuri, fără gol marcat.</p>
<p>Slask Wroclaw a „reușit” contraperformanța sezonului și a retrogradat în eșalonul secund, iar pe lângă Băluță, format la Academia lui Hagi, pe lista rușinii se mai află încă trei jucători din echipa sa.</p>
<h2><span>Internaționalul Tudor Băluță, pe lista rușinii în Polonia</span></h2>
<p>Tudor Băluță, jucător format la Academia lui Hagi, care a evoluat și la Farul Constanța, de unde a ajuns în campionatul Poloniei, a intrat pe lista celor mai proaste transferuri din Ekstraklasa.</p>
<p>„Vedem că uneori vin în Polonia foști jucători din Premier League care demonstrează că nu degeaba nu li s-au oferit șanse în Anglia. Unul dintre ei este Băluță, care a fost jucătorul primei echipe a lui Brighton.</p>
<p>Cel mai mare defect al jucătorului de 26 de ani a părut să fie acela că pur și simplu nu și-a dorit. Slask a luptat pentru supraviețuire în cea mai mare parte a sezonului, însă mijlocașul defensiv nu a arătat deloc dăruire și sprijin real pentru echipă.</p>
<p>E păcat, având în vedere că e clar că românul are calitățile necesare pentru a juca în Ekstraklasa. Totuși, în loc să și le arate, a devenit unul dintre cei care trebuie să își ia adio la finalul acestui sezon”, au scris polonezii de la <span>Meczyki</span>.</p>
<h2><span>Tudor Băluță, dorit în Bănie</span></h2>
<p>Jucătorul pe care Mirel Rădoi l-a avut în lotul de tineret (Under 21), unde a jucat în opt meciuri și are trei goluri marcate, <span>a fost aproape de a ajunge în iarnă la Craiova</span>, însă cluburile nu s-au înțeles în privința transferului. Situația se poate schimba pentru viitorul sezon, în care Rădoi vrea să atace titlul.</p>
<p>„De la vară sigur vom lua ceva la mijloc. Dacă vă amintiți, ei au vrut să îl aducă pe Băluță. Au fost niște discuții, dar dacă polonezii nu au vrut să îl elibereze… A fost dorința lui Mirel. Joacă în Polonia.</p>
<p>Au fost discuții, dar antrenorul nu a vrut să îl dea pentru că avea o problemă atunci, nu avea un titular. Eu am urmărit și nu îl bagă tot timpul, are minute puține. Antrenorul își face interesul. Este în gândirea noastră pentru vară. Mirel îl place și îl dorește în zona respectivă. Screciu trece la locul lui”, a declarat Sorin Cârțu, președintele onorific al Universității Craiova, la <span>Fanatik</span>.</p>
<p><span>Universitatea Craiova a câștigat derby-ul cu Dinamo, scor 2-1,</span><span> și a încheiat actualul sezon pe locul 3, cu 40 de puncte. Podiumul este completat de FCSB (52 de puncte) și CFR Cluj (43 de puncte).</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu ştie de ce a negociat Dinamo aşa: „Transferul lui Politic la FCSB doar dacă Gigi Becali dă un milion de euro şi pe Musi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/adrian-mutu-stie-de-ce-a-negociat-dinamo-asa-transferul-lui-politic-la-fcsb-doar-daca-gigi-becali-da-un-milion-de-euro-si-pe-musi-20179298</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Adrian-Mutu-stie-de-ce-a-negociat-Dinamo-asa-„Transferul-lui-Politic-la-FCSB-doar-daca-Gigi-Becali-da-un-milion-de-euro-si-pe-Musi22.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu (46 de ani) a comentat și el cele mai mediatizate negocieri din fotbalul românesc, care se poartă în aceste zile între Dinamo București și FCSB.</p>
<p>Jucătorii aflați în prim-plan sunt Dennis Politic (25) și Alexandru Musi (20). Primul ar putea face pasul la FCSB pentru o sumă frumoasă de bani, în timp ce al doilea ar putea fi implicat în tranzacție ca monedă de schimb.</p>
<h2><span>Adrian Mutu crede că negocierile dintre Dinamo și FCSB sunt închise deja! Dennis Politic nu va face pasul la clubul lui Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Transferul lui Dennis Politic la FCSB este</span> cap de afiș în presa sportivă din România și inclusiv jucătorul a ajuns să numească subiectul „obositor”.</p>
<p>Atacantul a refuzat să mai comenteze informațiile apărute în spațiul public, în timp ce în spatele ușilor închise, negocierile par să continue.</p>
<p>Gigi Becali a anunțat inițial că este dispus să îl cedeze în tabăra „câinilor” pe Alexandru Musi, plus o sumă de 200.000 de euro, pentru a-l obține pe Dennis Politic. Mai apoi, miliardarul din Pipera l-a păstrat pe Musi în tranzacție și a mărit suma la 500.000 de euro.</p>
<p>Însă, <span>Dinamo București l-ar vrea pe Alexandru Musi și 1.000.000 de euro pentru a accepta să îl cedeze pe Dennis Politic la rivala FCSB</span>. Iar despre această propunere, Gigi Becali a oferit o reacție tranșantă: „Nici vorbă, niciodată în viața ta”, a spus patronul FCSB.</p>
<p>Pus în postura de a comenta negocierile menționate mai sus și întrebat fiind dacă Dinamo și FCSB vor ajunge la un acord în cele din urmă, Adrian Mutu a oferit o reacție tranșantă:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Cum ți se pare acest schimb Musi – Politic, plus bani dați de FCSB?) Mi se pare că nu se va realiza acest schimb. Se va realiza doar dacă FCSB va plăti un milion plus Musi. Înseamnă că Dinamo exagerează pentru a nu se face. (n.r. – E mai mult ofertă să nu se facă) Exact. (n.r. – Nu l-aș da pe Politic) Eu n-aș da nimic, Dinamo trebuie să se întărească”, a declarat Adrian Mutu pentru <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Dennis Politic nu se gândește la un transfer la FCSB</span></h2>
<p>Transferul la FCSB ar putea fi benefic pentru Dennis Politic, pe modelul Daniel Bîrligea, care a părăsit-o pe CFR Cluj în vara trecută și a ajuns la clubul lui Gigi Becali, alături de care s-a făcut remarcat în cupele europene.</p>
<p>FCSB va juca din nou în preliminariile UEFA Champions League, iar Politic ar avea o șansă în plus să le atragă atenția echipelor din fotbalul mare. Însă, chiar și așa, jucătorul spune că nu se gândește la un transfer la FCSB și speră că va fi remarcat din postura de fotbalist al lui Dinamo:</p>
<blockquote><p>Mai am doi ani de contract. Sunt fericit aici, sunt căpitanul echipei și mă simt bine. Îmi doresc la un moment dat să fac un pas în străinătate”, a spus Politic, printre altele, înainte de meciul Universitatea Craiova – Dinamo București 2-1.</p></blockquote>
<p>În totalul de 27 de partide bifate în sezonul 2024 – 2025, Dennis Politic a ajutat-o pe Dinamo cu 6 goluri și două pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi și vestea care poate da undă verde transferului său în Bundesliga! Mijlocașul a anunțat când revine pe gazon</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-si-vestea-care-poate-da-unda-verde-transferului-sau-in-bundesliga-mijlocasul-a-anuntat-cand-revine-pe-gazon-20179274</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ianis-Hagi-si-vestea-care-poate-da-unda-verde-transferului-sau-in-Bundesliga-Mijlocasul-a-anuntat-cand-revine-pe-gazon.webp"/><br/><p>Sâmbătă, 24 mai 2025, Ianis Hagi (26 de ani) a vorbit în fața reporterilor despre planurile pe care le are pe termen scurt și mediu și, printre altele, a oferit vestea care poate da undă verde transferului său în Bundesliga.</p>
<p>Concret, mijlocașul echipei naționale a prezentat detalii exacte despre accidentarea pe care a suferit-o la genunchi și a anunțat când revine pe gazon.</p>
<h2><span>Veste bună din partea lui Ianis Hagi! Revine pe gazon în iunie, iar oferta din Bundesliga poate deveni realitate</span></h2>
<p><span>Ofertat de Gigi Becali și Dan Șucu, Ianis Hagi este</span> așteptat să ia o decizie cu privire la viitorul său în săptămânile următoare.</p>
<p>Mijlocașul naționalei României a rămas liber de contract după despărțirea de Rangers, astfel că va putea semna gratis cu orice formație își dorește.</p>
<p>Iar FCSB, din Superliga României, și Genoa, din Serie A, nu sunt singurele grupări care îl au pe listă. <span>Ianis Hagi este dorit și din Bundesliga, de Borussia Monchengladbach, însă despre transferul său pe prima scenă a fotbalului german s-a spus că este condiționat de accidentarea</span> pe care a suferit-o la genunchi.</p>
<p>Ianis Hagi a resimțit probleme medicale în derby-ul Rangers – Celtic 1-1, din data de 4 mai 2025, iar de atunci nu a mai jucat niciun meci. În spațiul public nu s-au aflat prea multe detalii vizavi de accidentarea lui, iar tot ce s-a știut a fost faptul că va rata meciurile cu Austria și Cipru, pe care naționala le are programate pe 7 și 10 iunie în preliminariile World Cup 2026.</p>
<p>Sâmbătă, 24 mai, Ianis a confirmat faptul că va lipsi de la națională și în același timp a prezentat detalii despre accidentarea la genunchi. Hagi Jr. spune că va fi din nou gata de acțiune fix în preajma meciurilor pe care le au „tricolorii”:</p>
<blockquote><p>Din păcate, nu mă recuperez în timp. Nu este o accidentare gravă. Este o accidentare care mă ține pe bară fix până când vor juca colegii mei meciurile de la echipa națională din iunie. Sper să fie inspirați. Să creadă în ei. Într-adevăr, suntem într-o postură în care avem de a face cu multe accidentări. Sper ca ceilalți care vin să ajute și să fie inspirați. Curaj mare, că am demonstrat în ultimii doi-trei ani că ne putem lupta cu forțele mari ale Europei și Mondiale. Trebuie să ieșim cu bine din această dublă”, conform <span>canalului de Youtube „Ziua de Constanța”</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Dumitru Dragomir, despre transferul lui Ianis Hagi la Borussia Monchengladbach</span></h2>
<p>Borussia Monchengladbach a încheiat sezonul 2024 – 2025 din Bundesliga pe locul 10 în clasament, astfel că nu va juca în cupele europene în stagiunea următoare. Gruparea din Germania îl are pe listă pe Ianis Hagi de mai bine de un an, iar vestea că accidentarea mijlocașului nu este una serioasă ar putea da undă verde negocierilor dintre părți.</p>
<blockquote><p>Ianis Hagi este un copil bun, un fotbalist cu calitate, dar cu mult ghinion. Accidentarea asta l-a scos din cărți, momentan, pentru un transfer. Eu zic că nimeni nu ia fotbaliști loviți. Vor aștepta să se recupereze și să vadă în ce condiție fizică se află. Poate juca în Bundesliga, la Monchengladbach, dacă e sănătos”, a spus Mitică Dragomir pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<p>În totalul de 23 de partide pe care le-a jucat în campionatul Scoției în sezonul 2024 – 2025, Ianis Hagi a contribuit cu 4 goluri și 7 pase decisive.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-4JYtbwmK7g?si=UYFdEQxbZ6ut1_DH" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Bratu s-a convins: „Louis Munteanu e mai eficient ca Drăguș”. Motivul pentru care Mircea Lucescu nu l-a convocat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/florin-bratu-s-a-convins-louis-munteanu-e-mai-eficient-ca-dragus-motivul-pentru-care-mircea-lucescu-nu-l-a-convocat-20178811</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Florin-Bratu-s-a-convins-„Louis-Munteanu-e-mai-eficient-ca-Dragus.-Motivul-pentru-care-Mircea-Lucescu-nu-l-a-convocat-1400x933.jpg"/><br/><p>Florin Bratu s-a lămurit cu Louis Munteanu și a dezvăluit de ce Mircea Lucescu nu l-a convocat până acum la naționala României.</p>
<p>Fostul selecționer de la U21 i-a comparat pe Louis Munteanu și Denis Drăguș și a spus la ce capitol excelează atacantul lui Trabzonspor.</p>
<h2><span>Florin Bratu s-a lămurit cu Louis Munteanu</span></h2>
<p>Louis Munteanu va fi chemat în sfârșit de Mircea Lucescu la prima reprezentativă a României. Atacantul CFR-ului va fi pe lista finală pentru meciul cu Austria din preliminariile Cupei Mondiale. Florin Bratu a dezvăluit <span>de ce Mircea Lucescu nu l-a convocat</span> până acum la echipa națională.</p>
<p>Fostul atacant de la Dinamo i-a comparat pe Louis Munteanu și Denis Drăguș. Bratu a spus că <span>fotbalistul lui Dan Petrescu e mai eficient</span>, dar crede că atacantul lui Trabzonspor are un avantaj: „E un jucător de luptă, de viteză, care nu cedează niciodată”.</p>
<p>„Dacă aș fi fost selecționer, poate că l-aș fi convocat pe Louis Munteanu. Din zece antrenori, nouă îl convocau sigur, fiind golgheterul campionatului. E foarte greu să nu convoci un golgheter al campionatului. Probabil că l-a și impulsionat neconvocarea asta. Probabil că nea Mircea (n.r. Lucescu) are un plan cu el.</p>
<p>Are eficiență mai bună decât Drăguș, dar Drăguș este un jucător de luptă, de viteză, care nu cedează niciodată. Un punct sensibil pe care Louis Munteanu sigur îl va îmbunătăți este latura defensivă, Dacă va îmbunătăți asta, va deveni un jucător complet”, a declarat Florin Bratu la <span>podcastul lui Costin Deșliu</span>.</p>
<blockquote><p>Louis Munteanu va veni la echipa noastră, iar după meciul de la Viena îl vom lăsa în Austria, acolo unde se află lotul de tineret. Este nevoie de el pentru meciul cu Italia. Imediat după meciul de la Viena vom decide dacă va juca sau nu, iar apoi se va alătura lotului Under 21. Încă n-am decis lista finală, dar aștept ultima etapă de campionat. Ca să nu mai apară alte surprize”, a declarat Mircea Lucescu, potrivit <span>GSP</span>.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 108px; left: 150px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Caz interesant în România: FRF a sancționat un club cu eșec la ”masa verde”, iar pe jucător său l-a suspendat fiindcă s-a dat accidentat pentru națională</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-3/caz-interesant-in-romania-frf-a-sanctionat-un-club-cu-esec-la-masa-verde-iar-pe-jucator-sau-l-a-suspendat-fiindca-s-a-dat-accidentat-pentru-nationala-20178134</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/gloria-bistrita-nasaud-ricardo-padurariu-1.jpg"/><br/><p>Comisia de Disciplină și Etică a Federației Române de Fotbal s-a pronunțat într-un final, după mult timp, în cazul jucătorului Ricardo Pădurariu de la Gloria Bistrița Năsăud.</p>
<p>A fost nevoie ca să se dispute întreg play-off-ul Ligii 3 pentru ca această comisie să dea un verdict în privința sesizării făcute de Departamentul Competiții al FRF.</p>
<p>Echipa din Bistrița a fost sancționată cu eșec la ”masa verde” în jocul câștigat pe teren contra ACS Mediaș, iar jucătorul Ricardo Pădurariu a primit o suspendare de două jocuri și o amendă de 4.000 lei.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="ZtnF0s7IxZ"><p>Gloria Bistrița Năsăud a pierdut la ”masa verde” meciul în care l-a folosit pe jucătorul dat accidentat pentru naționala Românei! Fotbalistul a fost suspendat și ratează barajele pentru promovare</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="ZtnF0s7IxZ" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-3/gloria-bistrita-nasaud-a-pierdut-la-masa-verde-meciul-in-care-l-a-folosit-pe-jucatorul-dat-accidentat-pentru-nationala-romanei-19353987/embed#?secret=cXod52EqsT#?secret=ZtnF0s7IxZ" title="„Gloria Bistrița Năsăud a pierdut la ”masa verde” meciul în care l-a folosit pe jucătorul dat accidentat pentru naționala Românei! Fotbalistul a fost suspendat și ratează barajele pentru promovare” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
