<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum e viața de puşcăriaş pentru campionul Daniel Onoriu. Ce a pățit în celulă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-e-viata-de-puscarias-pentru-campionul-daniel-onoriu-ce-a-patit-in-celula-20073977</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Cum-e-viata-de-puscarias-pentru-campionul-Daniel-Onoriu.-Ce-a-patit-in-celula-1400x897.png"/><br/><p>Daniel Onoriu (46 de ani), fost campion de raliuri în România, cunoscut și pentru relația de rudenie pe care o are cu renumita Gabi Luncă și cu acordeonistul Ion Onoriu, este încarcerat la Penitenciarul Rahova din București.</p>
<p>El ispășește o pedeapsă de 2 ani și 6 luni de închisoare cu executare, după ce a încălcat în repetate rânduri un ordin de protecție emis pe numele lui.</p>
<h2><span>Campionul de raliuri Daniel Onoriu nu scapă de probleme. Cum se chinuie la Penitenciarul Rahova</span></h2>
<p>Daniel Onoriu, fost campion de raliuri, traversează de mai mulți ani de zile o perioadă extrem de dificilă. Greul a început în 2021, când el a fost supus unei intervenții chirurgicale de micșorare a stomacului.</p>
<p>Operația, realizată la o clinică din Turcia, trebuia să fie una relativ simplă, însă <span>în cazul lui Onoriu au apărut complicații și medicii s-au văzut nevoiți să îl plaseze în comă indusă pentru o perioadă de 55 de zile</span>.</p>
<p>În mod evident, un astfel de episod a lăsat cicatrici masive, atât de ordin fizic cât și psihic. Iar din acel punct, lucrurile au mers într-o direcție nedorită pentru Daniel Onoriu, care în cele din urmă a ajuns să divorțeze de soție.</p>
<p>Ulterior, fosta sa parteneră de viață a solicitat emiterea unui ordin de protecție pe numele ex-campionului de raliuri, însă Daniel Onoriu nu l-a luat în seamă și l-a încălcat în repetate rânduri.</p>
<p>Astfel, a ajuns să fie condamnat la 3 ani și 6 luni de închisoare cu executare. <span>Daniel Onoriu a făcut apel la decizie, iar pedeapsa i-a fost redusă la 2 ani și 6 luni de închisoare cu executare</span>, însă nu a scăpat de ce i-a fost frică, respectiv de încarcerare.</p>
<p>Onoriu a ajuns la Penitenciarul Rahova din București, unde continuă să se chinue cu relitatea cruntă pe care o trăiește de câțiva ani buni.</p>
<p>Deși se află de ceva timp în spatele gratiilor, Daniel Onoriu pare că nu conștientizează încă faptul că este la pușcărie, după cum informează publicația <span>Spynews</span>, care citează surse din Administrația Națională a Penitenciarelor (ANP).</p>
<p>Referitor la condițiile în care este reținut, aceeași sursă informează că Daniel Onoriu a fost încarcerat într-o celulă în care se mai aflau deja 5 deținuți. El a primit locul de sus dintr-un pat supraetajat, însă nu acest aspect îi dăunează cel mai mult, ci restul condițiilor din închisoare. Conform sursei menționate, Daniel Onoriu stă îmbrăcat cu o mulțime de haine groase, deoarece corpul său, slăbit după problemele de sănătate cu care s-a confruntat în trecut, face cu greu față frigului.</p>
<h2><span>Cum își omoară timpul</span></h2>
<p>Pentru ca zilele să treacă mai repede, Daniel Onoriu merge deseori la magazinul închisorii, de unde își achiziționează diverse gustări sau pur și simplu interacționează cu alte persoane.</p>
<p>De altfel, sursa citată dezvăluie că fostul campion de raliuri a închegat deja mai multe relații cu deținuții influenți din Penitenciarul Rahova, considerați a fi periculoși, din dorința de a nu avea parte de probleme. Acest lucru nu a fost tocmai dificil de realizat, deoarece Onoriu ar avea inclusiv mai multe cunoștințe în spatele gratiilor.</p>
<p>Rămâne de văzut cum va face față pe parcursul întregii condamnări, mai ales că fosta lui avocată a transmis deja că se așteaptă la ce e mai rău:</p>
<blockquote><p>Daniel, ori se omoară, ori face ceva. Dar garantez că nu o sa o facă închisoare. Mai ales acum, în situația în care se află mama sa. Am înțeles că este operată la cap, ca a făcut un accident vascular masiv. Daniel o să facă ceva, o să vedeți voi. Eu îl cunosc foarte bine, este atât de mândru de el”, a spus Nuță Luminița, fostă avocată a pilotului de raliuri, potrivit aceleiași surse.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pur și simplu fabulos! Emanuel Gyenes scrie istorie și participă pentru a 15-a oară în Raliul Dakar! Obiectivul pe care și l-a propus: „Va fi o ediție mai grea decât cea din 2024!”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/raliul-dakar/pur-si-simplu-fabulos-emanuel-gyenes-scrie-istorie-si-participa-pentru-a-15-a-oara-in-raliul-dakar-obiectivul-pe-care-si-l-a-propus-va-fi-o-editie-mai-grea-decat-cea-din-2024-20062549</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Pur-si-simplu-fabulos-Emanuel-Gyenes-scrie-istorie-si-participa-pentru-a-15-a-oara-in-Raliul-Dakar.jpg"/><br/><p>Emanuel Gyenes este gata să ia din nou startul în Raliul Dakar! Astfel, sportivul din Satu Mare va bifa la început de an a 15-a prezență în această competiție.</p>
<p>Raliul Dakar promite din nou spectacol, perioada în care vedetele se vor afla în Arabia Saudită fiind 3-17 ianuarie 2025.</p>
<h2><span>Emanuel Gyenes, gata de Raliul Dakar! Ce îl așteaptă în Arabia Saudită</span></h2>
<p>Ce îl așteaptă pe Emanuel Gyenes? Vor fi 14 zile de cursă cu un prolog şi 12 etape, una dintre ele fiind etapa de 48 de ore, o buclă cu o probă specială de 958 kilometri.</p>
<p>Emanuel Gyenes este înscris la categoria fără asistenţă tehnică<span> la cea de-a 47-a ediţie a cursei.</span></p>
<p><span>Cea de-a şasea ediţie din Arabia Saudită a raliului </span>va debuta pe 3 ianuarie, în Bisha, şi va avea 7.706 kilometri la categoria moto, din care 5.146 kilometri de probă specială.</p>
<blockquote><p>Mă bucur că pot lua startul pentru a 15-a oară în Raliul Dakar şi este foarte important că am la dispoziţie cea mai nouă versiune de KTM 450 Rally Replica produsă pentru piloţii privaţi. Din ce au spus până acum organizatorii, va fi o ediţie mai grea decât cea din 2024, iar faptul că etapa de 48 de ore e atât de lungă – peste 900 de kilometri – în primele zile de raliu ne va obosi destul de repede. Este un raliu lung, cu 12 etape şi un prolog, şi trebuie să-l gestionez bine, având în vedere numărul limitat de pneuri de care dispunem la categoria fără asistenţă tehnică. În 2025 voi putea puncta iarăşi în clasamentul Original by Motul şi sper să trec într-o poziţie bună linia de sosire de la Shubaytah. Le mulţumesc tuturor celor care m-au ajutat să pot lua startul în Dakar 2025, şi sper să urmăriţi aventura care începe cu prologul de pe 3 ianuarie”, a declarat pilotul sătmărean.</p></blockquote>
<h2><span>Programul Raliului Dakar 2025</span></h2>
<p>3 ianuarie – Prolog 29 km (probă specială)<br/>
4 ianuarie, Etapa 1, Bisha – Bisha – 412 km (probă specială)<br/>
5-6 ianuarie, Etapa a 2-a – 48 de ore, Bisha – Bisha, 958 km (probă specială)<br/>
7 ianuarie – Etapa a 3-a, Bisha – Al Henkiyah, 496 km (probă specială)<br/>
8 ianuarie – Etapa a 4-a, Al Henkiyah – Al Ula (maraton), 415 km (probă specială)<br/>
9 ianuarie – Etapa a 5-a, Al Ula – Ha’il 428 km (probă specială)<br/>
10 ianuarie – Zi de pauză, la Ha’il<br/>
11 ianuarie – Etapa a 6-a, Ha’il – Al Duwadimi, 606 km (probă specială)<br/>
12 ianuarie – Etapa a 7-a, Al Duwadimi – Al Duwadimi, 460 km (probă specială)<br/>
13 ianuarie – Etapa a 8-a, Al Duwadimi – Riad, 485 km (probă specială)<br/>
14 ianuarie – Etapa a 9-a, Riad – Haradh, 357 km (probă specială)<br/>
15 ianuarie – Etapa a 10-a, Haradh – Shubaytah, 117 km (probă specială)<br/>
16 ianuarie – Etapa a 11-a, Shubaytah – Shubaytah, 321 km (probă specială)<br/>
17 ianuarie – Etapa a 12-a, Shubaytah- Shubaytah – start grupat, 62 km (probă specială)<br/>
17 ianuarie – Podiumul de sosire</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DEPCOzLo-cM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Dakar Rally (@dakarrally)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rezultat impresionant al lui Emanuel Gyenes la Dakar 2025</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/rezultat-impresionant-al-lui-emanuel-gyenes-la-dakar-2025-20074407</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Rezultat-impresionant-al-lui-Emanuel-Gyenes-la-Dakar-2025.jpg"/><br/><p>Motociclistul român Emanuel Gyenes a obținut un rezultat impresionant la ediția din 2025 a Raliului Dakar, mai precis la Original by Motul, categoria fără asistenţă tehnică.</p>
<p>Sătmăreanul a câștigat pentru a doua oară Raliul Dakar, după ce făcuse același lucru și în urmă cu cinci ani.</p>
<h2><span>Performanță senzațională pentru Emanuel Gyenes la Original by Motul, din cadrul Dakar 2025</span></h2>
<p>Pilotul român Emanuel Gyenes (Autonet Motorcycle Team) a terminat <span>ediţia din acest an a Raliului Dakar</span> pe locul 20 la secțiunea moto. El a participat la clasa Original by Motul, categoria fără asistenţă tehnică, încheind primul, după ce în ultima zi a recuperat ecartul de un minut care-l despărțea de lider.</p>
<p>„Penultima zi din Dakar 2025 a fost una interesantă. Azi dimineață am plecat la 5:40 din bivuac. A fost o ceață foarte densă pe drumul de legătură, 120 de kilometri până la proba specială.</p>
<p>Când am ajuns acolo eram chiar eram într-un fel de vale și am văzut că toți motocicliștii din fața mea sunt acolo și nu luaseră startul. Am știut, în acel moment, că vom pleca mai târziu. Am stat acolo 3 ore până s-a ridicat ceața și au putut să vină elicopterele la start.</p>
<p>Între timp s-a mai încălzit. Normal aveam planificați 350 de kilometri de probă specială. Au fost unele certuri. Unii voiau să facem toată proba, alții nu doreau acest lucru. Fiecare își vedea interesul.</p>
<p>Sincer, nici eu nu am vrut să facem toată proba specială, așa că la 150 de kilometri a fost neutralizată. Am avut numai dune. Din păcate, am pierdut locul 1 la secțiunea la care particip. Am fost pregătit pentru asta, am știut că nu am un ritm așa de bun în dunele de nisip.</p>
<p>Am încercat să fac tot posibilul, am tras cât de tare am putut, nu am făcut greșeli, am simțit că am mers bine, dar atât am putut să fac. Mâine avem tot dune, 76 de kilometri. Din păcate, nu știu dacă o să pot să recuperez acel minut care mă desparte de cel din fața mea.</p>
<p>Îmi pare foarte rău pentru că am făcut o greșeală în prima săptămână, care a schimbat practic tot parcursul concursului pentru mine și nu am reușit să-mi fac un avantaj destul de mare ca să stau liniștit în zilele acestea din final”, spunea el înaintea ultimei etape, într-un clip postat pe pagina lui de facebook.</p>
<h2><span>Benjamin Melot a terminat pe locul 2 și în 2020, când s-a impus tot Gyenes</span></h2>
<p>Gyenes <span>a mai câștigat secțiunea Original by Motul în 2020</span>, pe o motocicletă KTM, având timpul de 48h05:07. El a fost urmat în clasamentul secțiunii de colegii lui francezi Benjamin Melot și Florent Vayssade. De această dată, locurile 2 și 3 au fost ocupate de Melot (Esprit KTM) și cehul Jaromir Romancik (Cajdasrot).</p>
<p>La secțiunea moto s-a impus echipajul format din sauditul Yazeed al-Rajhi şi germanul Timo Gottschalk (Overdrive Racing). Podiumul a fost completat de sud-africanul Henk Lategan (Toyota Gazoo Racing) şi suedezul Mattias Ekström (Ford M-Sport).</p>
<p>Echipajul Dacia Sandriders, format din Nasser Al-Attiyah (Qatar) şi Édouard Boulanger (Franţa), a încheiat pe 4. Al doilea echipaj al Dacia, Cristina Gutiérrez (Spania) / Pablo Moreno (Spania), a ocupat locul 76 în clasamentul final.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aston Martin, ofertă de 1.200.000.000 de euro pentru Max Verstappen</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/aston-martin-oferta-de-1-200-000-000-de-euro-pentru-max-verstappen-20073850</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Aston-Martin-oferta-de-1.200.000.000-de-euro-pentru-Max-Verstappen-1400x934.jpg"/><br/><p>Presa engleză aruncă bomba și anunță că scuderia Aston Martin i-a pus pe masă cvadruplului campion mondial Max Verstappen o ofertă de 1.200.000.000 de euro.</p>
<p>Totul vine și după luptele interne pentru putere la Red Bull, în urma cărora pilotul olandez ar fi amenințat că părăsește echipa.</p>
<h2><span>Aston Martin, ofertă fabuloasă pentru „olandezul zburător” Max Verstappen</span></h2>
<p>Presa engleză aruncă bomba și anunță că scuderia Aston Martin vrea să dea lovitura în viitorul sezon și i-ar pus pe masă cvadruplului campion mondial Max Verstappen o ofertă de nerefuzat, cifrată la 1.200.000.000 de euro, scrie <span>dailymail.co.uk.</span><br/>
</p>
<p>Totul vine și după luptele interne pentru putere la Red Bull, în urma cărora <span>pilotul olandez ar fi amenințat </span>că părăsește echipa.</p>
<blockquote><p>Am avut îndoieli cu privire la viitorul meu la Red Bull? Ei bine, sentimentul nu a fost chiar 100 la sută. S-au întâmplat multe. Dar, pe de altă parte, nu cred că dacă ceva nu merge bine, poți să spui doar: plec. Nu sunt așa – Max Verstapen</p></blockquote>
<p>Conform sursei citate, cei din conducerea lui Aston Martin le-ar fi dezvăluit viitorilor sponsori că Max Verstappen se va alătura scuderiei în tentativa câștigării campionatul mondial de Formula 1. Tranzacția urma să se definitiveze pentru 1.200.000.000 de euro, practic cea mai profitabilă mutare din istoria F1.</p>
<p>Jefferson Slack, un apropiat al proprietarului echipei, miliardarul Lawrence Stroll, a făcut propuneri către potențiali investitori, asigurându-i că olandezul campion mondial de patru ori va semna cu Aston Martin.</p>
<p>se preconizează că vor fi nevoie de 250 de milioane de euro pentru a-l „elibera” pe Verstappen de la Red Bull. Totuși, având în vedere faima obținută alături de Red Bull și contractul de 60 de milioane de euro pe an pe care îl are în prezent, și asta până în 2028, speculațiile vor rămâne cel mai probabil la nivel de dorință.</p>
<p>La scurt timp după apariția știrii, un purtător de cuvânt al Aston Martin a negat categoric povestea. Oricum, echipa îi are contractați ca piloți pe Fernando Alonso și Lance Stroll până în 2026.</p>
<h2><span>În siajul legendarului Michael Schumacher</span></h2>
<p>Max Verstappen a devenit <span>campion în Formula 1 pentru al patrulea an consecutiv</span>. Pilotul batav este doar al cincilea pilot din istoria „Marelui Circ” care ajunge la cel puțin patru titluri de campion consecutive, la fel cum au avut și Juan Manuel Fangio (1954 – 1957), Sebastian Vettel (2010 – 2013) și Lewis Hamilton (2017 – 2020). Michael Schumacher a reușit cea mai lungă de serie de titluri, cinci la rând, în perioada 2000 – 2004.</p>
<blockquote><p>Dumnezeule, ce sezon! De patru ori la rând! Mulțumesc, băieți, vă mulțumesc tuturor. Am dat totul. Vă mulțumesc – Max Verstappen</p></blockquote>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Verdictul nefardat al lui Ion Țiriac despre mașinile electrice: „Ne vom aminti oare peste 50 de ani?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/verdictul-nefardat-al-lui-ion-tiriac-despre-masinile-electrice-ne-vom-aminti-oare-peste-50-de-ani-20067531</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Verdictul-nefardat-al-lui-Ion-Tiriac-despre-masinile-electrice.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac, cel care are o avere estimată la aproximativ două miliarde de euro și care este un mare pasionat de autoturisme, a oferit recent un verdict clar despre mașinile electrice.</p>
<p>Magnatul român este de părere că lumea automobilelor trece în acest moment de la motorul cu ardere la cel electric și a vorbit și despre motivele pentru care se întâmplă acest lucru.</p>
<h2><span>Ce crede Ion Țiriac despre mașinile electrice</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac, magnat cu o avere estimată la aproximativ două miliarde de euro</span>, a vorbit recent despre mașinile electrice. Omul de afaceri este de părere că lumea automobilelor trece în acest moment printr-o schimbare importantă și este de părere că acest lucru se întâmplă din cauza unei decizii politice.</p>
<p>„În zilele noastre, ne aflăm într-un moment în care lumea automobilelor trece de la motorul cu ardere la cel electric și pare că înspre asta ne îndreptăm.</p>
<p>Pare a fi o urmare a unei decizii politice decât a uneia tehnologice. Dar există un lucru despre mașinile din trecut care probabil nu se va aplica mașinilor care sunt construite acum. De exemplu, dacă iei un AMG (n.r. Mercedes AMG) acum, e foarte puternic și foarte performant în comparație cu unul din anii ’90.</p>
<p>Peste 50 de ani ne vom aminti de AMG-urile din anii ’90, dar cine știe dacă ne vom aminti de puternicele AMG-uri de astăzi?”, a declarat Ion Țiriac, conform <span>tiriaccollection.ro</span>.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, dependent de cai putere</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac </span>are o pasiune uriașă pentru autoturisme și a reușit, de-a lungul anilor, să achiziționeze sute modele clasice și extrem de rare. În prezent, miliardarul român deține în colecție peste patru sute de astfel de exemplare, dintre care aproape 200 sunt expuse în showroom-ul pe care-l are la Otopeni.</p>
<p>Astfel, Ion Țiriac a dezvăluit că este „dependent de cai putere” și de mărcile care au fost făcute în ultimii o sută de ani.</p>
<p>„De puterea mașinii poți să ai nevoie o dată în viață. În rest, da, sunt mașini și atât […] Sunt dependent de cai putere. Da, sunt dependent de design și dependent de mărcile care au fost făcute în ultimii o sută de ani”, a mai spus Ion Țiriac, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
