<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mesajul Prof. Dr. Irinel Popescu despre diagnosticul lui Mihai Leu: „Incompatibilă cu viața”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mesajul-prof-dr-irinel-popescu-despre-diagnosticul-lui-mihai-leu-incompatibila-cu-viata-20208343</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesajul-Prof.-Dr.-Irinel-Popescu-despre-diagnosticul-lui-Mihai-Leu.-„Incompatibila-cu-viata.jpg"/><br/><p>Mihai Leu a trecut în neființă în noaptea de marți spre miercuri, la doar 56 de ani, după o luptă teribilă dusă cu un cancer timp de peste un deceniu.</p>
<p>Prof. dr. Irinel Popescu, omul care l-a scăpat de la moarte de mai multe ori pe campionul din box, a transmis că fostul mare sportiv se afla într-o stare extrem de gravă, însă la final a „dezvoltat o deteriorare respiratorie severă, incompatibilă cu viața”, pe fondul leziunilor pulmonare existente, aflate și ele la rândul lor în progresie.</p>
<h2><span>Prof. Dr. Irinel Popescu a dezvăluit ce i-a grăbit sfârșitul lui Mihai Leu</span></h2>
<p>După ce a luptat ca un Leu în ultimii ani cu boala agresivă, <span>campionul României a pierdut bătălia</span> în noaptea de marți spre miercuri, la doar 56 de ani.</p>
<p>Prof. dr. Irinel Popescu, omul care i-a prelungit viața, a transmis că fostul mare sportiv se afla într-o stare extrem de gravă încă de când a fost internat ultima dată, în urmă cu 10 zile, însă la final, scesta a „dezvoltat o deteriorare respiratorie severă, incompatibilă cu viața”, pe fondul leziunilor pulmonare existente, aflate și ele în progresie.</p>
<p>„Cu profund regret anunțăm decesul domnului Mihai Leu.</p>
<p>Mihai Leu a fost internat în secția de terapie intensivă în urmă cu 10 zile, în stare gravă, fiind diagnosticat cu insuficiență respiratorie hipercapnica pe fondul unor leziuni pulmonare în progresie. În pofida eforturilor susținute ale echipei medicale, starea sa de sănătate s-a deteriorat, dezvoltând deteriorare respiratorie severă, incompatibilă cu viața. În seara zilei de 1 iulie 2025, ora 23.00, Mihai Leu a decedat.</p>
<p>Familia a fost alături de el până în ultimele clipe și a solicitat discreție în aceste momente de profundă durere. Dumnezeu să-l odihnească în pace”, a fost mesajul postat de Spitalul Fundeni în numele prof. dr. Irinel Popescu.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Facebook" class="size-large wp-image-20201630" decoding="async" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-3-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-3-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-3-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-3-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-3.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Mesajul clubului său de suflet. „Adio, campionule! Adio, leule!”<br/>
</span></h2>
<p>Născut pe 13 iulie 1969 la Hunedoara, Mihai Leu a fost un <span>simpatizant al echipei de fotbal locale</span>, Corvinul. La scurt timp după anunțul decesului, gruparea din liga a doua a postat pe rețelele sociale un mesaj special în memoria campionului român la box profesionist.</p>
<p>„Deplângem dispariția prematură a unui mare campion! Mereu aproape de clubul nostru, Mihai Leu s-a stins, dar ne-a lăsat o sumedenie de amintiri și de lecții de viață!</p>
<p>Primul campion mondial al României la box profesionist, Mihai a fost unul dintre cei mai importanți sportivi ai Hunedoarei, oraș cu care s-a mândrit mereu! Adio, campionule! Adio, leule!”, au scris cei de la Corvinul, pe Facebook.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a numit Nicuşor Dan pe Mihai Leu. Reacția preşedintelui României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-l-a-numit-nicusor-dan-pe-mihai-leu-reactia-presedintelui-romaniei-20208350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-numit-Nicusor-Dan-pe-Mihai-Leu.-Reactia-presedintelui-Romaniei-1400x795.jpg"/><br/><p>Decesul lui Mihai Leu a îndoliat întreaga Românie, iar Nicușor Dan, președintele țării, a ținut să transmită un mesaj pe rețelele sociale.</p>
<p>Șeful statului regretă trecerea în neființă a marelui sportiv român, despre care susține că a fost „campion excepțional, cu un palmares impresionant în sport, un om integru, care a inspirat prin curaj, pasiune, bun-simț, un reper pentru ce înseamnă demnitatea în sport și în viață”.</p>
<h2><span>Reacția preşedintelui Nicușor Dan după dispariția lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Decesul lui Mihai Leu a provocat o durere fără marigini în sportul românesc și nu numai. Nu putea rămâne indiferent nici Nicușor Dan, președintele țării, cel care a ținut să transmită un mesaj pe rețelele sociale.</p>
<p><span>Șeful statului regretă dispariția marelui sportiv român</span> la doar 56 de ani, pe care l-a caracterizat ca fiind un „campion excepțional, cu un palmares impresionant în sport, un om integru, care a inspirat prin curaj, pasiune, bun-simț, un reper pentru ce înseamnă demnitatea în sport și în viață”.</p>
<p>„Am aflat cu profundă tristețe vestea dispariției lui Mihai Leu. România pierde nu doar un campion excepțional, cu un palmares impresionant în sport, ci și un om integru, care a inspirat prin curaj, pasiune și bun-simț.</p>
<p>Prezența lui publică a fost mereu sinonimă cu verticalitatea și respectul față de valori autentice. Va rămâne în memoria noastră ca o adevărată legendă și un reper pentru ce înseamnă demnitatea în sport și în viață. Transmit sincere condoleanțe familiei și tuturor celor apropiați”, a scris preşedintele Nicuşor Dan.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20208202" decoding="async" fetchpriority="high" height="490" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-decizie-a-luat-familia-lui-Mihai-Leu-in-legatura-cu-trupul-campionului-e1751443996239.jpg" width="720"/></p>
<h2><span>Când și unde va fi înmormântat marele campion al României</span></h2>
<p>Mihai Leu <span>avea insuficienţă pulmonară şi numeroase metastaze pulmonare</span>, iar marţi, cu câteva ore înainte de deces, Spitalul Fundeni anunţase că starea sa este gravă, așa cum a fost mereu din momentul internării, în urmă 10 zile. El mai fusese internat de curând la unitatea spitalicească din Capitală din 28 aprilie și până pe 15 mai, tot din cauza unei hemoragii masive.</p>
<p>Totodată, fostul mare sportiv a mai fost internat de urgenţă de două ori şi anul trecut, în lunile mai şi decembrie, ultima dată din cauza unui banal schimb de stent la rinichi, intervenție care l-a adus și atunci la un pas de moarte.</p>
<p>Mihai Leu a fost diagnosticat în 2014 cu cancer la colon, ulterior fiind operat de două ori din această cauză de profesorul doctor Irinel Popescu.</p>
<p>Trupul neînsuflețit al lui Mihai Leu va fi dus miercuri seară la Hunedoara, unde va fi depus în Sala Teatrului. Înmormântarea este programată pentru ziua de vineri, 4 iulie.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ultima dorință a lui Mihai Leu, rămasă neîndeplinită. Marele regret al campionului: „N-am mai apucat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ultima-dorinta-a-lui-mihai-leu-ramasa-neindeplinita-marele-regret-al-campionului-n-am-mai-apucat-20208218</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ultima-dorinta-a-lui-Mihai-Leu-ramasa-neindeplinita.-Marele-regret-al-campionului-N-am-mai-apucat.jpg"/><br/><p>Mihai Leu, cel care a scris istorie pentru boxul românesc, după ce a devenit primul român campion mondial WBO, a rămas cu o ultimă dorință neîndeplinită.</p>
<p>Apreciat pentru performanțele sale, Mihai Leu a primit o stea pe Aleea Celebrităților. Potrivit lui <span>Dan Bobouțanu, primarul din Hunedoara și bun prieten cu fostul campion</span>, cei doi nu au mai reușit să îndeplinească ultima dorință a lui <span>Mihai Leu, care a murit în seara de 1 iulie, la numai 56 de ani</span>.</p>
<h2><span>Marele regret al campionului Mihai Leu: „N-am mai apucat”</span></h2>
<p><span>Dan Boboușan, edilul din Hunedoara, devastat de moartea bunului său prieten</span>, a declarat pentru <span>ProSport</span> despre ultima dorință a lui Mihai Leu care a rămas neîndeplinită, o poză făcută la locul său de pe Aleea Celebritaților din Hunedoara, unde are steaua sa.</p>
<p>„Eu am făcut asta. Tot spuneam că mergem să facem o poză împreună acolo pe Aleea Celebrităților. Și n-am mai apucat… Chiar și când l-am văzut la spital, acum, îmi spunea că nu a uitat că trebuie să mergem… Ne-a rămas un mare regret”, a spus Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, pentru <span>ProSport</span>, despre dorința neîmplinită a lui Mihai Leu.</p>
<p>Mihai Leu s-a născut în Hunedoara și a fost unul dintre sportivii care au pus orașul pe harta internațională. Mihai Leu a fost primul pugilist român care a devenit campion mondial WBO. În urmă cu un deceniu a rememorat revenirea în țară, de după cucerirea centurii, și s-a declarat impresionat de primirea de care a avut parte.</p>
<p>„Vreau să vă mulțumesc pentru acestă onoare pe care mi-ați făcut-o și vreau să știți că, într-adevăr, orice vrei să realizezi în viață se poate realiza doar prin muncă și prin foarte multă ambiția. Câteodată încăpățânarea este un defect, dar pentru a reuși să faci ceva, trebuie să ai și acest defect.</p>
<p>Vreau să vă mai spun că din toate experiențele pe care le-am avut în viață sau cadourile pe care le-am primit, cel care îmi va rămâne în inimă toată viața este amintirea zilei în care m-am întors din Germania, după ce am devenit campion mondial la box. Atunci, cineva a pus un banner, undeva pe o stradă, un banner pe care scria «Mihai, Hunedoara te iubește»”, a declarat Mihai Leu, în 2015, citat de <span>presa vremii</span>, Declarația a fost făcută în cadrul unui eveniment în care erau onorați oamenii de valoare ai județului Hunedoara.</p>
<h2><span>Reacții după moartea lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Mihai Leu, primul campion al României la box profesionist, s-a reorientat spre automobilism, unde a devenit campion național la raliu.</p>
<p>Vestea morții lui Mihai Leu a deschis cutia amintirilor pentru multe dintre persoanele publice, care au ținut să îi aducă un omagiu. <span>Între aceștia, Lucian Bute, Dorinel Munteanu, Mihai Stoica, Titi Aur sau Dan Negru.</span></p>
<p>În 2014, Mihai Leu a fost diagnosticat cu cancer, iar mai bine de un deceniu a dus o luptă continuă cu boala necruțătoare, care l-a răpus la 1 iulie 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tulburătoarea poveste a lui Dan Negru cu Mihai Leu: „E bună moartea când nu-ți pare rău că ai trăit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/tulburatoarea-poveste-a-lui-dan-negru-cu-mihai-leu-e-buna-moartea-cand-nu-ti-pare-rau-ca-ai-trait-20208220</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Tulburatoarea-poveste-a-lui-Dan-Negru-cu-Mihai-Leu.-„E-buna-moartea-cand-nu-ti-pare-rau-ca-ai-trait-1400x790.jpg"/><br/><p>În memoria lui Mihai Leu, trecut în neființă mult prea devreme, la doar 56 de ani, Dan Negru a povestit o întâmplare amuzantă trăită în urmă cu mulți ani alături de fostul campion la box.</p>
<p>Se întâmpla la Saint-Tropez, când o echipă a românilor, formată ad-hoc din prezentatorul TV, Mihai Leu, regretatul Helmuth Duckadam și Ion Crăciunescu, a învins la o miuță, pe pariu, „o gașcă de francezi bogați”.</p>
<h2><span>Dan Negru, mesaj tulburător la dispariția lui Mihai Leu: „E bună moartea când nu-ți pare rău că ai trăit”</span></h2>
<p>A doua zi după decesul lui Mihai Leu, omul de televiziune Dan Negru a dezvăluit o întâmplare haioasă trăită în urmă cu mulți ani alături de fostul mare sportiv al României.</p>
<p>Se întâmpla la Saint-Tropez, când o echipă formată din prezentatorul TV, Mihai Leu, regretatul Helmuth Duckadam și fostul arbitru Ion Crăciunescu, a bătut la o miuță, pe pariu, „o gașcă de francezi bogați”. La final, fostul mare pugilist și-a convins „coechipierii” să le restituie banii învinșilor.</p>
<p>Dan Negru îi este recunoscător lui Mihai Leu și transmite un mesaj scurt care <span>spune totul despre fostul mare campion al țării noastre</span>: „E bună moartea când nu-ți pare rău că ai trăit”.</p>
<p>„Mihai, ții minte când am filmat o vară întreagă la Saint-Tropez, emisiunea aia la care se uitau trei milioane de români la fiecare ediție? Așa era televiziunea atunci. Așa erați voi, legendele sportului, pe atunci.</p>
<p>Într-o zi am întâlnit în Place des Lices o gașcă de francezi bogați care jucau miuța pe pariu. Și tu ai propus să ne facem și noi o echipă și să-i provocăm. Tu și Florin Răducioiu erați atacanți, eu eram mijlocaș împreună cu Nelu Crăciunescu și portar era Helmuth Duckadam. Ce i-am mai bătut! Le-am luat și banii atunci.</p>
<p>Și apoi tot nu ne-ai convins să le dăm banii înapoi francezilor ălora. Ce ne-am mai distrat! Să-l saluți pe Helmuth. Mi-e dor și de el, așa cum o să-mi fie și de tine, Mihai. E bună moartea când nu-ți pare rău că ai trăit. Mulțumesc, Mihai Leu!”, a scris Dan Negru pe Facebook.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20208112" decoding="async" height="640" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 960px) 100vw, 960px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-numit-Mihai-Stoica-pe-Mihai-Leu-dupa-moartea-acestuia.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-numit-Mihai-Stoica-pe-Mihai-Leu-dupa-moartea-acestuia.jpg 960w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-numit-Mihai-Stoica-pe-Mihai-Leu-dupa-moartea-acestuia-768x512.jpg 768w" width="960"/></p>
<h2><span>Carieră de succes</span></h2>
<p>Mihai Leu a avut mai multe performanțe în box, iar prima a obținut-o încă de pe vremea când era junior, în 1987, când a devenit campion mondial. Un an mai târziu, <span>acesta s-a stabilit Germania</span>, unde a fost legitimat de clubul Bayer Leverkusen.</p>
<p>În 1989 și 1990, a devenit campion național în Germania, însă apogeul carierei a venit în 1997, când a devenit campion mondial WBO la categoria semimijlocie.</p>
<p>După retragerea din ring, Leu s-a canalizat pe o altă mare pasiune de-a sa, raliurile, unde, cum era și normal, a devenit și acolo campion național în 2003.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Lucian Bute despre moartea lui Mihai Leu a stârnit emoție în mediul online: „Asta a pierdut România”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/reactia-lui-lucian-bute-despre-moartea-lui-mihai-leu-a-starnit-emotie-in-mediul-online-asta-a-pierdut-romania-20208230</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Reactia-lui-Lucian-Bute-despre-moartea-lui-Mihai-Leu-a-starnit-emotie-in-mediul-online-„Asta-a-pierdut-Romania-scaled-e1751446076826-1400x786.jpg"/><br/><p>Lucian Bute, fostul mare campion al României, a discutat despre moartea lui Mihai Leu. Reacția fostului pugilist român a stârnit emoție în mediul online, după ce l-a denumit pe răposat drept „un mare campion” pe care l-a pierdut România.</p>
<p><span>Decesul extrem de timpuriu al lui Mihai Leu</span>, la vârsta de doar 56 de ani, a survenit după grave probleme de sănătate. Lucian Bute a fost unul dintre apropiații fostului pugilist și pilot de motorsport, iar decesul acestuia l-a decimat profund.</p>
<h2><span>Lucian Bute, mesaj după decesul lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Lucian Bute i-a oferit un omagiu lui Mihai Leu după decesul survenit acum câteva zile. Fostul pugilist l-a denumit pe acesta drept „un mare campion” pe care România l-a pierdut. Postarea a stârnit emoție pe Facebook, acolo unde a fost publicată.</p>
<p>„România a pierdut astăzi un mare Campion…Dumnezeu să te odihnească Mihai… continuăm să ne rugăm pentru sufletul lui în zborul spre odihna veșnică şi pentru familia lui care trece prin această cruntă pierdere şi suferință”, a spus Lucian Bute, pe rețelele de socializare.</p>
<p>Fostul campion WBO la semimijlocie din 1997 a decedat ieri seară. Anunțul a făcut înconjurul presei din România în jurul miezului nopții. Despre acesta se știa că are o problemă gravă de sănătate, fiind internat de mai multe ori în stare critică.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="530" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FLucianBute%2Fposts%2Fpfbid0r7ni7gtff9ay7uG2EYt1R8pedELqwbCHfELFvYK3J795EHSJiRH2D2jwBRUn4AEVl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Cine a fost Mihai Leu</span></h2>
<p>Mihai Leu, originar din Hunedoara, a fost unul dintre cei mai buni pugiliști români. În anul 1987 avea să devină și campion mondial la juniori, la Havana, Cuba.</p>
<p>După acest titlu, Mihai Leu a reușit să scape din România, condusă atunci de regimul comunist, mergând în Germania. Acolo, acesta s-a antrenat cu Bayer Leverkusen, un celebru club de box neamț.</p>
<p>Mihai Leu a devenit primul român câștigător de centură WBO. Fostul pugilist a pus mâna pe centură la semimijlocie din anul 1997, devenind un vârf al sportului românesc. Acesta a fost forțat să se retragă, din cauza unei accidentări la umăr.</p>
<p>După retragerea din box, Mihai Leu a început o carieră în auto moto. El a participat la mai multe raliuri încă de pe vremea când activa în box. În 2003 a câștigat și primul titlu, la Raliul Sibiului, pe vremea când conducea un Hyundai WRC. Cinci ani mai târziu s-a retras.</p>
<p>Totuși, după 10 ani de la retragere, Mihai Leu a revenit a pasiunea sa, motorsportul, deși avea cancer la colon, o boală care i-a adus mai multe tratamente și operații dureroase. <span>Fostul mare sportiv a pierdut lupta cu boala</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
