<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mesajul Adelinei Chivu în ziua în care Cristi Chivu a împlinit 45 de ani, chiar după cel mai dur eşec: „Singura fotografie pe care am făcut-o împreună anul acesta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mesajul-adelinei-chivu-in-ziua-in-care-cristi-chivu-a-implinit-45-de-ani-chiar-dupa-cel-mai-dur-esec-singura-fotografie-pe-care-am-facut-o-impreuna-anul-acesta-20308323</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mesajul-Adelinei-Chivu-in-ziua-in-care-Cristi-Chivu-a-implinit-45-de-ani-chiar-dupa-cel-mai-dur-esec-„Singura-fotografie-pe-care-am-facut-o-impreuna-anul-acesta.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu, antrenorul celor de la Inter Milano, a împlinit 45 de ani pe 26 octombrie, iar soția sa i-a transmis un mesaj emoționant.</p>
<p>Tehnicianul român a suferit o înfrângere dură în fața rivalei Napoli cu o zi în urmă, scor 1-3, în Serie A.</p>
<h2><span>Mesajul Adelinei Chivu în ziua în care Cristi Chivu a împlinit 45 de ani, chiar după cel mai dur eşec: „Singura fotografie pe care am făcut-o împreună anul acesta”</span></h2>
<p>Elevii lui Cristi Chivu nu au reușit să-i ofere un cadou de ziua sa, iar Inter a ratat șansa de a trece pe primul loc în clasament. Antrenorul român a primit însă un mesaj superb din partea soției sale.</p>
<p>Adelina Chivu a postat o fotografie alături de tehnician pe rețelele de socializare, iar postarea a fost însoțită de un mesaj emoționant pentru antrenorul de la Inter.</p>
<p>„Asta e singura poză pe care am făcut-o împreună în acest an, iar asta spune totul! A fost un parcurs nebun și oarte dificil, dar mereu suntem aici pentru tine.</p>
<p>Eu și cu fetele suntem cei mai mari fani ai tăi! Te iubesc! La mulți ani”, a fost mesajul emoționant postat de Adelina Chivu pe rețelele de socializare cu ocazia zilei de naștere a lui Cristi Chivu.</p>
<h2><span>Chivu, prima reacție după Napoli – Inter 3-1. Mesaj de lider adevărat pentru fotbaliștii săi: „O să vorbesc cu ei!”</span></h2>
<p>După meci, <span>Cristi Chivu a tras concluziile</span> și a avut o reacție de mare lider, relația sa cu vestiarul fiind una excelentă, așa cum jucătorii au explicat în mai multe rânduri până acum.</p>
<p>„Vreau să vorbesc despre fotbal, despre lucrurile bune pe care le-au făcut băieții noștri ca să rămână în meci. Am lovit de două ori bara, am fost conduși în ciuda reacției bune, iar în repriza a doua am pierdut puțin echilibrul și am primit golul de 2-0.</p>
<p>Totuși, am reușit să revenim prin penalty. Din păcate, apoi ne-am risipit energia certându-ne cu banca lor de rezerve și n-am mai avut claritatea necesară ca să întoarcem rezultatul.</p>
<p>A fost o risipă de energie inutilă. Trebuia să rămânem calmi. La al doilea gol ne-a prins nepregătiți o minge aruncată de Spinazzola, am reacționat prea târziu, iar al treilea gol a venit din lipsa de concentrare”, a declarat Cristi Chivu, potrivit Tuttomercatoweb.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>David Beckham, mesaj pentru românca din SUA care a construit un imperiu de peste 1.000.000.000 de dolari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/david-beckham-mesaj-pentru-romanca-din-sua-care-a-construit-un-imperiu-de-peste-1-000-000-000-de-dolari-20308170</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/David-Beckham-mesaj-pentru-romanca-din-SUA-care-a-construit-un-imperiu-de-peste-1.000.000.000-de-dolari.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">n noua sa carte intitulat</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">„Raising Brows”, Anastasi</span><span class="cf1">a</span><span class="cf2"> Soare își </span><span class="cf1">prezintă călătoria spre</span><span class="cf0"> construirea unui imperiu evaluat la un miliard de dolari</span><span class="cf3">. <!--StartFragment --><span class="cf0">David Beckham nu a ezitat s</span><span class="cf1">ă o felicite pe rom</span><span class="cf0">ânca stabilit</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în SUA.</span><!--EndFragment --></span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">„Regina Spr</span><span class="cf1">âncenelor”</span> este fondatoarea companiei<span class="cf3"> Anastasia Beverly Hills și se numără printre cele mai influente figuri din industria frumuseții.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><span>David Beckham, mesaj pentru <span class="cf2">Anastasi</span><span class="cf1">a</span><span class="cf2"> Soare,</span> deținătoarea unui imperiu de peste 1.000.000.000 de dolari</span></h2>
<p><span class="cf2">Evaluată la aproximativ un miliard de dolari, compania Anastasia Beverly Hills datează din</span><span class="cf1"> 1997</span><span class="cf3">,</span> <span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nca </span><span class="cf3">și-a deschis un prim salon pe Bedford Drive </span><span class="cf1">în Beverly Hills</span><span class="cf3">. Brandul s-a extins </span><span class="cf1">în 2010, cu o nou</span><span class="cf2">ă locație </span><span class="cf1">în Brentwood, California</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">iar</span><span class="cf3"> de atunci se afl</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ntr-o continu</span><span class="cf3">ă expansiune. </span></p>
<p><span class="cf0">Pe 21 octombrie, Anastasia Soare a publicat cartea <span class="cf2">„Raising Brows”</span> („Ridic</span><span class="cf1">ând din Sprâncene”), unde î<span class="cf2">și </span>prezintă călătoria spre<span><span class="cf0"> </span>realizarea unui imperiu cosmetic de succes</span></span><span class="cf2">. </span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span>David Beckham și-a achiziționat </span><span class="cf1">cartea și a distribuit-o pe Instagram, </span><span class="cf2">înso</span><span class="cf3">țită de aprecieri pentru Anastasia Soare: </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Inspirațional</span><span class="cf1">! Sunt m</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndru de tine, felicit</span><span class="cf1">ări. Și da, cu toții am văzut-o pe Anastasia, cum am putea să nu?</span><span class="cf4">”</span><span class="cf1">, a scris președintele Inter Miami, în secțiunea </span><span>InstaStory</span><span class="cf1">.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><!--StartFragment --></h2>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Anastasia Soare, sentiment de recunoștință față de cei apropiați</span></span><!--EndFragment --></h2>
<p><span class="cf0">„<!--StartFragment -->Sunt atât de recunoscătoare<span class="cf1"> <!--StartFragment -->pentru sprijinul atâtor prieteni minunați care m-au susținut la lansarea noii mele cărți, <span class="cf2">„Raising Brows”. Acestea sunt doar câteva dintre reacții.</span><!--EndFragment --></span><span class="cf1"> Fie că </span>î<span class="cf1">ți construiești o afacere, te reinventezi sau navighezi prin necunoscut, sper ca povestea mea să te inspire să visezi măreț, să faci pași curajoși și să crezi </span>în tine… chiar <span class="cf1">și atunci c</span>ând al<span class="cf1">ții nu o fac</span></span><span class="cf1">”, a scris românca, pe <span>Instagram</span>.</span></p>
<p><span class="cf0">• Kim Kardashian (antreprenor și personalitate media) –</span><span class="cf1"> „</span><span class="cf0">Este o carte de neratat pentru oricine are un vis și este hotăr</span><span class="cf2">ât s</span><span class="cf3">ă-</span><span class="cf3">și lase amprenta”.</span></p>
<p><span class="cf0">• Jennifer Lopez (cântăreață și actriță americană) – „Anastasia </span><span class="cf0">trăiește</span><span class="cf0"> visul american. Ca mulți imigranți cu dar, pasiune, determinare, muncă asiduă și dragoste, ea și-a transformat toate visele </span><span class="cf1">în realitate”.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0"> • <!--StartFragment -->RuPaul (personalitate de televiziune americană) – „Sunt uimit de ce a făcut Anastasia pentru arta și afacerea frumuseții”.</span><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf0">• Artemis Patrick (<!--StartFragment -->Director General și președinte Sephora,<span class="cf1"> America de Nord</span><!--EndFragment -->) – „Anastasia este o </span><span class="cf1">luptătoare</span><span class="cf0">. A </span><span class="cf2">înfruntat </span><span class="cf2">dificultățile</span><span class="cf2"> cu pasiune, curaj </span><span class="cf3">și convingere, iar povestea ei este una care va inspira și va </span><span class="cf2">în</span><span class="cf3">ălța”.</span></p>
<p><span class="cf0">• Kecia Steelman (Director General și președinte Ulta Beauty) – „Cred că toată lumea ar beneficia din citirea poveștii incredibile a Anastasiei, datorită pasiunii și tenacității pe care le aduce lumii </span><span class="cf1">în fiecare zi”.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Manuela are 45 de ani și are probleme în carieră pentru că e considerată prea atrăgătoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/manuela-are-45-de-ani-si-are-probleme-in-cariera-pentru-ca-e-considerata-prea-atragatoare-20308000</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Manuela-are-45-de-ani-si-are-probleme-in-cariera-pentru-ca-e-considerata-prea-atragatoare.jpg"/><br/><p>Manuela Nicolosi, arbitra italiano-franceză în vârstă de 45 de ani, are probleme în carieră, iar motivul ține de aspectul său fizic, fiind considerată prea atrăgătoare pentru fotbal, sportul dominat de bărbați.</p>
<p>Nicolosi are un CV impresionant, cu peste 200 de meciuri arbitrate, atât la masculin, cât și la feminin, inclusiv la două ediții ale Jocurilor Olimpice (2016 Rio și 2020/2021 Tokyo), fiind prima italiancă ce a arbitrat finala Cupei Mondiale feminine, în 2019, an în care a fost asistentă în partida de Supercupă a Europei dintre Chelsea și Liverpool. Întreaga brigadă de arbitri la acest meci a fost formată din femei, iar <span>„central” a fost franțuzoaica Stephanie Frappart</span>.</p>
<h2><span>Manuela Nicolosi are probleme în cariera pe care și-a ales-o. Iar motivul este unul halucinant: e prea frumoasă</span></h2>
<p>Arbitra Manuela Nicolosi a fost desemnată una dintre „cele mai puternice 50 de femei din Italia” de către revista Fortune Italia, însă drumul său spre succes nu a fost unul foarte ușor. Asta mai ales dacă vorbim de o femeie care „face legea” în „lumea dominată de bărbați” a fotbalului, după cum a declarat Nicolosi într-un interviu pentru <span>Quatidiano Sportivo</span>.</p>
<p>Dacă pentru unele femei aspectul fizic este un atu pentru a avansa în carieră, în cazul Manuelei Nicolosi tocmai acest aspect îi pune probleme, deoarece este considerată prea atrăgătoare.</p>
<p>„Toți superiorii mei mi-au spus: «Trebuie să fii mai puțin vizibilă, atragi prea mult atenția. În Franța, într-un an nu am fost promovată din Liga 3 în liga secundă pentru că eram prea «vizibilă». Eram pe punctul de a renunța. Erorile tehnice sau testele atletice sunt una. Dar faptul că m-au oprit spunându-mi «Ești prea strălucitoare» este o problemă serioasă”, a declarat Manuela Nicolosi.</p>
<p>Arbitra a plecat din Italia la 20 de ani pentru că lumea fotbalului italian nu este deschisă la ideea ca meciurile să le fie „fluierate” de femei.</p>
<p>„Mi-am dat seama că nu vor arbitri femei. Te lasă să ajungi la un anumit nivel, cel regional, iar apoi îți pun bețe în roate în toate felurile posibile”, a mai spus Nicolosi, care a amintit de un episod ce o cutremură și în prezent.</p>
<p>„Arbitram în liga Eccellenza pentru Lazio și la finalul meciului m-am baricadat în vestiar. Antrenorii și managerii unei echipe strigau la mine: «Te vom omorî, ieși afară». Am sunat la poliție, care m-a escortat afară. Îmi amintesc ca și cum ar fi fost ieri”, a mărturisit arbitra.</p>
<h2><span>Manuela Nicolosi, avansuri de la jucători </span></h2>
<p>Manuela Nicolosi s-a confruntat cu probleme care nu au ținut doar de faptul că este femeie-arbitru, ci și că a fi atrăgătoare este echivalent cu disponibilitate în fața avansurilor făcute de fotbaliști, unii <span>ajungând chiar să o hărțuiască</span>.</p>
<p>„Nu am cedat niciodată, de aceea mi-a luat atât de mult timp să îmi construiesc o carieră. Nu sunt genul de femeie care visa să se logodească cu un fotbalist. În teren, indiferent cu cine mă confruntam, Mbappe sau Salah, pentru mine era la fel”, a mai spus Manuela Nicolosi.</p>
<h2><span>Nicolosi, singura arbitră femeie la turneul Kings League </span></h2>
<p>Manuela Nicolosi este oficialul turneului <span>Kings League</span>, o competiție înființată în 2022 de Gerard Pique, fostul star al FC Barcelona. Potrivit unui anunț de promovare a evenimentului, Nicolosi va fi singura arbitră la acest turneu.</p>
<p>„Reguli noi, președinți noi, dar același angajament și entuziasm de a face parte din acets eveniment extraordinar ca singura arbitră”, a scris Manuela Nicolosi pe pagina sa de Instagram, unde are aproape 200.000 de urmăritori.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu a fost lăsată fiica cea mică a lui Ilie Năstase să studieze în România: „Te dau afară dacă iei puțin!” Emma plătește o taxă uriașă la universitatea unde a învățat Kate Middleton</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/de-ce-nu-a-fost-lasata-fiica-cea-mica-a-lui-ilie-nastase-sa-studieze-in-romania-te-dau-afara-daca-iei-note-mici-emma-plateste-o-taxa-uriasa-la-universitatea-unde-a-invatat-kate-mid-20307593</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/De-ce-nu-a-fost-lasata-fiica-cea-mica-a-lui-Ilie-Nastase-sa-studieze-in-Romania.jpg"/><br/><p>Emma Năstase, fiica cea mică a lui Ilie Năstase și a Amaliei Năstase, a fost trimisă de mama ei să își continue studiile în străinătate, deși costurile sunt uriașe.</p>
<p>La doar 19 ani, <span>cea mai mică dintre fiicele lui Ilie Năstase </span>(79 de ani), îl face mândru pe primul lider din istoria clasamentului ATP! Emma a terminat primul an de facultate <!--StartFragment --><span class="cf0">cu o medie excelent</span><span class="cf1">ă, o realizare importantă av</span><span class="cf0">ând în vedere prestigiul institu</span><span class="cf1">ției la care studiază.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Tânăra urmează cursurile Universității St. Andrews din Scoția, acolo unde au învățat prințul William și Kate Middleton, iar taxele sunt pe măsură.</p>
<h2><span>De ce nu a fost lăsată fiica cea mică a lui Ilie Năstase să studieze în România! Plătește o sumă uriașă la universitatea unde au învățat prințul William și Kate Middleton</span></h2>
<p>Amalia Năstase (49 de ani), fosta soție a lui Ilie Năstase, a mărturisit că nu a dorit ca Emma să își continue studiile în România, în ciuda faptului că plătește între 25.000 și 30.000 de lire sterline anual la universitatea din Scoția:</p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">„Eu nu </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2">țeleg discuția asta. Tu te naști și ai o chemare către ceva. Dacă tu găsești chemarea ta </span><span class="cf1">în alt</span><span class="cf2">ă parte, asta nu </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf2">ă că tu nu mai ești rom</span><span class="cf1">ân sau nu iube</span><span class="cf2">ști Rom</span><span class="cf1">ânia. Normal c</span><span class="cf2">ă ești rom</span><span class="cf1">ân toat</span><span class="cf2">ă viața ta și… Tu poți să faci mult mai multe pentru Rom</span><span class="cf1">ânia de afar</span><span class="cf2">ă dec</span><span class="cf1">ât ai putea s</span><span class="cf2">ă faci de aici!”, a declarat Amalia Năstase într-un interviu pentru <span>Libertatea</span>. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Emma a terminat primul an de facultate cu brio: <!--StartFragment --><span class="cf0">„Am luat 16 din 20, care e un </span><span class="cf1">«First» la mine la facultate. La ei e din 20 de puncte </span><span class="cf2">și poți să primești </span><span class="cf1">«First», care e cam cel mai sus, de la 16 în sus. Deci un fel de 9 la noi, cum ar veni. Dar oricum notele nu conteaz</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în primul an. Conteaz</span><span class="cf2">ă dacă iei prea puțin: te dau afară! Dar altfel contează doar ca să </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2">țelegi tu ce s-a făcut p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă atunci. Oricum, chestiile pe care le </span><span class="cf1">înve</span><span class="cf2">ți </span><span class="cf1">în primul </span>an le folosiți și în al doilea an, și în al treilea an… Au un sistem foarte bun de filtrare. Dacă nu înveți, pleci”, a spus Emma, conform sursei citate.</p>
<h2><span>Cealaltă fiică a lui Ilie Năstase a luat o decizie similară cu cea a Simonei Halep: <span class="cf0">„Îți poate schimba viața”</span></span></h2>
<p>Ilie Năstase și Amalia Năstase au împreună două fiice, pe Emma (19 ani) și Alessia (22 de ani). Aceasta din urmă a luat o decizie curajoasă, <span>făcându-și o operație de reducție mamară</span>, așa cum a procedat și Simona Halep la începutul carierei.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Sunt multe chestii pe care nu le faci pentru c</span><span class="cf1">ă tu ai fost </span><span class="cf2">înv</span><span class="cf1">ățată altfel de altă lume și c</span><span class="cf2">ând ajungi la doctor </span><span class="cf1">și vezi că de fapt nu e așa, chiar </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ți poate schimba viața. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Eu inițial, c</span><span class="cf2">ând am auzit ce-am auzit, m</span><span class="cf1">ă abțineam, ziceam că poate nu e pentru mine, poate nu trebuie să fac, și nu are nicio treabă. Adică acum pot să zic că efectiv mi s-a schimbat viața și modul </span><span class="cf2">în care tr</span><span class="cf1">ăiesc pentru că mă simt bine eu cu mine”, a afirmat Alessia Năstase. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Familia lui Felix Baumgartner îi lichidiază averea, deși încasează 500.000.000 de euro doar din asigurare. Ce a scos la vânzare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/familia-lui-felix-baumgartner-ii-lichidiaza-averea-desi-incaseaza-500-000-000-de-euro-doar-din-asigurare-ce-a-scos-la-vanzare-20307354</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Familia-lui-Felix-Baumgartner-ii-lichidiaza-averea-desi-incaseaza-500.000.000-de-euro-doar-din-asigurare.-Ce-a-scos-la-vanzare-1.jpg"/><br/><p>Familia lui Felix Baumgartner încasează jumătate de miliard de euro după moartea cascadorului, dar a decis și să lichideze averea fostului iubit al Mihaelei Rădulescu.</p>
<p>Lumea sportului mondial a fost în șoc pe 17 iulie când Felix Baumgartner s-a stins din viață în urma unui accident cu parapanta. Familia primului om care a depășit viteza sunetului s-a ales cu 500.000.000 de euro din asigurare, iar după 3 luni de la cumplitul deces al austriacului, au fost scoase la vânzare o parte din bunurile sale.</p>
<h2><span>Mașinile lui Felix Baumgartner scoase la vânzare de familia regretatului cascador</span></h2>
<p>La doar 56 de ani, cel supranumit „neînfricatul Felix” a murit într-un cumplit accident cu parapanta. Se afla în Italia atunci când efectua zborul care avea să îi fie fatal. Mihaela Rădulescu i-a fost alături în ultimele clipe ale vieții, dar nu s-a ales cu nimic după moartea bărbatului deoarece nu erau căsătoriți cu acte în regulă.</p>
<p>Familia lui Felix a primit banii din asigurare și toate bunurile fostului cascador. La 3 luni de la moartea sa, familia a scos la vânzare trei mașini. E vorba despre trei mașini spectaculoase pe care le deținea Felix Baumgartner: Lamborghini Huracan Sterrato, McLaren 620R și Mercedes G500 Brabus. Familia va încerca să încaseze aproape 1 milion de euro pe cei trei bolizi de lux.</p>
<h2><span>Eroarea care i-a fost fatală celebrului cascador</span></h2>
<p><span>Felix a murit</span> făcând ceea ce îi plăcea mai mult. Din păcate, pentru austriac o eroare minoră i-a fost fatală pe 17 aprilie când efectua un simplu zbor cu parapanta.</p>
<p>Gabor Kezi, un instructor de parapantă cu zeci de ani de exeperiență <span>a povestit de ce plonjonul în spirală</span> efectuat de Felix este foarte dificil.</p>
<blockquote><p><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Plonjonul </span><span class="cf0">în spirală combină o rată mare de coborâre cu forțe centrifuge puternice”, explică </span><span class="cf0">Kezi</span><span class="cf0">. În scufundările în spirală, </span><span class="cf0">parapant</span><span class="cf1">a</span><span class="cf0"> se înclină </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-o viraj abrupt și se rotește cu viteză mare. Acest lucru poate expune pilotul la o greutate de patru ori mai mare decât propria greutate corporală. Te poți pregăti pentru aceste forțe G pas cu pas în cadrul antrenamentului de siguranță”, a precizat Gabor Kezi, pentru <span>Blick.</span></span></p></blockquote>
<p>Celebrul intructor crede că Felix ar fi pierdut controlul aparatului de zbor și a încercat să rezolve problema fără să mai fie atent la altitudine, astfel că a deschis parașuta mult prea târziu.</p>
<blockquote><p><span class="cf0">„Nu a fost atent la altitudine și a deschis parașuta de rezervă prea târziu</span><span class="cf1">. </span><span class="cf0">Videoclipul postat de Felix înainte de moarte arată că a fost doar puțin vânt.</span> <span class="cf0">Ceva trebuie să fi mers prost și apoi totul s-a întâmplat prea repede”, a mai spus experimentatul instructor.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
