<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu, la un pas de Premier League. Antrenorul spaniol vrea să-l transfere de urgență!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/andrei-ratiu-la-un-pas-de-premier-league-antrenorul-spaniol-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-20160484</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Andrei-Ratiu-la-un-pas-de-Premier-League.-Antrenorul-spaniol-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-1400x839.jpg"/><br/><p>Andrei Rațiu este, de departe, cel mai curtat fotbalist român al momentului, o nouă echipă anunțându-și interesul pentru fundașul dreapta al echipei naționale.</p>
<p>Apărătorul tricolor de la Rayo Vallecano este dorit de Andoni Iraola, antrenorul spaniol al lui Bournemouth, ocupanta locului 10 în Premier League.</p>
<h2><span>După Liverpool și Manchester City, Andrei Rațiu a intrat în vizorul unei alte echipe din Premier League</span></h2>
<p>O nouă echipă a intrat pe lista lungă a celor care îl doresc pe Andrei Rațiu, <span>cel mai curtat fotbalist român al momentului</span>. Fundașul de bandă dreaptă al lui Rayo Vallecano este dorit de Andoni Iraola, antrenorul iberic al grupării Bournemouth, ocupanta poziției a 10-a din Premier League.</p>
<p>Fost tehnician al lui Rayo, Iraola insistă acum pentru aducerea lui Rațiu, potrivit celor de la <span>Fichajes</span>. Formația britanică s-ar pregăti în perioada următoare să lanseze o primă ofertă concretă pentru Andrei Rațiu. Jurnaliștii spaniolii sunt convinși că stilul de joc impus de Iraola i se potrivește de minune internaționalului român.</p>
<p>„Andoni Iraola vrea unul dintre cele mai mari talente din La Liga la Bournemouth. Fundașul lateral român în vârstă de 26 de ani a fost unul dintre cei mai buni jucători ai lui Rayo în acest sezon, iar prestațiile sale nu au rămas neobservate de fostul antrenorul al madrilenilor.</p>
<p>Rațiu a arătat forță, rezistență și caracter, calități care-l fac ideal pentru stilul vertical al lui Iraola. Bournemouth pregătește oferta, care poate veni în următoarele săptămâni, iar toate informațiile sugerează că jucătorul n-ar refuza un pas înainte într-un campionat competitiv precum Premier League”, a notat sursa citată.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20027801" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1536x2048.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-scaled.jpg 1920w" width="1050"/></p>
<h2><span>Gică Craioveanu știe pe ce sumă va fi vândut fundașul dreapta al naționalei României</span></h2>
<p>Gică Craioveanu, un fin cunoscător al fotbalului spaniol, apreciază că Andrei Rațiu poate fi vândut pentru o sumă cuprinsă între 15 și 20 de milioane de euro, și asta datorită faptului că <span>românul a confirmat deja în La Liga</span> în tricoul lui Rayo Vallecano.</p>
<p>„Noi trebuie să începem să știm să ne vindem și noi cum se vând sârbii, croații pe zeci de milioane. Greu, în momentul actual, greu să-ți spun un nume care poate fi vândut pe 10 milioane, sau 15, sau 10 milioane plus.</p>
<p>Uite Rațiu, Rațiu poate să fie vândut pe 15-20 de milioane de euro fără discuții, pentru că el a avut un parcurs foarte bun în Spania”, a spus Gică Craioveanu, potrivit <span>as.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit decizia FIFA pentru România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-venit-decizia-fifa-pentru-romania-20160453</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-venit-decizia-FIFA-pentru-Romania-1400x778.jpg"/><br/><p>Federația Română de Fotbal a primit decizia de la FIFA cu privire la sancțiunile dispuse după partidele cu Bosnia și Herțegovina și San Marino, din preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>Astfel, FRF va fi nevoită să achite o amendă de 3.730 de euro pentru primul meci, organizat pe Arena Națională, și încă una în valoare de 27.700 de euro, după disputa de pe stadionul din Serravalle.</p>
<h2><span>FRF, amendată de FIFA din cauza incidentelor provocate de fani în preliminariile Cupei Mondiale din 2026</span></h2>
<p>A venit <span>decizia de la FIFA</span> legată de sancțiunile impuse Federației Române de Fotbal în urma comportamentul suporterilor români din partidele cu Bosnia și San Marino, din preliminariile pentru Campionatul Mondial de anul viitor. Mai precis, folosirea de materiale pirotehnice, rasism, probleme de securitate în organizarea meciului și aruncare de obiecte în teren.</p>
<p>În acest caz, forul condus de Răzvan Burleanu fi nevoit să plătească o amendă de 3.730 de euro pentru <span>primul meci, cu Bosnia, scor 0-1, organizat pe Arena Națională</span>. Pe lângă această sancțiune, naționala României va fi nevoită să joace următorul meci de pe teren propriu cu 15% din capacitatea stadionului închisă, în zona peluzelor.</p>
<p>O a doua amendă, mult mai mare, de 27.700 de euro, a venit după partida disputată de pe micuța arenă din Serravalle.</p>
<p>„Pentru partida cu Bosnia și Herțegovina, Comisia de Disciplină FIFA a dispus o amendă de 3.500 franci elvețieni (CHF), circa 3.730 euro, și disputarea următorului meci cu 15% din capacitatea stadionului închisă, în zona peluzelor. În plus, a dispus și o amendă de 20.000 CHF (21.300 EURO) suspendată pentru următoarele 6 luni, adică aplicabilă doar în eventualitatea unor noi incidente la următoarele partide disputate de Echipa Națională. Capetele de acuzare la meciul cu Bosnia și Herțegovina au fost: folosirea de materiale pirotehnice, discriminare (rasism), probleme de securitate în organizarea meciului și aruncare de obiecte în teren.</p>
<p>De asemenea, pentru pirotehnicele pe care suporterii români le-au folosit în San Marino, Federația Română de Fotbal a fost amendată cu 26.000 CHF, aproximativ 27.700 de euro”, se arată în comunicatul FRF.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20133455" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Echipa-nationala-1-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Echipa-nationala-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Echipa-nationala-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Echipa-nationala-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Echipa-nationala-1-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Programul Grupei României în preliminariile CM 2026:</span></h2>
<p>21 martie<br/>
Cipru – San Marino 2-0<br/>
ROMÂNIA – Bosnia și Herțegovina 0-1</p>
<p>24 martie<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – Cipru 2-1<br/>
21:45 – San Marino – ROMÂNIA 1-5</p>
<p>7 iunie<br/>
16:00 – Bosnia și Herțegovina – San Marino<br/>
21:45 – Austria – ROMÂNIA</p>
<p>10 iunie<br/>
21:45 – ROMÂNIA – Cipru<br/>
21:45 – San Marino – Austria</p>
<p>6 septembrie<br/>
21:45 – Austria – Cipru<br/>
21:45 – San Marino – Bosnia și Herțegovina</p>
<p>9 septembrie<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – Austria<br/>
21:45 – Cipru – ROMÂNIA</p>
<p>9 octombrie<br/>
21:45 – Austria – San Marino<br/>
21:45 – Cipru – Bosnia și Herțegovina</p>
<p>12 octombrie<br/>
16:00 – San Marino – Cipru<br/>
21:45 – ROMÂNIA – Austria</p>
<p>15 noiembrie<br/>
19:00 – Cipru – Austria<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – ROMÂNIA</p>
<p>18 noiembrie<br/>
21:45 – Austria – Bosnia și Herțegovina<br/>
21:45 – ROMÂNIA – San Marino</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Pancu și-a anunțat plecarea de la România U21: „Lucrurile sunt clare”. A spus cine îi va urma în funcție: „Sigur el va fi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/daniel-pancu-si-a-anuntat-plecarea-de-la-romania-u21-lucrurile-sunt-clare-a-spus-cine-ii-va-urma-in-functie-sigur-el-va-fi-20160254</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Daniel-Pancu-si-a-anuntat-plecarea-de-la-Romania-U21-„Lucrurile-sunt-clare.-A-spus-cine-ii-va-urma-in-functie-„Sigur-el-va-fi-1400x789.png"/><br/><p>Sub comanda lui Daniel Pancu (47 de ani), România U21 va evolua în vara acestui an la Campionatul European de fotbal, competiție găzduită de Slovacia.</p>
<p>Cu aproximtiv o lună de zile înaintea primului meci, Italia U21 – România U21, Pancu a transmis că turneul final va reprezenta și ultima sa aventură de selecționer la nivel de tineret.</p>
<h2><span>Campionatul European din Slovacia, ultima competiție pentru Daniel Pancu din postura de selecționer la România U21</span></h2>
<p>Naționala U21 de fotbal a României se pregătește pentru debutul la Campionatul European din Slovacia, turneu final care se va desfășura în intervalul 11 – 28 iunie 2025.</p>
<p>„Tricolorii” fac parte din Grupa A, în care le mai regăsim pe Spania, Italia, dar și pe reprezentativa țării gazdă, Slovacia.</p>
<p>Daniel Pancu și compania au avut parte de două dueluri de pregătire tari înainte de EURO. Pe 21 martie, <span>România U21 a învins la limită Portugalia U21, scor 1-0</span>, mulțumită unui gol marcat de Cristian Mihai, mijlocaș al celor de la UTA Arad.</p>
<p>Ulterior, pe 25 martie, <span>România U21 a cedat în fața Olandei U21, în cadrul unui alt meci amical, scor 0-2</span>.</p>
<p>Acestea au fost ultimele jocuri de pregătire pentru „tricolorii” mici, care așteaptă acum cu nerăbdare duelurile cu Italia, Spania și Slovacia, programate pe 11, 14, respectiv 17 iunie 2025.</p>
<p>Cu aproximativ o lună înaintea debutului de la EURO U21, Daniel Pancu a rememorat trecerea sa de la naționala U20 la cea U21 și ulterior a dezvăluit că turneul final din Slovacia va reprezenta ultima sa aventură în calitate de selecționer la tineret:</p>
<blockquote><p>M-a ajutat foarte mult lucrul ăsta. Asta se va întâmpla și cu Curelea, care sigur va fi următorul antrenor de la U21. Vine acum cu mine. Va fi în delegația noastră. Nu mi s-a propus prelungirea, lucrurile sunt clare”, a declarat Daniel Pancu, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<p>Costin Curelea, cel pomenit de Daniel Pancu mai sus, este în prezent selecționer la reprezentativa U20. Pancu a ocupat aceeași funcție în intervalul august 2022 – iulie 2023, înainte de a fi promovat la naționala U21.</p>
<p>Din postura de selecționer al reprezentativei U21, Daniel Pancu a înregistrat 8 victorii, un egal și 3 înfrângeri.</p>
<h2><span>Programul de la Campionatul European U21</span></h2>
<p>Din nefericire pentru Daniel Pancu și pentru „tricolori”, selecționerul nu va putea fi pe banca tehnică la primele două dueluri de la Campionatul European. Fostul atacant are de ispășit o suspendare, după ce la meciul cu Elveția, ultimul din preliminarii, a pătruns pe gazon și a văzut direct cartonașul roșu.</p>
<blockquote><p>Deocamdată, e Răzvan Rotaru. Sunt Lucian Sânmărtean, Răzvan Stanca”, Daniel Pancu, despre cei pe umerii cărora va cădea responsabilitatea de a-i încuraja pe jucători la meciurile cu Italia și Spania.</p></blockquote>
<p>Mai jos programul exact al „tricolorilor” de la EURO U21:</p>
<ul>
<li>11 iunie: Slovacia – Spania (Bratislava), 19:00 | Italia – România (Trnava), 22:00</li>
<li>14 iunie: Spania – România (Bratislava), 19:00 | Slovacia – Italia (Trnava), 22:00</li>
<li>17 iunie: România – Slovacia (Bratislava), 22:00 | Spania – Italia (Trnava), 22:00</li>
</ul>
<p>Sferturile de finală de la Campionatul European U21 sunt programate pe 21 și 22 iunie. În schimb, semifinalele vor avea loc ambele la data de 25 iunie.</p>
<p>În ceea ce privește marea finală, care se va disputa pe stadionul de la Bratislava, aceasta va avea loc pe 28 iunie 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu s-a dus peste Cristi Chivu la Parma, după ce l-a transformat pe Dennis Man în rezervă de lux. Imaginea publicată de „cruciați”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/mircea-lucescu-s-a-dus-peste-cristi-chivu-la-parma-dupa-ce-l-a-transformat-pe-dennis-man-in-rezerva-de-lux-imaginea-publicata-de-cruciati-20160105</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-s-a-dus-peste-Cristi-Chivu-la-Parma-dupa-ce-l-a-transformat-pe-Dennis-Man-in-rezerva-de-lux.-Imaginea-publicata-de-„cruciati.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu s-a dus peste Cristi Chivu la Parma, după ce tehnicianul din Serie A l-a transformat pe Dennis Man din superstar în rezervă de lux.</p>
<p>„Cruciații” au ținut să imortalizeze acest moment și chiar au scris despre vizita pe care selecționerul echipei naționale a României a făcut-o formației din prima ligă a Italiei.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, prezent la antrenamentele Parmei</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu, selecționerul echipei naționale a României</span>, se interesează în continuare de jucătorii care evoluează în campionatele din Europa. Astfel, experimentatul tehnician s-a dus peste Cristi Chivu la Parma, după ce tehnicianul din Serie A l-a transformat pe Dennis Man din Superstar în rezervă de lux. „Il Luce” s-a interesat de ceea ce se întâmplă cu cei doi fotbaliști români de la Parma, Dennis Man și Valentin Mihăilă, iar „cruciații” au ținut să imortalizeze acest moment. Astfel, italienii au scris despre vizita pe care selecționerul României a făcut-o la formația din prima ligă a Italiei.</p>
<p>„Selecționerul echipei naționale a României a fost în această dimineață la Centrul de antrenament Mutti din Collecchio pentru o vizită de curtoazie.</p>
<p>Înainte de începerea antrenamentului, s-a întâlnit cu antrenorul Cristian Chivu și cu fotbaliștii Valentin Mihăilă și Dennis Man, cu care a avut o scurtă întâlnire”, au scris cei de la Parma, despre întâlnirea dintre Mircea Lucescu și românii de la Parma.</p>
<p>Dennis Man nu traversează cea mai bună perioadă la Parma. După un start de sezon foarte bun, internaționalul român a ajuns rezervă. De partea cealaltă, Valentin Mihăilă este în continuare accidentat și urmează să revină pe gazon în viitorul apropiat.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, cu gândul la „dubla” cu Austria și Cipru</span></h2>
<p>Cu gândul la <span>„dubla” cu Austria și Cipru din preliminariile pentru Cupa Mondială din 2026</span>, Mircea Lucescu a mers în Italia pentru a discuta atât cu Cristi Chivu, cât și cu cei doi jucători români.</p>
<p>Afișăm mai jos programul Grupei H din preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026:</p>
<p>21 martie<br/>
Cipru – San Marino 2-0<br/>
ROMÂNIA – Bosnia și Herțegovina 0-1</p>
<p>24 martie<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – Cipru 2-1<br/>
21:45 – San Marino – ROMÂNIA 1-5</p>
<p>7 iunie<br/>
16:00 – Bosnia și Herțegovina – San Marino<br/>
21:45 – Austria – ROMÂNIA</p>
<p>10 iunie<br/>
21:45 – ROMÂNIA – Cipru<br/>
21:45 – San Marino – Austria</p>
<p>6 septembrie<br/>
21:45 – Austria – Cipru<br/>
21:45 – San Marino – Bosnia și Herțegovina</p>
<p>9 septembrie<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – Austria<br/>
21:45 – Cipru – ROMÂNIA</p>
<p>9 octombrie<br/>
21:45 – Austria – San Marino<br/>
21:45 – Cipru – Bosnia și Herțegovina</p>
<p>12 octombrie<br/>
16:00 – San Marino – Cipru<br/>
21:45 – ROMÂNIA – Austria</p>
<p>15 noiembrie<br/>
19:00 – Cipru – Austria<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – ROMÂNIA</p>
<p>18 noiembrie<br/>
21:45 – Austria – Bosnia și Herțegovina<br/>
21:45 – ROMÂNIA – San Marino</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu, fostul selecționer al României la tineret, a cerut scoaterea regulii U21: „Toți jucătorii să aibă aceleași șanse”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/u21/adrian-mutu-fostul-selectioner-al-romaniei-la-tineret-a-cerut-scoaterea-regulii-u21-toti-jucatorii-sa-aiba-aceleasi-sanse-20158476</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Adrian-Mutu-fostul-selectioner-al-Romaniei-la-tineret-a-cerut-scoaterea-regulii-U21-„Toti-jucatorii-sa-aiba-aceleasi-sanse-1400x1050.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu, fostul selecționer al naționalei de tineret, a vorbit despre regula U21 și a propus scoaterea acesteia.</p>
<p>„Briliantul” a rupt tăcerea și a dezvăluit ce îl deranjează cel mai tare la această regulă.</p>
<h2><span>Adi Mutu ar renunța la regula U21: „Să o eliminăm”</span></h2>
<p>Adrian Mutu, liber de contract după despărțirea de Petrolul Ploiești, a recunoscut că <span>nu e un mare fan al regulii U21.</span></p>
<p>Fostul selecționer al naționalei de tineret a spus că această regulă îi forțează pe antrenori să își facă lotul și strategia în funcție de jucătorii Under.</p>
<p>„Briliantul” a avut un discurs categoric și a cerut scoaterea regulii U21: „Să eliminăm regula pentru o perioadă”.</p>
<p>„Regula Under 21 e bună, dar asta nu înseamnă că îmi și place. Ca și antrenor, te condiționează. Regula a produs ani de zile niște jucători, aș vrea să vedem ce se va întâmpla la națională în următorii cinci ani și să o și scoată.</p>
<p>Regula asta condiționează antrenorul, jucătorii, cluburile. Ești forțat să faci lotul și strategia în funcție de jucătorii Under. Nu e OK, pentru că nu ar trebui să fie un jucător care beneficiază de un avantaj.</p>
<p>Fiecare jucător dintr-o echipă trebuie să aibă șanse egale. România a avut echipe naționale bune când n-a existat această regulă.</p>
<p>Să eliminăm regula pentru o perioadă, să vedem ce se întâmplă! Să vedem adevăratele talente fără a beneficia de niciun avantaj.</p>
<p>Când ne vom da seama de adevăratele talente, ne vom da seama și cum trebuie să lucrăm la copii și juniori”, a declarat Adrian Mutu pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Declarația lui Răzvan Burleanu: „Regula U21 este foarte importantă în tot acest puzzle”</span></h2>
<p>Răzvan Burleanu, președintele FRF, a subliniat <span>cât de mult contribuie regula U21</span> la dezvoltarea fotbalului românesc.</p>
<p>„N-aș putea spune că regula Under-21 e mai importantă decât altele, dar este o regulă foarte importantă în tot acest puzzle construit în ultimii 10 ani în fotbalul românesc.</p>
<p>De aceea, renunțarea la regula Under-21, așa cum își dorește domnul Gigi Becali, cred că ar duce fotbalul românesc cu 5-6 ani în urmă. Asta ar fi realitatea cu care ne-am confrunta.</p>
<p>Regula U21 și-a arătat deja roadele, în sensul în care sumele de transfer încasate de cluburi depășesc sumele pentru toți ceilalți jucători transferați din fotbalul românesc”, a spus Răzvan Burleanu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
