<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Raluca Zenga i-a lăsat mască pe tanzanieni. Apariție spectaculoasă la plajă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/raluca-zenga-i-a-lasat-masca-pe-tanzanieni-aparitie-spectaculoasa-la-plaja-20190939</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Raluca-Zenga-i-a-lasat-masca-pe-tanzanieni.-Aparitie-spectaculoasa-la-plaja-1400x702.png"/><br/><p>Raluca Zenga, fosta soție a legendarului portar, a avut o apariție spectaculoasă la plajă și i-a lăsat mască pe tanzanieni.</p>
<p>Autoarea cărților „Manualul Mămicii ZEN” și „Dragostea 3D” s-a pozat în costum de baie și a încins imaginația fanilor.</p>
<h2><span>Raluca Zenga i-a lăsat mască pe tanzanieni. Apariție spectaculoasă la plajă</span></h2>
<p><span>Raluca Zenga a postat câteva poze provocatoare</span> din Tanzania. Fosta soție a legendarului portar s-a dus la plajă și nu a ezitat să își arate formele.</p>
<p>Aceasta adoră să călătorească și postează foarte des imagini din locații exotice, nu degeaba contul său de Instagram se numește Raluca Zenga Travels.</p>
<blockquote><p>Deși pare că sunt plecată pentru foarte mult timp, călătoriile mele durează doar 10 zile sau maximum două săptămâni. Niciodată prea departe de iubirile mele”, a transmis Raluca Zenga.</p></blockquote>
<h2><span>Walter Zenga a rupt tăcerea despre căsătoria cu Raluca: „S-a schimbat radical”</span></h2>
<p>Walter Zenga a dezvăluit motivul care a dus la răcirea relației. Fostul portar de la Inter Milano <span>a ajuns să nu o mai recunoască</span> deloc pe femeia de care se îndrăgostise acum 20 de ani.</p>
<p>„Nu mi-aș fi dorit ca eu și soția mea să ajungem în acest punct, însă viața este plină de surprize! Voi confirma acum, aici, pentru a nu lasă loc de alte interpretări. Eu și soția mea, Raluca, nu mai formăm un cuplu de ceva timp.</p>
<p>Din păcate, relațiile dintre noi s-au răcit, atât din cauza distanței dintre noi, creată de meseria mea de antrenor, dar și pentru că nu o mai recunosc deloc pe femeia cu care am fost căsătorit peste 14 ani. Soția mea este schimbată radical!</p>
<p>A decis să o ia pe un alt drum pe care va merge singură de acum încolo. Libertatea pe care i-am oferit-o mereu s-a întors cumva împotriva noastră”, spunea Walter Zenga, despre căsătoria cu Raluca.</p>
<blockquote><p>Curios, în cazul meu, partea toxică a geloziei a dispărut complet la nașterea primului nostru copil, Samira. A fost ca și cum o povară uriașă mi se ridicase de pe umeri și am putut vedea lucrurile mult mai limpede, fără a mă mai tortura cu scenarii imposibile din cauza geloziei. E bine, deci, că există vindecare! El mi-a iertat multe și este mult mai înțelept decât mine în multe aspecte. Am impresia că, în relația cu mine, el a avut de-a face de multe ori cu un copil capricios și răsfățat. A dat mereu dovadă de tact și răbdare și m-a iubit pentru exuberanța și energia mea”, declara Raluca Zenga pentru VIVA!</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Emma Răducanu se teme pentru viața ei din cauza obsedatului care o urmăreşte</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/emma-raducanu-se-teme-pentru-viata-ei-din-cauza-obsedatului-care-o-urmareste-20191906</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Emma-Raducanu-se-teme-pentru-viata-ei-din-cauza-obsedatului-care-o-urmareste.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu a avut parte de un incident cu un bărbat care o urmărea și acum se teme pentru viața ei.</p>
<p><span>Sportiva britanică nu poate trece</span> peste episodul șocant care a avut loc la Dubai din cauza unui urmăritor. Emma Răducanu a izbucnit în lacrimi pe teren atunci când bărbatul și-a făcut apariția la meciul cu Karolina Muchova.</p>
<p>Acesta ar fi călătorit peste 5.800 de km doar pentru a fi aproape de jucătoarea de tenis, dar în prezent a primit un ordin de interdicție. De la acel incident este foarte atentă atunci când iese deoarece și-a dat seama cât de gravă a fost situația și nu vrea să mai treacă prin așa ceva.</p>
<h2><span>Emma Răducanu e mai bine după ce a fost hărțuită Dubai: „Mă simt destul de stabilă”</span></h2>
<p>Emma Răducanu își pregătește debutul la Queens’s Club din Londra, în cadrul unui turneu care se va desfășura pentru prima dată din 1973.</p>
<p><span>Fosta campioană</span> de la US Open a acordat un interviu pentru BBC în care a vorbit despre ce i s-a întâmplat la Dubai și situația sa din prezent. S-a înconjurat de oameni buni care i-au redat încrederea și acum poate să iasă din nou pe stradă, însă e mult mai precaută și tot se mai teme pentru viața ei din cauza obsedatului care o urmărea.</p>
<blockquote><p>„Am observat clar o diferență în felul în care oamenii sunt atenți la ce se întâmplă în jurul meu, atunci când sunt la un turneu. Evident că sunt precaută când ies. Încerc să nu fiu neglijentă, pentru că îți dai seama cât de gravă e problema doar când ești pus în acea situație, și sincer nu vreau să trec din nou prin așa ceva.</p>
<p> </p>
<p>Dar în afara terenului, acum mă simt bine. Mă simt destul de stabilă. Simt că am oameni buni în jurul meu și orice lucru negativ încerc să îl dau la o parte cât pot de mult”, a declarat Emma Răducanu, la BBC.</p></blockquote>
<p>În cadrul turneului de la Londra, Emma Răducanu va debuta în turul doi în fața unei sportive venită din calificări, Cristina Bucșa. Va face parte și din proba de dublu alături de colega sa din echipa Marii Britanii, Katie Noulter.</p>
<h2><span>Spaima trăită la Dubai de jucătoarea de tenis: un bărbat a urmărit-o timp de 2 zile</span></h2>
<p>A fost o experiență înfricoșătoare pentru Răducanu la Dubai, acolo unde s-a văzut pusă într-o situație urâtă din cauza unui bărbat care manifesta un comportament obsesiv. Acesta a abordat-o cu un comportament ciudat, iar a doua zi sportiva l-a surprins în primele rânduri la meciul său.</p>
<p>Nu este primul episod de acest gen. În 2021 a mai trecut printr-o experiență asemănătoare. Un bărbat a venit de trei ori la casa ei din Londra și a încercat să o abordeze.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Controversatul milionar vrea să deschidă o afacere cu care să dea lovitura la stadion</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/controversatul-milionar-vrea-sa-deschida-o-afacere-cu-care-sa-dea-lovitura-la-stadion-20191937</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Controversatul-milionar-vrea-sa-deschida-o-afacere-cu-care-sa-dea-lovitura-la-stadion-1.jpg"/><br/><p>Unul dintre cei mai cunoscuți rapperi americani e gata să dea lovitura cu o afacere la stadion.</p>
<p>Legendarul interpret american, Snoop Dogg, a anunțat că vrea să deschidă un burger van la un stadion celebru din Marea Britanie și îi anunță deja pe fani că o să le placă la nebunie produsele sale. Rapper-ul vrea să colaboreze cu un bucătar celebru pentru a-i da pe spate pe clienții pe care îi va avea la stadionul Celtic Park, din Scoția.</p>
<h2><span>Snoop Dogg se lansează în horeca la stadionul echipei sale preferate</span></h2>
<p>Celebrul rapper american vrea să îi învețe pe scoțieni cât mai multe despre bucătăria americană specifică sporturilor. Este un mare fan al echipei Celtic, rivala formației la care a evoluat Ianis Hagi, Rangers. A devenit fan înfocat după ce a aflat că mascota celor de la Celtic, Hoopy, este un câine.</p>
<p>La scurt timp după ce și-a lansat propria carte de bucate, rapperul vrea să le ofere fanilor lui Celtic delicatese americane în loc de Gin și suc. De aceea a pus la cale o afacere cu mâncare. Va plasa o furgonetă în afara stadionului unde va pregăti chiftele gourmet pentru suporteri din care nu vor lipsi „condimentele sale secrete”.</p>
<blockquote><p>„Întotdeauna a existat opinia că mâncarea de pe stadioane nu e niciodată bună. Dar nu trebuie să fie așa. Oamenii știu că Snoop gătește, și mi-ar plăcea să aduc un burger van pe un stadion, ca să arăt fanilor că mâncarea de stadion poate fi bună. Trebuie să fie Celtic Park, omule, adică unde altundeva să-l aduc?”, a declarat Snoop Dogg pentru publicația Sunday Mail.</p></blockquote>
<p>Snoop Dogg a găsit și bucătarul chef cu care să dea lovitura. E vorba de celebrul bucătar scoțian Gordon Ramsey. În plus, Snoop Dogg e gata să meargă la fiecare meci al celor de la Celtic pentru a-i servi cu propriile sale mâini pe fanii dornici să îi testeze preparatele.</p>
<blockquote><p>„Secretul unui burger bun este dragostea cu care e pregătit. Carnea tocată trebuie amestecată cu niște condimente secrete, apoi adaugi o brânză de calitate și niște bacon afumat cu arțar. Fanilor lui Celtic o să le placă la nebunie. Și ca să fiu sigur că ies perfect, Snoop o să-i servească personal.”, a adăugat rapperul.</p></blockquote>
<h2><span>Rapperul american a făcut furori la Jocurile Olimpice de la Paris</span></h2>
<p>În ultimii ani, Snoop Dogg este o prezență activă la evenimentele sportive. În 2024 a fost printre ultimii purtători ai <span>flăcării olimpice</span> în suburbia Parisului.</p>
<p>Pe perioada competiției de la Paris <span>a fost corespondent NBC </span>și a apărut de alături de sportivii americani. Pentru rolul său de la NBC a fost recompensat cu 50.000 de dolari pe zi, plus acoperirea altor cheltuieli, astfel că rapperul american s-a distrat timp de o lună și a câștigat peste 8 milioane de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a ieșit să „curețe” pe Calea Victoriei după marșul LGBT. A cântat din Evanghelie. „În toate locurile vom sfinți și vom da cu aghiasmă și cu tămâie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-iesit-sa-curete-pe-calea-victoriei-dupa-marsul-lgbt-a-cantat-din-evanghelie-in-toate-locurile-vom-sfinti-si-vom-da-cu-aghiasma-si-cu-tamaie-20190867</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-a-iesit-sa-„curete-pe-Calea-Victoriei-dupa-marsul-LGBT.-A-cantat-din-Evanghelie.-„In-toate-locurile-vom-sfinti-si-vom-da-cu-aghiasma-si-cu-tamaie-1400x933.jpg"/><br/><p>Gigi Becali (66 de ani) s-a ținut de cuvânt și duminică, 8 iunie 2025, în jurul orei 13:00 a ieșit să „curețe” pe Calea Victoriei după marșul LGBT sau Bucharest Pride, așa cum mai e cunoscut în România.</p>
<p>Cu zâmbetul pe buze, patronul FCSB a glumit cu oamenii care i-au ieșit în cale, iar în anumite momente chiar s-a oprit pentru a cânta din Evanghelie.</p>
<h2><span>Noi imagini memorabile cu Gigi Becali pe Calea Victoriei. A luat din nou crucea în sapte și a plecat să „curețe” după marșul LGBT</span></h2>
<p>Sâmbătă, 7 iunie 2025, pe străzile din Capitală s-a celebrat <span>o nouă ediție a marșului LGBT</span>, cunoscut și sub numele de Bucharest Pride. La fel ca în anii precedenți, mii de manifestanți și-au făcut apariția la eveniment și s-au dat în spectacol.</p>
<p>În schimb, din confortul palatului său, <span>Gigi Becali a făcut un anunț important care i-a vizat direct pe cei din comunitatea LGBT</span>.</p>
<blockquote><p>Duminică la ora 13:00, de acolo de unde pleacă ei, LGBT-ul, de acolo vom pleca și noi. Facem și noi un marș și sfințim locurile pe unde trec. Exact pe traseul lor trecem și noi. Obligația mea e să sfințesc locul pe unde trec ei, să nu cumva să lase duhuri necurate să facem accidente”, a spus miliardarul din Pipera, printre altele.</p></blockquote>
<p>Și Gigi Becali s-a ținut de cuvânt, deoarece duminică, 8 iunie, în jurul orei menționate a părăsit palatul din Aleea Alexandru și a plecat în marș spre Calea Victoriei.</p>
<p>Fotoreporterii <span>Gsp.ro</span> l-au surprins pe Gigi Becali cu celebra cruce, de dimensiuni impresionante, în spate și îmbrăcat în hainele care l-au consacrat în ultima perioadă.</p>
<blockquote><p>În toate locurile vom sfinți și vom da cu aghiasmă și cu tămâie”, a punctat Gigi Becali.</p></blockquote>
<p>La un moment dat, patronul FCSB s-a oprit în mijlocul străzii și a început să cânte un pasaj din Evanghelie, făcând deliciul trecătorilor.</p>
<h2><span>S-a ținut și de glume cu trecătorii</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Gigi Becali a părut să fie într-o dispoziție bună pe parcursul zilei de duminică și chiar a glumit cu oamenii care i-au ieșit în cale.</p>
<p>La un moment dat, afaceristul a stropit cu apă sfințintă în direcția unui cuplu care stătea la masa unei terase. Gigi Becali le-a zâmbit, iar cei doi îndrăgostiți nu au părut să se supere pe patronul FCSB.</p>
<blockquote><p>Bravo, domnule Becali, bravo! Să iasă diavolii din ei”, i-a transmis un trecător finanțatorului campioanei României.</p></blockquote>
<p>În schimb, un alt cetățean a spus: „Nea Gigi, te iubesc”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi e şomer, dar profită de timp și îşi răsfață soția pe litoralul din România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ianis-hagi-e-somer-dar-profita-de-timp-si-isi-rasfata-sotia-pe-litoralul-din-romania-20190757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ianis-Hagi-e-somer-dar-profita-de-timp-isi-rasfata-sotia-pe-litoralul-din-Romania.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi (26 de ani) e șomer după despărțirea de Rangers, dar nu se grăbește să semneze cu un nou club și profită de timp pentru a-și răsfăța soția pe litoralul din România.</p>
<p>Contractul mijlocașului cu gruparea din Scoția a ajuns la final în această vară și s-a știut încă de acum câteva luni că nu se va semna prelungirea.</p>
<h2><span>Ianis Hagi se bucură de vacanță alături de Elena, soția sa</span></h2>
<p>Ianis Hagi se află postura fotbalistului liber de contract și nu dă semne că ar fi aproape de a semna un angajament cu o nouă echipă.</p>
<p>În urmă cu câteva săptămâni <span>s-a scris despre transferul său la FCSB</span>, însă zvonurile s-au evaporat rapid din considerente financiare. Pe scurt, Gigi Becali a spus că nu se poate apropia de pretențiile salariale pe care le-ar avea mijlocașul.</p>
<p>De asemenea, despre <span>Ianis Hagi s-a spus că ar fi în continuare în vizorul Borussiei Monchengladbach</span>, grupare din Bundesliga, însă nici în acest caz lucrurile nu au mai avansat.</p>
<p>Până când va apărea o ofertă concretă și va fi tentat să dea cu pixul pe contract, fiul lui Gică Hagi se bucură de vacanța de vară și își răsfață soția pe litoralul din România.</p>
<p>Elena Hagi a încărcat mai multe fotografii pe <span>pagina ei de Instagram</span>, prin intermediul cărora le-a arătat urmăritorilor cum și-a petrecut ziua. Aparent, după o scurtă plimbare pe plajă, ea și soțul Ianis Hagi s-au oprit la un restaurant select de pe litoral și s-au delectat cu câte o porție de fructe de mare.</p>
<h2><span>De ce întârzie Ianis Hagi să ia o decizie: „Încă nu știu. E prima dată”</span></h2>
<p>Cei mai mulți fotbaliști aflați în ultimele 6 luni de contract aleg să negocieze din timp, astfel ca atunci când vine vara să aibă o idee concretă cu privire la ce îi așteaptă în sezonul următor.</p>
<p>Însă, în cazul lui Ianis Hagi, mijlocașul echipei naționale s-a văzut pentru prima oară pus într-o astfel de postură. Iar din dorința de a fi precaut, Hagi Jr. nu a semnat cu nicio altă echipă până când nu și-a luat adio, oficial, de la Rangers.</p>
<blockquote><p>Încă nu știu. Este pentru prima dată în cariera mea când sunt liber de contract. Sunt foarte mulțumit de sezonul avut. Am reușit să-mi întorc la 180 de grade cariera la Rangers, sunt foarte mulțumit de sezon, individual și colectiv. Acum mă concentrez să iau cea mai bună decizie pentru mine pentru că este foarte importantă. Încerc să pun în balanță tot, inclusiv echipa națională. Să mă pun într-o poziție favorabilă să pot continua progresul. Sunt liber de contract, am primit telefoane. Este greu de spus unde mă văd. Voi pune în balanță tot ce mi se oferă. Voi încerca să iau cea mai bună decizie pentru progresul meu și pentru cariera mea. Am încă 26 de ani, voi juca încă cel puțin 10 ani de acum încolo. Este un moment important și sper să fiu inspirat”, a spus Ianis Hagi, în finalul lunii mai, cu ocazia apariției de la un eveniment public.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
