<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gheorghe Mustață, replică dură și amenințări în scandalul cu Florin Prunea: „Băi, bețivanule! Băi, batjocură! Băi, mireaso!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gheorghe-mustata-replica-dura-si-amenintari-in-scandalul-cu-florin-prunea-bai-betivanule-bai-batjocura-bai-mireaso-20385691</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Gheorghe-Mustata-replica-dura-si-amenintari-in-scandalul-cu-Florin-Prunea-„Bai-betivanule-Bai-batjocura-Bai-mireaso.webp"/><br/><p>Gheorghe Mustață, lider al galeriei FCSB, a oferit o replică dură, cu amenințări incluse, după ce a fost vizat de un atac lansat de Florin Prunea.</p>
<p>Ieșirea fostului portar din Generația de Aur a venit în contextul în care tot Mustață l-a criticat recent pentru aparițiile dintr-o emisiune difuzată online.</p>
<h2><span>Scandalul dintre Gheorghe Mutață și Florin Prunea capătă amploare! Liderul galeriei FCSB a venit cu noi declarații</span></h2>
<p><span>Florin Prunea l-a atacat recent pe Mihai Stoica</span>, pentru o declarație făcută de managerul general al FCSB la adresa lui Florentin Petre, iar ulterior, tensiunile pe axa rivalelor Dinamo – FCSB au crescut.</p>
<p>De nicăieri, Gheorghe Mustață, lider al galeriei roș-albastre, l-a criticat în termeni foarte duri pe portarul Generației de Aur, numindu-l „neica-nimeni” și „bătaia de joc a unei căcăreze”, trimitere la o emisiune cu temă sportivă difuzată în mediul online.</p>
<p><span>Florin Prunea a auzit de atacul lui Mustață și a oferit o reacție dură</span>. Fostul mare portar al naționalei a spus despre liderul galeriei de la FCSB că este un „golan” și că ar trebui trimis „unde a mai fost”, cel mai probabil făcând trimitere la pușcărie.</p>
<p>Și scandalul este departe de a fi terminat. Prin intermediul unui clip live care s-a viralizat pe TikTok, Gheorghe Mustață a venit cu noi declarații în scandalul cu Florin Prunea și de data aceasta a lansat inclusiv câteva amenințări:</p>
<p>„Pentru tanti Florin Prunea… pardon, nenea. Scuză-mă, că a spus că i-am zis nenea. Când îl sunam eu pe el, îi ziceam nenea. Îți dai seama când l-am sunat eu pe Florin Pu*ea? Prunea, pardon! Florine, mâine ai belit-o! Bețivanule, mâine ai belit-o! Vorbeai de condamnați! Vorbeai de oameni condamnați! Păi, bă, bețivule ordinar, tu cu mine vorbești, Florin Pu*ea?! Băi, batjocură! Băi, mireaso”, a spus Gheorghe Mustață într-un live pe TikTok la adresa fostului portar al naționalei României, Florin Prunea.</p>
<h2><span>Cum a sunat atacul complet lansat de componentul Generației de Aur</span></h2>
<p>Așa cum am precizat mai sus, primele declarații în acest scandal i-au aparținut lui Gheorghe Mustață. Ulterior, liderul galeriei FCSB a primit replica din partea lui Florin Prunea, care a sunat în felul următor:</p>
<p>„Băi, dar ăsta cine e de-l tot invită prin emisiuni? Florin Prunea în sus, Florin Prunea în jos și aseară… Îți bați joc de mine?! Bravo, Mustață! Știi ce face ăsta? Se duce și intră peste jucători, la FCSB! Tu îți dai seama ce este acolo? Ăsta intră acolo și face tactica la jucători. Și Mimi (n.r. – Mihai Stoica) vine și ne nouă lecții de nouă lecții. Păi dați-l afară de acolo pe golanul ăsta! Dați-l afară să se ducă unde a mai fost. Cine se aseamănă se adună. Cum poți să îl bagi pe ăsta într-o emisiune?”, a tunat Florin Prunea, la <span>iAM Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Despărțirea anului! A părăsit-o pe una dintre cele mai frumoase femei: „Sunt singur”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/despartirea-anului-a-parasit-o-pe-una-dintre-cele-mai-frumoase-femei-sunt-singur-20385773</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Despartirea-anului-A-parasit-o-pe-una-dintre-cele-mai-frumoase-femei-„Sunt-singur-1400x933.jpg"/><br/><p>Actrița portugheză Margarida Corceiro (23 de ani) și pilotul de Formula 1 britanic Lando Norris (26 de ani) sunt protagoniști în despărțirea anului.</p>
<p>Jurnaliștii de la faimosul tabloid The Sun au aflat despre separarea celor doi, care la finalul lui 2025 formau încă un cuplu.</p>
<h2><span>Lando Norris și Margarida Corceiro s-au despărțit. Campionul din Formula 1 i-a comunicat vestea lui Carlos Sainz</span></h2>
<p>Lando Norris, campionul sezonului 2025 din Formula 1, cu McLaren, a atras atenția camerelor de filmat la testele recente din Bahrain.</p>
<p><span>Lando Norris forma un cuplu cu actrița portugheză Margarida Corceiro</span> din 2023, la scurt timp după aceasta s-a despărțit de la fel de cunoscutul conațional Joao Felix, fost fotbalist la Benfica, Atletico, Chelsea, Barcelona și AC Milan și actual al saudiților de la Al-Nassr.</p>
<p>În decembrie 2025, în pragul sărbătorilor de iarnă, <span>campionul mondial Norris și iubita Corceiro erau încă un cuplu</span>. Însă, în februarie 2026, doar câteva luni mai târziu, situația dintre cei doi s-a schimbat radical. În timpul testelor de la Bahrain, premergătoare sezonului 2026 din Formula 1, Lando Norris a fost întrebat de Carlos Sainz, pilot din echipa Williams Racing, dacă „este totul în regulă între el și Margarida”. În replică, așa cum s-a putut vedea în mai multe clipuri devenite virale în mediul online, Lando Norris a transmis:</p>
<p>„Nu. Sunt singur”, a replicat britanicul.</p>
<p>Vizibil surprins, Sainz a întrebat: „Serios?!”. Norris i-a răspuns afirmativ și ulterior a preferat să schimbe subiectul.</p>
<p>Separarea a fost confirmată și de jurnaliștii de la faimosul tabloid <span>The Sun</span>:</p>
<p>„Campionul mondial de Formula 1, Lando Norris, s-a despărțit de iubita sa, modelul Margarida Corceiro, poate dezvălui The Sun”, informează britanicii.</p>
<h2><span>Au smuls câteva reacții</span></h2>
<p>În continuare, pentru a-și întări dezvăluirea, cei de la The Sun au prezentat câteva declarații oferite de o sursă cu legături în anturajul fostului cuplu Norris-Corceiro.</p>
<p>„Existau ceva semne care indicau separarea de ceva vreme. Au început să se distanțeze după triumful său din sezonul trecut. Însă, da, cel mai importat indiciu a venit la Bahrain, când el și echipa sau au continuat testele înainte de noul sezon. Lando a organizat o petrecere pentru a le mulțumi tuturor celor care i-au fost alături de la început și care au contribuit, într-o măsură mai mică sau mai mare, la titlul câștigat de el. Și cu toții au fost prezenți într-o fotografie de grup. Singura care nu a apărut a fost Margarida. Bineînțeles că asta a dat tonul speculațiilor”, se arată pe The Sun.</p>
<p>Tabloidul britanic l-a contactat și pe purtătorul de cuvânt al lui Lando Norris, însă acesta „a refuzat să comenteze” subiectul.</p>
<p>Margarida Corceiro a ajuns în atenția publicului larg și pentru o relație pe care a avut-o cu Joao Felix, internațional portughez cu 11 goluri și 50 de meciuri bifate în tricoul primei reprezentative de fotbal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Niciodată n-am să uit așa ceva!”. Mitică Dragomir, despre cea mai grea iarnă pe care a trăit-o și cea mai mare zăpadă pe care a văzut-o în România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/niciodata-n-am-sa-uit-asa-ceva-mitica-dragomir-despre-cea-mai-grea-iarna-pe-care-a-trait-o-si-cea-mai-mare-zapada-pe-care-a-vazut-o-in-romania-20385832</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/„Niciodata-n-am-sa-uit-asa-ceva.-Mitica-Dragomir-despre-cea-mai-grea-iarna-pe-care-a-trait-o-si-cea-mai-mare-zapada-pe-care-a-vazut-o-in-Romania--1400x880.jpg"/><br/><p>În toiul ninsorilor care au copleșit România pe final de anotimp, Mitică Dragomir (79 de ani) a rememorat cea mai grea iarnă pe care a trăit-o.</p>
<p>Fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal, din intervalul 1996-2013, spune că a văzut cea mai mare zăpadă în România între anii 1955 și 1956.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir nu e impresionat de zăpada care a acoperit România în ultimele zile</span></h2>
<p><span>România a traversat, și încă traversează, cea mai grea iarnă a ultimilor ani</span>, pe care nu mulți o anticipau, având în vedere istoria recentă.</p>
<p>Românii s-au obișnuit cu temperaturi cu plus de sărbătorile de iarnă și, de asemenea, cu o porție, maxim două, de zăpadă pe parcursul întregului anotimp.</p>
<p>Însă, lucrurile au stat cu totul și cu totul diferit pe final de 2025 și început de 2026. Valuri de ger au lovit constant țara și, de asemenea, ninsorile au căzut și ele în abundență, punând în dificultate marile orașe, unde traficul auto a fost îngreunat.</p>
<p>Despre <span>zăpada uriașă care a copleșit România</span> chiar și pe final de anotimp, în ultimele săptămâni din februarie, a fost întrebat și Dumitru Dragomir. În doar câteva zile, stratul de omăt a depășit chiar și 50 de centimetri în anumite zone din preajma orașelor, însă cu toate acestea, fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal spune că asta este nimic pe lângă ce a trăit el în iarna dintre anii 1955 și 1956:</p>
<p>„Aveam vreo 9-10 ani, cred că era prin 1955-1956. Tata scotea vacile la fântână, ca să bea apă. Ele treceau printr-un tunel de zăpadă, iar eu eram sus, aproape la streaşina casei, şi nu ajungeam să dau cu mâna în spatele vacilor. Aşa de înaltă era zăpada, avea 2,20-2,30 metri! Niciodată n-am să uit aşa ceva. În decursul vieţii mele de 80 de ani, aia a fost cea mai mare zăpadă pentru mine. Zăpada era până aproape de streaşina casei. Din momentul în care zăpada a început să depăşească un metru, tata cu mine şi cu mama am început să o dăm la o parte, pe lungime de 20 de metri de la grajd la fântână. Animalele le hrănea din podul şoprului, de sus în jos, că era şoprul plin cu mâncare. Dar cu apa n-aveai cum, trebuia să duci vacile la fântână. Problema este că nu mai puteau să se întoarcă. Și a făcut tata culoar în jurul puţului. Lua câte una şi o ducea, apoi se întorcea înapoi. A muncit extraordinar. O să ţin mintea asta toată viaţa!<br/>
Mai ţin minte o dată, când a plouat foarte mult, un pârîu micuţ, de un metru-doi, îi ziceam Şerlanu, şi care era mai mereu secat… Când a venit o dată, apa era pe drum de o jumătate de metru, pe o întindere de câte 2-300 de metri în stânga şi în dreapta Şerlanului. Cât vedeai cu ochii, era ca o Dunăre. N-am văzut aşa ceva în viaţa mea!”, a declarat Dumitru Dragomir pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Israelianul Ofri Arad, șocat de ce a găsit în România</span></h2>
<p><span>Ofri Arad, fotbalist care e așteptat să fie titular în premieră la meciul FCSB – Metaloglobus</span>, s-a declarat șocat de zăpada care a lovit România în aceste zile.</p>
<p>Stabilit în București, fostul mijlocaș de la Kairat Almaty și Maccabi Haifa s-a trezit dimineața și și-a văzut mașina acoperită în întregime de zăpadă.</p>
<p>Arad a imortalizat momentul într-o fotografie, pe care ulterior a postat-o pe pagina sa de Instagram, la Insta Story, cu următorul text:</p>
<p>„Cum scot asta (n.r. – mașina din zăpadă)? Întreb pentru un prieten”, a scris Ofri Arad, pe pagina sa de Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Cum l-a cunoscut Gigi Becali pe Sorin Cârțu în America: „A pierdut toți banii la ruletă. Nu e chirnog”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/cum-l-a-cunoscut-gigi-becali-pe-sorin-cartu-in-america-a-pierdut-toti-banii-la-ruleta-nu-e-chirnog-20385662</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Cum-l-a-cunoscut-Gigi-Becali-pe-Sorin-Cartu-in-America.-„A-pierdut-toti-banii-la-ruleta.-Nu-e-chirnog-1400x780.jpg"/><br/><p>Sorin Cârțu, președinte de onoare la Universitatea Craiova, a povestit cum a ajuns să-l cunoască tocmai în America pe Gigi Becali.</p>
<p>Toată prietenia lor a început la Cupa Mondială din 1994, atunci când patronul de la FCSB a rămas fără bani la ruletă și i i-a cerut acestuia bani cu împrumut, sumă pe care ulterior a restituit-o imediat.</p>
<h2><span>Cum s-au împrietenit Gigi Becali și Sorin Cârțu în America: „A pierdut toți banii la ruletă”</span></h2>
<p>Oficialul din Bănie a dezvăluit când și în ce condiții s-a intersectat pentru prima dată cu Gigi Becali. Se întâmpla în Statele Unite, în timpul Campionatului Mondial, competiție unde Generația de Aur a scris istorie.</p>
<p><span>Totul a început atunci când magnatul de azi</span>, rămas fără bani la ruletă, i-a cerut o sumă de bani bani cu împrumut, pe care a restituit-o atunci când prieteni de-ai săi au sosit pe tărâm american și i-au dat banii necesari.</p>
<p>Sorin Cârțu nu și-a făcut probleme că nu-și va primi înapoi cei 2.000-3.000 de dolari, deoarece Gigi Becali nu este „chirnog” (n.r.- zgârcit) și își respectă întotdeauna datoria pe care o are.</p>
<p>„Suntem într-o amiciţie cu el, cu Gigi. Acum nu mă sună, dar înainte mai vorbeam. Ţi-am spus, am fost apropiaţi aşa. Prima dată când ne-am cunoscut a fost în America, la Campionatul Mondial, şi eu eram prieten foarte bun cu Victor şi Giovanni Becali, cu el mai puţin, nu îl cunoşteam.</p>
<p>A venit în America, eu fiind pe acolo, şi în perioada aia mai juca la ruletă, rămăsese fără bani şi a venit la mine să ceară nişte bani, până vin niște prieteni de-ai lui.</p>
<p>Urmau să vină niște prieteni din București peste câteva zile. I-am dat 2.000 sau 3.000 de dolari. Erau bani. Dar nu riscam să nu îmi dea înapoi. Ți-am zis, Gigi e un tip care îşi respectă datoria, o dă înapoi, nu e chirnog la chestii de bani. Când au venit prietenii mi-a dat banii înapoi”, a rememorat Sorin Cârțu, la <span>OrangeSport</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20379278" style="width: 1290px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20379278" class="size-full wp-image-20379278" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Gigi-Becali-a-gasit-cei-trei-fotbalisti-care-o-transforma-pe-FCSB-intr-o-echipa-invincibila-in-Superliga.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Gigi-Becali-a-gasit-cei-trei-fotbalisti-care-o-transforma-pe-FCSB-intr-o-echipa-invincibila-in-Superliga.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Gigi-Becali-a-gasit-cei-trei-fotbalisti-care-o-transforma-pe-FCSB-intr-o-echipa-invincibila-in-Superliga-768x432.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20379278">Foto: Mediafax</p></div>
<h2><span>Laude de la Ionel Anton. „Cel mai mare din România”</span></h2>
<p>Cunoscutul jucător de poker român Ionel Anton a dezvăluit la sfârșitul anului trecut că Gigi Becali a fost <span>cel mai mare jucător de ruletă</span> din România în urmă cu mai mulți ani.</p>
<p>„Uită-te la Gigi. Nu credeam că o să se lase de jocuri vreodată. S-a lăsat de tot ce e lumesc. Mai am niște dubii, dar…Cel mai mare din România (n.r. – jucător de ruletă). Nu că era bun. Ești bun dacă pierzi bani? Ești nebun? Eu mă refer la pierdut bani. Nu există bun jucător de ruletă.</p>
<p>Pierzător. Jucătorii sunt pierzători. Ai văzut vreunul câștigător în viața asta? Să joace cu cazinoul și să câștige? Nu există jucător câștigător. Că a pus ”orfanii” și a câștigat…Nu e nicio realizare să pierzi banii.</p>
<p>Da, dar știe să și ia. Ăste e avantajul lui în lupta cu ceilalți patroni de echipe. Gigi și-a luat pagube cât nu și-a luat niciun patron de fotbal, dar știe să treacă peste ele”, a spus Ionel Anton la podcast-ul „<span>Știi ce zic</span>”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Milionarul a ajuns să lucreze la aeroport și s-a împăcat cu soția pe care a dat-o afară din casă: „Nu e o rușine să ceri ajutor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-ajuns-sa-lucreze-la-aeroport-si-s-a-impacat-cu-sotia-pe-care-a-dat-o-afara-din-casa-nu-e-o-rusine-sa-ceri-ajutor-20385555</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Milionarul-a-ajuns-sa-lucreze-la-aeroport-si-s-a-impacat-cu-sotia-pe-care-a-dat-o-afara-din-casa-e1771529196350-1400x931.jpg"/><br/><p><span>Fostul fotbalist Cristian Daminuță traversează o perioadă diferită față de anii în care era considerat unul dintre tinerii promițători ai generației sale.</span></p>
<p><span>După retragerea din activitate, <span>acesta a ajuns să lucreze la aeroport</span>, iar în plan personal a trecut prin mai multe episoade tensionate alături de soția sa, Mădălina, cunoscută în mediul online drept Coka.</span></p>
<h2><span>Daminuță s-a împăcat cu fosta soție</span></h2>
<p><span>Relația celor doi a fost marcată de despărțiri repetate în ultimii ani. În decembrie 2023, între ei ar fi izbucnit un conflict mai mare, iar partenera sa a părăsit locuința. În februarie 2024 au decis să își mai acorde o șansă, însă vara aceluiași an a adus o nouă ruptură. La începutul lui 2025 au reluat relația, iar de atunci susțin că lucrurile s-au stabilizat.</span></p>
<p><span>Într-un interviu acordat pentru <span>Spynews</span>, Mădălina Daminuță a vorbit despre perioada dificilă prin care au trecut și despre modul în care au ales să își reconstruiască relația.</span></p>
<p><span>Soția fostului fotbalist a explicat că responsabilitățile profesionale și viața de familie au venit cu o schimbare de perspectivă. </span><span>Întrebată despre modul în care au depășit momentele tensionate, Mădălina a vorbit despre importanța comunicării și a asumării greșelilor, aspect luat în calcul și de fostul fotbalist, cel mai probabil. Potrivit acesteia, relația nu s-a reparat peste noapte.</span></p>
<p><span>„Ca orice familie cu copii mici, avem zile mai aglomerate și zile mai liniștite, dar încercăm să păstrăm un echilibru. Ne susținem mult unul pe celălalt, comunicăm și ne organizăm astfel încât să fim prezenți atât profesional, cât și acasă. Copiii ne-au învățat să fim mai eficienți, dar și să punem pauză atunci când contează cu adevărat” a spus ea, pentru sursa menționată anterior.</span></p>
<h2><span>Fostul fotbalist i-a atacat pe frații Becali</span></h2>
<p><span>Acesta îi consideră vinovați pentru declinul suferit <span>în cariera de fotbalist</span> pe frații Becali, pe care i-a atacat și despre care a vorbit în termeni duri. </span></p>
<p><span>„Lumea a fost surprinsă atunci de transferul meu, crezând că am dat lovitura din punct de vedere financiar, în schimb eu mi-am semnat propria sentință a finalului carierei din punct de vedere sportiv!</span></p>
<p><span>Acest transfer a fost intermediat de cei mai cunoscuți impresari din istoria României, oameni cu ștate vechi în fotbal, care datorită influenței lor in fotbalul MONDIAL au făcut acest lucru să devină posibil. (…)</span></p>
<p><span>Vă mulțumesc tuturor celor care s-au implicat direct și indirect în eșecul meu în viața de fotbalist, dar știți și voi că viața v-a făcut să plătiți x2 pentru tot!”, a transmis Daminuță, pe rețelele de socializare.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
