<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Primele imagini cu fortăreața de lux pe care Simona Halep a plătit 600.000 de euro. Cum arată în detaliu vila campioanei dintr-o zonă plină de verdeață</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/primele-imagini-cu-fortareata-de-lux-pe-care-simona-halep-a-platit-600-000-de-euro-cum-arata-in-detaliu-vila-campioanei-dintr-o-zona-plina-de-verdeata-20239472</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Primele-imagini-cu-fortareata-de-lux-pe-care-Simona-Halep-a-platit-600.000-de-euro-1400x927.jpg"/><br/><p>Au apărut primele imagini cu fortăreața de lux în schimbul căreia Simona Halep a plătit nu mai puțin de 600.000 de euro. Vila campioanei este amplasată într-o zonă exclusivistă, plină de verdeață.</p>
<p>Fostul lider WTA, care a ales să se retragă definitiv din tenisul profesionist, se concentrează acum pe alte pasiuni, una dintre ele fiind golful, sport pe care l-a practicat și în perioada în care era suspendată din cauza cazului de dopaj în care a fost implicată.</p>
<h2><span>Ce fortăreață de lux și-a cumpărat Simona Halep</span></h2>
<p>Simona Halep s-a retras din tenis și <span>a început să dedice tot mai mult timp unor alte activități</span>. Sportiva din Constanța s-a îndrăgostit de golf, sport pe care l-a practicat și în perioada în care era suspendată din cauza cazului de dopaj în care a fost implicată. Acum, fostul lider WTA <span>și-a achiziționat o vilă</span> în valoare de nu mai puțin de 600.000 de euro, în cadrul complexului „National Golf &amp; Country Club”, de lângă București.</p>
<p><span>ProSport</span> vă prezintă primele imagini cu noua locuință a sportivei din Constanța, o adevărată fortăreață de lux, care este situată într-o zonă exclusivistă, plină de verdeață. Fotografii cu locuința campioanei puteți vedea în galeria atașată acestui text.</p>
<h2><span>Detalii despre noua casă a Simonei Halep</span></h2>
<p>Simona Halep și-a achiziționat o vilă impresionantă, cu o suprafață construită de 255.4 metri pătrați. Conform informațiilor disponibile pe site-ul complexului „National Golf &amp; Country Club”, o astfel de locuință, din categoria 4, are un preț de 560.000 de euro, la care se adaugă TVA-ul.</p>
<p>Fostul lider WTA obișnuiește să joace destul de des golf în cadrul complexului respectiv, care se află la nord de București, în localitatea Niculești.</p>
<p>„Locuința Simonei face parte din componenta rezidențială dezvoltată în interiorul clubului – un ansamblu de 173 de vile și 111 apartamente, conceput pentru un stil de viață rafinat.</p>
<p>Vila aleasă de Simona Halep are o suprafață construită de 255,4 metri pătrați și include trei dormitoare și două băi. Este o locuință eficientă energetic, datorită sistemului de panouri solare care va produce energia necesară consumului casnic. Unitatea beneficiază de finisaje premium și interioare luminoase, cu tavane înalte și suprafețe vitrate generoase.</p>
<p>Casele din cadrul resortului sunt concepute pentru a răspunde celor mai înalte standarde de confort, funcționalitate și intimitate – cu suprafețe construite între 50 și 100 mp pentru apartamente și între 255 și 412 mp pentru vile, cu livrare etapizată. Prima fază a fost deja finalizată și vândută, iar faza a doua este în curs de dezvoltare, cu termen de finalizare estimat pentru iunie 2026. Ultima fază este planificată pentru inaugurare în toamna anului 2027”, se arată în comunicatul emis de NGCC.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Am bătut Franța și am devenit campioane europene U16 la tenis de câmp! 2-0 pentru tricolore în meciul decisiv</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/am-batut-franta-si-am-devenit-campioane-europene-u16-la-tenis-de-camp-2-0-pentru-tricolore-in-meciul-decisiv-20239537</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Am-batut-Franta-si-am-devenit-campioane-europene-U16-la-tenis-de-camp-2-0-pentru-tricolore-in-meciul-decisiv.jpg"/><br/><p>Echipa României U16 feminin, formată din sportivele Popa Giulia Safina, Burcescu Maia Ilinca și Pop Maria Valentina, a reușit o nouă performanță de excepție.</p>
<p>Tricolorele au cucerit titlul de campioane europene U16 și calificarea la Campionatul Mondial din Chile.</p>
<h2><span>Victoria cu Franța și am devenit campioane europene U16 la tenis de câmp</span></h2>
<p>După ce în 2023 au cucerit titlul de Campioane Europene U14, iar anul trecut au devenit vicecampioane europene la categoria U16, cele trei tinere talente demonstrează continuitate în performanță și determinare de campioane.</p>
<p>„Mulțumim acestor fete extraordinare pentru dăruirea și sacrificiile făcute. Le suntem profund recunoscători și le dorim mult succes în continuare. România are cu adevărat un viitor strălucit în tenisul feminin!”, a declarat Ady Avram, antrenor federal al Federației Române de Tenis, care le-a felicitat pe sportive.</p>
<p>Campionatul European de Tenis- Summer Cup/2025</p>
<ul>
<li>Faza finală 4-6 August</li>
<li>Marianske Lazne, Czechia</li>
<li>Finala: România-Franța 2-0</li>
<li>Maia Ilinca BURCESCU – Cindy LANGLAIS 3-6 6-3 6-2 (158 de minute)</li>
<li>Giulia Safina POPA – Ksenia EFREMOVA 6-4 6-2 (110 minute)</li>
</ul>
<h2><span>Emma Răducanu are un nou antrenor</span></h2>
<p>Jucătoarea britanică de tenis Emma Răducanu l-a angajat pe Francisco Roig, fostul antrenor al lui Rafael Nadal şi Matteo Berrettini.</p>
<p>Roig este un tehnician renumit, după ce l-a secondat pe Toni Nadal în echipa lui „Rafa” din 2005 până în 2022. Fostul jucător de pe locul 60 ATP l-a antrenat pe Matteo Berrettini în sezonul 2024.</p>
<p>Răducanu a lucrat cu Mark Petchey care i-a permis jucătoarei britanice să revină în Top 40, parteneriatul nu era menit să dureze prea mult. Englezul, care este şi consultant, a lucrat cu a 33-a jucătoare a lumii încă de la turneul de la Miami, dar atât antrenorul, cât şi jucătoarea au anunțat că parteneriatul lor va fi doar temporar.</p>
<p>Au copiat modelul Mircea Lucescu de la FRF! Șefii FR Tenis au numit un antrenor cu mare experiență la conducerea echipei de Cupa Davis a României. EXCLUSIV</p>
<h2><span>Boitan s-a impus la Cluj</span></h2>
<p>Tenismanul român Gabi Adrian Boitan, al treilea favorit, a câștigat turneul de tenis ITF de la Pitești (M25), dotat cu premii totale de 30.000 de dolari, duminică, după ce l-a învins în finală pe uruguayanul Franco Roncadelli, al patrulea oficial, cu 7-6 (7/1), 6-3.</p>
<p>Boitan (26 ani, 398 ATP) s-a impus după aproape două ore de joc (1 h 55 min), la primul său duel cu Roncadelli (25 ani, 392 ATP).</p>
<p>Pentru Boitan este al optulea titlu ITF din carieră și al doilea din acest an, după cel de la Satu Mare (tot M25), de acum două luni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Doar se prefac”. Venus Williams a vorbit despre relația cu Serena Williams și despre cei care le-au acuzat că sunt false</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/doar-se-prefac-venus-williams-a-vorbit-despre-relatia-cu-serena-williams-si-despre-cei-care-le-au-acuzat-ca-sunt-false-20239741</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Venus-Williams-a-vorbit-despre-relatia-cu-Serena-Williams-si-despre-cei-care-le-au-acuzat-ca-sunt-false-1400x933.jpg"/><br/><p>Venus Williams a vorbit deschis despre relația pe care o are cu sora ei, Serena Williams, dar și despre cei care le-au acuzat, de-a lungul anilor, că sunt false.</p>
<p>Sportiva a ținut să îi liniștească pe curioși și să le transmită că, în ciuda rivalității pe care au avut-o pe terenul de tenis, cele două surori se înțeleg foarte bine.</p>
<h2><span>Venus Williams a vorbit despre relația pe care o are cu Serena</span></h2>
<p>Serena Williams și Venus Williams au dominat tenisul feminin timp de mai mulți ani de zile. Astfel, cele două surori s-au întâlnit de 31 de ori de-a lungul anilor, iar Serena a reușit să se impună de 19 ori în partidele directe. Totodată, cele două sportive s-au întâlnit de mai multe ori și în finalele celor mai importante turnee.</p>
<p>Având în vedere rivalitatea existentă în teren între cele două sportive, foarte multe persoane s-au întrebat cum este, în realitate, relația dintre ele. Astfel, de-a lungul anilor au părut și voci care au susținut că cele două se prefac și că există tensiune între ele.</p>
<p>Acum,<span> Venus Williams a ținut să lămurească această problemă </span>și a vorbit deschis despre relația pe care o are cu Serena Williams. Sportiva a transmis că, în ciuda rivalității pe care au avut-o pe terenul de tenis, relația dintre ele este una extrem de bună.</p>
<p>„Există un fel de fascinație față de mine și Serena, nu-i așa? Pentru că am jucat una împotriva celeilalte de atâtea ori și oamenii se întrebau: «Cum se înțeleg? Chiar se plac? Doar se prefac.» Așa că suntem foarte încântate să împărtășim mai multe despre noi. Nu cred că mulți oameni știu atât de multe despre noi, când vine vorba de asta, mai ales despre dinamica noastră împreună”, a declarat Venus Williams, <span>conform tennisworldusa.org</span>.</p>
<h2><span>Serena Williams, o mamă grozavă</span></h2>
<p>Într-un interviu acordat pentru Today Show, Alexis Ohanian,<span> soțul Serenei Williams, a remarcat faptul că soția sa nu este doar cea mai titrată sportivă din lumea tenisului feminin, ci și o mamă grozavă</span>.</p>
<p>„Oricât de uimitoare este ca atletă, știi, cea mai elegantă din toate timpurile, este o mamă și mai grozavă pentru fiicele noastre, Olivia și Adira. Vă iubesc, fetelor. Și pe lângă faptul că este o femeie de afaceri remarcabilă și o icoană sportivă, este ceva ce cred că puțini oameni înțeleg cu adevărat: a atins vârful absolut, cele mai înalte culmi – lucruri pentru care, într-o zi obișnuită, cei mai mulți dintre noi am da orice.</p>
<p>Și totuși, după ce a fost acolo sus, lucrul care îi aduce cea mai mare bucurie sunt lucrurile simple, familia, acel ceva pe care cred că fiecare dintre noi îl are ca opțiune, ca oportunitate. Așa că nu o risipiți”, a declarat Ohanian, pentru Today Show.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, ce lovitură! A acceptat invitația de la Wimbledon și va juca la anul în turneul de la Londra</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-ce-lovitura-a-acceptat-invitatia-de-la-wimbledon-si-va-juca-la-anul-in-turneul-de-la-londra-20239417</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Simona-Halep-ce-lovitura-A-acceptat-invitatia-de-la-Wimbledon-si-va-juca-la-anul-in-turneul-de-la-Londra-2-e1754489772347-1400x749.jpg"/><br/><p>Simona Halep, sportivă care s-a retras din tenis, dă o adevărată lovitură! A acceptat invitația venită de la Wimbledon și va juca la anul în turneul de la Londra.</p>
<p>Sportiva din Constanța și Horia Tecău, câștigători ai turneului de la Wimbledon, vor participa la proba legendelor, care va fi organizată în cadrul turneului de Grand Slam de pe iarba londoneză.</p>
<h2><span>Simona Halep va juca la Wimbledon</span></h2>
<p>Simona Halep a acceptat invitația de a reveni pe teren. Sportiva din Constanța va fi prezentă la Wimbledon, în 2026, alături de Horia Tecău. Cei doi câștigători ai turneului de la Londra vor participa împreună, la dublu mixt, în cadrul probei legendelor de pe iarba londoneză.</p>
<p>Sportiva din Constanța a explicat că a avut această ocazie și la ediția din 2025 și a dezvăluit motivul pentru care a ales să refuze invitația primită.</p>
<p>„Am fost invitată şi acum să joc, dar am simţit că nu e încă momentul şi nu e timpul să fiu legendă. E prea devreme după retragere. Am vorbit cu Horia şi am hotărât ca la anul să jucăm împreună dublu mixt.</p>
<p>În tenis, plănuieşti peste o săptămână, lună, chiar şi peste un an. Aşa era rutina mea mentală, tot timpul plănuiam ceva”, a declarat Simona Halep, într-un interviu pe care l-a acordat pentru<span> Antena Sport</span>.</p>
<p>Chiar dacă nu a acceptat să joace la proba legendelor, Simona Halep a fost prezentă la Wimbledon 2025. Româna a fost spectatoare în Tribuna Regală a Terenului Central de la Wimbledon, la finala disputată între Iga Swiatek și Amanda Anisimova, încheiată cu scorul de 6-0, 6-0.</p>
<h2><span>Ce planuri are Simona Halep în acest moment</span></h2>
<p>După ce s-a retras oficial din tenisul profesionist, <span>Simona Halep a decis să se bucure mai mult de lucrurile mici </span>pe care i le oferă viață și de timpul liber pe care îl are la dispoziție. Astfel, <span>constănțeanca a dezvăluit că a decis să trăiască la maximum fiecare clipă</span> și să lase viața să o surprindă, fără să își facă prea multe planuri de viitor, așa cum o făcea în timpul în care activa în cele mai importante turnee din circuitul WTA.</p>
<p>„Acum mă gândesc la ziua de azi, să trăiesc azi la maximum şi să las un pic şi viaţa să mă surprindă”, a mai spus Simona Halep, conform sursei menționate anterior.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka s-a pozat topless și i-a înnebunit pe fani! A publicat fotografia și i-a lăsat să-și imagineze restul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aryna-sabalenka-s-a-pozat-topless-si-i-a-innebunit-pe-fani-a-publicat-fotografia-si-i-a-lasat-sa-si-imagineze-restul-20238226</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Aryna-Sabalenka-s-a-pozat-topless-si-i-a-innebunit-pe-fani-A-publicat-fotografia-si-i-a-lasat-sa-si-imagineze-restul.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka, liderul mondial al tenisului feminin, se află în vacanță, unde pozează topless și nu ezită să publice fotografiile în care își expune corpul bine lucrat și să își înnebunească fanii și milioanele de urmăritori de pe social media.</p>
<p>Sabalenka își încarcă bateriile înainte de ultimul turneu de Grand Slam, cel de la US Open, unde este campioană en-titre, și încearcă să treacă peste eșecul de la Wimbledon, unde a pierdut în semifinale, în fața <span>Amandei Anisimova</span> (locul 12 la acel moment), scor 4-6, 6-4, 4-6.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka s-a pozat topless și i-a înnebunit pe fani!</span></h2>
<p>Cea mai bună jucătoare a momentului, Aryna Sabalenka se află în pauză competițională, în vacanță, de unde postează poze topless, care stârnesc imaginația fanilor.</p>
<p>În cea mai recentă postare, Aryna Sabalenka se află pe marginea piscinei, într-un costum din două piese, roșu, care o prinde foarte bine, iar modul în care s-a pozat lasă loc de interpretări.</p>
<p>Cu trei titluri majore în palmares, Aryna Sabalenka captează atenția celor 3,3 milioane de urmăritori pe care îi are pe Instagram, unde postează momente din vacanța alături de iubitul milionar, dar și de la o serie de evenimente la care este prezentă între turneele de tenis.</p>
<p>Ultimul meci pe care l-a disputat a fost cel din semifinalele de la Wimbledon, când a pierdut surprinzător în fața americancei Amanda Anisimova.</p>
<p>Pentru Aryna Sabalenka, următorul turneu important este cel de la US Open (24 august – 7 septembrie), unde trebuie să își apere trofeul. De atfel, Aryna Sabalenka va juca și în proba de dublu mixt, unde <span>va face pereche cu Grigor Dimitrov</span>, după lungi insistențe ale acestuia.</p>
<p>„Mi-a tot trimis mesaje o vreme, m-a implorat să joc cu el. I-am spus că nu vreau, dar a fost atât de insistent încât am ajuns să accept. Nu știam nimic despre cum va fi competiția și imediat după Australian Open am decis să jucăm împreună”, a declarat Aryna Sabalenka.</p>
<h2><span>Sabalenka, avans considerabil în clasamentul WTA</span></h2>
<p>Deși nu a mai jucat de aproape o lună, Aryna Sabalenka are un avans considerabil în clasamentul WTA, de peste 4.700 de puncte față de jucătoarea de pe locul 2, Coco Gauff, respectiv de peste 5.600 de puncte față de Iga Swiantek.</p>
<p>Cu cele 12.420 de puncte, Aryna Sabalenka se află pe locul 2 în rândul jucătoarelor care au trecut de „bariera” celor 11.000 de puncte, după Serena Williams, care în iunie 2013 avea 13.615 puncte, în timp ce Iga Swiatek a trecut de această bornă în mai 2024, cu 11.695 de puncte, potrivit <span>Tennis365</span>.</p>
<p>FOTO: Instagram @Aryna Sabalenka</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
