<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Familia lui Felix Baumgartner îi lichidiază averea, deși încasează 500.000.000 de euro doar din asigurare. Ce a scos la vânzare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/familia-lui-felix-baumgartner-ii-lichidiaza-averea-desi-incaseaza-500-000-000-de-euro-doar-din-asigurare-ce-a-scos-la-vanzare-20307354</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Familia-lui-Felix-Baumgartner-ii-lichidiaza-averea-desi-incaseaza-500.000.000-de-euro-doar-din-asigurare.-Ce-a-scos-la-vanzare-1.jpg"/><br/><p>Familia lui Felix Baumgartner încasează jumătate de miliard de euro după moartea cascadorului, dar a decis și să lichideze averea fostului iubit al Mihaelei Rădulescu.</p>
<p>Lumea sportului mondial a fost în șoc pe 17 iulie când Felix Baumgartner s-a stins din viață în urma unui accident cu parapanta. Familia primului om care a depășit viteza sunetului s-a ales cu 500.000.000 de euro din asigurare, iar după 3 luni de la cumplitul deces al austriacului, au fost scoase la vânzare o parte din bunurile sale.</p>
<h2><span>Mașinile lui Felix Baumgartner scoase la vânzare de familia regretatului cascador</span></h2>
<p>La doar 56 de ani, cel supranumit „neînfricatul Felix” a murit într-un cumplit accident cu parapanta. Se afla în Italia atunci când efectua zborul care avea să îi fie fatal. Mihaela Rădulescu i-a fost alături în ultimele clipe ale vieții, dar nu s-a ales cu nimic după moartea bărbatului deoarece nu erau căsătoriți cu acte în regulă.</p>
<p>Familia lui Felix a primit banii din asigurare și toate bunurile fostului cascador. La 3 luni de la moartea sa, familia a scos la vânzare trei mașini. E vorba despre trei mașini spectaculoase pe care le deținea Felix Baumgartner: Lamborghini Huracan Sterrato, McLaren 620R și Mercedes G500 Brabus. Familia va încerca să încaseze aproape 1 milion de euro pe cei trei bolizi de lux.</p>
<h2><span>Eroarea care i-a fost fatală celebrului cascador</span></h2>
<p><span>Felix a murit</span> făcând ceea ce îi plăcea mai mult. Din păcate, pentru austriac o eroare minoră i-a fost fatală pe 17 aprilie când efectua un simplu zbor cu parapanta.</p>
<p>Gabor Kezi, un instructor de parapantă cu zeci de ani de exeperiență <span>a povestit de ce plonjonul în spirală</span> efectuat de Felix este foarte dificil.</p>
<blockquote><p><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Plonjonul </span><span class="cf0">în spirală combină o rată mare de coborâre cu forțe centrifuge puternice”, explică </span><span class="cf0">Kezi</span><span class="cf0">. În scufundările în spirală, </span><span class="cf0">parapant</span><span class="cf1">a</span><span class="cf0"> se înclină </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-o viraj abrupt și se rotește cu viteză mare. Acest lucru poate expune pilotul la o greutate de patru ori mai mare decât propria greutate corporală. Te poți pregăti pentru aceste forțe G pas cu pas în cadrul antrenamentului de siguranță”, a precizat Gabor Kezi, pentru <span>Blick.</span></span></p></blockquote>
<p>Celebrul intructor crede că Felix ar fi pierdut controlul aparatului de zbor și a încercat să rezolve problema fără să mai fie atent la altitudine, astfel că a deschis parașuta mult prea târziu.</p>
<blockquote><p><span class="cf0">„Nu a fost atent la altitudine și a deschis parașuta de rezervă prea târziu</span><span class="cf1">. </span><span class="cf0">Videoclipul postat de Felix înainte de moarte arată că a fost doar puțin vânt.</span> <span class="cf0">Ceva trebuie să fi mers prost și apoi totul s-a întâmplat prea repede”, a mai spus experimentatul instructor.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu a fost lăsată fiica cea mică a lui Ilie Năstase să studieze în România: „Te dau afară dacă iei puțin!” Emma plătește o taxă uriașă la universitatea unde a învățat Kate Middleton</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/de-ce-nu-a-fost-lasata-fiica-cea-mica-a-lui-ilie-nastase-sa-studieze-in-romania-te-dau-afara-daca-iei-note-mici-emma-plateste-o-taxa-uriasa-la-universitatea-unde-a-invatat-kate-mid-20307593</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/De-ce-nu-a-fost-lasata-fiica-cea-mica-a-lui-Ilie-Nastase-sa-studieze-in-Romania.jpg"/><br/><p>Emma Năstase, fiica cea mică a lui Ilie Năstase și a Amaliei Năstase, a fost trimisă de mama ei să își continue studiile în străinătate, deși costurile sunt uriașe.</p>
<p>La doar 19 ani, <span>cea mai mică dintre fiicele lui Ilie Năstase </span>(79 de ani), îl face mândru pe primul lider din istoria clasamentului ATP! Emma a terminat primul an de facultate <!--StartFragment --><span class="cf0">cu o medie excelent</span><span class="cf1">ă, o realizare importantă av</span><span class="cf0">ând în vedere prestigiul institu</span><span class="cf1">ției la care studiază.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Tânăra urmează cursurile Universității St. Andrews din Scoția, acolo unde au învățat prințul William și Kate Middleton, iar taxele sunt pe măsură.</p>
<h2><span>De ce nu a fost lăsată fiica cea mică a lui Ilie Năstase să studieze în România! Plătește o sumă uriașă la universitatea unde au învățat prințul William și Kate Middleton</span></h2>
<p>Amalia Năstase (49 de ani), fosta soție a lui Ilie Năstase, a mărturisit că nu a dorit ca Emma să își continue studiile în România, în ciuda faptului că plătește între 25.000 și 30.000 de lire sterline anual la universitatea din Scoția:</p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">„Eu nu </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2">țeleg discuția asta. Tu te naști și ai o chemare către ceva. Dacă tu găsești chemarea ta </span><span class="cf1">în alt</span><span class="cf2">ă parte, asta nu </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf2">ă că tu nu mai ești rom</span><span class="cf1">ân sau nu iube</span><span class="cf2">ști Rom</span><span class="cf1">ânia. Normal c</span><span class="cf2">ă ești rom</span><span class="cf1">ân toat</span><span class="cf2">ă viața ta și… Tu poți să faci mult mai multe pentru Rom</span><span class="cf1">ânia de afar</span><span class="cf2">ă dec</span><span class="cf1">ât ai putea s</span><span class="cf2">ă faci de aici!”, a declarat Amalia Năstase într-un interviu pentru <span>Libertatea</span>. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Emma a terminat primul an de facultate cu brio: <!--StartFragment --><span class="cf0">„Am luat 16 din 20, care e un </span><span class="cf1">«First» la mine la facultate. La ei e din 20 de puncte </span><span class="cf2">și poți să primești </span><span class="cf1">«First», care e cam cel mai sus, de la 16 în sus. Deci un fel de 9 la noi, cum ar veni. Dar oricum notele nu conteaz</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în primul an. Conteaz</span><span class="cf2">ă dacă iei prea puțin: te dau afară! Dar altfel contează doar ca să </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2">țelegi tu ce s-a făcut p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă atunci. Oricum, chestiile pe care le </span><span class="cf1">înve</span><span class="cf2">ți </span><span class="cf1">în primul </span>an le folosiți și în al doilea an, și în al treilea an… Au un sistem foarte bun de filtrare. Dacă nu înveți, pleci”, a spus Emma, conform sursei citate.</p>
<h2><span>Cealaltă fiică a lui Ilie Năstase a luat o decizie similară cu cea a Simonei Halep: <span class="cf0">„Îți poate schimba viața”</span></span></h2>
<p>Ilie Năstase și Amalia Năstase au împreună două fiice, pe Emma (19 ani) și Alessia (22 de ani). Aceasta din urmă a luat o decizie curajoasă, <span>făcându-și o operație de reducție mamară</span>, așa cum a procedat și Simona Halep la începutul carierei.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Sunt multe chestii pe care nu le faci pentru c</span><span class="cf1">ă tu ai fost </span><span class="cf2">înv</span><span class="cf1">ățată altfel de altă lume și c</span><span class="cf2">ând ajungi la doctor </span><span class="cf1">și vezi că de fapt nu e așa, chiar </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ți poate schimba viața. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Eu inițial, c</span><span class="cf2">ând am auzit ce-am auzit, m</span><span class="cf1">ă abțineam, ziceam că poate nu e pentru mine, poate nu trebuie să fac, și nu are nicio treabă. Adică acum pot să zic că efectiv mi s-a schimbat viața și modul </span><span class="cf2">în care tr</span><span class="cf1">ăiesc pentru că mă simt bine eu cu mine”, a afirmat Alessia Năstase. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Manuela are 45 de ani și are probleme în carieră pentru că e considerată prea atrăgătoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/manuela-are-45-de-ani-si-are-probleme-in-cariera-pentru-ca-e-considerata-prea-atragatoare-20308000</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Manuela-are-45-de-ani-si-are-probleme-in-cariera-pentru-ca-e-considerata-prea-atragatoare.jpg"/><br/><p>Manuela Nicolosi, arbitra italiano-franceză în vârstă de 45 de ani, are probleme în carieră, iar motivul ține de aspectul său fizic, fiind considerată prea atrăgătoare pentru fotbal, sportul dominat de bărbați.</p>
<p>Nicolosi are un CV impresionant, cu peste 200 de meciuri arbitrate, atât la masculin, cât și la feminin, inclusiv la două ediții ale Jocurilor Olimpice (2016 Rio și 2020/2021 Tokyo), fiind prima italiancă ce a arbitrat finala Cupei Mondiale feminine, în 2019, an în care a fost asistentă în partida de Supercupă a Europei dintre Chelsea și Liverpool. Întreaga brigadă de arbitri la acest meci a fost formată din femei, iar <span>„central” a fost franțuzoaica Stephanie Frappart</span>.</p>
<h2><span>Manuela Nicolosi are probleme în cariera pe care și-a ales-o. Iar motivul este unul halucinant: e prea frumoasă</span></h2>
<p>Arbitra Manuela Nicolosi a fost desemnată una dintre „cele mai puternice 50 de femei din Italia” de către revista Fortune Italia, însă drumul său spre succes nu a fost unul foarte ușor. Asta mai ales dacă vorbim de o femeie care „face legea” în „lumea dominată de bărbați” a fotbalului, după cum a declarat Nicolosi într-un interviu pentru <span>Quatidiano Sportivo</span>.</p>
<p>Dacă pentru unele femei aspectul fizic este un atu pentru a avansa în carieră, în cazul Manuelei Nicolosi tocmai acest aspect îi pune probleme, deoarece este considerată prea atrăgătoare.</p>
<p>„Toți superiorii mei mi-au spus: «Trebuie să fii mai puțin vizibilă, atragi prea mult atenția. În Franța, într-un an nu am fost promovată din Liga 3 în liga secundă pentru că eram prea «vizibilă». Eram pe punctul de a renunța. Erorile tehnice sau testele atletice sunt una. Dar faptul că m-au oprit spunându-mi «Ești prea strălucitoare» este o problemă serioasă”, a declarat Manuela Nicolosi.</p>
<p>Arbitra a plecat din Italia la 20 de ani pentru că lumea fotbalului italian nu este deschisă la ideea ca meciurile să le fie „fluierate” de femei.</p>
<p>„Mi-am dat seama că nu vor arbitri femei. Te lasă să ajungi la un anumit nivel, cel regional, iar apoi îți pun bețe în roate în toate felurile posibile”, a mai spus Nicolosi, care a amintit de un episod ce o cutremură și în prezent.</p>
<p>„Arbitram în liga Eccellenza pentru Lazio și la finalul meciului m-am baricadat în vestiar. Antrenorii și managerii unei echipe strigau la mine: «Te vom omorî, ieși afară». Am sunat la poliție, care m-a escortat afară. Îmi amintesc ca și cum ar fi fost ieri”, a mărturisit arbitra.</p>
<h2><span>Manuela Nicolosi, avansuri de la jucători </span></h2>
<p>Manuela Nicolosi s-a confruntat cu probleme care nu au ținut doar de faptul că este femeie-arbitru, ci și că a fi atrăgătoare este echivalent cu disponibilitate în fața avansurilor făcute de fotbaliști, unii <span>ajungând chiar să o hărțuiască</span>.</p>
<p>„Nu am cedat niciodată, de aceea mi-a luat atât de mult timp să îmi construiesc o carieră. Nu sunt genul de femeie care visa să se logodească cu un fotbalist. În teren, indiferent cu cine mă confruntam, Mbappe sau Salah, pentru mine era la fel”, a mai spus Manuela Nicolosi.</p>
<h2><span>Nicolosi, singura arbitră femeie la turneul Kings League </span></h2>
<p>Manuela Nicolosi este oficialul turneului <span>Kings League</span>, o competiție înființată în 2022 de Gerard Pique, fostul star al FC Barcelona. Potrivit unui anunț de promovare a evenimentului, Nicolosi va fi singura arbitră la acest turneu.</p>
<p>„Reguli noi, președinți noi, dar același angajament și entuziasm de a face parte din acets eveniment extraordinar ca singura arbitră”, a scris Manuela Nicolosi pe pagina sa de Instagram, unde are aproape 200.000 de urmăritori.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruptura dintre Novak Djokovic și regimul din Serbia escaladează! Ce s-a întâmplat la 24 de ore după ce pictura murală a tenismenului a fost vandalizată la Belgrad. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ruptura-dintre-novak-djokovic-si-regimul-din-serbia-escaladeaza-ce-s-a-intamplat-la-24-de-ore-dupa-ce-pictura-murala-a-tenismenului-a-fost-vandalizata-la-belgrad-foto-20307311</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ruptura-dintre-Novak-Djokovic-si-regimul-din-Serbia-escaladeaza-Ce-s-a-intamplat-la-24-de-ore-dupa-ce-pictura-murala-a-tenismenului-a-fost-vandalizata-la-Belgrad-e1761388279567.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Novak Djokovic (38 de ani) devine ținta tot mai vizibilă a atacurilor politice, </span><span class="cf1">în timp ce î</span><span class="cf2">și finalizează demersurile pentru obținerea cetățeniei grecești.</span></p>
<p class="pf0">Novak Djokovic, care <span>s-a mutat deja cu familia în Grecia</span>, pe fondul tensiunilor cu regimul politic de la Belgrad, a fost prins în mijlocul conflictelor din Serbia.</p>
<p class="pf0"><span class="cf2">O pictură murală dedicată sârbului, amplasată </span><span class="cf1">într-o zon</span><span class="cf2">ă centrală din Belgrad, a fost acoperită cu vopsea neagră.</span><span class="cf1"> Lucrarea, interpretat</span><span class="cf2">ă de contestatari ca un simbol al sprijinului acordat de tenismen protestelor studențești </span><span class="cf1">îndreptate împotriva pre</span><span class="cf2">ședintelui Aleksandar Vucic, a fost regăcută de autorul ei 24 de ore mai târziu. </span></p>
<h2><span>Ruptura dintre Novak Djokovic și regimul din Serbia escaladează! Pictura murală dedicată sârbului a fost vandalizată la Belgrad și refăcută după 24 de ore</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Djokovic, care până de curând era un adevărat erou în Serbia, a devenit „persona non grata” pentru regimul politic de la Belgrad și susținătorii acestuia. Novak s-a stabilit de curând la Atena, alături de familie, după ce a devenit ținta presei apropiate regimului și a fost numit trădător de președintele Vucic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Astfel, Novak a ajuns să fie perceput drept un personaj-simbol al mișcării de stradă care divizează țara, iar contestatarii campionului tenisului au ținut să se răzbune. </span><span class="cf2">Aceștia au vandalizat muralul</span><span class="cf3"> ce </span><span class="cf1">îl înfățișa pe <span class="cf3">„</span>Nole” într-un moment celebru de la Wimbledon, alături de mesajul</span><span class="cf3"> </span><span class="cf3">„Continu</span><span class="cf2">ă, continuă! De ce te-ai oprit?”, slogan preluat de studenți </span><span class="cf1">în protestele lor anti-guvernamentale, aflate în desf</span><span class="cf2">ășurare de mai bine de un an.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Gestul lui Djokovic, asociat de studenți cu </span><span class="cf3">„pomparea energiei”, a devenit </span><span class="cf1">între timp un simbol al presiunii împotriva autorit</span><span class="cf2">ăților. Sportivul a explicat ulterior că totul a pornit, de fapt, de la melodia </span><span class="cf3">„Pump It Up”, ascultată des de </span><span class="cf2">copiii săi. Oricum, Djokovic nu și-a ascuns simpatia față de protestatari, ceea ce i-a atras rapid antipatia regimului din Belgrad.  </span></p>
<h2><span>Autorul picturii murale cu Novak Djokovic a refăcut-o în 24 de ore</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">În schimb, <span>deținătorul a 24 de titluri de Grand Slam</span> a transmis mai multe mesaje de susținere pentru protestatari, iar la un derby Steaua Roșie </span><span class="cf3">– Partizan a ap</span><span class="cf2">ărut purt</span><span class="cf1">ând un hanorac cu textul </span><span class="cf3">„Students are champions” („Studen</span><span class="cf2">ții sunt campioni”), notează <span>Mundo Deportivo</span>.  </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Autorul picturii murale, Andrej Josifovski, a reacționat furios pe Instagram: </span><span class="cf3">„Imagina</span><span class="cf2">ți-vă marele patriot </span><span class="cf1">în geac</span><span class="cf2">ă portocalie și cu șapcă, strecor</span><span class="cf1">ându-se noaptea, oprindu-se în fa</span><span class="cf2">ța lui Novak (HEI, NOVAK!), privind drept </span><span class="cf1">în ochii lui </span><span class="cf2">și arunc</span><span class="cf1">ând vopsea peste chip </span><span class="cf2">și trup”. </span><span class="cf2">C</span><span class="cf1">âteva ore mai târziu, Josifovski a ref</span><span class="cf2">ăcut pictura, acuz</span><span class="cf1">ând sus</span><span class="cf2">ținători ai partidului aflat la putere că au vandalizat-o.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Tot </span><span class="cf1">în acest context, Djokovic a ales Grecia ca nou </span><span class="cf3">„refugiu”, dup</span><span class="cf2">ă ce mai multe campanii mediatice l-au etichetat drept </span><span class="cf3">„tr</span><span class="cf2">ădător” pentru susținerea protestelor. </span><span class="cf1">În timp ce studen</span><span class="cf2">ții cer alegeri anticipate și acuză corupția și derapajele autorităților, președintele Vucic </span><span class="cf1">îi nume</span><span class="cf2">ște </span><span class="cf3">„tr</span><span class="cf2">ădători” și </span><span class="cf3">„du</span><span class="cf2">șmani ai statului”, </span><span class="cf1">împingând conflictul într-o zon</span><span class="cf2">ă tot mai dură</span>.</p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Hagi nu își ia vilă de milioane de euro în Turcia. De la ce afacerist din imobiliare a plecat, de fapt, zvonul misterios care a pus pe jar România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gica-hagi-nu-isi-ia-vila-de-milioane-de-euro-in-turcia-de-la-ce-afacerist-din-imobiliare-a-plecat-de-fapt-zvonul-misterios-care-a-pus-pe-jar-romania-20307156</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gica-Hagi-nu-isi-ia-vila-de-milioane-de-euro-in-Turcia.jpg"/><br/><p>Un afacerist în imobiliare a pus pe jar România după ce a lansat un zvon misterios privind posibila plecare a „Regelui” înapoi în țara în care a scris istorie.</p>
<p>Zilele trecute, <span>au apărut știri</span> în presa turcă potrivit cărora Gică Hagi și-ar căuta o locuință cu gândul de a părăsi România. Era puțin probabil ca acest lucru să se întâmple chiar dacă fiul său, Ianis Hagi, evoluează în primul eșalon din Superlig și „Regele” ar fi avut pe masă mai multe oferte de la echipe din Turcia.</p>
<h2><span>Gică Hagi exclude plecarea din România: de la cine au pornit zvonurile</span></h2>
<p>Legendarul fotbalist român a ținut să lămurească lucrurile în privința posibilei plecări din țară. S-a zvonit că „Regele” ar vrea să se mute definitiv în Alanya, oraș în care evoluează fiul său, Ianis Hagi.</p>
<p>Totul ar fi pornit de la imaginile în care Gică și Ianis Hagi au apărut alături de un afacerist în imobiliare, Ayhan Aslan. Cei doi l-au vizitat pe afaceristul turc la biroul său. Este un cunoscut om de afaceri în imobiliare din Alanya, care a avut onoarea să discute cu cei doi români, cel mai probabil pentru posibile investiții imobiliare în Alanya, sau pentru o locuință în care să stea Ianis Hagi cât timp evoluează la echipa locală.</p>
<p><span>Gică Hagi nu s-a gândit </span>niciun moment să părăsească definitiv România, țară despre care vorbește la superlativ ori de câte ori are ocazia.</p>
<blockquote><p>„În urma informațiilor apărute în spațiul public în ultimele zile, cu privire la faptul că ar urma să mă stabilesc într-o altă țară, doresc să transmit că nu este nimic adevărat, nu a existat în niciun moment această intenție și în consecință acea știre preluată de mass-media din România este eronată” a transmis Gică Hagi.</p></blockquote>
<h2><span>Favorit să preia cârma naționalei României după retragerea lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Gică Hagi a renunțat la finalul sezonului trecut să mai stea pe banca Farului Constanța. Și-a dorit să ia o pauză de la antrenorat, dar la scurt timp au apărut zvonuri potrivit cărora ar fi la un pas să semneze cu o echipă din Turcia, fapt care nu s-a concretizat.</p>
<p>De asemenea, „Regele” este favorit când vine vorba de preluarea echipei naționale. Mircea Lucescu a spus de mai multe ori că ar fi oricând dispus să cedeze locul unui tehnician experimentat, iar Gică Hagi ar fi unul dintre cei care ar putea continua munca selecționerului. Întrebat despre posibila revenire pe banca naționalei, Gică Hagi a transmis că e posibil să vină și acea zi.</p>
<blockquote><p>„(n.r. Când sa ve întoarce Hagi la națională?) O zi va veni. (N.r. Curând) Nu știm”, a declarat Gică Hagi, conform <span>as.ro.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
