<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristina Neagu a plecat din România în SUA pentru a descoperi bucuriile vieții. La 37 de ani, campioana a ales un alt drum</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristina-neagu-a-plecat-din-romania-in-sua-pentru-a-descoperi-bucuriile-vietii-la-37-de-ani-campioana-a-ales-un-alt-drum-20308937</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cristina-Neagu-a-plecat-din-Romania-in-SUA-pentru-a-descoperi-bucuriile-vietii.-La-37-de-ani-campioana-a-ales-un-alt-drum-1-1.webp"/><br/><p>Cristina Neagu (37 de ani) s-a retras din activitatea sportivă după o carieră de peste trei decenii, iar acum profită de timpul liber. Cea mai titrată jucătoare de handbal a plecat din România în SUA pentru o vacanță și a ales, pentru început, Marele Canion și Canionul Antilopei din Arizona.</p>
<p>Cristina Neagu a fost timp de 17 ani în echipa națională a României, cu care a obținut două medalii de bronz, la Campionatul Mondial din Danemarca, în 2015, respectiv la Campionatul European din Danemarca și Norvegia, în 2010. Neagu a jucat în 213 meciuri pentru „tricolore” și a marcat 936 de goluri. În mai 2025, Cristina <span>Neagu a fost decorată cu Ordinul Național „Serviciul Credincios” în rang de Cavaler.</span></p>
<h2><span>Cristina Neagu a plecat din România în SUA pentru a descoperi bucuriile vieții</span></h2>
<p>După o carieră întinsă pe mai bine de 30 de ani, Cristina Neagu s-a retras din activitate și se bucură de tot ceea ce o înconjoară și a decis să plece în SUA, unde vizitează Marele Canion, monumentul natural declarat Patrimoniul Mondial de UNESCO, de o frumusețe aparte.</p>
<p>Imaginile publicate de Cristina Neagu din excursia sa la Marele Canion, dar și la Canion Antilopei, arată spectaculos.</p>
<p>„Nu e pictură, ci doar natură”, este descrierea făcută de Cristina Neagu pentru Canionul Antilopei.</p>
<p>Legat de călătoria sa în SUA, Cristina Neagu a afirmat că a mai fost plecată în SUA, dar de data aceasta are timp să aprofundeze. „Am mai fost în State de multe ori, doar că am fost la New York. Am multe lucruri de vizitat acolo”, a spus Cristina Neagu pentru <span>AS</span>.</p>
<h2><span>Cristina Neagu, palmares impresionant</span></h2>
<p>Handbalul este sportul care i-a dat cele mai mari satisfacții Cristinei Neagu, reușind cifre greu de egalat, iar <span>retragerea și-a făcut-o în cadrul unui meci de gală</span>, printre cei prezenții aflându-se și președintele Nicușor Dan. În ciuda carierei sale de lungă durată, fosta campioană afirmă că nu îi lipsește deloc handbalul.</p>
<p>„Pe cât de mult iubesc handbalul, chiar nu-mi lipsește deloc. În perioada asta am putut să petrec mai mult timp cu familia și, pur și simplu, să nu mai fiu la program. Să pot să mă trezesc și să mă gândesc ce vreau să fac astăzi, fără să trebuiasă să fiu la o anumită oră undeva”, a mai declarat Neagu, potrivit sursei menționate.</p>
<p>Cristina Neagu a fost desemnat cel mai bun marcator din toate timpurile la Campionatele Europene, cu 303 goluri. A participat la șapte ediții ale Campionatelor Mondiale, unde a evoluat în 48 de meciuri și a marcat 250 de goluri.</p>
<ul>
<li>La nivel național, Cristina Neagu a fost aleasă cea mai bună handbalistă română în 2009, 2010, 2015-2018.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vâlcea s-a impus în „Derby de Oltenia”. Florentin Pera a câştigat duelul cu Ovidiu Mihăilă, cel care i-a luat locul pe banca naţionalei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/valcea-s-a-impus-in-derby-de-oltenia-florentin-pera-a-castigat-duelul-cu-ovidiu-mihaila-cel-care-i-a-luat-locul-pe-banca-nationalei-20309086</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/handbal-scm-craiova-scm-rm-valcea-e1761565300988-1400x735.jpg"/><br/><p>În etapa a 7-a a Ligii Florilor, derby-ul Olteniei, SCM Universitatea Craiova – SCM Rm. Vâlcea, a propus şi duelul ultimilor doi selecţioneri ai naţionalei României. Ovidiu Mihăilă l-a înlocuit recent pe Florentin Pera, cel care-şi dăduse demisia, alături de secundul Bogdan Burcea.</p>
<p>Iar dacă primele meciuri ca antrenor al naţionalei i-au fost prilnice, România pierzând la diferenţă mică în Norvegia şi câştigând acasă cu Polonia, în EHF Euro Cup, lui Ovidiu Mihăilă nu i-a mers la fel de bine în Liga Florilor, pierzând net întâlnirea cu predecesorul său la cârma echipei naţionale.</p>
<h2><span>Vâlcea s-a impus la Craiova, în Liga Florilor</span></h2>
<p>La Craiova, Vâlcea a fost echipa superioară şi a avut şi susţinerea mai intensă, galeria „Brigada Noastră” dominând fondul sonor din Sala Polivalentă, iar Rebeca Necula şi-a purtat colegele spre un succes detaşat, scor 32-25. De la 7-7, oaspetele au preluat frâiele partidei şi Craiova s-a mai apropiat la un singur gol, 21-22, în repriza secundă, după care a urmat desprinderea decisivă a echipei lui Florentin Pera.</p>
<p>„Forma asta fabuloasă se datorează şi colegelor mele, care mă ajută şi mă sprijină. Trebuia să câştigăm acest meci, era foarte important pentru noi şi mă bucur enorm pentru aceste două puncte. Le mulţumim fanilor că au fost alături de noi” a spus Rebeca Necula, la finalul partidei din Bănie.</p>
<p>Au jucat pentru SCM Universitatea Craiova: Rajcic, De Paula – Da Rocha 7 goluri, Asli Iskit 3, Blazevic 3, Paşcan 2, Nikolic 2, Mozes 2, Nosek 2, T. Popescu 1, Mihart 1, Pavicevic 1, Hernandez 1, Gogîrlă.</p>
<p>La SCM Rm. Vâlcea au evoluat: Quiniou, Kelemen – Necula 8, Zschocke 6, Ulsaker 6, Lykkegaard 4, Maidhoff 4, Wollik 2, Lund 1, Florica 1, Ljepoja.</p>
<p>SCM Universitatea Craiova ocupă locul 8, cu 6 puncte după 7 meciuri, în timp ce Vâlcea urcă pe poziţia a patra, cu 8 puncte. Craiovencele joacă în etapa viitoare tot pe teren propriu, miercuri, 5 noiembrie, de la ora 17:30, cu Gloria Bistriţa.</p>
<h2><span>Clasament Liga Florilor</span></h2>
<p>Etapa a fost dominată de derby-ul echipelor care evoluează în Champions League, Gloria Bistriţa – CSM Bucureşti, adjudecat de oaspete, care însă a avut efect opus pentru cele două formaţii în competiţia europeană, <span>Bistriţa reuşind un succes important, acasă, cu Esbjerg</span>, în timp ce <span>„tigroaicele” au fost răpuse în Slovenia, de Krim Ljubljana</span>. A surprins victoria Rapidului sub Tâmpa, în fieful echipei lui Bogdan Burcea, care se afla pe primul loc, neînvinsă.</p>
<p>Rezultatele etapei a 7-a din Liga Florilor: SCMU Craiova – SCM Rm. Vâlcea 25-32, Gloria Bistriţa – CSM Bucureşti 28-29, CSM Galaţi – Dunărea Brăila 19-31, HC Zalău – CSM Slatina 16-25, CSM Tg. Jiu – Minaur Baia Mare 22-30, Corona Braşov – Rapid 25-26.</p>
<p>Clasamentul Ligii Florilor: 1. CSM Bucureşti 14p (7 meciuri), 2. Corona Braşov 12p (7m), 3. Gloria Bistriţa 10p (5m), 4. SCM Rm. Vâlcea 8p (7m), 5. CSM Slatina 8p (7m), 6. Minaur Baia Mare 8p (7m), 7. Dunărea Brăila 6p (7m), 8. SCMU Craiova 6p (7m), 9. Rapid 4p (6m), 10. CSM Tg. Jiu 4p (7m), 11. HC Zalău 2p (7m), 12. CSM Galaţi 0p (7m).</p>
<p>Foto: SCM Craiova</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul mare handbalist, la un pas de moarte: „S-a făcut negru în fața ochilor. Am știut că o să cad”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/fostul-mare-handbalist-la-un-pas-de-moarte-s-a-facut-negru-in-fata-ochilor-am-stiut-ca-o-sa-cad-20310868</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fostul-mare-handbalist-la-un-pas-de-moarte-„S-a-facut-negru-in-fata-ochilor.-Am-stiut-ca-o-sa-cad-e1761808096656.jpg"/><br/><p>Goran Perkovac, un fost mare handbalist și actual antrenor, a fost la un pas de moarte. Croatul a suferit o problemă medicală care i-a pus în pericol viața, un anevrism.</p>
<p>Handbalul mondial era pe punctul de a pierde <span>una dintre figurile emblematice europene</span>. Goran Perkovac a suferit un anevrism la vârsta de 63 de ani, în timpul mandatului de pe banca tehnică a echipei naționale a Irakului.</p>
<h2><span>Un antrenor de handbal, aproape de moarte</span></h2>
<p>După ce a fost internat de urgență, fostul mare jucător a fost stabilizat și viața nu i-a mai fost pusă în pericol. Croatul a declarat că <span>afecțiunile sale sunt de ordin ereditar</span>.</p>
<p>Medicii l-au salvat, iar acum se bucură de viață fără restricții. „Sunt bine. Este ereditar pentru mine. În familia mea, mama, mătușa și sora mea au avut probleme similare. Medicii de la spitalul Vinogradska au făcut o treaba excelentă. Astăzi, totul este bine, spre marea mea fericire, dar și spre fericirea familiei mele.</p>
<p>Doctorul Vladimir Kalousek a făcut o minune, pot spune. Totul e normal și nu am restricții. A fost o operație minoră, mi-au introdus în zona inghinală până la vasul de sânge blocat o plasă pentru a putea curge din nou liber. Mi s-a format o bulă pe venă, iar impactul a fost foarte puternic. Nivelul 4 din 5 de intensitate. Am fost aproape de moarte”, a spus Goran Perkovac, conform <span>net.hr</span>.</p>
<h2><span>„Deodată s-a întunecat în fața ochilor, am știut că voi cădea”</span></h2>
<p>Goran Perkovac a povestit cu lux de amănunte cum s-a întâmplat totul. Antrenorul croat a punctat că atunci când anevrismul a survenit, acesta era singur acasă. După ce a văzut „negru în fața ochilor”, a căzut, și-a pierdut cunoștința, apoi a sunat pentru ajutoare.</p>
<p>„Eram singur în apartament când s-a întâmplat totul. Deodată s-a întunecat în fața ochilor mei, am știut că voi cădea și m-am așezat pe podea. Mi-am pierdut imediat cunoștința. Când mi-am revenit, am sunat-o pe fiica mea și a sosit ambulanța rapid. M-am dus la spitalul Vinogradska, am stat internat 20 de zile. Din fericire, totul s-a terminat cu bine pentru mine”, a spus Goran Perkovac despre nefericitul eveniment, conform <span>sportsport.ba</span>.</p>
<p>De-a lungul carierei de antrenor, Perkovac a trecut pe la TV Suhr, Pfadi Winterthur, Kadetten Schaffhausen, echipele naționale ale Greciei și Elveției, GWD Minden, TuS Nettelstedt-Lubbecke, HC Kriens-Luzern, naționalele Croației și Irakului. Ca jucător a strâns 192 de selecții pentru țara natală, în care a marcat de 300 de ori din postura de apărător stânga.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rapidul s-a trezit la Brașov! Corona, învinsă după 6 victorii la rând în Liga Florilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/rapidul-s-a-trezit-la-brasov-corona-invinsa-dupa-6-victorii-la-rand-in-liga-florilor-20308003</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Rapidul-s-a-trezit-la-Brasov-Corona-invinsa-dupa-6-victorii-la-rand-in-Liga-Florilor-1400x1050.jpg"/><br/><p>Rapid a obținut o victorie impresionantă la Brașov, 26-25 (18-12) în fața Coronei, în runda cu numărul 7 din prima divizie de handbal feminin a României. Rapidul a dominat prima repriză, în care a condus si la șapte goluri (16-9 și 17-10) , iar la pauză avea 18-12. Corona Brașov a avut o revenire spectaculoasă  în partea secundă, chiar dacă Denisa Dedu a făcut minuni în poarta Rapidului.</p>
<p>Elevele lui Bogdan Burcea au egalat pe final, 25-25, dar rapidistele au reușit să marcheze în ultimul minut și să obțină victoria! Doar a doua pentru echipa antrenată de francezul Laurent Bezeau în 6 meciuri disputate!</p>
<h2><span>CSM București rămâne singura echipă cu punctaj maxim</span></h2>
<p>Pentru Corona este primul eșec în acest campionat, echipa lui Burcea având până la acest meci șase victorii consecutive.</p>
<p>CSM București ramâne singura echipa cu punctaj maxim după primele 7 etape din Liga Florilor.</p>
<p>Corona Brașov e pe locul 2, cu 12 puncte, iar Bistrița se află pe locul 3, cu 10 puncte – dar și un meci mai puțin disputat.</p>
<h2><span>Reacția lui Bogdan Burcea după primul eșec din Liga Florilor: „Un mare semn de întrebare”</span></h2>
<p>La final, Bogdan Burcea, antrenorul Coronei, a găsit explicații pentru această înfrângere și a recunoscut că „nu a fost ziua noastră”.</p>
<p>„Nu suntem singuri în această competiție, sunt echipe valoroase, astfel  că nu va fi ultima înfrângere. Chiar îmi pare rău pentru că am irosit o grămadă  de șanse. Le-am dat destul «oxigen» celor de la Rapid in prima repriză.</p>
<p>A fost un meci cu două reprize diametral opuse. În prima repriză nu am reușit să ne regăsim în apărare și să punem presiune pe adversare, iar ofensiv nu am avut soluții. În repriza a doua am reușit să câștigăm mingi, însă majoritatea au fost câștigate de apărare și nu de poartă. Nu a fost ziua noastră.</p>
<p>Un semn mare de întrebare este că niciunul dintre cei portari nu au reușit să se ridice la nivelul echipei în repriza a doua. Este primul meci în care centrii noștri nu au produs absolut nimic. Trebuie să învățam din această înfrângere și să mergem mai departe”, a spus Bogdan Burcea, antrenorul Coronei.</p>
<h2><span>Denisa Dedu, mesaj mobilizator: „Nu cedăm! Campionatul este lung”</span></h2>
<p>Denisa Dedu spune că Rapid avea mare  nevoie de victorie la Brașov, după startul dezastruos de campionat.</p>
<p>„Mă bucur că am putut să-mi ajut echipa să câștige, aveam mare nevoie de victorie. Până acum, lucrurile nu ne-au ieșit  cum ne-am  fi dorit, dar nu trebuie să cedăm. Campionatul este lung. Acest succes ne ajută mult la moral, dar și să urcăm în clasament.</p>
<p>Eu sunt motivată la fiecare meci, dar la Brașov este un sentiment plăcut când joc, pentru că sunt acasă”, a declarat  brașoveanca Denisa Dedu.</p>
<p>Pentru Corona urmează derbiul cu CSM București, iar Rapid va juca, miercuri, restanța cu Gloria Bistrița, meci contând pentru etapa 6.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CSM București, înfrângere șocantă în Liga Campionilor! „Tigroaicele” s-au făcut de râs</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/csm-bucuresti-infrangere-socanta-in-liga-campionilor-tigroaicele-s-au-facut-de-ras-20307712</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/CSM-Bucuresti-infrangere-socanta-in-Liga-Campionilor-„Tigroaicele-s-au-facut-de-ras-e1761414582842.jpg"/><br/><p>CSM București a înregistrat o înfrângere surprinzătoare în etapa a 5-a din Liga Campionilor la handbal feminin.</p>
<p>„Tigroaicele” s-au făcut de râs în fața celor de la Krim Ljubljana, care a reușit să se impună categoric, scor 31-27.</p>
<h2><span>CSM București, înfrângere șocantă în Liga Campionilor! „Tigroaicele” s-au făcut de râs</span></h2>
<p>CSM București a avut parte de o seară dificilă sâmbătă, în deplasarea din Slovenia, unde a întâlnit-o pe Krim Ljubljana, în etapa a 5-a din Liga Campionilor la handbal feminin. Deși era considerată favorită, campioana României a pierdut surprinzător, cu scorul de 27-31.</p>
<p>CSM București pornea cu prima șansă, însă echipa slovenă a făcut un meci excelent în fața propriilor suporteri și a dominat de la început până la final.</p>
<p>Formația antrenată de Adi Vasile a început slab, a făcut multe greșeli și nu a reușit să țină pasul cu ritmul impus de adversare, care au profitat de fiecare ocazie.</p>
<p>Înfrângerea este cu adevărat surprinzătoare, mai ales că pentru formația din Slovenia, aceasta a fost prima victorie în acest sezon al Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>Gloria Bistrița, victorie imensă în Liga Campionilor! Ostase a făcut spectacol</span></h2>
<p>Dacă CSM București a dezamăgit, <span>Gloria Bistriţa a reușit o victorie absolut senzațională</span>, pe teren propriu, tot în Liga Campionilor la handbal feminin.</p>
<p>Româncele au câștigat un meci foarte disputat cu formaţia Team Esbjerg, din Danemarca, scor 38-35, în etapa a 5-a din grupa A.</p>
<p>Gloria Bistrița a obținut o victorie frumoasă sâmbătă, pe teren propriu, în fața formației Team Esbjerg din Danemarca. Scorul final a fost 38-35 (19-18 la pauză), într-un meci spectaculos din etapa a 5-a a Grupei A din Liga Campionilor la handbal feminin.</p>
<p>Cele mai bune marcatoare pentru Gloria au fost Ostase, cu 9 goluri, Delgado Pinto și Seraficeanu, fiecare cu câte 7 reușite. De la echipa daneză s-au remarcat Reistad, cu 9 goluri, Moller, cu 6 goluri și Solberg, cu 5 reușite.</p>
<p>Lorena Ostase a ieșit astfel din nou în evidență, impresionând la cel mai înalt nivel. Victoria în fața echipei din Danemarca poate conta enorm pentru Gloria Bistriță, care cu siguranță a câștigat foarte mult la capitolul încredere.</p>
<p>Pentru următorul meci, Gloria Bistrița va merge în Muntenegru, unde o va Buducnost Podgorica, pe 2 noiembrie</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
