<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Românul a făcut avere cu milioanele șeicilor qatarezi de la Manchester City și a investit o parte într-o afacere cu produse naturiste la Iași: „Foarte puternice”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/romanul-a-facut-avere-cu-milioanele-seicilor-qatarezi-de-la-manchester-city-si-a-investit-o-parte-intr-o-afacere-cu-produse-naturiste-la-iasi-foarte-puternice-20260087</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Romanul-a-facut-avere-cu-milioanele-seicilor-qatarezi-de-la-Manchester-City-si-a-investit-o-parte-intr-o-afacere-cu-produse-naturiste-la-Iasi.-„Foarte-puternice.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Costel </span><span class="cf0">Pantilimon</span><span class="cf0">, fostul portar de la Manchester City, </span><span class="cf0">și-a investit o mică parte din milioanele de euro primite de la gruparea </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">cetățenilor” </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ntr-un business inedit.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ex-goalkeeper-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> na</span><span class="cf0">ționalei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">niei bag</span><span class="cf0">ă bani </span><span class="cf0">în </span><span class="cf0">produse naturiste, foarte puternice și benefice pentru sănătate, fabrica av</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nd loca</span><span class="cf0">ția </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n Ia</span><span class="cf0">și.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Panti</span><span class="cf0">” investește o parte din averea c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">știgată la </span><span class="cf3">Manchester City </span><span class="cf0">într-o afacere cu produse naturiste</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">F</span><span class="cf3">ostul portar </span><span class="cf0">al </span><span class="cf0">qatarezilor</span><span class="cf0"> de la </span><span class="cf3">Manchester City</span><span class="cf0">, dar și al lui </span><span class="cf3">Watford, Sunderland și Nottingham Forest</span><span class="cf0">, a ales să-și investească o cotă parte din </span><span class="cf3">milioanele de euro primite de la </span><span class="cf0">fosta campioană din Premier League </span><span class="cf3">într-un business </span><span class="cf0">cel puțin interesant.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pantilimon</span> <span>bagă bani î</span><span class="cf0"><span>n afaceri imobiliare</span>, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă și </span><span class="cf3">în produse naturiste, </span><span class="cf0">foarte </span><span class="cf3">benefice pentru sănătate, fabrica </span><span class="cf0">producătoare fiind localizată </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf3">Iași.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf6">Am c</span><span class="cf4">âteva investi</span><span class="cf6">ții făcute. Da, și </span><span class="cf4">în zona imobiliar</span><span class="cf6">ă, dar am un business pe care ar trebui să </span><span class="cf4">îl promovez mult mai mult. Sunt ni</span><span class="cf6">ște produse naturiste pe care le folosim </span><span class="cf4">în momentul de fa</span><span class="cf6">ță. Un produs este pentru imunitate. Le producem noi! Eu și un asociat de-ai mei. Avem o fabrică. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Unul din ele, cel pentru imunitate, este un supliment alimentar bazat doar pe miere de albine, piper, curcuma, lucruri numai sănătoase, </span><span class="cf4">în timp foarte puternice.</span> <span class="cf4">În Ia</span><span class="cf6">și. Se numește THS Organic. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Mai este un produs pentru piele, </span><span class="cf4">în special pentru fa</span><span class="cf6">ță, și vindecă foarte mult părțile sau problemele de sănătate pe care le ai, cum ar fi psoriazis. E foarte bun! Și mai este un produs pentru păr, care ajută la regenerarea capilară”, a declarat Costel </span><span class="cf6">Pantilimon</span><span class="cf6"> pentru </span><span>iAM</span><span class="cf6"> Sport.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208642" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20208642" class="size-large wp-image-20208642" decoding="async" fetchpriority="high" height="762" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Apara-Tatarusanu.-Afacerea-de-succes-cu-legume-bio-care-i-a-adus-un-contract-cu-unul-dintre-cele-mai-mari-lanturi-de-supermarketuri-din-Romania-1400x762.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Apara-Tatarusanu.-Afacerea-de-succes-cu-legume-bio-care-i-a-adus-un-contract-cu-unul-dintre-cele-mai-mari-lanturi-de-supermarketuri-din-Romania-1400x762.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Apara-Tatarusanu.-Afacerea-de-succes-cu-legume-bio-care-i-a-adus-un-contract-cu-unul-dintre-cele-mai-mari-lanturi-de-supermarketuri-din-Romania-768x418.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Apara-Tatarusanu.-Afacerea-de-succes-cu-legume-bio-care-i-a-adus-un-contract-cu-unul-dintre-cele-mai-mari-lanturi-de-supermarketuri-din-Romania.jpg 1470w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20208642">Foto ProSport</p></div>
<h2><span>Tătărușanu bagă și el bani într-un business ciudat pentru un fost fotbalist de top</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Așa cum <span>ProSport</span> a dezvăluit la începutul acestei veri, fostul său coleg e gener</span><span class="cf1">a</span><span class="cf1">ție</span><span class="cf0"> la echipa na</span><span class="cf1">țională, </span><span class="cf2">Ciprian </span><span class="cf2">Tătărușanu</span><span class="cf2">, investește și el </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">ntr</span><span class="cf2">-un </span><span class="cf2">business la fel de interesant, unul foarte rar la un fost fotbalist de top. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Alături de un asociat, </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Tătă</span><span class="cf2">” <span>a dezvoltat o fermă cu zucchini bio, dar și alte legume gustoase</span>, pe care </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">i vinde </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n marile lan</span><span class="cf2">țuri de hipermarket-uri de la noi din țară. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Afacerea </span><span class="cf1">lor </span><span class="cf0">este inclus</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n programul </span><span class="cf3">„Gr</span><span class="cf4">ădina Noastră” și se poziționată la doar 50 de kilometri de București, </span><span class="cf1">în comuna </span><span class="cf0">d</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">mbovi</span><span class="cf0">țeană </span><span class="cf1">Conțești</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ciprian </span><span class="cf4">Tătărușanu</span><span class="cf4"> a jucat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n cariera sa la Juventus Bucure</span><span class="cf4">ști, Gloria Bistrița, Steaua, Fiorentina, Nantes, Lyon, AC Milan sau </span><span class="cf4">Abha</span><span class="cf4"> și a apărat buturile primei reprezentative a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">niei </span><span class="cf4">timp de 11 ani. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cea mai frumoasă voleibalistă a lumii a publicat imagini mai mult decât îndrăznețe în costum de baie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/volei/cea-mai-frumoasa-voleibalista-a-lumii-a-publicat-imagini-mai-mult-decat-indraznete-in-costum-de-baie-20260000</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cea-mai-frumoasa-voleibalista-a-lumii-a-publicat-imagini-mai-mult-decat-indraznete-in-costum-de-baie-1400x844.png"/><br/><p>Kayla Simmons (29 de ani), cunoscută și drept cea mai frumoasă voleibalistă a lumii, ex-componentă a echipei Marshall University, a publicat de curând câteva imagini îndrăznețe în costum de baie.</p>
<p>Tânăra a mers la plajă pentru o sesiune de relaxare, iar din geantă nu i-au lipsit două articole importante: o pereche de căști pentru a se delecta cu muzică bună și o carte.</p>
<h2><span>Cum arată o zi relaxantă din viața celei mai frumoase voleibaliste a lumii, Kayla Simmons</span></h2>
<p><span>Kayla Simmons s-a ales cu supranumele de „cea mai sexy jucătoare de volei din lume”</span> încă de acum câțiva ani, când a devenit tot mai activă pe platformele de socializare și a început să încingă audiența cu poze surprinse în ipostaze delicate.</p>
<p>Mai precis, în costume de baie sau, în orice caz, fără prea multe articole vestimentare pe ea. Abundența de astfel de postări au ajutat-o să strângă, doar pe Instagram, peste un milion de urmăritori.</p>
<p>Astfel, odată devenită „influenceriță”, <span>cea mai frumoasă voleibalistă din lume nu a mai dat înapoi</span> și a profitat din plin de succesul generat de rețelele de socializare.</p>
<p>Într-o proaspătă sesiune de imagini îndrăznețe, tot în costum de baie, Kayla le-a arătat urmăritorilor ei cum decurge o zi relaxantă pentru ea. Având în vedere că nu stă departe de coasta de est a Statelor Unite ale Americii, tânăra a profitat de soare și a mers la o sesiune de plajă. Și, așa cum se poate vedea în imaginile din galeria foto, de la final, din geantă nu i-au lipsit două articole importante: o pereche de căști și o carte.</p>
<p>„Nicio plângere”, a scris Kayla Simmons, pe <span>pagina ei de Instagram</span>.</p>
<h2><span>Ce mesaje a primit din partea internauților</span></h2>
<p>Jurnaliștii de la celebrul tabloid <span>The Sun</span> au cercetat secțiunea de comentarii a postării respective și au cules câteva dintre reacțiile internauților.</p>
<p>„Ești atât de sexy!!” / „Ești atât de uimitoare încât faci și luna să fie geloasă” / „Ești superbă, Kayla” / „Regina plajei” / „Întotdeauna capabilă să taie respirația” / „Nici nu ai avea vreun motiv să te plângi”, se arată în selecția de comentarii culeasă de jurnaliștii britanici.</p>
<p>Kayla Simmons s-a retras din cariera de voleibalistă profesionistă și în prezent se întreține din diverse promovări și ședințe foto.</p>
<p>Trebuie menționat faptul că ea beneficiază de o experiență importantă și în zona de modelling, deoarece în trecut a defilat pentru Maxim Australia, o revistă din „Țara cangurilor” renumită pentru pictorialele sale cu actrițe, cântărețe și alte modele populare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E prieten cu un super miliardar român. Înainte, mă alerga pe mine la Mamaia și la Cannes”. Giovanni Becali, dezvăluiri uluitoare despre fiul lui Ioan Chirilă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/e-prieten-cu-un-super-miliardar-roman-inainte-ma-alerga-pe-mine-la-mamaia-si-la-cannes-giovanni-becali-dezvaluiri-uluitoare-despre-fiul-lui-ioan-chirila-20260168</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„E-prieten-cu-un-super-miliardar-roman.-Inainte-ma-alerga-pe-mine-la-Mamaia-si-la-Cannes.-Giovanni-Becali-dezvaluiri-uluitoare-despre-fiul-lui-Ioan-Chirila.webp"/><br/><p>Impresarul Giovanni Becali a făcut dezvăluiri uluitoare despre fiul regretatului Ioan Chirilă.</p>
<p>Fostul antrenor de la Academica Clinceni îl ajuta pe vărul patronului de la FCSB să se mențină în formă.</p>
<h2><span>„E prieten cu un super miliardar român. Înainte, mă alerga pe mine la Mamaia și la Cannes”. Giovanni Becali, dezvăluiri uluitoare despre fiul lui Ioan Chirilă</span></h2>
<p>Giovanni Becali a dezvăluit <span>ce legătură a existat</span> între el și Ionuț Chirilă. Impresarul îl lua tot timpul cu el în diversele deplasări pe care le avea. Fostul antrenor de la Academica Clinceni îl ajuta să se mențină în formă.</p>
<p>„Am avut relații superbe cu Ioan Chirilă, dar și cu Ionuț Chirilă. Nu mai știu acum pe unde este, am auzit că e prieten cu un super miliardar din România. El era antrenorul meu când mergeam în vacanțe.</p>
<p>Ionuț Chirilă mă antrena pe plaje, când nu avea echipă, mă antrena pe mine în vacanțe. Îl luam cu mine, mă antrena să mă mențin. Îl luam la plajă, la Mamaia, până și la Cannes”, a povestit Giovanni Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Marea frustrare a lui Ionuț Chirilă: „Ce trebuia să mai fac eu să antrenez Dinamo sau Rapid?”</span></h2>
<p>Ionuț Chirilă consideră că i s-a făcut o mare nedreptate. Fostul tehnician de la Academica Clinceni <span>are o frustrare imensă</span> că nu a fost numit antrenor principal la Dinamo sau la Rapid.</p>
<p>„De ce a trebuit să antrenez echipe în faliment fotbalistic și financiar precum Târgu Mureș?! Jucătorii mi-au zis: «Mister, ce căutați aici? Noi suntem cu nevestele date afară din casă».</p>
<p>Am ales pentru că îmi plac lucrurile cu grad înalt de dificultate. Și pentru că nu mi s-a dat șansa să antrenez echipele pe care le meritam. Ce trebuia să mai fac eu să antrenez Dinamo?</p>
<p>Ce trebuia să mai fac eu să antrenez Rapid?! Aici e vorba de competență. Eu am crescut cu jucătorii mei. Arta de a transforma jucătorii din perspective în certitudini e un lucru pe care nu-l poate face oricine.</p>
<p>Am să-ți explic ceva. Ca eu să-l antrenez pe Culio, pe Omrani și pe Camora pe care tu dai un milion și jumătate, trebuie să demonstrez că îi antrenez pe anonimii ăia pe care trebuie să demonstrez că-i fac de două milioane.</p>
<p>Ca tu să mi-i dai pe ăia de două milioane să ți-i fac de patru. Mai am să mă duc pe Marte să câștig un campionat (n.r. de tineret)”, a fost dialogul purtat în cadrul <span>podcastului iAM Ștucan</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un impresar român, cu jucători în Superliga, a fost prăduit pe internet: „Au folosit numărul meu de telefon pentru a trimite contracte false fotbaliştilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/un-impresar-roman-cu-jucatori-in-superliga-a-fost-praduit-pe-internet-au-folosit-numarul-meu-de-telefon-pentru-a-trimite-contracte-false-fotbalistilor-20259944</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Un-impresar-roman-cu-jucatori-in-Superliga-a-fost-praduit-pe-internet-1400x970.png"/><br/><p>Rareș Pop, un impresar român cu licență FIFA și cu jucători din Superliga în portofoliu, între care și Alex Pop (25 de ani), de la Dinamo București, a mărturisit că a fost prăduit pe internet.</p>
<p>Pe scurt, agentul susține că a fost victima unui atac cibernetic, în urmă căruia i-a fost furat inclusiv numărul de telefon. Ulterior, de pe acesta au fost trimise contracte false mai multor fotbaliști.</p>
<h2><span>Prin ce a putut să treacă impresarul român Rareș Pop. Hackerii i-au furat numărul de telefon</span></h2>
<p><span>Rareș Pop, impresar al fotbalistului Alex Pop</span>, printre alții, a trecut de curând printr-o experiență neplăcută pe care nu o anticipa nici în ruptul capului.</p>
<p><span>Deținător al licenței FIFA de impresar, Rareș Pop</span> a picat victimă unui atac cibernetic, în urma căruia și-ar fi pierdut inclusiv numărul de telefon. Partea și mai rea pentru el este că în posesia contactului au intrat niște persoane cu intenții necurate, care ulterior au început să transmită contracte false fotbaliștilor.</p>
<p>„Persoane necunoscute au contactat mai mulți jucători de fotbal folosindu-se în mod fraudulos de numărul meu de telefon, pretinzând că sunt eu și oferind contracte false. Mai mult, au folosit informații reale despre situația unor jucători, încercând să inducă ideea că ar fi o comunicare autentică din partea mea. Țin să precizez clar că nu am nicio legătură cu aceste apeluri. Situația a fost raportată imediat autorităților, care au deschis un dosar de cercetare penală”, a informat agentul FIFA, citat de <span>Fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>Ancheta este în plină desfășurare</span></h2>
<p>În continuare, Rareș Pop a lăsat de înțeles că ancheta este în plină desfășurare și că face tot posibilul pentru a pune la dispoziția autorităților toate informațiile necesare.</p>
<p>„Colaborez deplin cu organele de anchetă pentru a identifica persoanele responsabile. Reamintesc tuturor jucătorilor și cluburilor că toate discuțiile oficiale cu mine și cu IG Sports Management au loc exclusiv prin canalele oficiale ale agenției”, a completat impresarul, conform sursei menționate mai sus.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>, agenția coordonată de impresarul Rareș Pop îl are sub contract și pe Răzvan Tănasă, care a început dezlănțuit sezonul 2025-2026 și a ajutat-o pe Farul Constanța cu patru goluri și cu o pasă decisivă într-un total de opt partide. Tot de la Farul, Rareș Pop îl reprezintă și pe fundașul dreapta David Maftei.</p>
<p>David Matei, proaspăt transferat de Universitatea Craiova de la Clubul Sportiv al Armatei Steaua București, sau David Irimia, pe care Dinamo București l-a trimis la Metaloglobus, sub formă de împrumut pentru tot restul sezonului 2025-2026, se regăsesc și ei în portofoliul agenției de impresariat IG Sports Management.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Obsedatul a băgat-o pe fiica lui Gigi Becali într-o cofetărie din mall: „A vorbit cu Dumnezeu şi i-a zis că trebuie să fie soția lui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/obsedatul-a-bagat-o-pe-fiica-lui-gigi-becali-intr-o-cofetarie-din-mall-a-vorbit-cu-dumnezeu-si-i-a-zis-ca-trebuie-sa-fie-sotia-lui-20259935</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Obsedatul-a-bagat-o-pe-fiica-lui-Gigi-Becali-intr-o-cofetarie-din-mall-„A-vorbit-cu-Dumnezeu-si-i-a-zis-ca-trebuie-sa-fie-sotia-lui22.png"/><br/><p>Au apărut noi detalii din cazul obsedatului care a băgat-o pe fiica cea mijlocie a lui Gigi Becali (67 de ani), Alexandra, într-o cofetărie din mall.</p>
<p>Tânăra s-a refugiat în acel loc de frica bărbatului care o urmărea, iar în cele din urmă a ajuns să se adreseze instanței pentru emiterea unui ordin de protecție.</p>
<h2><span>Cum s-a justificat obsedatul care a terifiat-o pe Alexandra, fiica mijlocie a lui Gigi Becali, în fața instanței</span></h2>
<p><span>Hărțuită de un obsedat necunoscut și, evident, în mare pericol, Alexandra, fiica mijlocie a lui Gigi Becali, a luat decizia în luna aprilie a acestui an de a solicita ajutorul autorităților</span>, respectiv de a cere emiterea unui ordin de protecție împotriva bărbatului care nu îi dă pace.</p>
<p>Iar câteva zile mai târziu, tot în aprilie, <span>a venit decizia judecătorilor în cazul obsedatului care a hărțuit-o pe fiica lui Gigi Becali</span>. Ordinul de protecție a fost emis și, în plus, inculpatului i-ar fi fost montată o brățară electronică, pentru ca autoritățile să fie sigure că legea nu va fi încălcată și viața Alexandrei va ajunge să fie pusă în pericol.</p>
<p>Acum, la câteva luni distanță de la cazul care a speriat familia Becali, din dosar au ieșit la iveală câteva amănunte, iar informațiile sunt cutremurătoare.</p>
<p>Aparent, hărțuitorul ar fi susținut că a avut o discuție cu Dumnezeu, iar în urma acesteia ar fi tras concluzia că Alexandra Becali ar trebui să fie soția lui. Astfel a ajuns să dezvolte o obsesie pentru tânără, pe care a început să o urmărească constant pe străzile din București.</p>
<p>„O cunoaște din spațiul online, de când era mic, iar în viața reală doar s-au intersectat, nu au vorbit direct. Vrea să o cunoască mai bine însă are o reținere și timiditate față de ea și nu a existat nimic rău. A vorbit cu Dumnezeu și că ea trebuie să fie soția lui”, ar fi declarat avocatul desemnat să îl reprezinte pe inculpat, potrivit <span>Cancan.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce s-a arătat în motivarea instanței</span></h2>
<p>Alexandra Becali a fost îngrozită de situația prin care a trecut, mai ales că la un moment dat, de frica hărțuitorului, a intrat într-o cofetărie din mall pentru a se refugia. Ulterior, după emiterea ordinului de protecție, situația s-a mai calmat, deoarece inculpatul a fost obligat să păstreze o distanță minimă de 300 de metri față de fiica patronului de la FCSB și de reședința acesteia. Ordinul de protecție este valabil pentru un an de zile, ceea ce înseamnă că ar trebui să expire undeva prin primăvara viitoare.</p>
<p>„Pârâtul a dezvoltat o obsesie față de victimă, urmărind-o atât în mediul virtual, cât și fizic. Urmărirea victimei este de natură a-i crea acesteia o stare de temere, mai ales că acest comportament durează de ani de zile”, se arată în motivarea instanței, care a fost împărtășită publicului larg de sursa menționată mai sus.</p>
<p>Tot până în primăvara viitoare, obsedatul care a băgat-o în sperieți pe Alexandra Becali va continua să poarte și brățara electronică, dispozitiv care îi arată locația în timp real.</p>
<p>Chiar și așa, Gigi Becali a recurs la măsuri extra de protecție a Alexandrei și l-a desemnat pe Ionuț Luțu să o însoțească mereu atunci când aceasta are treburi de rezolvat prin oraș.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
