<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum arată Trabantul de 10.450 de euro. Are 35 de ani și doar 9 kilometri la bord</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-trabantul-de-10-450-de-euro-are-35-de-ani-si-doar-9-kilometri-la-bord-20279785</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-arata-Trabantul-de-10.450-de-euro.-Are-35-de-ani-si-doar-9-kilometri-la-bord.jpg"/><br/><p>Trabantul este mașina emblematică a Germaniei de Est, cu 3,7 milioane de exemplare produse între 1957 și 1991, când a fost închisă fabrica. Un exemplar dintre ultimele ieșite de pe poarta fabricii a fost descoperit recent, iar aspectul pe care îl are dă senzația că a fost „captiv” într-o „capsulă auto”, notează <span>AutoBild</span>.</p>
<p>Este vorba de un Trabant model P601 S de Luxe, din 1990, care a fost înmatriculat, dar nu a fost folosit deloc, dovadă fiind kilometrajul din bord, doar 9 kilometri. Mașina este scoasă la vânzare pentru suma de 10.450 de euro.</p>
<p><span>A stat 60 de ani într-un hambar, dar apoi a fost vândut și a devenit cel mai scump Porsche 356 din istorie</span>.</p>
<h2><span>Cum arată Trabantul de 10.450 de euro</span></h2>
<p>Un model de Trabant din ultimele serii ieșite de pe linia de fabricație a fost descoperit și este scos la vânzare de firmă din Hamm, la prețul de 10.450 de euro.</p>
<p>Trabantul P601 S de Luxe, un model în care toate piesele sunt originale, fără semne de folosire a mașinii, de un albastru culoarea cerului senin, cu țesătura impecabilă, are doar 9 kilometri în bord.</p>
<p>Este vorba despre modelul de lux din 1990, când Trabant 601 S era echipat cu detalii mici, dar distinctive, precum capace la roți, mânere, sistem de 12 volți și torpedou iluminat, ceea ce pentru Germania de Est era deja considerat un confort.</p>
<p>Din punctul de vedere al prețului cerut pentru acest model, el se află la limita superioadă a prețurilor practicate pentru un Trabant. Mașinile cu un kilometraj atât de mic și fără urme vizibile de restaurare sunt, însă, rare. Iar, în cazul acestui model, care este unul original, în stare de colecție, prețul este unul bun.</p>
<p><span>Cursă nebună la Satu Mare: Trabant vs BMW! FOTO Campionatul județean de Rally Sprint</span>.</p>
<h2><span>Trabantul, mașina „de carton”</span></h2>
<p>Într-o perioadă în care metalul era o resursă limitată, constructorii Trabantului au realizat această mașină din materialele pe care le-a avut la dispoziție, un plastic întărit, produs din materiale reciclate, ce îi conferea un aspect „de carton”.</p>
<p>La nivelul RDG, unde nu exista o alternativă reală la Trabant, mașina și-a găsit destui cumpărători, oamenii fiind dispuși să stea ani de zile pe listele de așteptare pentru o astfel de mașină, având în vedere că cererea depășea cu mult capacitatea de producție. În 1989, RDG avea 16,4 milioane de locuitori.</p>
<p>Trabantul a devenit faimos în întreaga lume după căderea Zidului Berlinului, când mii de exemplare s-au aliniat la granița dintre cele două Germanii în 1989. Astfel, a devenit „mașina anului”, notează <span>Descoperă</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nicolas Benea a devenit cel mai tânăr campion național de juniori din istoria vitezei în coastă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/nicolas-benea-a-devenit-cel-mai-tanar-campion-national-de-juniori-din-istoria-vitezei-in-coasta-20279836</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nicolas-Benea-3-1400x933.jpeg"/><br/><p>Pilotul timișorean Nicolas Benea și-a asigurat, matematic, titlul de campion național de juniori la viteză în coastă, la numai 17 ani și 10 luni, după podiumul reușit la etapa de la Râșnov, devenind astfel cel mai tânăr din istoria competiției care câștigă acest titlu.</p>
<p>Lider autoritar al diviziei înaintea cursei organizate în weekend, pe drumul de la poalele cetății medievale, Benea avea nevoie doar de o clasare în Top 4 pentru a fi sigur că nu va mai avea emoții la ultima etapă a sezonului.</p>
<h2><span>Nicolas Benea a devenit cel mai tânăr campion național de juniori din istoria vitezei în coastă</span></h2>
<p>Puștiul din Timișoara și-a făcut setările încă de la antrenamentele de sâmbătă, astfel că la manșele de concurs a pilotat fără risc, pentru a-și conserva rezultatul, clasându-se în cele din urmă pe locul secund, la un timp total de numai 2,1 secunde de prima poziție.</p>
<p>Cu 173 de puncte după 7 etape, Nicolas are un avantaj liniștitor față de următorii clasați, Tudor Luca (147,75 puncte) și Denis Mihai (95 de puncte), astfel că, la etapa finală de la Poiana Brașov, programată în primul weekend din octombrie, va concura doar pentru a sărbători titlul.</p>
<p>La viteză în coastă, juniori sunt considerați toți piloții până la 26 de ani, astfel că reușita lui Nicolas e cu atât mai importantă deoarece toți contracandidații săi sunt mai mari de vârstă.</p>
<p>Pe lângă prima poziție la juniori, acesta a devenit campion matematic și la clasa 6B din campionat, acolo unde a obținut 7 victorii din 7 în actuala ediție.</p>
<p>„Sunt bucuros și onorat că am reușit să îmi adjudec titlul. Toate astea nu ar fi fost posibile fără familia mea, care e alături de mine în fiecare clipă și îmi susține visul, fără sponsori, dar și fără echipa tehnică, mereu alături de mine. Să nu-l uit pe mentorul meu, Lucien Hora, mereu cu mine în mașină și care îmi oferă cele mai bune sfaturi”, a spus Benea la final.</p>
<p><span>E a doua mare performanță pe care Nicolas Benea o reușește în Campionatul Național de Viteză în Coastă</span>, după ce, anul trecut, la 16 ani și 10 luni, devenea cel mai tânăr campion național din istoria diviziei debutanților.</p>
<p>Pentru Canova Racing a fost un weekend perfect la Râșnov, după ce <span>tatăl lui Nicolas, Radu, pe un spectaculos Ferrari 488 Challenge Evo,</span> a câștigat divizia turismelor, cea mai aglomerată divizie din campionat, cu un nou record de traseu și și-a consolidat poziția de lider înaintea etapei finale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Laura e prima femeie care candidează la președinție! La 28 de ani, antreprenoarea e gata să intre în istorie: „O nouă generație de lideri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/laura-e-prima-femeie-care-candideaza-la-presedintie-la-28-de-ani-antreprenoarea-e-gata-sa-intre-in-istorie-o-noua-generatie-de-lideri-20279383</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Laura-e-prima-femeie-care-candideaza-la-presedintie-La-28-de-ani-antreprenoarea-e-gata-sa-intre-in-istorie-„O-noua-generatie-de-lideri.jpg"/><br/><p>La doar 28 de ani, Laura Villars este gata să scrie istorie și să devină președinta Federației Internaționale de Automobilism (FIA).</p>
<p>Lumea sportului auto a fost luată prin surprindere de anunțul făcut de pilotul elvețian, Laura Villars. Tânăra sportivă e gata să intre în cursa pentru <span>șefia FIA</span>, pentru care se va lupta cu preşedintele în exerciţiu, Mohammed Ben Sulayem, și Tim Mayer.</p>
<h2><span>Laura Villars, pregătită să intre în istoria sportului la doar 28 de ani: „Motorsportul are nevoie de diversitate”</span></h2>
<p>În luna decembrie vor avea loc alegerile pentru președinția FIA. Părea că lupta se va da doar între Mohammed Ben Sulayem, și Tim Mayer, după ce Carlos Sainz sr a renunțat să mai candideze, însă de câteva zile a intrat în luptă un candidat surpriză.</p>
<p>Laura Villars, o tânără de 28 de ani, a transmis un comunicat de presă în care a declarat că vrea ca FIA să fie „mai democratică, mai transparentă, mai responsabilă” și „deschisă femeilor și noilor generații.” Ea a adăugat: „Cred cu tărie că motorsportul are nevoie de diversitate și inovație pentru a continua să inspire generațiile tinere din întreaga lume.”.</p>
<p>Fanii motorsportului au luat cu asalt pagina de Instagram a pilotului elvețian pentru a vedea cine e noua candidată la șefia FIA. Deși Villars nu și-a oficializat încă candidatura, ea mai are timp până pe 24 noiembrie să își depună dosarul de candidatură împreună cu lista echipei pe care o va avea alături în momentul în care ar câștiga alegerile.</p>
<p>Lista prezidențială trebuie să includă 10 membri: un președinte al senatului, un vicepreședinte pentru sport, un vicepreședinte pentru mobilitate și turism, plus șapte vicepreședinți pentru sport. În plus, orice candidat are nevoie de sprijinul mai multor cluburi membre pentru a fi eligibil.</p>
<blockquote><p>„Vin aici cu o echipă completă și numeroasă în jurul meu, oameni mult mai în vârstă, mult mai experimentați decât mine, care au toate competențele necesare. Am programul complet și lista va fi făcută publică în câteva săptămâni. Deci nu am nimic de dovedit.”, a declarat Villars pentru Motorsport-Total.com.</p></blockquote>
<p>Mulți privesc cu scepticism candidatura elvețiencei, considerând că mai de grabă caută promovare. Profilul de Instagram „a explodat” de când și-a anunțat candidatura, însă Villars este o femeie de succes și antreprenoare. E fondatoarea a trei companii: Villars Racing Management, LSVM Group și Starimmobilier.</p>
<p>Lura Villars are experiență în competițiile de motorsport. A participat în Formula 4 și Ferarri Challenge în Orientul Mijlociu.</p>
<blockquote><p>„Sunt implicată complet în motorsport de câțiva ani. Și de când sunt în acest domeniu, am observat câteva lucruri pe care aș vrea să le schimb puțin.”, a mai spus elvețianca.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>L-au dat afară și i-au plătit 96.000.000 de euro despăgubiri!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/l-au-dat-afara-si-i-au-platit-96-000-000-de-euro-despagubiri-20279041</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/L-au-dat-afara-si-i-au-platit-96.000.000-de-euro-despagubiri-1400x756.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Christian Horner a fost dat afară de la echipa de Formula 1 Red Bull, iar acum va primi o sumă fabuloasă pentru rezilierea contractului său.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul de acum director al echipei, demis după </span><span class="cf1">mai multe </span><span class="cf2">rezultate dezastruoase și </span><span class="cf1">din cauza </span><span class="cf2">scandal</span><span class="cf1">ului </span><span class="cf2">în care a fost acuzat de „comportament inadecvat” față de o colegă</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">și va rotunji conturile cu despăgubiri </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n valoare de </span><span class="cf0">96.000.000 de euro. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Christian Horner ar fi fost dat afară abuziv de Red Bull, iar acum va primi </span><span class="cf2">96</span><span class="cf1"> de milioane de </span><span class="cf2">euro ca despăgubiri!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Conducerea echipei </span><span class="cf2">de Formula 1 Red Bull</span><span class="cf1"> i-a reziliat contractul lui Christian Horner, i</span><span class="cf2">ar acum </span><span class="cf1">se vede obligată să-i plătească acestuia o sumă de bani incredibilă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Horner a fost dat afară </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n luna iulie </span><span class="cf1">din cauza </span><span class="cf2">rezultate</span><span class="cf1">lor</span> <span class="cf1">slabe ale echipei, dar și a scandalului </span><span class="cf2">în care a fost acuzat de „comportament inadecvat” față de o colegă</span><span class="cf1">. El va primi acum </span><span class="cf2">96.000.000 de euro</span><span class="cf1"> de la fosta sa echipă, astfel că de anul viitor </span><span class="cf0">are liber să revină </span><span class="cf2">în F1</span>, conform <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Î</span><span class="cf2">n vârst</span><span class="cf0">ă de 51 de ani, Horner <span>a avut cea mai lungă domnie ca director de echipă </span></span><span class="cf2"><span>în F1</span>, cu 20 de ani la Red Bull, </span><span class="cf1">cu un palmares de invidiat</span><span class="cf2">: opt titluri de pilo</span><span class="cf0">ți și șase trofee de constructori.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf2">A</span><span class="cf4">m fost informat de Red Bull c</span><span class="cf0">ă, din punct de vedere operațional, nu voi mai fi implicat </span><span class="cf2">în afacere sau în echip</span><span class="cf0">ă de acum </span><span class="cf2">înainte. </span><span class="cf4">A fost un </span><span class="cf0">șoc pentru mine. Am avut ocazia să reflectez asupra ultimelor 12 ore și am vrut să stau </span><span class="cf2">în fa</span><span class="cf0">ța voastră tuturor pentru a vă anunța această veste și pentru a-mi exprima recunoștința față de fiecare membru al echipei care a dat at</span><span class="cf2">ât de mult în ultimii 20 de ani </span><span class="cf0">și jumătate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf2">ând am ajuns acum dou</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf2"> decenii, aveam câ</span><span class="cf2">teva</span><span class="cf0"> fire albe </span><span class="cf2">în minus. Am intrat </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o echip</span><span class="cf0">ă și nu știam la ce să mă aștept, dar am fost imediat primit și am </span><span class="cf2">început s</span><span class="cf0">ă construim ceea ce a devenit o forță </span><span class="cf2">în F1. S</span><span class="cf0">ă urmăresc și să fac parte din această echipă a fost cel mai mare privilegiu al vieții mele”, spunea Horner la scurt timp după ce a fost demis. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Se pare că acesta nu a primit niciun motiv pentru concedierea sa, fiind </span><span class="cf2">înlocuit de Laurent </span><span class="cf2">Mekies</span><span class="cf2">, venit de la echipa sor</span><span class="cf0">ă Racing Bulls.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20279053" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20279053" class="size-large wp-image-20279053" decoding="async" fetchpriority="high" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20279053">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Așteptat să investească la Alpine. Flavio </span><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> nu recunoaște deocamdată nimic</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Au circulat zvonuri conform cărora Horner, </span><span>căsătorit cu Geri Halliwell, </span><span class="cf1"><span>fostă solistă Spice Girls</span>, </span><span class="cf1">și cu o </span><span class="cf2">avere netă de 50 de milioane de lire sterline</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">ar dori acum să investească </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o echip</span><span class="cf0">ă de F1. Alpine ar fi o posibilă destinație, datorită prieteniei sale cu Flavio </span><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0">, consilierul executiv al </span><span class="cf0">scuderiei</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> ar putea susține financiar propunerea pentru Horner, alături de fostul șef al F1, Bernie Ecclestone, care a fost demis din funcția de CEO al F1 </span><span class="cf2">în 2017, dup</span><span class="cf0">ă ce Liberty Media a preluat conducerea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> a negat orice șansă ca acest lucru să se </span><span class="cf2">întâmple </span><span class="cf1">în viitorul apropiat. </span><span class="cf4">„Nu iau </span><span class="cf2">în considerare nimic în acest moment</span><span class="cf1">. </span><span class="cf4">Christian nu mai este </span><span class="cf2">în F1 în acest moment</span><span class="cf1">. </span><span class="cf5">Sper s</span><span class="cf1">ă se </span><span class="cf3">întoarc</span><span class="cf6">ă cur</span><span class="cf3">ând, dar deocamdat</span><span class="cf6">ă nu este </span><span class="cf3">în </span><span class="cf1">aten</span><span class="cf1">ți </span><span class="cf3">Alpine.”</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrice Evra, asaltat la Craiova de fanii lui Juventus şi Manchester United. De ce e prezent legendarul fotbalist în Bănie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/patrice-evra-asaltat-la-craiova-de-fanii-lui-juventus-si-manchester-united-de-ce-e-prezent-legendarul-fotbalist-in-banie-20279081</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/evra9-1400x627.jpg"/><br/><p>Fostul internaţional francez, cu 82 de selecţii în naţionala „Cocoşului galic”, Patrice Evra, a ajuns azi la Craiova, cu prilejul evenimentului auto de înaltă clasă Gumball 3000, care a reuşit să aducă în centrul Băniei peste 100 de supermaşini, de la modele clasice restaurate și construcții personalizate, până la hipermașini ultra-rare, într-o expoziție cu acces gratuit pentru public.</p>
<p>Publicul din Craiova va avea ocazia să se întâlnească şi mari vedete din toată lumea, printre care şi <span>Patrice Evra, fost internațional francez și legendă a lui Manchester United</span>. Acum în vârstă de 44 de ani, Evra are 81 de selecţii pentru naţionala Franţei, cu care a jucat finala Euro 2016, pierdută în faţa Portugaliei. Evra a fost întâmpinat în Bănie de mulţi fani care şi-au dorit o fotografie alături de fostul mare fotbalist, cei care au ţinut neapărat să aibă o astfel de amintire şi o semnătură pe un tricou sau o eşarfă a lui Juventus Torino sau Manchester United fiind fanii celor două superputeri ale fotbalului mondial. Evra a jucat baschet alături de craioveni şi la final a oferit câteva declaraţii, refuzând însă se vorbească despre fotbal.</p>
<h2><span>Patrice Evra, la Gumball 3000</span></h2>
<p>„Să fiu aici, în România, chiar şi pentru scurt timp, este extraordinar, mi-am adus toată echipa „We all love this game” aici, m-am simţit excelent, iar alături de aceste maşini este pur şi simplu pasiune. Chiar îmi amintesc de prima maşină pe care am condus-o, a fost vorba de un Opel al fratelui meu, chiar el m-a şi învăţat să conduc. De asemenea îmi aduc aminte că atunci când m-am apucat de fotbal, în Sicilia, nu aveam bani să-mi iau o maşină şi m-am fotografiat lângă un Volskwagen şi m-am lăudat la prietenii de pe stradă că aceea era maşina mea cea nouă. Când fac aprecieri despre un oraş, o fac după modul cum mă întâmpină lumea şi văd bucurie pe feţele voastre. Vreau să vă spun ceva: iubesc Craiova! Mi-a plăcut tot ce am văzut, chiar dacă am stat puţin. M-au hrănit atât de bine încât nu mai pot merge, mă simt gravid!” a spus Patrice Evra, care nu a dorit să comenteze <span>perioada prin care trece Manchester United</span>, în ciuda rugăminţilor fanilor. „Forza Juve” a exclamat totuşi Evra, spre deliciul fanilor.</p>
<h2><span>Patrice Evra, carieră uriașă</span></h2>
<p>În cariera sa prodigioasă, Evra a evoluat pentru Manchester United, AS Monaco, Nice, Juventus Torino şi Olympique Marseille. Evra are în palmares trofeul Champions League, după finala cu Chelsea din 2008, şi a mai pierdut alte 2 finale cu United, în 2009 şi 2011, ambele în faţa Barcelonei.</p>
<p>Printre trofeele adjudecate în carieră: 5 titluri în Premier League, Mondialul Cluburilor, 3 Cupe ale Ligii Angliei, 5 Supercupe ale Angliei, 2 scudetto şi 2 Cupe ale Italiei cu Juventus, cu care a mai jucat o finală de Champions League, pierdută tot cu FC Barcelona, în 2015.</p>
<p>Foto: Cosmin Staicu</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
