<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lewis Hamilton, devastat după moartea lui Roscoe, buldogul său: „Mi-am pierdut cel mai bun prieten”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/lewis-hamilton-devastat-dupa-moartea-lui-roscoe-buldogul-sau-mi-am-pierdut-cel-mai-bun-prieten-20285614</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Lewis-Hamilton-devastat-dupa-moartea-lui-Roscoe-buldogul-sau-„Mi-am-pierdut-cel-mai-bun-prieten-e1759160069609.jpg"/><br/><p>Lewis Hamilton, unul dintre cei mai de succes sportivi din Marea Britanie, e devastat după moartea câinelui său.</p>
<p>Pilotul celor de la Ferrari e puternic afectat după moartea lui Roscoe și își strigă disperarea pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Reacția lui Lewis Hamilton după moartea lui Roscoe</span></h2>
<p>Lewis Hamilton a anunțat că buldogul său a murit. <span>Pilotul celor de la Ferrari e devastat</span> de evenimentul tragic. Sportivul din Marea Britanie susține că și-a pierdut cel mai bun prieten.</p>
<p>„Noaptea trecută mi-am pierdut cel mai bun prieten. Vă mulțumesc tuturor pentru dragostea pe care i-ați purtat-o în acești ani. Roscoe, pentru totdeauna”, a scris Lewis Hamilton pe X.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Lost my best friend last night. Thank you all for the love you’ve shown him over the years. Roscoe forever. pic.twitter.com/VRrFBdcsLc</p>
<p>— Lewis Hamilton (@LewisHamilton) September 29, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>Lewis Hamilton a postat un mesaj emoționant și pe Instagram. Roscoe <span>a luptat până în ultima clipă</span> și a decedat în brațele stăpânului său: „A murit duminică seara, pe 28 septembrie, în brațele mele”.</p>
<p>„După patru zile pe suport vital, luptând cu toată puterea pe care o avea, a trebuit să iau cea mai grea decizie din viața mea și să-mi iau rămas bun de la Roscoe. Nu a încetat niciodată să lupte, până chiar la final.</p>
<p>Mă simt atât de recunoscător și onorat că mi-am împărțit viața cu un suflet atât de frumos, un înger și un adevărat prieten. A-l aduce pe Roscoe în viața mea a fost cea mai bună decizie pe care am luat-o vreodată și voi prețui pentru totdeauna amintirile pe care le-am creat împreună.</p>
<p>Deși l-am pierdut pe Coco, nu am mai fost pus niciodată în fața deciziei de a adormi un câine, deși știu că mama mea și mulți prieteni apropiați au trecut prin asta. Este una dintre cele mai dureroase experiențe și simt o legătură profundă cu toți cei care au trecut prin pierderea unui animal de companie iubit.</p>
<p>Deși a fost atât de greu, a-l avea în viața mea a fost una dintre cele mai frumoase părți – să iubești atât de profund și să fii iubit la rândul tău. Vă mulțumesc tuturor pentru dragostea și sprijinul pe care i le-ați arătat lui Roscoe de-a lungul anilor. A fost atât de special să le văd și să le simt. A murit duminică seara, pe 28 septembrie, în brațele mele”, a transmis Lewis Hamilton.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DPLzOwRDHqk/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Lewis Hamilton (@lewishamilton)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moment istoric! S-a folosit pentru prima dată cartonașul verde în fotbal: ce s-a întâmplat!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/moment-istoric-s-a-folosit-pentru-prima-data-cartonasul-verde-in-fotbal-ce-s-a-intamplat-20285266</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Moment-istoric-S-a-folosit-pentru-prima-data-cartonasul-verde-in-fotbal-ce-s-a-intamplat.webp"/><br/><p>Un moment istoric pentru fotbalul internațional s-a petrecut la Campionatul Mondial U20, unde s-a folosit pentru prima dată cartonașul verde, în noua sa formulă.</p>
<p>Introducerea unui cartonaș verde în fotbal s-a mai încercat și în urmă cu aproximativ un deceniu, însă atunci avea un cu totul alt rol.</p>
<h2><span>Cartonașul verde a revenit! Care este noua întrebuințare a lui în fotbalul internațional</span></h2>
<p>În urmă cu fix un deceniu, în 2015 mai precis, <span>în fotbalul internațional a apărut pentru prima oară conceptul de cartonaș verde</span>, pe lângă tradiționalele galben și roșu, a căror întrebuințare este bine-cunoscută pasionaților „sportului rege”.</p>
<p>Iar în 2016, doar un an mai târziu, <span>în Serie B din Italia chiar s-a încercat implementarea cartonașului verde și a fost acordat la câteva partide</span>. Pe scurt, el avea atunci rolul simbolic de a-i recompensa pe anumiți fotbaliști pentru eventualele gesturi fair-play pe care le aveau în meciurile oficiale. Spre exemplu, dacă un jucător cădea fără să fie lovit în careu și arbitrul dicta penalty, fotbalistul putea anunța eroarea „centralului” și astfel primea un cartonaș verde. Ulterior, la finalul sezonului, jucătorii cu cartonașe verzi urmau să fie premiați de șefii fotbalului din Italia, în cazul menționat.</p>
<p>Implementarea nu s-a dovedit a fi una de succes și așa cum a apărut, de nicăieri, așa a și dispărut cartonașul verde din fotbalul internațional.</p>
<p>Doar că în 2025, minunea s-a produs! Cartonașul verde a revenit în prim-plan, însă cu un cu totul alt rol. Pe scurt, nu mai este acordat de arbitru, ci de antrenorii celor două echipe, care pot solicita astfel intervenția VAR pentru o fază anume. De multe ori, tehnicienii sunt scoși din minți de faptul că VAR nu intervine la fiecare fază pe care ei o consideră suspectă, însă acest detaliu este pe cale să dispară. Când un antrenor e convins că echipa sa a fost dezavantajată, poate apela la al patrulea oficial și arăta cartonașul verde înspre „central”. Ulterior, acesta este obliga să oprească temporar jocul, să meargă la marginea terenului și să revadă faza pe monitorul VAR.</p>
<p>Iar duminică, 28 septembrie 2025, s-a folosit pentru prima dată cartonașul verde în fotbal, în noua sa formulă.</p>
<p>Potrivit Marca.com, la duelul Coreea de Sud – Ucraina 1-2, de la Campionatul Mondial de fotbal U20, antrenorul sud-coreenilor a fost nemulțumit de o decizie a brigăzii de arbitri și a apelat la cartonașul verde. „Centralul” a revăzut faza la margine, însă nu și-a schimbat decizia, spre nemulțumirea tehnicianului asiatic.</p>
<p>„Istorie: cartonașul verde este introdus în fotbal”, a titrat Marca.com, alături de <span>videoclipul cu faza care poate fi văzut AICI</span>.</p>
<h2><span>Cartonașul verde, arătat și la meciul Maroc U20 – Spania U20 2-0</span></h2>
<p>În noua sa formulă, cartonașul verde s-ar putea dovedi a fi util pentru fotbalul internațional, iar la Mondialul U20 pare că are parte de un real succes. Acesta a fost utilizat și la partida Maroc U20 – Spania U20 2-0, de către selecționerul reprezentativei africane.</p>
<p>În acest caz, antrenorul s-a dovedit a fi inspirat. După ce a văzut faza la monitorul VAR, „centralul” a anulat o lovitură de pedeapsă pe care o acordase în minutul 78 pentru spanioli.</p>
<p>„Știam că nu a fost penalty. Am fost destul de aproape de fază și mi-am dat seama. Chiar dacă n-ar fi fost penalty, tot mi-aș fi folosit cartonașul verde pentru că acum am această posibilitate”, a declarat Mohamed Ouahbi, selecționerul Marocului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primele imagini cu cea mai discretă soție de la FCSB. Apariție rară a lui Elias Charalambous alături de jumătatea lui: a scos-o la cină, îmbrăcat la 4 ace! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/primele-imagini-cu-cea-mai-discreta-sotie-de-la-fcsb-aparitie-rara-a-lui-elias-charalambous-alaturi-de-jumatatea-lui-a-scos-o-la-cina-imbracat-la-4-ace-exclusiv-20284678</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Elias-Charalambous-la-patru-ace-Antrenorul-de-la-FCSB-aparitie-rara-alaturi-de-sotie-la-cina-in-Bucuresti.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p><span>Elias Charalambous (45 de ani) și-a scos soția la cină în București</span>. Antrenorul de la FCSB s-a îmbrăcat elegant pentru acest moment și s-a relaxat alături de jumătatea sa.</p>
<p>Tehnicianul campioanei României și-a aranjat părul, și-a pus costumul albastru închis pe el și a ieșit la cină, în București, cu soția sa. Chiar dacă telefonul i-a distras atenția în dese rânduri, cipriotul nu și-a scăpat din ochi partenera.</p>
<h2><span>Primele imagini cu cea mai discretă soție de la FCSB. Apariție rară a lui Elias Charalambous alături de jumătatea lui: a scos-o la cină, îmbrăcat la 4 ace!</span></h2>
<p>Elias Charalambous pare să respire ușurat după ce FCSB a debutat cu o victorie în grupa principală din Europa League, 1-0 pe terenul olandezilor de la Go Ahead Eagales. Triumful a venit cum nu se putea mai bine pentru familia Charalambous, care a profitat și a ieșit să se relaxeze în oraș.</p>
<p>Antrenorul de la FCSB are sprijinul necondiționat al familiei, deși doar el locuiește în București, la baza din Berceni. Soția, dar și cei doi copii au fost prezenți în dese rânduri alături de tehnicianul cipriot la meciurile campioanei României.</p>
<p>Ba chiar la finalul sezonului trecut, când se punea în discuție plecarea lui Charalambous de la FCSB, fiul lui Elias a apărut la o conferință de presă și a declarat public că-și dorește ca tatăl său să continue pe banca roș-albaștrilor, lucru care s-a și întâmplat.</p>
<h2><span>Familia lui Elias Charalambous locuiește în Cipru</span></h2>
<p><span>Andriana Charalambous, fiica antrenorului, are 22 de ani și reprezintă o prezență importantă în viața tehnicianului</span>. Aceasta își croiește un drum frumos în lumea modei, fiind un fotomodel de succes în Cipru.</p>
<p>„Familia este în Cipru, pentru că am trei copii, la vârste diferite, și nu se pot muta toți. Fata e la facultate, băiatul cel mare e la liceu, iar cel mic are doar 10 ani. E dificil să se mute. Soția vine în vizită la fiecare 2-3 săptămâni, iar de fiecare dată când am zile libere merg eu să îi vizitez.</p>
<p>Sigur că mi-e dor de ei. Familia e viața mea, dar îi mulțumesc lui Dumnezeu că am o soție minunată care mă susține în toate deciziile. Fiul meu cel mare joacă în naționala de juniori, iar cel mic îi calcă pe urme. Vom vedea dacă vrea să continue, joacă și tenis, dar la vârsta lui doar se joacă”, a spus Elias Charalambous, pentru We Love Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul român cu pensie de nabab a trăit un calvar pe Aeroportul Otopeni: „O rușine națională mai mare ca asta nu se poate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-cu-pensie-de-nabab-a-trait-un-calvar-pe-aeroportul-otopeni-o-rusine-nationala-mai-mare-ca-asta-nu-se-poate-20285832</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Milionarul-roman-cu-pensie-de-nabab-a-trait-un-calvar-pe-Aeroportul-Otopeni-„-O-rusine-nationala-mai-mare-ca-asta-nu-se-poate.webp"/><br/><p>Milionarul român cu pensie de nabab a trăit o adevărată dramă pe Aeroportul Internațional Henri Coandă București.</p>
<p>Dumitru Dragomir, fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal, a dezvăluit ce i s-a întâmplat pe cel mai mare aeroport al țării.</p>
<h2><span>Aeroportul Otopeni, criticat de Dumitru Dragomir: „E greu să ne mai facem bine”</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir a trăit momente de coșmar <span>la întoarcerea din vacanță</span>. Fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal s-a plâns din cauza condițiilor la care sunt supuși pasagerii pe Aeroportul Otopeni.</p>
<p>„Oracolul din Bălcești” susține că <span>Aeroportul Internațional Henri Coandă București</span> este o rușine națională și le-a cerut celor din fruntea țării să facă investiții de modernizare.</p>
<p>„Totul a fost bine în concediu până am ajuns în țară. Când am ajuns în țară mi-am dat seama că e greu să ne mai facem bine. Avionul a făcut o oră și un sfert, când am aterizat ne-au ținut o jumătate de oră în aeronavă pentru că nu erau autobuze să vină să ne ia.</p>
<p>M-am interesat după aia și am aflat că aeroportul avea 16 autobuze cu 5 șoferi. Ai mai auzit așa ceva? Că s-au redus posturile. Înjura lumea, era o căldură… Când am intrat în aeroport erau niște cozi…</p>
<p>O rușine națională mai mare ca asta nu se poate. Dacă nu înjurau ăia toți, n-ai văzut așa ceva. Era o coadă la pașapoarte pe 6 rânduri. E un serviciu de VIP, dar eu nu m-am dus de rușine.</p>
<p>Toată lumea mă cunoștea, cum să mă duc eu în fața lor? Așa toată lumea mă respecta. Mă întrebau: «Băi, nea Mitică ce zici de nenorociții ăștia?» și le ziceam: «Ce să mai zic, eu nu mai sunt om politic, sunt pensionar, nu mă mai cert cu nimeni».</p>
<p>Fiul meu zicea să mergem la VIP, dar nu am vrut: «Ai plătit, du-te tu, eu cu nevasta mea stau aici». Și am stat la rând cu toată lumea. E adevărat că am stat cam o jumătate de oră.</p>
<p>(n.r. – E o rușine Aeroportul Otopeni?) O rușine națională. Și nimeni nu se interesează, chiar dacă e un lucru ușor de făcut. Cu 100 de milioane faci cât vezi cu ochii. Dacă vezi aeroportul din Antalya, este cam de 10 ori cât cel din România. La turci treceau de 10 ori mai mulți oameni și în 5 minute terminai cu totul. Și ei aveau trei controale”, a spus Dumitru Dragomir, la <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit nota de plată pentru bărbatul care i-a vandalizat Palatul lui Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-venit-nota-de-plata-pentru-barbatul-care-i-a-vandalizat-palatul-lui-gigi-becali-20285242</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-venit-nota-de-plata-pentru-barbatul-care-i-a-vandalizat-Palatul-lui-Gigi-Becali-.webp"/><br/><p>Palatul lui Gigi Becali din Aleea Alexandru, București, a fost vandalizat în luna septembrie, iar acum a venit nota de plată pentru individul care a dorit să îl supere pe patronul FCSB.</p>
<p>Potrivit informațiilor răspândite în spațiul public, bărbatul a fost sancționat contravențional cu o amendă în valoare de 6.000 de lei.</p>
<h2><span>Amendă de 6.000 de lei pentru bărbatul care i-a vandalizat Palatul lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Gigi Becali a avut parte de o surpriză neplăcută în a doua jumătate a lunii septembrie și a apelat la sprijinul autorităților pentru a rezolva problema.</p>
<p>Pe scurt, <span>Palatul din Aleea Alexandru în care miliardarul anunță cele mai tari transferuri de la FCSB a fost vandalizat</span>. „Să vină poliția”, a tunat Gigi Becali, care le-a dezvăluit jurnaliștilor și că îi cunoaște identitatea bărbatului care a deteriorat pereții gardului din fața proprietății.</p>
<p>Mesaje ca „Premier și viitor președinte al tuturor românilor, amin”, „Partidul Frăția Forța România” sau „Becali președinte + Mielu” au apărut pe ziduri inițial, însă aparent, vandalizarea palatului s-a întins pe mai multe zile. Iar ulterior, pe același gard al proprietății, <span>Gigi Becali a ajuns să vadă și un mesaj pentru Simona Halep</span>.</p>
<p>„La mulți ani Simona Halep, Ivanov”, este un alt mesaj apărut pe zidul din fața palatului.</p>
<p>Ivanov este chiar numele bărbatului care a dorit să îl supere pe Gigi Becali. Concret, Constantin Ivanov e numele complet al acestuia, un cunoscut protestatar care nu ar fi la prima ispravă de acest gen în Capitală, după cum informează <span>Gsp.ro</span>.</p>
<p>Aceeași sursă dezvăluie și măsura pe care autoritățile au luat-o deja în privința bărbatului. Individul ar fi fost sancționat contravențional de poliție cu o amendă în valoare de 6.000 de lei, circa 1.200 de euro.</p>
<h2><span>Palatul din Aleea Alexandru e pe numele celor trei fete ale lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Palatul din Aleea Alexandru, care a fost construit în 1915, în urmă cu mai bine de un secol, nu mai este proprietatea lui Gigi Becali în acte, ci a celor trei fete pe care miliardarul le are cu soția Luminița, anume Teodora, Alexandra și Cristina.</p>
<p>„Palatul e la fete, le-am dat la fete. Eu grijă de multe nu mai vreau. Când e grijă de multe asta e vrăjmașul, împrăștie mintea, când o împrăștie nu mai poți s-o ții la Dumnezeu că o împrăștie el colo-colo eu vreau la Hristos să am mintea”, declarat Gigi Becali, în 2021.</p>
<p>Cu toate acestea, superba clădire care i-a aparținut lui Max Auschnitt, fost senator al României, este în continuare una dintre principalele reședințe ale lui Gigi Becali. Miliardarul adoră să prezinte cele mai tari transferuri de la FCSB la palat, iar ultimul exemplu este Daniel Bîrligea, adus de la CFR în toamna anului trecut, pentru aproximativ două milioane de euro.</p>
<p><span>Gigi Becali a dezvăluit recent că tot la palat l-ar putea prezenta și pe Louis Munteanu</span>, în eventualitatea în care la iarnă va bate palma cu Nelu Varga pentru un transfer al acestuia.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
