<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea şi-a luat adio de la americani: „Bye Bye”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-si-a-luat-adio-de-la-americani-bye-bye-20262972</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-si-a-luat-adio-de-la-americaniBye-Bye-e1756887316127.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea și-a luat la adio de la americani după ce a fost eliminată de la US Open. Parcursul sportivei la turneele de pe continentul nord-american a fost unul cu rezultate pozitive, în care a cucerit un titlu, la Cleveland.</p>
<p>Cîrstea a fost în această perioadă în Statele Unite ale Americii, acolo unde a participat la mai multe turnee, inclusiv la cel de Grand Slam.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea și-a încheiat circuitul în America de Nord</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a participat în ultimele săptămâni la turneele de la Cincinatti, Cleveland, pe care l-a și câștigat, dar și la US Open.</p>
<p>Sportiva și-a luat adio de la tărâmul nord-american printr-o postare pe rețelele de socializare, acolo unde a adunat o comunitate de peste 291.000 de oameni. Iubita lui Țiriac Jr. a optat pentru un „carusel” din opt imagini și video surprinse în Statele Unite ale Americii.</p>
<p>„La revedere, Statele Unite ale Americii!”, a fost descrierea aleasă de sportivă pentru postarea de pe Instagram, care a adunat rapid peste 6.700 de aprecieri, în doar 15 ore de la publicare.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DOG3nmNEvfO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Sorana Cirstea (@soranacirstea)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p> </p>
<h2><span>Parcurs pozitiv pentru Sorana Cîrstea în Statele Unite ale Americii</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a reușit performanțe bune în Statele Unite ale Americii, acolo unde a participat la mai multe turnee. La Cincinnati, sportiva româncă a fost eliminată în optimile de finală de favorita Iga Swiatek, scor 6-4, 6-3. În turul 2, Sorana a trecut de chineza Yuan, scor 2-1 (6-7, 6-4, 6-4).</p>
<p><span>Turneul de la Cleveland va rămâne unul de referință</span> al carierei ei, deoarece sportiva de 35 de ani a pus mâna pe marele trofeu. În calificări, aceasta a trecut cu 2-0 de Rebeka Masarova. În turul 2, japoneza Uchijima i-a căzut victimă româncei, tot cu scorul de 2-0.</p>
<p>Optimile de finală și sferturile au adus meciuri tari pentru Sorana Cîrstea, care le-a învins pe Jil Teichmann și Liudmila Samsonova, tot cu scorul de 2-0. În semifinale, Sorana a trecut entuziasmant de Anastasia Zakharova, iar în finală a „răpus-o” pe jucătoarea locală Ann Li. Pe parcursul turneului, românca nu a pierdut niciun set.</p>
<p>La US Open, Sorana a trecut în primul tur de argentiniana Solana Sierra, scor 2-0, după 7-5, 6-0 la seturi. În turul 2, ceha <span>Karolina Muchova s-a dovedit a fi o „nucă prea tare”</span> pentru sportiva autohtonă, deoarece a fost învinsă cu scorul de 2-1, după 6-7, 7-6, 4-6 la seturi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Ce ai de gând să faci? Le spui doar mulțumesc și vă rog!”. Djokovic a explodat împotriva americanilor, dar răspunsul primit l-a lăsat perplex</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/us-open/ce-ai-de-gand-sa-faci-le-spui-doar-multumesc-si-va-rog-djokovic-a-explodat-impotriva-americanilor-dar-raspunsul-primit-l-a-lasat-perplex-20263527</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Ce-ai-de-gand-sa-faci-Le-spui-doar-multumesc-si-va-rog.-Djokovic-a-explodat-impotriva-americanilor-dar-raspunsul-primit-l-a-lasat-perplex.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic, în căutarea celui de-al 25-lea titlu de Grand Slam, s-a enervat pe publicul de la US Open.</p>
<p>Jucătorul sârb a fost deranjat în repetate rânduri de fanii americani și la un moment dat a răbufnit la adresa arbitrului de scaun. Totul s-a întâmplat în timpul meciului cu Taylor Fritz.</p>
<h2><span>Novak Djokovic a răbufnit în timpul meciului cu Taylor Fritz</span></h2>
<p>Novak Djokovic a câștigat cu Taylor Fritz în sferturile de finală ale US Open. Jucătorul născut la Belgrad <span>s-a calificat astfel în semifinale</span>, unde îl va întâlni pe spaniolul Carlos Alcaraz.</p>
<p>Djokovic s-a enervat pe publicul de la US Open. Publicul a sărbătorit foarte zgomotos o dublă greșeală a sârbului și acest lucru nu i-a plăcut deloc jucătorului în vârstă de 38 de ani.</p>
<p>În plus, gălăgia era foarte mare între serviciile lui Djokovic, care a răbufnit la adresa arbitrului de scaun Damien Dumusois: „Ce vei face? Tot ce spui este mulțumesc, te rog, mulțumesc, te rog”.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Djokovic asking the umpire to do something about the crowd making noise while he’s trying to serve in his match against Fritz at U.S. Open</p>
<p>Novak: “What are you gonna do?”</p>
<p>Umpire: “It’s not gonna help Novak” pic.twitter.com/ukR100mLGj</p>
<p>— The Tennis Letter (@TheTennisLetter) September 3, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<p>Răspunsul arbitrului de scaun l-a lăsat perplex pe Novak Djokovic: „Dumusois a înțeles, aparent, frustrarea campionului de Grand Slam de 24 de ori, dar practic i-a spus să o lase baltă”, a notat <span>Tennis World USA</span>.</p>
<h2><span>Reacția lui Novak Djokovic după ce s-a răstit la Damien Dumusois</span></h2>
<p>Novak Djokovic a explicat ulterior că nu <span>s-a răstit la arbitru</span> doar pentru a provoca o polemică.</p>
<p>„Au fost momente, între servicii, când oamenii nu mă lăsau să continui, strigând, aclamând și aplaudând.</p>
<p>Uneori mergeau prea departe, iar asta mă deranja, dar cu atât mai mult m-a deranjat când arbitrul de scaun a avut nevoie de cincisprezece minute pentru a-i avertiza.</p>
<p>Din momentul în care a făcut-o, totul s-a îmbunătățit. Nu l-am presat pe Dumosois pentru distracție, ci pentru că trebuia să-mi fac treaba și nu puteam”, a spus Djokovic, citat de <span>Sport Klub</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 641px; left: 237px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A pierdut un pariu de 210.000 de dolari, dar nu s-a lăsat. A scos imediat 300.000 de dolari și i-a băgat pe Sinner, pentru un câștig de 800.000 de dolari </title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/a-pierdut-un-pariu-de-210-000-de-dolari-dar-nu-s-a-lasat-a-scos-imediat-300-000-de-dolari-si-i-a-bagat-pe-sinner-pentru-un-castig-de-800-000-de-dolari-20263505</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-pierdut-un-pariu-de-210.000-de-dolari-dar-nu-s-a-lasat.-A-scos-imediat-300.000-de-dolari-si-i-a-bagat-pe-Sinner-pentru-un-castig-de-800.000-de-dolari--e1756923336760.jpg"/><br/><p>Celebrul cântăreț Drake, cunoscut și în lumea sportului prin pariurile sale îndrăznețe, mizează pe un câștigător clar la US Open 2025.</p>
<p>Rapper-ul e convins că Jannik Sinner are prima șansă la ediția din acest an a Grand Slam-ului american, motiv pentru care a pariat 300.000 de euro pe triumful italianului.</p>
<h2><span>A pierdut un pariu de 210.000 de dolari, dar nu s-a lăsat. A scos imediat 300.000 de dolari și i-a băgat pe Sinner, pentru un câștig de 800.000 de dolari </span></h2>
<p>Artistul a publicat pe rețelele sociale o fotografie cu biletul plasat la pariuri, marți după-amiază. Dacă Sinner reușește să cucerească al cincilea titlu de Grand Slam din carieră și al doilea la US Open, pariul i-ar aduce lui Drake un câștig de peste 800.000 de dolari.</p>
<p>Interesant este că, anul trecut, Drake a pierdut 210.000 de dolari plasând un pariu pe americanul Taylor Fritz în meciul cu Sinner, în finala US Open 2024.</p>
<p>Drake nu renunță însă și, pentru acest an, artistul a schimbat favoritul: merge pe triumful lui Jannik Sinner.</p>
<p>Tenisul nu e singurul sport însă pe care Drake a mizat în trecut. La Copa America 2024, Drake a pierdut 300.000 de dolari după ce a pariat pe Canada, echipă care a fost învinsă de Argentina în semifinale. Dacă ar fi câștigat, ar fi încasat aproape 2,9 milioane de dolari.</p>
<p>Între timp, Jannik Sinner pare hotărât să câștige un nou trofeu de Grand Slam. Jucătorul italian s-a calificat în sferturile de finală după o victorie categorică împotriva lui Alexander Bublik. Următorul meci îl va disputa împotriva compatriotului Lorenzo Musetti.</p>
<p>Interesant este că Sinner rămâne favorit la casele de pariuri pentru câștigarea trofeului, mai ales după prestația entuziasmantă de la Wimbledon, unde l-a învins în marea finală pe rivalul Carlos Alcaraz.</p>
<h2><span>Drake a pierdut biletul plasat pe Mike Tyson în duelul cu Jake Paul</span></h2>
<p>La finalul anului trecut, <span>Drake a încercat un pronostic</span> la marele meci dintre Mike Tyson și Jake Paul. Concret, artistul a pariat 335.000 de dolari pe victoria lui Mike Tyson și a postat biletul pe rețelele de socializare. Dacă americanul câștiga duelul cu Jake Paul, Drake ar fi încasat peste 1.000.000 de dolari.</p>
<p>Tyson a plecat din start cu șansa a doua, la prima sa luptă după foarte mulți ani. Din păcate pentru el, adversarul cu aproape 30 de ani mai tânăr a făcut un meci foarte bun și la final a declarat că a încercat să îl menajeze pe Tyson în semn de respect.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Carlos Alcaraz e un „monstru”! Ce a făcut la US Open e de speriat pentru rivali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/carlos-alcaraz-e-un-monstru-ce-a-facut-la-us-open-e-de-speriat-pentru-rivali-20262849</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Carlos-Alcaraz-e-un-„monstru-Ce-a-facut-la-US-Open-e-de-speriat-pentru-rivali-1400x950.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz este un adevărat „monstru”, iar ceea ce a reușit să facă la US Open demonstrează exact acest lucru și este de speriat chiar și pentru cei mai puternici rivali.</p>
<p>Jucătorul spaniol în vârstă de 22 de ani a reușit să se califice în semifinalele ultimului turneu de Grand Slam din 2025, iar parcursul pe care îl are în competiție este unul impresionant.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, performanță incredibilă la US Open</span></h2>
<p>Cei mai puternici jucători de tenis din circuit au motive să se teamă. Carlos Alcaraz a demonstrat că este un adevărat „monstru”, iar ceea ce a făcut la US Open arată exact acest lucru. <span>Jucătorul spaniol în vârstă de 22 de ani </span>a reușit să se califice în semifinalele ultimului turneu de Grand Slam din 2025, iar parcursul pe care îl are în competiție este unul impresionant.</p>
<p>Carlos Alcaraz l-a învins în sferturile de finală pe cehul Jiri Lehecka, cap de serie 20, scor 6-4, 6-2, 6-4. Spaniolul a reușit să se impună după o oră și 56 de minute de joc.</p>
<p>Detaliul cu adevărat impresionant este că spaniolul este în semifinale la Flushing Meadows pentru a treia oară, iar în cele cinci meciuri disputate până acum nu a pierdut nici măcar un singur set.</p>
<p>Mai mult de atât, Carlos Alcaraz a reuşit să obțină a 59-a victorie în anul 2025 şi va juca în semifinala de la US Open cu învingătorul meciului dintre americanul Taylor Fritz, cap de serie 4, şi sârbul Novak Djokovici, favorit 7.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, mulțumit de tenisul pe care îl joacă</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz, sportiv în vârstă de doar 22 de ani </span>și numărul 2 mondial, a vorbit, după ce s-a calificat în semifinalele de la US Open, despre perioada pe care o traversează. Spaniolul s-a arătat extrem de mulțumit de felul în care evoluează în ultima perioadă.</p>
<p>„Simt mingea foarte bine. Sunt mulțumit de modul în care progresez mental, de modul în care fac față momentelor dificile mai bine decât înainte. Sunt în cel mai matur moment al carierei mele. Încerc să nu mă gândesc la numărul unu pentru că ar pune mai multă presiune pe mine”, a declarat Carlos Alcaraz, conform <span>marca.com</span>.</p>
<p>De menționat este că, până în acest moment, Carlos Alcaraz a câștigat cinci turnee de Grand Slam.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tatăl ei e miliardar în dolari, dar ea joacă pentru faimă! Jessica Pegula e prima semifinalistă de US Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tatal-ei-e-miliardar-in-dolari-dar-ea-joaca-pentru-faima-jessica-pegula-e-prima-semifinalista-de-us-open-20262844</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Tatal-ei-e-miliardar-in-dolari-dar-ea-joaca-pentru-faima-Jessica-Pegula-e-prima-semifinalista-de-US-Open-e1756844240156.jpg"/><br/><p>Jessica Pegula revine în semifinalele US Open după o victorie clară împotriva câștigătoarei de la Wimbledon 2024, Barbora Krejcikova.</p>
<p>Americanca a făcut spectacol și este prima jucătoare calificată în penultima fază a turneului de Grand Slam din SUA.</p>
<h2><span>Tatăl ei e miliardar în dolari, dar ea joacă pentru faimă! Jessica Pegula e prima semifinalistă de US Open</span></h2>
<p>Jessica Pegula s-a calificat din nou în semifinalele US Open, după ce a învins-o categoric pe Barbora Krejcikova, campioana de la Wimbledon 2024, cu scorul de 6-3, 6-3, într-un meci care a durat puțin sub o oră și jumătate.</p>
<p>Cap de serie numărul 3, Pegula a început în forță, reușind un break rapid și conducând cu 3-0. Krejcikova a reușit să revină temporar în set, cu un break în game-ul șapte, însă Pegula nu s-a pierdut cu firea și a mai obținut un break pentru 5-3, închizând apoi setul cu serviciul.</p>
<p>După ce și-a adjudecat primul set, Pegula a accelerat din nou ritmul, obținând break-uri în game-urile unu și cinci din setul secund, ducând scorul la 4-1. Deși Krejcikova a recuperat un break în game-ul șase, Pegula a fost de neclintit și a încheiat partida cu un nou break în game-ul nouă.</p>
<p>Pegula, care a ajuns anul trecut pentru prima dată într-o finală de Grand Slam chiar la US Open, va juca în semifinale împotriva învingătoarei dintre Aryna Sabalenka și Marketa Vondrousova.</p>
<p>„Sincer, m-am simțit groaznic înainte de turneu. Așa că m-am dus cu niște prieteni la un escape room și am băut două pahare. Mi-am spus că trebuie să mă relaxez și să nu mă mai frustrez atât, să nu mai analizez în exces fiecare antrenament”, a povestit Jessica Pegula, înainte de accederea în semifinale.</p>
<h2><span>Cine este tatăl lui Pegula. Jucătoare de tenis provine dintr-o familie bogată</span></h2>
<p>Tatăl Jescicăi Pegula este Terry Pegula, un om de afaceri american care și-a construit averea în industria petrolului și gazelor naturale.</p>
<p>Concret, Terry Pegula a plecat de la o afacere mică de explorare a gazelor naturale și a transformat-o într-un adevărat imperiu, reușind să ajungă miliardar.</p>
<p>În 2010, a reușit să vândă majoritatea activelor firmei sale către Royal Dutch Shell pentru 4,7 miliarde de dolari. În total, a acumulat o avere estimată acum la peste 7 miliarde de dolari, clasându-se printre cele mai bogate familii din SUA.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
