<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Căpitanul lui Dinamo confirmă ProSport și anunță debutul starului Portugaliei: „Avem nevoie de el!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/capitanul-lui-dinamo-confirma-prosport-si-anunta-debutul-starului-portugaliei-avem-nevoie-de-el-exclusiv-20282856</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Capitanul-lui-Dinamo-confirma-ProSport-si-anunta-debutul-starului-Portugaliei.jpg"/><br/><p>Dinamo a început cu trei eșecuri o nouă aventură în Liga Campionilor, dar lucrurile s-ar putea schimba în curând, în condițiile în care în echipă o să apară și Miguel Martins.</p>
<p>Robert Militaru confirmă <span>ProSport </span>și lasă de înțeles că acesta va evolua în următoarea deplasare din Liga Campionilor, atunci când Dinamo va evolua în Germania cu Fuchse Berlin.</p>
<h2><span>Căpitanul lui Dinamo anunță debutul lui Miguel Martins: „A intrat la antrenament!”</span></h2>
<p>Miguel Martins este tot mai aproape de debutul în tricoul lui Dinamo, după o accidentare serioasă, care i-a dat multe bătăi de cap în ultimele luni.</p>
<p><span>Campioana s-a gândit că Martins ar putea reveni cu Veszprem</span>, însă acesta a lipsit și în fața maghiarilor. Totuși, Miguel va juca sâmbătă, atunci când Dinamo are un meci de o intensitate mult mai scăzută, urmând să primească vizita formației din Sighișoara. Astfel, acesta este prilejul perfect pentru Martins să facă un „antrenament cu public”, Dinamo fiind favorită certă la victorie în fața unei formații care nu poate să-i pună probleme.</p>
<p>Robert Militaru a subliniat că „dulăii” n-au vrut să forțeze debutul lui Martins în tricoul lui Dinamo, asta chiar dacă roș-albii au resimțit din plin lipsa unui coordonator. Primul test important al portughezului va fi partida cu Fuchse Berlin, una în care campioana României va încerca să producă marea surpriză, <span>așa cum s-a întâmplat în sezonul trecut din Liga Campionilor.</span></p>
<p>Apoi, Martins trebuie să fie în formă maximă la duelul cu Aalborg, chiar echipa de la care a venit în România.</p>
<p>„Ușor-ușor a intrat la antrenament (n.n. Miguel Martins). Nu a vrut nimeni să forțeze, fiind o accidentare destul de grea. Nu vrem să riscăm nimic, până la urmă mai importantă este sănătatea fiecăruia”, a recunoscut Robert Militaru, pentru <span>ProSport.</span></p>
<ul>
<li>9 sezoane a bifat până acum Miguel Martins în EHF Champions League</li>
</ul>
<h2><span>Robert Militaru, cuvinte mari pentru Miguel Martins: „Este foarte valoros!”</span></h2>
<p>Căpitanul lui Dinamo și-a dat seama pe viu de valoarea lui Miguel Martins, care va aduce un plus de experiență unei echipe care nu mai are voie să facă mulți pași greșiți în Europa.</p>
<p>De aproape zece ani, Miguel Martins joacă și pentru naționala Portugaliei, acolo unde este pregătit chiar de antrenorul lui Dinamo, este vorba de experimentatul Paulo Pereira.</p>
<p>„Avem nevoie de experiența lui! Este un jucător foarte valoros și de abia așteptăm să îl avem în echipă. Cu el, fără el, eu cred că noi suntem un grup puternic”, a mai afirmat handbalistul din „Ștefan cel Mare”.</p>
<ul>
<li>27 de ani are Miguel Martins</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CSM București, înfrângere dură în Liga Campionilor după o repriză secundă slabă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/csm-bucuresti-infrangere-dura-in-liga-campionilor-dupa-o-repriza-secunda-slaba-20284285</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/CSM-Bucuresti-infrangere-dura-in-Liga-Campionilor-dupa-o-repriza-secunda-slaba-1400x786.jpg"/><br/><p>Echipa feminină de handbal CSM București a suferit o înfrângere dură în Liga Campionilor după o a doua repriză slabă.</p>
<p>Formația pregătită de Adrian Vasile a fost învinsă, în deplasare, de liderul Grupei B a Ligii Campionilor, Brest, cu 34-31 (17-17), în etapa 3.</p>
<h2><span>Campioana CSM București a pierdut al doilea meci în ediția actuală de Liga Campionilor</span></h2>
<p>Echipa Primăriei Capitalei rămâne cu victoria obținută în runda precedentă, 31-28 pe teren propriu cu FTC Budapesta, după ce în etapa de debut a cedat la limită, <span>27-28, pe terenul lui Ikast</span>.</p>
<p>După o primă repriză echilibrată, CSM București a fost ca și inexistentă în primele minute de după pauză, iar Brest s-a distanțat la 6 goluri. Ulterior, toate eforturile formației bucureștene au fost inutile, deoarece gazdele au forțat cât a fost nevoie pentru a nu avea emoții.</p>
<p>Principalele marcatoare au fost Mairot 9 goluri, Lott 7 și Ondono 4, pentru Brest, respectiv Ostergaard 9, Omoregie 7 și Brnovic 4, pentru CSM.</p>
<p>Tot în etapa 3, FTC Budapesta a învins Sola HK, pe teren propriu, 26-25, iar Podravka și Odense au terminat la egalitate, 31-31. Meciul Ikast Handbold – Krim Ljubljana se joacă duminică.</p>
<p>CSM București se află pe locul 4, cu două puncte, dar poate fi devansată de Ikast, dacă nu pierde. În etapa 4, campioana României va primi replica celor de la Podravka, echipă cu două victorii și o remiză în cele 3 etape. Meciul are loc pe 5 octombrie.</p>
<p>În Grupa A din Ligii Campionilor joacă şi Gloria Bistriţa, care duminică, 28 septembrie, joacă acasă cu altă echipă franceză, Metz. Ambele au două victorii până acum.</p>
<h2><span>CSM București rămâne cu o singuiră victorie pe terenul lui Brest din 4 încercări</span></h2>
<p>Numărul mare de goluri marcate în Brest – CSM București, 64, adică mai mult de unul pe minut, este explicat prin faptul că la ora partidei aveau nu mai puțin de 58 de goluri înscrise în primele două runde. Diferența era dată de eficacitate, capitol la care <span>trupa pregătită de Adrian Vasile</span> stătea mai bine, 63,7%, față de 62,4%.</p>
<p>A fost a șaptea confruntare dintre cele două echipe. Din trei meciuri jucate în Franța, CSM a câștigat unul singur, în luna septembrie a anului 2022, cu 33-26. În acea stagiune competițională, fundașul stânga al lui CSM București, Djurdjina Jaukovic, își începea al treilea, penultimul, sezon la Brest.</p>
<p>„Dacă CSM București vrea să fie prima echipă care învinge Brest Bretagne Handball în acest sezon, va avea nevoie de mai mult noroc decât a avut până acum. Echipa română a păstrat posesia doar după 6,1% din șuturile ratate, a doua cea mai mică valoare.</p>
<p>Dar acest lucru se poate îmbunătăți cu Brest, deoarece echipa franceză a recuperat posesia după doar 76,9% din șuturile ratate de adversari, ceea ce este, de asemenea, a doua cea mai mică cifră dintre participanți”, spunea, înaintea confruntării, reputatul analist Julian Rux.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Președintele FRH, anunț de ultimă oră legat de selecționer: „Am discutat din nou cu Florentin Pera, iar lucrurile sunt clare!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/presedintele-frh-anunt-de-ultima-ora-legat-de-selectioner-am-discutat-din-nou-cu-florentin-pera-iar-lucrurile-sunt-clare-exclusiv-20284467</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Presedintele-FRH-a-facut-un-anunt-de-ultima-ora-legat-de-selectioner-„Am-discutat-din-nou-cu-Florentin-Pera-iar-lucrurile-sunt-clare.-EXCLUSIV.webp"/><br/><p>Constantin Din, președintele FRH, a spus pentru<span> ProSport</span> că nu a reușit să îl convingă pe Florentin Pera să revină asupra deciziei demisiei de la echipa națională a României.</p>
<p>Cu două luni înaintea startului Campionatului Mondial, <span>Florentin Pera a decis să plece de la naționala feminină de handbal a României, </span>invocând solidaritatea față de colegul său Bogdan Burcea. Secundul a fost primul care a demisionat.</p>
<h2><span>Președintele FRH, anunț de ultimă oră legat de postul de selecționer al naționalei feminine de handbal</span></h2>
<p>Florentin Pera a preferat să se concentreze doar pe postul său de antrenor principal la Vâlcea. <span>ProSport</span> a luat legătura cu <span>președintele FRH, Constantin Din,</span> iar acesta a explicat.</p>
<p>„Dânsul își menține decizia de a demisiona alături de domnul Burcea, iar dacă voi doriți să aflați și alte motive care l-au determinat să plece de la națională cu doar două luni înaintea Campionatului Mondial, atunci vă rog să încercați să discutați voi cu dânsul și poate o să vă dea mai multe amănunte.</p>
<p>Eu nu am alte elemente în plus și nu vă pot spune cu exactitate ceea ce l-a deranjat sau dacă l-a deranjat ceva. Însă, clar este un lucru. Săptămâna viitoare ne vom întâlni și vom discuta soluțiile pe care le vom avea la îndemână. Ideea că România a devenit un El Dorado pentru antrenorii străini este doar o opinie a lui Gheorghe Tadici. Noi vom analiza toate variantele și vom încerca să găsim cea mai bună soluție în situația în care ne aflăm acum. Nu e ușor să găsești pe cineva cu doar două luni înainte de Mondiale și să-și asume unele lucruri”, a spus Din.</p>
<h2><span>„Nu exclud din start și această variantă”</span></h2>
<p>Dacă în urmă cu câteva săptămâni, Din a fost categoric în mesajul public, spunând că nu va mai accepta la națională un selecționer care să antreneze în paralel și o echipă de club, de această dată președintele FRH a fost mult mai rezervat când a fost întrebat dacă va mai accepta totuși o astfel de variantă.</p>
<p>„V-am spus că vom lua în calcul toate posibilitățile ținând cont că ne aflăm cu doar două luni înaintea unui mare turneu final. Deci nu vă pot spune că voi exclude din start și această variantă, deoarece trebuie să discutăm totul între noi săptămâna viitoare și sper să găsim cât mai repede un nou selecționer”, a mai declarat Constantin Din.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Echipa națională de handbal feminin are un nou selecționer! Ce obiectiv i-a trasat FRH</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/echipa-nationala-de-handbal-feminin-are-un-nou-selectioner-ce-obiectiv-i-a-trasat-frh-20286878</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Echipa-nationala-de-handbal-feminin-are-un-nou-selectioner-Ce-obiectiv-i-a-trasat-FRH-1400x1050.jpg"/><br/><p>Echipa națională de handbal feminin are un nou selecționer și anunțul oficial nu a întârziat să apară pe site-ul FRH.</p>
<p>Ovidiu Mihăilă preia conducerea echipei naționale de handbal feminin în perspectiva Campionatului Mondial 2025.</p>
<h2><span>Echipa națională de handbal feminin are un nou selecționer! Ce obiectiv i-a trasat FRH</span></h2>
<p>Ovidiu Mihăilă <span>este noul selecționer</span> al echipei naționale de handbal feminin. Sursele <span>ProSport</span> susțin că angajamentul e pe trei luni. Dacă prinde locurile 1-10 la CM se prelungește contractul. Dacă nu, pleacă.</p>
<p>„Federația Română de Handbal anunță numirea lui Ovidiu Mihăilă în funcția de antrenor principal al echipei naționale feminine de senioare. Cu o experiență vastă în handbalul românesc, Ovidiu Mihăilă preia conducerea echipei naționale în perspectiva Campionatului Mondial 2025.</p>
<p>În contextul actual, conducerea FRH consideră că această numire reprezintă cea mai potrivită alegere pentru postul de selecționer. Ovidiu Mihăilă a condus echipa națională de tineret feminin la ultimul Campionat European, cu evoluții apreciate, ceea ce confirmă abilitatea sa de a pregăti jucătoarele pentru competiții de cel mai înalt nivel.</p>
<p>«Îmi exprim părerea de rău pentru plecarea domnilor Florentin Pera și Bogdan Burcea, care reprezintă o pierdere pentru departamentul tehnic, având în vedere progresul echipei.</p>
<p>Este o mare onoare să fiu antrenorul echipei naționale a României, iar această responsabilitate vine cu provocări importante. Am încredere deplină în potențialul jucătoarelor noastre și cred că împreună vom face mândri suporterii și țara noastră.</p>
<p>Timpul până la Campionatul Mondial este scurt, însă echipa este echilibrată, sănătoasă și pregătită. Ne bazăm pe continuitatea strategiei FRH, iar obiectivul meu este ca fiecare jucătoare să își aducă contribuția maximă.</p>
<p>Îi doresc mult succes noii echipe și sunt convins că, împreună cu jucătoarele, vom forma o echipă unită, capabilă să obțină rezultate remarcabile. Cu Dumnezeu înainte!», declară Ovidiu Mihăilă.</p>
<p>Îi urăm mult succes noului selecționer! Avem încredere că prin dedicarea și profesionalismul său, alături de fetele de la echipa națională, vor aborda cu determinare și curaj meciurile viitoare, continuând să reprezinte România cu mândrie și performanță în competițiile internaționale”, <span>a anunțat Federația</span> Română de Handbal pe <span>site-ul oficial</span>.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DPPFVBkCBy0/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Echipa Națională de Handbal (@nationaladehandbal)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Război în handbal! Viorel Mazilu l-a „tamponat” pe Gheorghe Tadici: „Eu nu dezbin, joc în echipă. Am uitat să fim oameni”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/razboi-in-handbal-viorel-mazilu-l-a-tamponat-pe-gheorghe-tadici-eu-nu-dezbin-joc-in-echipa-am-uitat-sa-fim-oameni-exclusiv-20284456</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Razboi-in-handbal-Viorel-Mazilu-l-a-„tamponat-pe-Gheorghe-Tadici-„Eu-nu-dezbin-joc-in-echipa.-Am-uitat-sa-fim-oameni.jpg"/><br/><p>Gheorghe Tadici, fost selecționer al echipei naționale acum la HC Zalău, l-a atacat într-una dintre declarațiile din<span> ProSport</span> pe fostul secretar general al FR Handbal, Viorel Mazilu.</p>
<p>Fostul jucător al Stelei s-a arătat deranjat de afirmațiile cunoscutului tehnician și i-a dat replica. Tadici spusese despre Mazilu că el s-ar ocupa de numirile selecționerilor la echipa națională pentru că însoțește toate loturile în deplasările din străinătate.</p>
<h2><span>Viorel Mazilu l-a „mitraliat” pe Gheorghe Tadici: „Eu nu dezbin. Am uitat să fim oameni”</span></h2>
<p>Viorel Mazilu i-a replicat pe un ton ironic, dar a amestecat în discurs și pasaje serioase.</p>
<p>„E bine că are domnul Tadici grijă să facă agenda și să dea mereu soluții. Propunerea mea? Tot el, evident.</p>
<p>Dar, sincer, e prea valoros pentru noi și nu cred că ar accepta să se coboare la nivelul discuțiilor de cafenea. De restul mă ocup eu, că de-aia sunt plătit.</p>
<p>Pe toți ar trebui să ne intereseze destinele echipei naționale și să punem umărul fiecare. Atât timp cat voi fi la FRH mă voi lupta pentru fiecare antrenor indiferent de categoria de vârstă.</p>
<p>Sunt creat să joc în echipă, nu să o dezbin, diferențele sunt mari, am uitat să fim oameni ……mă gândeam acum cat rău și cat bine a făcut handbalului, domnul Tadici? S-a gândit vreodată?</p>
<p>Încă îl respect, este cel mai titrat antrenor român!”, a declarat Viorel Mazilu pentru ProSport.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20284465" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1120px) 100vw, 1120px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/vioel-mazilu-1120x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/vioel-mazilu-1120x1400.jpg 1120w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/vioel-mazilu-768x960.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/vioel-mazilu-1229x1536.jpg 1229w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/vioel-mazilu.jpg 1440w" width="1120"/></p>
<blockquote><p>Hai să îl lăsăm pe domnul Viorel Mazilu să își facă treaba, nu doar să fie însoțitor de loturi naționale prin străinătate, că nu a ratat nicio astfel de acțiune. Este plătit foarte bine și trebuie să îl lăsăm pe el să găsească un înlocuitor. De ce să vi-l spun eu? Să îl lăsăm pe domnul Mazilu<br/>
Gheorghe Tadici, declarație în ProSport</p></blockquote>
<h2><span>Nu mai avem selecționeri la handbal feminin!</span></h2>
<p>Selecționerul echipei naționale de handbal feminin Florentin Pera și antrenorul secund Bogdan Burcea și-au prezentat, joi, demisia din funcțiile deținute, însă președintele Federației Române de Handbal.</p>
<p>Florentin Pera și Bogdan Burcea se aflau la conducerea băncii tehnice a echipei naționale de handbal feminin din 2022, iar demisiile celor doi survin după ce România a pierdut cele două jocuri amicale cu Franța, campioana mondială en titre, disputate săptămâna trecută la Oradea.</p>
<p>În primul meci, disputat joi, Franța s-a impus cu scorul de 27-32, pentru ca sâmbătă România să piardă și al doilea test, cu scorul de 24-30.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
