<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„E indispensabil echipei”. Meme Stoica a anunțat revenirea la FCSB a singurului fotbalist vital pentru campioană!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/e-indispensabil-echipei-meme-stoica-a-anuntat-revenirea-la-fcsb-a-singurului-fotbalist-vital-pentru-campioana-20256558</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„E-indispensabil-echipei.-Meme-Stoica-a-anuntat-revenirea-la-FCSB-a-singurului-fotbalist-vital-pentru-campioana-e1756219946108.jpg"/><br/><p>Meme Stoica anunță o revenire de senzație în garnitura FCSB împotriva celor de la Aberdeen. Daniel Bîrligea a absentat cu FC Argeș, în ultima rundă a campionatului autohton, dar nu o va face și în returul cu scoțienii din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Daniel Bîrligea nu s-a aflat pe teren în înfrângerea celor de la FCSB cu FC Argeș, scor 0-2, din ultima rundă a Superligii. Denis Alibec și Mamadou Thiam au acoperit zona de atac a campioanei, dar nu au reușit să puncteze pe tabelă într-o nouă înfrângere rușinoasă a formației „roș-albastre”.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea revine pe teren cu Aberdeen. Meme Stoica a făcut anunțul</span></h2>
<p>Deși s-a aflat pe teren la meciul tur cu Aberdeen, acolo unde a fost desemnat omul meciului de Gigi Becali, <span>Daniel Bîrligea a absentat surprinzător cu FC Argeș</span>. Fotbalistul a fost odihnit de staff-ul echipei, deoarece vine după o accidentare care l-a ținut departe de teren pentru câteva săptămâni bune. Totuși, acum nu a fost vorba despre o recidivă, ci despre o pură dorință de a fi apt 100%.</p>
<p>„Aberdeen şi-a amânat meciul din campionat, iar noi nu avem toţi jucătorii care să nu fi jucat 90 de minute. Bîrligea nu a avut vreo problemă medicală, dar efortul depus la Aberdeen ne-a făcut să considerăm că e mai bine că el să fie fresh din primul minut joi, că e un meci mult mai important decât cel cu FC Argeş.</p>
<p>Bîrligea va fi apt din primul minut, bineînțeles. El e indispensabil echipei. Anul ăsta, poate mai mult decât anul trecut. Prezenţa lui în echipa de start este obligatorie”, a declarat Mihai Stoica, la TV <span>Prima Sport</span>.</p>
<p>Returul cu Aberdeen va avea loc joi, de la ora 21:30, pe Arena Națională, sub privirile a zeci de mii de oameni. Conducerea FCSB estimează că în tribunele celui mai mare stadion din România se vor afla peste 40.000 de oameni, deoarece <span>numărul de bilete vândut este încurajator</span>, de peste 25.000 momentan.</p>
<h2><span>FCSB, all-in pentru calificarea în grupa XXL de UEFA Europa League</span></h2>
<p>FCSB își joacă ultima carte în preliminariile UEFA Europa League, acolo unde are nevoie de victorie împotriva scoțienilor de la Aberdeen pentru a se califica în grupa XXL a competiției. Meciul tur s-a încheiat cu scorul de 2-2, după ce campioana a condus cu 2-0, dar cartonașul roșu obținut de Juri Cisotti a stricat toate planurile staff-ului.</p>
<p>Încercând să alerge după conservarea rezultatului, bucureștenii au primit două goluri de la scoțieni, astfel că egalitatea va fi anulată la retur doar printr-o victorie a formației „roș-albastre”. FCSB nu arată semne de revenire în Superliga, dar în UEFA Europa League a arătat o altă nuanță față de cea care i-a dezamăgit pe fani în acest sezon.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vedetele FCSB i-au scos din sărite pe scoțieni: „Aș folosi aroganța asta! Să le închidem gura românilor!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/vedetele-fcsb-i-au-scos-din-sarite-pe-scotieni-as-folosi-aroganta-asta-sa-le-inchidem-gura-romanilor-20256825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Vedetele-FCSB-i-au-scos-din-sarite-pe-scotieni-„As-folosi-aroganta-asta-Sa-le-inchidem-gura-romanilor-2-1400x1050.jpg"/><br/><p>Vedetele FCSB i-au scos din sărite pe scoțieni înainte de returul cu Aberdeen din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Willie Miller îi acuză de aroganță pe fotbaliștii lui Gigi Becali și speră ca echipa lui Jimmy Thelin să le dea peste nas.</p>
<h2><span>Vedetele FCSB i-au scos din sărite pe scoțieni: „Aș folosi aroganța asta! Să le închidem gura românilor!”</span></h2>
<p><span>FCSB se pregătește de returul cu Aberdeen</span> din play-off-ul Europa League. Partida va avea loc pe 28 august și se va disputa pe Arena Națională din București. Echipa lui Gigi Becali a remizat pe Pittodrie Stadium, scor 2-2.</p>
<p>Daniel Bîrligea și Darius Olaru au punctat pentru campioana României. Golurile lui Aberdeen au fost marcate de Dante Polvara și Ester Sokler. Juri Cisotti a luat roșu în minutul 39.</p>
<p>Dacă echipa sa nu ar fi rămas în inferioritate numerică, Gigi Becali e convins că FCSB ar fi câștigat pe Pittodrie Stadium. Chiar și așa, patronul campioanei României crede că formația bucureșteană ar trebui să se califice fără probleme în faza principală din Europa League.</p>
<p>„Dacă era 11 la 11, noi câștigam meciul, aveam probabil două goluri diferență și era gata calificarea. Dar și așa ne calificăm!”, a spus finanțatorul FCSB.</p>
<p>Willie Miller, unul dintre componenții generației de aur a lui Aberdeen din anii ’80, i-a sfătuit pe <span>fotbaliștii lui Jimmy Thelin</span> să folosească declarațiile patronului de la FCSB drept factor motivațional înaintea returului.</p>
<p>„Patronul lui FCSB a spus că Aberdeen nu va avea șanse la returul de joi seară, în ciuda remizei de pe Pittodrie. Mai mulți jucători de la FCSB au spus, de asemenea, că ar trebui să fie o formalitate calificarea.</p>
<p>Modul în care FCSB o tratează pe Aberdeen ar trebui să fie o motivație suplimentară pentru echipă. Mă gândesc că Graeme Shinnie, care este căpitanul echipei, va folosi aceste declarații și această aroganță din partea lui FCSB în discursul său de dinaintea jocului.</p>
<p>Eu asta aș face dacă aș fi căpitan! Contra lui Bayern a fost 0-0 în primul meci, dar germanii spuneau că va fi un meci ușor pe Pittodrie, la retur. Le-am dovedit că s-au înșelat, am câștigat cu 3-2 și am mai făcut un pas spre trofeu.</p>
<p>Aberdeen poate folosi acum aceste declarații de la FCSB pentru a motiva vestiarul, pentru a le arăta românilor cine sunt și pentru a le închide gura”, a scris Willie Miller, în editorialul său din <span>Press and Journal</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câți fani FCSB vor fi la meciul cu Aberdeen. Se doboară recordul sezonului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cati-fani-fcsb-vor-fi-la-meciul-cu-aberdeen-se-doboara-recordul-sezonului-20256350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cati-fani-FCSB-vor-fi-la-meciul-cu-Aberdeen.-Se-doboara-recordul-sezonului-scaled-e1756211841338-1400x868.jpg"/><br/><p>FCSB va primi vizita celor de la Aberdeen, joi, de la 21:30, în meciul retur din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>În meciul din Scoția, FCSB a condus cu 2-0, dar a fost egalată pe final de meci de Aberdeen, duelul terminându-se la egalitate, scor 2-2.</p>
<h2><span>Câți fani FCSB vor fi la meciul cu Aberdeen. Se doboară recordul sezonului</span></h2>
<p>La meciul retur de la București, campionii României așteaptă o audiență record pentru acest sezon, fanii luând cu asalt casele de bilete. Miza este una uriașă pentru elevii lui Elias Charalambous.</p>
<p>FCSB caută să repete performanța din sezonul trecut și să se califice în grupa principală a UEFA Europa League. MM Stoica a vorbit despre asistența pe care o așteaptă la meciul de pe Arena Națională, iar informațiile oferite de oficialul campionilor sugerează o atmosferă de senzație la retur.</p>
<p>Potrivit lui MM Stoica, 25.000 de bilete au fost vândute doar până luni seara, iar la ora meciului, campioana României așteaptă 40.000 de fani care să o poarte spre calificare.</p>
<p>„(bilete Aberdeen) Suntem cam la 25.000 până acum, mergem la 40.000 de fani pentru meciul de joi cu Aberdeen. Este și un meci atractiv, într-adevăr”, a spus Mihai Stoica la PrimaSport</p>
<ul>
<li>48,43 de milioane de euro este valoarea lotului celor de la FCSB, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
<li>18,30 de milioane de euro este valoarea celor de la Aberdeen, potrivit aceleiași surse</li>
</ul>
<h2><span>MM Stoica a tras concluziile după primul meci al lui Mamadou Thiam în tricoul celor de la FCSB: „Are calități indiscutabile!”</span></h2>
<p>Mihai Stoica, președintele Consiliului de Administrare a FCSB, <span>a vorbit despre cea mai nouă achiziție</span> a clubului finanțat de Gigi Becali. Mamadou Thiam a fost adus de la U Cluj și chiar a debutat în meciul cu FC Argeș.</p>
<p>Campioana României a pierdut acel duel, scor 0-2, după un meci senzațional făcut de piteștenii lui Bogdan Andone. Thiam a jucat în a doua repriză pentru FCSB, dar nu a reușit să înscrie.</p>
<p>MM Stoica l-a analizat pe fotbalist și consideră că senegalezul va ajuta foarte mult formația lui Elias Charalambous, având în vedere calitățile uriașe pe care le are atacantul transferat de la U Cluj în această vară.</p>
<p>„Thiam nu este pregătit, dar Thiam are calități indiscutabile. Îl știe toată lumea. Nu e pregătit fizic, e logic, nu s-a antrenat în ultima vreme, a fost plecat, știți povestea, dar eu cred că va fi un jucător foarte bun, mi-a plăcut foarte mult”, a spus Mihai Stoica la Prima Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția presei din Scoția după discursul lui Charalambous, în care le-a cerut fotbaliștilor FCSB „să scuipe sânge” cu Aberdeen</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-presei-din-scotia-dupa-discursul-lui-charalambous-in-care-le-a-cerut-fotbalistilor-fcsb-sa-scuipe-sange-cu-aberdeen-20255799</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Reactia-presei-din-Scotia-dupa-discursul-lui-Charalambous-scaled-e1756140945123-1400x756.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii din Scoția stau cu ochii pe ceea ce se întâmplă la FCSB și au oferit o primă reacție după ce au auzit discursul lui Elias Charalambous, în care le-a cerut fotbaliștilor „roș-albaștri” „să scuipe sânge” în partida cu Aberdeen.</p>
<p>Reamintim că FCSB și Aberdeen se întâlnesc joi, 28 august 2025, în manșa retur din play-off-ul UEFA Europa League, într-o partidă care se va disputa pe Arena Națională din București, începând cu ora 21:30.</p>
<h2><span>Ce spun scoțienii despre discursul lui Elias Charalambous</span></h2>
<p><span>FCSB a suferit o nouă înfrângere usturătoare </span>în competiția internă. De data aceasta, „roș-albaștrii” au cedat în fața celor de la FC Argeș, pe teren propriu, cu scorul de 0-2. La finalul partidei, <span>Elias Charalambous s-a arătat extrem de dezamăgit </span>de atitudinea pe care fotbaliștii săi au avut-o în timpul meciului disputat pe Arena Națională din București.</p>
<p>Tehnicianul cipriot le-a cerut jucătorilor să facă tot posibilul pentru a se impune în duelul cu Aberdeen, de joi, pentru a se califica în grupa principală din UEFA Europa League.</p>
<p>Jurnaliștii din Scoția stau cu ochii pe ceea ce se întâmplă la campioana României în această săptămână, în vederea manșei retur, și au oferit o primă reacție după ce au auzit discursul lui Elias Charalambous, în care le-a cerut fotbaliștilor „roș-albaștri” „să scuipe sânge” în partida cu Aberdeen. Scoțienii au pus accent pe faptul că tehnicianul cipriot a fost nemulțumit de atitudinea fotbaliștilor de la FCSB.</p>
<p>„Antrenorul Elias Charalambous le-a cerut jucătorilor săi să «scuipe sânge» împotriva lui Aberdeen, săptămâna aceasta, după ce au suferit un eșec major înaintea meciului din UEFA Europa League. FCSB a suferit o înfrângere șocantă, scor 2-0, acasă, în fața nou-promovatei Argeș Pitești, ceea ce l-a determinat pe antrenorul cipriot să-și acuze propriii jucători că au avut o atitudine greșită, aceștia obținând o singură victorie în șapte meciuri de campionat din acest sezon”, notează jurnaliștii de la <span>dailyrecord.co.uk</span>.</p>
<h2><span>FCSB, în criză în Superliga României</span></h2>
<p>FCSB are parte de un start de sezon sub nivelul așteptărilor. Echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii a înregistrat o singură victorie în șapte etape disputate, acumulând doar cinci puncte. Astfel, cu patru înfrângeri și două rezultate de egalitate, pe lângă singura victorie, „roș-albaștrii” ocupă doar poziția a 12-a a clasamentului.</p>
<p>Lucrurile merg puțin mai bine pentru FCSB în UEFA Europa League. Campioana României mai are de făcut un singur pas pentru a ajunge în grupa principală a competiției: trebuie să se impună în fața scoțienilor de la Aberdeen, în manșa retur, din play-off.</p>
<p>Reamintim că manșa tur, care s-a disputat în Scoția, s-a încheiat la egalitate, scor 2-2.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>După eșecul cu FC Argeș, Gigi Becali a anunțat primele de la FCSB pentru calificarea în Europa League. „E diferență mare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/dupa-esecul-cu-fc-arges-gigi-becali-a-anuntat-primele-de-la-fcsb-pentru-calificarea-in-europa-league-e-diferenta-mare-20255355</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dupa-esecul-cu-FC-Arges-Gigi-Becali-a-anuntat-primele-de-la-FCSB-pentru-calificarea-in-Europa-League.-„E-diferenta-mare-1400x1050.jpg"/><br/><p>FCSB și-a trecut în cont încă un eșec în actualul sezon, cu nou-promovata FC Argeș, 0-2, în etapa 7 a Superligii. Pentru FCSB este a patra înfrângere în campionatul intern și a șaptea din 15 meciuri disputate. În ciuda acestui parcurs, de nerecunoscut pentru campioana României, Gigi Becali a anunțat primele care se vor da pentru calificarea în Europa League.</p>
<p>Joi, 28 august, de la ora 21.30, pe Arena Națională este programat returul cu scoțienii de la Aberdeen. În tur, <span>partida s-a încheiat la egalitate, 2-2</span>, după de FCSB a condus cu 2-0, însă din minutul 40 a jucat în inferioritate numerică după eliminarea lui Juri Cisotti.</p>
<h2><span>Gigi Becali a anunțat primele pentru calificarea FCSB în Europa League</span></h2>
<p>FCSB joacă pe două „fronturi”, în Superliga și în cupele europene, unde a ajuns în play-off-ul Europa League, după victoria în „dubla” cu Drita. Dacă în campionat se află în partea a doua a clasamentul, cu numai cinci puncte acumulate, în Europa League FCSB se concentrează pentru un parcurs cât mai lung, având în vedere că anul trecut a ajuns până în faza optimilor de finală, fiind oprită de Olympique Lyon.</p>
<p>Adversarii de la Aberdeen și-au amânat meciul din campionat, în vederea unei mai bune pregătiri pentru returul cu FCSB,  însă Gigi Becali a exclus acest lucru, subliniind că indiferent de rezultatul de joi va rămâne în cupele europene. În plus, a precizat că nu are emoții, jucătorii săi fiind motivați de primele pe care le vor primi în cazul calificării în Europa League.</p>
<p>„De ce să amânăm meciul? Noi suntem calificați în Conference (n.r. a treia cea mai valoroasă competiție europeană intercluburi), de ce să amânăm? Ce să fac acuma?</p>
<p>Nu am nicio emoție, nimic nimic, noi suntem calificați! O să fie altă echipa, e vorba de bani, de prime, iau sute de mii la calificare în Europa League, e diferență mare la ei! E și 200.000 primă la Europa! La Conference 30.000. E diferență”, a declarat Gigi Becali pentru <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>FCSB, meci bun în Scoția</span></h2>
<p>Elias Charalambous, antrenorul FCSB, declarase după remiza din Scoția că meciul a fost unul bun, în care s-a văzut spiritul de luptă al echipei sale.</p>
<p>„Cred că am făcut un meci bun. Cel mai important e cum am început, spiritul echipei. Am văzut o echipă care a luptat, agresivă, cu toate probleme pe care le-am avut înainte de meci.</p>
<p>Am jucat în 10, am marcat un al doilea gol rapid. Băieții s-au bătut până la final”, a declarat tehnicianul cipriot.</p>
<p>Meciul a fost unul foarte apropriat cu cel din <span>derby-ul cu Rapid</span>, din etapa 6 a Superligii, în care FCSB a condus cu 2-0 până în minutul 83, când Koljic a redus din diferență, ca în prelungiri (90+2) să mai marcheze un gol, cel egalizator. În plus, giuleștenii au avut o ocazie uriașă pe final de meci, cu care ar fi smuls toate cele trei puncte puse în joc.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
