<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Iga Swiatek calcă totul în picioare. Patru noi recorduri stabilite de poloneză la China Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iga-swiatek-calca-totul-in-picioare-patru-noi-recorduri-stabilite-de-poloneza-la-china-open-20283940</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Iga-Swiatek-calca-totul-in-picioare.-Patru-noi-recorduri-stabilite-de-poloneza-la-China-Open-1400x763.jpg"/><br/><p>Iga Swiatek este principala favorită la China Open 2025, iar poloneza, care a avut liber în primul tur, și-a început turneul cu o victorie elegantă la Beijing National Tennis Center.</p>
<p>Jucătoarea numărul 2 mondial a avut publicul împotriva ei, când a întâlnit-o pe chinezoaica Yuan Yue, beneficiară a unui wildcard, însă asta nu a împiedicat-o să se impună cu 6-0, 6-3 în fața jucătoarei de pe numărul 58 mondial.</p>
<h2><span>Iga Swiatek, patru recorduri la China Open</span></h2>
<p>Iga Swiatek s-a obișnuit să atingă repere importante în cariera sa, iar această victorie din meciul de deschidere i-a adus patru realizări impresionante, prima dintre ele fiind un record absolut nou în WTA Tour.</p>
<h2><span>25 de victorii la turnee WTA 1000 în 2025</span></h2>
<p>Victoria asupra lui Yue a fost a 25-a victorie a lui Swiatek la turneele WTA 1000 în 2025, punctul culminant al sezonului ei la acest nivel fiind triumful la WTA 1000, la Cincinnati Open, în luna august.</p>
<p>Este al treilea an consecutiv în care jucătoarea de 24 de ani a obținut 25 de victorii la evenimentele WTA 1000, după cele 27 de victorii din 2023 și cele 30 de victorii din 2024.</p>
<p>Swiatek nu este doar prima jucătoare, de la introducerea formatului WTA 1000 (următorul valoric după Grand Slam), în 2009, care a câștigat peste 25 de meciuri consecutive în trei sezoane consecutive, ci și prima jucătoare care a câștigat atât de multe meciuri în trei sezoane separate.</p>
<h2><span>Record impresionant în meciurile WTA 1000</span></h2>
<p>Poloneza a disputat până acum 150 de meciuri în turneele WTA 1000 și deține un record impresionant de 122 de victorii și doar 28 de eșcuri în aceste meciuri.</p>
<p>Acest lucru îi conferă un procentaj de victorii de 81,33% și este un record pe care doar Serena Williams l-a depășit în primele sale 150 de meciuri la nivelul WTA 1000. Williams a înregistrat un record de 131-19, în primele sale 150 de meciuri WTA 1000.</p>
<h2><span>Invincibilă când câștigă primul set</span></h2>
<p>Contra chinezoaicei Yue, <span>Swiatek a câștigat</span> primul set cu 6-0, iar atunci când se impune în start, poloneza e greu de învins. În toate turneele de nivel WTA 1000, Swiatek nu a pierdut niciodată un meci după ce a câștigat primul set.</p>
<p>Poloneza are acum un record uimitor de 106-0 în meciurile WTA 1000 în care a câștigat primul set.</p>
<h2><span>67 de victorii în meciurile de deschidere</span></h2>
<p>Au trecut peste patru ani de când Swiatek a fost învinsă în primul ei meci la un turneu WTA, ultima sa înfrângere de acest fel consemnându-se la Cincinnati Open 2021, în fața lui Ons Jabeur.</p>
<p>Poloneza a câștigat acum meciul din prima rundă pentru a 67-a oară, prelungind cea mai bună serie înregistrată de o tenismenă în WTA Tour din 1990 încoace.</p>
<p><span>Swiatek a depășit</span> anterior, chiar în această vară, recordul de 64 de victorii consecutive în meciurile de deschidere al Monicăi Seles, numărul 2 mondial obținând a 65-a victorie de acest fel la US Open.</p>
<p>Tot la Beijing, Gabriela Ruse, locul 98 WTA, a fost învinsă, azi dimineaţă, în turul doi, de favorita 16, americanca Emma Navarro, scor 6-3, 7-6 (7/0). Meciul a durat două ore şi 3 minute. Pentru prezenţa în turul doi, Gabriela Ruse şi-a asigurat un premiu de 35.260 de dolari şi 35 de puncte WTA. În aceeași fază a fost eliminată de Karolina Muchova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep n-are nicio apăsare. Și-a dezvăluit de ziua ei noua viață, după ce americanii au scris că are probleme: „E la fel de dulce”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-n-are-nicio-apasare-si-a-dezvaluit-de-ziua-ei-noua-viata-dupa-ce-americanii-au-scris-ca-are-probleme-e-la-fel-de-dulce-20283851</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-n-are-nicio-apasare.-Si-a-dezvaluit-de-ziua-ei-noua-viata-dupa-ce-americanii-au-scris-ca-are-probleme-„E-la-fel-de-dulce.jpg"/><br/><p>Simona Halep a împlinit 34 de ani și a postat un mesaj prin care le dă peste nas celor care au criticat-o recent.</p>
<p>După retragerea ei din tenis, jurnaliștii americani au scris că fostul număr 1 mondial ar avea mari probleme în a se adapta la viața departe de terenul de tenis.</p>
<h2><span>Simona Halep n-are nicio apăsare. Și-a dezvăluit de ziua ei noua viață, după ce americanii au scris că are probleme: „E la fel de dulce”</span></h2>
<p>Totuși, realitatea este cu totul și cu totul alta. După retragerea din luna februarie, <span>Simona Halep s-a dedicat afacerilor</span>, construind un adevărat imperiu în domeniul antreprenoriatului alături de familia sa.</p>
<p>Mai mult decât atât, acum, cu ocazia zilei sale de naștere, dubla câștigătoare de Grand Slam a postat o fotografie cu ea în timp ce servește un desert, iar descrierea postată contrazice masiv afirmațiile americanilor, dovedind că Simona este foarte liniștită după retragere.</p>
<p>„Viața e la fel de dulce ca desertul de pe masa mea, iar acest nou an din viața mea se simte la fel de dulce. Niciodată nu uitați să zâmbiți”, a scris Simona Halep, la InstaStory.</p>
<p>Reamintim faptul că Simona Halep s-a retras din tenis în luna februarie a acestui an, după un eșec dur la Transylvania Open, chiar în primul tur, în fața italiencei Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283853" style="width: 1070px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283853" class="size-full wp-image-20283853" decoding="async" fetchpriority="high" height="636" sizes="(max-width: 1060px) 100vw, 1060px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/simona-halep-4.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/simona-halep-4.jpg 1060w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/simona-halep-4-768x461.jpg 768w" width="1060"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283853">Foto: Instagram</p></div>
<h2><span>Ce au scris americanii despre Simona Halep</span></h2>
<p>Deși au lăudat-o pentru performanțele uriașe din tenis, ea fiind foarte multă vreme numărul 1 mondial și cucerind două titluri de Grand Slam, jurnaliștii de la tennisuptodate.com <span>au înțepat-o pe româncă</span>, scriind că „se luptă să se adapteze la viața departe de teren”.</p>
<p>De asemenea, americanii au amintit și de perioada complicată prin care a trecut Simona Halep atunci când a fost suspendată din cauza testării pozitive la roxadustat, o substanță interzisă în circuitul WTA.</p>
<p>„Simona Halep a luminat terenul de tenis când a pășit pe el, câștigând două titluri de Grand Slam și rămânând numărul unu mondial timp de 64 de săptămâni. Acum retrasă, se confruntă cu dificultăți și se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină după o suspendare pe care a primit-o din cauza dopajului.</p>
<p>Aceasta nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în runda de deschidere de la Transylvania Open”, au scris jurnaliștii de la tennisuptodate.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La scurt timp după ce americanii au scris despre Simona Halep că are dificultăți, românca a postat asta: „Să nu mă numiți norocoasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/la-scurt-timp-dupa-ce-americanii-au-scris-despre-simona-halep-ca-are-dificultati-romanca-a-postat-asta-sa-nu-ma-numiti-norocoasa-20283640</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/La-scurt-timp-dupa-ce-americanii-au-scris-despre-Simona-Halep-ca-are-dificultati-romanca-a-postat-asta-„Sa-nu-ma-numiti-norocoasa-1400x785.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep a cerut să nu fie numită norocoasă, la scurt timp după ce americanii au scris că are dificultăți.</p>
<p>În urmă cu o săptămână, jurnaliștii americani scriau că Simona Halep se luptă să se adapteze la viața departe de teren, iar românca a reacționat.</p>
<h2><span>Mesajul categoric al Simonei Halep, despre care americanii au scris că se luptă să se adapteze la viața departe de teren</span></h2>
<p><span>Retrasă din activitate în luna februarie a acestui an</span>, după ce a fost învinsă în primul tur de la Transylvania Open, Simona Halep a pus tenisul pe plan secund. Se ocupă mult mai mult de ea și desfășoară activități care-i fac plăcere.</p>
<p>Pentru că, spre deosebire de alte foste jucătorare care au ales fie să antreneze, fie să devină analiste TV, nu a rămas în fenomen, jurnaliștii americani au tras concluzia că deținătoarea a doua titluri de Mare Șlem se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>„Să nu mă numiți norocoasă. Am eșuat de mai multe ori decât ați încercat voi”, a transmis fostul lider WTA, pe secțiunea story a contului ei de instagram.</p>
<p>Mai mult, chiar, a doua zi după apariția materialului din <span>Tennis Up To Date</span>, Simona Halep, aflată în vizită la via tatălui său, a postat mai multe fotografii pe Instagram. Stere Halep e pasionat de vinuri și se ocupă cu producerea lor, iar fosta mare jucătoare a dorit să transmită bucuria tatălui ei.</p>
<h2><span>Americanii recunosc că Simona Halep a fost un model pentru mulți oameni din întreaga lume</span></h2>
<p>În materialul din Tennis Up To Date, jurnaliștii americani scriu, printre altele, că Simona Halep <span>a luminat terenul de tenis când a pășit pe el</span>, având în palmares două titluri de Mare Șlem și 64 de săptămâni în fruntea clasamentului WTA.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină în urma unei suspendăre primită din cauza dopajului. Halep nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în fața italiencei Lucia Bronzetti, cu 1-6, 1-6.</p>
<p>„Prezentă la evenimentul Impact Bucharest 2025, Halep a vorbit despre retragerea sa din sport, spunând: «Faima pentru mine nu a fost lucrul care m-a ținut să joc mult timp. Îmi place să fiu mai discretă și asta mă face să mă simt mai confortabil.</p>
<p>Dar, desigur, nu este ușor să iei o astfel de decizie. Îți trăiești viața… Deci, a fost toată viața mea până la pensionare. Tot ce știam și făceam era doar tenis. De aceea mi-a fost greu să mă retrag. Acum este momentul să descopăr».</p>
<p>Jucătoarea de 33 de ani a realizat multe lucruri mărețe în carieră, inclusiv transformarea într-un model pentru mulți oameni din întreaga lume. Privește în urmă cu mândrie profesia, dar drumul până acolo a fost greu”, recunosc americanii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, eliminată în China. Muchova nu i-a dat nicio şansă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/sorana-cirstea-eliminata-in-china-muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-20283161</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a fost eliminată fără drept de apel în turul al doilea al turneului WTA 1000 din China, de la Beijing.</p>
<p>Sportiva din România (35 de ani, locul 64 WTA) a fost învinsă clar de Karolina Muchova (29 de ani, locul 15 WTA), scor 2-6, 3-6.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, eliminată în China. Muchova nu i-a dat nicio şansă</span></h2>
<p>Românca începuse bine competiția, reușind să treacă ușor în primul tur de americanca Caroline Dolehide, scor 6-2, 6-3. Însă în meciul cu Muchova, lucrurile nu au mers la fel de bine. Jucătoarea din Cehia a fost mai solidă și a controlat jocul aproape tot timpul.</p>
<p>Aceasta a fost a șaptea victorie pe care a reușit-o Karolina Muchova în cele opt întâlniri directe cu Sorana Cîrstea. Singura dată când românca a învins-o a fost în 2023, la turneul de la Miami, unde s-a impus cu 7-5, 6-1.</p>
<p>În runda următoare, Muchova va juca împotriva Paulei Badosa din Spania, care ocupă locul 18 WTA și care se anunță a fi un adversar foarte dificil.</p>
<p>Chiar dacă s-a oprit în turul doi în China, Sorana Cîrstea va primi 35 de puncte WTA și un premiu de 35.260 de dolari pentru performanța reușită la turneul de la Beijing.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a primit un mesaj de la Simona Halep. Ce i-a transmis dubla câștigătoare de Grand Slam</span></h2>
<p>Deși cele două sportive nu au părut că se înțeleg foarte bine la începuturile lor în tenis, iată că situația s-a schimbat total recent.</p>
<p>Simona Halep și Sorana Cîrstea au arătat că se împacă foarte bine, cele două chiar fiind în prim-plan în momentul retragerii din tenis a dublei câștigătoare de Grand Slam.</p>
<p>Acum, când Sorana Cîrstea este cea foarte aproape de retragere, <span>Simona Halep este a venit cu un mesaj special</span>.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jimmy Connors n-a mai vorbit cu Bjorn Borg de când legendarul tenismen a aflat că are cancer: „Îi datorez un telefon”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jimmy-connors-n-a-mai-vorbit-cu-bjorn-borg-de-cand-legendarul-tenismen-a-aflat-ca-are-cancer-ii-datorez-un-telefon-20283448</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Jimmy-Connors-n-a-mai-vorbit-cu-Bjorn-Borg-de-cand-legendarul-tenismen-a-aflat-ca-are-cancer.-„Ii-datorez-un-telefon.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jimmy Connors spune c</span><span class="cf1">ă el și Bjorn Borg au ținut legătura </span><span class="cf0">în mod regulat ani de zile, dar recunoa</span><span class="cf1">ște că nu au mai vorbit de c</span><span class="cf0">ând fostul mare tenismen suedez a anun</span><span class="cf1">țat că a fost diagnosticat cu cancer.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legenda tenisului american se simte vinovat peste acest lucru </span><span class="cf2">și dezvăluie că </span><span class="cf3">„</span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i datorez un telefon” </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i va ura </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">tot binele” din lume.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">N</span><span class="cf5">-a mai </span><span class="cf2">dicutat</span> <span class="cf5">cu Bjorn Borg de când legendarul tenismen </span><span class="cf2">suedez </span><span class="cf5">a </span><span class="cf2">transmis că are </span><span class="cf5">cancer</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Jimmy Connors spune că el și Bjorn Borg au ținut legătura </span><span class="cf2">constant </span><span class="cf5">ani de zile, dar recunoaște că nu au </span><span class="cf2">discutat </span><span class="cf5">de când suedez</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf5"> a anunțat că </span><span class="cf2">are cancer. </span><span>Legenda tenisului </span><span class="cf2">de peste Ocean </span><span class="cf5">se simte vinovat peste acest lucru și dezvăluie că </span><span class="cf2">îi datorează acestuia un telefon </span><span class="cf5">în care </span><span class="cf2">să-i ureze </span><span class="cf5">„tot binele” din lume, potrivit <span>tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Da, am văzut asta. Vorbesc cu el o dată pe lună, o dată la patru-cinci săptămâni și nu am mai vorbit cu el de când am aflat asta. Dar vorbesc cu el și cu Patricia, așa că îi datorez un telefon pentru a-i ura tot binele, pentru că acum există multe lucruri pe care le poți face cu asta și sper că s-a vindecat la timp și sper că se simte bine</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Trăieș</span><span class="cf2">te</span><span class="cf5"> viața, indiferent de situație. El nu stă niciodată liniștit. Vorbesc cu el, e la Stockholm. Vorbesc cu el data viitoare, e la Ibiza. Vorbesc cu el data viitoare, e în India. E peste tot. E non-stop. Dar e prietenul meu, nu vreau să treacă prin toate astea”, a spus Connors în </span><span class="cf5">podcastul</span><span class="cf5"> său.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283476" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283476" class="size-full wp-image-20283476" decoding="async" height="884" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-1020949344-768x485.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283476">Foto: Profimedia<br/>26.09.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">S-a luat la tr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf0">ă cu boala nemiloasă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Borg</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">fost campion de 11 ori la turnee de Grand Slam</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">a povestit </span><span class="cf3">în autobiografia sa c</span><span class="cf2">ă, </span><span class="cf3">în timpul unui control medical regulat, la sfâr</span><span class="cf2">șitul anului 2023, a fost diagnosticat cu o formă agresivă de cancer de prostată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Anul trecut a fost supus unei intervenții chirurgicale, pentru a i se </span><span class="cf3">îndep</span><span class="cf2">ărta tumora și acum boala ar fi </span><span class="cf3">în </span><span class="cf3">remisie</span><span class="cf3">. Din p</span><span class="cf2">ăcate, </span><span class="cf3">îns</span><span class="cf2">ă, fostului mare jucătorul </span><span class="cf3">în vârst</span><span class="cf2">ă de 69 de ani i s-a spus că are </span><span class="cf4">„celule canceroase adormite” </span><span class="cf3">în corpul s</span><span class="cf2">ău și că va trebui să facă teste </span><span class="cf0">de două ori pe an </span><span class="cf3">în viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Când a dezvăluit diagnosticul de cancer, Borg a susținut că a făcut </span><span class="cf0">mereu </span><span class="cf3">controale regulate</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">timp de ani de zile</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">și că totul </span><span class="cf0">a fost mereu </span><span class="cf3">în regulă cu el. Chiar și atunci când a fost diagnosticat cu o formă agresivă de cancer de prostată, <span>suedezul a spus că se simte „bine” </span>și că nu există nimic care să-l facă să creadă că este grav bolnav.</span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
