<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția lui Cristi Chivu după ce a văzut ce adversare are Inter în faza principală din Champions League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/reactia-lui-cristi-chivu-dupa-ce-a-vazut-ce-adversare-are-inter-in-faza-principala-din-champions-league-20258550</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Reactia-lui-Cristi-Chivu-dupa-ce-a-vazut-ce-adversare-are-Inter-in-faza-principala-din-Champions-League.jpg"/><br/><p>Inter și-a aflat cele opt adversare din Champions League, iar la scurt timp a venit și prima reacție a lui Cristi Chivu.</p>
<p>Joi seară a avut loc tragerea la sorți pentru echipele calificate în faza ligii Champions League. Cu 19 zile înainte de debutul pe banca tehnică în cea mai titrată competiție inter-cluburi, Cristi Chivu a aflat cele opt adversare peste care va da finalista sezonului trecut.</p>
<p>Echipa lui Cristi Chivu nu a avut prea mult noroc deoarece <span>se va duela cu echipe de top</span> din Premier League, Bundesliga și La Liga, iar românul a avut o reacție profesională și diplomată legat de duelurile tari care se preconizează în această toamnă.</p>
<h2><span>„Atmosfera va fi incredibilă”, a anunțat Cristi Chivu după ce și-a aflat adversarele din Champions League</span></h2>
<p>Finalista din sezonul trecut se va duela cu Liverpool, Borussia Dortmund, Arsenal, Atletico Madrid, Slavia Praga, Ajax, Kairat Almaty și Union SG pentru un loc în sferturile de finală.</p>
<p>Sunt adversari extrem de dificili de care trebuie să treacă echipa lui Cristi Chivu pentru a egala, cel puțin, prestația din sezonul trecut când sub comanda lui Simone Inzaghi, „nerazzurii” ajungeau în marea finală, dar cedau în fața francezilor de la PSG.</p>
<p>Cristi Chivu e conștient că va avea o misiune dificilă, dar a anunțat fanii că vor fi pregătiți să „onoreze competiția în cel mai bun mod posibil”.</p>
<p>„Champions League e o competiție importantă, prestigioasă, în care Inter vrea să fie din nou protagonistă. Vom întâlni echipe de cel mai înalt nivel, toate foarte competitive, pe stadioane în care atmosfera va fi incredibilă. Sunt sigur că vom fi pregătiți să onorăm această competiție în cel mai bun mod posibil”, a declarat Cristi Chivu, potrivit<span> inter.it.</span></p>
<h2><span>Cine sunt viitoarele adversare ale „nerazzurilor” în Champions League</span></h2>
<p>Liverpool începe sezonul din postura de campioană în Premier League. Sezonul trecut, „cormoranii” au fost eliminați în pptimile de finală de PSG, echipa care a triumfat în marea finală împotriva „nerazzurilor”. Arsenal și Atletico Madrid au fost eliminate tot în optimile de finală, în timp ce Borussia Dortmund a ajuns în sferturile de finală unde a întâlnit un adversar mult mai bine pregătit, Barcelona.</p>
<p>Ajax Amsterdam a revenit la „masa bogațiilor” după ce sezonul trecut a evoluat în Europa League, la fel ca și Slavia Praga. Kairat Almaty e marea surpriză a acestui sezon. Gruparea din Kazahstan <span>s-a calificat în premier</span>ă în Champions League. A opta adversară va fi Union Saint-Gilloise, campioana Belgiei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Chivu tremură!”. Napoli vrea să-l transfere pe fotbalistul lui Inter</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/chivu-tremura-napoli-vrea-sa-l-transfere-pe-fotbalistul-lui-inter-20259965</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Chivu-tremura.-Napoli-vrea-sa-l-transfere-pe-fotbalistul-lui-Inter.webp"/><br/><p>„Chivu tremură!”, titrează jurnaliștii italieni, care în continuare dezvăluie că Napoli vrea să transfere un fotbalist important de la Inter Milano.</p>
<p>Este vorba despre internaționalul Davide Frattesi (25 de ani), mijlocaș central de meserie și protagonist în nu mai puțin de 47 de partide, în toate competițiile, pe parcursul sezonului 2024-2025.</p>
<h2><span>Rămâne Inter fără Davide Frattesi? Napoli a făcut oferta, iar „Chivu tremură”, după cum informează presa din Italia</span></h2>
<p><span>Cristi Chivu a primit nota 7.5 la debutul pentru Inter Milano în Serie A</span>, după ce în runda inaugurală a sezonului 2025-2026 a spulberat-o pe Torino pe teren propriu, scor 5-0.</p>
<p><span>Davide Frattesi, mijlocaș proaspăt revenit după o accidentare la coapsă, s-a aflat doar pe banca de rezerve</span> la partida de la începutul săptămânii, iar acum, presa din Italia susține că ar putea fi implicat într-un transfer la rivala Napoli.</p>
<p>Conform italienilor de la <span>MediaNews24.it</span>, gruparea de lângă Vezuviu ar fi înaintat deja o propunere concretă către birourile „nerazzurrilor”, care constă într-un împrumut cu obligație de cumpărare în cazul lui Frattesi.</p>
<p>Frattesi a jucat 47 de meciuri pentru Inter în sezonul 2024-2025, în toate competițiile, iar italienii estimează că pierderea lui nu ar fi pe placul antrenorului român. În acest context, jurnaliștii titrează:</p>
<p>„Napoli încearcă să fure de la rivală: acum, Chivu tremură”, este titlul ales de Mn24.it.</p>
<p>În continuare, jurnaliștii susțin că informațiile lor au fost comunicate deja și de Gianluca Di Marzio, specialist în materie de transferuri pentru fotbalul din Peninsulă și nu numai:</p>
<p>„Prin intermediul paginii sale de X, Gianluca Di Marzio susține că Napoli i-ar fi oferit lui Inter posibilitatea unui împrumut cu obligație de cumpărare pentru Davide Frattesi. Același cunoscut expert în materie de transferuri mai spune, însă, că oferta nu este pe deplin convingătoare pentru nerazzurri. Aceștia sunt îngrijorați de termenii dificili ai obligației de cumpărare și, prin urmare, tergiversează. Vom vedea cum evoluează situația în următoarele ore”, se mai arată pe publicația menționată.</p>
<h2><span>Inter a plătit aproape 32 de milioane de euro pentru Frattesi</span></h2>
<p>Internațional italian cu 29 de apariții bifate în tricoul primei reprezentative, pentru care a marcat și 8 goluri, Davide Frattesi a fost transferat de Inter Milano în iulie 2024, pentru suma de 31.400.000 de euro. Anterior, el a evoluat un sezon la „nerazzurri” din postura de fotbalist împrumutat de la Sassuolo.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, Davide Frattesi este evaluat în prezent la 35.000.000 de euro. AS Roma, Sassuolo, Ascoli, Empoli și Monza sunt formațiile din Italia pe la care a mai trecut de-a lungul carierei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Chivu e un om extraordinar și o persoană inteligentă”. Legendarul Javier Zanetti îl ridică în slăvi pe român și i-a fixat obiectiv finala Champions League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/chivu-e-un-om-extraordinar-si-o-persoana-inteligenta-legendarul-javier-zanetti-il-ridica-in-slavi-pe-roman-si-i-a-fixat-obiectiv-finala-champions-league-20259382</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Chivu-e-un-om-extraordinar-si-o-persoana-inteligenta.-Legendarul-Javier-Zanetti-il-ridica-in-slavi-pe-roman-si-i-a-fixat-obiectiv-finala-Champions-League-1400x785.jpg"/><br/><p>Fostul mare jucător al lui Inter Javier Zanetti îl ridică în slăvi pe antrenorul Cristi Chivu, dar nu uită să spună că obiectivul este finala Champions League.</p>
<p>Vicecampioana Italiei și finalista Ligii Campionilor își doresște să facă un pas în plus față de sezonul precedent, iar Javier Zanetti are încredere în Cristi Chivu.</p>
<h2><span>Inter Milano și-a aflat adversarele din Liga Campionilor, iar Javier Zanetti i-a spus lui Cristi Chivu că ratarea finalei este un eșec</span></h2>
<p>Argentinianul Javier Zanetti a jucat la Inter Milano din 1995 până în 2014, fiind coleg în ultimii 7 ani cu fostul mare internațional român Cristi Chivu. Cei doi sunt și acum colegi, dar din alte posturi: primul este vicepreședinte, iar celălalt este antrenor.</p>
<p>În actuala ediție a Ligii Campionilor, <span>Inter Milano va da piept cu Liverpool</span> pe teren propriu, cu Borussia Dortmund în deplasare, cu Arsenal pe teren propriu, cu Atletico Madrid în deplasare, cu Slavia Praga pe teren propriu, cu Ajax Amsterdam în deplasare, cu Kairat Alamty în pe teren propriu și cu Union SG în deplasare.</p>
<p>„De unde începem din nou pentru Inter? Pornim de la acest mare entuziasm pe care îl avem acum, cu un nou antrenor și un nou drum. Trebuie să ne amintim că ajungerea în finală este întotdeauna o realizare importantă, chiar dacă rezultatul a fost dezamăgitor.</p>
<p>Acesta este un nou sezon, competiția, și ne bucurăm de el și vrem să-l onorăm așa cum am făcut-o întotdeauna. Permanent, obietivul este să mergem până la capăt!</p>
<p>Mă așteptam să fie Chivu antrenor? Da, sunt mulți care mi-au fost coechipieri și pot face asta. Mă aștept ca și Cambiasso să devină unul, sunt sigur că ar putea-o face!</p>
<p>Chivu? Un coechipier extraordinar pe teren și în afara lui, e inteligent și are o oportunitate grozavă. Va trebui să-l susținem întotdeauna cât de bine putem”, a spus Zanetti, potrivit <span>Tribuna</span>.</p>
<h2><span>Grupa Ligii Campionilor începe pe 16 septembrie</span></h2>
<p>După ce a ajuns în două finale în tot atâtea sezoane sub conducerea lui Inzaghi, Inter visează să ajungă din nou în Liga Campionilor cu Chivu. În sezonul 2022 și 2023, gruparea italiană a fost învinsă de Manchester City cu 0-1. În stagiune precedentă, însă, PSG s-a impus cu un categoric 5-0.</p>
<p>„Este Inter pregătită pentru Liga Campionilor din nou anul acesta? Este o competiție importantă, de mare prestigiu, în care Inter vrea să fie din nou protagonistă. Vom înfrunta echipe de top, dar sunt sigur că vom fi pregătiți să onorăm tricoul și această competiție la maximum.</p>
<p>Concentrează-te doar pe prezent, cu ochii în viitor. Dezamăgirile trecute nu contează astăzi și, de fapt, trebuie să învățăm din ele, folosind ceea ce am învățat pentru a evita repetarea acelorași greșeli”, a spus, la rândul lui, tehnicianul român.</p>
<p><span>Cele 8 etape din grupa Ligii Campionilor</span> vor avea loc între 16 și 18 septembrie, pe 30 septembrie și 1 octombrie, pe 21 și 22 octombrie, pe 4 și 5 noiembrie, pe 25 și 26 noiembrie, pe 9 și 10 decembrie, pe 20 și 21 ianuarie, clasamentul final urmând să fie stabilit după partidele din 28 ianuarie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât noroc pentru Radu Drăgușin! Adversarele lui Tottenham din faza grupei principale a Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cat-noroc-pentru-radu-dragusin-adversarele-lui-tottenham-din-faza-grupei-principale-a-ligii-campionilor-20258429</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cat-noroc-pentru-Radu-Dragusin-Adversarele-lui-Tottenham-din-faza-grupei-principale-a-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Tottenham Hotspur a aflat ce adversari va avea în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Câștigătoarea UEFA Europa League de sezonul trecut va juca cu echipe precum Borussia Dortmund și Paris Saint-Germain.</p>
<h2><span>Adversarele lui Tottenham în faza principală din UEFA Champions League</span></h2>
<p>Joi, 28 august, a avut loc <span>tragerea la sorți a tabloului principal</span> din Liga Campionilor. Fiecare dintre cele 36 de echipe calificate și-a aflat cele 8 adversare din prima fază a competiției. Spurs va juca cu Borussia Dortmund, PSG, Villarreal CF, Eintracht Frankfurt, Slavia Praga, Bodo/Glimt, Copenhaga și AS Monaco.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DN6AcxAD5Es/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Tottenham Hotspur (@spursofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Ciprioții de la Pafos FC nu au avut deloc noroc la tragere. <span>Echipa lui Vlad Dragomir</span> va juca cu Bayern, Chelsea, Juventus, Villarreal, Olympiacos, Slavia Praga, AS Monaco și Kairat Almaty.</p>
<h2><span>Tragerea la sorți pentru faza principală Champions League 2025-2026</span></h2>
<p>PSG: Bayern Munchen (H), Barcelona (A), Atalanta (H), Bayer Leverkusen (A), Tottenham (H), Sporting (A), Newcastle (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Real Madrid: Man. City (H), Liverpool (A), Juventus (H), Benfica (A), Marseille (H), Olympiacos (A), Monaco (H), Kairat Almaty (A)</p>
<p>Man. City: Borussia Dortmund (H), Real Madrid (A), Bayer Leverkusen (H), Villarreal (A), Napoli (H), Bodo/Glimt (A), Galatasaray (H), AS Monaco (A)</p>
<p>Bayern Munchen: Chelsea (H), PSG (A), Club Brugge (H), Arsenal (A), Sporting (H), PSV (A), Union SG (H), Pafos (A)</p>
<p>Liverpool: Real Madrid (H), Inter (A), Atletico Madrid (H), Frankfurt (A), PSV (H), Marseille (A), Qarabag (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Inter: Liverpool (H), Borussia Dortmund (A), Arsenal (H), Atletico Madrid (A), Slavia Praga (H), Ajax (A), Kairat Almaty (H), Union SG (A)</p>
<p>Chelsea: Barcelona (H), Bayern Munchen (A), Benfica (H), Atalanta (A), Ajax (H), Napoli (A), Pafos (H), Qarabag (A)</p>
<p>Borussia Dortmund: Inter (H), Man. City (A), Villarreal (H), Juventus (A), Bodo/Glimt (H), Tottenham (A), Athletic Bilbao (H), Copenhaga (A)</p>
<p>Barcelona: PSG (H), Chelsea (A), Eintracht Frankfurt (H), Club Brugge (A), Olympiacos (H), Slavia Praga (A), Copenhaga (H), Newcastle (A)</p>
<p>Arsenal: Bayern Munchen (H), Inter (A), Atletico Madrid (H), Club Brugge (A), Olympiacos (H), Slavia Praga (A), Kairat Almaty (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Bayer Leverkusen: PSG (H), Man. City (A), Villarreal (H), Benfica (A), PSV (H), Olympiacos (A), Newcastle (H), Copenhaga (A)</p>
<p>Atletico Madrid: Inter (H), Liverpool (A), Eintracht Frankfurt (H), Arsenal (A), Bodo/Glimt (H), PSV (A), Union SG (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Benfica: Real Madrid (H), Chelsea (A), Bayer Leverkusen (H), Juventus (A), Napoli (H), Ajax (A), Qarabag (H), Newcastle (A)</p>
<p>Atalanta: Chelsea (H), PSG (A), Club Brugge (H), Eintracht Frankfurt (A), Slavia Praga (H), Marseille (A), Athletic Bilbao (H), Union SG (A)</p>
<p>Villarreal: Man. City (H), Borussia Dortmund (A), Juventus (H), Bayer Leverkusen (A), Ajax (H), Tottenham (A), Copenhaga (H), Pafos (A)</p>
<p>Juventus: Borussia Dortmund (H), Real Madrid (A), Benfica (H), Villarreal (A), Sporting (H), Bodo/Glimt (A), Pafos (H), AS Monaco (A)</p>
<p>Eintracht Frankfurt: Liverpool (H), Barcelona (A), Atalanta (H), Atletico Madrid (A), Tottenham (H), Napoli (A), Galatasaray (H), Qarabag (A)</p>
<p>Club Brugge: Barcelona (H), Bayern Munchen (A), Arsenal (H), Atalanta (A), Marseille (H), Sporting (A), Monaco (H), Kairat Almaty (A)</p>
<p>PSV: Bayern Munchen (H), Liverpool (A), Atletico (H), Leverkusen (A), Napoli (H), Olympiacos (A), Union SG (H), Newcastle (A)</p>
<p>Ajax: Inter (H), Chelsea (A), Benfica (H), Villarreal (A), Olympiacos (H), Marseille (A), Galatasaray (A), Qarabag (A)</p>
<p>Napoli: Chelsea (H), Man. City (A), Frankfurt (H), Benfica (A), Sporting (H), PSV (A), Qarabag (H), Copenhaga (A)</p>
<p>Sporting: PSG (H), Bayern Munchen (A), Club Brugge (H), Juventus (A), Marseille (H), Napoli (A), Kairat Almaty (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Olympiacos: Real Madrid (H), Barcelona (A), Leverkusen (H), Arsenal (A), PSV (H), Ajax (A), Pafos (H), Kairat Almaty (A)</p>
<p>Slavia Praga: Barcelona (H), Inter (A), Arsenal (H), Atalanta (A), Bodo/Glimt (H), Tottenham (A), Athletic Bilbao (H), Pafos (A)</p>
<p>Bodo/Glimt: Man. City (H), Borussia Dortmund (A), Juventus (H), Atletico (A), Tottenham (H), Slavia Praga (A), Monaco (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Marseille: Liverpool (H), Real Madrid (A), Atalanta (H), Club Brugge (A), Ajax (H), Sporting (A), Newcastle (H), Union SG (A)</p>
<p>Copenhaga: Borussia Dortmund (H), Barcelona (A), Bayer Leverkusen (H), Villarreal (A), Napoli (H), Tottenham (A), Kairat Almaty (H), Qarabag (A)</p>
<p>AS Monaco: Man. City (H), Real Madrid (A), Juventus (H), Club Brugge (A), Tottenham (H), Bodo/Glimt (A), Galatasaray (H), Pafos (A)</p>
<p>Galatasaray: Liverpool (H), Man. City (A), Atletico (H), Frankfurt (A), Bodo/Glimt (H), Ajax (A), Union SG (H), Monaco (A)</p>
<p>Union SG: Inter (H), Bayern Munchen (A), Atalanta (H), Atletico (A), Marseille (H), PSV (A), Newcastle (H), Galatasaray (A)</p>
<p>Qarabag: Chelsea (H), Liverpool (A), Frankfurt (H), Benfica (A), Ajax (H), Napoli (A), Copenhaga (H), Athletic Bilbao (A)</p>
<p>Athletic Bilbao: PSG (H), Borussia Dortmund (A), Arsenal (H), Atalanta (A), Sporting (H), Slavia Praga (A), Qarabag (H), Newcastle (A)</p>
<p>Newcastle: Barcelona (H), PSG (A), Benfica (H), Leverkusen (A), PSV (H), Marseille (A), Athletic Club (H), Union SG (A)</p>
<p>Kairat Almaty: Real Madrid (H), Inter (A), Club Brugge (H), Arsenal (A), Olympiacos (H), Sporting (A), Pafos (H), Copenhaga (A)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, tragere la sorți de coșmar pentru faza principală din Liga Campionilor! 6 din 8 adversare sunt de top</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dennis-man-tragere-la-sorti-de-cosmar-pentru-faza-principala-din-liga-campionilor-6-din-8-adversare-sunt-de-top-20258391</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dennis-Man-tragere-la-sorti-de-cosmar-pentru-faza-principala-din-Liga-Campionilor-6-din-8-adversare-sunt-de-top-1400x933.jpg"/><br/><p>PSV, noua echipă a românului Dennis Man, a avut parte de o tragere la sorți de coșmar pentru faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Gruparea din Olanda va da piept cu adversare extrem de puternice, din cele mai importante campionate ale Europei, iar șase dintre ele sunt cu adevărat dificile.</p>
<h2><span>Pe cine întâlnește Dennis Man în faza principală din UEFA Champions League</span></h2>
<p>Dennis Man a prins transferul carierei în această vară. Internaționalul român a semnat un contract cu PSV și va juca alături de olandezi în UEFA Champions League.</p>
<p>Astăzi, 28 august 2025, la Monaco,<span> a avut loc tragerea la sorți pentru faza principală a competiției</span>, iar echipa fostului fotbalist de la Parma și FCSB și-a aflat adversarele.</p>
<p>Zlatan Ibrahimovic și Kaka, cei care s-au ocupat de tragerea la sorți, nu le-au purtat noroc celor de la PSV. Echipa lui Dennis Man va da piept cu adversare extrem de puternice, din cele mai importante campionate ale Europei, iar șase dintre ele sunt cu adevărat dificile.</p>
<p>Adversarele celor de la PSV în faza principală din UEFA Champions League: Bayern Munchen (acasă), Liverpool (deplasare), Atletico Madrid (acasă), Bayer Leverkusen (deplasare), Napoli (acasă), Olympiacos (deplasare), Union SG (acasă) și Newcastle (deplasare).</p>
<p>Reamintim că Dennis Man, fotbalist în vârstă de 27 de ani, care este cotat la aproximativ 10 milioane de euro, <span>a semnat un contract valabil până în vara anului 2027 cu PSV</span>.</p>
<h2><span>Ce adversare va întâlni Interul lui Cristi Chivu</span></h2>
<p>Inter Milano va da piept, în faza principală din UEFA Champions League, cu Liverpool, pe teren propriu, cu Borussia Dortmund, în deplasare, cu Arsenal, pe teren propriu, cu Atletico Madrid, în deplasare, cu Slavia Praga, pe teren propriu, cu Ajax Amsterdam, în deplasare, cu Kairat Alamty, în pe teren propriu, și cu Union SG, în deplasare.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
