<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gestul care schimbă totul la FCSB. S-au dus peste fotbaliști înainte de meciul cu Drita</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gestul-care-schimba-totul-la-fcsb-s-au-dus-peste-fotbalisti-inainte-de-meciul-cu-drita-20239902</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gestul-care-schimba-totul-la-FCSB.-S-au-dus-peste-fotbalisti-inainte-de-meciul-cu-Drita-1400x1050.jpg"/><br/><p>Un gest al Peluzei Nord ar putea avea o influență importantă asupra fotbaliștilor de la FCSB, care joi seară, 7 august 2025, de la ora 21:30, o vor întâlni pe Drita pe Arena Națională din București.</p>
<p>La antrenamentul premergător confruntării din manșa întâi a turului trei preliminar din Europa League, mai mulți suporteri din galerie și-au făcut apariția în fața jucătorilor.</p>
<h2><span>Antrenament cu galerie pentru FCSB! Ce s-a scandat înaintea meciului cu Drita</span></h2>
<p>Miercuri, 6 august 2025, <span>FCSB a avut programată o sesiune de antrenament înaintea partidei cu Drita, iar cu această ocazie s-a consemnat și o revenire</span> importantă la nivelul lotului.</p>
<p>Printre fotbaliștii care au tras tare sub privirile lui Elias Charalambous și Mihai Pintilii s-a numărat și Malcom Edjouma, mijlocaș francez care a fost reprimit la prima echipă de Gigi Becali.</p>
<p>Însă, nu doar Edjouma i-a luat prin surprindere pe titularii lui Charalambous, ci și suporterii din Peluza Nord. <span>După FCSB – Shkendija 1-2. Gheorghe Mustață, liderul galeriei FCSB, i-a amenințat pe fotbaliștii</span> lui Gigi Becali. Însă, lucrurile s-au calmat între timp și fanii au dorit să își arate susținerea față de jucători înaintea partidei importante cu Drita.</p>
<p>Aproximativ 30 de suporteri au fost prezenți la marginea gazonului, iar pe parcursul antrenamentului, de acolo s-au putut auzi și câteva scandări, precum „Lângă voi, suntem lângă voi” și „Campionii, campionii, ole, ole, ole”.</p>
<p>Mai mult, așa cum se poate vedea în <span>videoclipul de aici</span>, fanii au aprins chiar și câteva torțe, pentru a-i băga deja pe fotbaliști în atmosfera de meci.</p>
<h2><span>Explicațiile lui Gheorghe Mustață</span></h2>
<p>Totodată, prin intermediul unui alt videoclip care s-a viralizat pe rețelele de socializare, Gheorghe Mustață a explicat de ce Peluza Nord a decis să ia acțiune la antrenamentul de miercuri:</p>
<blockquote><p>De ce am făcut acest lucru? Pentru că băieții merită susținuți, trebuie să se creeze un impact la echipă. Acești băieți merită să fie încurajați. Cu ei ne-am bucurat acum câteva luni, cu ei ne-am bucurat acum un an și acești băieți merită tot respectul nostru, merită să fie încurajați și trebuie neapărat să fim lângă ei. De asta am venit aici, să înțeleagă toată lumea”, a spus Gheorghe Mustață, fiind aplaudat la scenă deschisă de fotbaliști.</p></blockquote>
<p>Ulterior, liderul Peluzei Nord a avansat către jucători și le-a transmis un mesaj direct:</p>
<blockquote><p>Am petrecut clipe frumoase împreună, știm cine sunteți, am văzut ce puteți. Problema e în felul următor. Vă susținem indiferent de situație, și la bine, și la greu. Suntem lângă voi, vrem să fiți și voi lângă noi, să fim cu toții o echipă. Am câștigat trofee, ne-am bucurat cu toții împreună și vrem să continuăm împreună. Nu se vor mai întâmpla anumite lucruri, care s-au întâmplat la meciul trecut, au fost supărările, frustrările… Pentru că știm cine sunteți, știm ce ați făcut pentru noi. Dar am discutat cu toți liderii peluzei ce trebuie făcut și am ajuns la concluzia să venim la voi înainte cu o seară, să vă dăm toată energia noastră pozitivă. Și mâine, cu toții, să mergem la un rezultat pozitiv și să ne calificăm”, a completat Mustață.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CFR Cluj caută răzbunarea: Braga i-a răpit cea mai mare performanță din istoria clubului. S-au dat portughezii la o parte? „N-ai cum să nu te gândești”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cfr-cluj-cauta-razbunarea-braga-i-a-rapit-cea-mai-mare-performanta-din-istoria-clubului-s-au-dat-portughezii-la-o-parte-n-ai-cum-sa-nu-te-gandesti-special-20239944</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/CFR-Cluj-cauta-razbunarea-Braga-i-a-rapit-cea-mai-mare-performanta-din-istoria-clubului.-S-au-dat-portughezii-la-o-parte-„N-ai-cum-sa-nu-te-gandesti.-SPECIAL-e1754563255233.jpg"/><br/><p>SC Braga nu este o echipă oarecare pentru istoria celor de la CFR Cluj. De numele acestei echipe se leagă cea mai mare dezamăgire din istoria europeană a clubului din Gruia.</p>
<p>În 2012, ardelenii bifau una dintre cele mai mari victorii ale unei echipe românești în cupele europene. În ultima etapă din Champions League, clujenii câștigau miraculos, pe „Old Trafford”, cu Manchester United și terminau grupa din Champions League cu 10 puncte, un număr record pentru o echipă din România. Doar că victoria a fost una cu gust amar, din cauza lui SC Braga. Echipa portugheză avusese 1-0 cu Galatasaray, dar a pierdut meciul de pe teren propriu, după o mare gafă de portar la golul de 1-2. Astfel, turcii au mers mai departe în Champions League, iar clujenii nu s-au putut bucura de victoria istorică cu Manchester United.</p>
<p>Ionuț Rada era un jucător de bază pentru CFR, în acea campanie de Champions League. Înainte de CFR – SC Braga, de astăzi, fostul fundaș central rememorează acele momente. Recunoaște că i-a trecut prin cap gândul că Braga „a lăsat-o mai moale”, pe finalul meciului cu Galatasaray. Jucătorii lui CFR s-au gândit la asta, în vestiar, pe „Old Trafford”, după victoria istorică cu Manchester United. Cert este că Braga i-a răpit lui CFR Cluj cea mai mare performanță din istoria clubului.</p>
<h2><span>Camora, singurul „supraviețuitor” din dubla cu Braga din 2012. „Eram doar doi români în echipă”</span></h2>
<p>Ionuț, poți face o comparație între dubla CFR – Braga din 2012 și cea de acum? Atunci, CFR a câștigat ambele meciuri cu Braga.<br/>
Atunci era o dublă pe care am avut-o în Champions League. Veneam după patru victorii consecutive, în tururile preliminare, iar ei jucaseră finala Cupei UEFA, cu FC Porto și încă mai erau câțiva jucători din acea echipă. Ne gândeam că era un meci dificil. Era clar că cu ei ne vom duela pentru locul 3. Acasă am avut un Rui Pedro fenomenal și un Bastos fenomenal, la retur. Au fost meciuri foarte bune, ca organizare și ca tonus. La ei juca Eder în atac, care urma să marcheze în finala Campionatului European. Era Hugo Viana, era Ruben Amorim, care astăzi este antrenorul lui Manchester United. În meciul tur eram doar doi români în primul 11, la retur, Gabi Mureșan și cu mine. În retur a fost și Sepsi.</p>
<p>Erau echipe aflate la alt nivel, față de meciul de astăzi?<br/>
Cred că nici Braga, nici CFR nu mai sunt echipele de atunci. Vorbim despre grupe de Champions League, apoi vorbim despre acei jucători de la Braga și jucătorii care erau la noi. Braga s-a calificat foarte greu, acum, după meciurile cu Levski Sofia. Nu cred că mai este echipa de atunci.</p>
<p>Te surprinde că Mario Camora încă mai joacă? A fost titular și în acea dublă.<br/>
Da, e incredibil. Mă bucur mult pentru el. El a venit cu Jorge Costa. Iată că sunt 14 ani în care a jucat constant bine și a avut puține accidentări. Sper să-l mai vedem activ. Nu e ușor să joci atâta timp, la asemenea nivel. Este o mare performanță.</p>
<h2><span>„Dumnezeu știe ce a fost. Nu ne-am putut bucura de victoria aia mare. Îmi amintesc tristețea din vestiar”</span></h2>
<p>V-ați gândit, după meciul cu Manchester, că Braga a cedat victoria lui Galatasaray?<br/>
Supărarea este mare și te poți gândi la orice. Te gândești că nu se întâmplă așa ceva, la un asemenea nivel, dar Dumnezeu știe ce a fost… Pentru noi, o mare dezamăgire. Eram la pauză, la Manchester, și ziceam că scorul de dincolo ne ajută și să încercăm să nu pierdem. Da, n-ai cum să nu te gândești (n.r. râde). Îmi aduc aminte că înainte de meci spuneam că nu se poate ca Braga să termine doar cu 3 puncte. Erau 1,2 milioane de euro la victorie. Dar, nu știi. Te gândești la toate.</p>
<p>V-a răpit Braga cea mai mare performanță în Champions League?<br/>
Da, ar fi fost o calificare de vis. A fost una dintre marile dezamăgiri ale carierei mele. Nu ne-am putut bucura de victoria aia mare de la Manchester. Îmi amintesc tristețea care era în vestiar. Eram supărați pe Braga. Era tare ciudată și senzația din avion.</p>
<h2><span>CFR a intrat în insolvență, în anul următor. „Management deficitar”</span></h2>
<p>De ce s-au decalat așa lucrurile în favoarea lor? În acel moment, CFR se lupta cu acele echipe de Champions League.<br/>
Cred că chiar în anul de după s-a intrat în insolvență. Management deficitar, am avut de suferit cu toții, a afectat pe toată lumea… Ai câștigat 10 puncte, te-ai calificat în primăvara europeană și nu ești împăcat cu aceste lucruri. Nimeni nu s-a așteptat la tot ce s-a întâmplat. Te gândeai că nu se va întâmpla nimic rău, după așa o performanță.</p>
<p>Putem vorbi la toate echipele din România despre management deficitar?<br/>
Da, sută la sută. În momentul când ai niște câștiguri trebuie să le gestionezi altfel. Cheltui mai mult decât produci, te bazezi doar pe rezultate, fără un buget respectat și un proiect clar. Poate anul ăsta îți merge, dar la anul poți ajunge în faliment. Te ajung din urmă cheltuielile inutile. Dacă nu ești conectat cu academia, ești ca într-un joc de cărți. 99 la sută din cluburile din România nu au o strategie. Au academie pentru că sunt obligate, dar prea puține au o legătură strînsă între prima echipă și academie. De exemplu, dacă aduci jucători under 21 din afară, înseamnă că faci ceva greșit. Vedem la toate cluburile mari. Dacă nu ai baza este greu. Dar, nu se vor schimba patronii din fotbalul românesc acum…</p>
<p>Îi dai vreo șansă lui CFR Cluj astăzi?<br/>
Da. Cred că ambele sunt sub nivelul de atunci. Văd echilibru și din punct de vedere al formei. Pentru că ei sunt evaluați la un alt nivel… Contează și că sunt în Portugalia și este diferit. Cred că pleacă cu 50-50 la sută șanse.</p>
<ul>
<li>6 puncte a făcut CFR, în meciurile cu Braga, din grupa de Champions League din 2012. Clujenii au câștigat cu 3-1 în Gruia, prin tripla lui Rui Pedro, iar în Portugalia s-au impus cu 2-0, prin reușitele lui Bastos.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O revenire la FCSB cât un transfer. S-a prezentat la antrenamente după ordinul lui Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/o-revenire-la-fcsb-cat-un-transfer-s-a-prezentat-la-antrenamente-dupa-ordinul-lui-gigi-becali-20239849</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/O-revenire-la-FCSB-cat-un-transfer.-S-a-prezentat-la-antrenamente-dupa-ordinul-lui-Gigi-Becali-1400x1051.jpg"/><br/><p>Revenirea lui Malcom Edjouma (28 de ani) la antrenamentele lui Elias Charalambous (44) și Mihai Pintilii (40) poate fi considerată drept un nou transfer pentru FCSB.</p>
<p>Și asta pentru că mijlocașul francez cu o înălțime de 1.91 metri nu a efectuat nici măcar cantonamentul de vară alături de roș-albaștri, fiind exclus din lot la ordinul patronului Gigi Becali (67).</p>
<h2><span>Gigi Becali a ordonat, Elias Charalambous și Mihai Pintilii s-au conformat. Malcom Edjouma a revenit la antrenamentele FCSB</span></h2>
<p>Miercuri, 6 august 2025, FCSB a avut programat un antrenament premergător disputei cu Drita, din manșa întâi a turului trei preliminar din UEFA Europa League. Partida este programată joi, de la ora 21:30, pe Arena Națională din București.</p>
<p>La sesiunea de pregătire menționată, Elias Charalambous și Mihai Pintilii l-au avut alături și pe mijlocașul Malcom Edjouma, care a avut parte de o vară foarte agitată.</p>
<p>Francezul a fost exclus din lot încă de la începutul lunii iunie și îndemnat să își caute echipă. Ulterior, roș-albaștrii nu l-au luat în cantonamentul de vară și lucrurile păreau decise.</p>
<p>Însă, telenovela din jurui lui Malcom Edjouma a continuat. După partida Shkendija – FCSB 1-0, din manșa întâi a turului doi preliminar din Liga Campionilor, <span>Gigi Becali a spus că îl vrea înapoi pe Malcom Edjouma</span>. Ulterior, la doar câteva zile distanță, același <span>Gigi Becali a început negocierile cu Nelu Varga pentru o potențială vânzare a lui Edjouma</span>, în schimbul modestei sume de 100.000 de euro.</p>
<p>Însă, afacerea nu s-a concretizat, și Gigi Becali i-a dat ordin din nou francezului să revină la antrenamentele echipei. Și se pare că de data aceasta chiar se va încerca reintegrarea lui Edjouma la nivelul lotului.</p>
<p>Francezul a fost surprins la intensitate maximă pe parcursul antrenamentului de miercuri, așa cum se poate vedea în galeria foto a articolului, și ar putea reprezenta o opțiune inclusiv pentru meciul de joi seară.</p>
<p>Edjouma este deja pe lista UEFA, astfel că Charalambous l-ar putea trimite în teren împotriva kosovarilor de la Drita.</p>
<h2><span>De când nu a mai jucat Edjouma</span></h2>
<p>Rămâne de văzut ce ritm va avea Malcom Edjouma în eventualitatea în care va fi aruncat în luptă. Mijlocașul francez a jucat ultimul meci oficial la data de 23 mai 2025, atunci când a fost integralist în ultima etapă din play-off-ul Superligii, în remiza cu CFR Cluj din Gruia, 1-1.</p>
<p>Anterior, Edjouma a mai bifat câteva minute în finalul altei partide cu CFR Cluj, din data de 20 aprilie.</p>
<blockquote><p>Edjouma a zis că vrea liber și 70.000 banii până la final. Și i-am zis ia treci la echipă înapoi. Și așa avem nevoie că a ieșit Ștefănescu, deci e loc liber”, ordinul lui Gigi Becali în ceea ce îl privește pe Malcom Edjouma.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, francezul este evaluat la suma de 800.000 de euro. Malcom Edjouma a jucat 105 partide pentru FCSB, în care a contribuit, printre altele, cu 17 goluri și 8 pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a făcut deja primul 11 pentru FCSB – Drita. L-a spus prin telefon și sunt surprize: „O să joace el pentru că e mai vioi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-facut-deja-primul-11-pentru-fcsb-drita-l-a-spus-prin-telefon-si-sunt-surprize-o-sa-joace-el-ca-e-mai-vioi-20239915</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-facut-deja-primul-11-pentru-FCSB-–-Drita.-L-a-spus-prin-telefon-si-sunt-surprize.-„O-sa-joace-el-ca-e-mai-vioi-1-1400x746.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Așa cum ne-a obișnuit, Gigi Becali a nominalizat deja primul 11 pe care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l va trimite </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n teren la partida din aceast</span><span class="cf0">ă seară cu </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0">, cont</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pentru prima man</span><span class="cf0">șă a turului 3 preliminar din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Finanțatorul de la FCSB dezvăluie că, pe banda st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lipsa titularului </span><span class="cf0">Risto</span> <span class="cf0">Radunovic</span><span class="cf0">, va juca Alexandru Pantea, funda</span><span class="cf0">ș dreapta de meserie, pe motiv că pare </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">mai vioi” dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t David Kiki.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Gigi Becali a </span><span class="cf0">nominalizat titularii din meciul cu </span><span class="cf3">Drita</span><span class="cf3">. </span><span class="cf0">Cine e marea surpriz</span><span class="cf0">ă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Gigi Becali a </span><span class="cf0">dezvăluit deja numele jucătorilor pe care-i va arunca </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lupt</span><span class="cf0">ă din primul minut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul de disear</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf3">cu </span><span class="cf3">Drita</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">de la ora 21.30, din prima manșă a </span><span class="cf3">turului 3 preliminar din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Patronul de la FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l va introduce </span><span class="cf3">pe</span><span class="cf0"> partea </span><span class="cf3">stângă</span><span class="cf0"> a defensivei</span><span class="cf3">, în lipsa titularului </span><span class="cf3">Risto</span> <span class="cf3">Radunovic</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">accidentat, pe </span><span class="cf3">Alexandru Pantea, <span>fundaș dreapta de meserie</span>. Motivul ar fi că pare „mai vioi” decât David Kiki</span><span class="cf0">, familiarizat cu poziția de apărător de bandă st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă, postul său de bază.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe l</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">Risto</span> <span class="cf0">Radunovic</span><span class="cf0">, Elias Charalambous nu se poate baza nici pe </span><span class="cf4">Siyabonga </span><span class="cf4">Ngezana</span><span class="cf4"> și Florin Tănase, suspendați, și Darius Olaru și Denis </span><span class="cf4">Alibec</span><span class="cf4">, accidentați. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf4">n locul interna</span><span class="cf4">ționalului sud-african vă apărea Daniel </span><span class="cf4">Graovac</span><span class="cf4">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n timp ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf4">n banda st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">ng</span><span class="cf4">ă a atacului cele mai mari șanse le are </span><span class="cf4">Tavi</span><span class="cf4"> Popescu, </span><span class="cf0">iar Dennis Politic ar putea juca dup</span><span class="cf0">ă pauză. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Sigur că avem probleme, așa este. Avem probleme că nu avem fundaș central. Nu-l avem pe </span><span class="cf4">Ngezana</span><span class="cf4">. O să fie </span><span class="cf4">Graovac</span><span class="cf4">. </span><span class="cf1">În stânga o s</span><span class="cf4">ă fie Pantea. Vreau să fie Pantea. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu știu, Kiki parcă doarme pe teren, parcă e </span><span class="cf1">în viteza întâi. Nu e juc</span><span class="cf4">ător rău, dar parcă e prea moale. Lasă, să joace Pantea, că e mai vioi. George Popescu o să fie, da. Asta-i echipa”, a spus Gigi Becali la </span><span>DigiSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20239774" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Rasturnare-de-situatie-cu-transferul-atacantului-de-la-FCSB.-Cu-cine-semneaza-din-Superliga-„Asa-mi-a-zis-Meme-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Rasturnare-de-situatie-cu-transferul-atacantului-de-la-FCSB.-Cu-cine-semneaza-din-Superliga-„Asa-mi-a-zis-Meme-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Rasturnare-de-situatie-cu-transferul-atacantului-de-la-FCSB.-Cu-cine-semneaza-din-Superliga-„Asa-mi-a-zis-Meme-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Rasturnare-de-situatie-cu-transferul-atacantului-de-la-FCSB.-Cu-cine-semneaza-din-Superliga-„Asa-mi-a-zis-Meme-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Rasturnare-de-situatie-cu-transferul-atacantului-de-la-FCSB.-Cu-cine-semneaza-din-Superliga-„Asa-mi-a-zis-Meme-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Echipa de start anun</span><span class="cf0">țată de Gigi Becali pentru </span><span class="cf1">duelul cu </span><span class="cf0">Drita</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">T</span><span class="cf2">ârnovanu</span><span class="cf2"> – Cre</span><span class="cf3">țu, </span><span class="cf3">Graovac</span><span class="cf3">, M. Popescu, Pantea – Șut, </span><span class="cf3">Chiricheș</span><span class="cf3"> – Miculescu, </span><span class="cf3">Cisotti</span><span class="cf3">, Oct. Popescu – </span><span class="cf3">B</span><span class="cf2">îrligea</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">n cazul </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n care va c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">știga dubla cu </span><span class="cf2">Drita</span><span class="cf2">, campioana Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">niei </span><span class="cf2">va evolua cu Aberdeen </span><span class="cf0">în play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> de Europa League</span><span class="cf2">. </span><span class="cf3">Pe de altă parte, dacă va fi eliminată de gruparea kosovară, FCSB va evolua </span><span class="cf0">în play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> Conference League, unde </span><span class="cf2">va da piept cu înving</span><span class="cf2">ătoare dublei </span><span class="cf3">Differdange</span><span class="cf3"> (Luxemburg) – Levadia Tallinn (Estonia).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pe Meme Stoica l-au lăsat nervii, în direct la TV: „Impostori! Nu avem nevoie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/pe-mihai-stoica-l-au-lasat-nervii-in-direct-la-tv-impostori-nu-avem-nevoie-20239823</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Pe-Mihai-Stoica-l-au-lasat-nervii-in-direct-la-TV.-„Impostori-Nu-avem-nevoie-1400x667.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB are parte de un </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput de sezon de co</span><span class="cf0">șmar, fiind eliminată de </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0"> din drumul spre grupele Ligii Campionilor și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvins</span><span class="cf0">ă de Farul Constanța și rivala Dinamo </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele dou</span><span class="cf0">ă etape din Superligă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">S-a pus problema unui impas mintal la jucătorii lui Elias Charalambous, iar aceștia să aibă nevoie de sfaturile unui psiholog, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă Meme Stoica nici nu vrea să audă de așa ceva la echipă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Meme Stoica, anunț surprinzător înainte de meciul tur FCSB – </span><span class="cf2">Drita din Europa League</span><span class="cf2">. „Nu avem nevoie”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">FCSB </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgase Supercupa Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei, 2-1 cu CFR Cluj, </span><span class="cf0">și nimic nu anunța </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul de </span><span class="cf2">sezon </span><span class="cf0">lamentabil al campioanei. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">nvins</span><span class="cf0">ă de Inter </span><span class="cf0">Descaldes</span><span class="cf0"> din Andorra, eliminată de nord-macedonenii de la </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0"> din UEFA Champions League, bătută </span><span class="cf2">de Farul Constanța și </span><span class="cf0">de </span><span class="cf2">rivala Dinamo în ultimele două etape din Superligă</span><span class="cf0">, <span>FCSB se află acum </span></span><span>într-o situație dezastruoasă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte de meciul cu </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0"> din aceast</span><span class="cf0">ă seară, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prima man</span><span class="cf0">șă a turului 3 preliminar din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fotbaliștii </span><span class="cf2">lui Elias Charalambous</span><span class="cf0"> par, pe l</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă impasul fizic, și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-unul mintal, astfel </span><span class="cf0">că s-a pus problema dacă aceștia nu ar avea </span><span class="cf2">nevoie de sfaturile unui psiholog</span><span class="cf0"> sportiv</span><span class="cf2">, însă Meme Stoica </span><span class="cf0">a sărit ca ars și a spus ferm că </span><span class="cf2">n</span><span class="cf0">u se pune problema de așa ceva la echipă, el fiind cel care are această responsabilitate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n atribu</span><span class="cf0">ții de at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ția ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Managerul roș-albaștrilor susține că deține </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">suficient d</span><span class="cf0">i</span><span class="cf2">scernământ, </span><span class="cf2">experienţă</span><span class="cf2"> fotbalistică </span><span class="cf2">şi</span> <span class="cf2">cunoştinţe</span><span class="cf2"> din orice domeniu</span><span class="cf0">” pentru ca prezența unui specialist </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n psihologie sportiv</span><span class="cf0">ă să fie inutilă acum la echipă. Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, Mihai Stoica sus</span><span class="cf0">ține că, mulți dintre psihologi, nu toți, i se par niște </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">impostori”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Dac</span><span class="cf6">ă aduc psiholog la echipă, atunci eu pentru ce ar trebui să mai merg pe acolo? Cred că am suficient discernăm</span><span class="cf4">ânt, </span><span class="cf4">experien</span><span class="cf6">ţă</span><span class="cf6"> fotbalistică </span><span class="cf6">şi</span> <span class="cf6">cunoştinţe</span><span class="cf6"> din orice domeniu al fotbalului </span><span class="cf4">încât s</span><span class="cf6">ă nu am nevoie de unul să vină să-mi spună: &lt;&lt;</span><span class="cf6">Bateţi</span><span class="cf6">, lingura </span><span class="cf4">în oal</span><span class="cf6">ă </span><span class="cf6">şi</span> <span class="cf6">vedeţi</span><span class="cf6"> dacă </span><span class="cf6">roşu</span><span class="cf6"> e mai verde dec</span><span class="cf4">ât albastru&gt;&gt;. Poate sunt învechit, dar nu m</span><span class="cf6">ă interesează. Doi ani de zile am dominat fotbalul rom</span><span class="cf4">ânesc, am f</span><span class="cf6">ăcut record </span><span class="cf4">în Europa, am jucat 64 de meciuri </span><span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> deodată avem nevoie de psiholog? </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Nu avem nevoie de psiholog. Avem nevoie de </span><span class="cf6">fotbalişti</span><span class="cf6"> care să </span><span class="cf6">depăşească</span><span class="cf6"> temerile </span><span class="cf6">şi</span> <span class="cf6">ştim</span><span class="cf6"> cum să le explicăm cum s-o facă. Am stat </span><span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> eu de vorbă cu </span><span class="cf6">nişte</span><span class="cf6"> psihologi </span><span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> mi se par impostori unii, poate nu </span><span class="cf6">toţi</span> <span class="cf6">şi</span><span class="cf6"> sigur că nu </span><span class="cf6">toţi</span><span class="cf6">”, a declarat Mihai Stoica, conform <span>PrimaSport</span>.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20228218" decoding="async" height="776" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-intervenit-in-forta-dupa-ce-fanii-i-au-facut-praf-pe-fotbalistii-FCSB.-Anuntul-managerului-e-elocvent-1400x776.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-intervenit-in-forta-dupa-ce-fanii-i-au-facut-praf-pe-fotbalistii-FCSB.-Anuntul-managerului-e-elocvent-1400x776.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-intervenit-in-forta-dupa-ce-fanii-i-au-facut-praf-pe-fotbalistii-FCSB.-Anuntul-managerului-e-elocvent-768x426.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-intervenit-in-forta-dupa-ce-fanii-i-au-facut-praf-pe-fotbalistii-FCSB.-Anuntul-managerului-e-elocvent-1536x851.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-intervenit-in-forta-dupa-ce-fanii-i-au-facut-praf-pe-fotbalistii-FCSB.-Anuntul-managerului-e-elocvent-2048x1135.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Managerul campioanei n-are niciun dubiu. „E <span class="cf6">aceeaşi</span> <span class="cf6">situaţie</span>”</span></h2>
<p>Președintele CA de la FCSB aduce aminte tuturor că echipa este aceeași care surclasa PAOK Salonic de trei ori la rând și nici atunci nu avea psiholog.</p>
<p>Oficialul roș-albaștrilor <span>rememorează o perioadă neagră a formației </span>din trecutul nu prea îndepărtat, când echipa era învinsă de Karagandy și nu reușea să bată pe nimeni în competiția internă.</p>
<p><span class="cf6">„Echipa asta a dominat PAOK cum nicio echipă rom</span><span class="cf4">âneasc</span><span class="cf6">ă n-a dominat o campioană </span><span class="cf6">dintr</span><span class="cf6">-o </span><span class="cf6">competiţie</span><span class="cf6"> precum cea a Greciei, cu salarii de milioane. A bătut de trei ori PAOK, ne trebuiau psihologi atunci? Da, e </span><span class="cf6">aceeaşi</span> <span class="cf6">situaţie</span><span class="cf6">. </span></p>
<p><span class="cf6">Ce s-a </span><span class="cf4">întâmplat la PAOK cu noi, ni s-a întâmplat nou</span><span class="cf6">ă acum. (n.r. – </span><span class="cf6">Aţi</span><span class="cf6"> mai trecut </span><span class="cf6">printr</span><span class="cf6">-o astfel de </span><span class="cf6">situaţie</span><span class="cf6">?) Ne-a bătut </span><span class="cf6">Karagandy</span> <span class="cf6">şi</span> <span class="cf4">în campionat nu b</span><span class="cf6">ăteam pe nimeni”, a conchis conducătorul de la FCSB pentru sursa menționată mai sus.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
