<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dezastrul Tesla cu Cybertruck. A venit anunțul despre vânzări și e prăpăd</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dezastrul-tesla-cu-cybertruck-a-venit-anuntul-despre-vanzari-si-e-prapad-20209193</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dezastrul-Tesla-cu-Cybertruck.-A-venit-anuntul-despre-vanzari-si-e-prapad-1400x786.jpg"/><br/><p>Elon Musk este la pământ și pare că a intrat în pană de idei, după ce a fost făcut public anunțul despre vânzările Tesla din ultimul trimestru, iar cifrele sunt dezastruoase.</p>
<p>Compania sa a confirmat în raportul său de livrare că vânzările de Cybertruck au scăzut acum la aproximativ 5.000 de unități.</p>
<h2><span>Dezastru la Tesla. Anunțul despre vânzările Cybertruck e preambulul sfârșitului</span></h2>
<p>Elon Musk nu mai știe ce să facă, după ce a aflat anunțul despre vânzările Tesla din ultimul trimestru, iar cifrele sunt cu adevărat dezastruoase. Compania sa a confirmat în raportul său de livrare că <span>vânzările de Cybertruck au scăzut </span>acum la aproximativ 20.000 de unități anual, potrivit <span>electrek.co</span>. Asta după ce magnatul american planificase o capacitate de producție de peste 250.000 de unități pe an.</p>
<p>Tesla încearcă să mascheze cum poate vânzările sale de vehicule. Producătorul auto ascunde programele sale de vehicule prin gruparea unui grup de modele în categorii: Model 3/Y împreună, în ciuda faptului că ambele sunt vehicule mari și diferite, și apoi Model S, Model X, Cybertruck și Tesla Semi într-o singură categorie „alte modele”.</p>
<p>Odată cu publicarea rezultatelor de livrare și producție ale Tesla pentru trimestrul 2 din 2025, Tesla a confirmat producția a 13.409 „alte modele” și livrarea a 10.394 de unități.</p>
<p>„Alte modele” au scăzut acum la mai puțin de jumătate din vârful atins în 2024, când Tesla avea rezervări restante pentru Cybertruck. Cu toate acestea, vânzările au scăzut semnificativ în 2025, în ciuda stimulentelor sporite pentru cumpărarea SUV-ului futurist electric, inclusiv accesul la un creditul de 7.500 de dolari.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20174680" decoding="async" fetchpriority="high" height="725" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-1400x725.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-1400x725.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-768x398.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-1536x796.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-2048x1061.png 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Rivalii de la Ford și GM le-au luat fața</span></h2>
<p>Vânzările „altor modele” ale Tesla sunt acum mai mici decât erau în primul trimestru al anului 2023, când Tesla nici măcar nu includea Cybertruck în categorie. Apoi, vânzările Model S și Model X sunt și ele în scădere, dar se estimează că acestea sunt încă în jur de 5.000 de unități pe trimestru, conform datelor internaționale.</p>
<p>Aceasta ar plasa <span>livrările Tesla Cybertruck</span> în trimestrul 2 din 2025 la aproximativ 5.000 de unități. Prin comparație, Ford a vândut mai multe F-150 Lightning, cu 5.842 de unități, în ciuda scăderii vânzărilor cu 26% față de anul precedent.</p>
<p>Totodată, GM depășește acum vânzările Cybertruck cu platforma sa de vehicule electrice. Producătorul auto a anunțat că a livrat 3.056 de vehicule electrice Silverado în ultimul trimestru, dar la acestea se pot adăuga și 1.524 de vehicule electrice GMC Sierra. În plus, GM a confirmat că a livrat 4.508 vehicule electrice Hummer, deși există un amestec de mașini și SUV-uri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginile durerii de la Hunedoara! Rămasă fără cuvinte, soția lui Mihai Leu a fost consolată de sute de oameni: gestul fotbaliştilor de la Corvinul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imaginile-durerii-de-la-hunedoara-ramasa-fara-cuvinte-sotia-lui-mihai-leu-a-fost-consolata-de-sute-de-oameni-gestul-fotbalistilor-de-la-corvinul-20208809</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ProSport-are-imaginile-emotionante-ale-durerii-de-la-Hunedoara.jpg"/><br/><p>Imagini impresionante de la Hunedoara! Jucătorii Corvinului, dar și sute de oameni au venit să-și ia adio de la legendarul Mihai Leu, plecat dintre noi în ultimele ore ale serii de marți.</p>
<p>La capătul puterilor, după ce a fost alături de Mihai Leu până în ultimul moment, soția Anna a fost consolată de sute de oameni, inclusiv de oameni simpli veniți și din afara orașului.</p>
<h2><span>Imaginile emoționante ale durerii de la Hunedoara! Soția lui Mihai Leu, consolată de sute de oameni</span></h2>
<p>Revenirea lui Mihai Leu la Hunedoara, de această dată pentru ultimul drum, a fost una emoționantă din toate punctele de vedere.</p>
<p>Unul dintre legendarii sportivi ai României a fost primit ca un adevărat campion, iar la priveghiul din această seară au fost prezenți și jucătorii Corvinului, dar și staff-ul tehnic al clubului, în frunte cu Florin Maxim, omul care a adus Cupa României la Hunedoara.</p>
<p>Cu siguranță, cea mai afectată de de moartea lui Mihai Leu a fost soția acestuia, Anna, care nu și-a revenit încă din șoc, după ce a aflat că legendarul sportiv nu mai este printre noi.</p>
<p>Peste 200 de oameni au ținut să fie alături de familia lui Mihai Leu încă de la sosirea marelui campion la Hunedoara, dar lumea continuă să vină într-un număr important chiar și la această oră.</p>
<p>Din primul moment în care a aflat despre dispariția lui Mihai Leu, primarul Hunedoarei, Dan Bobouțanu, a fost alături de familia care trece prin clipe extrem de dificile. Alături de soția marelui campion a fost și Ioan Andone, care a plecat și el imediat din București în cursul zilei de miercuri. Fostul antrenor al lui Dinamo a fost foarte apropiat atât de Mihai Leu, cât și de familia acestuia.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20208836" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208836"><img alt="" class="wp-image-20208836 size-large" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu.jpg 1600w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20208836">Anna Leu trece prin momente foarte grele după dispariția marelui campion la box</figcaption></figure>
<h2><span>Căpitanul Alexandru Neacșa, gest superb pentru Mihai Leu</span></h2>
<p>Îmbrăcați în tricourile echipei, jucătorii Corvinului au fost și ei prezenți la priveghiul de miercuri, fiind și aceștia marcați profund de moartea lui Mihai Leu. Mai ales că o parte dintre ei l-au cunoscut bine pe marele campion, care a prins marile meciuri ale echipei din ultima perioadă, mai ales cele din sezonul istoric care a adus Cupa României la Hunedoara.</p>
<p>Căpitanul Alexandru Neacșa a fost cel care a dus o eșarfă la sicriul unde se află trupul neînsuflețit al lui Mihai Leu, momentul cu mijlocașul Corvinului în prim-plan fiind cu adevărat emoționant.</p>
<p>Cetățean de onoare al municipiului Hunedoara încă din 1997, anul în care a scris istorie și a devenit campion mondial,<span> Mihai Leu va fi condus vineri pe ultimul drum</span>, ceremonia de înmormântare urmând să înceapă la ora 12:00.</p>
<p>La înmormântare sunt așteptați mii de oameni, Mihai Leu fiind poate cel mai iubit sportiv din istoria județului Hunedoara. Asta chiar dacă Corvinul lui Mircea Lucescu a avut un parcurs de excepție și a dat României jucători excepționali, precum Ioan Andone, Mircea Rednic, Michael Klein sau Romulus Gabor.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20208834" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208834"><img alt="" class="wp-image-20208834 size-large" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi.jpg 1600w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20208834">Slujba ținută în memoria lui Mihai Leu la Hunedoara a fost una cu adevărat emoționantă</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a uimit Mihai Leu pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului: „În final, a cedat și inima”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-l-a-uimit-mihai-leu-pe-prof-dr-irinel-popescu-medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-in-final-a-cedat-si-inima-20209308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-uimit-Mihai-Leu-pe-Prof.-Dr.-Irinel-Popescu.-Medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-„In-final-a-cedat-si-inima-e1751555330306-1400x854.jpg"/><br/><p>Mihai Leu <span>s-a stins din viață</span> la 56 de ani, după o luptă crâncenă, de peste un deceniu, cu o boală necruțătoare. Prof. Dr. Irinel Popescu i-a fost alături în cele mai grele momente și a făcut tot posibilul pentru a-i salva viața fostului mare campion.</p>
<p>Din păcate, însă, în ciuda tuturor încercărilor eroice ale medicului, Mihai Leu nu a putut fi salvat. Fostul campion a rezistat în fața bolii mai bine de 10 ani, cu același spirit de campion arătat în ringul de box sau pe circuitul de curse.</p>
<h2><span>Mihai Leu l-a impresionat pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului</span></h2>
<p>Mihai Leu a trecut în neființă în noaptea de 1 iulie, la vârsta de 56 de ani. Fostul campion mondial la box a pierdut lupta cu o formă agresivă de cancer, pe care a încercat să o țină sub control timp de aproape 11 ani.</p>
<p>Din păcate, în ultimele zile, starea sa s-a agravat iremediabil, iar corpul său a cedat în cele din urmă, în ciuda eforturilor intense depuse de echipa medicală de la Institutul Fundeni, din București.</p>
<p>Ultimele clipe din viața sa au fost dezvăluite de medicul care i-a fost alături și care l-a îngrijit pe tot parcursul acestei perioade dificile. Profesorul Irinel Popescu, unul dintre cei mai reputați specialiști din domeniul medical, a fost cel care a încercat ani la rând să-i ofere lui Mihai Leu o șansă reală la o viață normală.</p>
<p>De-a lungul celor 11 ani de tratamente, fostul sportiv a demonstrat o tărie de caracter ieșită din comun, refuzând să se lase doborât de diagnosticul crunt. A continuat să trăiască activ, să participe la evenimente, să inspire și să rămână aproape de familie, chiar și atunci când boala îi limita puterile.</p>
<p>Profesorul Popescu, vizibil marcat, a fost cel care a făcut tristul anunț al decesului. De altfel, el a fost omul care i-a oferit lui Mihai Leu ani prețioși de viață în plus, ani în care fostul campion a putut rămâne alături de cei dragi și a continuat să inspire prin forța, determinarea și demnitatea cu care a înfruntat boala. Toate aceste calități demonstrate de Mihai Leu l-au impresionat pe profesorul Irinel Popescu.</p>
<p>„A fost permanent sedat şi în aceste condiţii în final a cedat şi inima. Am fost impresionat de-a lungul acestor 11 ani de tăria de caracter şi de stoicismul cu care a suportat toate prin care a trecut”, a spus prof. dr. Irinel Popescu.</p>
<h2><span>Primarul Hunedoarei, devastat de moartea lui Mihai Leu: „Un om de excepție”</span></h2>
<p>Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, <span>este devastat</span> după moartea lui Mihai Leu. Fostul mare campion român a trecut în neființă după o luptă crâncenă cu o boală nemiloasă.</p>
<p>După 10 ani de chin, Mihai Leu s-a stins din viață în seara zilei de 1 iulie. Primarul din Hunedoara a fost contactat de <span>ProSport</span> și a oferit o reacție imediată, având doar cuvinte de laudă pentru omul care a fost Mihai Leu.</p>
<p>„Pe Mihai l-am cunoscut de când lumea, dar ne-am împrietenit cel mai tare din anul 2008 când am intrat împreună ca şi consilieri locali. A fost un prieten foarte bun și un om de excepție!</p>
<p>Împreună am revitalizat fotbalul în municipiul Hunedoara. În anul 2010, eram amândoi consilieri locali, am înființat clubul FC Hunedoara. Era un moment când nu mai exista echipa de fotbal după ce Corvinul a fost dezafectat în 2004 si «Corvinul 2005» care era un alt club a dat faliment în 2008.</p>
<p>Atunci i-am lămurit pe Mircea Lucescu și pe Ioan Andone să devină membrii fondatori la noul nostru club.</p>
<p>Mereu ne întâlneam si împreună l-am făcut Cetățean de Onoare pe Mircea Lucescu plus alte multe lucruri bune pentru comunitate.</p>
<p>Şi-a iubit orașul cu pasiune și de câte ori venea acasă de pe undeva trecea pe la mine la o cafea și mereu îmi spunea: acasă la Hunedoara e cel mai bine!</p>
<p>Am vorbit cu soția lui să ne organizăm să-l aducem acasă. Dumnezeu să-l odihnească”, a spus Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gest pentru Mihai Leu. A fost luată decizia pentru Vulcanii Noroioşi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gest-pentru-mihai-leu-a-fost-luata-decizia-pentru-vulcanii-noroiosi-20208808</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gest-pentru-Mihai-Leu.-A-fost-luata-decizia-pentru-Vulcanii-Noroiosi-e1751487132310-1400x797.jpg"/><br/><p>Motorsportul românesc își cinstește eroii! Etapa de automobilism de la Vulcanii Noroioși va fi dedicată memoriei lui Mihai Leu.</p>
<p>Fostul mare campion <span>s-a stins din viață</span> pe data de 1 iulie, după o luptă cu o boala crâncenă.</p>
<h2><span>Gest simbolic pentru Mihai Leu. Organizatorii de la Vulcanii Noroioşi îi vor dedica etapa</span></h2>
<p>Organizatorii competiției automobilistice „Rally Start România Pitorească” au luat o decizie cu profundă încărcătură emoțională și simbolică, alegând să transforme etapa programată la Vulcanii Noroioși într-un eveniment omagial dedicat uneia dintre cele mai respectate figuri din sportul cu motor autohton, regretatul Mihai Leu.</p>
<p>În semn de recunoștință pentru întreaga sa contribuție la dezvoltarea motorsportului din România, dar și pentru valorile umane pe care le-a promovat de-a lungul vieții sale, competiția de la Scorțoasa, județul Buzău, va purta începând cu ediția din 2025 denumirea „Trofeul Vulcanii Noroioși – In Memoriam Mihai Leu”.</p>
<p>Evenimentul, programat să se desfășoare în weekendul 5–6 iulie 2025, într-unul dintre cele mai spectaculoase și pitorești peisaje din România, își propune să onoreze moștenirea unui campion care a făcut istorie atât în box, cât și în raliuri.</p>
<p>În plus față de competiția propriu-zisă, sunt așteptate și momente comemorative speciale dedicate fostului campion, menite să ofere un cadru de reflecție și celebrare. Prin „Trofeul Vulcanii Noroioși – In Memoriam Mihai Leu”, motorsportul românesc transmite un mesaj puternic: Mihai Leu nu va fi uitat.</p>
<h2><span>Primarul Hunedoarei, devastat de moartea lui Mihai Leu: „Un om de excepție”</span></h2>
<p>Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, <span>este devastat</span> după moartea lui Mihai Leu. Fostul mare campion român a trecut în neființă după o luptă crâncenă cu o boală nemiloasă.</p>
<p>„Pe Mihai l-am cunoscut de când lumea, dar ne-am împrietenit cel mai tare din anul 2008 când am întrat împreună ca şi consilieri locali. A fost un prieten foarte bun și un om de excepție!</p>
<p>Împreună am revitalizat fotbalul în municipiul Hunedoara. În anul 2010, eram amândoi consilieri locali, am înființat clubul FC Hunedoara. Era un moment când nu mai exista echipa de fotbal după ce Corvinul a fost dezafectat în 2004 si „Corvinul 2005″ care era un alt club a dat faliment în 2008.</p>
<p>Atunci i-am lămurit pe Mircea Lucescu și pe Ioan Andone să devină membrii fondatori la noul nostru club.</p>
<p>Mereu ne întâlneam si împreună l-am făcut Cetățean de Onoare pe Mircea Lucescu plus alte multe lucruri bune pentru comunitate.</p>
<p>Şi-a iubit orașul cu pasiune și de câte ori venea acasă de pe undeva trecea pe la mine la o cafea și mereu îmi spunea: acasă la Hunedoara e cel mai bine!</p>
<p>Am vorbit cu soția lui să ne organizăm să-l aducem acasă. Dumnezeu să-l odihnească”, a spus Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV înmormântarea lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cine-transmite-la-tv-inmormantarea-lui-mihai-leu-20208364</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-transmite-la-TV-inmormantarea-lui-Mihai-Leu-scaled-e1751458843372-1400x945.jpg"/><br/><p>Înmormântarea lui Mihai Leu va fi urmărită și la TV, Prima Sport urmând a transmite live.</p>
<p>Postul TV îi va oferi și un tribut fostului mare sportiv. Fanii vor avea ocazia de a vedea mai multe momente legendare cu Mihai Leu, care <span>a decedat la vârsta de doar 56 de ani</span>.</p>
<h2><span>Prima Sport va difuza înmormântarea lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Decesul lui Mihai Leu a survenit în seara de 1 iulie, după ce s-a luptat cu cancerul mai bine de un deceniu. Cum acesta a fost foarte iubit de oameni, Prima Sport îi va aduce un omagiu fostului sportiv și <span>va transmite live înmormântarea</span>.</p>
<p>Pe lângă asta, Prima Sport a decis să-și treacă sigla în bernă pentru a aduce un omagiu lui Mihai Leu. Reprezentanții postului TV au oferit și un comunicat despre fostul sportiv.</p>
<p>„Joi, 3 iulie, de la ora 22:15, Prima Sport va difuza ultimul interviu acordat de Mihai Leu, în cadrul emisiunii Meciul Vieții. Vineri, 4 iulie, de la ora 12:00, postul va transmite în direct imagini de la funeraliile celui care a inspirat generații întregi prin determinarea și noblețea sa – omul din spatele unei competiții unice în România: Super Rally”, au scris cei de la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Omagiu adus lui Mihai Leu de reprezentanții postului TV</span></h2>
<p>Cei de la Prima Sport i-au făcut un portret de mare campion lui Mihai Leu, caracterizându-l drept un „simbol al curajului, al ambiției și eleganței sportive”. Printre acestea postul TV a anunțat și decizia privind sigla.</p>
<p>„România pierde astăzi nu doar un campion, ci un simbol al curajului, al ambiției și al eleganței sportive. Mihai Leu, primul român campion mondial la box profesionist și un nume de referință în motorsportul autohton, s-a stins din viață, lăsând în urmă o moștenire impresionantă și un gol greu de cuprins în cuvinte.</p>
<p>Prima Sport, partener de încredere al marelui sportiv și al competiției Super Rally – proiectul de suflet al lui Mihai Leu – își exprimă adâncul regret pentru această pierdere uriașă și transmite sincere condoleanțe familiei îndurerate. În semn de respect și doliu, sigla postului va fi trecută în bernă, iar grila de programe va include ediții speciale dedicate memoriei campionului”, au mai scris cei de la Prima Sport.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
