<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A supraviețuit miraculos după ce a avut arsuri grave pe 84% din corp, iar după 16 ani a devenit starul echipei și a câștigat un titlu unic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-supravietuit-miraculos-dupa-ce-a-avut-arsuri-grave-pe-84-din-corp-iar-dupa-16-ani-a-devenit-starul-echipei-si-a-castigat-un-titlu-unic-20341961</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/A-supravietuit-miraculos-dupa-ce-a-avut-arsuri-grave-pe-84-din-corp-iar-dupa-16-ani-a-devenit-starul-echipei-si-a-castigat-un-titlu-unic.jpg"/><br/><p>Povestea unui tânăr jucător de baschet și baseball a emoționat o lume întreagă. Tânărul a supraviețuit miraculos unor arsuri grave pe 84% din corp, iar după 16 ani a primit un titlu important.</p>
<p>Dylan Mills a a avut parte de cea mai mare încercare a vieții la doar 18 luni. în 2009, a fost prins în casa familiei cuprinsă în flăcări. Părinții săi s-au luptat cu flăcările să îl salveze. În urma acestui eveniment care aproape i-a curmat viața, a rămas cu cicatrici pe viață din cauza arsurilor foarte grave.</p>
<p>După 16 ani, a arătat că a depășit acest moment alături de cei dragi și a ajuns să joace baschet, dar și să fie încoronat drept regele balului, alături de cea mai bună prietenă din copilărie.</p>
<h2><span>Dylan Mills: omul cu o tărie de fier, care a făcut față unor provocări uriașe</span></h2>
<p>Viața nu a fost deloc roz pentru un tânăr din Texas. De la 18 luni a avut enorm de suferit din cauza arsurilor care s-au întins pe 84% din corp. Nu i-a fost deloc ușor. Pe lângă durerile infernale, a trebuit să se acomodeze, mai ales în adolescență, și cu faptul că nu are un fizic pe placul celorlalți, dar asta nu l-a împiedicat să obțină un titlu prestigios la liceul Tarkington, din Texas.</p>
<p>La 16 ani, a ajuns în lumina reflectoarelor, primind cea mai importantă distincție din viața de licean. A fost încoronat regele balului de absolvire. Alături de el s-a aflat nimeni alta decât cea mai bună prietenă, Ashlyn, încoronată drept regina balului.</p>
<blockquote>
<p data-end="474" data-start="39">„Când era bebeluș, Dylan Mills a supraviețuit unui incendiu devastator în 2009, care i-a provocat arsuri pe 84% din suprafața corpului. Mama lui l-a dus prin fum în siguranță, în timp ce tatăl său a fost grav rănit încercând să ajungă la el. Medicii nu erau siguri că va trăi, cu atât mai puțin că va putea merge sau face sport, însă Dylan a crescut hotărât să recupereze fiecare parte din viața pe care flăcările au încercat să i-o ia.</p>
<p data-end="938" data-is-last-node="" data-is-only-node="" data-start="476">Șaisprezece ani mai târziu, sub luminile stadionului din Cleveland, Texas, aceleași cicatrici străluceau sub o jachetă cu paiete în timp ce era încoronat Regele Balului de Absolvire. Astăzi, Dylan joacă baseball și baschet, glumește cu ușurință cu prietenii și se mișcă prin lume cu o reziliență pe care majoritatea oamenilor nu trebuie niciodată să o dezvolte. Povestea lui nu este despre ceea ce a distrus incendiul — ci despre tot ceea ce a refuzat să cedeze.”,a  notat mellowtheco pe Instagram.</p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul din Craiova lansează acuzații grave împotriva ministrului Justiției, Radu Marinescu. A publicat imaginile: „Am fost șantajat pentru 2.500.000 de euro!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-din-craiova-lanseaza-acuzatii-grave-impotriva-ministrului-justitiei-radu-marinescu-a-publicat-imaginile-am-fost-santajat-pentru-2-500-000-de-euro-20341879</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Milionarul-din-Craiova-lanseaza-acuzatii-grave-impotriva-ministrului-Justitiei-Radu-Marinescu.-A-publicat-imaginile-„Am-fost-santajat-pentru-2.500.000-de-euro.jpg"/><br/><p>Cutremurul provocat de documentarul celor de la Recorder i-a făcut și pe un celebru milionar din Craiova să lanseze acuzații grave la adresa ministrului Justiției, Radu Marinescu.</p>
<p>Felul in care e condus sistemul judiciar din România a scos lumea în stradă după ce jurnaliștii de la Recorder au publicat un material șocant despre problemele cu care se confruntă justiția românească. Adrian Mititelu a distribuit un clip misterios pe internet, el susținând că imaginile surprind un posibil „șantaj” pus la cale de Radu Marinescu și un cunoscut interlop din Craiova.</p>
<h2><span>Adrian Mititelu, acuzații grave la adresa actualului ministru al Justiției</span></h2>
<p>Patronul de la FCU Craiova a avut parte de numeroase „bătălii” în instanță, iar de cele mai multe ori s-a simțit neîndreptățit de către judecători. Omul de afaceri l-a acuzat pe Radu Marinescu că l-ar fi șantajat alături de un interlop, în urmă cu mai mulți ani. Suma pe care aceștia ar fi cerut-o să îl lase în pace era de peste 2 milioane de euro.</p>
<blockquote><p>„Imaginile sunt de la un șantaj. Mă șantajau Doru Măgaru cu (n.r. Radu) Marinescu, am fost șantajat în perioada 2007-2011. Îmi cereau două milioane și jumătate de euro ca să mă lase în pace.</p>
<p>Era vorba despre un dosar de la ANRP (n.r. Autoritatea Națională pentru Restituirea Proprietăților) în care oricum nu am mai luat banii. În imagini mai apare avocatul Dan Idita, care este martor”, a declarat Adrian Mititelu, pentru <span>iAMsport.ro.</span></p></blockquote>
<p>Interlopul la care face referire Adrian Mititelu, Doru Măgaru, a încetat din viață în 2022, la doar 61 de ani. A suferit un infarct la câteva zile după ce a fost surprins alături de președintele Curții de Apel Craiova, Adrian Glugă și afaceristul Dorian Tulitu, soțul procurorului șef al Parchetului de pe lângă Curtea de Apel, Tena Tulitu, conform<span> <b>știricraiova.ro</b>.</span></p>
<h2><span>Cum și-ar fi creat relații la Înalta Curte foștii conducători ai fotbalului românesc</span></h2>
<p>Documentarul de la Recorder a făcut multă lume să vorbească despre <span>problemele cu care se confruntă</span> sistemul juridic. A scos la suprafață corupția incredibilă din justiție, care pare a fi extrem de dificil de eradicat.</p>
<p>Adrian Mititelu a amintit și influenții oameni din fotbalul românesc care ar fi știut cum să își creeze „pile” la cel mai înalt nivel din justiție.</p>
<blockquote><p>„Chestia este următoarea: mulți dintre judecătorii de la Înalta Curte au lucrat, în trecut, și la FRF. În perioada tinereții, când erau încă judecători la judecătorii sau tribunale, unii dintre ei au lucrat și pentru Federația Română de Fotbal ca membri în comisiile de arbitraj. Adică erau și judecători la tribunale, și la arbitri, la comisiile Federației. Mai ales în Comisiile de Judecată a litigiilor sportive.</p>
<p>Aceștia practic au fost aduși de Dragomir și de Sandu Mircea pentru a-și creea oameni în sistem. Acești oameni, între timp, au ajuns în funcții mari, au ajuns până la Înalta Curte și au căpătat foarte mare putere.</p>
<p>Îi invitau în deplasări alături de echipa națională, le ofereau bilete și alte avantaje materiale. Au intrat în combinație cu ei. Și așa au ajuns Dragomir și Mircea Sandu să aibă relații foarte mari la Înalta Curte de Casație și Justiție și, implicit, în toată justiția din România. Pentru că… imediat când aveau nevoie de ceva, găseau soluții”, a mai spus Adrian Mititelu potrivit sursei enunțate mai sus.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția lui Cristi Chivu a atras toate privirile la petrecerea de Crăciun a Interului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-lui-cristi-chivu-a-atras-toate-privirile-la-petrecerea-de-craciun-a-interului-20341832</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sotia-lui-Cristi-Chivu-a-atras-toate-privirile-la-petrecerea-de-Craciun-a-Interului.jpg"/><br/><p>Inter a organizat petrecerea anuală de Crăciun la care au luat parte Cristi și Adelina Chivu alături de fiicele lor.</p>
<p>La doar câteva zile de la eșecul cu Liverpool din Liga Campionilor, vicecampioana din Serie A și-a invitat staff-ul și jucătorii la o petrecere de Crăciun. <span>Adelina Chivu a atras toate privirile</span> într-o ținută chic și rafinată, potrivită pentru un astfel de eveniment festiv.</p>
<h2><span>Adelina Chivu, apariție spectaculoasă la petrecerea lui Inter</span></h2>
<p>Toată echipa lui Inter Milano a luat parte la petrecerea de Crăciun din acest weekend. Cristi Chivu și-a făcut apariția pe covorul albastru alături de întreaga sa familie.</p>
<p>După un an destul de dificil, „nerazzurrii” s-au strâns să petreacă ca în familie și să se conecteze mai mult și dincolo de teren. Petrecerea la care a luat parte familia Chivu a avut loc la Talent Garden Calabiana.</p>
<p>Adelina Chivu a avut o apariție deosebită așa cum a obișnuit deja în ultimii ani. A purtat un top scurt tip sacou într-o nuanță de gri închis, cu croială ușor asimetrică. A asortat cu mânuși negre din piele. Pantalonii negru largi au dat un aer sofisticat ținutei, la care a adăugat pantofi negri cu toc înalt și o poșetă argintie metalizată de dimensiune mică, ce oferă un accent glam.</p>
<p>Celebrul cuplu de la Inter a avut o apariție de zile mari alături de fiicele lor Natalia și Anastasia.</p>
<blockquote><p>„O ocazie specială pentru a ne reuni și a celebra spiritul Crăciunului cu pasiunea „nerazzurri”. În cadrul magic al Talent Garden Calabiana, familia Inter s-a reunit cu conducerea, echipele „nerazzurri” și staff-ul pentru tradiționala sărbătoare”. se arată în mesajul postat de club pe site-ul oficial.</p></blockquote>
<h2><span>Căsnicie de peste 17 ani</span></h2>
<p>Adelina și Cristi Chivu formează un cuplu de mai bine de 18 ani. În 2008, fosta prezentatoare TV a luat decizia de a se muta definitiv din România pentru a fi alături de soțul său la Milano. Și-au întemeiat o familie frumoasă și au o viață demnă de luat exemplu și de alte cupluri din lumea fotbalului.</p>
<p>Cei doi au revenit în România anul trecut, atunci când Adelina a acceptat să revină în televiziune pentru <span>proiectul „X Factor”.</span> Legat de relația cu fiicele lor, Adelina Chivu a dezvăluit că se înțeleg foarte bine și preferă să urmeze propriul mod de parenting.</p>
<blockquote><p>„Eu urmez un parenting al meu, propriu și personal, pentru care am fost supusă bullying-ului o foarte bună perioadă, de toți cunoscuții și familia mea. De când erau fetele foarte mici și au început să vorbească, și până în ziua de azi, eu nu mi-am schimbat tonul și discursul. Eu mă certam cu ele la trei ani și mă supăram pe ele, două zile.</p>
<p>Acum suntem cele mai bune prietene. Acum chiar știu absolut tot, mă rog… cred. Eu știu cum îi cheamă pe iubiții prietenelor lor, știu bârfele din cadrul găștilor, știu când se despart.”, a spus Adelina Chivu, în podcast-ul „Fain și simplu”.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardarul Ion Țiriac a primit vestea care face mai mult decât toți banii! Anunțul nepotului său cel mare: „În sfârșit, am reușit!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/miliardarul-ion-tiriac-a-primit-vestea-care-face-mai-mult-decat-toti-banii-anuntul-nepotului-sau-cel-mare-in-sfarsit-am-reusit-20341812</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ion-Tiriac-a-primit-o-veste-care-face-cat-toti-banii.webp"/><br/><p>Ion Țiriac (86 de ani) are un motiv important de bucurie, reușita nepotului său cel mare fiind neprețuită! Alexandru Țiriac (17 ani), fiul lui Ion Țiriac Jr. (49 de ani), a fost admis la o universitate de top din Abu Dhabi (Emiratele Arabe Unite).</p>
<p>Magnatul român Ion Țiriac<span> are doi nepoți de care este tare mândru</span>, Alexandru şi Nicholas Noah, care locuiesc împreună cu mama lor, Ileana Lazariuc, la Dubai.</p>
<p>Alexandru s-a lăudat vineri cu o relizare care îl va face împlinit și pe bunicul său: tânărul a intrat la universitatea New York University, din Abu Dhabi.</p>
<h2><span>Nepotul cel mare al lui Ion Țiriac a fost admis la Universitatea din Abu Dhabi </span></h2>
<p>La scurt timp după ce Alexandru Țiriac a anunțat că a fost admis la universitatea privată, Ion Țiriac Jr., a repostat fotografia și l-a numit „Bărbat mare” pe fiul său.</p>
<p>De partea cealaltă, tânărul i-a mulțumit tatălui său pentru susținere: „În sfârşit am reuşit! Un mare mulţumesc lui Alexandru Ion Ţiriac pentru că întotdeauna m-a sprijinit”, a spus Alexandru Ţiriac.</p>
<p>După ce a fost admis la Universitatea New York din Abu Dhabi, nepotul lui Ion Țiriac va achita o taxă minimă de 65.000 de euro pe an, conform as.ro. Universitatea oferă „o educaţie de standarde înalte studenţilor admişi din peste 120 de ţări”.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, impresionat de nepotul său: „Are 48 la picior”</span></h2>
<p>Recent, Ion Țiriac, foste tenismen și <span>manager al unor campioni ai sportului alb </span>precum Boris Becker sau Guillermo Vilas, a vorbit cu entuziasm despre nepotul său, Alexandru:</p>
<p>„Trebuie să mă duc la un birou, dar în România se află foarte rar biroul. Mi s-a simplificat viaţa în România, am grijă de fundaţie doar, restul business-ului e la Ion Ion.</p>
<p>Îşi face treaba de la A la Z, îşi creşete copiii. Nepoţii mei sunt în regulă, Alexandru are 16 ani, 48 la picior, mai mult de atât nu putea să poarte”, a afirmat Ion Ţiriac, conform<span> gsp.ro. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția Simonei Halep când a văzut că managerul ei a deschis un restaurant japonez în Cluj! Fostul lider WTA i-a scris imediat: „E altceva”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/reactia-simonei-halep-cand-a-vazut-ca-managerul-ei-a-deschis-un-restaurant-japonez-in-cluj-fostul-lider-wta-i-a-scris-imediat-e-altceva-20341766</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Reactia-Simonei-Halep-cand-a-vazut-ca-managerul-ei-a-deschis-un-restaurant-japonez-in-Cluj-e1765553046182.jpg"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani), campioana tenisului românesc, a reacționat după ce managerul ei, Patrick Ciorcilă (29 de ani), a inaugurat un restaurant cu specific japonez în Cluj-Napoca.</p>
<p>Simona Halep are deja o experiență vastă în domeniul HoReCa, ținând cont că, în ultimii ani, și-a deschis hoteluri și restaurante atât la mare, cât și la munte.</p>
<p>Chiar și așa, deși este greu de impresionat când vine vorba despre restaurante, localul deschis de managerul ei a determinat-o pe <span>dubla campioană de Grand Slam</span> să transmită o reacție publică.</p>
<h2><span>Simona Halep a reacționat public după ce a văzut restaurantul deschis de managerul ei la Cluj-Napoca: „Felicitări!”</span></h2>
<p>Simona Halep este, la rândul ei, patroană de restaurante, investind considerabil, în special la Poiana Brașov: localul din stațiunea montană face parte din hotelul pe care îl deține românca.</p>
<p>Astfel, atunci când a aflat că Patrick Ciorcilă și-a deschis propriul restaurant, la Hikari Radisson Blu Hotel din Cluj, românca l-a felicitat pe colaboratorul său. „Felicitări!”, i-a scris „Simo” lui Patrick pe Instastory, punând și trei emoticoane cu îmbrățișări. De partea cealaltă, managerul Simonei a spus: „Hikari Radisson e mai mult decât un restaurant. Este o experiență! Sunt mândru de toți”.</p>
<p>Simona Halep a semnat chiar în acest an un contract de reprezentare cu Grupul Sports Festival,<span> al cărui co-fondator este Ciorcilă</span>. Actualmente om de afaceri, ardeleanul a jucat și el tenis de performanță, dar s-a retras prematur din activitate, în anul 2015.</p>
<h2><span>Restaurantul deschis de managerul Simonei Halep este inspirat din Țara Soarelui Răsare</span></h2>
<p>Conform informațiilor disponibile pe site-ul restaurantului care a impresionat-o pe Simona Halep, „Hikari oferă mâncăruri vibrante și aromate într-o atmosferă relaxantă, cu vedere către Parcul Central.</p>
<p>Bucurați-vă de o atmosferă sofisticată și futuristă, cu design inspirat din natură, culori intense și o notă de roșu neon, și priviți cum felurile comandate prind viață în excelentul nostru bar de sushi.</p>
<p>Răsfățați-vă curiozitatea cu mâncărurile noastre moderne și elegante, bazate pe tehnici tradiționale și elemente esențiale. Pentru completarea perfectă a mesei, oferim o selecție extinsă de vinuri premium, precum și băuturi spirtoase japoneze și sake”, au precizat reprezentanții restaurantului.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
