<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>PSV s-a înțeles cu Parma pentru transferul lui Dennis Man! Celebrul jurnalist Nicolo Schira a dezvăluit cât plătesc olandezii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/psv-s-a-inteles-cu-parma-pentru-transferul-lui-dennis-man-celebrul-jurnalist-nicolo-schira-a-dezvaluit-cat-platesc-olandezii-20240828</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/PSV-s-a-inteles-cu-Parma-pentru-transferul-lui-Dennis-Man-Celebrul-jurnalist-Nicolo-Schira-a-dezvaluit-cat-platesc-olandezii.webp"/><br/><p>Vineri dimineață, 8 august 2025, celebrul jurnalist italian Nicolo Schira, specialist în transferuri, a dat vestea momentului despre trecerea lui Dennis Man (26 de ani) de la Parma la PSV Eindhoven.</p>
<p>Potrivit informațiilor deținute de acesta, cele două cluburi au bătut definitiv palma cu privire la condițiile în care se va realiza transferul.</p>
<h2><span>PSV Eindhoven plătește 9.000.000 de euro, până la urmă, pentru transferul lui Dennis Man. Acordul e total, anunță jurnalistul Nicolo Schira</span></h2>
<p><span>Transferul lui Dennis Man de la Parma la PSV Eindhoven se va face</span>, cel mai probabil, până la finalul săptămânii actuale, după cum au informat deja jurnaliștii italieni de la Gazzetta dello Sport.</p>
<p><span>Fabrizio Romano a fost cel care a dezvăluit interesul lui PSV Eindhoven pentru Dennis Man</span>, iar negocierile dintre toate părțile implicate au mers în direcția favorabilă încă din primele momente.</p>
<p>Iar vineri, 8 august 2025, un alt jurnalist italian celebru care e specializat în transferurile de jucători, anume Nicolo Schira, a anunțat că un prim hop a fost depășit. Concret, PSV Eindhoven și Parma au încheiat deja negocierile și au ajuns la un acord total în ceea ce privește suma pentru care va fi tranzacționat românul. Dacă inițial mai toate sursele au vorbit despre 8.000.000 de euro, se pare că Parma a izbutit să obțină, până la urmă, 9.000.000 de euro. Asta în condițiile în care gruparea din Serie A și-a dorit la începutul ferestrei de transferuri să îl poată ceda pe jucător în schimbul a 10.000.000 de euro. Însă, prețul a fost considerat prea mare, motiv pentru care Olympiacos, care de asemenea l-a dorit pe Man, a ieșit rapid din cursa pentru semnătura internaționalului român.</p>
<blockquote><p>PSV a ajuns la un acord cu Parma pentru a-l semna pe Dennis Man. Transferul definitiv se va face pentru suma de 9.000.000 de euro”, a scris Nicolo Schira, pe contul său de pe <span>platforma X</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce urmează</span></h2>
<p>Acum, reprezentanții lui Dennis Man vor face tot posibilul pentru a-i obține jucătorului un salariu cât mai apropiat de cel de 1.900.000 de euro anual pe care îl încasează în Serie A. Însă, având în vedere că fotbalistul își dorește deja de luni bune să plece de la Parma, cel mai probabil negocierile dintre impresari și PSV nu vor fi tocmai complicate.</p>
<blockquote><p>Acum, clubul olandez încearcă să îl convingă pe jucător și lucrează la un acord în acest sens”, a completat jurnalistul italian Nicolo Schira.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Dennis Man este de 10.000.000 de euro.</p>
<blockquote><p>Veștile proaspete venite din Italia, potrivit cărora negocierile pentru securizarea lui Dennis Man merg în direcția potrivită, sunt corecte. PSV speră să finalizeze transferul în cel mai scurt timp posibil”, a confirmat și olandezul Jaroen Kapteijns, jurnalist la De Telegraaf și Telesport, tot pe <span>platforma X</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce salariu are Dennis Man la PSV. Intră direct în topul bogaților</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ce-salariu-are-dennis-man-la-psv-intra-direct-in-topul-bogatilor-20241385</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-salariu-are-Dennis-Man-la-PSV.-Intra-direct-in-topul-bogatilor-.webp"/><br/><p>Continuă să apară detalii despre transferul lui Dennis Man (26 de ani) la PSV Eindhoven, iar cea mai proaspătă informație care s-a împrăștiat în spațiul public este despre salariul jucătorului.</p>
<p>Aparent, talentatul internațional român va fi remunerat ceva mai slab ca la Parma, însă tot va intra în topul bogaților de la gruparea olandeză.</p>
<h2><span>Dennis Man va avea un salariu de 1.700.000 de euro anual la PSV Eindhoven. Va fi al 6-lea cel mai bine plătit fotbalist din lot</span></h2>
<p><span>Transferul lui Dennis Man de la Parma la PSV Eindhoven urmează să fie oficializat</span> dintr-un moment în altul, după ce vineri, 8 august 2025, jurnaliști din Italia și Olanda au anunțat că cele două cluburi implicate în afacere au bătut definitiv palma.</p>
<p>Tot vineri s-a dezvăluit că <span>a fost programată și vizita medicală pentru transferul lui Dennis Man</span>, în acest weekend, astfel că până la intrarea în noua săptămână, fotbalistul ar putea poza cu tricoul lui PSV.</p>
<p>Până atunci, în spațiul public continuă să apară detalii cu privire la înțelegerea dintre toate părțile implicate, iar unul dintre aspectele importante ale afacerii este legat de remunerația jucătorului.</p>
<p>Încă din primele momente s-a afirmat că PSV Eindhoven nu ar fi dispusă să îi acopere lui Dennis Man salariul de la Parma, de aproximativ 1.900.000 de euro anual, însă românul și-a arătat deschiderea pentru a negocia. Iar în cele din urmă, se pare că s-a bătut palma pentru un contract care îi va asigura fotbalistului 1.700.000 de euro la fiecare 12 luni.</p>
<p>Chiar și așa, Dennis Man tot va deveni unul dintre fotbaliștii cu salarii de top de la PSV Eindhoven. Concret, potrivit informațiilor deținute de specialiștii de la <span>Capology</span>, doar 5 jucători sunt mai bine plătiți decât Man la campioana Olandei:</p>
<ol>
<li>Dest – 3.92 milioane de euro anual</li>
<li>Pepi – 2.35 milioane de euro</li>
<li>Til – 2.35 milioane de euro</li>
<li>Schouten – 1.96 milioane de euro</li>
<li>Veerman – 1.96 milioane de euro</li>
<li>Man – 1.7 milioane de euro</li>
</ol>
<p>În ceea ce privește durata contractului, aceasta ar fi de trei sezoane, până la data de 30 iunie 2028, cu posibilitate de prelungire pe încă un an.</p>
<h2><span>Parma se alege cu 9.000.000 de euro în schimbul lui Man</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, detaliile înțelegerii dintre cele două cluburi au fost prezentate în presa internațională încă de vineri, 8 august. Parma se poate declara și ea mulțumită, deoarece a încasat suma de 9.000.000 de euro în schimbul fotbalistului român. Asta în condițiile în care, inițial, s-a vehiculat că tranzacția se va realiza pentru doar 8.000.000 de euro.</p>
<blockquote><p>PSV a ajuns la un acord cu Parma pentru a-l semna pe Dennis Man. Transferul definitiv se va face pentru suma de 9.000.000 de euro”, a scris Nicolo Schira, pe contul său de pe platforma X.</p></blockquote>
<p>Dennis Man va rămâne cu amintirea celor 142 de meciuri jucate pentru Parma, dintre care doar 47 în Serie A, în care a contribuit cu 28 de goluri și 17 pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, transfer bombă la Universitatea Craiova! Rădoi încearcă marea nebunie a verii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/ianis-hagi-transfer-bomba-la-universitatea-craiova-radoi-incearca-marea-nebunie-a-verii-20240909</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ianis-Hagi-transfer-bomba-la-Universitatea-Craiova-Radoi-incearca-marea-nebunie-a-verii.webp"/><br/><p>Prins în discuțiile despre o potențială mutare în Germania sau Turcia, Ianis Hagi (26 de ani) ar putea surprinde pe toată lumea și deveni protagonistul unui transfer bombă la Universitatea Craiova.</p>
<p>Cel puțin asta susține presa din Bănie, care a prezentat și câteva detalii despre cum încearcă Mirel Rădoi (44) marea nebunie a verii.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi și Mihai Rotaru discută intern posibilitatea de a-l transfera pe Ianis Hagi la Universitatea Craiova</span></h2>
<p><span>Kocaelispor, grupare nou-promovată în Turcia, a fost avansată recent ca potențială destinație pentru Ianis Hagi</span>, care întârzie în continuare să semneze un contract după despărțirea de Rangers.</p>
<p>Pe de altă parte, <span>Bundesliga rămâne un campionat frecvent asociat cu numele lui Ianis Hagi</span>, după ce mijlocașul român a fost monitorizat mai mult timp de Borussia Monchengladbach și propus la Werder Bremen.</p>
<p>Însă, mai nou, Superliga pare să reprezinte și ea o posibilă opțiune pentru fotbalist. După ce Gigi Becali a insistat pentru transferul său la FCSB, acum a venit rândul Universității Craiova să discute pe plan intern posibilitatea de a-l coopta în cadrul proiectului din Bănie.</p>
<p>Jurnaliștii olteni de la <span>3minute.net</span> susțin că o ofertă nu a fost încă făcută, însă Mihai Rotaru ar putea pune banii pe masă în orice moment. Mirel Rădoi i-a transmis deja patronului că l-ar dori pe Ianis Hagi în lotul Universității Craiova, mai ales că au avut o colaborare foarte bună la națională.</p>
<blockquote><p>Mihai Rotaru a declarat recent faptul că vrea să mai transfere la Universitatea Craiova doi jucători de valoare ridicată. Ianis Hagi este unul dintre cei mai bine cotați fotbaliști români. Mai mult decât atât, Mirel Rădoi are o relație specială cu fiul „Regelui” pe care l-a apreciat mereu. Mijlocașul poate ajunge printre alb-albaștri, dar numai dacă Mihai Rotaru se înțelege atât cu jucătorul, cât și cu Gică Hagi”, informează sursa citată.</p></blockquote>
<p>Aceeași sursă dezvăluie și o modalitate prin care Mihai Rotaru l-ar putea influența pe Gică Hagi să își trimită fiul în Bănie. Concret, Jovan Markovic și Ndong, doi jucători care nu mai sunt văzuți bine în lotul lui Mirel Rădoi, ar putea fi trimiși la Farul Constanța gratis.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, Mihai Rotaru vrea să îi asigure toate condițiile și lui Ianis Hagi. Pe lângă faptul că îi va propune un contract bănos, îi va oferi posibilitatea de a pleca în străinătate fără prea mari bătăi de cap, în eventualitatea în care va primi o ofertă dintr-un campionat de top.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă informațiile prezentate mai sus se vor confirma, însă la Universitatea Craiova, Ianis Hagi ar avea o șansă bună de a ataca titlul în Superliga. După patru etape, oltenii lui Mirel Rădoi au 10 puncte și sunt în fruntea clasamentului, la egalitate cu Rapid și Farul Constanța.</p>
<h2><span>Mihai Rotaru a mai încercat să îl aducă pe Ianis Hagi și în 2024</span></h2>
<p>Nu este prima oară când Mihai Rotaru analizează cu mare atenție ce se întâmplă cu Ianis Hagi. Mijlocașul naționalei României a fost dorit în Bănie și în 2024, înainte de Campionatul European. Informația a fost prezentată publicului larg de Mihăiță Pleșan, fost jucător al Universității Craiova.</p>
<blockquote><p>Eu mi l-aș fi dorit la Craiova (pe Ianis Hagi, n.r.). Acum două-trei luni de zile din ce știu eu se punea în discuție și venirea lui Ianis la Universitatea Craiova. Era si el pe lista Craiovei”, spunea Pleșan, la jurnalul sportiv de pe PRO TV.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Ianis Hagi are o cotă de piață de 1.400.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>8,5 milioane de euro pentru Dennis Man. Fabrizio Romano a anunțat transferul: „Afacerea e făcută”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/85-milioane-de-euro-pentru-dennis-man-fabrizio-romano-a-anuntat-transferul-afacerea-e-facuta-20241578</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/85-milioane-de-euro-pentru-Dennis-Man.-Fabrizio-Romano-a-anuntat-transferul-„Afacerea-e-facuta22.webp"/><br/><p>După ce transferul lui Dennis Man (26 de ani) de la Parma la PSV Eindhoven a fost anunțat de mai multe surse din Italia și Olanda, a venit și rândul lui Fabrizio Romano să confirme mutarea.</p>
<p>Celebrul jurnalist italian a transmis, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, că „afacerea e făcută”. Totodată, a prezentat și suma din spatele tranzacției.</p>
<h2><span>Fabrizio Romano spune că Parma va încasa 8,5 milioane de euro pentru Dennis Man. Transferul e gata</span></h2>
<p><span>PSV s-a înțeles cu Parma pentru transferul lui Dennis Man</span> încă de vineri, 8 august 2025, așa cum au anunțat jurnaliștii Nicolo Schira, din Italia, și Jaroen Kapteijns, din Olanda.</p>
<p>Ulterior s-a aflat și <span>ce salariu va avea Dennis Man la PSV</span>, iar suma este una frumoasă, care îl va așeza pe internaționalul român în TOP 10 la campioana Olandei.</p>
<p>Cât despre suma de transfer, vineri s-a dezvăluit că Parma va încasa în schimbul lui Dennis Man nu mai puțin de 9.000.000 de euro, fără a se face și precizări dacă în tranzacție au fost incluse și diverse bonusuri de performanță.</p>
<p>Însă, despre acest detaliu a oferit clarificări celebrul jurnalist Fabrizio Romano. Italianul susține că suma fixă de transfer va fi de 8.500.000 de euro, la care se vor putea adăuga și diverse bonusuri, în funcție de cum se va descurca românul în Eredivisie.</p>
<p>Și, poate cel mai important, același Fabrizio Romano a confirmat și el că afacerea este încheiată, transferul lui Dennis Man la PSV urmând să fie oficializat dintr-un moment în altul:</p>
<blockquote><p>Dennis Man la PSV Eindhoven. Afacerea e făcută și știrea prezentată în exclusivitate e confirmată. 8,5 milioane de euro suma de transfer fixă plus diverse bonusuri pentru Parma. Urmează vizita medicală”, a scris Fabrizio Romano, pe pagina sa de pe platforma X.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus antrenorul Peter Bosz despre transferul lui Dennis Man</span></h2>
<p>Inițial, când a fost întrebat de reporteri, antrenorul lui PSV Eindhoven s-a făcut că nu îl știe pe Dennis Man, cel mai probabil din dorința de a nu influența negocierile într-o direcție greșită. Ulterior, după ce mutarea a fost confirmată de mai multe surse din Italia și Olanda, Peter Bosz și-a schimbat discursul la 180 de grade și a spus adevărul:</p>
<blockquote><p>Normal că știu cine este Dennis Man, dar pot să vorbesc despre el doar după ce o să-i strâng mâna. Normal că știu (n.r. de interesul clubului pentru Man). Știu tot ce se întâmplă la PSV. Evident, căutam în continuare un înlocuitor pentru Johan Bakayoko, un mijlocaș dreapta. Trebuie să fie unul de calitate”, a spus Peter Bosz, citat de <span>ESPN</span>.</p></blockquote>
<p>Dennis Man este al treilea cel mai bine evaluat fotbalist român, după Radu Drăgușin și Andrei Rațiu, cu o cotă de piață de 10.000.000 de euro. Ceilalți doi internaționali sunt evaluați la 25.000.000, respectiv 12.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>I-a ajuns lui Andrei Rațiu şi cât de curând va izbucni un scandal cât casa cu Rayo. Spaniolii i-au refuzat ofertele din Premier League şi vor un munte de bani pe el</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/i-a-ajuns-lui-andrei-ratiu-si-cat-de-curand-va-izbucni-un-scandal-cat-casa-cu-rayo-spaniolii-i-au-refuzat-ofertele-din-premier-league-si-vor-un-munte-de-bani-pe-el-20241630</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/I-a-ajuns-lui-Andrei-Ratiu-si-cat-de-curand-va-izbucni-un-scandal-cat-casa-cu-Rayo.-Spaniolii-i-au-refuzat-ofertele-din-Premier-League-si-vor-un-munte-de-bani-pe-el-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numele lui Andrei Rațiu a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim-plan </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada </span><span class="cf0">mercato</span><span class="cf0">, pe adresa interna</span><span class="cf0">ționalului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n venind </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele luni oferte de transfer din Premier League, Serie A, Bundesliga </span><span class="cf0">și La Liga.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Toate au fost refuzate de clubul său, Rayo Vallecano, deoarece sumele propuse nu s-au ridicat la nivelul solicitat, iar acum, din această cauză, fundașul dreapta tricolor este pe cale să declanșeze un adevărat scandal că nu a fost lăsat să plece.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Andrei Rațiu </span><span class="cf0">nu mai suportă situația de la Rayo Vallecano și este la un pas să facă iureș la club</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Apărătorul de bandă dreaptă </span><span class="cf0">a tot sperat că va pleca </span><span class="cf2">în perioada </span><span class="cf2">mercato</span><span class="cf0"> la un club mare</span><span class="cf2">, pe adresa </span><span class="cf0">sa </span><span class="cf2">venind </span><span class="cf0">numeroase </span><span class="cf2">oferte de transfer din </span><span class="cf0">principalele campionate ale Europei, cu precădere din Premier League, competiția unde visează fotbalistul să evolueze. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Toate au fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">refuzate de Rayo Vallecano, deoarece </span><span class="cf0">banii oferiți nu au fost suficienți. Sătul de statutul său, </span><span class="cf2">fundașul </span><span class="cf0">dreapta este la un pas să provoace un scandal </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva </span><span class="cf0">oficialilor echipei sale </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3"><span>Rayo Vallecano a achiziționat recent celelalte 50% din drepturile federative ale jucătorului</span>, care aparțineau de Villarreal, astfel că, </span><span class="cf4">în cazul unui transfer, </span><span class="cf0">to</span><span class="cf0">ți banii </span><span class="cf3">urmează să ajungă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n conturile grup</span><span class="cf3">ării madrilene. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iar suma solicitat</span><span class="cf0">ă nu e deloc mică și este cifrată la </span><span class="cf3">25 de milioane de euro, fix c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">t clauza de reziliere trecut</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n contractul fotbalistului rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Andrei Rațiu traversează o perioadă tensionată la Rayo Vallecano, </span><span class="cf4">în contextul în care mai multe cluburi din Premier League îi urm</span><span class="cf3">ăresc cu atenție evoluțiile.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fundașul dreapta rom</span><span class="cf4">ân, în vârst</span><span class="cf3">ă de 27 de ani, consideră că a venit momentul să facă pasul către fotbalul englez, </span><span class="cf4">îns</span><span class="cf3">ă s-a lovit de poziția fermă a conducerii clubului din Madrid.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">În ciuda interesului real </span><span class="cf3">și a ofertelor venite din Anglia, Rayo Vallecano răm</span><span class="cf4">âne neînduplecat </span><span class="cf3">și este dispus să </span><span class="cf4">îl lase s</span><span class="cf3">ă plece doar dacă va fi achitată clauza sa de reziliere”, au notat spaniolii de la </span><span>Fichajes</span><span class="cf0">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20241639" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20241639" class="size-large wp-image-20241639" decoding="async" fetchpriority="high" height="929" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x929.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x929.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x510.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1020.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8033863-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1360.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20241639">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Unai Emery </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l vrea neap</span><span class="cf0">ărat </span><span class="cf0">la Aston Villa. C</span><span class="cf1">â</span></span><span class="cf0"><span>t au oferit englezii</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sursa citată anunță că o echipă de top din Premier League a pus pe masă <span>18 milioane de euro pentru Andrei Rațiu</span> și un salariu de zece ori mai mare fotbalistului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Chiar dac</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n prim</span><span class="cf2">ă fază , numele formației nu a fost divulgat, p</span><span class="cf2">ublica</span><span class="cf2">ția</span><span class="cf0"> Gola a aflat că este vorba despre Aston Villa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La Villa, antrenor este spaniolul Unai Emery, iar director sportiv este celebrul </span><span class="cf0">Monchi</span><span class="cf0">, ibericul care a lucrat timp de peste două decenii la Sevilla.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
