<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce se va întâmpla cu Răzvan Marin: „Mircea Lucescu l-a iubit pe Dănuț Lupu. I-au plăcut jucătorii-problemă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ce-se-va-intampla-cu-razvan-marin-mircea-lucescu-l-a-iubit-pe-danut-lupu-i-au-placut-jucatorii-problema-20305642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-se-va-intampla-cu-Razvan-Marin-„Mircea-Lucescu-l-a-iubit-pe-Danut-Lupu.-I-au-placut-jucatorii-problema-1400x1053.jpg"/><br/><p>Meme Stoica, președintele Consiliului de Administrație al celor de la FCSB, a vorbit recent despre situația lui Răzvan Marin, fotbalist care a intrat într-un conflict cu Mircea Lucescu, după ce selecționerul a decis să nu îl folosească în dubla cu Republica Moldova și Austria.</p>
<p>Oficialul campioanei României consideră că fotbalistul celor de la AEK Atena nu va avea interzis la echipa națională a României, întrucât „Il Luce” apreciază jucătorii cu personalitate și „jucătorii-problemă”.</p>
<h2><span>Meme Stoica, verdict despre Răzvan Marin</span></h2>
<p>Răzvan Marin, cel care a fost convocat de către Mircea Lucescu pentru meciurile cu Republica Moldova și Austria, din luna octombrie, nu a prins nici măcar un minut pentru echipa națională. Selecționerul a declarat că fotbalistul s-a confruntat cu o problemă medicală, dar <span>Răzvan Marin l-a contrazis</span> și a dezvăluit că era apt din punct de vedere fizic.</p>
<p>Acum, Meme Stoica a vorbit despre ceea ce se întâmplă cu Răzvan Marin și consideră că aceasta nu va avea interzis la echipa națională a României, întrucât „Il Luce” apreciază jucătorii cu personalitate și „jucătorii-problemă”, oferindu-l drept exemplu pe Dănuț Lupu.</p>
<p>„Stanciu nici nu mă așteptam să răspundă, e un copil prea cuminte și de bun simț. Mie mi-a plăcut răspunsul lui Răzvan Marin și cred că și Mircea Lucescu apreciază.</p>
<p>Nu știu ce părere a avut despre răspunsul lui Răzvan Marin, dar eu știu că Mircea Lucescu apreciază fotbaliștii cu personalitate, iar Răzvan Marin nu a fost obraznic, nici nu are cum să fie, pentru că are o educație. Eu i-am cunoscut ambii părinți, nu doar pe Petre, cu care am lucrat atâția ani, ci și pe Raluca. Copilul e foarte bine crescut, însă are personalitate. A răspuns într-un registru decent.<br/>
Eu cred că va depinde doar de modul în care el va juca în Grecia. E la o echipă mare, Mircea Lucescu e apropiat de acel campionat, pentru că Răzvan antrenează acolo. Dacă Răzvan Marin va juca bine, va fi chemat în continuare.</p>
<p>Mircea Lucescu tot timpul a apreciat jucătorii de caracter, chiar jucătorii-problemă. El l-a iubit pe Lupu cum nu cred că a iubit un alt fotbalist vreodată. Și Lupu era orice, numai un tip pe care să-l încadrezi în anumite… La fel și Sergen, care e acum antrenorul lui Beșiktaș”, a declarat Mihai Stoica, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Răzvan Marin după ce nu a fost folosit în meciurile cu Moldova și Austria</span></h2>
<p><span>Răzvan Marin a vorbi despre decizia luată de Mircea Lucescu</span>, de a nu se baza pe serviciile lui în meciurile cu Republica Moldova și Austria. Fotbalistul celor de la AEK Atena a precizat că nu a avut probleme medicale și i-a transmis un mesaj clar lui „Il Luce”.</p>
<p>„Sunt ok, am avut o încărcătură la coapsă. Eu am ajuns luni dimineață la cantonament, după-amiază am făcut antrenament normal. Marți am făcut antrenament, iar spre final am simțit o încărcătură, i-am zis preparatorului și lui Mister dacă pot să ies că simt încărcătură. Mai erau 5-10 minute și am preferat să ies. Miercuri m-am antrenat normal, joi înaintea meciului am făcut antrenament cum facem de obicei. După meci am alergat cu preparatorii și ceilalți băieți care nu au jucat sau au jucat mai puțin. Am făcut lansate.</p>
<p>Vineri dimineață când m-am trezit am simțit iar o încărcătură și i-am transmis doctorului. Dar i-am zis că nu e nimic grav și că vreau să mă antrenez vineri după-amiază. El a vorbit probabil cu nea Mircea și au zis să stau liniștit să nu risc nimic și să fac RMN sâmbătă dimineață și să vedem ce spune RMN-ul. Doar că nea Mircea între timp a făcut declarațiile pe care le făcuse la conferință. Aia a fost. Nu a fost nicio ceartă. S-a mai scris că a fost o ruptură între mine și nea Mircea. Nu am avut nicio discuție, asta a fost toată povestea. Nu a fost nici măcar o accidentare.</p>
<p>I-am zis că pot să mă antrenez și să joc dacă e nevoie de mine. Aș fi preferat să se zică direct că nu e nevoie de mine și mai bine să stau pe bancă decât să se zică că sunt accidentat sau lovit. Nu mai suntem copii, nu avem 20 de ani să ne speriem de anumite cuvinte, să nu fim destul de maturi să luăm lucrurile așa cum sunt. Eu așa aș fi preferat. Probabil sunt mulți jucători care preferă să li se spună lucrurile în față. E mult mai corect și normal. Așa văd lucrurile eu, poate greșesc.</p>
<p>Doctorul știa foarte bine că nu e nimic și sigur i-a transmis că nu e nimic grav. Sigur i-a transmis lui nea Mircea care probabil nu a vrut să riște. Pe mine ce m-a deranjat și am rămas puțin trist și dezamăgit a fost asta cu accidentarea. M-au sunat și directorul sportiv și antrenorul să mă întrebe care e situația. S-a creat o confuzie totală pentru că după am apărut la antrenamentul oficial și am făcut normal. În presă se scriau anumite lucruri. Le-am explicat. Asta m-a supărat cel mai tare. Dacă nu e nevoie de mine sau nu sunt bun să joc la națională să mi se spună direct. Nu să se spună că sunt accidentat sau că am probleme”, a declarat Răzvan Marin, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul momentului despre Andrei Borza. Rapid a dat vestea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/anuntul-momentului-despre-andrei-borza-rapid-a-dat-vestea-20306703</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Anuntul-momentului-despre-Andrei-Borza.-Rapid-a-dat-vestea-scaled-e1761316425363-1400x842.jpg"/><br/><p>Andrei Borza, accidentat în una dintre acțiunile echipei naționale a României, este în continuare sub supraveghere medicală. Rapid București a anunțat pe rețelele de socializare care mai este starea fundașului stânga pentru care speră să obțină o avere.</p>
<p>Dubla echipei naționale a României cu Canada (0-3) și Cipru (2-2) i-a adus o accidentare lui Andrei Borza la unul dintre degetele de la piciorul drept. Fotbalistul de 19 ani lipsește deja de mai bine de o lună jumătate. În urmă cu trei săptămâni, fostul „marinar” a fost operat.</p>
<h2><span>Rapid București, anunț despre accidentarea lui Andrei Borza</span></h2>
<p>La trei săptămâni după ce <span>a suferit o intervenție chirurgicală la degetul piciorului drept</span>, Andrei Borza se simte mai bine. Starul lui Dan Șucu este sub atenta supraveghere a echipei medicale pentru a reveni în forță. Puștiul de 19 ani era urmărit de Ajax Amsterdam sau Al Nassr pentru un eventual transfer.</p>
<p>„Fundașul Rapidului, Andrei Borza, a efectuat astăzi controlul medical postoperator, la trei săptămâni după intervenția chirurgicală suferită pentru fractura de la degetul piciorului drept.</p>
<p>Conform echipei medicale, evoluția sa este foarte bună. Andrei a început un program structurat de recuperare, sub supravegherea specialiștilor în fiziokinetoterapie ai clubului.</p>
<p>Jucătorul va continua procesul de recuperare progresivă, urmând să crească treptat sprijinul pe piciorul drept în perioada următoare, până la reluarea completă a mobilității, fără utilizarea cârjelor.</p>
<p>Întreg clubul îi dorește lui Andrei multă sănătate și o revenire cât mai rapidă pe teren!”, a fost anunțul rapidiștilor de pe paginile de socializare. Fanii i-au transmis urări de bine fundașului stânga din Giulești, pe care îl așteaptă înapoi pe teren.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="717" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FFCRapidOficial%2Fposts%2Fpfbid02GBn1phW9rP5SPhYkpSa1jDWYCKCvEDAsokdqYWSmHrs35qhdUt7GEa8Eian3oFgul&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Andrei Borza, accidentat de un fizioterapeut al echipei naționale a României</span></h2>
<p>Andrei Borza a fost accidentat <span>în urma unui contact cu un fizioterapeut al echipei naționale</span> a României, care, în mod normal, nu ar fi trebuit să se afle în joc. La unul dintre exerciții, fotbalistul a fost călcat de omul din staff-ul lui Mircea Lucescu. Confirmarea a venit chiar din partea lui Victor Angelescu.</p>
<p>„Am vorbit cu Borza, a fost un eveniment nefericit. E adevărat, aşa este. Normal că e neplăcut pentru noi, laşi jucătorul la naţională, iar el vine accidentat.</p>
<p>Când intri la 5 contra 2, trebuie să fii mai atent cu jucătorii. A fost un ghinion şi sperăm acum să revină cât mai repede”, a spus Victor Angelescu la vremea respectivă, conform celor de la <span>Orange Sport</span>.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/8WDmyNoj-SY?si=IJdyTrBhO7xjtwVd" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a anunțat lista pentru meciurile cu Bosnia şi San Marino. Două surprize în atacul României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-anuntat-lista-preliminara-a-stranierilor-convocati-pentru-ultimele-meciuri-din-preliminariile-cm-2026-20306521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-a-anuntat-lista-pentru-meciurile-cu-Bosnia-si-San-Marino.-Doua-surprize-in-atacul-Romaniei-1400x820.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf2">a anu</span><span class="cf0">nțat lista preliminară cu stranierii chemați pentru dubla cu Bosnia și San Marino, ultimele două meciuri din preliminariile Cupei Mondiale de anul viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a apelat la câteva surprize pentru această acțiune, ca Florinel Coman, de la Al Gharafa, și </span><span class="cf0">Rareș Ilie, component al lui Empoli, în Serie B.<br/>
</span></p>
<h2><span>Il Luce a anunțat lista preliminară a stranierilor pentru dubla cu Bosnia și San Marino</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu </span><span class="cf2">a anu</span><span class="cf0">nțat lista preliminară cu stranierii convocați pentru duelurile cu Bosnia și San Marino de luna viitoare, ultimele două meciuri din cadrul preliminariile CM 2026.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a apelat la câteva surprize pentru această acțiune, cum ar fi Horațiu Moldovan sau Ionuț Nedelcearu, dar cea mai mare este cea a mijlocașului ofensiv </span><span class="cf0">Rareș Ilie, jucător în Serie B italiană, la Empoli. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lotul final, care va fi format dintr-o parte dintre stranierii de mai </span><span class="cf1">jos, la care <span>se vor ad</span></span><span>ăuga </span><span class="cf0"><span>jucătorii din competiția internă</span>, va fi comunicat ulterior.</span></p>
<p>Se remarcă faptul că Radu Drăgușin a fost din nou chemat la lot, deși șansele caa el să evolueze în aceste două meciuri sunt aproape nule, deoarece încă nu a revenit după accidentare, iar Tottenham nu îl forțează să se reîntoarcă pe gazon.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe de altă parte, „Il Luce” l-a </span><span class="cf0">trecut pe </span><span class="cf0">lista preliminară și pe </span><span class="cf0">Lisav</span> <span class="cf0">Eissat</span><span class="cf0">, fotbalistul cu origini israeliene, convocat în premieră acum o lună, mai ales că la meciurile de luna viitoare nu se paote baza pe primii trei stoperi: Radu Drăgușin , nerefăcut, Andrei Burcă, suspendat, și Mihai Popescu, accidentat grav.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>Totodată, selecționerul a apelat la Răzvan Marin, după ce mijlocașul lui AEK Atena <span>l-a contrat la ultima acțiune</span>, când, sub pretextul că ar fi accidentat, acesta nu a fost folosit nici măcar un minut în dubla cu Moldova și Austria.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20299075" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20299075" class="size-large wp-image-20299075" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-l-a-ofertat-pe-Vlad-Dragomir.-Gigi-Becali-a-vorbit-despre-transfer-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20299075">SURSĂ: Sportpictures<br/>15.10.2025</p></div>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lista preliminară cu cei 21 de stranieri:</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">PORTARI: Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 6/0), Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 16/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FUNDAȘI: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 34/1), </span><span class="cf0">Deian</span><span class="cf0"> SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 23/0), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 6/1), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf0">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Ionu</span><span class="cf3">ț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Radu DRĂGUȘIN (Tottenham | Anglia, 27/1), </span><span class="cf3">Lisav</span><span class="cf3"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 1/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">MIJLOCAȘI: Marius MARIN (Pisa | Italia, 34/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf3">Pafos</span><span class="cf3"> | Cipru, 3/0), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 17/1), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 84/15), </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> HAGI (</span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3"> | Turcia, 49/7), Rareș ILIE (Empoli | Italia, 0/0);</span></p>
<p><span class="cf3">ATACANȚI: Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 41/10), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf3">Caykur</span><span class="cf3"> Rizespor | Turcia, 32/5), Florinel COMAN (Al-</span><span class="cf3">Gharafa</span><span class="cf3"> | Qatar, 20/2), Denis DRĂGUȘ (</span><span class="cf3">Ey</span><span class="cf1">üpspor</span><span class="cf1"> | Turcia, 26/7).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Boloni, atac la Ianis Hagi: „Are lipsuri. Poate să zică și Gică Hagi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/boloni-atac-la-ianis-hagi-are-lipsuri-poate-sa-zica-si-gica-hagi-20305228</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dorinel-Munteanu-s-a-lamurit-cu-Ianis-Hagi-dupa-ce-l-a-vazut-capitanul-Romaniei.-Verdictul-fostului-component-al-Generatiei-de-Aur-1400x1050.jpg"/><br/><p>Laszlo Boloni l-a urmărit cu atenție pe Ianis Hagi, cel care a revenit recent la echipa națională a României, și a tras o concluzie despre fotbalistul celor de la Alanyaspor.</p>
<p>Fostul selecționer, ajuns la vârsta de 72 de ani, nu s-a abținut și l-a criticat pe fiul lui Gică Hagi, despre care a spus că are „anumite lipsuri” și că trebuie să fie „foarte atent”.</p>
<h2><span>Laszlo Boloni, verdict despre Ianis Hagi</span></h2>
<p>Revenit recent în fotbal și a echipa națională a României, Ianis Hagi nu a reușit să mulțumească pe toată lumea. Astfel, au apărut și voci care îl critică pe fiul lui Gică Hagi. Laszlo Boloni l-a urmărit cu atenție pe <span>fotbalistul celor de la Alanyaspor </span>și a tras o concluzie despre jocul acestuia. Fostul selecționer, ajuns la vârsta de 72 de ani, nu s-a abținut și a spus că fiul lui Gică Hagi are „anumite lispuri” și că trebuie să fie „foarte atent”, având în vedere că are deja vârsta de 27 de ani.</p>
<p>„Ianis Hagi trebuie să fie foarte atent. Din ce în ce mai atent! Trec anii! Are 27 de ani deja. El a dat de fotbalul mare, de când a plecat de la Farul. Și e păcat… Cât am văzut eu, are calități tehnice interesante, are viziune de joc.</p>
<p>Dar mai e ceva și nu vreau să mă expun eu pentru asta, poate să vorbească și Gică (n.r. – Gheorghe Hagi) despre asta, dar adevărul e că Ianis are și ceva lipsuri. Lipsurile astea trebuie să le ascundă, cumva. Trebuie să compenseze prin calitățile pe care le are. Prin efort, prin ciocniri, prin sprinturi lungi, printr-un joc mai simplu și mai eficient”, a declarat Laszlo Boloni, conform <span>sport.ro</span>.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, decisiv pentru echipa națională</span></h2>
<p>Ianis Hagi, cel care a semnat recent cu Alanyaspor, formație care evoluează în prima ligă a Turciei, a revenit, cu această ocazie, și la echipa națională a României. Acesta a purtat banderola de căpitan în meciurile pe care „Tricolorii” le-au disputat cu Republica Moldova și cu Austria, în luna octombrie, și <span>a fost decisiv în partida din preliminariile pentru Cupa Mondială din 2026</span>.</p>
<p>În meciul disputat în fața Austriei, Ianis Hagi a centrat la golul marcat de Virgil Ghiță, cu o lovitură de cap, care a adus toate cele trei puncte pentru formația pregătită de Mircea Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată acum cel care a ucis Generația de Aur la World Cup 1994. Kennet Andersson, coșmarul lui Prunea, are un fiu care-i calcă pe urme</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cum-arata-acum-cel-care-a-ucis-generatia-de-aur-la-world-cup-1994-kennet-andersson-cosmarul-lui-prunea-are-un-fiu-care-i-calca-pe-urme-20305394</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-arata-acum-cel-care-a-ucis-Generatia-de-Aur-la-World-Cup-1994.-Kenneth-Anderson-cosmarul-lui-Prunea-are-un-fiu-care-i-calca-pe-urme.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Kennet Andersson </span><span class="cf1">a fost unul dintre </span><span class="cf0">cei mai mari jucători d</span><span class="cf1">in</span><span class="cf0"> fotbal</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf0"> suedez</span> <span class="cf2">și totodată </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">coșmarul” lui Florin </span><span class="cf2">Prunea</span><span class="cf2"> și al Generației de Aur la World Cup 1994.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La peste 30 de ani de la momentul </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">a ucis” visul tricolorilor </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n America, fostul interna</span><span class="cf2">țional nordic se laudă cu fiul său care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i calc</span><span class="cf2">ă apăsat pe urme.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Cum </span><span class="cf2">mai arată </span><span class="cf5">Kenneth Andersson, </span><span class="cf3">„</span><span class="cf5">coșmarul</span><span class="cf2">”</span><span class="cf5"> lui </span><span class="cf2">Florin </span><span class="cf5">Prunea</span><span class="cf2"> și al naționalei Rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">niei</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Kennet Andersson a fost <span>unul dintre ce</span></span><span>i mai importanți fotbaliști <span class="cf2">din Suedia </span></span><span class="cf5">și totodată </span><span class="cf2">visul ur</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">t al lui </span><span class="cf5">Florin </span><span class="cf5">Prunea</span><span class="cf5"> și al </span><span class="cf2">na</span><span class="cf2">ționalei Rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">niei la Campionatul Mondial din 1994.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acum, la peste trei decenii de la acel meci fatidic care a curmat drumul tricolorilor spre semifinalel</span><span class="cf2">e competiției,</span> <span class="cf2">ex-atacantul </span><span class="cf5">se laudă cu fiul său</span><span class="cf2"> Liam, </span><span class="cf5">care îi </span><span class="cf2">urmeaz</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n carier</span><span class="cf2">ă, scrie <span>sportbibeln.se</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cupă Mondială din 1994 va răm</span><span class="cf1">âne pentru totdeauna în sufletul poporului suedez</span><span class="cf2">, acolo unde na</span><span class="cf2">ționala a c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">știgat </span><span class="cf0">medalia de bronz. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Unul dintre </span><span class="cf2">remarca</span><span class="cf2">ții turneului final </span><span class="cf0">a fost Kennet Andersson. Venit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n America cu </span><span class="cf0">un statut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ndoielnic</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">dup</span><span class="cf2">ă ce </span><span class="cf1">nu reu</span><span class="cf0">șise cu adevărat să se impună </span><span class="cf1">în Europa sau în echipa na</span><span class="cf0">țională, Kenneth a avut atunci parte de o </span><span class="cf1">var</span><span class="cf0">ă de neuitat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A marcat cinci goluri și a terminat pe locul doi </span><span class="cf1">în clasamentul marcatorilor Cupei Mondiale. Ulterior, a jucat 83 de meciuri pentru echipa na</span><span class="cf0">țională și pentru cluburi importante precum Lazio, Bologna și Fenerbahce.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20305398" style="width: 1036px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20305398" class="size-large wp-image-20305398" decoding="async" height="1400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1026px) 100vw, 1026px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-1026x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-1026x1400.jpeg 1026w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-768x1048.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-1125x1536.jpeg 1125w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc.jpeg 1220w" width="1026"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20305398">Foto: Instagram<br/>Kennet1919</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Pe urmele tatălui. Liam </span><span class="cf1">a semnat primul său contract profesionist</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fiul Liam Andersson joacă pe postul de atacant, ca părintele său, și </span><span class="cf1">a semnat </span><span class="cf2">la 21 de ani </span><span class="cf1">primul s</span><span class="cf0">ău contract profesionist cu </span><span class="cf1">Örgryte</span><span class="cf1"> I</span><span class="cf2">S, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n ciuda faptului c</span><span class="cf2">ă <span>tatăl a evoluat pentru </span></span><span>rivalii locali de la IFK Göteborg</span><span class="cf1"> în timpul carierei sale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf6">Liam este un juc</span><span class="cf0">ător pe care l-am urmărit </span><span class="cf1">în 2024 </span><span class="cf0">și care a avut o evoluție frumoasă. Posedă calități fotbalistice </span><span class="cf1">în rolul de ofensiv</span><span class="cf0">ă, care se potrivesc foarte bine cu modul </span><span class="cf1">în care vrem s</span><span class="cf0">ă jucăm și </span><span class="cf1">în raport cu juc</span><span class="cf0">ătorii noștri ofensivi, cu o mentalitate pe care o dorim. Va fi interesant să vedem dezvoltarea sa </span><span class="cf1">în mediul nostru, spune directorul sportiv al clubului, Pontus </span><span class="cf1">Farnerud</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un comunicat oficial.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Tat</span><span class="cf0">ăl Kennet a postat o fotografie cu fiul său, care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i seam</span><span class="cf0">ănă extrem de mult. </span><span class="cf6">„Felicit</span><span class="cf0">ări pentru contract, Liam! E timpul pentru următorul pas!”, scrie Kennet pe Instagram, alături de cuvintele </span><span class="cf6">„</span><span class="cf2">tată m</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">ndru</span><span class="cf0">”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Bun</span><span class="cf0">ă treabă! Felicitări”, a comentat și fostul coechipier, Tomas Brolin.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
