<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A murit Ricky Hatton! Celebrul campion mondial la box avea doar 46 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/a-murit-ricky-hatton-celebrul-campion-mondial-la-box-avea-doar-46-de-ani-20272479</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-murit-Ricky-Hatton-Celebrul-campion-mondial-la-box-avea-doar-46-de-ani-1400x902.png"/><br/><p>Duminică, 14 septembrie 2025, fostul mare boxer Ricky Hatton a murit la vârsta de doar 46 de ani, șocând întreaga lume a sportului.</p>
<p>Ex-pugilistul, care s-a luptat inclusiv cu Floyd Mayweather (48 de ani), a fost găsit fără suflare în locuința sa din Manchester, potrivit primelor informații.</p>
<h2><span>Ricky Hatton a murit la vârsta de 46 de ani, fix când se pregătea să revină în ring. Primele detalii despre decesul fostului campion mondial</span></h2>
<p>Ricky Hatton, ex campion mondial, declarat „Luptătorul Anului 2015” în Marea Britanie, a murit la vârsta de doar 46 de ani, fiind găsit fără suflare în propria casă din Manchester, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<p>Din primele informații, decesul s-a produs din cauze naturale, iar poliția nu a deschis un dosar pentru moarte suspectă.</p>
<p>„Putem confirma că am găsit un corp la o adresă de pe Bowlacre Road, în Gee Cross, la ora 6:45 în această dimineață, duminică, 14 septembrie. Decesul nu este considerat suspect”, a declarat un purtător de cuvânt al Poliției din Greater Manchester.</p>
<h2><span>Se pregătea să revină în ring</span></h2>
<p><span>Ricky Hatton s-a retras din boxul profesionist în 2012</span>, iar ulterior s-a confruntat cu multiple dificultăți, <span>inclusiv probleme de sănătate mintală și dependență de droguri</span>. Hatton a vorbit deschis despre situația dramatică prin care a trecut, iar în ultimii ani părea că a renăscut. În plus, asemenea foștilor mari boxeri care au revenit în ring pentru lupte demonstrative sau nu, Ricky Hatton decisese și el să facă acest pas.</p>
<p>Astfel, la data de 2 decembrie 2025, într-un eveniment organizat la Dubai, Ricky Hatton trebuia să îl înfrunte pe Eisa Al Dah, un pugilist din Emiratele Arabe Unite.</p>
<p>Ricky Hatton urma să împlinească vârsta de 47 de ani la data de 6 octombrie 2025.</p>
<h2><span>Ricky Hatton vs. Floyd Mayweather</span></h2>
<p>În perioada 1997-2012, Ricky Hatton a cucerit mai multe centuri recunoscute la nivel mondial, iar poate cea mai importantă luptă în care a fost implicat a rămas cea cu Floyd Mayweather. În 2007, în cadrul unei gale organizate la MGM Grand Garden Arena din Las Vegas, Nevada, britanicul l-a înfruntat pe legendarul boxer american. Însă, Floyd Mayweather, care nu a fost învins nici măcar o dată în întreaga carieră de la profesioniști, s-a dovedit a fi mai bun și a câștigat bătălia în runda a zecea, prin TKO.</p>
<h2><span>Reacții din lumea boxului și nu numai</span></h2>
<p>Amir Khan, de asemenea ex-campion mondial pentru Marea Britanie, a scris o postare emoționantă pe platformele de socializare:</p>
<p>„Astăzi l-am pierdut nu doar pe unul dintre cei mai mari boxeri ai Marii Britanii, ci și pe un prieten, mentor, un războinic… L-am pierdut pe Ricky Hatton”, a scris Amir Khan.</p>
<p>Anthony Fowler, boxer olimpic, a transmis:</p>
<p>„Nu pot să cred. Odihnește-te în pace, Ricky Hatton”, a scris Fowler.</p>
<p>Inclusiv controversatul jurnalist Piers Morgan a postat un mesaj pe platforma X:</p>
<p>„Odihnește-te în pace, Ricky „Asasinul” Hatton. 46 de ani… Găsit decedat în domiciliul său din Manchester, poliția spune că nu există circumstanțe suspecte. Ce veste incredibil de tristă”, a scris Piers Morgan.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bărbatul care a plătit 400 de milioane de dolari pe 1.000 de apartamente a câștigat 124.000 de dolari la pariuri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/barbatul-care-a-platit-400-de-milioane-de-dolari-pe-1-000-de-apartamente-a-castigat-124-000-de-dolari-la-pariuri-20272388</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Barbatul-care-a-platit-400-de-milioane-de-dolari-pe-1.000-de-apartamente-a-castigat-124.000-de-dolari-la-pariuri.jpg"/><br/><p>Floyd Mayweather a pariat suma de 50.000 de dolari pentru victoria lui Terence Crawford cu Canelo Alvarez, care a avut loc la o gală din Las Vegas.</p>
<p>Iar norocul a ținut cu Mayweather (47 de ani), cel mai bogat pugilist din lume, potrivit <span>Celebrity Net Worth</span>, căci i-a intrat în cont suma de 124.000 de dolari.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather, care a cheltuit 400 de milioane de dolari pe 1.000 de apartamente, mai bogat cu 124.000 de dolari din pariuri</span></h2>
<p>Acum, el a pariat pe victoria lui Terence Crawford în lupta cu Canelo Alvarez și a câștigat o sumă considerabilă, 124.000 de dolari.</p>
<p><span>Mayweather a cheltuit anul trecut 400 de milioane de dolari</span> pe 1.000 de apartamente aflate în zeci de clădiri din New York „Această achiziție are o semnificație emoțională profundă pentru mine și familia mea”, a declarat Mayweather, într-un comunicat, notează <span>Talk Sports</span>.</p>
<p>Anunțul pariului pe care l-a câștigat l-a făcut într-o postare pe Instagram, unde a pus biletul câștigător, însă postatea sa nu a fost lipsită de comentarii ironice.</p>
<p>„Bani ușori. Ultima dată când Canelo a luptat cu un boxer ai fost tu!”, a scris un internaut. „Un luptător adevărat ar ști că Alvarez este mai bun. Las-o baltă. Crawford a câștigat, dar asta nu schimbă faptul că a fost dominat. Nu a fost un meci grozav, nu a fost meciul sezonului. Canelo merita un adversar mai bun pentru a arăta cum a decurs antrenamentul până acum, nu o strategie de a da înapoi. Noi, spectatorii, am văzut asta de multe ori. Vrem sânge”, este un alt comentariu la postarea lui Mayweather.</p>
<p>Au fost și o serie destul de mare de comentarii care au sugerat că Mayweather ar fi pariat pe ambii pugiliști, dar că a postat doar biletul câștigător.</p>
<p>„Desigur. Ei mereu fac asta. Știu cum să câștige, dat postează doar câștigurile și niciodată pierderile”, a scris un alt internaut. „Știm că ai pariat pe ambii boxeri”, a mai notat altă persoană.</p>
<h2><span>Crawford, cea mai mare victorie a carierei</span></h2>
<p><span>Terence Crawford</span> a urcat două divizii pentru a-l provoca pe Canelo Alvarez și a obținut, sâmbătă, cea mai mare victorie din cariera sa. O victorie prin decizie unanimă, devenind campionul incontestabil la categoria super-mijlocie.</p>
<p>Crawford, campion mondial în patru categorii diferite, devine primul pugilist din „era celor patru centuri” ce cucerește titlul de campion în trei categorii diferite de greutate.</p>
<p>Pentru lupta cu Alvarez s-a pregătit timp de un an de zile, necesar să atingă categorie de greutate a lui Canelo.</p>
<p>Alvarez este de asemenea campion în patru categorii, iar singurele sale înfrângeri au fost împotriva lui Crawford, Mayweather (2013) și Dmitry Bivol (2022, an în care Camelo Alvarez a trecut la categoria semigrea pentru a concura la titlul mondial), notează <span>ESPN</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anna Leu, declarații emoționante. Ce face după decesul fostului mare campion Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/anna-leu-declaratii-emotionante-ce-face-dupa-decesul-fostului-mare-campion-mihai-leu-20272293</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Anna-Leu-declaratii-emotionante.-Ce-face-dupa-decesul-fostului-mare-campion-Mihai-Leu.webp"/><br/><p>Sâmbătă, 13 septembrie 2025, la mai bine de două luni după decesul fostului mare campion Mihai Leu, Anna Leu a oferit câteva declarații emoționante.</p>
<p>Cea care i-a fost alături fostului pugilist până în ultimele clipe nu s-a obișnuit cu noul statut și a mărturisit că merge deseori la cimitir pentru a se liniști.</p>
<h2><span>„Merg des la cimitir și vorbesc cu el”. Cum se descurcă Anna Leu la două luni de la decesul fostului mare campion Mihai Leu</span></h2>
<p><span>Mihai Leu și soția lui, Anna Leu, s-au cunoscut la Leverkusen, în Germania</span>, în urmă cu foarte mulți ani și ulterior au trăit o impresionantă poveste de iubire.</p>
<p>Flacăra dintre ei a ars puternic până la data de 1 iulie 2025, când după mai multe luni de lupte cu o boală necruțătoare, fostul campion mondial din box și-a dat ultima suflare.</p>
<p>Însă, chiar dacă fizic nu mai sunt unul lângă celălalt, Anna Leu continuă să îl poarte în suflet pe cel ce i-a fost alături și a mărturisit cum face acest lucru, la mai bine de două luni de la deces.</p>
<p>Chiar dacă nu l-a visat până acum, Anna merge frecvent la locul unde Mihai Leu își doarme somnul de veci și îi vorbește:</p>
<p>„Nu pot să fiu extraordinar de bine, dar sunt conștientă că trebuie să mergem înainte. Este greu, este foarte greu! Până acum nu l-am visat, nu am primit semne de la el. Merg des la cimitir și vorbesc cu el. Din păcate, asta este realitatea. Tot ce putem face este să acceptăm situația și să facem ce este mai bine. Nu putem decât să mergem mai departe”, a mărturisit Anna Leu, într-un scurt interviu pe care l-a oferit pentru <span>Cancan.ro</span>.</p>
<h2><span>Cum se descurcă fiul lui Mihai Leu, Marco</span></h2>
<p>Pe lângă cariera impresionantă pe care a avut-o în box, Mihai Leu a fost extrem de pasionat și de sporturile cu motor, motiv pentru care a concurat Campionatul Național de Super Rally și chiar a înregistrat rezultate remarcabile.</p>
<p>Pasiunea din urmă menționată a fost preluată și de fiul fostului pugilist, <span>Marco Leu, care recent a fost implicat într-un accident grav pe parcursul sesiunii de calificări de la Super Rally Timișoara</span>.</p>
<p>Din fericire, Marco Leu nu s-a ales cu răni serioase. Însă, la fel ca mama lui, tânărul în vârstă de 32 de ani luptă să se împace cu dispariția tatălui.</p>
<p>„Băiatul meu, Marco, estre destul de mare. Are 32 de ani și este conștient de întreaga situație. Îi este greu, bineînțeles, dar trebuie să îi onorăm numele lui Mihai și să mergem mai departe…”, a mai declarat Anna Leu, conform aceleiași surse.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Claudia Nechita și Lăcrămioara Perijoc, schimbare majoră în box: „Pentru prima dată la profesioniști”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/claudia-nechita-si-lacramioara-perijoc-schimbare-majora-in-box-pentru-prima-data-la-profesionisti-special-20271492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/03/perijoc-1400x809.jpg"/><br/><p>Din punct de vedere al sezonului competițional la amatori anul 2025 este unul încheiat pentru Claudia Nechita și Lăcrămioara Perijoc, cele mai valoroase pugiliste ale României.</p>
<p>Pentru a avea totuși competiții cele două sportive au decis să accepte în premieră o mare provocare. Aceea de a boxa la profesioniști.</p>
<h2><span>Claudia Nechita și Lăcrămioara Perijoc trec la „profesioniști”</span></h2>
<p>„Am vorbit cu Lăcrămioara, am analizat oferta și am luat decizia că merită să vedem cum e să boxezi și într-o gală profesioniști. Este o mare provocare pentru amândouă.</p>
<p>Practic debutăm într-o astfel de gală care va avea loc pe dara de 10 octombrie, la Brașov”, a ținut să precizeze Claudia Nechita.</p>
<p>Cel mi probabil adversarele care vor urca în ring pentru a boxa contra fetelor noastre nu vor fi românce.</p>
<p>„Din țară nu prea văd pe cine ar putea invita organizatorii. Sunt mai mult ca sigură că adversarele pe care le vom avea vor fi din străinătate. Nici pentru mine, nici pentru Lăcrămioara, nu contează premiile care sunt puse în joc. Acestea vor veni ca o consecință a unor posibile victorii.</p>
<p>Pentru noi a contat faptul că această gală la profesioniști reprezintă o noutate dar și o mare provocare”, a mai precizat Claudia Nechita.</p>
<h2><span>Pot boxa și la amatori dar și la profesioniști</span></h2>
<p>Înainte de a accepta oferta de a boxa în gala de la Brașov, Claudia și Lăcrămioara s-au informat la federație dacă au voie să participe la un astfel de eveniment:</p>
<p>„Nu putea lua o decizie de genul acesta de capul nostru. Da, avem voie să boxăm și la profesionism.</p>
<p>S-ar putea ivi multe oportunități de-acum încolo. Rămâne de văzut ce va fi. Oricum, știu că la nivel mondial boxul feminin începe să capete o tot mai mare amploare și la profesionism”, a mai spus Claudia Nechita.</p>
<p>Lăcrămioara Perijoc este campioană europeană în 2019 și vicecampioană mondială în 2022, participantă la două Jocuri Olimpice.</p>
<p>Sportiva de azi s-a apucat de box și a învățat aceste sport de la regretatul antrenor Doru Iftime, care a trimis-o pentru prima oară în ring la vârsta de 16 ani, la CSM Suceava. Acesta s-a stins din viață în anul 2012, după ce a suferit un stop cardio-respirator chiar în timpul unui antrenament.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei, fostul campion mondial la box, a luat o decizie incredibilă. „M-am făcut dinamovist”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/leonard-doroftei-fostul-campion-mondial-la-box-a-luat-o-decizie-incredibila-m-am-facut-dinamovist-exclusiv-20270825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/04/Leonard-Doroftei-05-1400x933.jpg"/><br/><p>De când a revenit din Canada, pentru a se stabili defintiv împreună cu familia în România, Leonard Doroftei, fostul campion mondial la box, a avut un singur gând, acela de a-și deschide o sală de box a lui.</p>
<p>La un moment dat, se părea că și-a găsit drumul, însă planurile au fost date peste cap.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei se pregătește la Sala Dinamo, aproape zi de zi</span></h2>
<p>Acum, Leonard Doroftei este dinamovist, din moment ce se antrenează în sala din Șoseaua Ștefan cel Mare.</p>
<p>„Au fost câteva tentative în acest sens dar care nu s-au concretizat. În viitorul apropiat sper să vă pot da vești foarte bune și la acest capitol. Lucrez la un proiect care sper să se concretizeze cât de curând”, a precizat Doroftei.</p>
<p>Chiar dacă nu are încă o sală a lui, Doroftei, are însă foarte mulți doritori care vor să fie antrenați de către el. Așa se face că în urma unei înțelegeri pe care o are cu conducerea clubului Dinamo București, „Moșul” îi antrenează pe cei care-i solicită sprijinul chiar în sala de box a clubului dinamovist.</p>
<p>„Așa, glumind, pot spune că am devenit dinamovist. Țin să le mulțumesc celor din conducerea celor la Dinamo care au fost de acord ca eu să vin să-i antrenez pe băieți în sala lor.</p>
<p>Din punct de vedere al boxului, din punctul meu de vedere, Dinamo a fost și va rămâne un templu al boxului românesc.</p>
<p>De aici s-au ridicat nume legendare în acest sport care au scris istorie pentru România. Este o onoare să antrenezi la Dinamo”, a mai precizat Doroftei.</p>
<h2><span>Rolul de bunic i se potrivește ca o mănușă</span></h2>
<p>De câteva luni, pentru Leonard Doroftei și pentru Monica, soția lui, viața s-a schimbat în totalitate de când au devenit bunici.</p>
<p>„Este ceva unic să-mi pot ține nepotul în brațe. Un sentiment pe care nu am cum să-l descriu în cuvinte. Acum, „Moșul” a devenit bunic cu acte-n regulă. Deja mă pregătesc să-l pun pe cel mic la antrenamente”, declara Doroftei cu ceva timp în urmă.</p>
<p>Leonard Doroftei a participat la doua ediții ale Jocurilor Olimpice, în 1992, la Barcelona și în 1996, la Atlanta, de fiecare dată cucerind medalia olimpica de bronz. La amatori are 239 de victorii și 15 eșecuri.</p>
<p>În 1997, Doroftei a devenit boxer profesionist, semnând un contract cu clubul canadian Interbox. Pe 5 ianuarie 2002 a cucerit titlul de campion mondial la categoria semi-uşoară, versiunea WBA, învingându-l la puncte pe argentinianul Raul Horacio Balbi. A pierdut centura în 2005.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
