<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou a recunoscut că a greșit: „Nu am fost un antrenor suficient de bun pentru ea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/patrick-mouratoglou-a-recunoscut-ca-a-gresit-nu-am-fost-un-antrenor-suficient-de-bun-pentru-ea-20270880</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Patrick-Mouratoglou-a-recunoscut-ca-a-gresit-„Nu-am-fost-un-antrenor-suficient-de-bun-pentru-ea-e1757668589818.jpg"/><br/><p>Patrick Mouratoglou, fostul antrenor al Simonei Halep, a avut un discurs sincer despre una dintre fostele sale eleve. Tehnicianul francez regretă colaborarea cu Naomi Osaka, deoarece consideră că nu era „suficient de bun pentru ea”.</p>
<p>Cu un discurs extrem de sincer, Patrick Mouratoglou, <span>antrenorul care e acuzat că a dopat-o pe Simona Halep</span>, a discutat despre una dintre fostele sale eleve. Naomi Osaka nu a avut parte de rezultatele dorite sub comanda francezului, astfel că tehnicianul regretă întregul episod.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou regretă colaborarea cu Naomi Osaka</span></h2>
<p>Patrick Mouratoglou și-a construit un adevărat imperiu de încredere în tenis, mai ales după <span>prestațiile bune ale Serenei Williams de-a lungul colaborării lor</span>. Tehnicianul a condus-o pe americană spre cucerirea a 10 titluri de Grand Slam.</p>
<p>Din luna septembrie a anului trecut, francezul o antrena pe Naomi Osaka, care a hotărât să încheie colaborarea prematur, la nici măcar un an distanță, în luna iulie a acestui an. Patrick Mouratoglou a spus și motivele pentru care japoneza și-a dorit încheierea colaborării.</p>
<p>„Rezultatele nu au fost suficient de bune, ceea ce a avut perfect sens. Cred că am făcut multe lucruri bune, dar, cel puțin din punctul de vedere al antrenorilor, un singur lucru pe care nu-l stăpânești poate strica totul.</p>
<p>Cred că s-a îmbunătățit enorm, am văzut asta zilnic. Și mentalitatea ei era grozavă. Dar nu performa suficient de bine în timpul meciurilor, așa că acesta era singurul lucru care strica totul.</p>
<p>Privind în urmă, nu am făcut o treabă suficient de bună, altfel rezultatele ar fi fost acolo. De asemenea, cred că faptul că m-am ales ca antrenor a fost puțin cam greu pentru ea, în raport cu ceea ce am făcut cu Serena timp de mulți ani.</p>
<p>A menționat asta de câteva ori, chiar și public – și nu am găsit o modalitate de a-i elimina presiunea. Cred că poate de aceea nu performa. De îndată ce nu am mai fost implicat, probabil s-a simțit mai ușoară. Neavând acea presiune, și-a putut exprima tenisul mai liber. Dar nu are resentimente. Este o concurentă excelentă”, a spus Patrick Mouratoglou, conform celor de la <span>Sportskeeda</span>.</p>
<h2><span>Naomi Osaka, creștere importantă după despărțirea de Patrick Mouratoglou</span></h2>
<p>După ce s-a despărțit de antrenorul francez, Naomi Osaka a avut rezultate în creștere. Sportiva din Japonia a revenit în TOP 20 WTA. Turneele de referință ale acesteia au fost la Montreal, acolo unde a ajuns până în finală, pe care a pierdut-o contra Victorie Mboko.</p>
<p>La US Open, Naomi Osaka le-a eliminat succesiv pe Daria Kasatkina, Coco Gauff și Karolina Muchova, dar s-a oprit în semifinale. Amanda Anisimova este cea care a eliminat-o. Totuși, rezultatele japonezei au arătat mult mai bine, comparativ cu perioada Patrick Mouratoglou</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, apariție relaxată într-o rochie de 3500 de euro! Cât au costat-o brățara Cartier şi geanta pe iubita lui Ion Ion Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sorana-cirstea-aparitie-relaxata-intr-o-rochie-de-3500-de-euro-cat-au-costat-o-bratara-cartier-si-geanta-pe-iubita-lui-ion-ion-tiriac-20271020</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-aparitie-relaxata-intr-o-rochie-de-3500-de-euro-Cat-au-costat-o-bratara-Cartier-si-geanta-pe-iubita-lui-Ion-Ion-Tiriac.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă a părăsit prematur US Open, ultimul turneu de Mare Șlem al anului, Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rstea</span> <span class="cf0">a ales să se relaxeze </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-o </span><span class="cf0">ținută pe măsură.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iubita lui Ion </span><span class="cf0">Ion</span><span class="cf0"> Țiriac și-a făcut apariția </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-o rochie de c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">teva mii de euro, </span><span class="cf0">accesorizat</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0"> cu o brățară Cartier și o geantă Bottega Veneta.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Sorana </span><span class="cf1">Cîrstea</span><span class="cf1">, apariție </span><span class="cf2">cuminte </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o rochie </span><span class="cf2">Bottega Veneta</span><span class="cf1">! </span><span class="cf2">B</span><span class="cf1">rățara Cartier</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">geanta </span><span class="cf2">și papucii Valentino au completat imaginea de top a iubitei </span><span class="cf1">lui Ion </span><span class="cf1">Ion</span><span class="cf1"> Țiriac</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sorana </span><span class="cf2">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">rstea</span><span class="cf2"> a trecut peste eliminarea prematur</span><span class="cf2">ă de la </span><span class="cf1">US Open, ultimul turneu de </span><span class="cf2">Grand Slam al anului, și </span><span class="cf1">a ales să se relaxeze </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o ținută de top.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span>Iubita lui Ion Ion Țiriac și-a făcut apariția </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o rochie</span><span class="cf2"> albă Bottega Veneta, </span><span class="cf1">de </span><span class="cf2">3.500 </span><span class="cf1">de euro, </span><span class="cf2">albă, cu un decolteu adânc, care </span><span class="cf2">i-a l</span><span class="cf2">ăsat umerii goi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ținuta și-a a</span><span class="cf1">ccesorizat-o</span><span class="cf1"> cu o brățară Cartier</span><span class="cf2">,</span> <span class="cf3">Juste un Clou bracelet, small model</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n valoare de </span><span class="cf3">3.800 de dolari</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">geant</span><span class="cf2">a pastel, și ea tot </span><span class="cf1">Bottega Veneta</span><span class="cf2">, de 2.400 de euro, plus sandale Valentino </span><span class="cf2">Garavani</span><span class="cf2"> – 750 de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">O ținută corectă, relaxată, un look liniștit, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n care nimic extravagant nu sare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ochi, nimic nu deranjeaz</span><span class="cf2">ă. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Una dintre cele mai bogate femei din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nia</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">De cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd, Sorana a triumfat la turneul de la Cleveland, unde premiul cel mare, 36.600 de dolari i-au intrat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n conturi </span><span class="cf2">și au rotunjit averea agonisită </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n tenis de-a lungul anilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În</span><span class="cf2"> momentul de fa</span><span class="cf2">ță</span><span class="cf1">, sportiva noast</span><span class="cf2">r</span><span class="cf2">ă a adunat </span><span class="cf2">suma de </span><span class="cf0">10.491.158 dolari, bani obținuți exclusiv din „sportul alb”, la care se adaugă și alți bani </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncasa</span><span class="cf0">ți din contractele de sponsorizare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fabuloasa sum</span><span class="cf2">ă adunată în cariera sa o transformă pe </span><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">îrstea</span> <span class="cf2">într-<span>una dintre </span></span><span>cele mai bogate femei din România</span><span class="cf2">. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20271057" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 787px) 100vw, 787px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.52.12-787x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.52.12-787x1400.jpeg 787w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.52.12-768x1366.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.52.12-864x1536.jpeg 864w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/WhatsApp-Image-2025-09-12-at-14.52.12.jpeg 899w" width="787"/></p>
<h2><span>Apelul a rămas fără ecou. „V<span class="cf2">ă rog să mi-l dați </span><span class="cf1">înapoi!</span>”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La o săptăm</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă distanță de la succes, Sorana </span><span class="cf2">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> a transmis pe re</span><span class="cf2">țelele sociale că trofeul i-a fost furat in camera de hotelului in New York unde a fost cazată pe durata competiției.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Oricine mi-a furat trofeul de la Cleveland din camera 314 de la @thefiftysonesta (numele hotelului la care a fost cazat</span><span class="cf2">ă la New York), vă rog să mi-l dați </span><span class="cf1">înapoi! Nu are valoare material</span><span class="cf2">ă, ci doar valoare sentimentală! Voi fi foarte recunoscătoare. Mulțumesc!”, a scris Sorana </span><span class="cf2">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> în sec</span><span class="cf2">țiunea </span><span class="cf2">InstaStory</span><span class="cf2"> de pe Instagram.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La c</span><span class="cf1">âteva ore dup</span><span class="cf2">ă ce totul a devenit public, organizatorii turneului de la Cleveland au </span><span class="cf2">reacţionat</span><span class="cf2"> și i-au transmis să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">i vor oferi un trofeu similar.</span> <span class="cf4">„</span><span class="cf2">Nu te putem lăsa să pleci acasă fără niciun trofeu! Awards and Apparel va repara lucrurile.”, a precizat Tennis in the Land </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un story pe Instagram.</span><span class="cf0"> Americanii s-au </span><span class="cf0">ținut de cuv</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt </span><span class="cf0">și i-au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nat un al trofeu, identic cu cel c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Echipa de Cupa Davis a României, meci inedit în Salvador! Câți bani a cheltuit Federația Română de Tenis pentru deplasare. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/echipa-de-cupa-davis-a-romaniei-meci-inedit-in-salvador-cati-bani-a-cheltuit-federatia-romana-de-tenis-pentru-deplasare-special-20271261</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Echipa-de-Cupa-Davis-a-Romaniei-meci-inedit-in-Salvador-Cati-bani-a-cheltuit-Federatia-Romana-de-Tenis-pentru-deplasare.jpg"/><br/><p>El Salvador. O destinație mai mult exotică, de aventură, pentru cei care și-au propus să ajungă în acest colț de lume ca turiști.</p>
<p>Pentru echipa de Cupă Davis a României deplasarea în El Salvador este strâns legată de speranțele calificării în play-off-ul Grupei Mondiale 1.</p>
<h2><span>El Salvador – România, meci de Cupa Davis! De ce e inedit această partidă de tenis</span></h2>
<p>Partidele se vor disputa la Santa Tecla, El Salvador, sâmbătă și duminică începând cu ora 12:00, respectiv 11:00, ora locală, 21:00, respectiv 20:00, ora României.</p>
<p>Echipa este alcătuită din jucători foarte tineri, trei dintre ei debutanți în această competiție. Este vorba despre Gabriel Ghetu (17 ani, locul 760 ATP) și Radu David Țurcanu (19 ani, locul 660 ATP), la simplu.</p>
<p>În proba de dublu, România mizează pe cei mai bine clasați jucători ai momentului, Bogdan Pavel (188 ATP) și Alexandru Jecan (134 ATP).</p>
<p>„Este o misiune destul de dificilă pentru noi. Am mizat pe jucători tineri, dornici de afirmare. Și asta pentru că au existat anumiți jucători experimentați care au invocat motive puerile de a refuza convocarea la lot.</p>
<p>Eu, unul, m-am săturat să aud scuze inventate. Așa că s-a decis ca echipa să fie alcătuită din jucători tineri, mare parte dintre ei, așa cum spuneam, debutanți în Cupa Davis”, a precizat George Cosac, președintele Federației Române de Tenis.</p>
<p>La 25.000 de euro s-au ridicat cheltuielile Federației Române de Tenis pentru deplasarea echipei și a staff-ului în El Salvador.</p>
<p>„Este un efort financiar important pe care federația l-a făcut pentru această deplasare. Ne dorim o evoluție cât mai bună din partea băieților noștri”, a mai spus Cosac.</p>
<p>În privința staff-ului echipa noastră a plecat la drum cu doi dintre cei mai experimentați antrenori ai momentului: Adrian Marcu și Daniel Dobre. De-a lungul timpului cei doi au pregătit-o, în etape diferite, pe Simona Halep.</p>
<h2><span>Pe cine mizează El Salvador</span></h2>
<p>El Salvador mizează pe experiența lui Marcelo „Chelo” Arévalo. Acesta este în prezent număr 3 mondial la dublu și fost număr 139 la simplu. Pentru echipa gazdă, Arevalo, este un soi de Ilie Năstase pentru România, ca valoare.</p>
<p>Este considerat cel mai faimos jucător din istoria tenisului salvadorian. Toate partidele se vor disputa pe suprafață rapidă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am fost cine am fost. Nu îi mai comparați cu noi”. Rafael Nadal a intervenit abrupt în paralela dintre Sinner – Alcaraz și tridentul lui cu Federer și Djokovic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/am-fost-cine-am-fost-nu-ii-mai-comparati-cu-noi-rafael-nadal-a-intervenit-abrupt-in-paralela-dintre-sinner-alcaraz-si-tridentul-lui-cu-federer-si-djokovic-20270904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Am-fost-cine-am-fost.-Nu-ii-mai-comparati-cu-noi.-Rafael-Nadal-a-intervenit-abrupt-in-paralela-dintre-Sinner-–-Alcaraz-si-tridentul-lui-cu-Federer-si-Djokovic--1400x880.jpg"/><br/><p>Prezent la un eveniment caritabil de golf, Rafael Nadal (39 de ani) a fost pus în postura de a comenta comparația dintre el, Roger Federer (44), Novak Djokovic (38) și actuala generație de jucători profesioniști de tenis, care a condusă de Carlos Alcaraz (22 de ani – ATP) și Jannik Sinner (24 de ani – 2 ATP).</p>
<p>Câștigător a 22 de titluri de Grand Slam de-a lungul carierei, legendarul ex-sportiv iberic a tranșat subiectul din prima.</p>
<h2><span>Rafael Nadal nu vrea să audă de comparații! Ce a spus despre noua generație, condusă de Sinner și Alcaraz, și vechea, care i-a avut în prim-plan pe el, Federer și Djokovic</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz și Jannik Sinner au fost de curând protagoniștii unei noi dispute electrizante, în finala US Open 2025</span>, la capătul căreia câștigător a ieșit sportivul iberic.</p>
<p>Tot în 2025, Alcaraz l-a învins pe Sinner și în finala de la Roland Garros, în timp ce în ultimul act de la Wimbledon, câștigător a ieșit italianul.</p>
<p>Pare că cei doi lucrează din plin la o moștenire impresionantă pe care o vor lăsa tenisului și inevitabil au început să apară și <span>comparațiile Sinner – Alcaraz vs. Nadal – Federer – Djokovic</span>.</p>
<p>Din lista din urmă menționată, Nadal are 22 de titluri de Grand Slam câștigate, Federer 20, iar Djokovic 24. Sârbul este și deținătorul recordului all-time de titluri de Grand Slam cucerite la masculin.</p>
<p>În schimb, din noua generație, Alcaraz are deja 6 titluri de Grand Slam în palmares, iar Sinner 4. Rămâne de văzut cum vor continua carierele celor doi, însă în momentul în care a fost pus în postura de a comenta comparația precizată mai sus, Rafael Nadal a răspuns tranșant:</p>
<p>„Noi am fost cine am fost și punct. În cele din urmă, fiecare trebuie să-și trăiască propria poveste. Fiecare poveste este diferită și nu este nevoie să comparăm tot timpul. Ceea ce am avut noi a fost o eră dominată de trei jucători care au schimbat, într-o mică măsură, cifrele care existaseră până atunci”, a declarat Rafael Nadal, prezent la un eveniment caritabil de golf, citat de <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus despre Carlos Alcaraz</span></h2>
<p>Așa cum era de așteptat, lui Rafa Nadal i-a fost solicitată o opinie separată vizavi de conaționalul Carlos Alcaraz, care a revenit pe primul loc în ierarhia ATP.</p>
<p>„Da, are o carieră impresionantă. Este un jucător foarte special, știm asta de ani de zile și odată cu trecerea timpului acest lucru se confirmă. El nu face decât să îmbunătățească o carieră care este deja impresionantă. E adevărat că având o persoană ca el în Spania avem și posibilitatea de a continua să fim o țară de referință în tenisul mondial, ceea ce suntem deja de mulți ani. Și nu spun asta doar ca să mă includ pe mine, este ceva mult mai vechi de atât. Carlos dă continuitate întregii ere de succese, nu doar în tenis, ci și în sport în general”, a mai declarat Rafael Nadal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Merităm să fim plătite la fel ca bărbații”. Aryna Sabalenka luptă pentru ca banii primiți din premii să fie aceiași la toate turneele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/meritam-sa-fim-platite-la-fel-ca-barbatii-aryna-sabalenka-lupta-pentru-ca-banii-primiti-din-premii-sa-fie-aceiasi-la-toate-turneele-20270862</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Meritam-sa-fim-platite-la-fel-ca-barbatii.-Aryna-Sabalenka-lupta-pentru-ca-banii-primiti-din-premii-sa-fie-aceiasi-la-toate-turneele-1400x774.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aryna</span> <span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0">, proaspăt triumfătoare la US Open, dezvăluie că luptă cu toate forțele pentru ca fetele din circuitul WTA să fie plătite la fel ca băieții </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ATP. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva din Belarus </span><span class="cf0">este convinsă valoarea premiilor din circuitul feminin trebuie să fie la același nivel cu sumele din cel masculin.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Aryna</span> <span class="cf2">Sabalenka</span></span><span class="cf2"><span> luptă pentru drepturi financiare egale în WTA și ATP</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Liderul </span><span class="cf2">Aryna</span> <span class="cf2">Sabalenka</span><span class="cf2">, proaspăt </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgătoare la </span><span class="cf2">US Open, </span><span class="cf0">spune că luptă pe toate planurile pentru </span><span class="cf2">ca fetele din circuitul WTA să fie plătite la fel ca băieții în ATP.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sportiva din Belarus este convinsă <span>valoarea premiilor din circuitul feminin</span> trebuie să fie la același nivel cu sumele din cel masculin</span><span class="cf0">, iar fetele chiar merită aceste remunerații pentru spectacolul pe care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l aduc </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n arenele de tenis, scrie <span>sportskeeda.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Încerc s</span><span class="cf4">ă nu mă concentrez pe asta, pentru că </span><span class="cf1">încerc doar s</span><span class="cf4">ă reprezint sportul feminin </span><span class="cf1">în cel mai bun mod posibil. </span><span class="cf4">Bine</span><span class="cf1">în</span><span class="cf4">țeles, cu toții luptăm pentru premii egale și tot restul, dar, p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf4">ă la urmă, totul se rezumă la cine aduce spectacolul, cine aduce oamenii </span><span class="cf1">în sport. Dar cred c</span><span class="cf4">ă acum premiile </span><span class="cf1">în bani sunt egale. Totul devine din ce în ce mai apropiat între b</span><span class="cf4">ărbați și femei. Așa că, bine</span><span class="cf1">în</span><span class="cf4">țeles, </span><span class="cf1">îmi place </span><span class="cf4">și pentru asta luptă sportivele.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Mul</span><span class="cf4">țumesc, Billie Jean King, că știi să lupți pentru noi. Sunt de acord că merităm să fim plătiți la fel. Desigur, nivelul este diferit doar din cauza abilităților fizice, dar munca pe care o depunem este egală cu munca pe care o depun ei. Desigur, nivelul poate fi diferit, dar asta e viața. Bărbații sunt meniți să fie mai puternici dec</span><span class="cf1">ât femeile”</span><span class="cf0">, a spus </span><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20270872" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20270872" class="size-large wp-image-20270872" decoding="async" height="1016" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/8066272-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x1016.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8066272-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x1016.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8066272-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x557.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8066272-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1115.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/8066272-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1486.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20270872">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ultimul succes, o experi</span><span class="cf1">en</span><span class="cf1">ță diferită. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">A</span><span class="cf3"> trebuit să depășesc multe lucruri</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Aryna</span> <span class="cf1">Sabalenka</span><span class="cf1"> a vorbit pe scurt și despre <span>succesul de la US Open</span>, dar și despre experiența diferită pe care a trăit-o la turneul de Mare Șlem de peste Ocean. Sportiva susține că a fost nevoită să depășească mai multe obstacole pentru a pune m</span><span class="cf4">â</span><span class="cf1">na pe mult r</span><span class="cf4">â</span><span class="cf1">vnitul trofeu, pe care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">l merita </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n acest sezon, conchide ea. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Aceasta a fost o experien</span><span class="cf1">ță diferită. Am simțit că a trebuit să depășesc multe lucruri ca să obțin acel titlu. Știam că, datorită muncii asidue depuse, meritam un titlu de Grand Slam </span><span class="cf4">în acest sezon”, a spus </span><span class="cf4">Aryna</span> <span class="cf4">Sabalenka</span><span class="cf1">, la </span><span class="cf4">BBC.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
