<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Am învins El Salvador în Cupa Davis cu doi puști! George Cosac, „săgeți” către titularii de drept: „Într-un conflict armat, ăștia sunt primii care fug”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/am-invins-el-salvador-in-cupa-davis-cu-doi-pusti-george-cosac-sageti-catre-titularii-de-drept-intr-un-conflict-armat-astia-sunt-primii-care-fug-exclusiv-20273319</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Am-invins-El-Salvador-in-Cupa-Davis-cu-doi-pusti-George-Cosac-„sageti-catre-titularii-de-drept-„Intr-un-conflict-armat-astia-sunt-primii-care-fug-e1757924887958-1400x792.jpg"/><br/><p>Puștiul Radu David Țurcanu a adus victoria echipei României, duminică seara, 3-1 cu El Salvador, în primul tur al Grupei Mondiale II a Cupei Davis, după ce l-a învins pe Cesar Cruz cu 7-6 (7/5), 6-3, duminică, la Santa Tecla.</p>
<p>Țurcanu (19 ani, 660 ATP), debutant în echipa României cu prilejul acestei partide,  acâștigat după 108 de minute de joc efectiv. Meciul fusese întrerupt la 15-0 pentru român în setul secund, dar a fost reluat după circa o oră.</p>
<h2><span>El Salvador – România 1-3. Am bătut cu doi tineri de viitor în Cupa Davis</span></h2>
<p>La simplu, în primul meci, Țurcanu l-a învins pe Marcelo Arevalo (34 ani) cu 6-7 (3/7), 6-3, 6-2. Apoi, Gabriel Ghețu (17 ani, 765 ATP), debutant și el în Cupa Davis, a trecut de Cesar Cruz (19 ani, 1.400 ATP) cu 6-1, 2-6, 6-2.</p>
<p>Punctul gazdelor a fost adus de perechea Marcelo Arevalo/Cesar Cruz, care a dispus de cuplul Mircea-Alexandru Jecan/Bogdan Pavel cu 6-4, 6-4, în meciul de dublu</p>
<p>Căpitanul nejucător al echipei României, Adrian Marcu, a contat doar pe cei patru jucători în El Salvador, în timp ce din echipa gazdelor au mai făcut parte Diego Duran (20 ani, 1.658 ATP la simplu, 1.391 ATP la dublu) și Donald Hall (28 ani).</p>
<p>România a fost învinsă de Bulgaria cu 3-1, pe 31 ianuarie-1 februarie, la Craiova, în play-off-ul Grupei Mondiale I a competiției. În play-off-ul Grupei Mondiale II, El Salvador a trecut de Republica Moldova, cu 3-2, pe teren propriu, la Santa Tecla.</p>
<p>George Cosac, președintele FR de Tenis, a analizat prestația tricolorilor de peste Ocean. El i-a criticat voalat pe Cezar Crețu și Filip Jianu, titularii de drept.</p>
<p>„Sunt extrem de mulțumit, extrem de fericit în urma acestei victorii, mai ales că vorbim de niște debutanți care și-au făcut excepțional de bine treaba. Toate meciurile au fost foarte importante pentru că știți cum e, degeaba câștigi un meci și le pierzi pe celelalte.</p>
<p>Dar un plus ar fi, din punctul meu de vedere, victoria pe care a obținut-o Țurcanu fața lui Arevalo, un jucător experimentat, cel mai bun jucător al lor și un jucător care este în top la nivel de dublu și să nu uităm faptul că Arevalo a jucat mulți ani la simplu, deci avea o experiență bogată și din punctul ăsta de vedere.</p>
<blockquote><p>Este o victorie care ne dă mari speranțe pentru viitor. Aș avea un cuvânt de spus și pentru căpitanul nejucător Adrian Marcu, cel care a adoptat o tactică specială, o tactică interesantă, care nu a mai fost întâlnită de multă vreme și anume să îi convoace pe băieți cu o săptămână înainte de această confruntare cu Salvadorul</p></blockquote>
<p>S-au pregătit „ca la carte” și iată că rezultatul nu a întârziat să apară.</p>
<h2><span>„Consider că am câștigat o echipă tânără în formare și care va avea un cuvânt important de spus”</span></h2>
<p>Sunt mâhnit de faptul că titularii de drept au răspuns așa cum au răspuns, dar iată că oricine poate fi înlocuit și acești copii care și-au făcut treaba cred că își vor câștiga, și-au câștigat deja, dreptul de a juca în Cupa Davis pentru echipa României. (1:52) Dar stau și îmi pun o întrebare și vă rog să scrieți așa cum vă spun.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F638931465651541%2F&amp;show_text=false&amp;width=267&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="267"></iframe></p>
<p>Dacă tu ca jucător experimentat refuzi să vii să joci pentru culorile României, să reprezinți România, Ferească Dumnezeu într-un conflict armat, mai ales că situația este cum este la granița noastră atât de tensionată, cu problemele pe care cu toții le știm, Ferească Dumnezeu într-un conflict armat, păi ăștia sunt primii care pleacă din țară și care vor refuza să apere România cu arma în mână.</p>
<blockquote><p>Cam ăștia suntem din păcate, dar mergem mai departe. Consider că am câștigat o echipă tânără în formare și care va avea un cuvânt important de spus de acum încolo. Ca și bani acum băieții vor primi 80 la sută din premiul pe care l-a acordat Federația Internațională de Tenis</p></blockquote>
<p>Nu este o sumă foarte mare, dar ținându-i cont de faptul că ei nu au sponsor, înțelegerea este foarte clară.</p>
<p>80 la sută din cât oferă Federația Internațională pentru această victorie o să revină băieților, pentru că așa mi se pare corect, este și o formă de a-i motiva, dar și totodată de a-i sprijini în cariera lor”, a declarat George Cosac pentru ProSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria se rescrie! Revenirea lui Adi Mihalcea, de la UTA, de la 0-3 s-a mai întâmplat pe vremea lui Mircea Sandu și Puiu Iordănescu. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/istoria-se-rescrie-revenirea-lui-adi-mihalcea-de-la-uta-de-la-0-3-s-a-mai-intamplat-pe-vremea-lui-mircea-sandu-si-puiu-iordanescu-special-20273335</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2020/05/31457-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-1400x951.jpg"/><br/><p>Se zice că 2-0 este un scor nesigur. Iată că UTA ne-a demonstrat că și 3-0 ar putea fi încadrat în aceeași parametrii. Aceasta deoarece la o distanță de doar două luni și o zi, echipa arădeană a reușit să refacă un handicap de 0-3.</p>
<p>Prima oară s-a petrecut pe 12 iulie, chiar în prima etapă, al 3-lea meci programat al sezonului în curs, când UTA a primit vizita viitorului lider, CSU Craiova. Echipa olteană a început în forță și în minutul 49 avea 3-0, după reușitele lui Romanciuk (13), Baiaram (19pen) și A. Ivan (49). Nu se aștepta prea multă lume ca în ultima decadă a partidei, gazdele să marcheze de trei ori, prin Val. Costache (81pen), Pospielov (90+4) și Alin Roman (90+13).</p>
<h2><span>Adi Mihalcea, la a doua remontada în Superliga? 0-3, apoi 3-3 în decurs de două luni</span></h2>
<p>Cum de asemenea puțină lume nu anticipa ca un asemenea scenariu să se repete peste o perioadă de timp deloc lungă. În ultima sâmbătă, pe 13 septembrie, în cadrul etapei a 9-a, tot la Arad, de această dată adversară fiind Argeșul, avea să aibă loc o desfășurare de scor similară, cu 0-3 după care a fost 3-3, timpii marcării golurilor fiind diferiți.</p>
<p>Argeșenii au avut acum un start și mai fulminant ca oltenii, având deja avantajul celor trei goluri în minutul 28, după reușitele lui Caio (7), Rădescu (19) și Ricardo Matos (28).</p>
<p>Erau unii care se gândeau la desfășurarea meciului cu CSU, dar mai mult teoretic. Și totuși, scenariul avea să se repete, D. Barbu (35), M. Coman (45) și Val. Costache (67pen) izbutind să aducă 3-3.</p>
<p>Ceea ce a reușit UTA este unic în prima noastră ligă, prin faptul că aceeași echipă a izbutit de două ori asemenea revenire de la un handicap de trei goluri, cu aceeași desfășurare și tot pe teren propriu. Însă ca în același sezon să se revină în două rânduri după un handicap de trei goluri, s-a mai întâmplat o dată.</p>
<p>În ediția 1974/75, deci acum aproape jumătate de secol, Sportul Studențesc a fost eroina unor asemenea momente. Însă spre deosebire de UTA acum, a fost și autoare, dar și pățită.</p>
<h2><span>Sportul Studențesc, în ambele ipostaze! Și lovită de ghinion, dar și de noroc</span></h2>
<p>Atunci, mai întâi, pe 01.09.1974, în cadrul etapei a 5-a, a fost meciul Sportul Studențesc – Jiul, când gazdele au avut 3-0, după golurile lui Chihaia (16), Oct. Ionescu (19) și Mircea Sandu (48), iar oaspeții au egalat până la final prin reușitele lui Fildiroiu (64), Mulțescu (69) și Al. Nagy (89).</p>
<p>A doua revenire avea să se petreacă tocmai în etapa a 29-a a acelei ediții, pe 18.05.1975, la derby-ul bucureștean Sp. Stud. – Steaua, pe regretatul stadion Republicii, când a fost 4-4, nu ca la teatru, ci pe bune. La finalul primei reprize, scorul arăta 0-3, roș-albaștrii punctând prin Iordănescu (12), Năstase (33) și Fl. Dumitrescu (37).</p>
<p>Apoi, alb-negrii au reușit să marcheze chiar în primul minut al reprizei secunde, prin autogolul lui Sameș, însă steliștii au refăcut avantajul de trei goluri, prin același Iordănescu (53 – pen). Însă chiar și așa, studenții au izbutit până la final să egaleze, prin „dubla” lui Mircea Sandu (60, 87) și Marin Olteanu (89).</p>
<p>Ca o curiozitate, la finalul acelui sezon, Sportul a ocupat locul 4, cu 36 puncte, la 7 distanță în spate de campioana Dinamo, în timp ce Steaua s-a situat pe locul 5 cu 35 puncte, iar Jiul pe 14, cu 32 puncte, unul mai mult decât prima retrogradată (Steagul Roșu Brașov).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, la un meci de un duel cu Iga Swiatek. Tragere la sorți cu ghinion la Seul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-la-un-meci-de-un-duel-cu-iga-swiatek-tragere-la-sorti-cu-ghinion-la-seul-20272452</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-la-un-meci-de-un-duel-cu-Iga-Swiatek.-Tragere-la-sorti-cu-ghinion-la-Seul.jpg"/><br/><p>După parcursul bun pe care l-a avut la turneele din America, unde a câștigat trofeul la Cleveland și a ajuns în turul doi la US Open, Sorana Cîrstea a luat drumul Asiei. Primul turneu la care participă este cel de la Seul, unde poate avea o confruntare de gală.</p>
<p><span>Cîrstea, locul 66 WTA</span>, va juca în primul tur cu Lin Zhu, o jucătoare din China aflată pe locul 280 în ierarhia WTA. Dacă se va impune, sportiva din România va da peste Iga Swiatek, numărul doi mondial, care are liber în primul tur. În absența liderului mondial Aryna Sabalenka, Swiatek este principala favorită la turneul de categorie 500 WTA programat în capitala Coreei de Sud.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, posibil duel cu Iga Swiatek la Seul</span></h2>
<p>La Seul, <span>va juca și Jaqueline Cristian</span>, care are și ea parte de o confruntare inedită. Românca o va întâlni pe Emma Răducanu, cele două sportive fiind la prima partidă directă. Învingătoarea din această partidă va juca împotriva cehoaicei Barbora Krejcikova.</p>
<p>Pe tabloul principal de la Seul se mai află jucătoare importante precum Daria Kasatkina, Sofia Kenin, Claura Tauson, Ekaterina Alexandrova sau Beatriz Maia Haddad.</p>
<p>Pentru prezența în primul tur la Seul, atât Sorana cât și Jaqueline au asigurat câte un premiu în valoare de 8.860 dolari. Dacă ajung în turul al doilea câștigul va ajunge la 13.170 dolari.</p>
<p>Cele două jucătoare sunt sportivele din tenisul românesc cu cele mai mari câștiguri în 2025. Ambele au încasat peste 900.000 de dolari, fiind foarte aproape să treacă de un milion de dolari.</p>
<h2><span>Ce urmează după turneul de la Seul</span></h2>
<p>După competiția de la Seul, Sorana Cîrstea și Jaqueline Cristian vor merge la Beijing și apoi la Wuhan. Pe 22 septembrie începe Beijing WTA 1000, iar la 6 octombrie debutează Wuhan WTA 1000. Acestea sunt ultimele mari competiții ale anului, până la Turneul Campioanelor, programat să înceapă la 3 noiembrie, la Ryad, în Arabia Saudită.</p>
<p>Deși la un moment dat a lăsat de înțeles că acest sezon ar putea fi ultimul din cariera ei, Sorana nu a mai revenit asupra acestei afirmații, fiind posibil să fie pe teren și în 2026, an în care va împlini 36 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată conacul Mariei Sharapova pe care Luka Doncic a plătit 25 de milioane de dolari. Vila din SUA are 5 dormitoare și piscină</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/cum-arata-conacul-mariei-sharapova-pe-care-luka-doncic-a-platit-25-de-milioane-de-dolari-vila-din-sua-are-5-dormitoare-si-piscina-20272335</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-arata-conacul-Mariei-Sharapova-pe-care-Luka-Doncic-a-platit-25-de-milioane-de-dolari.-Vila-din-SUA-are-5-dormitoare-si-piscina-1400x811.png"/><br/><p>Conacul Mariei Sharapova (38 de ani) din California a fost cumpărat de celebrul baschetbalist Luka Doncic (26), care a plătit nu mai puțin de 25 de milioane de dolari pentru a deveni proprietar.</p>
<p>Doncic avea nevoie de o nouă locuință, după ce s-a mutat din Dallas, Texas, pe coasta de vest a Statelor Unite ale Americii, la Los Angeles mai precis.</p>
<h2><span>Luka Doncic a cumpărat conacul Mariei Sharapova din California cu 25 de milioane de dolari</span></h2>
<p>În 2025, <span>Luka Doncic le-a spus adio celor de la Dallas Mavericks după șapte sezoane consecutive și s-a transferat la Los Angeles Lakers</span>, una dintre cele mai titrate echipe din National Basketball Association (NBA).</p>
<p>Așadar, starul sloven a părăsit Texasul și s-a mutat pe coasta de vest a Statelor Unite ale Americii, în California, unde a început o nouă viață. <span>Luka Doncic și-a luat deja o mașină de 2.000.000 de euro</span> pe care să o plimbe în preajma plajelor superbe din zona Malibu, iar mai nou a investit și în achiziția unui conac.</p>
<p>Iar potrivit informațiilor deținute de jurnaliștii de la <span>Sportal.blic.rs</span>, Doncic a ales să cumpere de la o ex-sportivă de performanță. Este vorba despre Maria Sharapova, care deținea un conac superb în California, construit în 2015 și amenajat după bunul plac al rusoaicei, în stil japonez, minimalist.</p>
<p>Conform sursei citate, achiziția l-a costat pe Luka Doncic 25 de milioane de dolari, însă suma nu reprezintă o problemă pentru el, având în vedere că la Los Angeles Lakers are un contract care îi asigură 165 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Detalii despre locuință</span></h2>
<p>Conacul vândut de Maria Sharapova beneficiază de cinci dormitoare, o piscină în aer liber, dar și de o pistă de bowling cu două benzi.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, locuința a fost aproape de sufletul Mariei Sharapova, care s-a implicat personal în amenajare și, în urmă cu 6 ani, chiar i-a făcut un videoclip de prezentare pentru canalul de Youtube gestionat de „Arhitectural Digest”.</p>
<p>„Am fost obsedată de procesul de construcție a casei. Se întâmpla să merg direct de la turnee la șantier sau la biroul arhitectului pentru a vedea totul în detaliu, sau mergeam la producătorii de bucătării. Acesta a fost proiectul meu și nu am vrut să scap nici cel mai mic detaliu din întregul proces de construcție. Am călătorit în întreaga lume și m-am bucurat de numeroase locații, dar casa mea este favorita mea absolută, cred că așa ar trebui să fie”, a declarat Sharapova, în videoclipul de prezentare.</p>
<p>Rusoaica a fost vizitată de o mulțime de prieteni la casa din California, alături de care a făcut baie în piscină sau a jucat bowling, un sport care o atrage foarte mult:</p>
<p>„Aceasta este cea mai mare surpriză a casei mele (n.r. – pista de bowling), adesea vin aici cu prietenii să jucăm bowling”, mai preciza Sharapova în același clip.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Pt_5Faa_J-U?si=MbultPA3JLnpfVMl" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump, scrisoare siropoasă pentru cel mai mare aliat al lui Vladimir Putin. Ce i-a scris lui Lukashenko: „Și Melania vă transmite asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/trump-scrisoare-siropoasa-pentru-cel-mai-mare-aliat-al-lui-vladimir-putin-ce-i-a-scris-lui-lukashenko-si-melania-va-transmite-asta-20272364</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Trump-scrisoare-siropoasa-pentru-cel-mai-mare-aliat-al-lui-Vladimir-Putin.-Ce-i-a-scris-lui-Lukashenko-„Si-Melania-va-transmite-asta.webp"/><br/><p>Triumful jucătoarei de tenis Aryna Sabalenka (27 de ani – 1 WTA) de la US Open 2025 l-a determinat pe Donald Trump (79) să îi trimită o scrisoare siropoasă lui Alexander Lukashenko (71), cel mai mare aliat al lui Vladimir Putin (72).</p>
<p>Sportiva din Belarus s-a impus pentru a doua oară în carieră la Flushing Meadows, după succesul din 2024. De asemenea, Sabalenka mai are în palmares Australian Open 2023 și 2024.</p>
<h2><span>Ce a putut să îi scrie Donald Trump lui Alexander Lukashenko, după ce Sabalenka a câștigat US Open 2025</span></h2>
<p>Președintele Statelor Unite ale Americii a fost foarte implicat în desfășurarea ultimului turneu de Grand Slam al anului, anume US Open 2025.</p>
<p><span>Donald Trump a urmărit finala masculină, Alcaraz – Sinner, din tribune</span>, fiind primul președinte din SUA, după 25 de ani, care își face apariția la ultimul act de la US Open.</p>
<p>În schimb, <span>finala feminină, Sabalenka – Anisimova, a fost privită</span> din fața televizorului de Trump. Sportiva din Belarus s-a impus fără drept de apel în fața favoritei locale, scor 6-3, 7-6(3) și astfel și-a apărat trofeul pe care l-a cucerit pentru prima oară în 2024.</p>
<p>Triumful înregistrat de Aryna Sabalenka l-a determinat pe Donald Trump să îi trimită o scrisoare de felicitare omologului din Belarus, Alexander Lukashenko, care este cel mai mare aliat al lui Vladimir Putin. Însă, nu gestul în sine a surprins neapărat, ci cuvintele siropoase pe care le-a utilizat președintele american:</p>
<p>„Stimate domnule Lukashenko, Melania mi se alătură în a vă transmite cele mai bune gânduri, cu ocazia zilei dumneavoastră de naștere. Suntem deosebit de încântați să subliniem succesul remarcabil al jucătoarei de tenis din Belarus, Aryna Sabalenka, la turneul US Open de la New York. Ea reprezintă cel mai bine țara dumneavoastră și știm că trebuie să fiți mândru de realizările ei. În timp ce așteptăm cu nerăbdare anul care urmează, ne rugăm pentru sănătatea și bunăstarea dumneavoastră, precum și pentru progresul continuu în atingerea obiectivelor noastre comune, în numele popoarelor Statelor Unite și Belarusului”, i-a scris Donald Trump lui Alexander Lukashenko, potrivit <span>TVPWorld.com</span>.</p>
<h2><span>Ce a declarat Sabalenka după finala de la US Open</span></h2>
<p>Aryna Sabalenka ocupă scaunul de lider în ierarhia WTA și cu greu va putea fi dată jos. În prezent, ea are un total de 11.225 de puncte WTA, în timp ce poloneza Iga Swiatek, ocupanta locului secund, are doar 7.933 puncte WTA.</p>
<p>Podiumul este completat de Coco Gauff, reprezentantă a Statelor Unite ale Americii, cu 7.874 puncte.</p>
<p>„Din cauza finalelor (n.r. – pierdute la Australian Open 2025 și Roland Garros 2025) de la începutul sezonului, acest titlu este diferit de celelalte. Am sentimentul că a trebuit să depășesc multe obstacole pentru a-l obține. Meritam să câștig un Grand Slam în acest sezon. Așadar, când am rămas în genunchi, a fost o emoție pură, pentru că a însemnat foarte mult să apăr acest titlu, să dezvolt un tenis atât de bun și să fiu capabilă să-mi gestionez emoțiile. Sunt foarte mândră de mine”, a declarat Aryna Sabalenka, printre altele, după finala câștigată de la US Open 2025.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
