<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu, verdict despre Răzvan Marin şi Nicolae Stanciu, fotbaliştii renegați de Mircea Lucescu: „Lideri! Acum un an erau competitivi, acum nu mai sunt?!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/edi-iordanescu-verdict-despre-razvan-marin-si-nicolae-stanciu-fotbalistii-renegati-de-mircea-lucescu-lideri-acum-un-an-erau-competitivi-acum-nu-mai-sunt-20300008</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Edi-Iordanescu-verdict-despre-Razvan-Marin-si-Nicolae-Stanciu-fotbalistii-renegati-de-Mircea-Lucescu-„Lideri-Acum-un-an-erau-competitivi-acum-nu-mai-sunt.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --><span class="cf0">Mircea Lucescu a </span><span class="cf0">criticat</span><span class="cf0"> evoluția modestă a liniei de mijloc </span><span class="cf1">în </span><span class="cf0">meciurile</span><span class="cf1"> cu Austria (2-1) </span><span class="cf2">și Cipru (2-2), <!--StartFragment --><span class="cf0">men</span><span class="cf0">țion</span><span class="cf1">ând</span><span class="cf0"> c</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf1"> R</span>ăzvan Marin și Nicolae Stanciu au avut o prestație sub așteptări.<!--EndFragment --></span><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Edi Iordănescu a intervenit în favoarea celor doi </span><span class="cf1">internaționali români</span><span class="cf2">, pe care i-a considerat lideri incontestabili </span><span class="cf1">în mandatul s</span><span class="cf2">ău la echipa națională.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Edi Iordănescu</span><span class="cf2">: </span><span class="cf3">„Lideri! Acum un an erau competitivi, acum nu mai sunt?!”</span></span></h2>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf2"><!--StartFragment --><span class="cf0">Nicolae Stanciu nu a fost convocat la na</span><span class="cf0">țională pentru partidele cu Moldova și Austria din cauza unor probleme medicale.</span><span class="cf1"> Mircea Lucescu a precizat c</span>ă, indiferent de starea sa fizică, <span>căpitanul României nu ar fi intrat pe teren</span>, argument<span class="cf1">â</span>nd că Stanciu se află <span class="cf1">î</span>n<span class="cf1"> sc</span>ădere de formă la primă reprezentativă: mijlocașul a reușit să ofere numai un assist de c</span><span class="cf1">ând antrenorul î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 80 de ani</span><span class="cf1"> a fost instalat pe banca tehnică a României.</span></p>
<p><span class="cf1">Nici</span><span class="cf2"> Răzvan Marin nu a scăpat: s<span class="cf0">elec</span><span class="cf1">ționerul a mărturisit că <!--StartFragment --><span class="cf0">durerile resim</span><span class="cf0">țite și lipsa unei pregătiri adecvate au reprezentat un motiv pentru a nu-l utiliza pe mijlocaș </span>în <span class="cf0">partida</span> cu Austria<span class="cf0">.</span><!--EndFragment --></span><span class="cf0"> <!--StartFragment -->Astfel,<span> <!--StartFragment --><span>cei doi internaționali români au fost înlăturați de Mircea Lucescu din viziunea sa tactică</span></span>.<!--EndFragment --></span><!--EndFragment --><!--EndFragment --></span><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf0">Edi Iord</span><span class="cf0">ănescu a transmis un mesaj echilibrat, susțin</span><span class="cf1">ându-</span><span class="cf2">și punctul de vedere referitor la anumite decizii luate </span><span class="cf1">în prezent la echipa na</span><span class="cf2">țională, fără a critica direct actualul staff tehnic.</span></p>
<p>„Mircea Lucescu face analiză, studiu, are ochi, are toate calitățile. Are un staff care urmărește jucătorii, îi analizează. Nu cred că cineva poate lucra în detrimentul echipei naționale, că cineva plătește polițe. Când am venit la națională, 9 jucători erau în Serie B. Când am plecat, 7 erau în Serie A. Datorită echipei naționale, nu datorită mie!</p>
<p>Cu Răzvan Marin și cu Stanciu am avut o relație fantastică. Au fost lideri importanți, în jurul cărora am construit nucleul important. Jucători cu personalitate, în care am crezut și cred în continuare. Cred că mai au foarte multe de livrat la echipa națională. Acum un an și un pic erau jucători competitivi, acum nu mai sunt? Ei au dat primele două goluri de la turneul final. Este doar părerea mea, nu vreau să intru în polemici, în conflicte! Eu respect foarte mult ce se întâmplă la echipa națională, știu cât de greu e. Nu îmi permit să dau sfaturi, sunt antrenorul unei echipe de club care nu mai e la curent cu ce se întâmplă la echipa națională”, a declarat Edi Iordănescu, la <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ladislau Boloni, reacție surprinzătoare despre revenirea la naționala României după plecarea lui Mircea Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/ladislau-boloni-reactie-surprinzatoare-despre-revenirea-la-nationala-romaniei-dupa-plecarea-lui-mircea-lucescu-20300205</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ladislau-Boloni-reactie-surprinzatoare-despre-revenirea-la-nationala-Romaniei-dupa-plecarea-lui-Mircea-Lucescu.jpg"/><br/><p>Ladislau Boloni, liber de contract după despărțirea de FC Metz, a vorbit despre o posibilă revenire la naționala României.</p>
<h2><span>Ladislau Boloni, reacție surprinzătoare despre revenirea la naționala României după plecarea lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Ladislau Boloni a fost selecționerul României în perioada iulie 2000 – iunie 2001. Întrebat dacă și-ar dori <span>să revină la echipa națională</span> acum, fostul antrenor de la FC Metz a dat verdictul.</p>
<p>„În ultima vreme nu visez nimic. Nu m-am gândit la treaba aceasta, sincer să fiu. M-am gândit că s-a jucat în sfârșit bine cu Austria, că s-a câștigat meciul, cât de cât a revenit șansa că putem participa la un CM. Doresc mult succes echipei naționale și lui Mircea Lucescu”, a spus Ladislau Boloni, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Anunțul lui Mircea Lucescu: „Dacă nu duc echipa la baraj, voi lăsa pe altcineva”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu <span>va pleca de la națională</span>, cel mai probabil, dacă nu va obține calificarea la baraj. Selecționerul României a făcut o promisiune în acest sens, dar nu este convins că o va respecta.</p>
<p>„Eu am făcut o promisiune. Vom vedea cum se vor desfășura lucrurile. Eu am spus că, dacă nu duc echipa la baraj, voi lăsa pe altcineva. Poate nu mă țin nici de promisiune. Cine știe?</p>
<p>Eu prefer să fiu cel atacat. Am și experiența, și forța, și pregătirea. Toate astea le absorb ca un burete. Dacă nu ar fi așa, ar fi atacat ăla și ăla și ăla. Eu am promis lucrul ăsta, existau reticențe despre capacitatea mea mentală și fizică de a rezista.</p>
<p>Toată lumea m-a pus la îndoială. Eu am spus: stați liniștiți, las pe altcineva la baraj. Eu am spus că voi face tot ce e posibil să construiesc o echipă. Sunt obligat ca, în permanență, meci de meci, acțiune de acțiune, să întregesc acest lot.</p>
<p>Am nevoie de jucători care să fie alături de mine în totalitate. Mulți fotbaliști, după 30 de ani, acceptă cu mare greutate schimbările. Ești obligat să aduci fotbaliști atenți, implicați, care îi stimulează și pe ceilalți”, a explicat Mircea Lucescu, la <span>Fanatik</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 291px; left: 237px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ionuț Lupescu, reacție critică împotriva lui Mircea Lucescu: „Nu a făcut bine echipei naționale!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ionut-lupescu-reactie-critica-impotriva-lui-mircea-lucescu-nu-a-facut-bine-echipei-nationale-20299916</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/11/Verdictul-lui-Ionut-Lupescu-dupa-catastrofa-din-Romania-Kosovo.-Detaliul-care-rastoarna-totul-„UEFA-nu-mai-considera-asta22-1400x1050.jpg"/><br/><p>Ionuț Lupescu a oferit o reacție critică împotriva lui Mircea Lucescu, după ce a auzit declarațiile pe care experimentatul tehnician le-a făcut în ultima perioadă.</p>
<p>„Kaiserul” este de părere că „Il Luce” a greșit în momentul în care a vorbit despre posibilitatea de a se despărți de echipa națională a României și consideră că, din cauza lui, fotbaliștii nu au avut parte de liniște.</p>
<h2><span>Ionuț Lupescu îl critică pe Mircea Lucescu</span></h2>
<p>În ultima perioadă, Mircea Lucescu a vorbit de mai multe ori despre<span> posibilitatea de a se despărți de echipa națională a României</span>. „Il Luce” a dat de înțeles că este gata să plece în orice moment de pe banca primei reprezentative. Doar după victoria cu Austria, scor 1-0, din preliminariile Cupei Mondiale din 2026, experimentatul tehnician a sugerat că ar dori să își ducă la bun sfârșit contractul pe care îl are cu Federația Română de Fotbal, care expiră în vara anului 2026.</p>
<p>Ionuț Lupescu, cel care a adunat 74 de selecții la echipa națională a României, s-a arătat deranjat de declarațiile făcute de Mircea Lucescu și l-a criticat pe tehnicianul în vârstă de 80 de ani. „Kaiserul” consideră că incertitudinea provocată de „Il Luce” nu le-a oferit fotbaliștilor liniștea de care au avut nevoie.</p>
<p>„Eu cred că toată discuția cu plec, nu plec, nu au făcut bine echipei naționale și nu a avut liniștea pe care trebuia să o aibă. Eu cred că dacă tot a vrut să vină la echipa națională, atunci ar trebui să rămână până la capăt, chiar dacă se califică sau nu.</p>
<p>Dacă ar fi vrut să se retragă, trebuia să se retragă după Nations League și cu asta basta. A văzut că în calificări e mai greu decât în Nations League și e o altă miză”, a declarat Ionuț Lupescu, conform <span>digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>România, victorie importantă în fața Austriei</span></h2>
<p>România a obținut o victorie importantă în preliminariile Cupei Mondiale din 2026. <span>Echipa pregătită de Mircea Lucescu s-a impus în fața Austriei, scor 1-0</span>, grație unui gol marcat de Virgil Ghiță, în minutul 90+4 al partidei disputate pe Arena Națională din București. Acesta a profitat de o centrare perfectă venită din partea lui Ianis Hagi și trimis mingea în poartă cu o lovitură imparabilă de cap.</p>
<p>Astfel, „tricolorii” pot spera, în continuare, la al doilea loc al grupei H, care asigură prezența la barajul pentru calificarea la Cupa Mondială din 2026. De menționat este că România are șanse matematice și la prima poziție.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu a răbufnit şi l-a pus la zid pe Mircea Lucescu: „M-a deranjat! E un afront către jucători”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/edi-iordanescu-a-rabufnit-si-l-a-pus-la-zid-pe-mircea-lucescu-m-a-deranjat-e-un-afront-catre-jucatori-20300037</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Mihai-Stoica-dupa-ce-Edi-Iordanescu-a-semnat-cu-Legia-Varsovia-„Sa-i-multumeasca-lui-Elias-Charalambous-ca-n-a-acceptat-oferta-scaled-e1749793684224-1400x689.jpg"/><br/><p>Edi Iordănescu nu a mai rezistat și a răbufnit în momentul în care a fost întrebat despre echipa națională a României. Antrenorul celor de la Legia Varșovia l-a pus la zid pe Mircea Lucescu, pentru declarațiile pe care selecționerul le-a făcut în ultima perioadă.</p>
<p>Tehnicianul care a condus prima reprezentativă a României la Campionatul European din 2024 s-a arătat deranjat de faptul că „Il Luce” a declarat că echipa națională „a fost construită pe emoție”.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, deranjat de declarațiile lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p><span>Edi Iordănescu, actualul antrenor al celor de la Legia Varșovia</span>, s-a arătat extrem de deranjat de declarațiile pe care Mircea Lucescu le-a făcut în ultima perioadă. Tehnicianul care a condus prima reprezentativă a României la Campionatul European din 2024 l-a contrazis pe „Il Luce”, cel care a spus că echipa națională „a fost construită pe emoție”.</p>
<p>„S-a discutat că s-a construit o echipă națională pe emoție. M-a deranjat. Nu poți să câștigi două grupe…. Este un afront către jucători, către mine, când vorbim despre o echipă construită pe emoție. Echipa a avut organizare, disciplină de joc. S-a muncit foarte mult, au fost sute de ore de analiză. Când am plecat, am lăsat o echipă competitivă, cu o filozofie clară de joc.</p>
<p>Trebuie muncă, mai sunt lucruri de îmbunătățit, de corectat. Am consolidat o echipă, un nucleu, care ne-a permis să ne calificăm fără înfrângere”, a declarat Edi Iordănescu, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a stabilit direcția în care vrea să ducă naționala</span></h2>
<p>La finalul meciului cu Austria, pe care România l-a câștigat cu scorul de 1-0, <span>Mircea Lucescu a vorbit despre direcția în care vrea să ducă echipa națională</span>. Selecționerul a precizat că vrea să treacă de la un „comportament emoțional la unul rațional”, iar aceasta a fost declarația care l-a deranjat pe Edi Iordănescu.</p>
<p>„Știam ce trebuie să facem, să trecem de la un comportament emoțional la unul rațional. A învins inteligența, disponibilitatea la sacrificiu, comunicarea fantastică. Au știu exact ce trebuie să facă pe teren. Au blocat mingile lungi, nu ne-a surprins vreo minge. Nu au putut folosi mingile lungi, accelerările. Am pregătit foarte bine aceste faze. Mai mult decât antrenamentele, au fost discuțiile purtate cu băieții, care au dat roade. E un rezultat foarte bun. Am dominat categoric. Duelurile pe care le pierdeam le-am câștigat acum”, a spus Mircea Lucescu, la finalul meciului cu Austria.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu, anunț sincer despre revenirea la naționala României: „E o uşă deschisă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/edi-iordanescu-anunt-sincer-despre-revenirea-la-nationala-romaniei-e-o-usa-deschisa-20300019</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect-1400x788.jpg"/><br/><p>Edi Iordănescu, actualul antrenor al celor de la Legia Varșovia, a făcut un anunț sincer despre revenirea pe banca tehnică a echipei naționale a României.</p>
<p>Fostul selecționer al primei reprezentative, care i-a condus pe „tricolori” la Campionatul European din 2024, a declarat că nu se gândește la acest lucru în momentul de față. Cu toate acestea, a punctat că are „o ușă deschisă” din partea FRF.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, anunț despre revenirea pe banca echipei naționale</span></h2>
<p>Edi Iordănescu a vorbit despre posibilitatea de a reveni pe banca echipei naționale a României. Fostul selecționer a declarat că <span>nu se gândește să îi ia locul lui Mircea Lucescu</span>, întrucât este extrem de concentrat la ceea ce are de făcut la Legia Varșovia. Totodată, <span>antrenorul care i-a condus pe „tricolori” la Campionatul European 2024</span> consideră că va avea mereu „o ușă deschisă” din partea Federației Române de Fotbal.</p>
<p>„(De ce v-ați văzut cu Daniel Stanciu recent?) M-a vizitat. Nu e loc de interpretări. Este unul dintre oamenii apropiați de mine, ne leagă o prietenie veche. Nu e singurul care m-a vizitat. Am văzut că s-a speculat în ultima vreme. (FRF nu are altă variantă în afară de tine. Care e opțiunea ta?) Eu sunt cu trei zile înainte de meci. Sunt într-o postură destul de ingrată. Sunt antrenorul unei echipe de club, echipa națională are un selecționer în plină activitate, cu obiectiv în desfășurare.</p>
<p>Din experiența mea, tot ce am declarat în România a fost preluat în Polonia, dar și în sens invers. Se apropie un meci important, nu vreau să mai iasă speculații aici. Încerc să fiu scurt și la obiect, să nu las loc de interpretări. Nu cred că există acest subiect, nu pot intra nici măcar într-o discuție ipotetică. Sunt sub contract, toată atenția mea o pun în slujba echipei. Plec la 7 dimineața de acasă, mă întorc la 7 seara. Baza de antrenament este la 50-60 km distanță. Sunt loial clubului, nu am venit pentru bani aici. Mi-am negociat bine poziția, rolul aici. Am avut ofertă infinit mai bună, puteam fi în altă parte. Nu am venit pentru bani, am venit pentru Europa și pentru trofee. Legia îți oferă această posibilitate, să lupți pentru trofee.</p>
<p>Totodată, atunci când am fost selecționerul echipei naționale, când am început destul de greu, a fost perioada de cunoaștere, de analiză, a fost foarte multă presiune. Federația mi-a fost alături, m-a susținut, am avut momente de discuții, de analiză. Am avut suport total, am știut că sunt susținut. Am toată convingerea că atunci când au un selecționer ca Mircea Lucescu, îi oferă tot suportul. După declarațiile care s-au făcut, după momentele dificile, am văzut stabilitate, încredere, mesaje de susținere.</p>
<p>Au fost lucruri firești, normalitate. Înseamnă șansa de a depăși obstacole și de a atinge obiective. Este posibil ca la un moment dat să se tragă o linie, dar cred că va fi după calificări, după baraj. Cred că este mai bine să nu mai speculăm. Echipa națională a meritat victoria cu Austria, după momentele grele și foarte grele. Să se discute despre schimbări nu face bine. (Excluzi orice contact cu FRF?) Tot timpul am fost în contact cu oamenii din Federație. Am rămas într-o relație foarte bună cu ei. Am refuzat să continui din motive personale. . E normal să am dialog cu cei din FRF. Am performat, am fost singurul antrenor care a calificat România la un turneu final din ultimii 9 ani. E normal să fim într-o relație bună, e firesc ca o ușă să fie deschisă pentru mine în viitor”, a declarat Edi Iordănescu, la<span> DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
