<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Închisoare pe viață pentru fiul fostului bodyguard al lui Gigi Becali. Decizia judecătorilor e definitivă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/inchisoare-pe-viata-pentru-fiul-fostului-bodyguard-al-lui-gigi-becali-decizia-judecatorilor-e-definitiva-20159371</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Inchisoare-pe-viata-pentru-fiul-fostului-bodyguard-al-lui-Gigi-Becali.-Decizia-judecatorilor-e-definitiva.jpg"/><br/><p>Fiul fostului bodyguard al lui Gigi Becali a îngrozit o țară întreagă după ce și-a incendiat mătușa în scara blocului și a fost condamnat definitiv la închisoare pe viață.</p>
<p>Judecătorii au anunțat decizia finală în cazul lui Alexandru Ionuț Popa. Bărbatul a fost autorul unei crime îngrozitoare în noiembrie 2023, atunci când și-a ucis cu bestialitate mătușa în scara unui bloc din Crângași. Judecătorii au fost șocați de fapta bărbatului care nu a avut deloc remușcări și au decis să îl trimită la închisoare pe viață.</p>
<h2><span>Crimă șocantă pentru o moștenire: închisoare pe viață pentru bestia care a curmat o viață</span></h2>
<p>Alexandru Ionuț Popa își va petrece restul vieții în spatele gratiilor. Decizia luată de judecători este finală și nu mai poate fi atacată în instanță. Instanța a decis să aplice pedeapsa maximă, iar apelul făcut de bărbat la Curtea de Apel București a fost respins.</p>
<p>„În baza art. 421 alin.1 pct. 1 lit. B. Cod de procedură penală, respinge, ca nefondat, apelul declarat de inculpatul Popa Alexandru Ionuț, împotriva sentinței penale nr. 1506 din data de 05.12.2024, pronunţată de Tribunalul București, în dosarul nr. 6123/3/2024, sentinţă pe care o menţine.</p>
<p>În temeiul art. 72 Cod. pen. deduce din pedeapsa detențiunii pe viață, durata reţinerii și perioada măsurii arestării preventive dispuse din data de 06.11.2023 la zi (30.04.2025).</p>
<p>În baza art. 241 alin. 1 lit. c Cod procedură penală, constată încetată de drept măsura arestului preventiv la data pronunţării prezentei decizii. În baza art. 275 alin. 6 Cod procedură penală, onorariul din oficiu al inculpatului-apelant se avansează din fondurile speciale ale Ministerului Justiţiei şi rămâne în sarcina statului.</p>
<p>În baza art.275 alin.2 Cod de procedură penală, obligă pe apelantul-inculpat Popa Alexandru Ionuț la plata cheltuielilor judiciare avansate de stat în sumă de 400 lei. Definitivă. Pronunţată, prin punerea la dispoziţia părților şi a procurorului, prin mijlocirea grefei instanţei, astăzi, 30.04.2025”, se arată în sentința Curții de Apel București.</p>
<h2><span>Probleme psihice moștenite pe cale maternă</span></h2>
<p>Bărbatul și-a lovit cu bestialitate mătușa pentru o moștenire. O urmărea de ceva vreme pe femeie, așa că a recurs la o faptă care i-a pus capăt vieții în libertate acestuia. Un apropiat de-al familiei a dezvăluit că bărbatul ar avea un comportament agresiv transmis pe cale maternă deoarece și mama acestuia ar fi o fire foarte violentă.</p>
<blockquote><p>„Mama lui Alexandru are unele probleme psihice. Este o fire violentă, iar băiatul, din păcate, pare că a moștenit-o. El are și un frate mai mic, care este, însă, un băiat normal, cuminte și muncitor”, au afirmat surse din anturajul familie pentru <span>gândul.</span></p></blockquote>
<p>Alexandru Ion Popa este fiul bodyguardului pe care, cu câțiva ani în urmă, Gigi Becali îl trimitea să îi recupereze mașina din fața casei. A fost un mare scandal la acea vreme din cauza căruia milionarul a fost anchetat. Marcel Popa l-a împușcat în picior pe unul dintre hoți cu un pistol cu bile de cauciuc. La fel ca Becali, Marcel Popa a fost audiat la acea vreme în celebrul dosar. După câțiva ani de la incident, <span>bodyguardul a fost dat afară </span>de latifundiarul din Pipera fiindcă și-a părăsit soția pentru o femeie mai tânără.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Costea, viață de bogătaș alături de controversatul milionar Alex Bodi: „Saună nocturnă” la un resort de 5 stele din Păltiniș</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/mihai-costea-viata-de-bogatas-alaturi-de-controversatul-milionar-alex-bodi-sauna-nocturna-la-un-resort-de-5-stele-din-paltinis-20159288</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Mihai-Costea-viata-de-bogatas-alaturi-de-controversatul-milionar-Alex-Bodi-„Sauna-nocturna-la-un-resort-de-5-stele-din-Paltinis.png"/><br/><p>Mihai Costea, dublu campion al României cu FCSB, a fost surprins alături de Alex Bodi la un resort de 5 stele din Păltiniș.</p>
<p>Controversatul milionar și fostul jucător al roș-albaștrilor nu au ezitat să se posteze pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Mihai Costea, viață de bogătaș alături de controversatul milionar Alex Bodi: „Saună nocturnă” la un resort de 5 stele din Păltiniș</span></h2>
<p>Mihai Costea trăiește ca un adevărat bogătaș. Fostul fotbalist de la FCSB a fost surprins alături de controversatul milionar Alex Bodi.</p>
<p><span>Cei doi s-au dus la un resort</span> de 5 stele din Păltiniș și au postat câteva poze pe Instagram: „Saună nocturnă”, a scris Bodi.</p>
<h2><span>Drama trăită de Mihai Costea la FCSB: „Măsura luată de Laurențiu Reghecampf a fost să nu mai fac parte din lot”</span></h2>
<p>Mihai Costea, considerat o mare speranță a fotbalului românesc, a povestit <span>cum a ajuns să fie scos din lot</span> la FCSB.</p>
<p>„Noi după meciuri rămâneam în cantonament. A doua zi rămâneam în refacere, apoi aveam liber. În meciul ăla n-am evoluat și seara la masă, după meci, n-am vrut să cobor.</p>
<p>Eram ambițios, eram supărat că nu jucasem. Asta s-a întâmplat, am preferat să stau în cameră. A fost un act de indisciplină, acesta era programul. Măsura (luată de Laurențiu Reghecampf, că Gigi Becali era la pușcărie – n.r.) a fost să nu mai fac parte din lot pentru moment.</p>
<p>Apoi m-au reprimit. Nu am fost singurul care a făcut acte de indisciplină. Atunci când a venit Gâlcă mă antrenam separat. M-am antrenat vreo 6 luni. Asta era politica clubului. Eram la dispoziția clubului, apoi am reziliat”, a spus Mihai Costea la podcastul „TACLALE”.</p>
<blockquote><p>(n.r. pe cine consideră talentat dintre el și fratele său, Mihai) Nu… îi las pe alții. Nu îmi place mie să îmi dau cu părerea. Au fost multe discuții de-a lungul timpului, dar important e să fim sănătoși. Fotbalul se termină la un moment dat pentru toți. Alte lucruri sunt importante, părerea mea”, a spus Florin Costea, conform <span>sport.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de portarul care a ucis-o pe Eliza, mama fiului său pe care nu l-a recunoscut. A fost condamnat la 22 de ani de puşcărie, după ce a dat-o de mâncare câinilor săi Rottweiler, dar a scăpat mult mai repede</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-ales-de-portarul-care-a-ucis-o-pe-eliza-mama-fiului-sau-pe-care-nu-l-a-recunoscut-a-fost-condamnat-la-22-de-ani-de-puscarie-dupa-ce-a-dat-o-de-mancare-cainilor-sai-rottweiler-dar-a-scapat-m-20159332</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-s-a-ales-de-portarul-care-a-ucis-o-pe-Eliza-mama-fiului-sau-pe-care-nu-l-a-recunoscut.-A-fost-condamnat-la-22-de-ani-de-puscarie.jpg"/><br/><p>Un fotbalist aflat în plină ascensiune a carierei a luat o decizie care i-a schimbat total viața. Talentatul portar de la Flamengo a fost condamnat la 22 de ani de închisoare, fiind autorul unei crime șocante.</p>
<p>Bărbatul care a ucis-o pe mama copilului său, modelul Eliza Samudio, a fost condamnat la 22 de ani de închisoare, dar a scăpat mult mai repede, după ce a ispășit 7 ani din pedeapsă.</p>
<h2><span>Crima care a șocat o țară întreagă: Bruno Fernandes și-a ucis cu bestialitate amanta</span></h2>
<p>Bruno Fernandes, un renumit portar brazilian din urmă cu aproape 20 de ani, a avut parte de un destin cum nu se aștepta nimeni. Bărbatul a avut o relație extraconjugală cu un model celebru de la acea vreme. Din relația celor doi a luat naștere Bruninho, dar băiatul nu a fost dorit de Bruno, astfel că niciodată nu a vrut să îl recunoască. De aici a pornit scandalul dintre Eliza și Bruno, femeia cerându-și drepturile în instanță.</p>
<p>În 2010, bărbatul nu a mai ținut cont de nimic și a răpit-o pe femeia iubită. A bătut-o, ștrangulat-o după care a ucis-o. Detaliul șocant abia acum urmează. Bruno a dat jumătate din cadavrul femeii la câini, iar cealaltă jumătate a îngropat-o. Vestea morții Elizei Samudio a șocat întreaga țară. Judecătorii l-au condamnat la 22 de ani de închisoare, dar l-au eliberat după doar 7 ani, fiind plasat în regim semideschis.</p>
<blockquote><p>„A ieșit din închisoare râzând, râzând de societate și de justiție. Este o persoană rece. Dacă fiica mea a fost atacată când îl avea pe nepotul meu în brațe, ce ar putea face acum? El este liber, iar noi suntem prizonieri. Este profund nedrept”, a declarat mama Elizei, potrivit <span>marca</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Bruno a revenit pe teren: fanii indignați de decizia clubului Boa Esporte</span></h2>
<p>Clubul din divizia secundă braziliană a decis să îi acorde a doua șansă fotbalistului. Decizia conducerii i-a costat scump punându-ți toți fanii în cap, dar și sponsorii care au decis să își retragă sprijinul.</p>
<p>Bruno visa în continuare că va juca fotbal profesionist și va reveni în lotul național. Din păcate pentru el, acest lucru nu s-a mai întâmplat. Și-a mai încercat norocul la câteva echipe de amatori, după care a devenit antrenor personal pentru fotbaliști. Trecutul crunt și fapta care i-a marcat viața îl va urmări peste tot.</p>
<p>Fiul nerecunoscut nici până acum de Bruno a decis să urmeze aceeași carieră. Este portar în echipa de juniori a celor de la Botafogo. Cei doi nu mai păstrează legătura, copilul dorind să stea cât mai departe de bărbatul care i-a ucis mama.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Paradisul lui Constantin Budescu din Dubai</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/paradisul-lui-constantin-budescu-din-dubai-20159186</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Paradisul-lui-Constantin-Budescu-din-Dubai.webp"/><br/><p>Constantin Budescu stă departe de problemele buzoienilor și se relaxează în Dubai, acolo unde are parte de lux, opulență și preparate culinare pe placul său.</p>
<p>Experimentatul jucător se află pe final de carieră așa că profită de timpul liber pentru a face tot ce îi place. Dat afară de Ilie Stan de la Gloria Buzău, Constantin Budescu se răsfață în Dubai. A postat imagini din ultima sa vacanță la Burj Khalifa unde a încercat preparate pe grătar, așa cum îi place, dar și delicii culinare desăvârșite.</p>
<h2><span>Constantin Budescu, vacanță de vis în Dubai</span></h2>
<p>Fostul fotbalist de la FCSB este tot mai activ pe rețelele de socializare în ultima vreme. Budescu a distribuit pe rețelele de socializare imagini din ultima sa escapadă departe de vremea capricioasă din România. A mers în raiul din Dubai, acolo unde a petrecut timp de calitate cu familia într-un resort de 5 stele.</p>
<p>Constantin Budescu este la un pas de a „pune ghetele în cui”, iar experiența de la Gloria Buzău nu a fost una tocmai pe placul său. Echipa de pe ultimul loc din Superliga era cea la care ar fi vrut să își încheie cariera, dar Ilie Stan l-a făcut să își schimbe planurile, scoțându-l din lot înainte de finalul sezonului.</p>
<h2><span>Oferte inedite pentru cel mai talentat jucător român</span></h2>
<p>În urmă cu câțiva ani făcea senzație pe teren cu pase spectaculoase și reușite de senzație, dar acum <span>Constantin Budescu și-a găsit o nouă pasiune</span>, cântatul. Fotbalistul a impresionat pe toată lumea și mulți i-au recomandat să lase fotbalul fiindcă ar face bani mulți din cântări.</p>
<blockquote><p>„Oferte au apărut de a doua zi după declarațiile lui Ilie Stan. Din showbiz nu le mai pun, că am la cântări luate…”, a declarat Constantin Budescu la <span>Digisport.</span></p></blockquote>
<p>Ultima oară a evoluat în februarie 2025. A suferit o accidentare, iar noul antrenor, <span>Ilie Stan, nu l-a mai avut în vedere</span> pe final de sezon chiar dacă Gloria Buzău are mare nevoie de experiența decarului pentru a mai spera la salvarea de la retrogradare.</p>
<p>„M-am retras? Am făcut mini vacanță. Cei din conducere mi-au zis să vin la antrenamente, dar am zis că în situația de față nu vin. Vom vedea de la vară. Nu am avut probleme cu antrenorii, nici acum nu am o problemă, pentru că nu am apucat să ne facem probleme unul altuia. Le spunea la antrenamente băieților că nu o să mă bage, nu o să joc.</p>
<p>Am vorbit cu cei din conducere și mi-au zis să stau acasă până se rezolvă situația. Cei de acolo mi-au dat dreptate. Din moment ce vorbește despre mine când eu nu sunt acolo… Probabil e supărat că i-am bătut o dată cu 7-1, o dată cu Brănești când i-am stricat petrecerea. Nu are legătură”, a mai precizat jucătorul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Şeful Adidas a făcut anunțul, după taxele impuse de Donald Trump: „Prețurile noastre vor creşte, nu producem mai nimic în SUA”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/seful-adidas-a-facut-anuntul-dupa-taxele-impuse-de-donald-trump-preturile-noastre-vor-creste-nu-producem-mai-nimic-in-sua-20159118</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Seful-Adidas-a-facut-anuntul-dupa-taxele-impuse-de-Donald-Trump-„Preturile-noastre-vor-creste-nu-producem-mai-nimic-in-SUA.jpg"/><br/><p>Șeful Adidas a anunțat că prețurile produselor gigantului brand german vor crește din cauza taxelor de import introduse de Donald Trump în SUA.</p>
<p><span>Donald Trump a stârnit</span> panica în întreaga lume din cauza taxelor vamale pe care le-a impus în SUA. De această măsură sunt afectate în special companiile uriașe, iar Adidas a anunțat deja că e nevoit să crească prețurile, fapt care i-a îngrijorat și mai mult pe fanii celebrului brand german de încălțăminte și vestimentație.</p>
<h2><span>Prețurile produselor Adidas vor crește considerabil în SUA: Industria textilă, extrem de afectată de măsurile lui Trump</span></h2>
<p>Adidas este unul din cele mai importante branduri active pe piața din SUA. Noile taxe vamale impuse de Donald Trump vor afecta costurile produselor. Compania a anunțat că nu produce aproape nimic pe teritoriul SUA, astfel că tarifele vor fi mai ridicate pentru produsele destinate pieței americane.</p>
<blockquote><p>„Deoarece în prezent nu putem produce aproape niciunul dintre produsele noastre în SUA, aceste tarife mai ridicate vor duce în cele din urmă la creșterea costurilor pentru toate produsele noastre destinate pieței americane”, a declarat marți directorul general al companiei, Bjorn Gulden.</p></blockquote>
<p>Țările vizate de SUA cu taxele vamale ridicate sunt în special China și Vietnam, acolo unde se produc majoritatea produselor textile, ceea ce va face ca prețurile la produsele importate și de la alte branduri în SUA să crească exponențial în următoarea perioadă.</p>
<p><span>Gigantul german</span> nu poate preconiza cât de mult va afecta vânzările companiei acest război comercial purtat între Donald Trump și țările din Asia. Momentan nu se cunosc valorile fnale ale tarifelor pe care le aplică SUA, astfel că firmelor le e dificil să stabilească strategia de prețuri pentru clienții de pe continentul american.</p>
<blockquote><p>„În acest moment este imposibil de cuantificat creșterea costurilor ca urmare a tarifelor sau de anticipat ce impact va avea aceasta asupra cererii din partea consumatorilor”, a mai spus Gulden.</p></blockquote>
<p>În prezent, taxele vamale uriașe (46%) impuse țărilor din AsIa sunt suspendate timp de 90 de zile. Țările afectate sunt în discuții cu oficialii SUA pentru a ajunge la un acord cu privire la taxe mai ponderate.</p>
<h2><span>Adidas încearcă să exporte cât mai mult către SUA înainte de intrarea în vigoare a noilor taxe</span></h2>
<p>Compania germană se pregătește de ce e mai rău. Asfel, pentru a putea diminua cât mai mult impactul tarifelor impuse de Trump, s-a accelerat exportul către SUA înainte de intrarea în vigoare a noilor taxe vamale.</p>
<p>Deși la nivel global pare că lucrurile se îndreaptă spre o criză economică majoră, Adidas a înregistrat un profit aproape dublu în primul trimestru din 2025, 610 milioane de euro.</p>
<p>Bjorn Gulden și-a permis să facă o remarcă ironică la adresa marelui rival, Nike, precizând că Adidas nu depinde prea mult de piața din SUA. Nike, în schimb, va trebui să își schimbe strategia din cauza faptului că țara în care are vânzări uriașe îi va forța să mărească prețurile chiar și cu 50%.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
