<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>FBI i-a dat o lovitură de 32.000.000 de euro fostului campion care a ajuns șeful unui uriaș cartel de droguri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fbi-i-a-dat-o-lovitura-de-32-000-000-de-euro-fostului-campion-care-a-ajuns-seful-unui-urias-cartel-de-droguri-20353168</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/FBI-i-a-dat-o-lovitura-de-32.000.000-de-euro-fostului-campion-care-a-ajuns-seful-unui-urias-cartel-de-droguri.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FBI-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> a dat o mare lovitură </span><span class="cf1">un</span><span class="cf0">ui</span><span class="cf1"> fost atlet olimpic</span><span class="cf0"> canadian, ajuns </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ntre-timp </span><span class="cf0">șef al unui mare cartel de droguri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ryan James Wedding</span><span class="cf0"> pe numele său, </span><span class="cf1">unul dintre cei mai căutați zece fugari ai FBI-ului</span><span class="cf0"> din Los Angeles, a rămas fără cele 50 de motociclete evaluate la aproximativ 32.000.000 de euro, conduse </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n trecut la curse de </span><span class="cf1">Valentino Rossi, Jorge Lorenzo</span><span class="cf0"> sau </span><span class="cf1">Marc Márquez</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">L</span><span class="cf1">ovitură de 32</span><span class="cf0"> de milioane</span><span class="cf1"> de euro </span><span class="cf0">dat</span><span class="cf0">ă de FBI </span><span class="cf1">fostului campion</span><span class="cf0"> ajuns </span><span class="cf0">șef al unui cartel de droguri</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Captură impresionantă a agenților </span><span class="cf1">FBI</span><span class="cf0">! Aceștia au dat o </span><span>lovitură devastatoare </span><span class="cf1"><span>unui fost atlet olimpic canadian</span>, ajuns </span><span class="cf0">cap al </span><span class="cf1">unui </span><span class="cf0">important </span><span class="cf1">cartel de droguri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numele </span><span class="cf1">Ryan James Wedding </span><span class="cf0">nu spune poate mai nimic</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">dar este </span><span class="cf1">unul dintre cei mai căutați fugari ai FBI-ului </span><span class="cf0">american. Ex-campionului de pe peste Ocean i-au fost confiscate de către autoritățile mexicane mai multe mașini de curse și aproximativ </span><span class="cf1">50 de motociclete</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">evaluate la aproximativ 32.000.000 de euro, conduse de Valentino Rossi, Jorge Lorenzo</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">Marc Márquez</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">Andrea Dovizioso, Loris </span><span class="cf1">Capirossi</span> <span class="cf0">sau</span><span class="cf1"> Andrea Iannone</span><span class="cf0">, scrie <span>marca.com</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Motocicleta lui Marc M</span><span class="cf2">árquez</span><span class="cf0"> este cea </span><span class="cf2">câ</span><span class="cf3">știgătoare a campionatului mondial de Moto2 </span><span class="cf2">în 2012, î</span><span class="cf3">n timp ce </span><span class="cf3">Aprilia de 125cc i-a aparținut lui Rossi atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nd a triumfat </span><span class="cf3">la 125cc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Informația a fost confirmată de FBI-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> din Los Angeles prin intermediul contului său oficial de pe X, unde a explicat că mai multe mandate de percheziție au fost executate în Mexic luna aceasta, ceea ce a dus la confiscarea acestei colecții impresionante </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o operațiune coordonată între autoritățile mexicane, FBI, Poliția Regală Canadiană și Departamentul de Poliție din Los Angeles.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Descoperirea acestei colecții a atras atenția asupra pieței de obiecte de colecție MotoGP, un sector care generează venituri semnificative </span><span class="cf1">în rândul colec</span><span class="cf2">ționarilor serioși și include motociclete, căști, costume de curse și echipamente originale de curse. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20353172" style="width: 970px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20353172" class="size-full wp-image-20353172" decoding="async" fetchpriority="high" height="688" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0972915050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0972915050.jpg 960w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0972915050-768x550.jpg 768w" width="960"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20353172">Foto: Profimedia<br/>31.12.2025</p></div>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Recompensă fabuloasă </span><span class="cf1">pe</span><span class="cf2">ntru </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">capul” lui </span><span class="cf1">Ryan James Wedding</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">FBI a pus o <span>recompensă de 12,7 milioane de euro</span> pentru orice informație care duce la arestarea sau condamnarea lui Wedding. Cazierul său judiciar include acuzații precum conspirație la distribuirea și exportul de cocaină, spălare de bani, manipulare de martori și conspirație la comiterea de omor </span><span class="cf1">în cadrul unei organiza</span><span class="cf0">ții criminale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ryan James Wedding a fost identificat ca fiind un fost atlet olimpic canadian, aflat sub supravegherea autorităților americane pentru presupusa conducere a unui cartel de droguri și pentru presupusa sa implicare </span><span class="cf1">în uciderea unui martor, potrivit Departamentului de Justi</span><span class="cf0">ție al SUA.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A plătit 10.000.000 de euro pentru vila din capitala țării. „Bijuteria” are o piscină de-o frumusețe rară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-platit-10-000-000-de-euro-pentru-vila-din-capitala-tarii-bijuteria-are-o-piscina-de-o-frumusete-rara-20342196</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/A-platit-10.000.000-de-euro-pentru-vila-din-capitala-tarii.-„Bijuteria-are-o-piscina-de-o-frumusete-rara.jpg"/><br/><p>Ibericul Marc Marquez (32 de ani), multiplu campion mondial la motociclism, și-a cumpărat o impresionantă vilă în capitala țării, pentru care a plătit suma de 10.000.000 de euro. „Bijuteria” i-a aparținut fostului jucător al lui Real Madrid, Mariano Diaz, iar piscina acesteia este de o frumusețe rară.</p>
<p>Vila se află în cea mai exclusivistă zonă rezidențială din Madrid, una dintre cele mai scumpe din Spania. Numai vila are o suprafață de peste 1.300 de metri pătrați, cu o combinație foarte reușită între beton, sticlă și piatră, dar potrivit celor de la <span>Expansion</span>, piscina este cea care dă un farmec. Asta pentru că se aseamănă unei pasarele care străbate suprafața apei.</p>
<h2><span>„Bijuteria” de 10.000.000 de euro, din capitala țării, are o piscină de-o frumusețe rară</span></h2>
<p><span>Pilotul Marc Marquez a scris istorie în în motociclism</span>, după ce a cucerit al șaptelea său titlu de Moto GP din carieră și a ajuns la nouă titluri în total.</p>
<p>Ibericul cu o avere estimată la 50.000.000 de dolari, potrivit <span>Celebriry Net Worth</span>, a plătit suma de 10.000.000 de euro pentru o impresionantă vilă aflată într-o zonă selectă a Madridului și care în trecut i-a aparținut unui fost fotbalist de la Real Madrid, Mariano Diaz.</p>
<p>Vila, care are o suprafață de peste 1.300 de metri pătrați este dotată și cu un uriaș garaj pentru parcul auto pe care îl deține pilotul.  Vila este construită pe mai multe etaje, are șapte dormitoare, zone de zi spațioase și un design urban, în care sunt combinate cu succes betonul, piatra și sticla, este departe de ideea unui „palat” fiind asemănat unui „buncăr de lux conceput pentru a dura, cu maximă siguranță, eficiență termică și intimitate totală”, notează cei de la Expansion.</p>
<p>Elementul care dă ineditul acestei „bijuterii” este piscina, care se află pe două niveluri din imensa grădină a vilei. „Este un joc arhitectural: două bazine conectate, la niveluri diferite, mărginite de o pasarelă care leagă casa de una dintre platformele verzi. Marquez traversează acest «pod» de beton și sticlă ca și cum ar fi la pit-lane-ul casei sale, cu apă de ambele părți”, mai scrie publicația menționată anterior.</p>
<h2><span>Interiorul vilei, în contrast major cu exteriorul „bijuteriei”</span></h2>
<p>Interiorul și exteriorul vilei se află într-un contrast foarte puternic. Astfel, dacă exteriorul „bijuteriei” este unul extrem de minimalist, accentul fiind pus pe piscina impresionantă, interiorul dezvăluie mai multe nuanțe.</p>
<p>O bibliotecă uriașă acoperă întregul perete al salonului, cu rafturi dedicate căștilor, trofeelor și fotografiilor din curse, iar o masă de biliard se află în apropiere, ca un pretext de întâlnire cu prietenii sau familia. Sobrietatea spațiului, dată de combinația de beton și sticlă, este atenuată de detaliile decorative de insprație africană, dar și de covoarele moi.</p>
<p>Titlurile mondiale cucerite de Marc Marquez sunt: 2010 – 125 cc, 2012 – Moto 2, 2013, 2014, 2016, 2017,2018, 2019 și 2025 – Moto GP. Performanța lui Marquez, de a avea șapte titluri Moto GP a mai fost atinsă în istorie, de<span> legendarul italian Valentino Rossi</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De vânzare! Chiar și milionarii vor să facă rost de bani: Mirel Rădoi cere 732.000 de euro pentru Roll-Royce-ul său</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/de-vanzare-chiar-si-milionarii-vor-sa-faca-rost-de-bani-mirel-radoi-cere-732-000-de-euro-pentru-roll-royce-ul-sau-20345968</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/de-vanzare-chiar-si-milionarii-vor-sa-faca-rost-de-bani-mirel-radoi-cere-732000-de-euro-pentru-roll-royce-ul-sau-1.webp"/><br/><p><span>Mirel Rădoi, fostul antrenor al Universității Craiova, și-a scos la vânzare unul dintre cele mai spectaculoase bunuri din colecția sa, un Rolls-Royce Cullinan, pentru suma de 732.000 de euro.</span></p>
<p><span>Mașina, listată pe o platformă de specialitate, este un model ultra-luxury, cu 563 de cai putere și o viteză maximă de 250 km/h. Configurația este una exclusivistă: exterior complet alb, interior îmbrăcat în piele albă, iar locurile din spate oferă un nivel de confort comparabil cu cel al unei limuzine de protocol. </span></p>
<h2><span>Mirel Rădoi este un adevărat pasionat al bolidurilor de lux </span></h2>
<p><span>Practic, un simbol al opulenței, perfect aliniat cu <span>stilul de viață al lui Mirel Rădoi</span>. </span><span>Fostul fotbalist nu este străin de automobilele de top. De-a lungul timpului, în garajul său s-au regăsit modele precum Mercedes BRABUS 900 Rocket Edition, Mercedes AMG GT 63S, BMW X6, Aston Martin Rapide, Bentley Continental GT, Bentley Bentayga sau Ferrari F12 Berlinetta. Pasiunea pentru mașini exclusiviste a fost mereu una asumată, iar averea sa, estimată la aproximativ 15 milioane de euro, i-a permis astfel de extravaganțe.</span></p>
<p><span>Decizia de a vinde Rolls-Royce-ul vine într-un moment în care Rădoi nu mai este implicat într-un proiect sportiv, după despărțirea de Universitatea Craiova. </span></p>
<p><span><span>Patronul FCSB </span>nu și-a ascuns niciodată nemulțumirea față de modul în care finul său se afișează. În trecut, Becali a criticat public faptul că un antrenor conduce o limuzină de sute de mii de euro, considerând că un tehnician nu ar trebui să se poziționeze simbolic la același nivel cu patronii de club.</span></p>
<p><span>„E greu să-i zici ceva unui antrenor cu Rolls-Royce. Ești antrenor? N-ai voie mașină scumpă! Charalambous are Kia. Cum să aveți voi Rolls? Voi sunteți mici!”, declara Gigi Becali în urmă cu ceva timp.</span></p>
<div class="single__title">
<h2 class="xs:font-23 sm:font-30 md:font-40"><span>Mirel Rădoi nu vrea să mai vorbească deloc cu naşul Gigi Becali: „L-am sunat de 100 de ori, nu îmi răspunde”</span></h2>
</div>
<div class="flex items-center border-top-1 border-solid border-grey-500 justify-between opacity-80 gap-10 p-y-15">
<div class="single__meta font-14 line-height-130 flex-col justify-center">
<div class="display-flex gap-10">
<p class="pf0" id="p-2"><span class="cf0">Finanțatorul de la FCSB dezvăluie că l-a sunat </span><span class="cf0">de 100 de ori pe </span><span class="cf0">antrenor, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă acesta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l ignor</span><span class="cf0">ă cu desăv</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">r</span><span class="cf0">șire pe nașul său de cununie.</span></p>
<p>„Nu-mi răspunde Mirel. I-am dat 100 de telefoane și nu îmi răspunde! Bine, eu i-am dat ca să mă mai consult cu el, să-i mai dau două-trei lecții de antrenor. Nu răspunde! Știu eu de ce nu răspunde? Eu mă mai consult, mai vorbesc și cu Șumudică, și cu toți. Le dau lecții pentru că eu sunt antrenor bătrân”, a spus Gigi Becali, la <span>Fanatik.</span></p>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iubita lui Lando Norris a încins internetul! Modelul s-a pozat în bikini, iar fanii au reacționat imediat: „Cum de ești reală?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/iubita-lui-lando-norris-a-incins-internetul-modelul-s-a-pozat-in-bikini-iar-fanii-au-reactionat-imediat-cum-de-esti-reala-20349685</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Iubita-lui-Lando-Norris-a-incins-internetul-Modelul-s-a-pozat-in-bikini-iar-fanii-au-reactionat-imediat-„Cum-de-esti-reala.jpg"/><br/><p>Iubita pilotului F1 Lando Norris (26 de ani) a încins internetul cu apariția sa incendiară. Model și actriță din Portugalia, Magui Corceiro (23 de ani) s-a pozat în bikini, iar fanii care îi urmăresc contul de socializare au reacționat imediat, valuri de comentarii „inundându-i” postarea.</p>
<p>Corceiro se află în vacanța de Crăciun, într-un loc exotic, pe coasta Braziliei, la Sao Paolo, numai bun pentru apariții în ținute sumare, care să îi scoată în evidență forma fizică de invidiat.</p>
<p>La începutul acestei luni, Norris <span>a cucerit în premieră titlul de campion mondial de F1</span>, chiar sub privirele frumoasei sale iubite.</p>
<h2><span>Iubita lui Lando Norris a încins internetul! Modelul s-a pozat în bikini, iar fanii au reacționat imediat: „Cum de ești reală?”</span></h2>
<p>Model portughez Magui Corceiro, iubita lui Lando Norris, campionul mondial de Formula 1, a încins internetul cu apariția sa senzuală. Aflată în vacanță în Brazilia, Magui Corceiro s-a pozat în bikini, iar fanii săi au reacționat imediat. Contul său de Instagram are 2,5 milioane de urmăritori, astfel că nu era grea ca secțiunea de comentarii să îi fie „inundată”, iar acestea au fost care mai de care mai măgulitoare la adresa actriței.</p>
<p>„Cum de ești reală? Doamne”, a scris un internaut. Un altul a adăugat: „OMG. Ești atât de superbă”. „Zeiță în viața reală!”, „Atât de perfectă”, „Tot ce vreau de Crăciun!”, după celebra melodie a lui Mariah Carey și care este în topul cântecelor preferate în perioada Crăciunului de peste trei decenii. Au fost și internauți care au confundat-o cu iubita unui jucător de tenis, fără să îi dea însă numele.</p>
<p>De altfel, înainte de a fi în relație cu Lando Norris, <span>modelul portughez l-a avut ca partener pe Joao Felix</span>, jucător al lui Chelsea.</p>
<h2><span>Titlul mondial de F1, „pecetluit” cu un sărut între Magui Corceiro și Lando Norris </span></h2>
<p>În ultima cursă de Formula 1 din acest an, la Abu Dhabi, Lando Norris a terminat pe locul 3, însă punctajul din timpul anului i-a permis britanicului să cucerească primul său titlu mondial din carieră, întrerupând astfel supremația lui Max Verstappen, campionul cu patru titluri la rând, 2021-2024.</p>
<p>„Nu am mai plâns de mult timp. Nu credeam că o să plâng, dar am plâns”, a spus Norris, emoționat, după cursă. Norris și Corcceiro au „pecetluit” acest succes cu un sărut. Modelul nu a ezitat să arunce cu săgeți spre Verstappen, cel care câștigase cursa de la Abu Dhabi, și să afirmă că „doar câștigă din noroc”.</p>
<p>Potrivit <span>The Sun</span>, Norris a ratat să fie desemnat „Personalitatea Sportivă a Anului” de către BBC. La gala de premiere FIA, Norris și-a ridicat, plin de entuziasm, trofeul Campionatului Mondial al Piloților de F1 și a anunțat că va încerca să își apere titlul în noul sezon, care va începe în martie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Britanicii sunt impresionați de noua Dacia Sandero: „Rămâne cea mai accesibilă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/britanicii-sunt-impresionati-de-noua-dacia-sandero-ramane-cea-mai-accesibila-20346893</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Britanicii-sunt-impresionati-de-noua-Dacia-Sandero.jpg"/><br/><p>Disponibilă cu un singur grup motopropulsor, un motor pe benzină turbo de 1,0 litri, cu trei cilindri, noua Dacia Sandero i-a impresionat pe britanici.</p>
<p>Nu le-a trebuit mult britanicilor să realizerze că Dacia Sandero actualizată rămâne cea mai accesibilă mașină nouă din Regat, cu prețuri începând de la 17.000 de euro.</p>
<h2><span>Dacia Sandero rămâne cea mai accesibilă pentru britanici</span></h2>
<p>Noua Dacia Sandero este disponibilă <span>cu un singur grup motopropulsor</span>, un motor pe benzină turbo de 1,0 litri, cu trei cilindri, care dezvoltă 98 CP și un cuplu de 200 Nm.</p>
<p>Gama începe cu modelul de bază Essential, care dispune de geamuri electrice față, aer condiționat și pilot automat.</p>
<p>Modelul Expression de nivel mediu are un preț de 18.000 de euro și se mândrește cu jante de 40 de centimetri, geamuri electrice spate, un sistem de infotainment de 25,5 centimetri și senzori de parcare spate.</p>
<p>De asemenea, modelul emblematic Journey are un preț de 20.000 de euro și adaugă jante din aliaj de 40 de centimetri, frână de parcare electronică, aer condiționat cu control climatic și încărcare wireless pentru smartphone.</p>
<p>Sandero poate fi optat și ca crossover compact, cu modelul „Stepway”, care este echipat cu aceeași unitate turbo de 1,0 litri cu trei cilindri și este disponibil și în 3 niveluri de echipare.</p>
<p>Stepway are un preț de la 18.500 de euro pentru modelul standard Essential și vine cu jante de 40 de centimetri, bare de plafon și o înveliș protector al caroseriei numit „Starkle”, un material sustenabil fabricat din plastic reciclat, conform <span>Yahoo UK</span>.</p>
<h2><span>Prețul mic pe care îl are Dacia Sandero nu înseamnă că producătorul a făcut rabat de la calitate</span></h2>
<p>Expression pleacă de la 19.500 de euro, care include proiectoare de ceață față, o cameră video pentru marșarier și un ecran multimedia de 25,5 centimetri.</p>
<p>Mașinile Extreme de top au un preț de 21.000 de euro și sunt echipate cu un stil exterior de culoare maro cupră, ornamente interioare maro, acces fără cheie, scaune față și volan încălzite și jante din aliaj negru de 40 de centimetri.</p>
<p>Gama Sandero actualizată este disponibilă pentru comandă acum, livrările urmând să înceapă la începutul anului viitor.</p>
<p>Echipat cu o multitudine de tehnologii inteligente de ultimă generație, crossoverul Sandero îți oferă ție și celor dragi siguranță în toate călătoriile.</p>
<p>Mașina beneficiază de frânare automată de urgență, cu detectarea pietonilor și bicicliștilor, comutare automată între faza lungă și faza scurtă, sistem de asistență la menținerea benzii de rulare, recunoaștere a semnelor de circulație, cu avertizare depășire limită de viteză, dar și cameră video pentru detectarea oboselii șoferului.</p>
<p>În urmă cu jumătate de an, Jamie Edkins, editor la CarWow, a testat timp de o săptămână <span>cel mai nou model de Dacia Sandero</span>, care are un preț de pornire de 17.000 de ejuro și a tras concluzia că prețul mic nu înseamnă că producătorul a făcut rabat de la calitate.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
