<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Am purtat fustă și au zis că sunt gay. Și dacă aș fi fost, care era problema?”. Reacția viitorului adversar al FCSB despre prejudecățile din fotbal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/am-purtat-fusta-si-au-zis-ca-sunt-gay-si-daca-as-fi-fost-care-era-problema-reactia-viitorului-adversar-al-fcsb-despre-prejudecatile-din-fotbal-20286654</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Am-purtat-fusta-si-au-zis-ca-sunt-gay.-Si-daca-as-fi-fost-care-era-problema.-Reactia-viitorului-adversar-al-FCSB-despre-prejudecatile-din-fotbal.jpg"/><br/><p>Celebrul fotbalist care evoluează la adversara celor de la FCSB din Europa League a vorbit despre prejudecățile din Sportul Rege.</p>
<p>După ce a trecut pe la Fiorentina și Juventus, Federico Bernardeschi a ajuns la Bologna și s-a referit la homofobia din fotbal.</p>
<h2><span>Adversarul campioanei FCSB din Europa League a avut traume din cauza faptului că purta fustă și era considerat gay</span></h2>
<p>Campioana <span>FCSB va juca pe 23 octombrie la București, cu Bologna</span>, în etapa 3 din grupa de Europa League. Meciul de pe Arena Națională începe la ora 19:45.</p>
<p>La echipa italiană, care participă în această competiție în calitate de câștigătoare a Cupei Italiei, după 1-0 în finală cu AC Milan, este legitimat și jucătorul de bandă Federico Bernardeschi, născut la Carrara, pe 16 februarie 1994.</p>
<p>„Acum 12 ani purtam fustă, dar care e problema? Dacă îmi place, o port. Au început să spună că sunt gay. Și ce dacă aș fi fost? Ce contează? Nu spun că sunt. De fapt, aș fi mândru. Îmi scot pălăria în fața celor care au ieșit în față și au recunoscut.</p>
<p>În lumea asta, cred că fiecare este liber să facă ce vrea. Dar aveam 20 de ani pe atunci și citind acele cuvinte m-a durut, am suferit. Cred că, în general, ar trebui să ne întrebăm totdeauna dacă părerea pe care o au ceilalți despre noi este cu adevărat atât de importantă în viața noastră”, a declarat jucătorul în cadrul unei emisiuni de televiziune, potrivit <span>Marca</span>.</p>
<h2><span>Federico Bernardeschi a adunat 207 minute pentru Bologna în acest sezon, în campionat și Europa League</span></h2>
<p>Bernardeschi a început fotbalul la juniorii Fiorentinei când avea 15 ani, iar în 2013 a fost împrumutat la Crotone. Juventus l-a transferat definitiv în iulie 2017 în schimbul sumei de 40.000.000 de euro, iar după 5 sezoane fotbalistul a semnat cu americanii de la Toronto.</p>
<p>A rezistat peste ocean 3 stagiuni competiționale, iar în vara lui 2025 a semnat, ca jucător liber de contract, cu Bologna, clasată pe locul 9 în ediția trecută de campionat. Antrenorul Vincenzo Italiano are încredere în potențialul lui, motiv pentru care l-a folosit în în 5 dintre cele 6 meciuri oficiale jucate de Bologna în actuala stagiune competițională.</p>
<p>A prins 10 minute cu AS Roma (0-1 în deplasare), 27 cu AC Milan (0-2 în deplasare), 72 cu Genoa lui Dan Șucu (2-1 pe teren propriu), 28 cu Lecce (2-2 în deplasare), plus 70 în prima etapă din Europa League, când Bologna a fost învinsă în Anglia, de Aston Villa, cu 0-1.</p>
<p>Nu a marcat niciun gol și nici nu a oferit vreo pasă decisivă, dar a fost avertizat în ultimele două meciuri de campionat.</p>
<p>În runda a doua din Europa League, FCSB joacă pe teren propriu <span>cu elvețienii de la Young Boys Berna</span>, în timp ce Bologna primește replica formației germane Freiburg. Ambele confruntări au loc joi, 2 octombrie, de la ora 19:45.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>L-a scos din sărite pe Mihai Stoica. „E o prostie monumentală”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/l-a-scos-din-sarite-pe-mihai-stoica-e-o-prostie-monumentala-20286069</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/L-a-scos-din-sarite-pe-Mihai-Stoica.-„E-o-prostie-monumentala-scaled-e1759211555346-1400x882.jpg"/><br/><p>Mihai Stoica a fost scos din sărite de previziunile făcute de experții publicației Football Meets Data cu privire la FCSB.</p>
<p>Campioana României a debutat fantastic în noua ediție a UEFA Europa League, reușind să câștige meciul cu Go Ahead Eagles, scor 1-0.</p>
<h2><span>L-a scos din sărite pe Mihai Stoica. „E o prostie monumentală”</span></h2>
<p>Mihai Stoica a vorbit despre <span>situația în care se află FCSB în campionat</span>, acolo unde speră să revină cât mai repede pe un loc de play-off. De asemenea, oficialul <span>a comentat evoluția echipei în Europa League</span> și s-a arătat deranjat de previziunile făcute de specialiștii de la Football Meets Data, care analizează statistic jocurile și oferă procente privind șansele echipelor de a atinge anumite obiective.</p>
<p>Înainte ca FCSB să joace primul meci din grupele Europa League, echipa avea șanse mici, potrivit acestor statistici. Campioana en-titre a României era abia pe locul 35 din 36 când venea vorba despre o posibilă calificare în play-off-ul pentru optimile competiției, cu doar 28% șanse.</p>
<p>După victoria obținută cu 1-0 în fața celor de la Go Ahead Eagles, situația s-a schimbat. Acum, FCSB este văzută mai bine, urcând pe locul 24 în acest clasament al probabilităților.</p>
<p>Totuși, MM Stoica consideră în continuare că aceste previziuni sunt o prostie care nu au nimic de a face cu realitatea, dând exemplu ce s-a întâmplat anul trecut în Europa League.</p>
<h2><span>MM Stoica, dezamăgit clar de experții de la Football Meets Data: „E o prostie monumentală!”</span></h2>
<p>Rămâne de văzut dacă și în acest sezon FCSB va reuși să dea toate calculele peste cap și să aibă din nou un parcurs extraordinar în Europa League.</p>
<p>„Botoșani are o echipă care are adâncime. Să-i luăm pe cei 3 din spatele atacantului. Mitrov, Ongenda, Mailat, mai sunt Bodișteanu, Cîmpanu. Iartă-mă, sunt jucători buni de Liga 1. Nu știu dacă neapărat de play-off, dar jucători bun de Liga 1. Alte echipe dau cu tunul și nu au așa jucători.</p>
<p>Fac și eu ca Football Meets Data, care este o prostie monumentală. Anul trecut ne-au pus pe locul 35 și noi am terminat pe 11. Pune ce iese, nu ce crezi că iese. Previziunile pentru locul 35 și noi terminăm pe locul 11 nu este o prostie monumentală?</p>
<p>Nu vreau să se aboneze oamenii la mine. Eu pe FC Botoșani îi puneam sus, probabil nu pe locul 2, că probabil nu o să termine acolo. Eu îi vedeam la play-off. Pentru mine FC Argeș e surpriza mai mare, extraordinară. Aici nu poți să vorbești de Botoșani și să nu vorbești de Leo Grozavu.</p>
<p>Cum am spus anul trecut, că Slobozia are refuzații refuzaților și că Mihalcea i-a scăpat de retrogradare, și Leo Grozavu are refuzați. Bodișteanu a fost lăsat să plece liber. Ongenda a fost pe la Rapid, la Chievo și în Cipru și toată lumea a încercat să scape de el, s-a întors liber. Dumiter a fost la noi, a ajuns la UTA, la Voluntari, nu l-a ținut nimeni nicăieri.</p>
<p>Hermannstadt e în play-out. Tocmai asta vreau să subliniez. Cîmpanu a ajuns la Craiova vândut de Botoșani, a fost la U Cluj, toată lumea a scăpat de el. Dumiter juca la Divizia B anul trecut. Asta vreau să spun, e meritul antrenorului”, a spus Stoica, citat de primasport.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Meme Stoica, despre atacantul care o poate duce pe FCSB spre un nou titlu: „E cel mai bun din Europa la capitolul ăsta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/meme-stoica-despre-atacantul-care-o-poate-duce-pe-fcsb-spre-un-nou-titlu-e-cel-mai-bun-din-europa-la-capitolul-asta-20286070</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Starul-de-la-FCSB-care-„e-cel-mai-bun-executant-de-penalty-uri-din-Europa-scaled-e1759211578999-1400x791.jpg"/><br/><p>Mihai Stoica (60 de ani) a dezvăluit o statistică interesantă din dreptul lui Florin Tănase (30), starul de la FCSB care a adus victoria din etapa 11 a Superligii, scor 1-0 cu Oțelul Galați.</p>
<p>În minutul 48 al confruntării de pe Arena Națională, decarul campioanei României și-a asumat responsabilitatea de a executa o lovitură de pedeapsă și a trimis mingea în plasă.</p>
<h2><span>De ce Florin Tănase e principalul executant de penalty-uri de la FCSB? Mihai Stoica a vorbit despre precizia decarului</span></h2>
<p>Duminică, 28 septembrie 2025, <span>FCSB a învins-o pe Oțelul Galați, scor 1-0 în etapa 11</span>, și a întrerupt astfel seria rezultatelor nefaste din Superliga României.</p>
<p>Roș-albaștrii au izbutit să ajungă la un total de 10 puncte, însă sunt în continuare despărțiți de 8 puncte față de ultima poziție ce duce în play-off, care e ocupată de Unirea Slobozia. Așadar, urmează alte săptămâni grele pentru elevii lui Elias Charalambous, care nu concep să nu se lupte la titlu și în sezonul 2025-2026.</p>
<p>Revenind la victoria de pe Arena Națională, aceasta a fost posibilă <span>mulțumită unui gol înscris de liderul Florin Tănase</span>, care în minutul 48 a transformat cu succes un penalty obținut de Juri Cisotti.</p>
<p>Trebuie menționat că la momentul golului, pe teren se aflau și Darius Olaru sau Daniel Bîrligea, jucători capabili să execute precis lovituri de la 11 metri. În plus, Olaru chiar a fost un executant obișnuit al campioanei României, însă la meciul cu Oțelul nu s-a pus problema să bată altcineva decât Florin Tănase.</p>
<p>Iar ulterior, în direct, la TV, Mihai Stoica a dezvăluit de ce decarul echipei e principalul executant de penalty-uri de la FCSB:</p>
<p>„Florin Tănase, din punctul meu de vedere, este cel mai bun executant de penalty-uri din Europa, ca procentaj. Cunosc cifrele lui Kane, Lewandowski… Tănase are peste 40 de penalty-uri bătute și cred că doar două ratate. A executat perfect, a trimis tare, nici nu mai contează dacă portarul plonjează”, a declarat Mihai Stoica, la postul de televiziune <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Meme nu minte</span></h2>
<p>Potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>, statistica prezentată de Mihai Stoica este una precisă. Mai exact, sursa citată susține că Florin Tănase a înscris nu mai puțin de 43 de goluri din penalty în întreaga carieră.</p>
<p>În schimb, la capitolul lovituri de departajare ratate, în dreptul internaționalului român sunt trecute doar două episoade.</p>
<p>Florin Tănase a ratat primul penalty la data de 22 decembrie 2019, într-o partidă FCSB – Universitatea Craiova 2-0, atunci când l-a avut pe Laurențiu Popescu în față.</p>
<p>Iar cel de-al doilea penalty ratat, și ultimul, s-a consemnat pe 15 iulie 2021, într-o confruntare FC Botoșani – FCSB 0-0. La această confruntare, portarul pe care Florin Tănase nu a izbutit să îl învingă este Eduard Pap.</p>
<p>Florin Tănase se poate mândri cu 287 de meciuri jucate pentru FCSB, în care a marcat 94 de goluri și a oferit 47 de pase decisive.</p>
<p>Potrivit Transfermarkt, cota sa de piață este de 2.5 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-au umplut conturile bancare ale lui Gigi Becali: „A intrat bănuțul”. De unde a luat milioane de euro în aceste zile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/s-au-umplut-conturile-bancare-ale-lui-gigi-becali-a-intrat-banutul-de-unde-a-luat-milioane-de-euro-in-aceste-zile-20285568</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/S-au-umplut-conturile-bancare-ale-lui-Gigi-Becali.-„A-intrat-banutul.-De-unde-a-luat-milioane-de-euro-in-aceste-zile.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali se laud</span><span class="cf0">ă că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n doar ultima s</span><span class="cf0">ăptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncasat aproape 7 milioane de euro, bani proveni</span><span class="cf0">ți de la UEFA și din pachetele de bilete destinate meciurilor din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, separat, conturile magnatului din P</span><span class="cf0">ipera s-ar putea umple cu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă jumătate de milion de euro din tichetele de intrare la partida de joi seară cu Young Boys.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Gigi Becali</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">și freacă palmele de fericire</span><span class="cf0">. Peste 7 milioane de euro </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i intr</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n conturi</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Gigi Becali </span><span class="cf0">dezv</span><span class="cf0">ăluie că</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele zile </span><span>și-a umplut buzunarele cu aproape 7 milioane de euro</span><span class="cf0">. </span><span class="cf0">Mai precis, 5,65 milioane de euro provin de la </span><span class="cf2">UEFA</span><span class="cf0">, pentru calificarea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n grupa principal</span><span class="cf0">ă, și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă 1,2 milioane de euro </span><span class="cf2">din pachetele de bilete destinate meciurilor din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">S</span><span class="cf2">eparat, conturile </span><span class="cf0">latifundiarului se vor umple cu încă </span><span class="cf2">jumătate de milion de euro din tichetele la partida de joi seară cu Young Boys</span><span class="cf0">, meci programat de la ora 19.45 pe Arena Na</span><span class="cf0">țională. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf4">Am luat 5,65 milioane de euro, am luat calificarea. A intrat </span><span class="cf4">bănuţul</span><span class="cf4">. Am luat </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> un milion </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> ceva pe pachete. 1,2 milioane de euro. Luăm </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> pentru biletele cu Young Boys vreo 500.000 de euro. Dar ce să fac, nu mă pricep”, a declarat Gigi Becali, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf4">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20284644" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20284644" class="size-large wp-image-20284644" decoding="async" fetchpriority="high" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Strainii-i-au-pus-lui-Gigi-Becali-oferte-de-13.000.000-de-euro-pe-masa.-Reactia-patronului-FCSB-„Atat-a-cerut-1400x788.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Strainii-i-au-pus-lui-Gigi-Becali-oferte-de-13.000.000-de-euro-pe-masa.-Reactia-patronului-FCSB-„Atat-a-cerut-1400x788.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Strainii-i-au-pus-lui-Gigi-Becali-oferte-de-13.000.000-de-euro-pe-masa.-Reactia-patronului-FCSB-„Atat-a-cerut-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Strainii-i-au-pus-lui-Gigi-Becali-oferte-de-13.000.000-de-euro-pe-masa.-Reactia-patronului-FCSB-„Atat-a-cerut-1536x864.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Strainii-i-au-pus-lui-Gigi-Becali-oferte-de-13.000.000-de-euro-pe-masa.-Reactia-patronului-FCSB-„Atat-a-cerut-2048x1152.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20284644">Sursa: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Patronul de la FCSB a</span><span class="cf0">șteaptă și banii din transferul lui Florinel Coman</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">TAS a publicat s</span><span class="cf0">ăptăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">na trecut</span><span class="cf0">ă </span><span>motivarea completă a deciziei î</span><span class="cf3"><span>n cazul transferului</span> de anul trecut al lui Florinel Coman de la FCSB la Al-</span><span class="cf3">Gharafa</span><span class="cf3">, mutare pentru care Gigi Becali nu a primit nici p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă azi </span><span class="cf3">cele 5 milioane de euro, sum</span><span class="cf3">ă ce reprezenta clauza de reziliere a fotbalistului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">FCSB nu a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ncasat banii, iar arabii s-au jurat c</span><span class="cf3">ă au trimis suma. S-a ajuns la judecată, apoi la TAS, iar judecătorii elvețieni au dat la final dreptate campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">niei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">TAS a dispus </span><span class="cf3">și achitarea sumei de transfer, plus penalității de un milion de euro, astfel, că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n total, Gigi Becali urmeaz</span><span class="cf3">ă să primească 6 milioane de euro. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Banii pe Coman </span><span class="cf2">și de la UEFA. </span><span class="cf1">Îi las pe ei s</span><span class="cf2">ă critice, că Becali face… Bine, mă, critică-l tu pe Becali și Becali acum ia și el. Asta contează, totul se face numai pe bani. Fotbalul, spectacolul, ca să vină oamenii, să plătească. Că dacă nu se plătesc lucrurile și nu facem publicitate, nu mai sunt at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ția bani”, a mai afirmat Becali pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lovitură grea pentru FCSB. Cât lipsește fotbalistul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/lovitura-grea-pentru-fcsb-cat-lipseste-fotbalistul-20285516</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Lovitura-grea-pentru-FCSB.-Cat-lipseste-fotbalistul-1400x750.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB a bifat </span><span class="cf1">cu Oțelul Galați </span><span class="cf0">a doua victorie consecutiv</span><span class="cf1">ă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă și-a pierdut pentru o perioadă unul dintre titularii din ultimul timp ai echipei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Daniel </span><span class="cf1">Graovac</span><span class="cf1"> a fost </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nlocuit </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n minutul 33 al partidei contra trupei lui Gyuszi Balint, iar diagnosticul a ar</span><span class="cf1">ătat că fundașul s-a ales cu o ruptură musculară.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Bosniacul va lipsi la următoarele dueluri, cu Young Boys </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Europa League </span><span class="cf1">și </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n derby-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> cu Universitatea Craiova </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Superlig</span><span class="cf1">ă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Lovitură grea pentru </span><span class="cf1">Elias Charalambous. C</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t va lipsi Daniel </span><span class="cf1">Graovac</span><span class="cf1"> dup</span><span class="cf1">ă accidentarea din meciul cu Oțelul</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">FCSB a </span><span class="cf1">învins pe </span><span class="cf3">Oțelul</span><span class="cf1">, scor 1-0, și</span><span class="cf3"> a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nregistrat al doilea succes </span><span class="cf1">la r</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf3">, însă și-a pierdut </span><span class="cf1">unul dintre </span><span class="cf3">titularii din ultimul timp</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Daniel </span><span class="cf3">Graovac</span> <span class="cf1">s-a accidentat și </span><span class="cf3">a fost înlocuit în minutul 33 al partidei contra </span><span class="cf1">gălățenilor. D</span><span class="cf3">iagnosticul </span><span class="cf1">preliminar indică că fotbalistul</span> <span class="cf1">a suferit o </span><span class="cf3">ruptură musculară, scrie <span>Golazo</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Astfel că <span>b</span></span><span>osniacul </span><span class="cf1"><span>va absenta cu certitudine</span> de la </span><span class="cf3">următoarele d</span><span class="cf1">ouă dispute. C</span><span class="cf3">u Young Boys în Europa League</span><span class="cf1">, meci programat joi, de la ora 19.45,</span> <span class="cf1">dar </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">la </span><span class="cf3">derby-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> cu Universitatea Craiova în Superligă</span><span class="cf1">, de duminică, ora 20.30.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Graovac</span> <span class="cf4">face azi un RMN care va stabili dacă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n </span><span class="cf4">zona afecțiunii poate interveni </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">vraciul” </span><span class="cf4">Marijana</span><span class="cf4"> Kovacevic. Dacă da, atunci jucătorul va zbura de urgență la Belgrad pentru tratament. </span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">11 </span><span class="cf3">meciuri </span><span class="cf3">și un gol </span><span class="cf3">a </span><span class="cf3">bifatDaniel</span> <span class="cf3">Graovac</span> <span class="cf1">pentru FCSB în actualul sezon</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">500.000 de euro este cota de pia</span><span class="cf2">ță a fundașului bosniac, conform portalului </span><span class="cf2">Transfermarkt</span></li>
</ul>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20255083" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20255083" class="size-large wp-image-20255083" decoding="async" height="763" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-1400x763.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-1400x763.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-768x419.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-1536x837.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-2048x1116.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20255083">SURSĂ: Sportpictures<br/>24.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Gaur</span><span class="cf0">ă pe dreapta</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În momentul de fa</span><span class="cf0">ță, Elias </span><span class="cf1">Charalambous <span>nu poate conta </span></span><span>pe banda dreapt</span><span class="cf0"><span>ă a defensivei </span>nici pe Crețu și nici pe</span><span class="cf2"> Cercel, ambii accidentați. Primul ar putea reveni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd pe teren, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n caz contrar, singura variant</span><span class="cf2">ă fiind Alex Pantea. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Asta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n condi</span><span class="cf2">țiile </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n care joi, cu Young Boys, </span><span class="cf2">antrenorul cipriot nu se poate baza nici pe Vlad </span><span class="cf2">Chiricheș</span><span class="cf2">, lăsat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n afara listei UEFA. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Mare problem</span><span class="cf2">ă de tot o să avem ce facem cu Young Boys Berna. Problema e </span><span class="cf1">în spate, la funda</span><span class="cf2">șul central. Baba cu </span><span class="cf2">Edjouma</span><span class="cf2"> o să joace la mijloc. </span><span class="cf1">În fa</span><span class="cf2">ță </span><span class="cf2">Alibec</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">În linia din fa</span><span class="cf2">ță Thiam, </span><span class="cf2">Cisotti</span><span class="cf2">, Miculescu, Politic. Tănase și Olaru nu pot să joace”, a spus Gigi Becali, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf2">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span><span class="cf2">Cum ar putea arăta FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n meciul cu </span><span class="cf3">Young Boys:</span></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">T</span><span class="cf1">ârnovanu</span><span class="cf1"> – </span><span class="cf0">Pantea</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Ngezana</span><span class="cf1">, M. Popescu, </span><span class="cf0">Radunovic</span><span class="cf1"> – Alhassan, </span><span class="cf1">Edjouma</span><span class="cf1"> – Miculescu, O. Popescu, </span><span class="cf1">Cisotti</span><span class="cf1"> – </span><span class="cf1">Alibec</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
