<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mouratoglou i-a îngropat cariera Simonei Halep și acum dă vina pe Naomi Osaka pentru despărțirea lor: „I-a lipsit asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mouratoglou-i-a-ingropat-cariera-simonei-halep-si-acum-da-vina-pe-naomi-osaka-pentru-despartirea-lor-i-a-lipsit-asta-20241765</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mouratoglou-i-a-ingropat-cariera-Simonei-Halep-si-acum-da-vina-pe-Naomi-Osaka-pentru-despartirea-lor-„I-a-lipsit-asta.jpg"/><br/><p>Jucătoarea japoneză de tenis Naomi Osaka a anunțat întreruperea colaborării cu Patrick Mouratoglou, iar acesta dă vina pe sportivă, după ce a îngropat cariera Simonei Halep.</p>
<p>Reputatul antrenor de tenis Patrick Mouratoglou susține că japonezei Naomi Osaka îi lipsea competitivitatea, lucru care nu avea cum să fie rezolvat.</p>
<h2><span>De ce spune Patrick Mouratoglou că vina pentru despărțirea de Naomi Osaka aparține jucătoarei</span></h2>
<p>În primăvara lui 2022, Simona Halep anunța că începe o colaborare cu Patrick Mouratoglou. În septembrie era depistată pozitiv la rozadustat, iar după o lună informa că <span>a pus capăt parteneriatului cu tehnicianul</span>.</p>
<p>Ulterior, Mouratoglou i-a pregătit pe Holger Rune și Naomi Osaka. Japoneza, dublă campioană la Australian Open și US Open, l-a cooptat în staff-ul ei în septembrie 2024, dar <span>după 10 luni totul s-a încheiat</span>.</p>
<p>Mouratoglou dă de înțeles că nu avea nicio șansă să rezolve problemele jucătoarei japoneze, dar transmite că nu regretă că a acceptat postul.</p>
<blockquote><p>„Ceea ce lipsea era competitivitatea. Cred că este o concurentă grozavă, dar la vremea respectivă nu era atât de bună pe cât cred că poate fi și a fost și în trecut. Și acesta este lucrul pe care nu l-am rezolvat</p>
<p>Mi-aș fi dorit să avem mai mult timp să-l rezolvăm. Dar nu am avut, așa e viața și nu regret nimic pentru că asta e regula când lucrezi la nivel înalt. Adică, timpul este important și trebuie să rezolvi problemele rapid. Deci cred că aceasta era cheia care lipsea”, a declarat antrenorul francez, conform <span>CNN</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Care este cel mai important aspect în evoluția unei jucătoare, în opinia lui Mouratoglou</span></h2>
<p>De asemenea, Mouratoglou susține că i-a spus jucătoarei din Asia că e pregătită să câștige, dar trebuie să găsească îndrumarea potrivită. Naomi Osaka l-a avut în loja staff-ului la turneul de la Montreal pe polonezul Tomasz Wiktorowski, iar lucrurile par să meargă bioe, având în vedere că Naomi a ajunms în finală, unde a fost învinsă cu 2-6, 6-4, 6-1 de canadianca Victoria Mboko.</p>
<p>„Fizic, este pregătită și este o concurentă grozavă, este o campioană grozavă. Așa că, la un moment dat, totul se va rezolva. Nu am nicio îndoială în privința asta.</p>
<p>Aspectul mental este o parte importantă a acestui sport, probabil cea mai importantă. Cred că este esențial ca antrenorii să poată ajuta jucătorii și în acest aspect al jocului.</p>
<p>Sunt antrenor mental? Sper să nu fiu doar un antrenor mental, pentru că există un aspect tehnic uriaș, la fel unul mental, dar și cel fizic este extrem de important.</p>
<p>Fiecare jucător îți va aduce probleme diferite pe care va trebui să le rezolvi, altfel ar fi numărul 1. Dacă nu sunt, înseamnă că pe drumul de unde sunt până la numărul 1, va trebui să rezolvi lucruri și să-i ajuți să le rezolve”, a mai precizat Mouratoglou.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Doar se prefac”. Venus Williams a vorbit despre relația cu Serena Williams și despre cei care le-au acuzat că sunt false</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/doar-se-prefac-venus-williams-a-vorbit-despre-relatia-cu-serena-williams-si-despre-cei-care-le-au-acuzat-ca-sunt-false-20239741</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Venus-Williams-a-vorbit-despre-relatia-cu-Serena-Williams-si-despre-cei-care-le-au-acuzat-ca-sunt-false-1400x933.jpg"/><br/><p>Venus Williams a vorbit deschis despre relația pe care o are cu sora ei, Serena Williams, dar și despre cei care le-au acuzat, de-a lungul anilor, că sunt false.</p>
<p>Sportiva a ținut să îi liniștească pe curioși și să le transmită că, în ciuda rivalității pe care au avut-o pe terenul de tenis, cele două surori se înțeleg foarte bine.</p>
<h2><span>Venus Williams a vorbit despre relația pe care o are cu Serena</span></h2>
<p>Serena Williams și Venus Williams au dominat tenisul feminin timp de mai mulți ani de zile. Astfel, cele două surori s-au întâlnit de 31 de ori de-a lungul anilor, iar Serena a reușit să se impună de 19 ori în partidele directe. Totodată, cele două sportive s-au întâlnit de mai multe ori și în finalele celor mai importante turnee.</p>
<p>Având în vedere rivalitatea existentă în teren între cele două sportive, foarte multe persoane s-au întrebat cum este, în realitate, relația dintre ele. Astfel, de-a lungul anilor au părut și voci care au susținut că cele două se prefac și că există tensiune între ele.</p>
<p>Acum,<span> Venus Williams a ținut să lămurească această problemă </span>și a vorbit deschis despre relația pe care o are cu Serena Williams. Sportiva a transmis că, în ciuda rivalității pe care au avut-o pe terenul de tenis, relația dintre ele este una extrem de bună.</p>
<p>„Există un fel de fascinație față de mine și Serena, nu-i așa? Pentru că am jucat una împotriva celeilalte de atâtea ori și oamenii se întrebau: «Cum se înțeleg? Chiar se plac? Doar se prefac.» Așa că suntem foarte încântate să împărtășim mai multe despre noi. Nu cred că mulți oameni știu atât de multe despre noi, când vine vorba de asta, mai ales despre dinamica noastră împreună”, a declarat Venus Williams, <span>conform tennisworldusa.org</span>.</p>
<h2><span>Serena Williams, o mamă grozavă</span></h2>
<p>Într-un interviu acordat pentru Today Show, Alexis Ohanian,<span> soțul Serenei Williams, a remarcat faptul că soția sa nu este doar cea mai titrată sportivă din lumea tenisului feminin, ci și o mamă grozavă</span>.</p>
<p>„Oricât de uimitoare este ca atletă, știi, cea mai elegantă din toate timpurile, este o mamă și mai grozavă pentru fiicele noastre, Olivia și Adira. Vă iubesc, fetelor. Și pe lângă faptul că este o femeie de afaceri remarcabilă și o icoană sportivă, este ceva ce cred că puțini oameni înțeleg cu adevărat: a atins vârful absolut, cele mai înalte culmi – lucruri pentru care, într-o zi obișnuită, cei mai mulți dintre noi am da orice.</p>
<p>Și totuși, după ce a fost acolo sus, lucrul care îi aduce cea mai mare bucurie sunt lucrurile simple, familia, acel ceva pe care cred că fiecare dintre noi îl are ca opțiune, ca oportunitate. Așa că nu o risipiți”, a declarat Ohanian, pentru Today Show.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaniolii l-au amendat pe Novak Djokovic a treia oară pentru munca ilegală de la vila sârbului din Marbella</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/spaniolii-l-au-amendat-pe-novak-djokovic-a-treia-oara-pentru-munca-ilegala-de-la-vila-sarbului-din-marbella-20241764</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Spaniolii-l-au-amendat-pe-Novak-Djokovic-a-treia-oara-pentru-munca-ilegala-de-la-vila-sarbului-din-Marbella--1400x770.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Novak Djokovic are probleme </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța profesională, unde nu reușește să-i doboare pe lupii tineri Jannik Sinner și Carlos Alcaraz, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rbul se confrunt</span><span class="cf0">ă cu dificultăți </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța personală.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul număr 1 mondial a fost amendat pentru a treia oară de autoritățile din Marbella din cauza lucrărilor ilegale de la vila acestuia din Spania.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2"><!--StartFragment --></span></span></h2>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Novak Djokovic</span><span class="cf1">, amendat din nou de spanioli din cauza lucr</span><span class="cf1">ărilor ilegale de la vila sa </span><span class="cf0">din Marbella</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ajuns la 38 de ani, </span><span class="cf2">Novak Djokovic </span><span>nu poate să-i mai doboare pe liderii noii genera</span><span class="cf0"><span>ții</span>, </span><span class="cf2">Jannik Sinner și Carlos Alcaraz, î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nici </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">viața personală</span><span class="cf0"> s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rbul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mpin</span><span class="cf0">ă probleme. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acesta a fost </span><span class="cf2">amendat </span><span class="cf0">din nou, </span><span class="cf2">pentru a treia oară</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">de autoritățile din Marbella</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">din cauza lucrărilor ilegale </span><span class="cf0">efectuate la vila sa lux din </span><span class="cf2">Spania</span><span class="cf0">, situat</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf3">în zona Sierra Blanca</span><span class="cf0">, scrie <span>tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Noua amend</span><span class="cf0">ă se ridică </span><span class="cf0">la </span><span class="cf4">15.000 de euro, un fleac totuși pe averea incomensurabilă a jucătorului a dominat tenisul ani de-a r</span><span class="cf2">â</span><span class="cf4">ndul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Din luna februarie 2024 și p</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf2">în prezent, </span><span class="cf0">C</span><span class="cf2">onsiliul </span><span class="cf0">L</span><span class="cf2">ocal din Marbella le-a cerut în repetate rânduri lui Novak </span><span class="cf4">și soției sale, Jelena, să regularizeze aceste lucrări de construcție sau să demoleze zonele care nu respectă reglementările, </span><span class="cf2">îns</span><span class="cf4">ă aceste solicitări sau lovit de refuzuri ferme din partea acestora</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Veteranul </span><span class="cf0">juc</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">tor </span><span class="cf2">sârb </span><span class="cf0">trebuia s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">depu</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">dou</span><span class="cf4">ă documente, prin care și-ar fi exprimat dorința de a respecta reglementările, dar acest lucru nu s-a </span><span class="cf2">întâmplat </span><span class="cf0">deocamdat</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf4">, astfel că a treia amendă era inevitabilă.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20241779" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20241779" class="size-large wp-image-20241779" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8018736-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8018736-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8018736-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8018736-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8018736-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20241779">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Nu prea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i mai arde de tenis.</span><span class="cf2"> Al 25-a trofeu major din carieră pare un obiectiv de neatins</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Novak Djokovic a decis să nu participe la ambele turnee Masters 1000 care preced US Open, </span><span class="cf2">competiție </span><span class="cf0">programat</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf0"> la New York în</span><span class="cf2"> perioada </span><span class="cf0">24 august </span><span class="cf2">– </span><span class="cf0">7 septembrie. Fostul număr 1 mondia</span><span class="cf2">l, c</span><span class="cf0">are nu a mai jucat niciun meci oficial de la semifinala de la Wimbledon împotriva lui Jannik Sinner</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">se bucură de vacanță alături de familie și prieteni și nu pare să se grăbească prea mult să </span><span class="cf2">revină </span><span class="cf0">la antrenamente.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legenda </span><span class="cf2">din Serbia </span><span class="cf0">nu și-a îndeplinit deocamdată obiectivul </span><span class="cf2">primordial, acela </span><span class="cf0">de a câștiga al 25-lea titlu major din cariera sa, </span><span class="cf2">chiar dacă </span><span class="cf0">a ajuns în semifinale în toate cele trei turnee de Grand Slam jucate în</span><span class="cf2"> acest an</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">El pare </span><span class="cf0">are </span><span class="cf2">a avea și acum </span><span class="cf0">capacitatea de a-și ridica brusc nivelul în cele mai prestigioase </span><span class="cf2">turnee din </span><span class="cf0">calendar</span><span class="cf2">ul ATP</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă </span><span>îi lipsește ceva pentru a-i putea învinge pe tinerii campioni</span><span class="cf2">,</span> <span class="cf2">gen </span><span class="cf0">Jannik Sinner și Carlos Alcaraz</span><span class="cf2">, și asta </span><span class="cf0">în meciuri de tip</span><span class="cf2">ul </span><span class="cf0">„cel mai bun din cinci seturi”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Principala problemă a lui </span><span class="cf0">Nole</span><span class="cf0"> este</span><span class="cf2"> nici </span><span class="cf0">timpul nu </span><span class="cf2">mai </span><span class="cf0">este de partea lui, iar șansele de a deveni cel mai în vârstă jucător care a câștigat vreodată un turneu major sunt din ce în ce mai mici, deși </span><span class="cf2">a repetat </span><span class="cf0">în </span><span class="cf2">nenumărate </span><span class="cf0">rânduri </span><span class="cf2">că va continua </span><span class="cf0">să concureze cât mai mult timp posibil.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Competiție de tenis de câmp pentru persoanele cu dizabilități în Capitală! Unde are loc și cine participă. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/competitie-de-tenis-de-camp-pentru-persoanele-cu-dizabilitati-in-capitala-unde-are-loc-si-cine-participa-special-20240303</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Tomoya-Tachi-Japonia-1400x1050.jpg"/><br/><p>Federația Română de Tenis, condusă de George Cosac, organizează cea de-a 11-a ediție a turneelor internaționale de tenis dedicat persoanelor cu dizabilități.</p>
<p>Întrecerea de la București va avea loc în perioada 9–12 august, la Centrul Național de Tenis „Simona Halep” (Bd. Pierre de Coubertin, București).</p>
<h2><span>Persoanele cu dizabilități joacă la tenis la București! Câte zile ține turneul</span></h2>
<p>Turneul de la Pitești a avut loc perioada 5-8 august, la Baza Sportiva Bascov, județul Argeș.</p>
<p>Turneele sunt organizate sub egida Federației Internaționale de Tenis și sunt dotate cu premii totale de 3.500 de euro fiecare.</p>
<p>La ediția din acest an sunt așteptați 30 de sportivi din 10 de țări, gata să ofere spectacol pe terenul de joc.</p>
<p>Cel mai bine clasat jucător în categoria Men este Shogo Takano (Japonia), poziționându-se pe locul 25 mondial, la categoria Quad este Takuya Ikeda (locul 39 mondial, Japonia) și la categoria Women este Azusa OKA (locul 39 mondial, Japonia).</p>
<p>„Țara soarelui răsare” este reprezentată de 8 jucători. Spania, Coreea de Sud, Turcia, Franța și Israel sunt reprezentate de câte doi jucători, iar Marea Britanie, Republica Cehă, Bulgaria, Italia și Grecia au doar un reprezentant.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20240417" decoding="async" height="617" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/tennis-dizabilitati.jpg" width="567"/></p>
<h2><span>Cine sunt cei 6 români</span></h2>
<ul>
<li>Categoria Women: Cristina Deac</li>
<li>Categoria Men: Ionuț Filișan, Mihai Gaiță, Daniel Dănilă și Ciprian Anton</li>
<li>Categoria Quad: Flavian Crăciun</li>
</ul>
<p>Evenimente speciale:<br/>
– Conferința de presă – 9 august, ora 11:30, la Centrul Național de Tenis „Simona Halep”</p>
<p>Program orientativ al meciurilor:<br/>
– 9-11 august – meciurile au loc între 09:30 – 18:00<br/>
– Luni, 12 august – Finalele încep la ora 10:00, urmate de Festivitatea de Premiere</p>
<h2><span>Se măresc premiile la US Open 2025</span></h2>
<p>US Tennis Association a anunțat că premiile acordate câștigătorilor de la probele de simplu masculin şi feminin ale turneului US Open vor ajunge la suma de cinci milioane de dolari pentru fiecare, iar compensația totală a jucătorilor va ajunge la 90 de milioane de dolari.</p>
<p>Este vorba de o creștere cu 20% a sumei totale a premiilor de la US Open, cea mai mare din istoria tenisului, iar câștigătorii de la simplu masculin şi feminin vor fi recompensați cu câte cinci milioane de dolari, scrie News.ro.</p>
<p>Cecul de 5 milioane de dolari din acest an reprezintă o creștere de 39% față de 3,6 milioane de dolari anul trecut. Aceeași creștere procentuală a fost aplicată şi vicecampionilor la simplu, care primesc câte 2,5 milioane de dolari fiecare. Semifinaliștii vor câștiga 1,26 milioane de dolari, o creștere de 26%.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câți bani a lua Sorana Cîrstea după calificarea în turul 2 de la Cincinnati. Victorie fabuloasă cu Vekic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cati-bani-a-lua-sorana-cirstea-dupa-calificarea-in-turul-2-de-la-cincinnati-victorie-fabuloasa-cu-vekic-20240529</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cati-bani-a-lua-Sorana-Cirstea-dupa-calificarea-in-turul-2-de-la-Cincinnati.-Victorie-fabuloasa-cu-Vekic-1400x786.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea, aflată în ultimul an al carierei, s-a calificat în turul 2 la Cincinnati, motiv pentru care a câștigat o sumă consistentă.</p>
<p>Cîrstea, aflată pe locul 138 mondial, a avut nevoie de peste două ore ca să treacă în 3 seturi de croata Donna Vekic, 6-1, 4-6, 6-3, și, implicit, să câștige 32.840 de dolari.</p>
<h2><span>Banii câștigați de Sorana Cîrstea, după victoria fabuloasă cu Vekic</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea se bucură de ultimele tunree din cariera ei. Ea a anunțat că <span>2025 este ultimul pe care-l va petrece în circuitul WTA</span>, motiv pentru care nu mai are presiunea apărării rezultatelor din sezonul precedent.</p>
<p>Prezentă pe tabloul principal de la Cincinatti Open, ea a avut parte în primul tur de o adversară redutabilă, croata Donna Vekic, aflată pe locul 53 în lume. Românca avea avantaj la meciurile directe la ora partidei, 4-2, adjudecându-și precedentele două confruntări, în 2022 la Birmingham și anul trecut la Dubai.</p>
<p>La Cincinnati, Vekic a câștigat primul game al meciului, pe propriul serviciu, după care Sorana și-a trecut în cont 6 game-uri la rând.</p>
<p>Momentul psihologic al celui de-al doilea set a fost chiar în game-ul cu numărul 2. Donna a salvat nu mai puțin de 7 mingi de break, revenind de la 0-40, și, la capătul a 28 de puncte a egalat scorul. Ulterior s-a desprins la 4-1, iar la 5-4 a convertit în punct priam minge de set.</p>
<h2><span>Jacqueline Cristian a fost eliminată</span></h2>
<p>Decisivul a fost controlat în totalitate de româncă. Ea s-a distanțat la 5-1, dar până să se vadă învingătoare a ratat 6 mingi de meci, dintre care două pe propriul serviciu.</p>
<p>Următoarea adversară a lui Cîrstea este <span>jucătoarea poloneză Magdalena Frech</span> (25 WTA). Având în vedere că a fost desemnată a 22-a favorită a competiției, compatrioata Igăi Swiatek a fost execeptată de la primul tur.</p>
<p>Până în prezent, cele două s-au mai întțâlonit o singură dată, acum doi ani, la Birmingham, pe iarbă. Magdalena s-a calificat în sferturile de finală ale competiției, după ce s-a impus cu 6-3, 6-7 (1), 6-4.</p>
<p>Tot la Cincinnati, jucătoarea română Jaqueline Cristian (52 WTA) a fost eliminată în primul tur de jucătoarea cehă Marketa Vondrousova (63 WTA), cu 6-3, 6-1. Meciul a durat o oră şi zece minute.</p>
<p>La această oră are loc altă confruntare din runda de debut. Gabi Ruse, aflată pe locul 58 în lume, a pierdut primul set cu japoneza Aoi Ito (110 WTA), venită din calificări, cu 6-2. În cel secund asiatica are 6-5, dar Ruse urmează la serviciu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
