<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Asediul româncelor pe zgura de la Iași! Jaqueline Cristian, Sorana Cîrstea, Irina Begu, Ana Bogdan și alte patru românce de top participă la UniCredit Iași Open WTA 250, cel mai puternic turneu feminin pe zgură din Europa Centrală și de Est</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/asediul-romancelor-pe-zgura-de-la-iasi-jaqueline-cristian-sorana-cirstea-irina-begu-ana-bogdan-si-alte-patru-romance-de-top-participa-la-unicredit-iasi-open-wta-250-cel-mai-puternic-turneu-femini-20199583</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Asediul-romancelor-pe-zgura-de-la-Iasi-Jaqueline-Cristian-Sorana-Cirstea-Irina-Begu-Ana-Bogdan-si-alte-patru-romance-de-top-participa-la-UniCredit-Iasi-Open-WTA-250-1400x1053.jpg"/><br/><p>Ediția a patra a turneului WTA 250 UniCredit Iași Open va reuni pe zgura de la Iași cam tot ce are mai bun tenisul feminin românesc la această oră. Jaqueline Cristian, Ana Bogdan, Irina Begu, Sorana Cîrstea, Mihaela Buzărnescu, dar și mai tinerele lor colege Anca Todoni sau Miriam Bulgaru vor evolua în luna iulie în „orașul celor șapte coline”.</p>
<p>UniCredit Iași Open, cel mai important turneu feminin pe zgură din Europa Centrală și de Est, se va disputa în perioada 14-20 iulie 2025, la Baza Sportivă Ciric din Iași.</p>
<h2><span>UniCredit Iași Open 2025, ediție istorică</span></h2>
<p>Organizatorii sunt entuziasmați pentru faptul că la startul turneului vor fi foarte multe jucătoare din România, ceea ce face din ediția din acest an una istorică.</p>
<p>„Sunt încrezător că poate fi o ediție istorică, în condițiile în care avem confirmate pe tabloul principal opt jucătoare din România: Jaqueline Cristian, Sorana Cîrstea, Ana Bogdan, Irina Begu, Anca Todoni, Mihaela Buzărnescu, Miriam Bulgaru, Patricia Țig. În funcție de rezultatele din calificări, actuala ediție a UniCredit Iași Open poate avea la start cel mai mare număr de jucătoare din România pe tabloul principal al unei competiții WTA. Alături de ele vor fi prezente și alte nume importante ale tenisului mondial.</p>
<p>Componența tabloului cu participante de pe minim 4 continente și minim 16 țări creeaza perspective încurajatoare pentru promovarea internațională a orașului Iași. UniCredit Iași Open este în 2025 cel mai important turneu feminin disputat pe zgură pe un areal de 500 de milioane de locuitori, oferind nu doar un spectacol sportiv de calitate, ci și o platformă esențială pentru promovarea tenisului. Credem cu tărie că accesul la un astfel de eveniment este vital pentru inspirația tinerelor generații și pentru consolidarea locului României pe harta tenisului mondial. Sperăm sa să ne bucurăm împreună de tenis de cel mai înalt nivel!”, a declarat Andrei Oriță, deținătorul licenței Iași Open.</p>
<h2><span>Maria Sakkari, din Grecia, prezentă la UniCredit Iași Open</span></h2>
<p>Surprizele acestui turneu sunt Sorana Cîrstea, care participă pentru prima dată la turneul de la Iași, și Mihaela Buzărnescu, care, după o pauză notabilă de la tenis, revine vara aceasta la Baza Ciric.</p>
<p>Pe lângă forțele autohtone, UniCredit Iași Open va găzdui și nume importante din tenisul internațional, dintre care amintim pe Alycia Parks, Elina Avanesyan și Maria Sakkari.</p>
<p>Alycia Parks va participa în premieră la UniCredit Iași Open. Americanca s-a remarcat prin stilul său de joc în forță, care i-a adus titluri de nivel WTA și un career-best 40 WTA.</p>
<p>Elina Avanesyan, finalista de anul trecut a turneului, a impresionat prin constanța și progresul său remarcabil în circuitul WTA.</p>
<p>Maria Sakkari, aflată pe locul 3 mondial în anul 2022, a avut multiple semifinale de Grand Slam și victorii împotriva unor jucătoare de top, consolidându-și poziția de una dintre cele mai puternice și spectaculoase jucătoare din circuit.</p>
<p>Principalele opt favorite sunt Alycia Parks (Statele Unite, 47 WTA), Elina Avanesyan (Armenia, 48), Jaqueline Cristian (România, 51), Lucia Bronzetti (Italia, 59), Li Ann (Statele Unite, 65), Anastasija Sevastova (Letonia, 65), Nuria Parrizas Diaz (Spania, 85) și Maria Sakkari (Grecia, 86). Dintre participante, în Top 100 mai figurează Anca Todoni (România, 90), Jil Teichmann (Elveția, 92), Leolia Jeanjean (Franța, 94) și Danka Kovinic (Muntenegru, 95).</p>
<p>„Începând cu anul 2020, Iașiul a apărut pe harta tenisului european și mondial. Organizarea de turnee ATP Challenger și WTA 125 în aceeași locaţie este o performanţă pe care puţine orașe o reușesc. După două ediţii superbe de WTA 125, trecerea la un WTA 250 era un lucru logic, însă neașteptat pentru anul 2024, ediţia UniCredit Iași Open 2024 apărând ca urmare a relocării turneului de la Hamburg.</p>
<p>UniCredit Iași Open 2025 este o ediţie specială, Andrei Oriţă și echipa lui reușind să asigure o licenţă pe mai mulţi ani, garantând astfel stabilitate și făcând posibilă, alături de parteneri, Primărie și iubitori de tenis din oraș, construirea unui eveniment atractiv, solid, modern, adresat, ca și până acum, sportivilor români și oferit spre vizionare întregii lumi.</p>
<p>Doresc să mulţumesc, pe această cale, primăriei, partenerilor, sponsorilor, oamenilor din Iași care fac posibilă organizarea acestui turneu minunat și să invit toţi iubitorii sportului să ne viziteze în număr cât mai mare!”, a punctat Daniel Dobre, directorul turneului UniCredit Iași Open.</p>
<h2><span>Programul turneului</span></h2>
<p>Primele două zile ale turneului, 13 și 14 iulie, sunt rezervate pentru calificări, fapt pentru care accesul la Baza Sportivă Ciric va fi gratuit, cu rezervare de loc pe entertix.ro. Tot duminică, 13 iulie, va avea loc și tragerea la sorți pentru panoul principal.</p>
<p>UniCredit Iași Open este organizat cu ajutorul partenerului principal UniCredit Bank și cu ajutorul Lenovo, partener tehnologic al turneului.</p>
<p>Primele două ediții, ambele WTA 125, au fost castigate de Ana Bogdan, iar în 2024, când turneul a urcat la categoria WTA 250, trofeul a fost cucerit de rusoaica Mirra Andreeva, noul star al tenisului mondial.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka a spus cum a fost implorată de Grigor Dimitrov, fostul iubit al Mădălinei Ghenea: „I-am spus că nu vreau, dar a fost atât de insistent încât am ajuns să accept”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aryna-sabalenka-a-spus-cum-a-fost-implorata-de-grigor-dimitrov-fostul-iubit-al-madalinei-ghenea-i-am-spus-ca-nu-vreau-dar-a-fost-atat-de-insistent-incat-am-ajuns-sa-accept-20199754</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Aryna-Sabalenka-a-spus-cum-a-fost-implorata-de-Grigor-Dimitrov-fostul-iubit-al-Madalinei-Ghenea-„I-am-spus-ca-nu-vreau-dar-a-fost-atat-de-insistent-incat-am-ajuns-sa-accept.jpg"/><br/><p>Aryna Sabalenka, liderul mondial al tenisului feminin, a făcut dezvăluiri despre o situație cu care s-a confruntat recent, când Grigor Dimitrov a implorat-o să facă pereche pentru ultimul Grand Slam al anului, US Open. Deși nu avea în intenție de a participa în altă probă decât cea în care s-a consacrat, campioana en-titre la US Open a cedat insistențelor fostului iubit al Mădălinei Ghenea.</p>
<p>Turneul american va aduce la start echipe de dublu mixt formate din jucători cu rezultate foarte bune la nivel de simplu, dar care ar putea să facă spectacol pe hardul de la Flushing Meadows, între acestea aflându-se Jannik Sinner cu Emma Navarro, Novak Djokovic cu Olga Danilovic, Alexander Zverev cu Belinda Bencic, Iga Swiatek cu Casper Ruud sau <span>Carlos Alcaraz cu Emma Răducanu</span>.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka i-a cedat lui Grigor Dimitrov, fostul iubit al Mădălinei Ghenea</span></h2>
<p>Aryna Sabalenka a beneficiat de primul tur liber la turneul WTA 500 de la Berln (iarbă), iar după meciul din cadrul optimilor, cu Rebeka Masarova, scor 6-2, 7-6 (6), liderul mondial a vorbit despre insistența lui Grigor Dimitrov.</p>
<p>Fostul iubit al Mădălinei Ghenea și-a dorit foarte mult să facă pereche cu Aryna Sabalenka la US Open.</p>
<p>„Mi-a tot trimis mesaje o vreme, m-a implorat să joc cu el. I-am spus că nu vreau, dar a fost atât de insistent încât am ajuns să accept. Nu știam nimic despre cum va fi competiția și imediat după Australian Open am decis să jucăm împreună”, a declarat Aryna Sabalenka pentru <span>Tennis.com</span>.</p>
<p>Jucătoarea din Belarus (27 de ani) nu are clasament în proba de dublu, iar cel mai recent turneu la care a jucat la dublu a fost în 2023, la Adelaide, unde a făcut pereche cu Lidziya Marozava, și alături de care a ajuns până în semifinale.</p>
<p>La US Open, cea mai recentă apariție a fost în 2022, alături de belgianca Elise Mertens, o specialistă în jocul de dublu. Cele două au ajuns până în faza sferturilor de finală, fiind învinse de perechea Laura Siegemund (Germania) și Vera Zvonareva (Rusia).</p>
<p>Sabalenka joacă, astăzi, în semifinala de la Berlin, cu Marketa Vondrousova (Cehia, locul 164 WTA). Acesta este al optulea meci direct, iar jucătoarea din Belarus conduce cu 4-3, cea mai recentă victorie a sa a fost înregistrată în 2023, la Adelaide, în timp ce recentul succes al cehoaicei a fost la Stuttgart, în 2024.</p>
<p>În acest sezon, <span>Aryna Sabalenka a fost finalistă la Australian Open</span> și Roland Garros, ambele turnee fiind pierdute în fața unor jucătoare din SUA, Madison Keys, respectiv Coco Gauff.</p>
<h2><span>Grigor Dimitrov, finală de dublu </span></h2>
<p>Bulgarul Grigor Dimitrov (34 de ani) are experiență în jocul de dublu, prin numărul de meciuri disputate, dar rar a trecut de turul al treilea.</p>
<p>Printre cele mai bune rezultate de la dublu le putem menționa pe cele din finala de la ATP 250 Eastbourne ( 2011) sau sferturile de finală de la ATP 1.000 Miami (2013), ATP 1.000 Roma (2014) ori ATP 1.000 Paris (2016).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Perechea Carlos Alcaraz – Emma Răducanu, desființată. „Cea mai slabă echipă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/perechea-carlos-alcaraz-emma-raducanu-desfiintata-cea-mai-slaba-echipa-20199725</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Perechea-Carlos-Alcaraz-Emma-Raducanu-desfiintata.-„Cea-mai-slaba-echipa-1.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz și Emma Răducanu vor juca în proba de dublu mixt la US Open, turneu care se va desfășura în perioada 24 august – 7 septembrie.</p>
<p>Chiar dacă anunțul acestei colaborări a fost primit cu entuziasm de fanii celor doi jucători, ambii campioni la US Open, Rennae Stubbs, fost lider mondial la dublu, a desființat perechea, pe care o consideră ca fiind cea mai slabă.</p>
<p>Alcaraz și Răducanu nu doar că nu au experiență la dublu mixt, dar nici la dublu nu au foarte multe meciuri la activ. Potrivit <span>ATP Tennis</span>, Alcaraz ocupă locul 519 în clasamentul de dublu, iar în 2024 a jucat în patru turnee, inclusiv JO 2024, în timp ce Emma Răducanu (locul 561 WTA, la dublu) are doar trei meciuri de dublu.</p>
<h2><span>Perechea Alcaraz – Răducanu, desființată. Fost lider mondial de dublu: „Cea mai slabă echipă”</span></h2>
<p>Având aceeași vârstă, 22 de ani, cei doi jucători de simplu au bifat borne importante până în acest moment. Alcaraz este numărul 2 ATP și are deja cinci titluri majore, inclusiv la US Open (2022), turneu după care a a ajuns cel mai tânăr lider mondial. În cazul Emmei Răducanu (locul 36 WTA), sportiva cu origini românești <span>s-a remarcat în 2021, când a venit din calificări și a câștigat US Open</span>, fără set pierdut.</p>
<p>Australianca Rennae Stubbs, fost lider mondial al probei de dublu, a desființat perechea Alcaraz – Răducanu și consideră că această asociere a celor doi va fi un eșec total.</p>
<p>„Aș spune că ei, Alcaraz și Răducanu, sunt – și nu o spun cu răutate, vorbind strict din perspectiva unui meci de dublu – cea mai slabă echipă. Nu o luați personal, știți bine cât de mult îi apreciez pe amândoi. Am vorbit despre ei mereu în termeni foarte elogioși. Dar, din punct de vedere al dublului, aceasta ar fi cea mai slabă pereche”, a declarat Rennae Stubbs, citată de <span>Eurosport</span>.</p>
<h2><span>Alcaraz, „un cățeluș pierdut”</span></h2>
<p>Pentru a-și argumenta afirmația, Rennae Stubbs a exemplificat cu momentul de la Jocurile Olimpice, unde Carlos Alcaraz a făcut pereche cu legendarul Rafael Nadal. Cei doi s-au oprit în sferturile de finală, după ce a pierdut în fața americanilor Austin Krajicek și Rajeev Ram.</p>
<p>„Carlos, l-am văzut jucând dublu cu Rafa Nadal și arăta ca un cățeluș pierdut. Nu știa unde să lovească mingea, unde să stea pe teren. E un jucător grozav, poate cel mai bun din lume la ora actuală, dar habar nu am cum stă cu instinctele de dublu”, a mai spus Rennae Stubbs. Carlos <span>Alcaraz a fost finalist la JO Paris, după o finală dramatică, cu Novak Djokovic, cel mai titrat jucător din istorie</span>.</p>
<p>Rennae Stubbs (54 de ani) are 60 de trofee de dublu, precum și două de dublu mixt, în 2000 (Australia Open) și 2001 (US Open). După ce s-a retras din activitate a devenit antrenoare, iar printre sportivii cu care a lucrat se numără Karolina Pliskova, Sam Stosur, Eugenie Buchard și Serena Williams (la US Open în 2022).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou a intrat în forță în controversa legată de Rafael Nadal și Carlos Alcaraz: „Nu știu dacă ar fi făcut asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/roland-garros/patrick-mouratoglou-a-intrat-in-forta-in-controversa-legata-de-rafael-nadal-si-carlos-alcaraz-nu-stiu-daca-ar-fi-facut-asta-20199423</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Patrick-Mouratoglou-a-intrat-in-forta-in-controversa-legata-de-Rafael-Nadal-si-Carlos-Alcaraz-„Nu-stiu-daca-ar-fi-facut-asta.png"/><br/><p>Francezul Patrick Mouratoglou a intrat în forță în controversa legată de Rafael Nadal și Carlos Alcaraz și a făcut ravagii.</p>
<p>Antrenorul lui Naomi Osaka a auzit ce a spus John McEnroe și a respins categoric afirmația fostului jucător născut în Germania.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou îl contrazice pe John McEnroe</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz l-a învins pe Jannik Sinner</span> și s-a impus în finala Roland Garros. John McEnroe a venit cu o declarație controversată.</p>
<p>Fostul jucător născut în Germania a spus că oricare dintre ei, la capacitate maximă, l-ar fi bătut chiar și pe marele Rafa Nadal.</p>
<p>Patrick Mouratoglou nu e de acord cu John McEnroe și a explicat de ce Nadal, care a câștigat 14 titluri la French Open, va fi mereu în top.</p>
<p>„McEnroe spune că Sinner sau Alcaraz l-ar învinge pe Nadal într-o finală de la Roland Garros în cea mai bună formă a sa… Dar putem ști cu adevărat asta? În sport, nimic nu este sigur, mai ales când vorbim despre Nadal la Roland Garros.</p>
<p>Nu cred că Alcaraz sau Sinner ar fi favoriți împotriva lui Nadal la Roland-Garros, deoarece Nadal are un joc atât de diferit de toți ceilalți. Nu știu cum ar gestiona asta.</p>
<p>Nu există nicio modalitate prin care să știm și, având în vedere că acest tip a câștigat de 14 ori Roland-Garros, este dificil să ne gândim că anul următor oricare dintre cei doi finaliști l-ar putea învinge”, a transmis Mouratoglou.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLDE66CNqZH/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de THE COACH (@patrickmouratoglou)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<blockquote><p>Acești doi băieți (n.r. Sinner și Alcaraz), din punctul meu de vedere – dacă te uiți la ei când joacă la cel mai înalt nivel al lor și îi pui să joace împotriva lui Rafael Nadal pe zgură… ai putea argumenta serios că ambii ar fi favoriți să-l învingă pe Nadal, la cel mai bun nivel al lui”, a spus John McEnroe, potrivit <span>TNT Sports</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Reacția lui Richard Gasquet </span></h2>
<p><span>Richard Gasquet a comentat declarația</span> lui John McEnroe și a ținut să-l contrazică: „E greu de spus. Nadal a avut un nivel deosebit.</p>
<p>Cred că pe zgură, la Roland-Garros, Nadal, în cea mai bună formă a sa, este încă peste Sinner și Alcaraz. Împotriva lui Sinner nu am fost ridicol, la 39 de ani.</p>
<p>Cred că dacă aș fi avut același nivel contra lui Rafa în vremea sa de apogeu, aș fi câștigat două game-uri”, a spus francezul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția virală pe care Emma Răducanu a avut-o când a fost pusă să spună pe cine ar săruta dintre Nadal, Federer și Djokovic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-virala-pe-care-emma-raducanu-a-avut-o-cand-a-fost-pusa-sa-spuna-pe-cine-ar-saruta-dintre-nadal-federer-si-djokovic-20199397</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Reactia-virala-pe-care-Emma-Raducanu-a-avut-o-cand-a-fost-pusa-sa-spuna-pe-cine-ar-saruta-intre-Nadal-Federer-si-Djokovic-1400x778.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu a devenit virală pe rețelele de socializare, dar nu printr-o performanță sportivă. Reacția pe care a avut-o când a trebuit să spună pe cine ar săruta dintre Rafael Nadal, Roger Federer și Novak Djokovic i-a surprins pe internauți.</p>
<p>Provocarea a fost lansată de Josh Berry, un cunoscut comediant și scriitor din Marea Britanie. Acesta a intervievat recent mai multe figuri importante ale tenisului mondial, fie că vorbim despre <span>circuitul feminin</span> sau cel masculin.</p>
<h2><span>Întrebată pe cine ar săruta dintre Nadal, Federer și Djokovic, Emma Răducanu a refuzat să răspundă</span></h2>
<p>Aflată în țara natală pentru sezonul de iarbă, Emma Răducanu s-a numărat printre invitatele lui Berry, dar nu a putut răspunde la toate întrebările. Cea legată de starul pe care ar prefera să-l sărute a pus-o în dificultate.</p>
<p>„Nici vorbă să răspund la întrebarea asta. Zero șanse”, a spus jucătoarea din Marea Britanie cu origini românești. Reacția sa a ajuns și în mediul online, devenind rapid virală.</p>
<p>În schimb, Madison Keys a dat dovadă de mai mult curaj. Dintre Nadal, Federer și Djokovic, a recunoscut că nu ar deranja-o deloc să aibă experiența unui sărut cu spaniolul.</p>
<blockquote><p>„Oh, nu. L-aș săruta pe… Rafa”, a răspuns sportiva din Statele Unite ale Americii, care ocupă în momentul de față poziția a șasea în topul WTA.</p></blockquote>
<h2><span>Emma Răducanu l-a ales pe Carlos Alcaraz. Reacția celui mai bun tenismen britanic al momentului</span></h2>
<p>Revenind la Emma Răducanu, trebuie spus că va participa în proba de mixt de la US Open 2025, dar nu alături de un compatriot. Carlos Alcaraz este partenerul pe care l-a ales, spre surprinderea multora.</p>
<p>Chestionat pe marginea subiectului, Jack Draper a dat asigurări că nu există resentimente. Ba chiar și-a exprimat convingerea că jucătoarea de 22 de ani va forma o pereche redutabilă alături de ibericul care <span>a cucerit recent trofeul de la Roland Garros</span>, învingându-l pe liderul mondial, Jannik Sinner, la capătul unui meci maraton, de cinci ore și jumătate.</p>
<blockquote><p>„ Nu o condamn deloc. A ales cel mai bun partener. O persoană înțeleaptă mi-a spus odată că trebuie să găsești cel mai bun partener. Și exact asta a făcut Emma cu Carlos. Nu o pot învinui pentru alegerea asta, o înțeleg perfect.</p>
<p> </p>
<p>Cred că o să se distreze foarte tare jucând cu Carlos. E, probabil, cel mai bun jucător din lume în momentul de față, alături de Jannik Sinner. Se descurcă excelent și la dublu, l-am văzut cu Rafa la Jocurile Olimpice. Emma a ales, fără îndoială, cel mai bun partener. Le doresc mult succes”, a declarat Draper.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
