<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>L-au împuşcat în fața casei pe preşedintele clubului de fotbal unde a antrenat Florin Bratu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/l-au-impuscat-in-fata-casei-pe-presedintele-clubului-de-fotbal-unde-a-antrenat-florin-bratu-20300784</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/L-au-impuscat-in-fata-casei-pe-presedintele-clubului-de-fotbal-unde-a-antrenat-Florin-Bratu.jpg"/><br/><p>Președintele clubului de fotbal din Cipru unde a antrenat Florin Bratu a fost împușcat mortal.</p>
<p>O veste șoc a îngrozit fotbalul cipriot. Stavros Demosthenous a murit la doar 49 de ani. Bărbatul a fost victima unui atac mortal în orașul Limassol. Președintele clubului Karmiotissa FC a fost împușcat.</p>
<h2><span>Președintele clubului Karmiotissa, asasinat în fața casei</span></h2>
<p>Un grup de necunoscuți au produs un atac armat la casa lui Stavros Demosthenous și l-au ucis cu bestialitate pe președintele clubului la care <span>a antrenat și Florin Bratu.</span> Poliția investighează cauza acestui atac soldat cu moartea bărbatului. Președintele Karmiotissa s-a stins din viață în drum spre spital din cauza rănilor grave produse de împușcături.</p>
<p>Decesul cipriotului a fost confirmat și de clubul pe care l-a condus în ultimii ani.</p>
<blockquote><p>„7.10.2025 – Ziua și timpul s-au oprit pentru noi toți. Nu postăm fotografii alb-negru pentru că nu i se potrivesc lui Stavros Demosthenous. Un dobros, un tip, un tip în pantaloni care nu și-a plecat ușor capul. Pentru totdeauna în gândurile și inimile noastre, cu cuvintele și mentalitatea sa călăuzindu-ne. Vă mulțumim pentru tot, domnule Președinte.”. a transmis clubul pe rețelele sociale.</p></blockquote>
<p>Răzvan Bratu a fost antrenor la echipa cipriotă în urmă cu doi ani. Tot de la Karmiotissa a fost transferat Devis Espassy la Dinamo.</p>
<h2><span>Crimă în stil mafiot în fața casei lui Stavros Demosthenous</span></h2>
<p>Presa cipriotă a transmis că atacatorii l-au împușcat pe Stavros Demosthenous în fața casei, chiar în mașină.</p>
<p>Bărbatul ar fi fost urmărit până în fața casei de o dubă și o motocicletă. Criminalul s-ar fi aflat în duba care i-a tăiat calea bărbatului și l-a ucis cu sânge rece.</p>
<p>Fiul său l-a transportat de urgență la spital. Pe autostradă a avut parte de un alt incident nefericit. A pierdut controlul mașinii din cauza vitezei și a făcut accident. A reușit să ajungă la spital cu ajutorul unui alt șofer, dar doctorii nu l-au mai putut salva pe tatăl său.</p>
<blockquote><p>„Surse din poliție au declarat că o dubă i-a tăiat calea, iar o persoană pe o motocicletă l-a tras în spate. Ulterior, o dubă similară a fost găsită în flăcări în zona Yermasoyia. Poliția investighează dacă este vorba de aceeași dubă observată anterior la locul faptei. Fiul său a condus imediat spre spital, dar a avut un accident pe autostradă. Apoi a făcut semn unei mașini să oprească și i-a cerut șoferului să-l ducă la spital.”, a notat <span>cyprus-mail.</span></p></blockquote>
<p>Demosthenous a fost dus la spitalul general din Limassol, unde medicii i-au confirmat decesul.</p>
<p>Se vehiculează că cipriotul ar fi fost victima unei execuții în stil mafiot. Poliția e în stare de alertă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jordan Chiles, rivala Anei Bărbosu pentru medalia olimpică, a ținut SUA cu sufletul la gură. Momentul cu tatăl ei de la „Dansând cu vedetele” a devenit viral</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/jordan-chiles-rivala-anei-barbosu-pentru-medalia-olimpica-a-tinut-sua-cu-sufletul-la-gura-momentul-cu-tatal-ei-de-la-dansand-cu-vedetele-a-devenit-viral-20301250</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Jordan-Chiles-rivala-Anei-Barbosu-pentru-medalia-olimpica-a-tinut-SUA-cu-sufletul-la-gura.-Momentul-cu-tatal-ei-de-la-„Dansand-cu-vedetele-a-devenit-viral.jpg"/><br/><p>Americanca Jordan Chiles a fost din nou în centrul atenției într-un moment special alături de tatăl său la emisiunea „Dansând cu vedetele”.</p>
<p>Gimnasta care a pierdut medalia de bronz la Jocurile Olimpice de la Paris în favoarea româncei Ana Bărbosu <span>face senzație și pe ringul de dans</span>. Jordan Chiles a avut un moment emoționat alături de tatăl său și a stârnit un val de reacții pozitive din partea fanilor.</p>
<h2><span>Jordan Chiles i-a cucerit de tot pe americani la „Dansând cu vedetele”</span></h2>
<p>La mai bine de un an de la momentul controversat din finala de la sol la JO de la Paris, Jordan Chiles încă are parte de toată atenția americanilor și cu toții vorbesc la superlativ de tânăra sportivă.</p>
<p>Americanca a oferit unul din cele mai speciale momente de la una din cele mai urmărite emisiuni din SUA. Ea a pășit pe scena de dans unde a avut o performanță remarcabilă pe melodia lui John Mayer, Daughters. Alături de ea s-a aflat nimeni altul decât Timothy Chiles, cel care i-a fost alături la bine și la greu în toată cariera.</p>
<blockquote><p>„Sincer, să-l am pe tata în dansul meu înseamnă totul pentru mine. Simt că fiecare fetiță își dorește mereu acel dans tată-fiică, iar asta am oferit noi în seara asta. A fost cu adevărat despre semnificația conexiunii și despre dragostea pe care o avem unul pentru celălalt.”, a spus Jordan Chiles la Extra TV.</p></blockquote>
<p>Tatăl său a fost „cireașa de pe tort” a dansului, el intrând pe scenă în punctul culminant, creând astfel un moment inedit tată-fiică, care i-a emoționat până la lacrimi pe spectatori. Pentru dansul spectaculos, Jordan Chiles a obținut și note mari din partea juraților, trecând în etapa următoare a competiției.</p>
<p>Pentru Jordan Chiles a fost un moment în care a resimțit conexiunea tată-fiică și și-a amintit de ce i-a transmis Timothy.</p>
<blockquote><p>„Și așa cum a spus tata, ‘Sper ca un tată să-și poată suna fiica, sau o fiică să-și sune tatăl, și să poată regăsi acea conexiune.’ A fost foarte distractiv. Mi-a plăcut enorm.”, a mai spus sportiva.</p></blockquote>
<h2><span>Sportul a ajutat-o în lupta cu ADHD-ul: „Mi-a salvat viața”</span></h2>
<p><span>Jordan Chiles a mai mărturisit</span> că a avut probleme din cauza tulburării de hiperactivitate cu deficit de atenție (ADHD), iar tatăl său i-a sugerat să facă gimnastică pentru a-și elibera energia într-un mod constructiv. Și-a dus pasiunea mai departe și a ajuns să facă performanță în sportul care a consacrat-o la nivel mondial.</p>
<blockquote><p>„El a fost una dintre persoanele care au zis: ‘Hei, energia ei este incredibilă. Cum putem să o canalizăm și totodată să ne asigurăm că rămâne concentrată și la educație?’.Așa că mereu spun că gimnastica mi-a salvat viața.”, a adăugat Chiles.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sponsorul Superligii a depus oferta de 114.000.000 de euro pentru tranzacția imobiliară record prin care cumpără One Tower din Floreasca</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sponsorul-superligii-a-depus-oferta-de-114-000-000-de-euro-pentru-tranzactia-imobiliara-record-prin-care-cumpara-one-tower-din-floreasca-20301073</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sponsorul-Superligii-a-depus-oferta-de-114.000.000-de-euro-pentru-tranzactia-imobiliara-record-prin-care-cumpara-One-Tower-din-Floreasca-1400x957.webp"/><br/><p>Lovitură imobiliară pregătită de sponsorul Superligii care a depus o ofertă de 114 milioane de euro pentru a cumpăra One Tower.</p>
<p><span>Fondatorul Superbet</span>, Sacha Dragic, a depus oferta pentru a cumpăra una dintre cele mai moderne clădiri de birouri din Capitală. Acționarii dezvoltatorului imobiliar One United Properties au dat aviz favorabil vânzării One Tower, din Floreasca, care poate deveni cea mai scumpă clădire vândută în România.</p>
<h2><span>One Tower, undă verde pentru o tranzacție astronomică: Fondatorul Superbet, principalul ofertant</span></h2>
<p>Sasha Dragic e la un pas de <span>lovitura imobiliară </span>a secolului în România. Omul de afaceri a avansat o ofertă pentru achiziționarea One Tower, din Floreasca.</p>
<p>Valorea totală a posibilei tranzacții este de circa 114 milioane de euro. Dezvoltatorul imobiliar One United Properties a fost fondat de bancherii Victor Căoitanu și Andrei Diaconescu.</p>
<p>Cei doi fondatori nu au confirmat sau infirmat că Sasha Dragic ar fi cumpărătorul clădirii de birouri, dar într-un interviu acordat pentru <span>Profit.ro</span>, Victor Căpitanu a anunțat că poartă discuții cu un investitor străin.</p>
<blockquote><p>„Suntem angajați în discuții pentru vânzarea One Tower și anticipăm o tranzacție pentru anul viitor. Clădirea generează 7 milioane de euro chirii nete cu durata medie a contractelor de aproximativ 7 ani și avem listă de așteptare pentru închiriere.</p>
<p>Sunt cumpărători interesați în piață și cred că în 2026 o să crească numărul de tranzacții, mai ales în perspectiva scăderii dobânzilor de către Rezerva Federală (FED). Clădirile închiriate pe termen lung devin foarte dezirabile“, a declarat Victor Căpitanu, co-CEO al One United Properties.</p></blockquote>
<p>Clădirea One Tower face parte din complexul One Floreasca City. Are 3 subsoluri, parter plus alte 17 etaje. Suprafața totală construită este de 40.000 de metri pătrați și a fost finalizată în 2020. Spațiul de închiriat se întinde pe 24.000 de metri pătrați, iar gradul de ocupare este de 100%, astfel că va genera profit uriaș din prima lună noului investitor.</p>
<p>La începutul anului 2025, One United Properties a mai scos la vânzare și clădirea de birouri One Victoriei Plaza, poziționată chiar în centrul orașului. Valoarea proprietății se ridică la peste 30 de milioane de euro.</p>
<p>Portofoliul total de birouri al celebrului investitor, lansat pe piață în 2017, se ridică la peste 320 de milioane de euro și ocupă o suprafață totală de circa 120.000 de metri pătrați în Capitală. În cazul finalizării vânzării One Tower, sediul dezvoltatorului se va muta în One Gallery, o altă clădire de top deținută de firma celor doi români. Vânzarea către sponsorul Superligii ar genera un profit de peste 30 de milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Arabii l-au îmbrăcat în aur pe Djokovic, dar sârbul a fost eliminat în 63 de minute de Jannik Sinner. „Dați vina pe el pentru asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/arabii-l-au-imbracat-in-aur-pe-djokovic-dar-sarbul-a-fost-eliminat-in-63-de-minute-de-jannik-sinner-dati-vina-pe-el-pentru-asta-20300650</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Arabii-l-au-imbracat-in-aur-pe-Djokovic-dar-sarbul-a-fost-eliminat-in-63-de-minute-de-Jannik-Sinner.-„Dati-vina-pe-el-pentru-asta-1400x933.jpg"/><br/><p>Joi seară, 16 octombrie 2025, în cadrul turneului demonstrativ Six Kings Slam, disputat în Arabia Saudită, Jannik Sinner (24 de ani – 2 ATP) „l-a executat” pe Novak Djokovic (38 de ani – 5 ATP) în doar 63 de minute, scor 6-4, 6-2.</p>
<p>După meci, mai în glumă, mai în serios, legendarul jucător de tenis din Serbia a spus că și-ar fi dorit să le ofere celor prezenți în tribune un duel mai lung.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, pur și simplu prea bun pentru Novak Djokovic la Six Kings Slam. Cum a reacționat sârbul după ce a fost bătut în 63 de minute</span></h2>
<p>Novak Djokovic a scăzut ușor din turația motoarelor pe final de an 2025, iar după ce <span>a fost eliminat de numărul 204 ATP la turneul de la Shanghai, China</span>, acum a comis-o la o competiție demonstrativă din Arabia Saudită, desfășurată sub numele Six Kings Slam.</p>
<p>Îmbrăcat în aur de șeicii saudiți, respectiv premiat cu un cec de 1.500.000 de dolari, Djokovic l-a întâlnit în semifinale pe italianul Jannik Sinner, actual număr 2 ATP. Deși rolul celor doi sportivi era acela de a le oferi spectatorilor o confruntare electrizantă, disputa s-a terminat în doar 63 de minute, scor 6-4, 6-2 în favoarea lui Sinner.</p>
<p>După meci, Djokovic a glumit cu reporterii și a spus că nu e vina lui pentru ceea ce s-a întâmplat, ci a lui Sinner, pentru că pur și simplu a jucat prea bine:</p>
<p>„Îmi pare rău că nu ați putut vedea un meci mai lung astăzi. E vina lui Jannik, nu a mea. Eu am încercat să-l intimidez puțin în ultimul game, atunci când am avut 15-0, dar nu a funcționat”, a glumit Djokovic cu reporterii și cu cei prezenți în arenă, conform <span>TennisWorldUSA</span>.</p>
<p>Victoria de la Six Kings Slam a fost a șaptea consecutivă pe care Jannik Sinner a înregistrat-o în meciurile directe cu Novak Djokovic.</p>
<h2><span>Sârbul nu se gândește la retragere</span></h2>
<p>Tot din Arabia Saudită, <span>Novak Djokovic a făcut marele anunț în privința retragerii</span> și a transmis că își hrănește motivația de la sportivi precum Cristiano Ronaldo sau LeBron James, care cuceresc publicul chiar și la 40 de ani. Ce a dorit Djokovic să spună prin acest detaliu este că nu se gândește să își agațe racheta de tenis în cui prea curând.</p>
<p>Sârbul va împlini 39 de ani pe 22 mai 2026, iar având în vedere ritmul cu care au crescut și cresc în continuare premiile din tenis, Djokovic are un motiv în plus să continue.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, doar din Arabia Saudită a încasat 1.500.000 de euro, ceea ce a însemnat 250.000 de dolari pentru fiecare game câștigat în fața lui Sinner.</p>
<p>„M-am simțit ca și cum aș fi fost călcat de tren. A lovit din toate unghiurile, am încercat să rezist, a fost prea bun. Îl felicit și îi urez succes în finală”, a mai spus Djokovic după înfrângerea categorică de la Riyadh.</p>
<p>În cealaltă semifinală, Carlos Alcaraz a trecut de americanul Taylor Fritz în două seturi, scor 6-4, 6-2. Așadar, marea finală de la Six Kings Slam îi va așeza față în față, la fel ca anul trecut, pe Sinner și Alcaraz. În 2024, cel care a câștigat a fost italianul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dramă în fotbalul european! Jucătorul de 19 ani a murit după ce a căzut pe teren și a rămas inconștient: cauza decesului e necunoscută!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/drama-in-fotbalul-european-jucatorul-de-19-ani-a-murit-dupa-ce-a-cazut-pe-teren-si-a-ramas-inconstient-cauza-decesului-e-necunoscuta-20300571</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Drama-in-fotbalul-european-Jucatorul-de-19-ani-a-murit-dupa-ce-a-cazut-pe-teren-si-a-ramas-inconstient.-Cauza-decesului-e-necunoscuta-1400x700.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fotbalul din Kazahstan a fost lovit de o mare tragedie, după ce un fotbalist </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă e doar 19 ani a căzut pe teren și a murit.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totul s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mplat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timpul meciului din prima lig</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">Khan </span><span class="cf1">Tengri</span><span class="cf2">b</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf3">Ekibastuz</span><span class="cf2">, scor 4-0, iar cauza decesului prematur al lui </span><span class="cf3">Dijas</span> <span class="cf3">Toleu</span><span class="cf2"> este deocamdată necunoscută.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">O nouă tragedie lovește f</span><span class="cf3">otbalul european! U</span><span class="cf2">n fotbalist de </span><span class="cf3">19 ani a murit </span><span class="cf2">în timpului unui meci din prima ligă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fotbalul din Kazahstan </span><span class="cf2">este <span>lovit de o mare nenorocire</span>. Un </span><span class="cf3">fotbalist în vârstă e doar 19 ani a căzut pe teren și a murit, scrie <span>sportal.blic.rs</span>. </span><span class="cf2">Drama a avut loc </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n minutul 65 </span><span class="cf2">al partidei </span><span class="cf3">din prima ligă Khan </span><span class="cf3">Tengri</span><span class="cf3"> – </span><span class="cf3">Ekibastuz</span><span class="cf3">, scor 4-0, </span><span class="cf2">atunci c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">nd t</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ărul fotbalist a picat </span><span class="cf2">jos, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">ntinz</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">ndu-</span><span class="cf2">și nefiresc un picior, ca și cum ar fi acuzat o crampă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Imediat și-a pierdut cunoștința, iar medicii au intrat de urgență pe suprafața de joc să-i acorde primul ajutor. A fost scos pe targă și urcat rapid </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n ambulan</span><span class="cf2">ț. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Din păcate, ceva mai t</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rziu</span><span class="cf0">, Asociația de Fotbal din Kazahstan a confirmat oficial decesul jucătorului, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă cauza morții nu a fost </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf0">ă anunțată.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Federa</span><span class="cf0">ția de Fotbal din Kazahstan a primit vestea morții atacantului </span><span class="cf0">Dijas</span> <span class="cf0">Toleu</span><span class="cf0"> cu profundă tristețe</span><span class="cf1">. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">Deși foarte t</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ăr, era cunoscut pentru pasiunea sa pentru fotbal și pentru talentul său deosebit. Plecarea sa prematură este o pierdere ireparabilă. </span><span class="cf1">În aceste momente dificile, împ</span><span class="cf0">ărtășim durerea cu familia, prietenii și clubul său”, se precizează, conform Telegraf, </span><span class="cf1">în comunicatul KFF.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Toleu</span><span class="cf1"> s-a n</span><span class="cf0">ăscut pe 4 mai 2006 și a a fost component al școlii clubului kazah </span><span class="cf0">Kairat. Evolua </span><span class="cf0">pentru Khan Tengri din luna aprilie a acestui an. </span><span class="cf1">În sezonul curent, a jucat în 22 de meciuri în toate competi</span><span class="cf0">țiile, fără a reuși să marcheze</span><span class="cf2">. </span></p>
<h2><span>Al treilea deces din ultima lună în fotbalul kazah</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ceea ce șochează și mai mult este faptul că aceasta este al treilea deces din fotbalul kazah </span><span class="cf1">în ultima lun</span><span class="cf0">ă, dar primul care s-a </span><span class="cf1">întâmplat în timpul unui meci. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Anterior, pe 23 septembrie, Viktoria </span><span class="cf1">Kaisarinova, în vârstă tot de </span><span class="cf1">19 ani, juc</span><span class="cf0">ătoare de fotbal a echipei </span><span class="cf0">Zenis</span><span class="cf0">, a murit </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un accident rutier petrecut pe </span><span class="cf0">șoseaua Pavlodar-Astana.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe de altă parte, cu doar trei zile înainte de moartea lui </span><span class="cf1">Toleu</span><span class="cf1">, pe 13 octombrie, <span>a fost anunțat decesul </span></span><span class="cf0">fundașului de doar 15 ani al echipei Aktobe, Aaron Musa. Acesta și-a găsit sfârșitul din cauza intoxicației cu monoxid de carbon, alături de </span><span class="cf0">bunica și vărul său.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
