<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Verdictul lui Tătărușanu despre concurența portarilor la echipa națională: „Sunt bucuros pentru Mircea Lucescu”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/verdictul-lui-tatarusanu-despre-concurenta-portarilor-la-echipa-nationala-sunt-bucuros-pentru-mircea-lucescu-exclusiv-20311060</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Verdictul-lui-Tatarusanu-despre-concurenta-portarilor-la-echipa-nationala-„Sunt-bucuros-pentru-Mircea-Lucescu.-EXCLUSIV-1400x1050.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selec</span><span class="cf0">ționerul Mircea Lucescu n-a găsit </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n ultimul an o variantă stabilă de portar. De la Niță și </span><span class="cf0">T</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">rnovanu</span><span class="cf0"> s-a ajuns la Moldovan </span><span class="cf0">și Ionuț Radu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ciprian </span><span class="cf0">Tătărușanu</span><span class="cf0">, cel care a apărat multe campanii buturile naționalei, crede că această concurență este benefică pentru selecționer.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Tătărușanu, motive de bucurie despre cum se simte Mircea Lucescu</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul portar de la Lyon și AC Milan și-a dat cu părerea și despre greșelile </span><span class="cf0">goalkeeperilor</span><span class="cf0"> noștri din ultima perioadă, Moldovan și Radu.</span></p>
<p class="pf0">Ciprian Tătărușanu<span class="cf0"><span> a acordat un amplu interviu</span> pentru </span><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0">, iar acesta este unul dintre episoade.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(</span><span class="cf1">Când joac</span><span class="cf5">ă echipa națională, simți ceva? Au fost meciurile astea cu Austria, cu Bosnia. Ești conectat, așa?) </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Mă uit cu plăcere. </span><span class="cf1">Îmi doresc c</span><span class="cf5">ă echipa națională să c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">ș</span><span class="cf0">tige</span><span class="cf5">, dar nu pot să simt adrenalina pe care o simțeam c</span><span class="cf1">ând jucam sau când joc tenis.</span> <span class="cf1">Pentru c</span><span class="cf5">ă pot și zic că stau pe canapea și nu pot să fac nimic. Nu depinde nimic de mine. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">(Dar simți că ai vrea să faci ceva?) Nu. Eu cred că am jucat destul. Am dat totul fotbalului. C</span><span class="cf1">ând m-am l</span><span class="cf5">ăsat, pur și simplu nu mai aveam nimic de dat. Asta a fost și motivul pentru care n-am mai continuat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">(Te-ai simțit cumva epuizat de at</span><span class="cf1">âta fotbal </span><span class="cf5">și vrei cumva să te aerisești, să poți să respiri) Exact. </span><span class="cf5">Vara trecută a fost momentul </span><span class="cf1">în care am zis c</span><span class="cf5">ă nu mai vreau să mă duc să mă antrenez. Pur și simplu nu mai e gata. Este momentul să mă las</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">„Dacă nu era pus </span><span class="cf1">în dificultate, nu era bine pentru nimeni”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">(Dar ai mai avut vreo ofertă să continui?) Am avut niște oferte, dar nu m-au satisfăcut din punct de vedere financiar. Dacă acelea erau financiar pe placul meu, poate mai continuam un an. Dar, doar așa puteam să mai continui.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">(</span><span class="cf1">În </span><span class="cf1">ultimele</span><span class="cf1"> luni la echipa na</span><span class="cf5">țională a fost o polemică legată de postul de portar. Care e mai bun? Un portar care a greșit merită să apere și a doua oară? Cum ai văzut detașat aceste discuții și aceste polemici?)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Eu nu vreau să-mi dau cu părerea care merită, care este preferatul meu, care este cel mai bun. Există selecționeri pentru asta. Eu sunt bucuros că selecționerul este pus </span><span>în dificultate. Asta cred c<span class="cf5">ă este cel mai bun lucru</span></span>. <span class="cf5">Dacă nu era pus </span><span class="cf1">în dificultate, nu era bine pentru nimeni. Acum este o concuren</span><span class="cf5">ță foarte bună. Toți portarii care sunt la echipa națională joacă și o fac bine. Deci toată lumea are de c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf5">știgat</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">(Ți s-a </span><span class="cf1">întâmplat c</span><span class="cf5">a antrenorii după ce ai făcut o greșeală să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf5">ți dea credit și meciul următor? Sau invers? De c</span><span class="cf1">âte ori s-a întâmplat?) </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">De mai multe ori mi-au dat credit. Pentru c</span><span class="cf5">ă așa este normal. Cu toții greșim. La noi, să vede cel mai rapid, ar fi incorect să fac o mică greșeală, să iau un gol, echipa să piardă și imediat să fiu scos din poartă. Pentru că așa s-ar face schimbul la portar odată la 4-5 meciuri.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20008767" style="width: 1347px"><img alt="„Gata, nu mai poate, e batran!”. Ciprian Tatarusanu a refuzat orice oferta de transfer la FCSB" aria-describedby="caption-attachment-20008767" class="size-full wp-image-20008767" decoding="async" fetchpriority="high" height="834" sizes="(max-width: 1337px) 100vw, 1337px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/10/„Gata-nu-mai-poate-e-batran.-Ciprian-Tatarusanu-a-refuzat-orice-oferta-de-transfer-la-FCSB.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/„Gata-nu-mai-poate-e-batran.-Ciprian-Tatarusanu-a-refuzat-orice-oferta-de-transfer-la-FCSB.jpg 1337w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/„Gata-nu-mai-poate-e-batran.-Ciprian-Tatarusanu-a-refuzat-orice-oferta-de-transfer-la-FCSB-768x479.jpg 768w" width="1337"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20008767">SURSA FOTO: SPORT PICTURES</p></div>
<h2><span class="cf5">„Portarul trebuie să știe tot despre meserie”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">(Dacă nu ești bun la jocul la picior, crezi că poți fi un bun portar?) Fotbalul s-a schimbat și toată lumea cere asta. Toată lumea cere să joci foarte bine cu piciorul, deși cred că lumea ar trebui să analizeze un portar după ce face el </span><span class="cf1">în poarta. </span><span class="cf1">Cum ap</span><span class="cf5">ără, cum iese pe centrări, cum gestionează jocul și după să pună </span><span class="cf0">în ecua</span><span class="cf0">ție și</span><span class="cf1"> joc</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf1"> de picior.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(</span><span class="cf1">Ce spui tu </span><span class="cf0">despre</span><span class="cf1"> echipa na</span><span class="cf5">țională cu portarii? Practic avem portari diferiți </span><span class="cf1">în punctul meu de vedere. </span><span class="cf1">T</span><span class="cf3">â</span><span class="cf1">rnovanu</span><span class="cf1"> e foarte bun pe reflex, ce</span><span class="cf0">i</span><span class="cf1">lal</span><span class="cf5">ți ies mai bine pe centrări. Avem tot noianul ăsta de calități, dar nu poți să ai un portar fără defecte). </span><span class="cf5">Eu sunt de părere că un portar dacă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf5">și face treaba foarte bine </span><span class="cf1">în poart</span><span class="cf5">ă și la jocul de picior este mai slăbuț, nu spune nimeni nimic. </span><span class="cf1">În schimb dac</span><span class="cf5">ă la jocul de picior ești extraordinar, dar b</span><span class="cf1">âlbâi o minge cu mâna, toat</span><span class="cf5">ă lumea te critică. </span><span class="cf1">Întotdeauna se vede gre</span><span class="cf5">șeala mai simplă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Se vede greșeala de portar. Portarul trebuie să știe tot despre meserie. Să apărăm, să ieșim pe centrări, să ieșim la blocaje și așa mai departe. După aia, vine și jocul cu piciorul”, a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf5">ncheiat </span><span class="cf5">T</span><span class="cf5">ătărușanu</span><span class="cf5">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu a renunțat la Legia Varșovia! Motivele din spatele deciziei și ce urmează pentru antrenorul român: reușește FRF să-l întoarcă la echipa națională? EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/edi-iordanescu-a-renuntat-la-legia-varsovia-motivele-din-spatele-deciziei-si-ce-urmeaza-pentru-antrenorul-roman-reuseste-frf-sa-l-intoarca-la-echipa-nationala-exclusiv-20311598</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Edi-Iordanescu-a-renuntat-la-Legia-Varsovia-Motivele-din-spatele-deciziei-si-ce-urmeaza-pentru-antrenorul-roman-reuseste-FRF-sa-l-intoarca-la-echipa-nationala-EXCLUSIV.webp"/><br/><p>Ultima săptămână pentru Edi Iordănescu la Legia Varșovia n-avea cum să schimbe mare lucru din situația generală a clubului. Deși Legia a învins cu 2-1 pe Șahtior Donețk în grupa de Conference League, apoi a remizat 0-0 în derby-ul Poloniei cu Lech Poznan, scenariul deja clasic al impotenței ofensive din partea extremelor și atacanților centrali, dublată de ghinion teribil la finalizare, a revenit la 1-2 cu Pogon Szczecin în Cupa Poloniei.</p>
<p>N-aveau cum să se schimbe multe lucruri nici la nivelul randamentului jucătorilor, până la urmă, dar nici din situația generală a clubului, după cum spuneam. Legia este un gigant în Polonia, dar care macină în gol de sezoane bune, mistuit de incoerențe interioare care se traduc în neputință pe teren. De aici pleacă și motivele din spatele deciziei lui Edi Iordănescu de a renunța la Legia Varșovia, pe care <span>ProSport</span> ți le prezintă în exclusivitate, împreună cu această informație a momentului!</p>
<h2><span>De ce a renunțat Edi Iordănescu la Legia Varșovia</span></h2>
<p>Încă dinaintea acestor trei partide, cu Șahtior, Lech și Pogon, Edi Iordănescu și-a declarat public disponibilitatea de a renunța la provocarea Legia Varșovia, înțelegând că sunt lucruri dincolo de controlul său în tot ce se întâmplă și pe care i-ar fi imposibil să le redreseze spre direcția dorită. A avut atunci o discuție cu patronatul, dar și o întâlnire cu managementul clubului, mai precis Michal Zewlakow și Fredi Bobic.</p>
<p>Sursele<span> ProSport</span> confirmă că toți au insistat ca Iordănescu să continue, dar asta și pentru că poate nimeni nu poate răspunde la întrebarea: cum de Legia, clubul numărul 1 al Poloniei, tot schimbă antrenori, dar n-a mai câștigat titlul tocmai din 2021?</p>
<p>Au fost, pe rând, sârbul Aleksandar Vukovic, germanul Kosta Runjaic (azi la Udinese în Serie A!), portughezul Goncalo Feio și, acum, românul Edi Iordănescu.</p>
<p>Acum, după meciul cu Pogon, Iordănescu a anunțat în conferință că solicită o nouă întâlnire cu reprezentanții clubului. Decis să renunțe la colaborare. Iar în această dimineață, lucrurile s-au încheiat.</p>
<p>Sursele noastre dezvăluie motivele:</p>
<p>„La discuțiile pentru a prelua Legia, i s-a promis lui Edi că echipa va fi întărită, dar mai ales fără pierderi majore în privința lotului existent atunci. Doar că, una a fost socoteala de-acasă, cum se spune… <span>I-au plecat 5-6 piese importante</span>, vândute în mai multe valuri. La capitolul sosiri, din volumul adus, realitatea e că cele mai multe nume au fost peste capul lui! Dacă a avut un cuvânt de spus la 1-2 jucători, dar vreo zece… Pur și simplu, decizii peste puterea lui de control. El voia să plece încă din acea perioadă, le-a și transmis, și atunci, și încă de vreo 2-3 ori pe parcurs. Dar a crezut că lucrurile se vor schimba, că vor intra pe un făgaș normal, se vor așeza”</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20197628" style="width: 1289px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20197628" class="size-full wp-image-20197628" decoding="async" height="1600" sizes="(max-width: 1279px) 100vw, 1279px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Edi-Iordanescu-06.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Edi-Iordanescu-06.jpg 1279w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Edi-Iordanescu-06-1119x1400.jpg 1119w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Edi-Iordanescu-06-768x961.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Edi-Iordanescu-06-1228x1536.jpg 1228w" width="1279"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20197628">Foto: Legia Varșovia, facebook</p></div>
<h2><span>Reușește FRF să-l întoarcă la echipa națională?</span></h2>
<p>Sursele noastre confirmă că atât jucătorii cu experiență din lotul Legiei, cei de sezoane bune la club, cât și oamenii din staff-ul clubului au devenit între timp total deznădăjduiți cu privire la șansele echipei de a-și atinge obiectivele în acest context. A fost picătura care a umplut paharul cumva, pentru Edi Iordănescu.</p>
<p>Românul a sosit în vară la Legia Varșovia, a câștigat Supercupa Poloniei și a calificat echipa în grupa Conference League. Acum renunță la colaborare și rămâne de văzut dacă FRF reușește să-l întoarcă la echipa națională.</p>
<p>Cea pe care Iordănescu a calificat-o la EURO 2024 câștigând, fără înfrângere, o grupă în fața Elveției. Și cu care, prin <span>„Generația de Suflet”</span> pe care el a unit-o și a botezat-o așa, a câștigat apoi și grupa de la turneul final din Germania, în fața Ucrainei, Slovaciei și Belgiei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Sifonul” din echipa națională a României, prins de Ciprian Marica după o înscenare: „Bingănește la antrenor, la staff, la presă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/sifonul-din-echipa-nationala-a-romaniei-prins-de-ciprian-marica-dupa-o-inscenare-binganeste-la-antrenor-la-staff-la-presa-20311404</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sifonul-din-echipa-nationala-a-Romaniei-1400x933.jpg"/><br/><p>Fostul atacant Ciprian Marica și-a amintit recent despre cantonamentele de la echipa națională a României și a dezvăluit cum l-a prins pe „sifonul” din tabăra „tricolorilor”, cu ajutorul unei înscenări.</p>
<p>Fostul mare internațional nu a vrut să precizeze numele colegului de la prima reprezentativă care obișnuia să ofere staff-ului și jurnaliștilor diverse informații despre ceilalți fotbaliști.</p>
<h2><span>„Sifonul” din echipa națională, prins în capcană</span></h2>
<p>Ciprian Marica și-a amintit recent despre perioada în care îmbrăca tricoul echipei naționale a României și a povestit, amuzat, un episod despre care nu foarte multă lume știe. <span>Fostul mare internațional</span> a dezvăluit cum a reușit să îl prindă pe „sifonul” din tabăra „tricolorilor”, cu ajutorul unei înscenări.</p>
<p>Fostul atacant nu a vrut să precizeze numele colegului de la prima reprezentativă care obișnuia să ofere jurnaliștilor și staff-ului diverse informații despre alți fotbaliști.</p>
<p>„Tot ce se întâmpla la echipa națională aflau ziariștii tot așa, pe surse.​ La un moment dat o aruncăm fără nume «diseară o facem, plecăm așa».</p>
<p>În capul holului deja stătea antrenorul. La antrenor bingănește sigur, acum a doua zi îi spunem «dormea ăla acolo și noi am ieșit pe partea ailaltă».</p>
<p>Pac, în ziar apare că au plecat, au făcut, au dres. Omul dădea și la antrenori, și la staff și la presă. L-am prins. «Ce mă, eu ?». «Băi, numai ție ți-am zis lasă vrăjeala», dar peste tot există”, a povestit Ciprian Marica, conform <span>iAMsport.ro</span>.</p>
<h2><span>Cum s-a descurcat Ciprian Marica la echipa națională</span></h2>
<p><span>Ciprian Marica </span>a debutat la echipa națională a României în toamna anului 2003, cu puțin timp înainte de a prinde transferul în Ucraina, la Șahtior Donețk. Atunci, fostul mare atacant juca primele minute pentru „tricolori”, într-o amical pe care România îl disputa în fața Italiei și pe care îl pierde cu scorul de 1-0.</p>
<p>De-a lungul anilor, Ciprian Marica a reușit să adune nu mai puțin de 72 de selecții la prima reprezentativă și a reușit să marcheze nu mai puțin de 25 de goluri.</p>
<p>Ultimul gol marcat de Ciprian Marica pentru România este extrem de important. Acesta a înscris, din lovitură de la 11 metri, golul victoriei în fața Greciei, în debutul calificărilor pentru Campionatul European din 2016, turneul final la care, în cele din urmă, echipa națională a României a reușit să se califice.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivul pentru care Ciprian Tătărușanu a lăsat baltă definitiv fotbalul! „Pur și simplu nu mă văd”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/motivul-pentru-care-ciprian-tatarusanu-a-lasat-balta-definitiv-fotbalul-pur-si-simplu-nu-ma-vad-exclusiv-20310607</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Motivul-pentru-care-Ciprian-Tatarusanu-a-lasat-balta-fotbalul-„Pur-si-simplu-nu-ma-vad-1400x1050.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ciprian </span><span class="cf3">Tătărușanu (39 de ani)</span><span class="cf3"> a abandonat fotbalul de 13 luni și nu are nicio dorință de a reveni l</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">ng</span><span class="cf3">ă sportul care i-a adus cele mai mari satisfacții din viață.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">E un soi de uzură, de oboseală psihică, nu vrea să audă de fotbal nici măcar acasă, unde imaginile de pe televizoare curg cu scene din tenis sau știri.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Ciprian Tătărușanu nu vrea să mai audă de fotbal! „Pur și simplu nu mă văd”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Tătă</span><span class="cf3">”, așa cum e alintat de prieteni, are alte preocupări </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n momentul de fa</span><span class="cf3">ță</span><span class="cf2">: afacerile </span><span class="cf3">și tenisul de c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">mp.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Î</span><span class="cf3">ntr-un amplu interviu acordat </span><span><span class="cf3">ProSport</span></span><span class="cf3">, Ciprian </span><span><span class="cf3">T</span><span class="cf3">ătărușanu</span><span class="cf3"> vede azi altfel viața, departe de tumultul din perioada </span><span class="cf4">î</span></span><span class="cf3"><span>n care era un portar extrem de activ</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf0">(De obicei, foștii internaționali, la v</span><span class="cf2">ârsta ta, dup</span><span class="cf0">ă ce se lasă de fotbal, se apucă 90% de antrenorat, 10% se fac manageri. Tu nu te-ai apucat nici de una, nici de alta) </span><span class="cf0">Așa este. </span><span class="cf2">În momentul </span><span class="cf0">ăsta nu mă văd </span><span class="cf2">în fotbal. Nu m-am v</span><span class="cf0">ăzut niciodată antrenor principal. Deci asta-i exclus din start. </span><span class="cf0">Nu mi-a plăcut niciodată și nu mă văd nici </span><span class="cf2">în momentul </span><span class="cf0">ăsta. Poate peste un an, cine știe. Dar </span><span class="cf2">în momentul de fa</span><span class="cf0">ță nu mă văd antrenor, nu mă văd </span><span class="cf2">în fotbal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">(</span><span class="cf2">Dar nu te vezi antrenor pentru c</span><span class="cf0">ă nu-ți mai place fotbalul? Sau pentru că nu simți tu să faci meseria asta?)  </span><span class="cf0">Fotbalul </span><span class="cf2">îmi place. M</span><span class="cf0">ă uit la fotbal, băieții mei, ambii joacă fotbal, deci sunt conectat la fotbal. Doar că nu mă văd eu făc</span><span class="cf2">ând aceast</span><span class="cf0">ă meserie. </span><span class="cf0">(De manager? Există vreo șansă?) Nici de manager. Nu mă văd </span><span class="cf2">în fotbal.</span></p>
<h2><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19749566" decoding="async" height="767" sizes="(max-width: 1250px) 100vw, 1250px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2023/09/Ciprian-Tatarusanu-gata-sa-imparta-acelasi-vestiar-cu-Robert-Lewandowski.-Presa-din-Spania-a-facut-anuntul.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/09/Ciprian-Tatarusanu-gata-sa-imparta-acelasi-vestiar-cu-Robert-Lewandowski.-Presa-din-Spania-a-facut-anuntul.jpg 1250w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/09/Ciprian-Tatarusanu-gata-sa-imparta-acelasi-vestiar-cu-Robert-Lewandowski.-Presa-din-Spania-a-facut-anuntul-768x471.jpg 768w" width="1250"/></h2>
<h2><span><span class="cf0">„Nu business-urile mă </span><span class="cf2">împiedic</span><span class="cf0">ă să fiu antrenor”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">(</span><span class="cf2">Am în</span><span class="cf0">țeles că ai alte business-uri, te ocupi de ele și faci sport). Dar nu neapărat acele business-uri mă țin departe de a face să devin antrenor. Pur și simplu nu mă văd. Dacă </span><span class="cf2">îmi pl</span><span class="cf0">ăcea să fiu antrenor, urmam școala de </span><span class="cf0">antrenor</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf2">încercam s</span><span class="cf0">ă devin antrenor </span><span class="cf2">în acela</span><span class="cf0">și timp cu business-urile pe care le am.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Deci nu business-urile mă </span><span class="cf2">împiedic</span><span class="cf0">ă să fiu antrenor. Pur și simplu nu mă văd </span><span class="cf2">în fotbal</span><span class="cf3">”, a punctat </span><span class="cf3">T</span><span class="cf3">ătărușanu</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fostul stelis</span><span class="cf3">t</span><span class="cf2"> a bifat 74 de prezen</span><span class="cf3">țe </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n echipa na</span><span class="cf3">țională și a evoluat la echipe precum Fiorentina, AC Milan, Lyon și Nantes.</span></p>
<ul>
<li class="xs:font-23 sm:font-30 md:font-40">Interviu de colecție cu Ciprian Tătărușanu la retragerea din fotbal: „Acesta e primul lucru care îmi lipsește deja și așa aș vrea să mă țină minte oamenii!”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciprian Tătărușanu s-a lăsat de fotbal și s-a îndrăgostit de un alt sport unde se duelează cu Szukala, Rusescu și Gardoș: „Mi-am luat antrenor personal”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ciprian-tatarusanu-s-a-lasat-de-fotbal-si-s-a-indragostit-de-un-alt-sport-unde-se-dueleaza-cu-szukala-rusescu-si-gardos-mi-am-luat-antrenor-personal-exclusiv-20309839</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ciprian-Tatarusanu-s-a-lasat-de-fotbal-si-s-a-indragostit-de-un-alt-sport-unde-se-dueleaza-cu-Szukala-Rusescu-si-Gardos.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În septembrie 2024,</span><span class="cf2"> Ciprian </span><span class="cf2">T</span><span class="cf4">ătărușanu</span><span class="cf4"> a decis să se retragă din fotbal, la 38 de ani. A decis să nu se implice nici ca antrenor, nici ca manager.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Deține mai multe business-uri și are o nouă pasiune</span><span class="cf2">: tenisul de c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mp. La fiecare două zile joac</span><span class="cf0">ă tenis sau ia lecții de tenis pentru a se perfecționa.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Ce mai face azi <span class="cf2">Ciprian </span><span class="cf2">T</span><span class="cf4">ătărușanu? S-a apucat de tenis de câmp</span></span></h2>
<p class="pf0">Nu are de gând să mai activeze î<span class="cf0"><span>n fotbal</span>, e decis s</span><span class="cf0">ă aibă grijă de familie și nu mai pare interesat nici măcar de rezultatele din Superliga sau alte campionate.</span></p>
<p class="pf0"><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0"> va prezenta, zilele viitoare, părți dintr-un interviu amplu pe care Ciprian </span><span class="cf0">Tătărușanu</span><span class="cf0"> l-a acordat pentru </span><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">(Tenisul în</span><span class="cf4">țeleg că e un hobby pe care </span><span class="cf2">îl practici odat</span><span class="cf4">ă sau de două ori pe săptăm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf4">ă. De unde vine și </span><span class="cf2">î</span><span class="cf4">ți </span><span class="cf2">înlocuie</span><span class="cf4">ște pregătirea asta fizică pe care o făceai ca fotbalist?) </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">După ce m-am lăsat, aveam nevoie de ceva ca să mă mențin </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o form</span><span class="cf4">ă sportivă bună. Merg și la sală, doar că sala nu-ți oferă emoția, adrenalina care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf4">ți oferă sportul.</span></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf4">Și atunci am zis, </span><span class="cf2">în complexul în care m</span><span class="cf4">ă duc la sală, să </span><span class="cf2">încerc s</span><span class="cf4">ă</span><span class="cf2"> joc</span><span class="cf4"> tenis, să văd dacă </span><span class="cf2">îmi place </span><span class="cf4">și dacă mă prinde. Și </span><span class="cf2">îmi place foarte mult. O dat</span><span class="cf4">ă de două ori pe săptăm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf4">ă sunt pe terenul de tenis</span></p>
</blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf2">(</span><span class="cf4">C</span><span class="cf2">ât jucai fotbal, practicai tenisul? M</span><span class="cf4">ăcar așa, ocazional? Nu, nu am jucat niciodată. At</span><span class="cf2">ât timp cât am fost fotbalist, jucam doar în vacan</span><span class="cf4">ți</span><span class="cf2">e</span><span class="cf4">, ping-pong, dar niciodată tenis</span><span class="cf2"> de c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mp</span><span class="cf4">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">(Și acum practic ai luat-o de la zero cu sportul ăsta?) De la zero, da. Mi-am angajat antrenor și am </span><span class="cf2">înv</span><span class="cf4">ățat mișcările”, a punctat fostul stelist în interviul exclusiv acordat jurnalistului Daniel Nazare la baza Daco-Getica, într-unul din vestiarele în care s-a lansat în fotbalul mare.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Cam ăsta ar fi planul meu de viitor</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0">Ciprian Tătărușanu e un familist convins, dar nu lasă afacerile pe mâna oricui <span class="cf0">și el e cel care comandă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">(</span><span class="cf4">Zeciu</span><span class="cf4"> este singurul tău partener sau mai există și alții?) Nu, mai joc și cu foștii mei colegi, cu Szukala, cu Rusescu. Acum și Gardoș s-a apucat și el de tenis, </span><span class="cf2">îl a</span><span class="cf4">ștept să ajungă la un nivel mai bun.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">(Și care e cel mai bun dintre cei pe care i-ai enumerat, Zeciu? Zeciu este un jucător foarte, foarte bun. De cele mai multe ori el mă bate. Mai </span><span class="cf2">îl ba</span><span class="cf4">t din c</span><span class="cf2">ând în când, dar victoriile sunt la el.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(</span><span class="cf2">Cred c</span><span class="cf4">ă practică și de ceva timp) Practică și de mai mult timp, da. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">(Ce te vezi făc</span><span class="cf2">ând peste 5-10 ani? R</span><span class="cf4">ăm</span><span class="cf2">ânând tot a</span><span class="cf4">șa cu lucrurile pe care le faci acum? Sau vrei, ai alte aspirații, idealuri?) </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Mă văd făc</span><span class="cf2">ând ce fac acum.</span> <span class="cf2">S</span><span class="cf4">ă am grijă de mine, să-mi petrec timpul cu soția, să am grijă de copii, să am grijă și de micile afaceri pe care le dețin. Cam ăsta ar fi planul meu de viitor”, a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf4">ncheiat </span><span class="cf4">T</span><span class="cf4">ătărușanu</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-18726980" decoding="async" height="552" loading="lazy" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2014/01/11988897/1-steaua-bourceanu-tatarusanu.jpg" width="815"/></p>
<ul>
<li>Confesiunea lui Ciprian Tătărușanu în interviul de colecție la final de carieră: „N-a rămas nimic în mine pe care să nu-l fi dat fotbalului! Dar nu am niciun regret și am fost răsplătit pe măsură”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>Unde a jucat Ciprian Tătărușanu</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ciprian </span><span class="cf4">Tătărușanu</span><span class="cf4">, 73 de selecții la echipa națională a Rom</span><span class="cf2">âniei, acolo unde a debutat pe 17 noiembrie 2010</span><span class="cf0">,</span><span class="cf4"> a jucat pentru Juventus Colentina, Gloria Bistrița, FCSB, Fiorentina, Nantes, Lyon și AC Milan. A adunat 104 de meciuri </span><span class="cf2">în Serie A</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Portarul a cucerit trofee la FCSB, două titluri și c</span><span class="cf2">âte o Cup</span><span class="cf4">ă și o Supercupă, și la AC Milan, titlul de campion din 2022.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
