<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fiica lui Mircea Sandu şi problemele milionarilor din Monaco. Ce a pățit Raluca Sandu când a ieşit la alergare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiica-lui-mircea-sandu-si-problemele-milionarilor-din-monaco-ce-a-patit-raluca-sandu-cand-a-iesit-la-alergare-20179107</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fiica-lui-Mircea-Sandu-si-problemele-milionarilor-din-Monaco.-Ce-a-patit-Raluca-Sandu-cand-a-iesit-la-alergare.jpg"/><br/><p>Fiica lui Mircea Sandu a distribuit pe rețelele de socializare o imagine în care arată cu ce probleme se confruntă milionarii din Monaco în acest weekend.</p>
<p><span>Raluca Sandu trăiește o viață de vis</span> la Monaco, acolo unde s-a măritat în urmă cu câțiva ani cu milionarul israelian Ziv Tetelman. Împreună au patru copii, iar fiica fostului șef de la Federația Română de Fotbal face sport pentru a se menține în formă la 45 de ani. Astăzi a distribuit o imagine din timpul alergării. A surprins mașini de Formula 1 pe străzile din Monaco, în weekendul în care are loc Marele Premiu al Principatului Monaco.</p>
<h2><span>Raluca Sandu s-a intersectat pe străzile din Monaco cu piloții de Formula 1</span></h2>
<p>Fiica lui Mircea Sandu este dependentă de sport și se menține într-o formă fizică de invidiat la 45 de ani. Ea aleargă aproape zilnic pe străzile din Monaco, iar astăzi a surprins mașini de Formula 1 care au participat la calificările pentru Marele Premiu al Principatului Monaco.</p>
<p>Nu toată lumea de la Monaco apreciază zgomotul infernal pe care îl fac mașinile de zeci de milioane de euro, care se luptă pentru supremația în cea mai râvnită competiție auto. Raluca Sandu a imortalizat momentul în care au trecut mașinile de Formula 1 pe lângă ea în timp ce alerga.</p>
<p>Mutată de mai bine de 12 ani din România, fiica lui Mircea Sandu este foarte activă pe rețelele de socializare. Cel mai des postează din sala de sport.</p>
<p>În tinerețe a practicat tenisul în perioada anilor 1994 și 2004, câștigând patru turnee ITF la simplu. O accidentare la umăr i-a pus capăt carierei în 2004. Alături de soțul său deține un restaurant de lux în Monte Carlo, The Ariston New, pe Avenue Princess Grace.</p>
<h2><span>Weekend spectaculos la Monaco în sesiunile de calificări</span></h2>
<p>A fost un start de weekend plin de suspans și adrenalină pe străzile din Monaco. Lando Norris a reușit în a treia sesiune de calificări să obțină un timp record pe circuit și pornește ca favorit în cursa de duminică. O victorie l-ar apropia pe pilotul de la McLaren de <span>liderul Oscar Piastri</span>. Pe locul secund va porni monegascul Charles Leclerc, urmat de liderul din clasament, Oscar Piastri.</p>
<p>Charles Leclerc este favoritul publicului local și câștigătorul cursei din sezonul trecut. A fost aproape de a obține pole-position-ul, însă Norris l-a devansat la ultima trecere rapidă, stabilind noul record al circuitului (1:09.954).</p>
<p><span>Grila de start:</span></p>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">1. Lando Norris</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">2. Charles Leclerc</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">3. Oscar Piastri</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">4. Lewis Hamilton</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">5. Max Verstappen</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">6. Isack Hadjar</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">7. Fernando Alonso</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">8. Esteban Ocon</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">9. Liam Lawson</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">10. Alex Albon</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">11. Carlos Sainz</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">12. Yuki Tsunoda</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">13. Nico Hulkenberg</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">14. George Russell</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">15. Kimi Antonelli</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">16. Gabriel Bortoleto</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">17. Ollie Bearman</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">18. Pierre Gasly</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">19. Lance Stroll</div>
</div>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="break-words text-onLight-02 article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">20. Franco Colapinto</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jordan Chiles, rivala Anei Bărbosu, în costum de baie. Şi-a arătat tatuajele de pe tot corpul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/jordan-chiles-rivala-anei-barbosu-in-costum-de-baie-si-a-aratat-tatuajele-de-pe-tot-corpul-20179067</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Jordan-Chiles-rivala-Anei-Barbosu-in-costum-de-baie.jpg"/><br/><p>Gimnasta americană Jordan Chiles, rivala româncei Ana Bărbosu, a demonstrat că este lipsită de inhibiții, arătându-și tatuajele de pe tot corpul.</p>
<p>Au trecut 9 luni de la scandalul medaliei olimpice de bronz la sol, iar Jordan Chiles continuă să se simtă nedreptățită după ce distincția a ajuns la Ana Bărbosu.</p>
<h2><span>Jordan Chiles și-a surprins admiratorii, fotografiindu-se în costum de baie</span></h2>
<p>Sportiva americană face toate eforturile, prin intermediul avocaților federației americane de specialitate și a forului olimpic din Statele Unite pentru a-i fi recunoscut statutul de <span>medaliată cu bronz la Paris, în vara lui 2024</span>.</p>
<p>Încearcă să-și mute gândurile de la subiect participând la diferite evenimente la care este invitată, iar recent a fost subiectul unei ședințe foto pentru Sports Illustrated. Ea s-a lăsat fotografiată în costum de baie, iar cu această ocazie și-a arătat tatuajele pe care le are pe tot corpul.</p>
<p>În urmă cu puțin timp, ea a fost invitată la cunoscuta emisiune „Good Morning America”, unde a discutat despre noua ei carte, „I’m That Girl: Living the Power of My Dreams” („Sunt fata aceea: Trăind puterea viselor mele”), care este plină de detalii despre traumele și provocările care i-au modelat viața.</p>
<p>Ea a declarat că s-a apucat să scrie pentru a arăta lumii că i-a luat 23 de ani să ajungă în poziția în care se află acum, fiind dublă olimpică, campioană mondială, dar și deținătoare a altor distincții.</p>
<p>„Oamenii pot spune multe lucruri despre tine și pot crea o poveste, dar de ce să nu-ți spui povestea în mod corect? Tatăl meu îmi transmitea mereu că fiecare lecție pe care o învățam va fi într-o carte într-o zi”, a spus Chiles, conform <span>ABC 7</span>.</p>
<h2><span>Chiles pereferă să se concentreze asupra sănătății ei mintale</span></h2>
<p>Inițial, Chiles a câștigat două medalii la Jocurile Olimpice de la Paris din 2024, aur cu echipa și bronz la sol, dar ultima distincție i-a fost retrasă de către Tribunalul de Arbitraj Sportiv.</p>
<p>Într-o primă fază, ea a terminat pe locul 5 finala de la sol, dar antrenorul secund al lotului Statelor Unite a depus contestație cu privire la nota de plecare. Arbitrii au acceptat-o și, astfel, Jordan a ajuns pe locul 3.</p>
<p>Imediat, FR de Gimnastică și COSR au depus apel la TAS, acuzând că respectiva contestație a fost depusă prea târziu, iar forul de la Lausanne le-a dat dreptate.</p>
<p>„Mă simt mult mai bine decât eram când s-a întâmplat. Tot ce pot face pentru mine este să mă concentrez cu adevărat asupra sănătății mele mintale”, a spus Chiles, adăugând că <span>participarea la competiții cu universitatea din care face parte</span> „m-a ajutat foarte mult în acest sens”.</p>
<p>„Voi continua să lupt și să înțeleg că pot controla doar ce pot face cu mine însămi și voi lăsa totul în urmă – indiferent dacă avocatul meu va continua să lupte”, a adăugat ea.</p>
<p>Când a fost întrebată ce se va întâmpla dacă nu își recapătă medalia de bronz, Chiles și-a explicat perspectiva. „Nu pot controla ce se întâmplă până la urmă, știu doar ce este bine cu mine – și voi continua să privesc înainte”, a spus ea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pariu pentru 100.000 de dolari cu Serena Williams. Cvadrupletele au pierdut în fața rivalei Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/pariu-pentru-100-000-de-dolari-cu-serena-williams-cvadrupletele-au-pierdut-in-fata-rivalei-simonei-halep-20179035</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Pariu-pentru-100.000-de-dolari-cu-Serena-Williams.-Cvadrupletele-au-pierdut-in-fata-rivalei-Simonei-Halep-1400x688.png"/><br/><p>Mr Beast a revenit cu o serie de provocări în stilul său caracteristic, iar de această dată Serena Williams s-a confruntat cu patru surori pentru 100.000 de dolari.</p>
<p><span>Fosta rivală a Simonei Halep</span> și-a făcut din nou apariția pe terenul de tenis în cadrul unei serii de provocări lansate de cel mai cunoscut youtuber din lume. Mr Beast provoacă oameni care nu fac sport de performanță să învingă sportivi legendari în sporturile care i-au consacrat.</p>
<h2><span>Serena Williams vs cvadruplete în lupta pentru 100.000 de dolari</span></h2>
<p>În noul video lansat de Mr Beast pe Youtube și-au făcut apariția sportivi legendari din fotbal, tenis, baschet sau baseball. Prima care a acceptat provocarea a fost Serena Williams, numită de Mr Beast „cea mai mare jucătoare de tenis din istorie”.</p>
<p>Fostul lider mondial a trebuit să învingă patru surori cvadruplete. „Dumnezeule!” a fost reacția sportivei când le-a văzut pe cele patru tinere identice.</p>
<p>„Dacă îi veți returna o servă în teren Serenei Williams, vă voi da 100.000 de dolari. Dar dacă nu reușiti, Serena Williams va dona unei cauze nobile pe care ea o va alege”, a anunțat MrBeast înainte de startul provocării.</p>
<p>Serena Williams nu le-a menajat pe cele patru adversare și a servit cu 175 km/h. „Îmi pare rău!”, a spus fosta sportivă după ce adversarele sale au pierdut 100.000 de dolari.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/DZIASl9q90s?si=dAugQ0gNCqL7didC" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Neymar a pierdut 500.000 de dolari în provocarea lansată de Mr Beast</span></h2>
<p>Starul brazilian este al doilea fotbalist care apare în provocările lansate de Mr Beast pe Youtube, după ce <span>Cristiano Ronaldo a ratat șansa</span> de a câștiga 1 milion de dolari. Cristiano Ronaldo s-a luptat cu un abonat al canalului său de Youtube, iar provocarea a fost puțin diferită față de cea a lui Neymar. Dacă Ronaldo trebuia să nimerească cinci ținte amplasate pe bara transversală, la Neymar lucrurile au fost mai simple.</p>
<p>Neymar și un om obișnuit au trebuit să marcheze cu poarta goală de la distanțe din ce în ce mai mari. La fel ca starul portughez, Neymar l-a lăsat pe adversarul său să câștige. Cei doi au ajuns să trimită mingea în poartă de la mijlocul terenului, iar mingea expediată de Neymar a lovit bara și s-a oprit pe linia porții, ratând șansa de a obține 500.000 de dolari pe care urma să îi doneze în scop caritabil.</p>
<p>Confruntarea a avut loc pe stadionul celor de la Santos, acolo unde Neymar a revnit după 16 ani. De-a lungul carierei a mai evoluat la Barcelona, PSG și Al Hilal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A ieşit curcubeul peste afacerea în care Simona Halep a băgat milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-iesit-curcubeul-peste-afacerea-in-care-simona-halep-a-bagat-milioane-de-euro-20179006</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-iesit-curcubeul-peste-afacerea-in-care-Simona-Halep-a-bagat-milioane-de-euro.jpg"/><br/><p>Simona Halep a postat o imagine spectaculoasă cu hotelul din inima Poienii Brașov în care a băgat milioane de euro.</p>
<p>Fostul lider mondial WTA a investit milioane de euro în afaceri imobiliare. La munte are o bijuterie de hotel cu care se mândrește de fiecare dată când are ocazia. Simona Halep a distribuit o nouă imagine cu hotelul care îi poartă numele din Poiana Brașov pe deasupra căruia se zărește nu un curcubeu, ci două. Este o imagine senzațională pe care fosta sportivă a ținut să o împărtășească cu fanii săi de pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Curcubeul și-a făcut apariția peste afacerea de la munte a Simonei Halep</span></h2>
<p>La începutul acestui an, Simona Halep și-a anunțat retragerea din sportul care a consacrat-o. Pe parcursul carierei a strâns o avere uriașă, dar a investit cu mare atenție în diferite afaceri pentru a-și asigura viitorul și după retragerea din tenis.</p>
<p>Una dintre afacerile sale de suflet este un hotel din Poiana Brașov, poziționat în inima naturii. În ultimele zile a plouat și la munte, iar după o ploaie intensă curcubeul și-a făcut apariția chiar pe deasupra hotelului fostei sportive. Ea a imortalizat acest moment superb pe care l-a distribuit pe rețelele de socializare.</p>
<p><span>Noul hotel al Simonei Halep </span>este deschis de aproximativ 6-7 luni în Poiana Brașov. Este un hotel de 4 stele, iar costurile cazării sunt pe măsura așteptărilor. Unitatea dispune de parcare gratuită, facilități de wellness, precum jacuzzi și saună. Este echipat cu o sală de fitness de top, iar clienții pot servi micul dejun în cadrul locației.</p>
<h2><span>Urmează deschiderea unui nou hotel de 4 stele la Mamaia Nord</span></h2>
<p><span>Simona Halep își mărește imperiul imobiliar </span>cu un nou hotel de 4 stele la malul mării. Administratorii noii locații au anunțat că deschiderea va avea loc începând de pe 28 mai, în plin sezon estival.</p>
<p>„Se deschide în curând un nou hotel marca Simona Halep – de data aceasta, la MARE! Și nu oriunde, ci chiar în Mamaia Nord, cu vedere la mare din balcon, camere primitoare si spatioase, perfecte pentru vacantele tale de vară! Dacă îți place ce facem la munte, la mare te așteaptă alt vibe, cu aceeași semnătură”, se menționează pe contul de Instagram al locației din Poiana Brașov.</p>
<p>În timp ce afacerile merg de minune, Halep se relaxează la golf. Fosta sportivă îndrăgește sportul bogaților și s-a apucat să învețe golf alături de Florin Segărceanu.</p>
<blockquote><p>„Vreau să mă duc să joc golf, ăsta e obiectivul meu, să învăț să joc. Să mă duc la sală zilnic, să am grijă de corpul meu. Știu că toată lumea s-a îngrășat când s-a lăsat de sport (râde). Am niște obiective care țin de persoana mea. Dar nu aș vrea să am planuri mari o perioadă”, a declarat Simona Halep, pentru<span> treizecizero.ro.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bucătăria Victoriei Beckham a impresionat prin eleganță, deși are și obiecte de 16 dolari pe care oricine și le poate permite</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/bucataria-victoriei-beckham-a-impresionat-prin-eleganta-desi-are-si-obiecte-de-16-dolari-pe-care-oricine-si-le-poate-permite-20178921</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Bucataria-Victoriei-Beckham-a-impresionat-prin-eleganta-desi-are-si-obiecte-de-16-dolari-pe-care-oricine-si-le-poate-permite.jpg"/><br/><p>Bucătăria Victoriei Beckham, proiectată de Officine Gullo, a impresionat prin eleganță, deși are și obiecte de 16 dolari.</p>
<p>Producătorul italian este admirat pentru designurile sale metalice de înaltă calitate și pentru gama extraordinară de aragazuri.</p>
<h2><span>Bucătăria Victoriei Beckham a impresionat prin eleganță, deși are și obiecte de 16 dolari pe care oricine și le poate permite</span></h2>
<p><span>Bucătăria Victoriei Beckham de tip townhouse</span> din Londra a fost proiectată de Officine Gullo și a impresionat prin eleganța sa.</p>
<p>Aceasta estompează linia dintre lux și caracter practic, deși are și obiecte de 16 dolari pe care <span>oricine și le poate permite.</span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/Co7u4gQI-nJ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Victoria Beckham (@victoriabeckham)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>„Bucătăria Victoriei Beckham este la fel de elegantă ca gama ei de modă de primăvară/vară. Blaturile de bucătărie ale lui David și Victoria sunt printre cele mai emblematice articole de gătit pe care le puteți cumpăra. În multe bucătării ale celebrităților, minimalismul primează, dar spațiul lui David și Victoria Beckham este semnificativ mai personal (și funcțional).</p>
<p>Bucătăria lor de tip townhouse din Londra este un spațiu la care noi, echipa Celebrity Style, ne întoarcem des. Proiectată de producătorul italian de lux Officine Gullo, bucătăria lui David și Victoria estompează linia dintre lux și caracter practic.</p>
<p>Admirat pentru designurile sale metalice de înaltă calitate și gama extraordinară de aragazuri, Officine Gullo este o forță în designul de bucătării. Poate că nu este surprinzător, așadar, că cuplul urmează o ideologie similară când vine vorba de electrocasnice și accesorii pentru blaturi.</p>
<p>Într-un videoclip postat pe Instagram, Victoria oferă o privire asupra obiectelor de pe blaturile de bucătărie, iar multe dintre produsele sale esențiale pot fi achiziționate pentru doar 16 dolari. Printre caracteristicile remarcabile se numără o râșniță de piper de la emblematicul brand francez Le Creuset și un prăjitor de pâine clasic cu design britanic”, a notat <span>homesandgardens.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
