<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul a recunoscut că și-a înșelat soția: „Femeile sunt singurul meu viciu”. De ce tentația e prea mare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-recunoscut-ca-si-a-inselat-sotia-femeile-sunt-singurul-meu-viciu-de-ce-tentatia-e-prea-mare-20210018</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Milionarul-a-recunoscut-ca-si-a-inselat-sotia-„Femeile-sunt-singurul-meu-viciu.-De-ce-tentatia-e-prea-mare-1400x800.jpg"/><br/><p>Marian Aliuță (47 de ani), milionarul trecut prin Ucraina, Coreea de Sud, China, Grecia și Azerbaidjan în cariera de fotbalist, a recunoscut că și-a înșelat soția.</p>
<p>De altfel, în momentul în care a fost întrebat despre vicii, fostul mijlocaș ofensiv a precizat din start că singura sa slăbiciune au fost femeile.</p>
<h2><span>Ce a mărturisit milionarul Marian Aliuță despre momentele în care a călcat strâmb față de soția sa</span></h2>
<p>Marian Aliuță a fost crescut în curtea clubului Steaua București, iar în primii ani ai carierei a mai trecut pe la FCM Târgoviște, Gloria Bistrița și Farul Constanța.</p>
<p>Ulterior, în 1998 a plecat pentru prima oară în afara granițelor, însă nu departe, ci la Tiraspol, unde a semnat cu FC Sheriff.</p>
<p>Le-a mai bifat apoi pe Șahtior și Metalurg, din Ucraina, pe Jeonnam Dragons, din Coreea de Sud, Changchun Yatai, din China, Iraklis, din Grecia și Neftchi Baku, din Azerbaidjan.</p>
<p>Toate aceste experiențe bifate departe de România i-au permis lui Marian Aliuță să strângă o avere. Însă, banii au venit la pachet și cu o tentație, iar fostul internațional nu s-a ferit să recunoască faptul că și-a înșelat soția:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Ce vicii ai mai avut, în afară de femei?) Atât, doar femeile! Nu beau, nu pierd nopțile, altceva n-am avut … Nici cu jocuri, cu cazinouri, nopție pierdute, cluburi, nu! Știi cum e? Asta e boala fotbalistului. Bine, dacă ne gândim, toți bărbații fac lucrul ăsta, dar pe fotbaliști faptul că sunt cunoscuți, că au o situație financiară bună, o mașină bună, ești slim, arăți foarte bine, ai impresia că ți se cuvine și că poți să faci orice. Și femeile vin aproape de fotbaliști pentru că aici sunt cei mai mulți bani. Văd o scăpare prin a lua un fotbalist. Eu m-am însurat devreme și am plecat cu soția mea de mic. N-am avut problema asta de divorț sau … Eu am plecat de jos, am construit împreună. Am căzut împreună și ne-am ridicat împreună”, a declarat Marian Aliuță pentru <span>Golazo</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cu ce se ocupă Aliuță în prezent</span></h2>
<p>Din România, pe lângă echipele menționate mai sus, Marian Aliuță le-a mai reprezentat pe FCSB, Rapid, Poli Timișoara și FC Vaslui. La nivelul naționalei mari a României, fostul mijlocaș ofensiv a izbutit să adune doar 5 apariții.</p>
<p>După retragerea din cariera de fotbalist, <span>Marian Aliuță s-a transformat într-un adevărat propovăduitor al creștinismului</span> și chiar s-a rebotezat. Astfel, obiceiurile menționate mai sus au rămas în trecut.</p>
<p>Tot <span>după ce s-a lăsat de fotbal, Marian Aliuță a devenit dezvoltator imobiliar</span>, din dorința de a-și consolida veniturile.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>După ce a discutat o oră la telefon cu Vladimir Putin, Donald Trump e gata de o nouă decizie controversată. E agitație la Casa Albă cu planul lui</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/dupa-ce-a-discutat-o-ora-la-telefon-cu-vladimir-putin-donald-trump-e-gata-de-o-noua-decizie-controversata-e-agitatie-la-casa-alba-cu-planul-lui-20209945</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dupa-ce-a-discutat-o-ora-la-telefon-cu-Vladimir-Putin-Donald-Trump-e-gata-de-o-noua-decizie-controversata.-E-agitatie-la-Casa-Alba-cu-planul-lui.jpg"/><br/><p>Donald Trump (79 de ani) a făcut uitată discuția de o oră pe care a purtat-o la telefon cu Vladimir Putin (72) și și-a mutat atenția către ziua în care Statele Unite ale Americii vor împlini 250 de ani de existență.</p>
<p>Evenimentul va avea loc în 2026, la data de 4 iulie, iar președintele SUA spune că va organiza mai multe spectacole la Casa Albă.</p>
<h2><span>A uitat de discuția cu Vladimir Putin și pregătește un eveniment uriaș la Casa Albă. Planul lui Donald Trump pentru 4 iulie 2026</span></h2>
<p>Joi, 3 iulie 2025, cu doar o zi înainte de sărbătorirea a 249 de ani de la obținerea independenței SUA, Donald Trump a vorbit cu Vladimir Putin la telefon și a încercat din nou să găsească soluții pentru oprirea războiului din Ucraina.</p>
<p>Din nefericire, <span>convorbirea Trump-Putin nu a avut</span> rezultatul dorit, motiv pentru care președintele SUA și-a exprimat dezamăgirea în spațiul public.</p>
<p>Totuși, cel de-al 45-lea și 47-lea șef din istoria Statelor Unite ale Americii a părut că a depășit rapid momentul și și-a mutat focusul pe națiunea pe care o conduce. Aflate în plină sărbătoare, SUA vor organiza un eveniment cu adevărat memorabil abia la anul, când se vor înregistra două secole și jumătate de la momentul obținerii independenței. Donald Trump se va implica personal în organizare și a spus că pune la cale mai multe spectacole de amploare la Casa Albă. Iar printre evenimentele pe care le ia în calcul se regăsește și o gală UFC.</p>
<p><span>Donald Trump este un mare fan al UFC</span> și nu de puține ori a fost văzut în preajma ringului, în timp ce luptătorii și-au împărțit pumni. De asemenea, Trump e și bun prieten cu Dana White, președintele UFC, astfel că va purta o discuție cu acesta pentru a coordona o gală aniversară pe terenul de la Casa Albă:</p>
<blockquote><p>Avem foarte mult pământ aici! Toate parcurile naționale și toate locurile istorice vor organiza evenimente speciale pentru America 250. Și chiar cred că vom organiza și o luptă UFC. Gândiți-vă cum ar fi asta pe pământul Casei Albe”, a declarat Donald Trump, citat de <span>Fox10Phoenix.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus Donald Trump despre dialogul pe care l-a purtat cu Vladimir Putin</span></h2>
<p>Revenind la lucrurile de interes internațional, respectiv la discuția purtată de Donald Trump cu Vladimir Putin, aceasta a avut, așa cum am precizat deja, un deznodământ nedorit. Președintele Statelor Unite ale Americii a transmis că omologul său din Rusia nu este dispus să pună capăt războiului din Ucraina în alte condiții decât cele stabilite de el:</p>
<blockquote><p>Sunt foarte dezamăgit de conversația pe care am avut-o astăzi (n.r. – joi, 3 iulie 2025) cu președintele Putin, deoarece nu cred că este dispus să negocieze, și sunt foarte dezamăgit. Spun doar că nu cred că el intenționează să se oprească, și e păcat”, a declarat Trump.</p></blockquote>
<p>Totodată, șeful SUA a confirmat în fața reporterilor că va continua să trimită arme în Ucraina.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Goran Ivanisevic l-a distrus pe Stefanos Tsitsipas, sportiv al cărui antrenor este: „Nu am văzut în viața mea un jucător mai nepregătit!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/goran-ivanisevic-l-a-distrus-pe-stefanos-tsitsipas-sportiv-al-carui-antrenor-este-nu-am-vazut-in-viata-mea-un-jucator-mai-nepregatit-20209982</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Goran-Ivanisevic-l-a-distrus-pe-Stefanos-Tsitsipas-sportiv-al-carui-antrenor-este-„Nu-am-vazut-in-viata-mea-un-jucator-mai-nepregatit-1400x955.jpg"/><br/><p>Goran Ivanisevic (53 de ani), fost antrenor al lui Novak Djokovic (38 de ani – 6 ATP), a început în urmă cu câteva săptămâni o colaborare cu grecul Stefanos Tsitsipas (26 de ani – 26 ATP).</p>
<p>Fost număr 3 mondial în perioada de glorie și finalist la Roland Garros 2021 și Australian Open 2023, Tsitsipas traversează o scădere dramatică în carieră, iar la Wimbledon 2025 a fost eliminat încă din primul tur.</p>
<h2><span>Goran Ivanisevic are mult de muncă pentru a-l readuce pe drumul cel bun pe Stefanos Tsitsipas</span></h2>
<p>Aflat într-un moment de cumpănă al carierei, Stefanos Tsitsipas a decis să producă o schimbare radicală la nivelul staff-ului tehnic.</p>
<p>Grecul s-a despărțit in 2024 de Apostolos Tsitsipas, tatăl său, care i-a coordonat cariera încă de la primii pași făcuți în tenis. Fostul număr 3 mondial a mai colaborat cu Patrick Mouratoglou, în perioada 2018-2021, dar și cu Thomas Enqvist, în 2022.</p>
<p>În urmă cu câteva săptămâni, Stefanos Tsitsipas a început să lucreze cu Goran Ivanisevic, care timp de mulți ani a fost numărul 1 în staff-ul lui Novak Djokovic.</p>
<p>Tsitsipas și Ivanisevic sperau să facă o figură frumoasă la Wimbledon 2025, însă grecul a dezamăgit și a fost eliminat încă din primul tur, scor 3-6, 2-6 de francezul Valentin Royer (24 de ani – 113 ATP).</p>
<p><span>Cunoscut pentru stilul său dur, Goran Ivanisevic</span> nu a putut rezista după această înfrângere umilitoare și a spus lucrurilor pe nume. Pe scurt, antrenorul croat l-a numit pe Tsitsipas „cel mai nepregătit jucător” pe care l-a pregătit vreodată:</p>
<blockquote><p>Situația lui Stefanos este complexă și simplă în același timp. Dacă se ocupă de anumite lucruri din afara terenului, vom fi martori la revenirea lui. Este prea valoros ca să stea departe de TOP 10. Totuși, dacă nu va face asta, șansele lui sunt foarte mici. Detaliile tehnice sunt ușor de rezolvat pe teren. Dar mai întâi trebuie să se ocupe singur de alte probleme și îi urez să le rezolve, cu sau fără ajutorul meu. Dorința este acolo, dar nu face nimic concret pentru a îmbunătăți lucrurile. Sau cel puțin eu nu îi observ efortul. Stefanos trebuie să găsească un remediu pentru problemele pe care le are la spate. Nu am văzut în viața mea un jucător mai nepregătit!”, a răbufnit Goran Ivanisevic, citat de <span>Tennis World USA</span>.</p></blockquote>
<h2><span>„Sunt într-o formă mai bună de trei ori decât el”</span></h2>
<p>În continuare, fostul antrenor al lui Novak Djokovic a spus că inclusiv el, la cei 53 de ani pe care îi are în buletin și cu multiplele accidentări prin care a trecut, se află într-o formă net superioară față de Stefanos Tsitsipas.</p>
<blockquote><p>La vârsta mea și cu situația în care se află genunchiul meu, tot sunt într-o formă de trei ori mai bună decât el. Nu sunt sigur ce a făcut în ultimele 12 luni, dar forma lui actuală este proastă”, a completat Ivanisevic.</p></blockquote>
<p>Rămâne de văzut dacă antrenorul croat va continua colaborarea cu Stefanos Tsitsipas și va reuși să îi relanseze cariera acestuia. <span>Ivanisevic s-a despărțit de Djokovic</span> în martie 2024.</p>
<blockquote><p>Chimia noastră pe teren a avut suişuri şi coborâşuri, dar prietenia noastră a fost întotdeauna solidă. Sunt mândru să spun (nu ştiu sigur dacă el este) că în afară de a câştiga turnee împreună, noi am avut un duel în Parchisi (un joc american popular) de mulţi ani. Şi acel turneu nu s-a încheiat niciodată pentru noi. Sefinjo, mulţumesc pentru tot prietene. Te iubesc”, Djokovic, în momentul în care a anunțat separarea de antrenorul croat.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestul fanilor Corvinului Hunedoara la priveghiul lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gestul-fanilor-corvinului-hunedoara-la-priveghiul-lui-mihai-leu-20209750</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gestul-fanilor-Corvinului-Hunedoara-la-priveghiul-lui-Mihai-Leu.jpeg"/><br/><p>Fanii Corvinului Hunedoara au venit la priveghiul lui Mihai Leu și au afișat un banner uriaș cu un mesaj special pentru legendarul campion.</p>
<p>Lumea sportului românesc este în doliu după moartea marelui campion Mihai Leu. Legendarul pugilist și pilot de raliuri s-a stins la doar 56 de ani, la capătul unei lupte de peste 11 ani cu cancerul. România a pierdut un mare campion.</p>
<p>Trupul neînsuflețit al bărbatului <span>a ajuns ieri la Hunedoara</span>, în orașul pe care l-a iubit dintotdeauna și în care a dorit să își poarte somnul de veci. Echipa și staff-ul echipei Corvinul Hunedoara au mers să îi aducă un ultim omagiu marelui campion, dar și fanii i-au însoțit și au transmis un mesaj special.</p>
<h2><span>Mesajul emoționant transmis de fanii Corvinului în memoria lui Mihai Leu: „O mare legendă”</span></h2>
<p>Peste 200 de persoane au fost alături de familia lui Mihai Leu încă de la sosirea la Hunedoara a trupului neînsuflețit al marelui sportiv român. Numeroase personalități și oameni de rând care l-au apreciat pe Mihai Leu ca om i-au adus un omagiu și au plâns moartea unuia dintre cei mai titrați sportivi români.</p>
<p>Fanii echipei Corvinul Hunedoara au venit la Casa de Cultură unde este depus trupul marelui campion. Peste 50 de persoane au afișat un banner uriaș și timp de câteva minute au aprins fumigene. Au avut și un mesaj emoționant pentru cel care a promovat Hunedoara întreaga sa viață.</p>
<blockquote><p>„Ca un LEU ai luptat, până în ultima clipă. O mare legendă, la cer se ridică!”, e mesajul transmis de fanii Corvinului.</p></blockquote>
<h2><span>Gest simbolic pentru fostul campion de raliuri: Îi va fi dedicată o etapă</span></h2>
<p>Organizatorii de la „Rally Start România Pitorească” au decis să dedice etapa programată la Vulcanii Noroioși în memoria lui Mihai Leu. Etapa programată în județul Buzău va fi transformată într-un moment omagial dedicat unuia dintre cei mai emblematici promotori ai acestui sport în România.</p>
<p>Evenimentul va avea loc în weekendul 5-6 iulie 2025 într-un loc desprins din povești și plin de peisaje pitorești și se va numi „Trofeul Vulcanii Noroioși – In Memoriam Mihai Leu”.</p>
<p>Mihai Leu a făcut performanță în două sporturi diferite. <span>A fost campion mondial WBO</span> la semimijlocie, în 1997. La scurt timp după ce a renunțat la box, s-a apucat de raliuri și a devenit rapid campion național. Era pasionat de viteză și se simțea cel mai bine pe circuit, acolo unde a avut performanțe remarcabile la nivel național și internațional înainte de a fi diagnosticat cu o boală cumplită.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Așa ceva nu s-a mai văzut în istorie! S-a luat o decizie unică la Wimbledon, după moartea lui Diogo Jota</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/asa-ceva-nu-s-a-mai-vazut-in-istorie-s-a-luat-o-decizie-unica-la-wimbledon-dupa-moartea-lui-diogo-jota-20209577</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Asa-ceva-nu-s-a-mai-vazut-in-istorie-S-a-luat-o-decizie-unica-la-Wimbledon-dupa-moartea-lui-Diogo-Jota-1.jpg"/><br/><p>Moment istoric la Wimbledon: organizatorii turneului au fost mișcați de decesul șocant al fotbalistului Diogo Jota și al fratelui său, Andre, și au luat o decizie istorică.</p>
<p>După ce întreaga lume a sportului a fost cutremurată de decesul starului de la Liverpool, organizatorii Wimbledon schimbă regulile doar pentru a-i aduce un omagiu regretatului atacant.</p>
<h2><span>Decizie unică la Wimbledon, după decesul lui Diogo Jota organizatorii turneului au luat o decizie nemaivăzută</span></h2>
<p><span>Evenimentul nefericit în urma căruia Diogo Jota și-a pierdut viața</span> marchează o excepție nemaiîntâlnită pentru codul vestimentar de la Wimbledon.</p>
<p>Jucătorii îl pot comemora pe fotbalistul lusitan printr-o banderolă neagră, purtată pe braț la meciurile din perioada următoare, decizia de a adera la această mișcare fiind la latitudinea fiecărui jucător, informează <span>Goal</span>.</p>
<p>În mod firesc, regulile impuse de organizatorii turneului sunt foarte clare și riguroase, jucătorii sunt obligați să poarte echipament alb aproape în totalitate. Se permit, totuși, mici pete de culori, care trebuie să fie extrem de discrete.</p>
<h2><span>Tenismenul portughez Francisco Cabral a vorbit cu regret legat de pierderea conaționalului său Diogo Jota</span></h2>
<p>În timp ce se deplasa spre Regatul Unit, pentru un meci la dublu pe iarbă, Cabral a aflat de decesul sfâșietor al conaționalului său. Deși nu a avut ocazia să îl cunoască personal, tenismenul a vorbit cu admirație față de Jota și chiar a spus că îl considera o sursă de inspirație, dar și o legendă a Portugaliei.</p>
<p>„Nu l-am cunoscut personal pe Diogo Jota, dar am un prieten care îl cunoștea. Un tip grozav. Evident, o veste foarte, foarte tristă. Nu doar pentru lumea sportului, ci pentru întreaga Portugalie. Este un adevărat idol, un adevărat simbol. O persoană atât de bună. Sunt foarte întristat de cele întâmplate.</p>
<p>Am aflat vestea în timp ce conduceam spre Wimbledon. Îi doresc tot binele familiei lui. Avea oameni extraordinari în jurul lui. Sper să poată trece peste asta. Era extrem de muncitor, tot ce a depășit, tot ce a realizat în carieră și în viață… a fost o mare sursă de inspirație pentru mine.</p>
<p>Juca în echipa națională. Una dintre cele mai bune echipe din lume. I-am urmărit meciurile și când marca, mă bucuram pentru el. În timp ce jucam, în fundalul gândurilor mele eram trist, așa cum e toată lumea în Portugalia. Dar, trebuia să joc. Trebuia să mă concentrez pe meciul meu. Sunt trist, desigur.</p>
<p>Sunt deschis să fac un gest în memoria lui. Trebuie să-mi iau o banderolă neagră pentru tricou. Dacă cineva îmi poate aduce una, aș fi foarte, foarte fericit să o port. Bineînțeles că aș fi de acord și cu un minut de reculegere. Este o adevărată legendă a țării noastre”, a declarat tenismenul portughez, conform The Sun<span>.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
