<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nu mai e doar Gigi Becali. S-a convins şi Meme Stoica: „Doar el poate face asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/nu-mai-e-doar-gigi-becali-s-a-convins-si-meme-stoica-doar-el-poate-face-asta-20215962</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nu-mai-e-doar-Gigi-Becali.-S-a-convins-si-Meme-Stoica-„Doar-el-poate-face-asta-scaled-e1752173916280-1400x990.jpg"/><br/><p>Un jucător de la FCSB a reușit să îi cucerească pe Gigi Becali și pe Meme Stoica, după prestația pe care a avut-o în meciul cu Inter Escaldes, pe care „roș-albaștrii” l-au câștigat cu scorul de 3-1.</p>
<p>După ce a fost lăudat de latifundiarul din Pipera, Juri Cisotti a fost remarcat și de președintele Consiliului de Administrație al campioanei României.</p>
<h2><span>Juri Cisotti, lăudat de Meme Stoica</span></h2>
<p>În acest moment, Juri Cistotti, fotbalist care a fost transferat de FCSB de la Oțelul Galați, este unul dintre cei mai importanți jucători din lotul pregătit de Elias Charalambous și Mihai Pintilii. Italianul a reușit să îi cucerească pe Gigi Becali și Meme Stoica, după prestația pe care a avut-o în <span>meciul cu Inter Escaldes, pe care „roș-albaștrii” l-au câștigat cu scorul de 3-1</span>. După ce a fost lăudat de latifundiarul din Pipera, Juri Cisotti a fost remarcat și de președintele Consiliului de Administrație al campioanei României.</p>
<p>„Cisotti a avut o constanţă remarcabilă în evoluţii şi pare că poate face diferenţa în orice poziţie. Unii m-au luat peste picior când am zis că poate juca atacant. Ne dorim să fie mereu la nivelul ăsta. Când vor fi şi ceilalţi la acelaşi nivel, va fi complicat de jucat împotriva noastră.</p>
<p>Golul lui Miculescu îi aparţine 95 la sută lui Cisotti. La al doilea, scoate penalty din nimic, doar un jucător ca el poate face pressing la un milimetru de poartă. Dacă am fi jucat cu Bîrligea sau Alibec, dădeam şapte-opt goluri”, a declarat Meme Stoica, conform <span>primasport.ro</span>.</p>
<h2><span>FCSB, debut cu dreptul în Europa</span></h2>
<p>FCSB și-a început parcursul european cu o victorie. Campioana României s-a impus în fața celor de la Inter Escaldes, scor 3-1, în primul tur preliminar al UEFA Champions League. Victoria „roș-albaștrilor” a venit în urma golurilor marcate de David Miculescu, Darius Olaru și Marius Ștefănescu.</p>
<p>La finalul partidei, <span>Gigi Becali s-a arătat deranjat de atitudinea fotbaliștilor săi</span>. Astfel, latifundiarul din Pipera nu s-a ferit să-i critice pe jucători, în direct, la TV.</p>
<p>Un singur fotbalist a scăpat de mânia lui Gigi Becali. Este vorba despre Juri Cisotti, cel care a oferit două pase de gol și a obținut o lovitură de la 11 metri în partida cu Inter Escaldes.</p>
<p>Pentru FCSB urmează debutul din noul sezon de Superliga României. Echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii va da piept cu FC Hermannstadt, într-o partidă programată sâmbătă, 12 iulie 2025, începând cu ora 21:30.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A fost bună regula când era în altă parte, la un alt coleg, care poate și ăla avea copii?”. Marius Lăcătuș a sărit la gâtul lui Valentin Crețu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/a-fost-buna-regula-cand-era-in-alta-parte-la-un-alt-coleg-care-poate-si-ala-avea-copii-marius-lacatus-a-sarit-la-gatul-lui-valentin-cretu-20215888</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„A-fost-buna-regula-cand-era-in-alta-parte-la-un-alt-coleg-care-poate-si-ala-avea-copii.-Marius-Lacatus-a-sarit-la-gatul-lui-Valentin-Cretu.png"/><br/><p>Marius Lăcătuș a sărit la gâtul lui Vali Crețu după meciul cu Inter Club d’Escaldes din primul tur preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Fostul atacant al Stelei București a auzit declarația fotbalistului de la FCSB și a dat un verdict cât se poate de clar. Crețu s-a declarat nemulțumit de faptul că este titular doar în cupele europene și a spus că regula U21 îi ia dreptul la muncă.</p>
<h2><span>Marius Lăcătuș a dat verdictul după declarația lui Valentin Crețu</span></h2>
<p>Vali Crețu a ieșit la atac după <span>victoria cu Inter Club d’Escaldes</span>, scor 3-1, din primul tur preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Fundașul FCSB și-a exprimat nemulțumirea legat de faptul că nu mai poate evolua în campionat din cauza regulii U21. Gigi Becali a anunțat că pe postul său va fi folosit Ionuț Cercel: „Jucătorul U21 va fi Cercel. Numai el va juca în România. Crețu va juca numai în cupele europene”.</p>
<p>Marius Lăcătuș a comentat declarația lui Vali Crețu și a pus problema altfel: „Anul trecut, când nu s-a pus problema să nu joace un jucător sub-21 fundaș dreapta, a fost bună regula când era în altă parte, la un alt coleg, care poate și ăla avea copii?”.</p>
<p>„Anul trecut, când nu s-a pus problema să nu joace un jucător sub-21 fundaș dreapta, a fost bună regula când era în altă parte, la un alt coleg, care poate și ăla avea copii? Stau și mă întreb! Adevărul e că în ceea ce privește prezența la echipă, jocul, atitudinea, jos pălăria.</p>
<p>Și în campionat, și în cupele europene, cu evoluții foarte bune. Chiar și mie mi se pare poate pe undeva nedrept să scoți un jucător care un an și ceva, doi ani de zile ți-a jucat titular și când aveai nevoie, și când îl dădeai afară, când îl reprimeai, și el a continuat cu evoluții bune.</p>
<p>Toată lumea se plânge de faptul că joacă la trei zile, că sunt meciuri grele. Pentru el nu e mai benefic să joace în meciurile europene cât mai mult și apoi, dacă ajunge la o înțelegere cu cei din club, să plece în străinătate?</p>
<p>Poate pleacă și el, prinde niște arabi pe final de carieră. Nici nu a început campionatul și noi discutăm despre cine va juca. Văd că Cercel se accidentează, mai stă, iar se accidentează”, a spus Marius Lăcătuș, la <span>DigiSport</span>.</p>
<blockquote><p>Îmi place să joc din 3 în 3 zile, dar cu regula asta acum… Cum să mă simt? Mă simt bine și vreau să joc tot mai mult. Mi-aș dori să joc din 3 în 3 zile, dar nu știu. Nu e ușor nici pentru mine. Simți că îți ia dreptul la muncă, dar ce pot să fac? Am și eu doi copii acasă și nu mă simt confortabil”, <span>a spus Vali Crețu după meci.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarab Panduru l-a distrus pe fotbalistul de la FCSB: „N-am auzit niciodată așa ceva!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/basarab-panduru-l-a-distrus-pe-fotbalistul-de-la-fcsb-n-am-auzit-niciodata-asa-ceva-20216432</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Basarab-Panduru-l-a-distrus-pe-fotbalistul-de-la-FCSB-„N-am-auzit-niciodata-asa-ceva.webp"/><br/><p>Basarab Panduru, fost mijlocaș la Steaua și actual analist TV, l-a distrus pe Valentin Crețu (36), după ce fotbalistul FCSB s-a plâns de faptul că a fost sărit din schemă în Superliga.</p>
<p>Pe postul de fundaș dreapta, unde Crețu a fost titular incontestabil în sezonul 2024-2025, Elias Charalambous (44) îl utilizează pe puștiul Ionuț Cercel (18) la meciurile din campionat. În schimb, în preliminariile UEFA Champions League, Crețu are în continuare prioritate.</p>
<h2><span>Basarab Panduru l-a pus la zid pe Valentin Crețu. Reacția oferită de fundaș după FCSB – Inter Escaldes 3-1, considerată nepotrivită</span></h2>
<p><span>Ionuț Cercel, puștiul fenoment pe care Gigi Becali l-a luat de la Gică Hagi</span>, este noul fundaș dreapta de la FCSB pentru meciurile din Superliga României.</p>
<p>Principalul motiv din spatele titularizării puștiului este că are doar 18 ani și poate îndeplini regula U21 impusă de FRF. Pe de altă parte, Gigi Becali l-a impus în „primul 11”, deoarece a spus că nu mai vrea să acopere regula U21 prin titularizarea unor jucători în compartimentul ofensiv.</p>
<p>În schimb, în preliminariile UEFA Champions League, Cercel nici măcar nu a fost inclus în lot, astfel că Valentin Crețu are prioritate pe postul de fundaș dreapta. Totuși, cel nemulțumit este Crețu, care după victoria cu Inter Escaldes a spus că și-ar dori să joace din 3 în 3 zile, atât în cupele europene, cât și în campionat.</p>
<p>Declarația, oferită pe un ton destul de apăsător, a ajuns și la urechile lui Basarab Panduru. Fostul internațional nu s-a putut abține și l-a pus la zid pe fundașul care va împlini 37 de ani în ianuarie:</p>
<blockquote><p>Da… unii profită, alţii sunt afectaţi. Şi Cercel are fraţi acasă care vor să îl vadă (n.r. – ironic). Ne trezim după 7 ani de regulă că îţi ia cineva ceva ţie. Acum ne trezim că ţi se ia dreptul la muncă? N-am auzit niciodată un jucător să zică aşa ceva!”, a declarat Basarab Panduru, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus Crețu</span></h2>
<p><span>Valentin Crețu a fost „urecheat” deja atât de Meme Stoica, managerul general al FCSB, cât și de Marius Lăcătuș</span>, legendă a clubului Steaua București.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, experimentatul apărător lateral a fost destul de vehement și s-a plâns de faptul că FRF îi ia „dreptul la muncă” prin intermediul regulii U21:</p>
<blockquote><p>Îmi place să joc din 3 în 3 zile, dar cu regula asta acum… Cum să mă simt? Mă simt bine și vreau să joc tot mai mult. Mi-aș dori să joc din 3 în 3 zile, dar nu știu. Nu e ușor nici pentru mine. Simți că îți ia dreptul la muncă, dar ce pot să fac? Am și eu doi copii acasă și nu mă simt confortabil”, așa a sunat declarația lui Valentin Crețu care produs stupoare în fotbalul românesc.</p></blockquote>
<p>În sezonul 2024-2025, Valentin Crețu a jucat 53 de meciuri în toate competițiile pentru FCSB, izbutind să contribuie, printre altele, cu un gol și 5 pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistemul care îl va pune pe gânduri pe Gigi Becali. Ioan Andone i-ar titulariza pe Alibec și pe Bîrligea: „Așa aș juca”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/sistemul-care-il-va-pune-pe-ganduri-pe-gigi-becali-ioan-andone-i-ar-titulariza-pe-alibec-si-pe-birligea-asa-as-juca-20215893</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sistemul-care-il-va-pune-pe-ganduri-pe-Gigi-Becali.-Ioan-Andone-i-ar-titulariza-pe-Alibec-si-pe-Birligea-1-1400x795.jpg"/><br/><p>Trupa lui Gigi Becali s-a chinuit la primul meci din Europa, 3-1 cu anonima Inter Club d’Escaldes, din Andorra, în prima manșă a primului tur preliminar al UEFA Champions League.</p>
<p>Ioan Andone este de părere că, atunci când își vor reveni Alibec și Bîrligea, FCSB ar trebui să joace cu cei doi titulari, într-un sistem 4-3-1-2, cu Juri Cisotti în spatele lor.</p>
<h2><span>Ioan Andone, sfaturi pentru Gigi Becali. „Fălcosul” i-ar titulariza pe Alibec și pe Bîrligea</span></h2>
<p>FCSB a tras serios pentru un succes cu 3-1 în fața anonimei Inter Club d’Escaldes, din Andorra, în prima manșă a primului tur preliminar al UEFA Champions League, în contextul în care s-a văzut că <span>nu are în teren un număr 9</span>, Alibec și Bîrligea fiind accidentați.</p>
<p>Ioan Andone crede că, atunci când își vor reveni cei doi atacanți de careu, Elias Charslambous ar trebui să joace cu ambii titulari, într-un modul tactic 4-3-1-2, cu „dirijorul” Juri Cisotti în spatele lor.</p>
<p>Totuși, există și un mare impediment. În acest sistem, ar sări din schemă Florin Tănase, David Miculescu și Dennis Politic.</p>
<p>„S-a văzut foarte mult lipsa unui vârf la acest meci (n.r. cu Inter Club d’Escaldes). Deși au apărut și acum de multe ori la finalizare. Eu aș juca alt sistem la FCSB, 4-3-1-2, cu Cisotti în spatele lui Bîrligea și Alibec.</p>
<p>Apoi, cu Chiricheș, mijlocaș central, lângă Șut și Olaru. Este o variantă din care dispar Tănase și Miculescu, jucători foarte buni. Dar eu sunt tare curios să văd acest sistem 4-3-1-2”, a spus Andone la <span>DigiSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20215773" decoding="async" fetchpriority="high" height="842" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-1400x842.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-1400x842.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-768x462.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-1536x924.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-le-vrea-eliminate-din-Europa-pe-rivalele-CFR-Cluj-U-Cluj-si-Universitatea-Craiova-scaled-e1752163316430-2048x1232.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Patronul campioanei schimbă sistemul, din 4-3-3 în 4-2-3-1</span></h2>
<p>În cazul în care nu se întâmplă vreo catastrofă în returul cu Inter Club D’Escaldes, FCSB va întâlni învingătoarea dublei TSN – Skhendija, iar apoi adversarii vor fi de cu totul alt nivel, astfel că Gigi Becali <span>a dat ordin ca echipa să joace în alt sistem tactic</span>, în care Tănase, Politic și Olaru vor duce o bătălie dură pentru titularizare.</p>
<p>„O să joace Ngezana și Mihai Popescu în centrul defensivei. Nu mai jucăm 4-3-3, jucăm 4-2-3-1, cu Șut și Chiricheș. Nu mai jucăm așa! O să fie mare război între Tănase, Politic și Olaru. O să joace Tănase în stânga, dacă Politic nu dă randament.</p>
<p>Sau joacă Olaru, iar Tănase e în stânga. O să fie mare război între ei. Sau va juca Florin Tănase vârf”, a declarat Gigi Becali pentru sursa citată mai sus.</p>
<p>Astfel, campioana României ar putea arăta astfel : Târnovanu – Crețu, Ngezana, M. Popescu, Radunovic – Șut, Chiricheș – Miculescu, Cisotti, Olaru (Politic) – Fl. Tănase</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marius Lăcătuș, nemilos cu FCSB: „Nu ai cum să te prezinți așa când vrei să joci în grupele Ligii Campionilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/marius-lacatus-nemilos-cu-fcsb-nu-ai-cum-sa-te-prezinti-asa-cand-vrei-sa-joci-in-grupele-ligii-campionilor-20215834</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Marius-Lacatus-nemilos-cu-FCSB-„Nu-ai-cum-sa-te-prezinti-asa-cand-vrei-sa-joci-in-grupele-Ligii-Campionilor-scaled-e1752167327370-1400x831.jpg"/><br/><p>Marius Lăcătuș este nemilos cu FCSB, după ce a văzut prestația pe care campioana României a avut-o în primul tur preliminar al UEFA Champions League.</p>
<p>Reamintim că FCSB s-a impus în manșa tur, disputată în fața celor de la Inter Escaldes, cu scorul de 3-1, dar fostul mare internațional nu a fost mulțumit de cum s-a prezentat echipa lui Elias Charalambous.</p>
<h2><span>Marius Lăcătuș, nemulțumit de jocul prestat de FCSB</span></h2>
<p><span>FCSB a început cu dreptul parcursul european</span>. Miercuri, 9 iulie 2025, campioana României s-a impus cu scorul de 3-1 în fața celor de la Inter Escaldes, în primul tur preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Această victorie nu a fost de ajuns pentru Marius Lăcătuș, care a criticat dur jocul prestat de echipa pregătită de Elias Charalambous. „Fiara” este de părere că echipa patronată de Gigi Becali trebuia să marcheze mai mult de trei goluri și a remarcat că FCSB a avut mai multe probleme în compartimentul defensiv.</p>
<p>„Ăsta e primul lucru care ar trebui să îi preocupe. Ar trebui să îi pună pe gânduri pe cei de la FCSB, că cei din Andorra au avut atâtea ocazii. Din punct de vedere defensiv nu au stat bine, chiar dacă în atac nu au fost probleme.</p>
<p>O ocazie la 0-0, penalty ratat, încă o ocazie la 3-1, trebuie să te pună pe gânduri! Când ești o echipă matură și țintești spre grupele (n.r. faza ligii) Champions League, nu ai cum să te prezinți așa!</p>
<p>Eu nu am văzut echipe de top, care se respectă, care când au 2-0 sau 3-0 să se relaxeze”, a declarat Marius Lăcătuș, conform <span>digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali, nemulțumit după victoria cu Inter Escaldes</span></h2>
<p>Nu doar Marius Lăcătuș s-a arătat nemulțumit de prestația „roș-albaștrilor”. <span>Gigi Becali și-a criticat dur jucătorii la finalul partidei cu Inter Escaldes</span> și s-a arătat deranjat de atitudinea pe care aceștia au avut-o în repriza secundă. Latifundiarul din Pipera crede că echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii putea marca mai multe goluri, pentru a merge fără emoții în Andorra, unde se va disputa partida retur, peste o săptămână.</p>
<p>Chiar și căpitanul Darius Olaru a fost luat la țintă de către omul de afaceri. Mai mult de atât, acesta a fost scos din teren la pauza meciului care s-a disputat pe Stadionul Steaua din București.</p>
<p>Singurul jucător de care Gigi Becali a fost mulțumit și pe care nu l-a criticat după meciul cu Inter Escaldes este italianul Juri Cisotti.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
