<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simone Tempestini are concurență la Sibiu. Raul Badiu revine în raliul său de casă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/simone-tempestini-are-concurenta-la-sibiu-raul-badiu-revine-in-raliul-sau-de-casa-19936714</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Tempestini-are-concurenta-la-Sibiu.-Raul-Badiu-revine-in-raliul-sau-de-casa-1400x933.jpg"/><br/><p>Câștigătorul primei etapei a sezonului din Campionatul Națonal de Raliuri, Raul Badiu, revine în competiții după ce a lipsit la ultimele două raliuri și va lua startul la Sibiu, în acest weekend, în etapa sa de casă.</p>
<p>Pilotul sibian a început sezonul cu stil și a câștigat clar prima rundă, din Harghita, însă în cea de-a doua, din Argeș, când fusese cel mai rapid la shakedown și al doilea pe Transfăgărășan, a ieșit în decor și a abandonat.</p>
<h2><span>Tempestini  se bate cu Raul Badiu pentru titlu</span></h2>
<p>Din cauza lipsei bugetului, mașina Skoda Fabia Rally2 a lui Badiu nu a putut fi remediată în timp util, astfel că fostul reprezentant al României în Campionatul Mondial de Raliuri a ratat etapele din Maramureș și Cluj, ieșind din calculele pentru titlu.</p>
<p>Acesta va reveni însă acasă, la Sibiu, în prima etapă de macadam a sezonului în Campionatul Național de Raliuri Betano. Considerat unul dintre cei mai talentați piloți români, Badiu a concurat anul trecut pentru prima oară cu un model Rally2 chiar pe acest traseu și a terminat al treilea.</p>
<p>Acum, sibianul este hotărât să lupte pentru victorie cu Simone Tempestini, cel care a câștigat ultimele 4 ediții ale raliului și totodată este lider autoritar al campionatului la mijlocul sezonului.</p>
<h2><span>10 probe speciale sâmbătă și duminică</span></h2>
<p>„Eu îmi doresc să câștig raliul, ar fi o mare bucurie să obțină o victorie acasă, în fața sibienilor mei. Chiar dacă nu am mai concurat de un an pe această suprafață, eu plec încrezător în această cursă”, a spus Badiu.</p>
<p>Pilotul care de-a lungul anilor a câștigat titlul la juniori, dar și Cupa Dacia sau Suzuki, a anunțat că AutoKlass i s-a alăturat pentru acest raliu pentru a putea lua startul.</p>
<p>„Sunt foarte motivat, abia aștept să înceapă etapa, mai ales că vor fi 70 de echipaje din 6 țări, dar și 12 modele Rally2 la start. Va fi un spectacol automobilistic autentic”, a adăugat Badiu.</p>
<p>Raliul va debuta vineri după-amiază cu ultimele antrenamente, urmat de startul festiv, iar sâmbătă și duminică vor avea loc 10 probe speciale, toate pe macadam, pe un total de 136 de kilometri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexandru Pițigoi a continuat la Reșița parcursul fără greșeală în Campionatul de Viteză în Coastă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/alexandru-pitigoi-a-continuat-la-resita-parcursul-fara-greseala-in-campionatul-de-viteza-in-coasta-19939137</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Alexandru-Pitigoi-a-continuat-la-Resita-parcursul-fara-greseala-in-Campionatul-de-Viteza-in-Coasta-1400x933.jpeg"/><br/><p>După cursa de la Reșița, intitulatã Memorialul Werner Hirschvogel și desfășurată în iulie, Dodo Pițigoi a rămas cu un procent de victorii de sută la sută în etapele la care a luat startul în campionatul intern din acest sezon de Viteză în Coastă, la bordul bolidului Porsche 992 GT3 Cup.</p>
<p>Desfășurată pe o vreme caniculară și în fața unui public deosebit de numeros și de pasionat, într-o zonă cu bogată tradiție în motorsportul românesc, etapă din Campionatul de Viteză în Coastă Masters a fost cea mai strâns disputată cursă din acest an până acum, în cadrul Categoriei 1 FIA.</p>
<h2><span>Alexandru Pițigoi, lider în Campionatul de Viteză în Coastă</span></h2>
<p>Cel puțin 6 piloți au luat plecat cu șanse reale la victorie, iar pe parcursul manșelor de recunoașteri și antrenamente, ocupanții primelor poziții s-au schimbat constant.</p>
<p>După prima zi, Alexandru Pițigoi a avut o problemă la transmisie pe care echipa tehnică a reușit să o remedieze cu eforturi deosebite.</p>
<p>Astfel a putut lua startul în manșele de concurs de duminică, pe care a reușit să le câștige și chiar să își îmbunătățească recordul traseului pentru un autoturism, coborând cu 2,5 secunde față de cel anterior!</p>
<p>„Etapă de la Reșița reprezintă o cursă emblematică pentru această disciplină și sunt foarte fericit pentru rezultatul obținut” , a declarat Alexandru Dodo Pițigoi.</p>
<h2><span>Pe cine se omagiază la Reșița</span></h2>
<p>Etapă de viteză în coastă din Reșița l-a omagiat pe legendarul pilot Werner Hirschvogel (1931-2014) care și-a făcut debutul în sportul cu motor cu Dacia 1300 în 1978.</p>
<p>A participat la curse de raliuri și curse de viteză în coastă, precum și la Cupa Păcii și Prieteniei din grupa A2. În 1981 a devenit campion al României, concurând cu o Alfa Romeo Alfasud. În 1986, i s-a acordat distincția de Maestru în Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A dat 25.000 de dolari pe un Ferrari confiscat de poliție în 2006 pentru că ar fi fost introdus în țară ilegal! La cum arată, toată lumea se întreabă dacă acest cumpărător anonim a dat sau nu o lovitură</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/a-dat-25-000-de-dolari-pe-un-ferrari-confiscat-de-politie-in-2006-pentru-ca-ar-fi-fost-introdus-in-tara-ilegal-19944447</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/A-dat-25.000-de-dolari-pe-un-Ferrari-confiscat-de-politie-in-2006-pentru-ca-ar-fi-fost-introdus-in-tara-ilegal-e1721420683697.jpg"/><br/><p>A plătit nu mai puțin de 25.000 de dolari pe un Ferrari confiscat de poliție în 2006 pentru că a fost introdus ilegal în țară, dar toată lumea se întreabă dacă a făcut alegerea potrivită.</p>
<p>Autoturismul, aflat într-o stare avansată de degradare, a stârnit controverse în mediul online și multe persoane se gândesc dacă persoana care l-a cumpărat, care a ales să facă achiziția în anonimat, a dat sau nu lovitura.</p>
<h2><span>A plătit 25.000 de dolari pentru un Ferrari confiscat în 2006</span></h2>
<p>Un cumpărător anonim a făcut o achiziție cel puțin ciudată, care a stârnit controverse în mediul online. A plătit nu mai puțin de 25.000 de dolari <span>în schimbul unui Ferrari</span> care a fost confiscat de poliție în 2006, pentru că a fost introdus în țară ilegal. Autoturismul, aflat în stare avansată de degradare, i-a făcut pe internauți să se întrebe dacă afacerea a fost o mare țeapă sau o lovitură de proporții.</p>
<p>În imaginile postate pe pagina de Instagram a celor de la Supercar Fails se poate observa că automobilul de culoare galbenă este extrem de deteriorat și că trecerea timpului și-a pus amprenta asupra lui. Mai mult de atât, se poate observa cu ușurință că mașina are anumite părți lipsă.</p>
<p>Internauții s-au grăbit să își spună părerea în rubrica de comentarii, iar cei mai mulți dintre ei au aceeași părere: cumpărătorul și-a luat o țeapă de zile mari.</p>
<p>„O afacere groaznică! Restaurarea costă mai mult decât mașina. Cel mai probabil, refacerea motorului va fi mai scumpă decât prețul pe care cumpărătorul l-a plătit în schimbul acestui Ferrari”, a scris un internaut în rubrica de comentarii.</p>
<p>Totodată, unii urmăritori sunt uimiți de faptul că un autoturism atât de vechi, aflat într-o stare atât de avansată de degradare, poate fi mai scump decât o mașină nouă, produsă în urmă cu doar câțiva ani.</p>
<p>„Acest Ferrari distrus costă mai mult decât mașina mea, care este fabricată în 2020. Incredibil. Practic, 25.000 de dolari pentru o adunătură de fiare”, a mai scris un urmăritor.</p>
<h2><span>Cât costă un Ferrari Dino 308 GT 4 în stare perfectă de funcționare</span></h2>
<p>Conform platformelor destinate vânzărilor de autoturisme, <span>prețul unui Ferrari</span> Dino 308 GT4 pleacă de la aproximativ 85.000 de euro și poate ajunge și la 125.000 de euro. În aceste situații este vorba despre mașini impecabile, atât din punct de vedere estetic cât și funcțional. Ferrari Dino 308 GT4 a fost fabricat în perioada 1973-1980.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Revenire spectaculoasă pentru Badiu la raliuri! „Puteam mai mult, dar nu îmi permit să forțez”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/revenire-spectaculoasa-pentru-badiu-la-raliuri-puteam-mai-mult-dar-nu-imi-permit-sa-fortez-19944071</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/raul-badiu-1400x933.jpg"/><br/><p>Unul dintre cei mai talentați piloți de raliuri din România, Raul Badiu, s-a întors în campionat cu ocazia etapei de casă, de la Sibiu.</p>
<p>După o primă zi în care a fost pe primul loc, fostul reprezentant al României a terminat în cele din urmă al doilea, în spatele lui Tempestini.</p>
<h2><span>Raul Badiu face senzație la raliuri! „Puteam mai mult, dar nu îmi permit să forțez”</span></h2>
<p>„Am făcut eforturi mari pentru a putea lua startul la Sibiu. Mi-am dorit să câștig etapa, dar pe de altă parte dacă mai aveam o ieșire în decor sau o problemă tehnică, atunci tot anul ar fi fost compromis. Îmi era greu să găsesc resursele financiare să mai pot reveni.</p>
<p>Puteam mai mult, dar nu îmi permit să forțez. Am încercat în Argeș, iar asta mi-a luat două etape din calendar”, a spus Badiu.</p>
<p>Pe o Skoda Fabia Rally2, Badiu a câștigat primele două probe speciale de la Raliul Sibiului, iar ulterior a terminat constant în vârf până la final. Chiar dacă după primele 6 probe era pe 1 la general, acesta a cedat fotoliul de lider, iar Tempestini s-a impus la aproximativ 59 de secunde diferență.</p>
<p>Pilotul sibian a avut un start excelent de sezon, cu o victorie în Harghita, însă în etapa a doua, din Argeș, într-un moment în care era considerat favorit, a ieșit în decor și a avariat serios mașina de curse.</p>
<h2><span>Raul Badiu. pe 6 la general</span></h2>
<p>Din cauza costurilor mari, acesta nu a mai putut fi prezent la etapele din Maramureș și Cluj, ieșind astfel din lupta pentru titlu.</p>
<p>Chiar și așa, după 5 etape, dintre care a punctat doar în două, Raul Badiu este pe locul 6 în clasamentul general, cu 66.8 puncte, la 15 puncte de podium.</p>
<p>Sibianul caută acum variante pentru a putea concura la Raliul Moldovei, de la începutul lunii august, acolo unde anul trecut a impresionat, deși a pilotat un Mitsubishi Evo.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Accident între Lewis Hamilton și Max Verstappen! Ce s-a întâmplat în Marele Premiu al Ungariei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/accident-intre-lewis-hamilton-si-max-verstappen-ce-s-a-intamplat-in-marele-premiu-al-ungariei-19946074</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Accident-intre-Lewis-Hamilton-si-Max-Verstappen-Ce-s-a-intamplat-in-Marele-Premiu-al-Ungariei.jpg"/><br/><p>Max Verstappen s-a ciocnit cu Lewis Hamilton într-un duel pentru treapta a treia a podiumului pe finalul cursei din Marele Premiu de Formula 1 de la Hungaroring.</p>
<p>„Max zboară!”, au scris cei de la Formula 1 pe contul oficial de X, fosta platformă Twitter, despre incidentul care a făcut ca monopostul olandezului să zboare în aer de pe circuit.</p>
<h2><span>Accident între Lewis Hamilton și Max Verstappen în Marele Premiu de la Hungaroring</span></h2>
<p>În urma accidentului, Max Verstappen a fost depășit de Charles Leclerc. <span>Britanicul și olandezul se luptau</span> în acel moment pentru locul 3, iar după impact, Verstappen a picat pe locul 5, în loc să urce pe ooziția a 3-a. A fost momentul în care cei de la Formula 1 au scris pe platforma X „Max zboară!”, pentru ca ulterior să completeze: ”Niciodată nu e un moment plictisitor între cei doi”.</p>
<p>Verstapen reușise să-l depășească pe pilotul britanic, acesta nu s-a lăsat și a vrut să revină, însă i-a agățat monopostul și l-a făcut să „zboare”.</p>
<p>„Nu am mișcat volanul, nu am mișcat volanul!”, a încercat să se scuze Lewis Hamilton față de echipa sa imediat după accident.</p>
<p>Din fericire, batavul nu a pățit nimic în urma incidentului și a putut să revină imediat în cursă, dar a pierdut locuri importante în clasamentul final al cursei.</p>
<h2><span>Dublă inedită pentru McLaren și controversa de la final</span></h2>
<p>Pilotul australian Oscar Piastri (McLaren) a obţinut duminică primul său succes în Marele Circ, după victoria din Marele Premiu de Formula 1 al Ungariei, desfăşurat duminică pe circuitul de la Hungaroring. Pilotul de la Antipozi a fost urmat în ierarhia finală de coechipierul său, britanicul Lando Norris, plecat din pole-position, şi de un alt pilot din Regat, <span>Lewis Hamilton (Mercedes)</span>.</p>
<p>Victoria de etapă a lui Oscar Piastri s-a conturat în urma unei strategii controversate a scuderriei McLaren, care a ordonat ca Lando Norris să-l lase pe australian să treacă în față când mai erau trei tururi.</p>
<p>Acest a fost total nemulţumit de această decizie, el fiind pe poziția a doua în clasamentul piloţilor, în spatele olandezului Max Verstappen (Red Bull). Diferenţa dintre ei era de 84 de puncte înaintea acestei curse, acum este de 76.</p>
<p>Pe locul 4 în Marele Premiu al Ungariei a terminat monegascul Charles Leclerc (Ferrari).</p>
<p>De amintit și că McLaren nu mai izbutise o dublă din vara lui 2021. Formula 1 va continua weekendul viitor cu Marele Premiu al Belgiei.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
