<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Apariție extrem de rară a moștenitorului lui Cornel Dinu și a nurorii acestuia. FOTO EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/neveste-de-fotbalisti/aparitie-extrem-de-rara-a-mostenitorului-lui-cornel-dinu-si-a-nurorii-acestuia-foto-exclusiv-20294807</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Aparitie-extrem-de-rara-a-mostenitorului-lui-Cornel-Dinu-si-a-nurorii-acestuia.-FOTO-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Corneluș Dinu, fiul lui Cornel Dinu, a ieșit de multă vreme din lumina reflectoarelor, însă tocmai a fost surprins la cafenea alături de frumoasa sa soție.</p>
<p>Fiul înfiat al lui Cornel Dinu e de nerecunoscut. Ajuns la 36 de ani, Corneluș este schimbat față de perioada în care era o prezență constantă în presă.</p>
<h2><span>Apariție extrem de rară a moștenitorului lui Cornel Dinu și a nurorii acestuia</span></h2>
<p>De această dată, Corneluș Dinu a fost surprins la cafenea alături de soția sa, Alexandra Gudu, fostă prezentatoare TV la Dolce Sport. Cei doi sunt căsătoriți din anul 2011 și au împreună o fetiță, pe Natalia Mihaela, nășită de Nicu Gheară și soția sa. <span>Corneluș și a Alexandra au făcut nunta în același local în care au făcut-o și Cristi Borcea cu Alina Vidican</span>.</p>
<p>Cornel Ștefan Dinu s-a născut în anul 1988 și a terminat liceul Teoretic „Jean Monnet” din București. A absolvit apoi Facultatea de Drept din cadrul Universității București și a devenit jurist, însă în prezent are o afacere în domeniul Horeca. Alături de soția sa, Corneluș Dinu deține un bistro care funcționează într-un spital și o firmă de catering.</p>
<h2><span>Când a fost înfiat Corneluș Dinu</span></h2>
<p>În tot acest timp, <span>legendarul Cornel Dinu este dărâmat de depresie și nu vrea să mai iasă din casă</span>. Fostul mare fotbalist al României l-a înfiat pe Corneluș la începutul anului 1990, pe când acesta avea doar doi ani.</p>
<p>„A fost o decizie a mea și a soției. Soarta nu e mereu darnică cu toată lumea. Ne-am dorit un copil, iar soția mea răspundea și de spitalul Grigore Alexandrescu, era șefa serviciului juridic la Filantropia și răspundea și de celebrul cămin de la Arcul de Triumf.</p>
<p>Mi-a zis de multe ori să avem și noi un copil și, în ’90, înainte de accidentul din Italia, am ajuns acasă și am văzut un copil micuț. Avea doi ani, îl luase.</p>
<p>Mi-a spus că luni trebuia să-l ducem înapoi, era perioada când mulți părinți își dădeau copiii spre adopție. I-am spus că dacă l-am luat, nu-l mai ducem înapoi”, a dezvăluit Cornel Dinu la emisiunea „40 de întrebări cu Denise Rifai”, de pe Kanal D.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A renunțat la meseria pe care o avea pentru a face avere din imaginile cu ea: „Am câștigat în 24 de ore mai mult decât în toată cariera”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-renuntat-la-meseria-pe-care-o-avea-pentru-a-face-avere-din-imaginile-cu-ea-am-castigat-in-24-de-ore-mai-mult-decat-in-toata-cariera-20294978</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-renuntat-la-meseria-pe-care-o-avea-pentru-a-face-avere-din-imaginile-cu-ea-„Am-castigat-in-24-de-ore-mai-mult-decat-in-toata-cariera-1400x788.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --><span class="cf0">Remarcată pentru cariera sa </span><span class="cf1">în sporturile de contact, Paige VanZant s-a reorientat în ultimii ani c</span><span class="cf2">ătre mediul digital, unde activează ca influencer și creator de conținut.</span><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva originară din America chiar</span><span class="cf1"> a m</span><span class="cf2">ărturisit anterior că luptele au devenit un simplu hobby, <!--StartFragment --><span class="cf0">deoarece veniturile obținute din </span><span class="cf0">OnlyFans</span> <span class="cf1">îi garanteaz</span>ă stabilitatea financiară.<!--EndFragment --></span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2><span><span class="cf0">Paige VanZant a</span> renunțat la UFC pentru a face avere din imaginile cu ea: „Am câștigat în 24 de ore mai mult decât în toată cariera”</span></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Paige VanZant a pus deoparte luptele din UFC pentru a-și </span><span class="cf1">începe o carier</span><span class="cf2">ă ca model și creator de conținut. Americanca, ajunsă la 31 de ani, nu a mai luptat din iulie 2020, iar </span><span class="cf1">în 2022 </span><span class="cf2">și-a deschis cont pe platforma </span><span class="cf2">Onlyfans.</span><span class="cf1"> În prezent ea are o avere estimat</span><span class="cf2">ă la 3 milioane de dolari.</span><!--EndFragment --><br/>
<!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">VanZant este foarte activă și pe Instagram, unde a str</span><span class="cf1">âns o comunitate de peste 3 milioane de urm</span><span class="cf2">ăritori. Fie că apare </span><span class="cf1">în <span>ipostaze provocatoare</span> sau doar în momente din via</span><span class="cf2">ța cotidiană, americanca reușește să le capteze atenția fanilor din online.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">De</span><span class="cf1">și inițial a avut rețineri,</span><span class="cf2"> Paige VanZant nu intenționează să renunțe la </span><span class="cf2">OnlyFans</span><span class="cf2">. Aceasta transmite că <span>veniturile obținute acolo sunt semnificative</span> și o ajută să-și susțină familia. Potrivit ei, o singură zi pe platformă i-a adus mai mult dec</span><span class="cf3">ât întreaga carier</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf3">în UFC.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am fost cu adev</span><span class="cf1">ărat norocoasă <!--StartFragment --><span class="cf0">c</span>ă parcursul meu <span class="cf2">în carier</span><span class="cf3">ă</span><!--EndFragment -->, chiar și </span><span class="cf2">în afara UFC</span><span class="cf3">, a fost reușit. </span><span class="cf4">Am muncit destul de mult </span><span class="cf2">în alte industrii </span><span class="cf3">și </span><span class="cf2">încerc s</span><span class="cf3">ă fac trecerea, să zicem, spre o personalitate mai cunoscută. Dar da, </span><span class="cf3">OnlyFans</span><span class="cf3"> a fost cu siguranță cea mai mare sursă de venit pentru mine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3"><!--StartFragment --><span class="cf0">Cred c</span><span class="cf1">ă am c</span><span class="cf2">â</span>știgat mai mulți bani <span class="cf2">în 24 de ore pe OnlyFans decât în toat</span>ă cariera mea de luptătoare.<!--EndFragment --> Am fost îngrijorată din cauza prejudecăților, dar acum… e greu să renunț. <!--StartFragment --><span class="cf0">Simt c</span><span class="cf1">ă… atunci c</span><span class="cf2">ând e</span>ști unul dintre acei oameni care s-au născut săraci, ai crescut sărac și apoi ai devenit bogat, e aproape ca și cum te-ai simți mereu sărac.<!--EndFragment --></span><span class="cf3"> Așa că vrei mereu să muncești din greu și sunt norocoasă că sunt </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o pozi</span><span class="cf3">ție </span><span class="cf2">în care am putut s</span><span class="cf3">ă-mi ajut familia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Eu și soțul meu ne ajutăm familia și facem tot ce putem să îi punem pe toți pe picior de egalitate. Așa că… asta justifică faptul că fac conținut exclusiv, știind că ajut la îngrijirea celor din jurul meu”, a declarat <!--StartFragment --><span class="cf0">Paige VanZant, pentru <span>MMA Fighting</span>.</span><!--EndFragment --></span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu şi-a tunat Mercedesul AMG de 115.000 de euro şi rezultatul e spectaculos</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/adrian-mutu-si-a-tunat-mercedesul-amg-de-115-000-de-euro-si-rezultatul-e-spectaculos-20295181</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Adrian-Mutu-si-a-tunat-Mercedesul-AMG-de-115.000-de-euro-si-rezultatul-e-spectaculos.jpg"/><br/><p>Posesor, de un an și jumătate al unui Mercedes AMG de 115.000 de euro, Adrian Mutu și-a tunat automobilul de lux, care acum arată senzațional.</p>
<p>În luna aprilie a anului 2024, Adrian Mutu, pe atunci antrenor la CFR Cluj, a achiziționat un bolid de lux, pe care acum l-a tunat prin intermediul celor de la Custom Tunning.</p>
<h2><span>Adrian Mutu este foarte încântat de felul în care a fost tunat Mercedesul AMG de 115.000 de euro</span></h2>
<p>Fostul mare fotbalist român a investit nu mai puțin de <span>120.000 de euro pentru un model exclusivist de Mercedes-Benz GLE 53 AMG Coupe</span>, deși recunoaște că nu-l mai atrag bolizii de lux la fel cum se întâmpla când era fotbalist.</p>
<p>Primul proprietar al respectivei mașini din România a luat decizia să o ducă la tunat, iar rezultatul, prezentat pe pagina de instagram a celor de la Custom Tunning, este spectaculos.</p>
<p>„Un nume legendar, atât în fotbalul românesc, cât și în cel internațional, Adrian Mutu, fost jucător la cluburi emblematice precum Chelsea, Juventus, Fiorentina și Parma, a ales să-și protejeze și să-și personalizeze mașina cu stil.</p>
<p>Pentru noul său Mercedes GLE 53 AMG Coupe, Mutu a optat pentru o soluție 2 în 1: folia de protecție de culoare @rgbg.official Gloss Nardo Grey, care oferă protecție premium, împreună cu un finisaj impecabil, care arată exact ca vopseaua originală.</p>
<p>Un proiect elegant, exact așa cum i se potrivește unui adevărat campion. Mulțumim, Adrian Mutu, pentru încrederea acordată și pentru că ai ales serviciile noastre!”, au transmis administratorii <span>contului</span> respectiv.</p>
<h2><span>Mutu a uitat că este poseseorul unui Aston Martin, aducându-și aminte acum câteva zile că are mașina</span></h2>
<p>Mașina deținută de Adrian Mutu un motor de doar 3 litri, cu 6 cilindri în linie, însă dezvoltă nu mai puțin de 451 de cai-putere! Viteza maximă pe care o poate atinge mașina este de 250 de kilometri pe oră și ajunge de la 0 la 100 de kilometri pe oră în nici 5 secunde. Cuplul mașinii este de 560 Nm.</p>
<p>Adrian Mutu a recunoscut, la vremea respectivă, că mașinile nu-l mai atrag așa de mult, mai ales că de-a lungul timpului a avut modele produse de mărcile de lux.</p>
<p>„Asta e mașină pe maturitate. (…) Am avut toate mașinile, Ferrari, Bentley, Lamborghini.  Nu mă mai simt atât de interesat de mașini. Eu sunt înnebunit cu Mercedesul. Mașina trebuie să fie din ce în ce mai mare și mai confortabilă. Poate vom lua una și mai mare”, a spus Adrian Mutu, în luna aprilie a anului 2024.</p>
<p>El a mai povestit că obișnuia să cumpere mașini de lux, deși acestea nu i se potriveau. Pe cale de consecință, a vândut un Ferrari și un Lamborghini chiar după ce le-a achiziționat, iar <span>de un autoturism Aston Martin și-a adus aminte acum câteva zile</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nadia Comăneci, vedetă de cinema. Apare filmul despre viața ei și va costa o avere: „Povestea fetei din Onești”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/nadia-comaneci-vedeta-de-cinema-apare-filmul-despre-viata-ei-si-va-costa-o-avere-povestea-fetei-din-onesti-20294628</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Nadia-Comaneci-vedeta-de-cinema.-Apare-filmul-despre-viata-ei-si-va-costa-o-avere-„Povestea-fetei-din-Onesti-e1760092856932.jpg"/><br/><p>Cariera extraordinară avută de Nadia Comăneci va avea parte de un film documentar care va surprinde cele mai importante momente.</p>
<p>Proiectul va cuprinde și situații mai puțin plăcute din viața „Zeiței de la Montreal”, care nu a avut parte deloc de un parcurs ușor în drumul ei spre succesul internațional.</p>
<h2><span>Nadia Comăneci, vedetă de cinema. Apare filmul despre viața ei și va costa o avere: „Povestea fetei din Onești”</span></h2>
<p>În 2026 se vor împlini 50 de ani de la <span>una dintre cele mai mari realizări din sportul românesc</span>, dar și mondial: momentul în care Nadia Comăneci a obținut nota 10 și medalia de aur la Jocurile Olimpice de la Montreal. Cu această ocazie, celebra gimnastă va fi protagonistă într-un film documentar dedicat carierei și vieții sale.</p>
<p>Producția este coordonată de Cosmin Hodor, cunoscut pentru filmul realizat despre viața lui Ilie Năstase, iar de regie se ocupă Tudor Giurgiu.</p>
<p>Estimările oamenilor implicați arată că acest film va fi cel mai costisitor documentar realizat vreodată în România. Filmul despre „Zeița Gimnasticii” urmează să fie lansat anul viitor și va putea fi vizionat în cinematografe din toată țara.</p>
<p>Filmările au început de anul trecut, iar producătorii speră să aducă în prim-plan cât mai precis posibil viața marii gimnaste.</p>
<h2><span>Arnold Schwarzenegger și Simone Biles, prezenți în documentar</span></h2>
<p>De asemenea, în documentar vor apărea și nume uriașe pe plan mondial, precum Arnold Schwarzenegger și Simone Biles.</p>
<p>„Filmările au început din 2024, imediat după ce am lansat filmul lui Ilie Năstase și va fi lansat în toamna lui 2026. Vara viitoare vom fi cu el spre final și ne dorim ca la începutul lui octombrie să îi facem lansarea în cinematografe. Am început filmările la finalul lui 2025 în SUA.</p>
<p>Va fi un film documentar și vor fi multe imagini de arhivă. Costurile sunt destul de mari. Un minut ajunge la zeci de mii de dolari. Imaginile reprezintă undeva la 50% din costurile de producție, care vor fi cu 30% mai mari decât la Nasty și vom ajunge la un buget de aproximativ un milion de euro. Nasty a fost cel mai scump film documentar românesc.</p>
<p>Tudor Giurgiu și echipa de filmare va merge la finalul lui octombrie în America, unde vom face iarăși o serie de interviuri și filmări, printre alții chiar cu Schwarzenegger și Simone Biles. Vor apărea multe personalități: Marta Karoly, Ilie Năstase și mulți alții care i-au influențat cariera, inclusiv mama Nadiei Comăneci, dar și personalități din viața publică.</p>
<p>Va fi povestea fetei care a plecat din Onești și tot parcursul ei. Cum Nadia Comăneci a reușit să își facă un renume internațional și cum și l-a menținut, cum a ajuns în America. Totul ambalat foarte frumos. Va fi ceva inspirațional pentru tinerii sportivi din România și nu numai. Poți să pleci de la Onești și să ajungi primul în lume”, a declarat Cosmin Hodor, expert în marketing sportiv, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Toto Dumitrescu a rupt tăcerea. Când ar fi luat drogurile: „Atunci am consumat. Să dispară de pe străzi!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/toto-dumitrescu-a-rupt-tacerea-cand-ar-fi-luat-drogurile-atunci-am-consumat-sa-dispara-de-pe-strazi-20294612</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Toto-Dumitrescu-a-rupt-tacerea.-Cand-ar-fi-luat-drogurile.jpg"/><br/><p>Toto Dumitrescu este urmărit penal pentru conducerea sub influența drogurilor, dar a mărturisit când ar fi luat de fapt substanțe interzise.</p>
<p><span>Fiul fostului component</span> al Generației de Aur, Ilie Dumitrescu, a fost protagonistul unui accident rutier. Deși nu el a fost persoana vinovată de producerea accidentului, a fugit de la locul faptei și a fost dat în urmărire de Poliție. În cele din urmă s-a predat și expertiza medicolegală a scos la iveală faptul că a consumat droguri. Actorul încearcă să scape de urmărirea penală și neagă acuzațiile potrivit cărora ar fi consumat droguri înainte de producerea accidentului.</p>
<h2><span>Strigătul de ajutor al lui Toto Dumitrescu: „Opriți-le”</span></h2>
<p>Situația lui Toto Dumitrescu este complicată după ce s-a constatat că a consumat droguri. Bărbatul a părăsit locul accidentului și a susținut că ar fi consumat substanțe interzise după acel eveniment nefericit. A recunoscut că e victima consumului și a solicitat intervenția autorităților pentru a elimina drogurile de pe străzi.</p>
<p>„Am consumat după accident, da, îmi pare rău, sunt victima consumului, opriți drogurile de pe străzi, să dispară. Și atunci o să ne revenim și noi”, a declarat Toto Dumitrescu, potrivit <span>protv</span>.</p>
<h2><span>Judecătorii au luat o nouă decizie în cazul actorului</span></h2>
<p>La mai bine de trei săptămâni de când a fost plasat în arest la domiciliu, fiul lui Ilie Dumistrescu a revenit miercuri la Brigada Poliției Rutiere a Capitalei. Deși a încercat să scape de dosarul penal, nu a reușit acest lucru. Continuă <span>urmărirea penală și pentru conducere sub influența drogurilor </span>pe lângă cea pentru părăsirea locului accidentului.</p>
<p>Bărbatul consideră că nu e vinovat pentru nimic deoarece nu el a provocat accidentul și nu a fost responsabil de ce s-a întâmplat, iar consumul de substanțe interzise ar fi avut loc după acel eveniment.</p>
<p>Medicii legiști de la Institutul Național de Medicină Legală fac o expertiză detaliată pentru a vedea dacă Toto Dumitrescu a consumat sau nu droguri înainte de producerea accidentului.</p>
<p>„Este necesară pentru a stabili cu certitudine care a fost gradul de risc pe care acele substanţe îl induceau şoferului, efectuarea unei expertize medico legale. Arată pe lângă cantităţile de substanţe pure, cele care au fost substanţele de bază, substanţele mamă, şi metaboliţi ai acestora. Valorile determinate vor putea reconsititui, retrospectiv, care este şi momentul de consum”, explică Gabriel Gorun, IML.</p>
<p>Instanța i-a mai dat o lovitură grea lui Toto Dumitrescu. A prelungit măsura arestului la domiciliu pentru încă 30 de zile.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
