<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Meme Stoica a lansat un atac fără precedent împotriva fotbaliștilor FCSB: „Haos! Niciodată n-am arătat așa rău”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/meme-stoica-a-lansat-un-atac-fara-precedent-impotriva-fotbalistilor-fcsb-haos-niciodata-n-am-aratat-asa-rau-20227190</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-lansat-un-atac-fara-precedent-impotriva-fotbalistilor-FCSB.-„Haos-Niciodata-n-am-aratat-asa-rau-1400x768.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica și-a taxat vehement jucătorii, echipa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ansamblu, despre care spune c</span><span class="cf0">ă nu a arătat at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t de r</span><span class="cf0">ău niciodată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimii ani, a</span><span class="cf0">șa cum a făcut-o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n repriza secund</span><span class="cf0">ă de la Skopje.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totuși, managerul roș-albaștrilor susține că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n retur trebuie s</span><span class="cf0">ă se vadă caracterele puternice din formația campioană, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncep</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd de la fotbali</span><span class="cf0">ști, antrenori și p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la oamenii din conducere. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Meme Stoica</span><span class="cf2">, atac nuclear </span><span class="cf1">împotriva fotbaliști</span><span class="cf2">lor roș-albaștri</span><span class="cf1">: „Niciodată, în ultimii ani”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Mihai Stoica <span>nu s-a abținut și </span></span><span>și-a pus la zid </span><span class="cf1"><span>jucătorii</span>, </span><span class="cf2">dar și </span><span class="cf1">echipa </span><span class="cf2">per </span><span class="cf1">ansamblu, despre care spune că nu a </span><span class="cf2">avut o prestație at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t de slab</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în ultimii ani</span> <span class="cf1">așa cum a </span><span class="cf2">arătat </span><span class="cf1">în repriza secundă </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf2">Shkendija</span><span class="cf2">, </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Șeful campioanei este ferm convins că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">în retur trebuie să se vadă caracterele puternice din formația </span><span class="cf2">roș-albastră, pornind de la </span><span class="cf1">fotbaliști, antrenori și până la oamenii din conducere.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Ast</span><span class="cf0">ăzi a fost o partidă pe care trebuie să o uităm rapid. Except</span><span class="cf1">ând primele minute, când înc</span><span class="cf0">ă nu intraserăm </span><span class="cf1">în meci </span><span class="cf0">și adversarii au fost periculoși, mingea a fost la noi, dar nu am reușit să marcăm.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nimic nu anunța haosul din a doua jumătate a meciului. Niciodată, </span><span class="cf1">în ultimii ani, nu am ar</span><span class="cf0">ătat at</span><span class="cf1">ât de r</span><span class="cf0">ău. </span><span class="cf1">În astfel de momente se v</span><span class="cf0">ăd caracterele puternice, și mă refer la jucători, antrenori, dar și la noi, cei din jurul echipei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacă nu reglăm lucrurile urgent, toți suntem vinovați, de la primul p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă la ultimul. A fost un haos inexplicabil, </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța unui adversar foarte, foarte modest. Ne-am prezentat lamentabil. </span><span class="cf0">Am fost supărați pe situația </span><span class="cf1">în sine, nu pe schimb</span><span class="cf0">ări</span><span class="cf2">”, </span><span class="cf4">a spus Meme Stoica la </span><span>PrimaSport</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><img alt="„E excepțional”. Meme Stoica l-a văzut pe Dennis Politic la debutul pentru FCSB și anunță „Va fi foarte important pentru fotbalul românesc”" class="size-full wp-image-20212889" decoding="async" fetchpriority="high" height="750" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-exceptional.-Meme-Stoica-l-a-vazut-pe-Dennis-Politic-la-debutul-pentru-FCSB-si-anunta-„Va-fi-foarte-important-pentru-fotbalul-romanesc.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-exceptional.-Meme-Stoica-l-a-vazut-pe-Dennis-Politic-la-debutul-pentru-FCSB-si-anunta-„Va-fi-foarte-important-pentru-fotbalul-romanesc.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-exceptional.-Meme-Stoica-l-a-vazut-pe-Dennis-Politic-la-debutul-pentru-FCSB-si-anunta-„Va-fi-foarte-important-pentru-fotbalul-romanesc-768x450.jpg 768w" width="1280"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Apel la fani. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">R</span><span class="cf1">ealizează că este un moment foarte dificil</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB cere sprijinul fanilor pentru partida retur de peste o săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă, programată pe Arena Națională. Mai ales acum, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd <span>echipa are nevoie de sus</span></span><span class="cf0"><span>ținere maximă</span> pentru a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntoarce soarta calific</span><span class="cf0">ării. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Presiunea va fi imensă pe adversarii noștri la retur și cred că va fi cu totul alt meci. Am văzut susținere din partea suporterilor. Ei realizează că este un moment foarte dificil și probabil vom avea o asistență mare la retur.</span> <span class="cf0">Vremea va fi excelentă, nu va mai fi această căldură sufocantă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Trebuie să obținem o victorie la un scor care să ne permită calificarea. Nu am </span><span class="cf1">început bine repriza a doua </span><span class="cf0">și nici cei veniți de pe bancă nu au adus un plus”, a mai declarat conducătorul de la FCSB pentru sursa citată. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Domnule, e de domeniul fantasticului, așa ceva nu poate să existe la echipa asta”. Florin Prunea a pulverizat schimbările lui Gigi Becali din Shkendija – FCSB 1-0</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/domnule-e-de-domeniul-fantasticului-asa-ceva-nu-poate-sa-existe-la-echipa-asta-florin-prunea-a-pulverizat-schimbarile-lui-gigi-becali-din-shkendija-fcsb-1-0-20227203</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Domnule-e-de-domeniul-fantasticului-asa-ceva-nu-poate-sa-existe-la-echipa-asta.-Florin-Prunea-a-pulverizat-schimbarile-lui-Gigi-Becali-din-Shkendija-–-FCSB-1-0-1400x1050.jpg"/><br/><p>Florin Prunea a pulverizat schimbările lui Gigi Becali din meciul cu Shkendija, scor 0-1, care a contat pentru turul 2 preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Fostul portar al Generației de Aur a reacționat la finalul partidei de la Skopje și a comentat mutările făcute de patronul FCSB.</p>
<h2><span>Reacția lui Florin Prunea după ce Darius Olaru și Adrian Șut au fost schimbați în minutul 63</span></h2>
<p><span>FCSB a pierdut prima manșă cu Shkendija Tetovo</span>, scor 0-1, din turul 2 preliminar UEFA Champions League. Adamu Alhassan a marcat unicul gol al meciului. Kamer Qaka și Florin Tănase au fost eliminați în partida de pe National Arena Todor Proeski. Gigi Becali a făcut două schimbări surprinzătoare în minutul 63.</p>
<p>Finanțatorul campioanei României i-a scos pe Darius Olaru și Adrian Șut și i-a introdus pe Marius Ștefănescu și Ovidiu Perianu. Florin Prunea a pulverizat schimbările lui Gigi Becali. Fostul portar al Generației de Aur a spus că până acum ceva timp genul acesta de mutări păreau de domeniul fantasticului.</p>
<p>„Dacă cineva ne spunea acum un an de zile că vom vedea că Olaru și Șut sunt schimbați de Perianu și Ștefănescu, ziceam «Domnule, e de domeniul fantasticului, așa ceva nu poate să existe la echipa asta», dar uite că se întâmplă”, a spus Florin Prunea la <span>DigiSport</span>.</p>
<blockquote><p>Perianu nu are ce căuta la echipa asta. Vine la antrenamente, pare super, îl bagi să joace, dar nu confirmă. Nu are ce căuta aici. Ce să fac, să fac eu scandal la echipă? Vă arăt că nu fug de responsabilitate: Perianu nu mai are ce căuta la echipă. Nici Ștefănescu. Mâine, din ordinul meu, Malcom Edjouma și Băluță vin la echipă. Ies Perianu și Ștefănescu. Ies de pe toate listele, și din Europa, și din campionat. Meciul a fost la discreția noastră, dar indolența ne-a costat”, <span>a spus Gigi Becali după eșecul cu Shkendija.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a sărit la gâtul lui Florin Tănase, după ce a luat cartonaș roșu: „Punea piciorul la mișto”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-a-sarit-la-gatul-lui-florin-tanase-dupa-ce-a-luat-cartonas-rosu-punea-piciorul-la-misto-20227177</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-sarit-la-gatul-lui-Florin-Tanase-dupa-ce-a-luat-cartonas-rosu-„Punea-piciorul-la-misto.jpg"/><br/><p>Gigi Becali l-a atacat dur pe Florin Tănase, după ce favoritul patronului și-a lăsat echipa în 10 oameni la Skopje.</p>
<p><span>FCSB a suferit un nou eșec </span>în Liga Campionilor și drumul spre faza principală a competiției pare tot mai departe. După un început bun de meci și cu multe ocazii importante la poarta gazdelor, roș-albaștrii au cedat posesia și s-au văzut conduși pe tabelă. Florin Tănase a făcut un meci slab, iar patronul l-a criticat dur pentru cum a evoluat în Macedonia de Nord.</p>
<h2><span>Florin Tănase, luat în colimator de patron: „Punea piciorul la mișto”</span></h2>
<p>Latifundiarul din Pipera a fost extrem de supărat din cauza jocului slab făcut de cei mai buni jucători din lot. Florin Tănase nu a ieșit în evidență decât pe final de meci când și-a lăsat echipa în 10 oameni. A făcut un gest stupid la mijlocul terenului într-un moment în care FCSB avea un om în plus și trebuia să recupereze diferența de un gol de pe tabelă.</p>
<p>Decarul roș-albaștrilor nu a scăpat de criticile lui Gigi Becali. Milionarul a fost deranjat de faptul că Tănase nu a tras mai tare pentru echipă și a jucat multe mingi la mișto.</p>
<blockquote><p>„Meciul a fost numai la discreţia noastră, numai că indolenţa face ca Dumnezeu să îţi arate că dacă nu munceşti, nu primeşti. Tănase punea piciorul la mişto, Şut la mişto. Mai ales când au văzut că sunt aşa slabi, ce să mai pună piciorul. Eh, bine… a pus piciorul hotărât… nu o să mai punem piciorul hotărât ca să nu luăm roşu” a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport.</span></p></blockquote>
<p>Din cauza cartonașului roșu primit la Skopje, Florin Tănase va rata returul de la București.</p>
<h2><span>„Puteam să fac faultul mai jos, îmi pare rău”</span></h2>
<p>Mijlocașul folosit ca vârf de atac în lipsa lui Denis Alibec și Daniel Bîrligea <span>și-a cerut scuze pentru cartonașul roșu</span> primit pe final de meci. A încercat să oprească un atac al gazdelor, dar intrarea imprudentă la un adversar îl va costa mult atât pe el cât și pe FCSB.</p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncercat să opresc jocul, puteam să fac faultul mai jos, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mi pare rău, asta a fost să fie. Ce contează amendă, de amenzi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mi arde acum? S</span><span class="cf0">ă jucăm ofensiv, avem nevoie de goluri, cu siguranță va fi altceva pe Arena Națională. Așteptăm fanii, avem cea mai mare nevoie de ei”, a spus Tănase la <span>PrimaSport.</span></span></p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vali Moraru, scos din minți de Gigi Becali. Nu și-a mai putut stăpâni furia: „Să facă la el în sufragerie caterincă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/vali-moraru-scos-din-minti-de-gigi-becali-nu-si-a-mai-putut-stapani-furia-sa-faca-la-el-in-sufragerie-caterinca-20227185</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Vali-Moraru-scos-din-minti-de-Gigi-Becali.-Nu-si-a-mai-putut-stapani-furia-„Sa-faca-la-el-in-sufragerie-caterinca.jpg"/><br/><p>Vali Moraru, cunoscutul moderator de la Digi Sport, a fost scos din sărite de atitudinea avută de Gigi Becali după meciul tur cu Shkendija.</p>
<p>FCSB a fost învinsă în Macedonia de Nord, scor 0-1, de Shkendija și are emoții în ceea ce privește calificarea mai departe în UEFA Champions League.</p>
<h2><span>Vali Moraru, scos din minți de Gigi Becali. Nu și-a mai putut stăpâni furia: „Să facă la el în sufragerie caterincă!”</span></h2>
<p>Imediat după <span>meciul din Macedonia de Nord</span>, Gigi Becali a intrat în direct la Digi Sport și a vorbit despre prestația elevilor lui Elias Charalambous. Vădit dezamăgit, patronul de la FCSB a oferit răspunsuri vagi la anumite întrebari și a considerat că cei din studio „fac caterincă” în timp ce el este supărat de rezultatul meciului.</p>
<p>Vali Moraru a forțat finalizarea diagolului, iar după ce Becali a închis apelul, a ținut să-i transmită câteva cuvinte dure finanțatorului de la FCSB.</p>
<p>Moderatorul TV consideră că nimeni din studio nu a făcut caterincă, ba dimpotrivă. Jurnaliștii au pus întrebări corecte, astfel încât fanii celor de la FCSB să afle ce s-a întâmplat cu adevărat la echipă.</p>
<p>„(n.r. Vali Moraru) Mulțumim, d-le Becali. Să vă calificați fericit. Am un mesaj pentru domnul Gigi Becali. Să încerce să poată să discute civilizat cu un om care e civilizat cu el.</p>
<p>Când îl întrebi dacă a avut informații că a fost Perianu în formă, a zis că face scandal la echipă. Ne povestește nouă că suntem la caterincă. Poate să facă la el în sufragerie. Poți să eviți foarte bine întrebarea.</p>
<p>Ești supărat că ai luat bătaie? «Ne calificăm!». «Indolență». Nu am vorbit și în Andorra despre indolență? Aucm îi chemăm pe Edjouma și Băluță, salvatore della patria”, a spus Vali Moraru la <span>Digi Sport</span>, imediat după ce Gigi Becali a ieșit din apelul telefonic.</p>
<h2><span>Gigi Becali a luat prima decizie majoră după eșecul din Macedonia de Nord</span></h2>
<p>Scos din sărite de înfrângerea cu Shkendija, <span>Gigi Becali a dat ordin</span> să se renunțe la Ovidiu Perianu și Marius Ștefănescu, cei doi nereușind să-l impresioneze pe patron la meciul din Macedonia de Nord.</p>
<p>În locul celor doi, Gigi Becali îi va reprimi la echipă pe Malcom Edjouma și Alex Băluță, trecuți recent pe lista neagră.</p>
<p>„Ordinul meu mâine, Edjouma și Băluță la echipă. Ies Perianu și Ștefănescu și intră ei”, a spus Gigi Becali la DigiSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Dumitrescu rămâne un mare fan al FCSB. Verdictul pe care l-a dat, deși echipa lui Gigi Becali a pierdut lamentabil cu Shkendija</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ilie-dumitrescu-ramane-un-mare-fan-al-fcsb-verdictul-pe-care-l-a-dat-desi-echipa-lui-gigi-becali-a-pierdut-lamentabil-cu-shkendija-20227188</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ilie-Dumitrescu-ramane-un-mare-fan-al-FCSB.-Verdictul-pe-care-l-a-dat-desi-echipa-lui-Gigi-Becali-a-pierdut-lamentabil-cu-Shkendija-1400x873.jpg"/><br/><p>Fostul mare internațional Ilie Dumitrescu a dat verdictul, după ce echipa lui Gigi Becali a pierdut lamentabil cu Shkendija.</p>
<p>FCSB a fost învinsă de Shkendija, în deplasare, cu 1-0, dar Ilie Dumitrescu este ferm convins că echipa lui Gigi Becali se va califica în turul 3 preliminar din Liga Campionilor.</p>
<h2><span>Verdictul lui Ilie Dumitrescu arată că fostul jucător rămâne un mare fan al FCSB</span></h2>
<p>Campioana României, FCSB, <span>a fost învinsă, la Skopje, cu 1-0</span>, de echipa nord-macedoneană Shkendija, în prima manşă a turului 2 preliminar al Ligii Campionilor. Golul a fost marcat de Alhassan, în minutul 65. Ambele echipe au terminat meciul în 10 jucători, după eliminările lui Qaka (70), respectiv, Tănase (79).</p>
<p>Fostul mare internațional Ilie Dumitrescu, <span>în prezent analist tv</span>, susține că echipa lui Gigi Becali se va califica fără probleme, deși în returul care va avea loc pe 30 iulie nu va beneficia de serviciile lui Tănase, Alibec și poate chiar Bîrligea.</p>
<p>„FCSB a arătat foarte bine în multe momente de joc din seara aceasta. Nu sunt motive de îngrijorare. În Andorra nu ai pus probleme (n.r. – FCSB a pierdut 1-2 cu Inter Escaldes), dar acum ți-ai creat ocazii de gol, ai controlat jocul.</p>
<p>Au fost ocazii mari, care în mod normal ar fi trebuit materializate. Apar situații de genul acesta, o respingere, pierzi din organizare”, a spus Ilie Dumitrescu, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>în meciul de la Skopje, Elias Charalambous i-a trimis în teren pe Târnovanu – Creţu, Ngezana, Graovac, Radunovic – Chiricheş (Popescu – 73), Şut (Perianu – 63) – Miculescu (Stoian – 90+5), Olaru (Ştefănescu – 63), Cisotti – Tănase.</p>
<p>Campioana României trebuie să se impună la două goluri diferență pentru a nu ajunge în situația ca numele echipei care se califică în turul 3 preliminar al Ligii Campionilor să fie decis la loviturile de departajare.</p>
<p>Echipa care trece mai departe după partida care se va juca săptămâna viitoare pe Arena Națională va întâlni câștigătoarea duelului Shelbourne (Irlanda) – Qarabag (Azerbaidjan). Prima manșă are loc miercuri, 23 iulie.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
