<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>S-a aflat pensia specială pe care George Copos o ia de la statul român, după ce a fost senator</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/s-a-aflat-pensia-speciala-pe-care-george-copos-o-ia-de-la-statul-roman-dupa-ce-a-fost-senator-20202120</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/S-a-aflat-pensia-speciala-pe-care-George-Copos-o-ia-de-la-statul-roman-dupa-ce-a-fost-senator.jpg"/><br/><p>George Copos s-a retras din lumina reflectoarelor și are o viață discretă, dar a fost luat prin surprindere de Marian Ceaușescu în timp ce ieșea de la Gala Premiilor Marii Loje din România alături de soția sa.</p>
<p>Fostul patron de la Rapid a fost luat în colimator de Marian Ceaușescu, care a dezvăluit ce pensie specială încasează milionarul, după ce a fost senator. Marian Ceaușescu a dezvăluit în descrierea unui clip de pe Youtube că George Copos ar încasa o pensie specială de peste 4.000 de lei pentru mandatul de senator pe care l-a avut în perioada 2004-2008 din partea PC și PUR.</p>
<h2><span>George Copos, ironizat de Marian Ceaușescu: „Sunt goale buzunarele?”</span></h2>
<p>Cunoscutul activist civic și protestatar Marian Moroșanu, cunoscut ca „Marian Ceaușescu”, l-a luat la întrebări pe George Copos, fostul senator, care are acum parte de o pensie specială de la stat de peste 4.000 de lei.</p>
<p>Marian Ceaușescu nu a ratat ocazia să îl ironizeze pe cel care spunea în trecut că „planeta se scufundă”.</p>
<p>„Pe covorul albastru vine domnul Copos. Sunt goale buzunarele din nou? Nu aveți bani în buzunare, nu?”, l-a întrebat activistul civic pe fostul patron de la Rapid.</p>
<p>„Haideți să ne bucurăm, servus! (n.r. bate palma cu Marian Ceaușescu)”, a fost reacția lui Copos, în timp ce încerca să evite camera și și-a pus mâinile pe față.</p>
<p>„Mulțumesc, domnul Copos. Deci la fel, goale, mulțumesc. Noi nu prea ne bucurăm față de voi”, i-a mai transmis Marian Ceaușescu.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/XWNQQNEhAUo?si=VpRD7I8Ev8XDpDxG" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Dumitru Dragomir l-a dat de gol pe fostul patron de la Rapid: ce avere uriașă a strâns de-a lungul anilor</span></h2>
<p>Fostul șef de la LPF l-a luat la puricat pe George Copos, milionarul român care a ieșit din <span>acționariatul Rapidului</span> în 2013. George Copos e cunoscut pentru afacerile în domeniul imobiliar. Este patronul celui mai mare grup hotelier din România și gestionează grupul de cofetării Ana Pan.</p>
<p>Dumitru Dragomir consideră că <span>averea lui Copos</span> se apropie cu pași repezi de 1 miliard de euro, doar Athene Palace valorând peste 200 de milioane de euro.</p>
<blockquote><p>„(n.r. – Copos are avere așa mare?) Păi, numai Athenee Palace face peste 200 de milioane de euro. Are un miliard Copos. Are două hoteluri în Poiană, a vândut fabrica aia la Pitești cu peste 30 de milioane de euro. Clădirea pe care a făcut-o acum costă peste 100 de milioane de euro”, a declarat Dumitru Dragomir la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<p>George Copos a fost patron la Rapid București între 1992 și 2013. A condus echipa din Giulești vreme de 21 de ani, timp în care a înregistrat performanțe notabile. Sub conducerea milionarului, Rapid a cucerit 2 titluri în Liga 1, 4 Cupe ale României și 4 Supercupe.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alegerea corectă dintre asigurări medicale și abonamente, explicată în detaliu de un specialist: „Asta trebuie să faci pentru a avea cele mai mari șanse!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/alegerea-corecta-dintre-asigurari-medicale-si-abonamente-explicata-in-detaliu-de-un-specialist-asta-trebuie-sa-faci-pentru-a-avea-cele-mai-mari-sanse-20202493</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Alegerea-corecta-dintre-asigurari-medicale-si-abonamente-explicata-in-detaliu-de-un-specialist-„Asta-trebuie-sa-faci-pentru-a-avea-cele-mai-mari-sanse.jpg"/><br/><p>Theodor Alexandrescu, om de afaceri important și fost CEO al unor companii precum AIG, Zurich Asigurări sau Metlife, a explicat în detaliu care sunt avantajele alegerii unei asigurări medicale de sănătate în detrimentul unui abonament medical.</p>
<p>Concret, acesta a exemplificat mai multe cazuri în care diferențele dintre cele două se observă în mod evident, cu precădere în cazurile ce necesită <span>intervenții medicale</span> de urgență.</p>
<h2><span>Theodor Alexandrescu explică diferențele dintre asigurările medicale și abonamentele</span></h2>
<p>Alexandrescu a explicat pentru <span>Gândul</span> de ce un abonament medical nu poate reprezenta o garanție pentru client, întrucât nu există o garanție concretă că respectiva clinică poate oferi serviciile promise în cel mai scurt timp. Astfel, apar cazuri în care pacienții sunt nevoiți să aștepte și luni de zile pentru o programare.</p>
<p>„Fiecare dintre noi avem un risc de îmbolnăvire. În termeni tehnici, se numește risc de morbiditate. Acest risc de îmbolnăvire este fie pentru îmbolnăvire cronică, o îmbolnăvire acută sau în caz de accident care rezultă cu o afecțiune acută. Riscul de a te îmbolnăvi, riscul de a avea un accident sunt riscuri pe care o companie de asigurări le poate prelua și le poate mitiga, adică le poate face să fie compensate, în momentul când evenimentul se întâmplă.</p>
<p>Rolul unei asigurări, oricare ar fi ea, dar și de sănătate nu este să te îmbogățească. Nu poți să faci venituri suplimentare în urma întâmplării riscului. Trebuie să te readucă în situația dinaintea evenimentului, fie că e îmbolnăvire, fie că este accident. Deci, cu banii pe care îi primești de la asigurator, primești servicii medicale care te ajută să ajungi cât mai aproape sau dacă nu chiar în situația de sănătate pe care ai avut-o înainte de eveniment. Asta asta este o definiție simplă a asigurărilor.</p>
<p>Abonamentele medicale reprezintă un contract comercial prin care eu, ca și SRL sau SA, îți promit comercial că îți ofer un număr de servicii, nu-ți spun când, nu spun exact ce, îți spun în mare. Îți spun că îți dau o consultație medicală, îți spun că îți fac un set de analize, dar nu îți spun când îți fac aceste servicii și nu preiau niciun risc. Dacă te îmbolnăvești, îți dau serviciul, dacă îl am disponibil”, a explicat Theodor Alexandrescu.</p>
<h2><span>„Este obligată prin lege”</span></h2>
<p>„Asigurarea medicală, pe de altă parte, este obligată prin lege. Există o lege specială, Legea asigurărilor, care obligă entitatea avizată de către Autoritatea de Supraveghere Financiară să pună niște bani deoparte, pe care să-i folosească în momentul când pacientul, asiguratul îi cere în urma evenimentului – îmbolnăvire sau accident. Diferența majoră dintre cele două este că una este reglementată și are bani puși deoparte. Și, în plus, este obligată să presteze, să dea bani contra serviciului, atunci când i se cer imediat. Bineînțeles, există un termen de zile.</p>
<p>Abonamentul medical nu este reglementat. Este reglementat numai prin Legea societăților comerciale, Legea 31. Nu este o obligație să-l prestezi atunci când ți se cere și nu este provizionat, adică nu are niște bani puși deoparte, pentru ca în caz de eveniment să poată presta serviciul. În general, furnizorii de servicii medicale merg pe modelul primul venit, primul servit. Cei cu abonamente, pe măsură ce își cer serviciul, intră în așteptare, până când se eliberează furnizorul de servicii. De aceea există acea temporizare a abonamentelor în momentul solicitării serviciului.</p>
<p>În cazul unei afecțiuni, acest lucru face o diferență majoră, pentru că oamenii au nevoie de serviciul medical atunci când sunt bolnavi sau când au un accident, un eveniment care le afectează starea de sănătate. Abonamentul nu poate fi prestat întotdeauna sau, de cele mai multe ori, atunci când ai nevoie, ci când există disponibilitate, ceea ce este o mare diferență. Când ești bolnav sau accidentat, nu poți să stai să aștepți.</p>
<p>Deci, pentru a avea un serviciu de calitate în cazul unui eveniment, trebuie să alegi o asigurare care nu întâmplător este și reglementată, pentru a putea avea cele mai mari șanse să fii repus în starea de sănătate dinaintea evenimentului.”</p>
<h2><span>„Ei nu-și permit asigurare”</span></h2>
<p>„De exemplu, dacă numai cei care câștigă peste 10.000 RON net au acces la asigurare pentru că își permit și cei care au sub 10.000 nu-și permit și nu cumpără asigurare, riscul nu este diseminat pe toată populația, ci numai pe un anumit segment de populație, ceea ce face o concentrare. Această concentrare se traduce în costuri semnificativ mărite pentru persoana asigurată care plătește, pentru că banii vin de la mulți și sunt plătiți celor care au nevoie. În general, cam din 100 de lei primiți pe asigurare, se întorc cam 70-80 lei către furnizorii de servicii medicale, cei care prestează serviciul medical pentru asigurați.</p>
<p>Restul de 20 – 30 de lei sunt costurile operaționale, costurile de achiziții și costul cu toate reglementările, inclusiv partea de solvabilitate, care are și ea un cost, impusă de Legea europeană pentru asigurări în general, dar și pentru asigurări de sănătate. Dacă asigurările nu au mulți asigurați, ele sunt foarte costisitoare.<br/>
În România, de mai mulți ani se dorește ca această penetrare să crească, dar sunt două impedimente. Un impediment relevant este că există un surogat care canibalizează asigurarea, respectiv abonamentul. Și al doilea este reprezentat de fraudă, abuz și risipă, care în sistemul de stat – mai puțin în sistemul privat de servicii medicale – se ridică undeva la 40-50%. Deci, 40-50% din ceea ce se cheltuie în serviciul public și serviciul privat – bineînțeles mai mult în serviciul public decât în privat – sunt abuz, risipă și fraudă. În orice sistem există această deficiență, chiar și în cele mai avansate sisteme controlate și digitalizate, unde se ridică în jur de 10 -15%. Deci, nu poate fi înlăturat total, dar poate fi foarte mult redus.</p>
<p>Așadar, primul impediment îl reprezintă abonamentele, în jur de 1.200.000 – 1.400.000 de persoane abonate în România care canibalizează penetrarea asigurărilor medicale private și care fac ca asigurările să fie scumpe pentru serviciile pe care le oferă. Și al doilea lucru îl reprezintă această fraudă, abuz sau risipă care trebuie diminuate și pe care asiguratorii ar putea – împreună cu furnizorii de servicii medicale, fie de stat, fie privați – să deconteze pe baza unor protocoale sau a unor ghiduri terapeutice, pentru a avea un mai bun control asupra cheltuielilor, acele cazuri care trebuiesc rezolvate de servicii.”</p>
<h2><span>„Ar salva o parte din bugetul Casei Naționale”</span></h2>
<p>„Ultimul ministru al Sănătății, desemnat în noul Guvern, a menționat că o sursă de venit ar putea fi reprezentată de asigurările complementare de sănătate. Un lucru bun, care într-adevăr ar putea fi dezvoltat și ar ajuta sistemul, dar ar trebui definite, din nou, două lucruri. Complementar la ce? La un pachet de bază, dar pentru asta ar trebui ca pachetul de bază să fie mai bine definit, pentru că nu poți să fii complementar la un pachet exhaustiv, care nu are început și sfârșit.</p>
<p>Al doilea lucru important este, din nou, ca aceste asigurări complementare să aibă o penetrabilitate mare, care s-ar putea realiza numai dacă sunt cumpărate în mod voluntar, în special de către acele companii care în ziua de azi au abonamente.</p>
<p>Aceste abonamente, nu numai că sunt un surogat și pun în pericol dezvoltarea pieței de asigurări private, dar în același timp oferă posibilitatea să tragă de la Casa Națională de Asigurări un volum de 600 – 700 de milioane, care ar putea fi salvat, parțial, printr-o asigurare de sănătate care nu are voie să se deconteze și cu Casa de Asigurări, pe când abonamentul are voie.<br/>
Dacă eu sunt abonat, mă duc, conform abonamentului meu, să am o vizită medicală, dar în acea vizită, medicul poate să îmi recomande să fac un set de analize care nu intră sub abonament și pe care poate să-l deconteze cu Casa Națională. Pe când, dacă aș veni la medic cu asigurarea medicală, acel set de analize s-ar deconta cu Casa Privată și nu cu Casa Națională de Asigurări. Deci, abonamentul atrage și cheltuieli suplimentare de la buget. Aceiași bani care ar putea să intre în sistemul privat de sănătate ar salva, practic, o parte din bugetul Casei Naționale.</p>
<p>Se caută resurse de a salva bani la Guvern, dar o resursă importantă este deductibilitatea abonamentului, echivalentă cu asigurarea de sănătate. Voluntar, se plătesc de către companii, în general, 600 – 700 de milioane pentru 1.200.000 de abonați – se vehiculează chiar 1.400.000 – și care mai departe, pe lângă banii pe care îi încasează de pe abonament, care le dă acces, se mai decontează o parte dintre ei și cu Casa Națională. Pe când, aceiași 600-700 de milioane, dacă ar intra în sistemul privat, nu s-ar mai deconta cu Casa, ci s-ar întoarce în proporție de 80% în servicii medicale, pentru că n-ai voie să te decontezi și cu Casa, și cu asiguratorul privat pe același serviciu.”</p>
<h2><span>„Totul este sub control”</span></h2>
<p>„Eu am implementat o reformă în sănătate, bineînțeles într-o altă geografie, respectiv în Orientul Mijlociu, în Emiratele Arabe, în care s-au făcut asigurări private de sănătate obligatorii pe un pachet, pentru fiecare angajat. Pentru că nu există contribuții sociale, nu aveau niciun fel de asigurare medicală, Guvernul a decis ca fiecare angajator să cumpere pentru angajați o asigurare. Acea asigurare, care oferă un pachet îndestulător, adică peste ceea ce oferă pachetul din România, costă pe an, atenție, echivalentul a 900 de lei. De ce? Pentru că are penetrare de 99% și pentru că frauda, risipa și abuzul sunt undeva la 8% și totul este centralizat și digitalizat.</p>
<p>Totul este sub control și profitabilitatea asiguratorilor este undeva între 3 și 5%, dar pentru că sunt volume foarte mari, este acceptabilă. Plus că toate marile companii sunt prezente acolo, pentru că fac și ele bani.</p>
<p>Deci, nu se poate face o reformă fără asiguratori. Asiguratorii nu vor veni dacă nu vor avea o accesibilitate largă la nivel de populație și dacă toate sistemele surogat care canibalizează asigurarea nu vor fi trecute într-un regim de normalitate, respectiv să nu aibă același regim de deductibilitate ca și asigurări de sănătate și să respecte aceleași reguli.<br/>
Asiguratorul are guvernanță, are rezerve, are solvabilitate, este controlat, pe când pe abonamente nu te controlează nimeni, poate ANAF-ul, dar în rest nu te controlează nimeni. Și de aceea această competiție inegală face ca pe abonamente să fie 1.400.000 de abonați cu 600-700 de milioane –  care mai au încă vreo 3 – 400 de milioane de la Casa Națională, pentru servicii pe care le prestează, probabil, dar acele servicii ar putea să fie decontate din acele prime plătite, fără să mai apeleze la Casa Națională”, a încheiat Theodor Alexandrescu, fost CEO la AIG, MetLife și Zurich Asigurări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini absolut caniculare cu Teodora Meluță! Duş în costum de baie: „Chiar ce aveam nevoie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imagini-absolut-caniculare-cu-teodora-meluta-dus-in-costum-de-baie-chiar-ce-avem-nevoie-20202288</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Imagini-absolut-caniculare-cu-Teodora-Meluta-Dus-in-costum-de-baie-„Chiar-ce-avem-nevoie.jpg"/><br/><p>Teo Meluță le-a stârnit imaginația fanilor cu imagini de la duș în costum de baie.</p>
<p>Cea mai frumoasă fotbalistă din România are din nou o <span>apariție de senzație</span> pe rețelele de socializare. După ce zilele trecute a susținut naționala de tineret la EURO U21 în Slovacia, Teo Meluță se răsfață într-o vacanță alături de soțul său, Vlad Nicoară, preparatorul fizic de la naționala U21.</p>
<h2><span>Imagini caniculare cu Teodora Meluță în vacanța din Croația</span></h2>
<p>Jucătoarea română de fotbal a postat un nou clip video într-o ipostază provocatoare pe rețelele de socializare. A strâns aproape 2.000 de like-uri și sute de mesaj din partea admiratorilor, după ce a postat un scurt video în care arată cum se răcorește după o zi toridă de vară în vacanța din Peninsula Istria, Croația.</p>
<blockquote><p>„Exact ce aveam nevoie acum”, a descris sportiva dușul rece pe care l-a făcut în costum de baie.</p></blockquote>
<p><span>Cunoscuta fotbalistă </span>s-a filmat în timp ce a făcut duș într-un costum de baie de culoare neagră, care îi scoate în evidență formele de invidiat.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLPR0KIovCh/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Teodora Nicoară ( Meluță ) (@teeeomeluta)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cea mai frumoasă fotbalistă din România s-a căsătorit anul trecut</span></h2>
<p>După mai bine de șapte ani de relație cu preparatorul fizic de la UTA și naționala U21, Vlad Nicoară, Teo Meluță a spus „DA” în fața ofițerului Stării Civile. Cei doi și-au unit destinele înainte de Crăciun, iar petrecerea a avut loc într-un cerc restrâns alături de prietenii apropiați și familie.</p>
<p>Pe plan profesional, Meluță a decis să facă o schimbare după trei ani petrecuți la Poli Timișoara. A semnat cu Fatih Vatan, din Turcia, iar despărțirea de timișoreni a fost emoționantă.</p>
<p>„După o perioadă de 3 ani alături de Politehnica Timișoara, a venit momentul să îmi iau la revedere de la acest club. Mă bucur că am avut ocazia să fac parte din acest proiect ambițios, dar, din păcate, nu am reușit să ne îndeplinim un vis.</p>
<p>Am avut ocazia să întâlnesc multe persoane care m-au ajutat să mă dezvolt din punct de vedere profesional și uman, iar pentru asta o să fiu recunoscătoare. Sper ca fotbalul din acest oraș minunat să ajungă acolo unde ar trebui sa fie! Mulțumesc, Poli Timișoara Femina!”, a scris Teo Meluță, pe rețelele de socializare.</p>
<p>A mai evoluat în străinătate la FF Lugano, dar a plecat după doar un an din cauza unei accidentări grave care a ținut-o mult timp departe de teren.</p>
<p>„M-am accidentat, cred că era chiar ultimul minut al reprizei. Jucam împotriva celor de la Luzern și… Asta e! S-a întâmplat. Chiar în ultimul moment… Operația a decurs foarte bine, acum sunt bine, însă chiar nu știu cât trebuie să stau acum pe bară”, a declarat Teodora Meluță pentru ProSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alarmele de la aeroport au pornit. Ce au găsit oamenii de la securitate în bagajul legendarului campion</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/alarmele-de-la-aeroport-au-pornit-ce-au-gasit-oamenii-de-la-securitate-in-bagajul-legendarului-campion-20202053</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Alarmele-de-la-aeroport-au-pornit.-Ce-au-gasit-oamenii-de-la-securitate-in-bagajul-legendarului-campion.jpg"/><br/><p>Un legendar campion a avut probleme la aeroport din cauza trofeului pe care l-a obținut la Cannes.</p>
<p>Marele campion olimpic Sir Mo Farah a fost premiat cu un Clio Sports Award onorific la Cannes, în sudul Franței. Trofeul primit în Franța i-a creat probleme pe aeroport. Oamenii de la securitate l-au verificat amănunțit după ce a pornit alarma în timpul scanării bagajului.</p>
<h2><span>Unul dintre cei mai buni alergători din istorie a avut probleme la aeroport din cauza unui trofeu</span></h2>
<p>Sir Mo Farah este considerat unul dintre cei mai buni alergători din istorie. A fost nevoit să alerge și în aeroport pentru a nu rata zborul, după ce trofeul obținut la Cannes a pornit alarma. Celebrul alergător a avut probleme la controlul de securitate din cauza figurinei înalte, cu brațele ridicate, pe care tocmai ce o primise la Cannes.</p>
<p>Potrivit martorilor care au asistat la acest mic incident, întârzierea l-a făcut pe cvadruplul campion olimpic să alerge ca să prindă zborul.</p>
<blockquote><p>„A rămas cu zâmbetul pe buze, ca de obicei. Întârzierea a durat aproximativ cinci minute, apoi i s-a permis să treacă după verificările suplimentare. Părea că zbura singur. Aeroportul era plin de oameni de la eveniment, iar câțiva l-au felicitat pentru premiu.”, a relatat un martor, potrivit <span>The Sun. </span></p></blockquote>
<p>Marți dimineață, Sir Mo Farah a luat parte la clubul de alergare alături de fanii săi, care au avut ocazia să alerge alături de sportivul britanic de origine somaleză.</p>
<h2><span>Sir Mo Farah a scris istorie în lumea sportului mondial: 4 medalii olimpice și 6 titluri mondiale</span></h2>
<p>Mo Farah, în vârstă de 42 de ani, a primit titlul de „Sir” în 2017 chiar din partea Reginei Elisabeta a II-a pentru serviciile aduse sportului britanic. De-a lungul carierei a reușit să obțină de două ori medalii olimpice în probele de alergare de la 5.000 de metri și <span>10.000 de metri,</span> performanță unică în acest sport.</p>
<p>A devenit foarte popular în Marea Britanie pentru performanțele sale, dar și pentru personalitatea carismatică. Pe lângă medaliile olimpice de la Londra (2012) și Rio (2016) a mai cucerit 6 titluri la Campionatele Mondiale de Atletism.</p>
<p>În urmă cu 7 ani a făcut senzație la <span>maratonul de la Londra</span>, acolo unde a înregistrat un timp record la maratonul ce s-a întins pe 42.195 de kilometri. A surprins pe toată lumea cu evoluția sa, dat fiind faptul că era cunoscut în special pentru cursele de 5.000 și 10.000 de metri de la evenimentele pe pistă.</p>
<p>„Este atât de diferit de a fi pe pistă, este o durere diferită și un antrenament diferit, dar mi-a plăcut. Mental trebuie să fii foarte puternic. Am dat 110 la sută, am multe de învățat despre maraton, dar atâta timp cât pot continua să fac asta. Nu mi-am văzut copiii în trei luni”, a spus Mo Farah după cursă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„N-am vrut să afle copiii”. A rupt tăcerea, după divorțul de milionarul din fotbal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/n-am-vrut-sa-afle-copiii-a-rupt-tacerea-dupa-divortul-de-milionarul-din-fotbal-20201968</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„N-am-vrut-sa-afle-copiii.-A-rupt-tacerea-dupa-divortul-de-milionarul-din-fotbal.jpg"/><br/><p>Charlotte Trippier este divorțată, neoficial, de aproape un an de zile de Kieran Trippier (34 de ani), milionarul din fotbal care a trecut pe la cluburi ca Tottenham, Manchester City și Atletico Madrid.</p>
<p>Cei doi au împreună trei copii, iar acum, după ce a digerat complet separarea, Charlotte este pregătită să se despartă de fostul partener de viață și la notar.</p>
<h2><span>Divorțul dintre Charlotte și Kieran Trippier chiar se întâmplă. Femeia a rupt tăcerea într-un final</span></h2>
<p>În iulie 2024, adică în urmă cu aproape un an de zile, <span>Kieran Trippier a aflat că soția Charlotte divorțează de el</span>, după ce s-a trezit că aceasta i-a scos vila la vânzare când el era plecat.</p>
<p>Inevitabil, scandalul a ajuns și în presa tabloidă din Marea Britanie, iar ulterior lucrurile au căpătat amploare. Astfel s-a aflat că <span>Trippier a fost fotografiat cu 4 femei, la scurt timp după ce a primit vestea separării de la Charlotte</span>.</p>
<p>În 2025, despre cei doi nu s-a mai auzit mare lucru, până în a doua jumătate a lui iulie, când The Sun a anunțat că cei doi se vor separa, oficial, la notar.</p>
<p>Iar după ultima informație prezentată de presa britanică, Charlotte Trippier a simțit că poate rupe și ea, într-un final, tăcerea. Femeia a confirmat că este separată de un an de zile de actualul fotbalist al lui Newcastle, însă a evitat să meargă la notar până acum deoarece a vrut ca moștenitorii pe care îi are din relația cu Trippier să nu fie afectați de o veste fulgerătoare.</p>
<blockquote><p>Am vrut doar să vă spun tuturor că sunt bine. Evident că tot nu sunt pregătită să vorbesc despre situația mea. Cu timpul, o voi face. Se va întâmpla atunci când mă voi simți confortabilă și va fi momentul potrivit. Am trei copii mici și nu vreau să îi expun la aceste lucruri, nu am vrut să afle”, a declarat Charlotte Trippier, citată de <span>The Sun</span>.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20201984" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20201984"><img alt="" class="size-full wp-image-20201984" decoding="async" fetchpriority="high" height="1080" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/kieran-trippier.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/kieran-trippier.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/kieran-trippier-300x300.jpg 300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/kieran-trippier-150x150.jpg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/kieran-trippier-768x768.jpg 768w" width="1080"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20201984">SURSA FOTO: instagram.com/ktrippier2/</figcaption></figure>
<h2><span>A confirmat că ea a solicitat divorțul</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Charlotte a confirmat vestea care a circulat prin presă încă din vara anului trecut, potrivit căreia ea ar fi pus capăt relației cu Trippier.</p>
<blockquote><p>Pot trece prin așa ceva, din moment ce eu am luat decizia. Strălucirea revine mereu și poți trece peste. Cu siguranță poți trece peste orice fel de despărțire sau orice altceva similar cu perioada prin care trec eu”, a completat Charlotte Trippier.</p></blockquote>
<p>Cei doi s-au căsătorit în 2016 și au împreună trei copii. Actele pentru divorț au fost deja depuse, conform sursei menționate mai sus, iar procesul se află în plină desfășurare.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
