<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Lovitură măiastră!”. Spaniolii sunt dați pe spate de noua găselniță de la Dacia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/lovitura-maiastra-spaniolii-sunt-dati-pe-spate-de-noua-gaselnita-de-la-dacia-20268192</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Lovitura-maiastra.-Spaniolii-sunt-dati-pe-spate-de-noua-gaselnita-de-la-Dacia.jpg"/><br/><p>Spaniolii sunt dațo pe spate de noua găselniță a Dacia după prezentarea celor două modele, Duster și Bigster, două modele care beneficiază de un sistem  hibrid și care fac din aceste modele 4X4 cele mai accesibile de pe piață.</p>
<p>Potrivit <span>presei spaniole</span>, Dacia, care face parte din grupul Renault a dat o „lovitură măiastră” și a reinventat 4X4-ul cu un ingenios sistem dublu hibrid, care îi pune în dificultate pe rivalii săi.</p>
<p>Astfel, cei care vor să se bucure de un 4X4 accesibil o pot face prin achiziționarea unuia dintre cele două modele de la Dacia, chiar dacă niciuna dinte acestea nu este o mașină de teren în adevăratul sens al cuvântului.</p>
<h2><span>Spaniolii sunt dați pe spate de noua găselniță de la Dacia</span></h2>
<p>Brandul Dacia deține cel mai ieftin 4X4 de pe piață, iar cu cele două modele prezentate recent, Duster și Bigster, a reușit să îi dea pe spate pe spanioli. Concret, Dacia care este de acum dublu hibrid, face ca doritorii de 4X4 la un preț rezonabil să se bucure de o astfel de mașină, prin intermediul celor două modele, chiar dacă și ele au limitările lor, nefiind cu adevărat mașini de teren.</p>
<p>Însă, conform sursei menționate, niciunul dintre modelele 4X4 de piață, la momentul actual, nu oferă mai mult decât acestea două, care au un preț mai mic. De exemplu, noul Duster pornește de la 25.150 de euro, cu TVA inclus, în timp ce <span>Bigster Hybrid</span> are un un preț de pornire de la 20.750 euro, cu TVA inclus, potrivit site-ului oficial.</p>
<p>Astfel, pe lângă prețul convenabil, cele două mașini au și dimensiuni generoase pentru a depăși obstacolele, dat și o gardă la sol ridicată, eficientă pentru a putea circula fără teamă în afara asfaltului sau pe străzile care prezintă denivelări.</p>
<p><span>Dacia ia cu asalt Europa cu modelul Bigster: „Intrăm în Champions. Un SUV de segment C la preț de segment B”</span></p>
<h2><span>4X4 de la Dacia, mai performant în anumite condiții</span></h2>
<p>Dacă până de curând Dacia a mizat pe un sistem convențional pentri versiunile sale cu tracțiune integrată, odată cu noile modele configurația 4X4 va fi extrem de diferită, ceeea ce promite ca Dacia să fie și mai performantă în anumite condiții.</p>
<p>Dacia a profitat de tehnologia de electrificare a grupului Renault, din care face parte, pentru a asista puntea din față printr-o punte spate independentă. Pentru a obține trancțiune pe ambele axe, Dacia a instalat un al doilea motor electric pe axa spate, cu 31 de cai-putere. Aceasta pare să fie o solușie foarte simplă, dar și foate eficientă datorită răspunsului său imedoat, dar și a capacității de a funcționa până la o viteză de 140 km/h, obținând astfel un compromis minum între spațiul mașinii și greutatea acesteia, ceea ce a permis instalarea a două rezervoare de câte 50 de litri, unul pentru benzină și altul pentru GPL, iar rezultatul este o autonomie de până la 1.500 de km.</p>
<p>De asemenea, alimentarea cu două tipuri de combustibil duce la un cost de utilizare redus cu până la 30%. Consumul mediu de benzină este de 5,5 l/100 km, cel de GPL este de 7,1l/100 km, în timp ce Dacia promite că în condusul urban, propulsia electrică va fi responsabilă pentru 60% din deplasări.</p>
<p>Dacia Bigster Hybrid l-a lăsat mască pe un renumit jurnalist din Germania. A comparat-o cu Volkswagen Tiguan</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Revenire cu dreptul pentru Costel Cășuneanu în Campionatul Național de Raliuri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/revenire-cu-dreptul-pentru-costel-casuneanu-in-campionatul-national-de-raliuri-20267999</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/costel-casuneanu-4-1400x933.jpeg"/><br/><p>Fostul campion la super rally și vicecampion la viteză în coastă, Costel Cășuneanu, a luat din nou startul în Raliul Iașului după aproape 8 ani de pauză și a reușit să încheie cu succes a șasea etapă a sezonului, acesta anunțând la final că va lua startul și la ultimele două curse rămase.</p>
<p>Prima și singura dată când pilotul originar din Bacău a concurat până acum la Iași a fost în 2017, atunci când a fost forlighter la bordul unui model Mitsubishi Lancer Evo IX.</p>
<h2><span> Costel Cășuneanu s-a impus în Campionatul Național de Raliuri</span></h2>
<p>De atunci a participat doar sporadic la etapele de raliuri, concentrându-se mai mult pe super rally și viteză în coastă.</p>
<p>De altfel, ultima sa cursă pe macadam a fost în 2019, la Raliul Moldovei Bacău, când a ieșit în décor chiar în a doua probă specială. „Am avut ceva emoții la Iași, nu am mai concurat de multă vreme și mi-a luat un pic de timp să mă adaptez, atât la nivel de suprafața raliului, cât și la anduranță, dar sunt încântat și mi-a plăcut mult aici”, a declarat Cășuneanu imediat după finișul la care a ajuns cu modelul Skoda Fabia Rally2.</p>
<p>Primul raliu după 6 ani de pauză a lui Cășuneanu a fost în primăvară, la Harghita, pe asfalt, acolo unde s-a clasat pe locul 9 la general avându-l în dreapta tot pe Doru Vraja.</p>
<p>Pilotul de la Impuls Leasing Rally Team a terminat la numai 0,7 zecimi de Top 10 la capătul celor peste 140 de kilometri parcurși de-a lungul celor trei zile numai în regim de probă specială și alți peste 340 ca probe de legătură.</p>
<p>„Nu am mers la Iași cu o miză, ci doar să acumulez experiență și kilometri, așa că sunt fericit, mai ales că nu am un background pe raliuri și mai ales pe macadam. Am îmbunătățit constant timpul, iar asta îmi dă încredere.</p>
<p>Îi mulțumesc copilotului Doru Vraja pentru că a fost alături de mine în această aventură, sunt sigur că putem face o treabă excelentă împreună și va fi o colaborare de viitor”, a adăugat acesta.</p>
<h2><span>Urmează Campionatul Național de Viteză în Coastă, la Râșnov </span></h2>
<p>Cășuneanu este hotărât să concureze și la ultimele două etape de raliuri din acest an, de la Vâlcea (27-28 septembrie) și Brașov (17-18 octombrie), primul pe macadam, iar al doilea pe asfalt.</p>
<p>Până atunci, se pregătește de penultima etapă a Campionatului Național de Viteză în Coastă, la Râșnov (20-21 septembrie), acolo unde este în lupta directă pentru titlu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sentință dură pentru John Elkann, CEO-ul Ferrari: un an de muncă în folosul comunității şi plata a 183 de milioane de euro către Fisc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sentinta-dura-pentru-john-elkann-ceo-ul-ferrari-un-an-de-munca-in-folosul-comunitatii-si-plata-a-183-de-milioane-de-euro-catre-fisc-20271362</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sentinta-dura-pentru-John-Elkann-CEO-Ferrari-un-an-de-munca-in-folosul-comunitatii-si-plata-a-183-de-milioane-de-euro-catre-Fisc.jpg"/><br/><p>John Elkann, CEO Ferrari, va face muncă în folosul comunității, sentința venind în cazul unui litigiu legat de o moștenire din partea bunicii sale, Marella Caracciolo, care a murit în 2019.</p>
<p>Elkann a ajuns la un acord cu judecătorii din Torino. Scapă de închisoare și va avea de plătit o sumă uriașă.</p>
<h2><span>183 de milioane de euro către Fisc și muncă în folosul comunității</span></h2>
<p>Pentru a închide cazul și a evita alte probleme cu justitiția, legate de acest caz, se va plăti suma de 183 de milioane de euro.</p>
<p>Omul de afaceri, care conduce <span>Ferrari</span>, va face un an de muncă în folosul comunității, adică ar putea lucra în centre sociale sau azile de bătrâni.</p>
<p>John, dar și cei din familia sa Lapo și Ginevra Elkann, plătesc către fiscul italian 183 de milioane de euro. Suma acoperă litigiul legat de averea venită de la Marella Caracciolo, o figură emblematică din Italia ce, potrivit autorităților din Peninsulă, avea bunuri de 800 de milioane de euro.</p>
<p>După o anchetă îndelungată, Fiscul a găsit o evaziune fiscală de 248.5 milioane de euro și o avere „ascunsă” de un miliard de euro. Pentru a se evita plata impozitelor nu s-ar fi declarat anumite bunuri imobiliare.</p>
<h2><span>Ce spune avocatul familiei Elkann</span></h2>
<p>Avocatul familiei, Paolo Siniscalchi, spune că John Elkann nu e vinovat. „În cazul unui rezultat pozitiv, procesul se va stinge, la fel ca în situația fraților Ginevra și Lapo, pentru care s-a cerut deja arhivarea”, a declarat el, potrivit presei italiene.</p>
<p>În Italia se poate termina un astfel de caz, rapid, fără ca persoanele cercetate să fie declarate vinovate. Se clasează cazul și în cazul lui Lapo și Ginevra Elkann. În aceste condiții, toți scapă de acuzațiile penale.</p>
<p>În același caz era cercetați un contabil și un notar, care ar fi făcut fals în acte publice.</p>
<p>John Elkann conduce și Stellantis, grup care are și mărci ca Abarth, Alfa Romeo, Chrysler, Citroen, Dodge, DS Automobiles, Fiat, Jeep, Lancia, Maserati, Opel, Peugeot, Ram sau Vauxhall.</p>
<p>John e fiul Margheritei Agnelli și, de asemenea, nepotul lui Gianni Agnelli, omul care a condus Fiat și avea 4,4 la sută din PIB-ul Italiei şi 3,1 la sută din forţa de muncă a Italiei. Bunicul său Giovanni Agnelli a fondat compania Fiat în 1899.</p>
<ul>
<li><span>S-a vândut cel mai scump Ferrari al verii cu 26.000.000 de dolari. Ion Țiriac are acest o mașină din acest model, dar exemplarul licitat este cu adevărat unicat</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul fotbalist din Generația de Aur și-a luat un Lamborghini după primul salariu. Ce a făcut la două zile după</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fostul-fotbalist-din-generatia-de-aur-si-a-luat-un-lamborghini-dupa-primul-salariu-ce-a-facut-la-doua-zile-dupa-20267744</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fostul-fotbalist-din-Generatia-de-Aur-si-a-luat-un-Lamborghini-dupa-primul-salariu.-Ce-a-facut-la-doua-zile-dupa-1400x882.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dănuț Lupu a dezvăluit cum și-a luat un Lamborghini după primul salariu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncasat la Brescia, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă la două zile a fost nevoit să-l ducă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">napoi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Vinovat” de acest lucru se face Mircea Lucescu, mentorul său, care l-a tras la răspundere pentru acest gest </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">necugetat” pe fostul fotbalist din Generația de Aur.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3"><span>Dănuț Lupu și-a luat un Lamborghini din primul salariu de la Brescia. Mircea Lucescu l-a făcut să ducă bolidul înapoi după doar două zile</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dănuț Lupu</span><span class="cf0">, <span>ahtiat </span></span><span>dintodeauna</span><span class="cf0"><span> după mașini</span>, </span><span class="cf3">a</span><span class="cf0"> povestit cum </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 1994 </span><span class="cf0">și-a achiziționa un bolid </span><span class="cf3">Lamborghini</span><span class="cf0">, din primii bani </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncasa</span><span class="cf0">ți la </span><span class="cf3">Brescia, însă la două zile a fost </span><span class="cf0">forțat de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mprejur</span><span class="cf0">ări să ducă mașina </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">napoi de unde o luase.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totul din cauza lui </span><span class="cf3">Mircea Lucescu, mentorul său</span><span class="cf0"> și totodată antrenorul de la gruparea italiană</span><span class="cf3">, care l-a </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">tras de urechi” pe </span><span class="cf3">fostul </span><span class="cf0">component al </span><span class="cf3">Generația de Aur</span><span class="cf0"> pentru acest gest </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">copilăresc”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Eh, </span><span class="cf4">și ce am făcut? M-am plimbat două zile și după l-am dus </span><span class="cf1">înapoi. Tot nea Mircea mi-a zis: ‘B</span><span class="cf4">ă, ești nebun?!’ Eu mi-am luat telefon după 6 ani și tu ai telefon, ți-ai luat și mașină! Hai!</span><span class="cf5">‘. </span><span class="cf4">Asta e. Am dus-o de unde am luat-o. Nu mai contează c</span><span class="cf1">ât a costat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Eu am avut o boal</span><span class="cf4">ă de-a lungul vieții. Acuma am </span><span class="cf1">îmb</span><span class="cf4">ătr</span><span class="cf1">ânit: ma</span><span class="cf4">șinile. Dacă n-am avut c</span><span class="cf1">ât am jucat fotbal… Cred c</span><span class="cf4">ă am avut toate mașinile posibile și imposibile. Erau și alte vremuri”, a</span><span class="cf5"> declarat Dănuț Lupu, pentru </span><span>Fanatik</span><span class="cf5">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20267767" style="width: 943px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20267767" class="size-large wp-image-20267767" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 933px) 100vw, 933px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/1619-Mediafax_Foto-Cristi_Preda-933x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/1619-Mediafax_Foto-Cristi_Preda-933x1400.jpg 933w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/1619-Mediafax_Foto-Cristi_Preda-768x1152.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/1619-Mediafax_Foto-Cristi_Preda-1024x1536.jpg 1024w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/1619-Mediafax_Foto-Cristi_Preda.jpg 1152w" width="933"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20267767">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Capriciosul mijlocașul dădea moda </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Giule</span><span class="cf0">ști. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Schimba mașinile lunar”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n urma cu trei ani, fostul portar Marius Bratu a vorbit la </span><span><span class="cf0">ProSport</span><span class="cf0"> Live </span></span><span class="cf0">despre cum erau </span><span class="cf3">Dănuț Lupu și Mircea Lucescu </span><span class="cf1">în perioada în care </span><span class="cf0">activau la </span><span class="cf1">Rapid, iar acesta </span><span class="cf0">dezv</span><span class="cf0">ăluie că a </span><span class="cf3">rămas <span>uluit de stilul extravagant etalat de mijlocaș ofensiv</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„D</span><span class="cf3">ănuț Lupu e și nașul meu. C</span><span class="cf1">ând a venit prima dat</span><span class="cf3">ă… avea mașini, haine, inele…Diferența era imensă atunci. Vedea altfel viața. Schimba mașinile lunar. Dănuț Lupu era mai extravagant. Sabău și Rednic erau mai serioși. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nea Mircea avea un stil italian. Mie </span><span class="cf1">îmi pl</span><span class="cf3">ăcea tot timpul c</span><span class="cf1">ând ap</span><span class="cf3">ărea nea Mircea cu </span><span class="cf5">s</span><span class="cf3">acou, cămașă, fără cravată… pantofi italienești. Noi eram preocupați și disperați să ajungem la nivelul lor. Era moda aceea din Italia. Toți jucătorii de la Rapid din acea perioadă aveau personalitate”, a spus Marius Bratu pentru </span><span class="cf3">ProSport</span><span class="cf3"><span> LIVE</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A stat 60 de ani într-un hambar, dar apoi a fost vândut și a devenit cel mai scump Porsche 356 din istorie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-stat-60-de-ani-intr-un-hambar-dar-apoi-a-fost-vandut-si-a-devenit-cel-mai-scump-porsche-356-din-istorie-20267601</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-stat-60-de-ani-intr-un-hambar-dar-apoi-a-fost-vandut-si-a-devenit-cel-mai-scump-Porsche-356-din-istorie.jpeg"/><br/><p>O mașină fabricată în urmă cu șapte decenii, din care 60 de ani a stat într-un hambar, a fost vândută și a devenit cel mai scump model Porsche 356 din istorie.</p>
<p>Mașina s-a aflat printre cele peste 100 de automobile scoase la licitație în luna august, iar prețul la care a ajuns modelul, de aproape 400.000 de lire sterline (peste 500.000 de dolari), a fost un record de licitație la eveniment, notează <span>AutoEvolution</span>.</p>
<p>Poate că prețul nu ar fi atras atenția, fiind vorba despre un model istoric, „Pre-A” Speedster, fabricat în 1955, cât starea mașinii, care timp de 60 de ani a stat într-un hambar din Ohio, având exteriorul puternic afectat de condițiile nefavorabile.</p>
<p><span>O mașină Lamborghini a stat parcată 40 de ani în sufrageria unui apartament. Au fost nevoiți să dărâme un zid când proprietarul a vândut-o</span></p>
<h2><span>După 60 de ani de stat într-un hambar, a devenit cel mai scump Porsche 356 din istorie</span></h2>
<p>Modelul Porsche „Pre-A” Speedster 356, cu un singur proprietar încă de la fabricație, în 1955, a stat timp de 60 de ani într-un hambar, iar în această vară a fost scos la licitație, unde suma obținută a făcut ca această mașină să devină cel mai scump Porsche 356 din istorie.</p>
<p>Mașina a fost depozitată în hambar în 1962, cu 96.561 de km la bord, și a rămas neatinsă până când un specialist în mașini Porsche din California, a aflat despre această bijuterie, cel mai bine conservat exemplar al mașinii sport.  În loc de restaurare, specialistul a decis să conserve componentele originale, cele care au fost prea deteriorate au fost înlocuite, iar la reasamblare, aceasta s-a făcut ca un clasic extrem de original.</p>
<p>De altfel, mașina păstrează toare panourile caroseriei originale, lucru care poate fi verificat prin marcajele din fabrică, iar patina este un amestec între vopseaua originală și cea aplicată de dealerul auto înainte de depozitare.</p>
<p>În privința interiorului, acesta a fost foarte modificat în timpul depozitării în hambar, astfel că elemente precum covoarele sau husele scaunelor au fost înlocuite în totalitate. În prezent, scaune au fost acoperite cu o piele tratată, cu un aspect îmbătrânit, pentru a nu face notă discordantă cu restul mașinii.</p>
<p>Originale sunt bordul, volanul și indicatoare din bord, dar și o parte din motor, pentru acesta din urmă fiind nevoie doar de inele de piston noi. Rezervorul a fost salvat de cei care s-au ocupat de restaurarea modelului Porsche 356, în timp ce cutia de viteze și sistemul de alimentare au fost reconstruite.</p>
<h2><span>„Pre-A” 356 Porsche, invitat la concursurile de conservare</span></h2>
<p>Modelul „Pre-A” Speedster 356 descoperit în hambar, unde a stat 60 de ani, este un clasic foarte bine conservat, iar potrivit vânzătorului, a primit deja câteva invitații la concursurile de conservare.</p>
<p>Clasicul Porsche este una dintre cele mai impresionante <span>mașini descoperite uitate în hambar</span>, astfel că este de înțeles de ce a ajuns să fie vândută la peste o jumătate de milion de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
