<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ana, prietena Soranei Cîrstea, o duce bine după despărțirea de milionarul german</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ana-prietena-soranei-cirstea-o-duce-bine-dupa-despartirea-de-milionarul-german-20187350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ana-prietena-Soranei-Cirstea-o-duce-bine-dupa-despartirea-de-milionarul-german.jpeg"/><br/><p>La aproape două luni de la anunțul privind despărțirea de milionarul german, Ana, prietena Soranei Cîrstea pare că o duce bine, iar dovadă sunt cele mai noi imagini postate pe social media, imagini din Mauritius, o destinație exotică unde a mai fost prezentă și în luna aprilie.</p>
<p>Separarea dintre fostul lider mondial al tenisului feminin (37 de ani) și Bastian Schweinsteiger (40 de ani), fost internațional, a luat prin surprindere pe toată lumea, mai ales că păreau unul dintre cele mai „sudate” cupluri, căsătoriți de nouă ani și cu trei copii. Iar „vinovată” pentru această situație ar fi o<span> jurnalistă de sport, Esther Sedlaczek (39 de ani)</span>.</p>
<p>Ana Ivanovic și Bastian Schweinsteiger aveau o avere netă estimată la peste 100 de milioane de euro.</p>
<h2><span>Ana Ivanovic, din nou în Mauritius</span></h2>
<p>Ana, prietena Soranei Cîrstea, a revenit în Mauritius, locul exotic în care s-a aflat și după ce a anunțat despărțirea de soțul milionar.</p>
<p>„Paradis. Amintiri despre această minunată perioadă în Mauritius”, a scris Ana Ivanovic pe Instagram, unde a postat mai multe imagini spectaculoase.</p>
<p>Postarea Anei Ivanovic a strâns zeci de mii de reacții, dar și sute de comentarii din partea celor care o urmăresc pe rețeaua socială.</p>
<p>„Ca un vin bun, mai bună cu vârsta. Draga mea, ești perfectă”, i-a transmis un internaut, în timp ce altul a comparat-o pe fosta jucătoare cu o zeiță. „Frumusețea ta este dincolo de cuvinte. Esți mai frumoasă decât o zeiță sculptată, magnifică și remarcabilă”.</p>
<p>„Frumoasa Ana… naturală, drăguță, femeie carismatică, respect profund”, a mai scris cineva care a subliniat că arată spectaculos pentru o femeie care este mama a trei copii.</p>
<h2><span>Ana Ivanovic, un reper în tenisul mondial feminin</span></h2>
<p>Ana Ivanovic s-a retras din activitate în 2016, iar în palmaresul său are un singur trofeu de Grand Slam, cel de la Roland Garros, în care a avut un parcurs aproape perfect, cu un singur set pierdut, și care i-a adus și prima poziție în clasamentul mondial, pe care a păstrat-o pentru 12 săptămâni.</p>
<p>Fosta jucătoare mai are în palmares 14 titluri: Canberra (2005), Montreal (2006), Berlin, Los Angeles și Luxembourg (2007), Indian Wells și Linz (2008), Linz și Bali (2010), Bali (2011), Auckland, Monterey, Birmingham și Tokyo (2014).</p>
<p>Ana Ivanovic a fost componentă a echipei de Fed Cup (numele pe care îl avea Billie Jean King Cup înainte de 2021, când s-a schimbat inclusiv formatul competiției pe echipe) în 2006, 2008-2015. De asemenea, a fost la două ediții ale Jocurilor Olimpice, la Londra (2012) și la Rio (2016).</p>
<p>Ana Ivanovic s-a calificat de trei ori la Turneul Campionilor, turneul dedicat primelor opt jucătoare ale lumii, în baza rezultatelor din sezonul în curs, iar cea mai bună performanță a înregistrat-o în 2007, când a ajuns în faza semifinalelor.</p>
<p>FOTO: Instagram @ Ana Ivanovic</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivul pentru care a renunțat Shaquille O’Neal la Cybertruck-ul lui Elon Musk. De ce a vândut maşina care a ajuns la un alt cumpărător celebru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/motivul-pentru-care-a-renuntat-shaquille-oneal-la-cybertruck-ul-lui-elon-musk-de-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-20186879</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1400x811.jpg"/><br/><p>O nouă lovitură încasată în plin de Elon Musk, după ce legendarul Shaquille O’Neal și-a vândut Cybertruck-ul Tesla celebrului baschetbalist Trendon Watford.</p>
<p>„Shaq” a decis să renunțe la bolidul său electric, nemulțumit de autonomia acestuia, și și-a achiziționat un altul mult mai performant.</p>
<h2><span>Până și Shaquille O’Neal a renunțat la Cybertruck-ul lui Elon Musk. De ce a ales să vândă mașina electrică Tesla</span></h2>
<p>Elon Musk primește o nouă lovitură de proporții. Legenda Shaquille O’Neal a decis să-și vândă Cybertruck-ul Tesla faimosului baschetbalist Trendon Watford de la Brooklyn Nets, scrie <span>benzinga.com</span>.</p>
<p>Fostul superstar din NBA a renunțat la bolidul său futurist electric, personalizat, vopsit maro, nemulțumit de autonomia scăzută a acestuia, de doar 483 de kilometri, și și-a cumpărat o altă mașină electrică, mult mai performantă, cu o baterie de 200 kWh și cu autonomie de 740 de kilometri.</p>
<p>Shaq, <span>renumit pentru vasta sa colecție de mașini</span>, a ales să se despartă de unul dintre cele trei vehicule Tesla Cybertruck ale sale. Vehiculul, care fusese personalizat și vopsit într-un într-o nuanță de maro lucios, a fost vândut lui Trendon Watford de la echipa Brooklyn Nets.</p>
<p>Chiar dacă își declarase admirația pentru Cybertruck, Shaq a renunțat a unul dintre mașinile sale Tesla și a trecut la un Cadillac Escalade IQ, care dispune de o autonomie net superioară.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20187189" decoding="async" height="1000" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1005876315.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1005876315.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1005876315-768x549.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Tendință. Consumatorii se îndreaptă spre vehicule electrice cu autonomie mult mai mare</span></h2>
<p>Tranzacția a fost gestionată de firma Effortless Motors, care scosese mașina la vânzare cu aproximativ o lună în urmă. Încă nu este clar deocamdată dacă Shaq își va vinde Cybertruck-urile rămase, în urma recentei sale schimbări de macaz față de Tesla.</p>
<p>Anul trecut, proprietarul Tesla, Elon Musk, a răspuns la o postare în care prezenta Cybertruck-ul lui Shaq cu un simplu cuvânt, „Frumos”, recunoscând modificarea caroseriei late și luminile roșii de fundal care îl făceau unul dintre cele mai atrăgătoare vehicule.</p>
<p>Decizia lui Shaq de a-și vinde Cybertruck-ul ar putea continua o tendință mai largă în rândul consumatorilor care caută vehicule electrice cu autonomie mai mare.</p>
<p>Autonomia superioară a lui Cadillac Escalade IQ ar putea să-l facă o opțiune mai atractivă pentru consumatorii care călătoresc frecvent pe distanțe lungi. Această schimbare de preferințe a lui Shaquille O’Neal ar putea afecta <span>cota de piață a Tesla în industria vehiculelor electrice</span>, și așa într-o prăbușire continuă în ultimele luni.</p>
<p>Modelul elaborat de Elon Musk circulă fără proleme în Statele Unite, însă este interzis în Europa, unde mașina nu poate fi înmatriculată, deoarece nu respectă normele de siguranță pentru pietoni.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul arbitru a ajuns livrator. Cum a fost filmat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/fostul-arbitru-a-ajuns-livrator-cum-a-fost-filmat-20187356</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fostul-arbitru-a-ajuns-livrator.-Cum-a-fost-filmat.jpg"/><br/><p>Postură inedită în care a fost filmat David Coote, arbitrul dat afară din Premier League după ce a fost filmat prizând cocaină și, totodată, după ce l-a făcut praf pe Jurgen Klopp, fostul antrenor al lui Liverpool.</p>
<p>Ex-centralul execută o suspendare de 16 luni dictată de UEFA, iar PGMOL, forul suprem al arbitrajului britanic, l-a dat afară, astfel că în acest timp a fost surprins livrând colete pentru o firmă de curierat.</p>
<h2><span>Controversatul arbitru David Coote a ajuns să livreze colete</span></h2>
<p>David Coote, arbitrul dat afară din Premier League după ce a fost filmat prizând cocaină la EURO 2024 și, totodată, după ce l-a făcut praf pe Jurgen Klopp, la acea vreme antrenor al lui Liverpool, a fost prins într-o nouă postură, total inedită, cea de livrator la o firmă de curierat, potrivit <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>Ex-centralul execută o suspendare de 16 luni dictată de UEFA, în timp ce PGMOL, forul suprem al arbitrajului din Anglia, l-a dat afară, iar acum încearcă să-și câștige cumva existența. Acesta are un job la o firmă de curierat britanică în apropierea locuinței sale din Newark, Nottinghamshire.</p>
<p>„Încerc doar să trăiesc cinstit. Vreau să-mi văd de viața mea. Încerc să-mi recapăt simțul responsabilității. Munca aceasta mă ține ocupat, nu este o carieră pe termen lung”, a declarat Coote, conform sursei menționate mai sus.</p>
<p>Proprietarul casei de la adresa la care a livrat a exclamat: „Soțul meu este fan Liverpool și ceea ce a spus David nu a fost ok. Soțul meu comandase o piesă pentru un vehicul la care lucrează și l-a recunoscut pe David. A spus: «Livrează colete acum». Am zis: «O, Doamne, chiar așa este?» Până la urmă, el s-a băgat singur în încurcătura asta”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20187365" decoding="async" fetchpriority="high" height="1010" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-1400x1010.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-1400x1010.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-768x554.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-1536x1108.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-2048x1477.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Gest caritabil pentru unchiul său grav bolnav. „Fac ceea ce vreau să fac”</span></h2>
<p>Luna trecută a alergat la Maratonul Rob Burrow Leeds pentru a strânge bani pentru unchiul său, Mick, care suferă de boala neuronală motorie.</p>
<p>„Fac ceea ce vreau să fac, concentrându-mă pe ceea ce este important, cum ar fi să petrec mai mult timp cu prietenii și familia”, a spus David Coote, cel care a recunoscut la finalul anului trecut că este gay.</p>
<p>Prietenii l-au susținut, iar unul dintre ai a spus: „David este un băiat grozav care și-a pierdut cariera din cauza prostiei, așa cum recunoaște pe deplin. Ar putea exista o revenire pentru el în fotbal la un moment dat. Fotbalul are nevoie cu siguranță de experți ca el”</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A strâns avere din fotbal. În ce afacere mai puțin obișnuită a investit o parte din milioanele de euro câștigate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-strans-avere-din-fotbal-in-ce-afacere-mai-putin-obisnuita-a-investit-o-parte-din-milioanele-de-euro-castigate-20186480</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/A-strans-avere-din-fotbal.-In-ce-afacere-mai-putin-obisnuita-a-investit-o-parte-din-milioanele-de-euro-castigate.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist de la câștigătoarea Conference League a decis să investească într-o afacere mai puțin obișnuită pentru un sportiv.</p>
<p>Fostul atacantul al celor de la Chelsea i-a surprins pe fani când a anunțat că va conduce o afacere cu ciocolată. Salomon Kalou a contribuit decisiv la câștigarea Ligii Campionilor de către Chelsea, în 2012, iar acum a decis să își încânte fanii cu delicatese fine cu ciocolată.</p>
<h2><span>Salomon Kalou vrea să dea lovitura cu o afacere cu ciocolată</span></h2>
<p>Ivorianul a decis să lanseze un brand de ciocolată numit după orașul său natal din Coasta de Fildeș, Oume. Este o zonă renumită pentru producția de cacao, iar într-un interviu fostul atacant a dezvăluit că inspirația i-a venit din copilăria petrecută pe plantația de cacao a unchiului său. Coasta de Fildeș produce 45% din cacaoa lumii, unul din ingredientele cheie pentru ciocolată.</p>
<blockquote><p>„Unchiul meu avea o plantație de cacao și am crescut în jurul acelei ferme. Mergeam la școală, iar în weekend îl ajutam.<br/>
Crescând, nu-mi amintesc să fi mâncat ciocolată și nici nu știam ce este. Era scumpă, mai degrabă un privilegiu pentru cei care își puteau permite.</p>
<p> </p>
<p>Oamenii nu știu că ceea ce produc pe plantațiile lor este folosit pentru a face ciocolată. Dar noi, în Coasta de Fildeș, contribuim cu un procent mare din producția mondială. Avem și fotbaliști grozavi”, a declarat Kalou, potrivit <span>The Telegraph.</span></p></blockquote>
<p>Visul lui Kalou este să vadă brandul său de ciocolată în Waitrose, Selfridges sau Harrods.</p>
<blockquote><p>„Într-o zi mi-ar plăcea să văd Oume în Waitrose, Selfridges sau Harrods. Ar fi un moment de mândrie. Este o piață dificilă, având în vedere că prețul boabelor de cacao crește din cauza vremii extreme și a lipsei de investiții.”, a mai spus milionarul.</p></blockquote>
<h2><span>Carieră spectaculoasă a fostului atacant ivorian</span></h2>
<p><span>Salomon Kalou s-a născut</span> pe 5 august 1985 în Oume, Coasta de Fildeș. A avut o carieră remarcabilă la nivel de club, dar și la nivel de echipă națională. Și-a început cariera la prestigiosul club ivorian ASEC Mimosas. După 3 ani a făcut pasul în Europa la Feyenoord și Excelsor.</p>
<p><span>În 2006, Chelsea plătea 4 milioane</span> pentru transferul atacantului care avea să marcheze 60 de goluri în 254 de apariții. A câștigat Premier League (2010), UEFA Champions League (2012), patru FA Cup-uri și o Cupă a Ligii. A mai evoluat la Lille OSC, Hertha Berlin, Botafogo, Arta/Solar 7, după care a revenit în țara natală unde și-a încheiat cariera la SC Gagnoa, din postura de jucător și director sportiv, în eșalonul secund.</p>
<p>La nivel internațional, Kalou a strâns 93 de meciuri și a marcat 27 de goluri pentru Coasta de Fildeș. A luat parte la două turnee mondiale și șase Cupe Africane pe Națiuni. În 2015 a triumfat la Cupa Africii pe Națiuni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția renumitului Salt Bae despre faptul că ar fi fost dat afară de la petrecerea vedetelor lui PSG, după finala Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/reactia-renumitului-salt-bae-despre-faptul-ca-ar-fi-fost-dat-afara-de-la-petrecerea-vedetelor-lui-psg-dupa-finala-ligii-campionilor-20186497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Reactia-renumitului-Salt-Bae-despre-faptul-ca-ar-fi-fost-dat-afara-de-la-petrecerea-vedetelor-lui-PSG-dupa-finala-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Au apărut imagini cu renumitul bucătar Salt Bae dat afară de la petrecerea starurilor de la PSG după finala Ligii Campionilor, câștigată de o manieră entuziasmantă în fața lui Inter Milano, scor 5-0.</p>
<p>Acum, cel al cărui nume real este Nusret Gokce, a venit cu o reacție în care neagă tot și dezvăluie, în ciuda imaginilor făcute publice, ce s-a întâmplat după ultimul act al UCL de pe „Allianz Arena” din Munchen.</p>
<h2><span>Salt Bae n-a mai rezistat și a răbufnit după ce s-a spus că a fost dat afară de la petrecerea lui PSG</span></h2>
<p>Au apărut imagini cu <span>renumitul bucătar </span>Salt Bae scos cu forța din locația unde vedetele de la PSG se distrau de foc după succesul din Ligii Campionilor. Acum, Nusret Gokce pe numele său real, neagă incidentul într-o reacție pe rețele sociale și dezvăluie ce s-a întâmplat după ultimul act al UCL din Germania, potrivit <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>Celebrul turc în vârstă de 41 de ani pare să fi fost escortat cu forța departe de clădirea din München unde ar fi avut loc petrecerea. Martorii l-au filmat cum era împins de agent de pază în afara locației. Persoana cu care se afla a încercat să discute cu oamenii de la securitate, dar fără succes. Salt Bae și-a făcut totuși timp să dea autografe fanilor care așteptau afară. În ciuda speculațiilor că ar fi fost evacuat de la eveniment, bucătarul a susținut că acesta era acolo doar ca să-i vadă pe fani.</p>
<p>„Zvonurile care se răspândesc pe rețelele de socializare conform cărora «Nusret a fost dat afară» nu sunt adevărate. De fapt, nu a existat nicio petrecere de după eveniment. Nici măcar nu am fost invitat la un astfel de eveniment. Doar treceam pe acolo, iar cineva care s-a comportat necorespunzător și a făcut să pară că s-a întâmplat ceva. Dar afirmația că am fost dat afară este pur și simplu falsă. Acesta este un atac la adresa reputației mele.</p>
<p>După finala Ligii Campionilor, am ajuns la hotel cu autobuzul UEFA, motivul pentru care eram acolo în acel moment a fost din cauza miilor de fani care voiau să ne vadă acolo. Ca întotdeauna, am fost în zona aceea pentru a le împărtăși dragostea și pentru a face fotografii. Nu a existat nicio petrecere cu invitație, de unde și vestea că nu am fost inclus în petrecere. Totul este pur și simplu nefondat”, a spus celebrul bucătar.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20186501" decoding="async" height="1070" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-150x150.jpg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7829332-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x761.jpg 768w" width="1080"/></p>
<h2><span>Pus la zid și după finala Cupei Mondiale din 2022</span></h2>
<p>Salt Bae a fost criticat și pentru <span>gesturile sale de pe teren după finala Cupei Mondiale din 2022</span> dintre Argentina și Franța. El a capturat trofeul de la fundașul central Cristian Romero , încălcând astfel o regulă clară a FIFA.</p>
<p>Doar persoanele desemnate, și anume jucătorii și managerii care l-au câștigat, precum și șefii de stat și oficialii FIFA, au voie să atingă trofeul suprem.</p>
<p>De asemenea, el a insistat să facă fotografii cu mai mulți jucători în timpul festivităților. Comportamentul controversat al bucătarului a determinat o anchetă internă la FIFA cu privire la modul în care i s-a permis să intre pe teren.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
