<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dumitru Dragomir, contract fabulos cu Don: „Am 100.000 de euro pe an!”. Cât cheltuiește pe lună cu soția lui. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dumitru-dragomir-contract-fabulos-cu-don-am-100-000-de-euro-pe-an-cat-cheltuieste-pe-luna-cu-sotia-lui-exclusiv-20196454</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/WhatsApp-Image-2025-06-15-at-19.42.41.jpeg"/><br/><p>Dumitru Dragomir, fostul șef de la Liga Profesionistă de Fotbal, a dezvăluit ce valoare are contractul semnat cu Don, casă de pariuri online recent lansată în România.</p>
<p>„Corleone” susține că primește 100.000 de euro pe an pentru reclama făcută operatorului de jocuri de noroc, bani din care ar putea trăi fără griji alături de soția sa, Vica Dragomir.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir a dat o nouă lovitură financiară: „100.000 de euro pe an”</span></h2>
<p>Fostul președinte de la LPF a dezvăluit la emisiunea <span>„Dan Diaconescu Direct”</span> câți bani câștigă din contractul parafat cu Don, o <span>casă de pariuri online</span> recent lansată pe piața românească de profil.</p>
<p>Nea Mitică spune că este remunerat cu 100.000 de euro anual pentru reclama pe care o face operatorului de jocuri de noroc. În acest context, această sumă fabuloasă i-ar ajunge lui și soției sale ani de zile, având în vedere că, după spusele ex-conducătorului din fotbalul românesc, nu cheltuie mai mult de 2.000 de lei pe lună.</p>
<p>„Eu fac reclamă la Don și am contract de 100.000 de euro pe an. Eu și nevasta mea nu cheltuim mai mult de 2.000 de lei pe lună. Doi porumbei mănâncă mai mult decât eu și nevasta mea. Ea n-a intrat de cinci ori toată viața în restaurantele mele”, a declarat Dumitru Dragomir la <span>„Dan Diaconescu Direct”</span>.</p>
<p>Foștii mai internaționali Dan Petrescu și Adrian Mutu fac și ei la rândul lor reclamă portalului respectiv. Cei doi erau „liberi de contract” după ce au terminat înțelegerile avute cu alte case de pariuri.</p>
<p>„Don Casino este o casă de pariuri online și un operator de jocuri de noroc recent lansat pe piața românească. Brandul pune la dispoziția jucătorilor săi o selecție cuprinzătoare de pariuri sportive și o varietate de jocuri de cazino, de la clasicele sloturi până la jocuri de masă populare precum blackjack, poker sau ruletă. Cei interesați de pariurile sportive au la dispoziție diverse bonusuri la depunere, un bonus de reîncărcare săptămânal, precum și un bonus cashback, acordat tot săptămânal” se arată pe siteul firmei.</p>
<p> </p>
<h2><span>Dumitru Dragomir, dezvăluiri despre Dan Șucu și George Copos. „Câștigă un milion de euro pe săptămână”</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir face dezvăluiri de senzație despre doi dintre milionarii autohtoni. Dan Șucu și George Copos, actualul și <span>fostul patron al Rapidului</span>. Ex-șeful de la Ligă nu înțelege pentru ce mai muncesc cei doi afaceriști de succes, când le intră în conturi, fiecăruia, câte un milion de euro pe săptămână.</p>
<p>„Șucu și Copos câștigă un milion pe săptămână. Copos are Athenee Palace, două hoteluri în București, două în Poiană, clădirea aia mare de lângă Piața Scânteii (n.r. Piața Presei Libere). Păi astea fac aproape un milion.</p>
<p>Cred că numai Athenee Palace îi dă 25 de milioane de euro pe an. (Pentru ce mai muncesc oamenii ăștia?) Când te apuci să câștigi, nu-ți mai vine nici să dormi. Banul e ochiul dracului, nu te saturi niciodată de bani”, a mai spus Mitică Dragomir la <span>„Dan Diaconescu Direct”</span>.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OnFIwNTgJYY?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="DAN DIACONESCU DIRECT | Invitați: Dumitru Dragomir, Victor Ciutacu și Viorica Dăncilă" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românul a ajuns milionar, dar viața în SUA i-a dat de toate: „Am vândut hotdogi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/romanul-a-ajuns-milionar-dar-viata-in-sua-i-a-dat-de-toate-am-vandut-hotdogi-20196375</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romanul-a-ajuns-milionar-dar-viata-in-SUA-i-a-dat-de-toate-„Am-vandut-hotdogi.jpg"/><br/><p>Un fost baschetbalist român a ajuns în SUA, dar chiar dacă era cunoscut la Universitate, tot era nevoit să vândă hotdogi pentru a avea bani de buzunar.</p>
<p>Virgil Stănescu este unul dintre cei mai cunoscuți baschetbaliști români. În prezent este milionar și a devenit un lider în domeniul sportului și afacerilor, dar a pornit de jos, fiind nevoit să muncească mult pentru a se afirma. A jucat baschet universitar în SUA la Universitatea din South Alabama, acolo unde era faimos și apărea în ziare, dar în timpul liber vindea hotdogi chiar celor care îi cereau autografe.</p>
<h2><span>Viață de film trăită în SUA de Virgil Stănescu: „Cumpărau hotdog și îmi cereau autograf”</span></h2>
<p><span>Virgil Stănescu este un exemplu</span> clar de tranziție reușită de la o carieră sportivă spectaculoasă la antreprenoriat. Fostul baschetbalist a reușit să își pună în practică competențele dobândite la Universitatea din South Alabama în Managementul General. De asemenea, în perioada petrecută în SUA a jucat și baschet universitar, dar nu a făcut și trecerea în NBA, evoluând doar în EuroLeague, EuroCup și EuroChallenge.</p>
<p>În cadrul unui podcast a vorbit deschis despre viața din SUA și sacrificiile pe care le-a făcut să reușească pe plan profesional și personal. A plecat cu gândul că nu există variantă de întoarcere și a avut parte de multe momente dificile, dar și realizări despre care vorbește cu mândrie în prezent.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<blockquote>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„Am plecat în SUA în 1998. Nu exista pentru mine varianta să mă întorc, varianta că e prea greu și mai bine acasă. M-am dus într-un sistem care astăzi ți s-ar părea science-fiction, cu condiții senzaționale de sport, echipe, specialiști.</div>
<div dir="auto"></div>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">Trebuia să și muncesc ca să am bani de buzunar, dar trebuia să fiu atent, că dacă nu aveam note peste medie nu aveam drept de joc. Am vândut hotdogi la un meci de baseball.</div>
<div dir="auto"></div>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">Eram iubit la University of South Alabama, poza mea era în ziare după fiecare meci și totuși vindeam hotdogi. Veneau copii sau părinți la meciul de baseball, cumpărau hotdogi de la mine și îmi cereau autograf”, a declarat Virgil Stănescu pentru <span>iAMnews.</span></div>
</blockquote>
<h2 dir="auto"><span>Fiul lui Virgil Stănescu e departe de familie pentru a face performanță</span></h2>
<div dir="auto">La fel ca tatăl său, <span>Remi Stănescu e pasionat de baschet,</span> dar a fost nevoit să plece, la doar 15 ani, în Spania pentru a beneficia de o adevărată infrastructură sportivă.</div>
</div>
<blockquote>
<div dir="auto">„Fiul meu are 16 ani, e în Spania, integrat într-un program de baschet. E trist că a trebuit să-l las să plece la 15 ani și jumătate. A trebuit să discut cu soția dacă e OK ca băiatul nostru să plece de acasă la vârsta asta. Are o oră de înot pe săptămână, plus alte două ore de sport, este totul coerent”, a mai spus Virgil Stănescu.</div>
</blockquote>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce i se spune Tata Puiu lui Anghel Iordănescu. Nu o să-ți vină să crezi cine i-a dat acest apelativ</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/de-ce-i-se-spune-tata-puiu-lui-anghel-iordanescu-nu-o-sa-ti-vina-sa-crezi-cine-i-a-dat-acest-apelativ-20196455</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/De-ce-i-se-spune-Tata-Puiu-lui-Anghel-Iordanescu.-Nu-o-sa-ti-vina-sa-crezi-cine-i-a-dat-acest-apelativ.jpg"/><br/><p>Anghel Iordănescu a dezvăluit cine i-a spus „Tata Puiu”, celebra poreclă pe care o folosesc toți foștii săi elevi atunci când vorbesc despre fostul selecționer.</p>
<p>Antrenorul de care se leagă cele mai mari performanțe ale României și ale Stelei București este supranumit „Tata Puiu”, iar în cadrul unui podcast a dezvăluit cum a ajuns să aibă această poreclă. Totul a pornit din copilărie, atunci când era alintat Puișor, iar mai târziu un preot i-a spus prima dată Tata Puiu.</p>
<h2><span>Anghel Iordănescu a deslușit misterul supranumelui „Tata Puiu”</span></h2>
<p>Anghel Iordănescu este una din figurile marcante ale fotbalului românesc. A fost un <span>atacant important la Steaua București</span> în două perioade diferite, timp în care a câștigat trei titluri și Cupa României. A ajuns până în semifinelele Cupei Campionilor în 1988 și a fost finalist un an mai târziu în înfrângerea drastică suferită cu AC Milan, 0-4.</p>
<p>Din postura de antrenor are un CV impresionant la echipele de club și națională. În cadrul unui podcast, Iordănescu a vorbit și despre celebra poreclă. Părinții l-au alintat Puișor, fiind cel mai mic dintre copii, apoi de la un preot a pornit și supranumele de Tata Puiu care va rămâne în istorie.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<blockquote>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„(n.r. De ce Puiu Iordănescu?) Simplu. Părinții, fiind ultimul copil al familiei, au găsit acest alint de la Puișor. Și am rămas cu acest nume. Efectiv mi-a plăcut și mie. Ulterior, Tata Puiu a venit pe linia credinței, de la un părinte drag mie, Vasile de la Alba. M-am dus cu niște cadouri la copiii lui, iar ei mi-au spus Tata Puiu. De atunci am rămas cu această poreclă”, a declarat Anghel Iordănescu la podcastul lui <span>Viorel Grigoroiu.</span></div>
</blockquote>
</div>
</div>
<h2 class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1h91t0o xkh2ocl x78zum5 xdt5ytf x13a6bvl x193iq5w x1iyjqo2 x1eb86dx" role="presentation"><span>A ieșit din lumina reflectoarelor, iar acum are grijă de 9 nepoți</span></h2>
<div role="presentation"><span>Anghel Iordănescu are o familie numeroasă.</span> Fostul selecționer și legenda Stelei, echipă pentru care a evoluat timp de 14 ani, este total diferit acasă cu cei mici față de cum se comporta în vestiar. Are patru copii alături de soția sa, Valeria, care i-au dăruit până în prezent 9 nepoți.</div>
<div role="presentation">
<blockquote><p>„Deși tata poate că a lăsat, în urmă cu ceva timp, atunci când era la echipa națională, senzația că e un tip mai rece, mai calculat, mai așezat, în viața de familie este total opusul. Se măscărește în toate felurile posibile, numai să scoată un zâmbet, un chiot de fericire de la vreunul din nepoți. Și eu sunt recunoscătoare pentru lucrul ăsta, pentru că chiar este, cel puțin, vorbesc în privința mea, un bunic implicat”, a spus Maria Iordănescu, potrivit Cancan.ro.</p></blockquote>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Eva, fiica lui Cătălin Măruță, reacție virală când l-a văzut pe tatăl ei lângă Alex Chipciu: „Eşti pe lângă rău! Acum doi ani mi-ai promis că o să fii ca Dorian Popa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/eva-fiica-lui-catalin-maruta-reactie-virala-cand-l-a-vazut-pe-tatal-ei-langa-alex-chipciu-esti-pe-langa-rau-acum-doi-ani-mi-ai-promis-ca-o-sa-fii-ca-dorian-popa-20196306</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Eva-fiica-lui-Catalin-Maruta-reactie-virala-cand-l-a-vazut-pe-tatal-ei-langa-Alex-Chipciu_-„Esti-p-1-1.jpg"/><br/><p>Cătălin Măruță a fost taxat de propria fiică în momentul în care celebrul prezentator a apărut alături de Alex Chipciu.</p>
<p>Eva Măruță nu a uitat promisiunea făcută de tatăl ei în urmă cu doi ani. Jucătorul celor de la U Cluj este într-o formă de invidiat la 36 de ani, iar Cătălin Măruță s-a pozat lângă el și s-a încordat pentru a arăta că e pe drumul cel bun, să arate la fel. Fiica sa i-a amintit că în urmă cu doi ani a promis că va arăta ca Dorian Popa, dar s-a întâmplat exact invers.</p>
<h2><span>Cătălin Măruță, pus la punct de Eva când a încercat să arate că e în formă ca Alex Chipciu</span></h2>
<p>Celebrul prezentator a decis în urmă cu câțiva ani să slăbească și s-a pus serios pe treabă. I-a promis fiicei sale că va ajunge să arate ca Dorian Popa în doar doi ani. În momentul în care s-a găsit cu Alex Chipciu, Eva i-a amintit tatălui ei de promisiune și „l-a făcut de râs” că nu arată la fel de bine ca veteranul de la U Cluj.</p>
<blockquote><p>„Eşti pe lângă rău! Acum doi ani mi-ai promis că  de ziua mea o să fii ca Dorian Popa. Esti opusul. Îmi pare rău!”, a reacționat Eva în clipul postat de Cătălin Măruță pe <span>Tiktok.</span></p></blockquote>
<h2><span>Alex Chipciu continuă la U Cluj și sezonul viitor</span></h2>
<p><span>Echipa clujeană a dat lovitura</span> și l-a convins pe Alex Chipciu să mai continue un sezon la echipa care a avut un sezon mult peste așteptări în Superliga. Alături de Chipciu va evolua la U Cluj sezonul viitor și Dan Nistor. Cei doi au avut un sezon foarte bun la Cluj și vor juca în preliminariile Conference League.</p>
<p>Alex Chipciu a debutat la FC Brașov. A fost lansat în fotbalul mare la FCSB, formație la care a câștigat cinci trofee înainte de a pleca în străinătate la Anderlecht. După doi ani petrecuți în Belgia, a semnat cu Sparta Praga. În 2020, a revenit în Superliga la CFR, alături de care a cucerit 3 titluri de campion, iar din 2023 evolează la <span>rivala din oraș</span>, U Cluj.</p>
<blockquote><p>„Eu nu-mi dau seama, nu știu cum să mă percep pe teren sau în afară, dacă sunt tânăr sau nu pentru fotbal. Am fost bine sezonul ăsta și ne-am calificat în Europa. Fiecare a contribuit la acest succes mai mult decât se întâmpla anii trecuți când eu și Nistor ieșeam în evidență”, a declarat Chipciu la <span>gsp. </span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Doina Melinte dezvăluie cum era controlată de Securitate în timpul regimului comunist. „Mă căutau, dar nu mă găseau”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/doina-melinte-dezvaluie-cum-era-controlata-de-securitate-in-timpul-regimului-comunist-ma-cautau-dar-nu-ma-gaseau-20196241</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Doina-Melinte-dezvaluie-cum-era-controlata-de-Securitate-in-timpul-regimului-comunist.-„Ma-cautau-dar-nu-ma-gaseau-1400x578.jpg"/><br/><p>La podcastul Altceva cu Adrian Artene a fost invitată Doina Melinte, „Regina atletismului românesc”. Este una dintre marile personalităţi ale sportului românesc, iar campioana olimpică a povestit, printre altele, cum erau monitorizați de Securitate sportivii care participau la competiții peste hotare.</p>
<p>Abonează-te la canalul „Altceva cu Adrian Artene” , conținutul poate fi urmărit și pe conturile de Facebook, Instagram, Tik Tok, dar și pe grupul de WhatsApp.</p>
<h2><span>Doina Melinte: „Îmi puneam semn în cameră”</span></h2>
<p><span>Doina Melinte a câștigat</span> la Jocurile Olimpice Los Angeles 1984 două medalii, una de aur la 800 metri şi una de argint la 1.500 metri. E, de asemenea, campioană mondială și europeană.</p>
<p>„În momentul în care am ajuns la Los Angeles, delegația României…da, într-adevăr, am fost primiți, dar în momentul în care am ajuns la aeroport (n.red. – să revină în țară), au venit români care plângeau și ne felicitau și ne spuneau că datorită performanțelor pe care le-am obținut noi la Los Angeles, ei au crescut cumva în inima americanilor și sunt apreciați, din toate punctele de vedere.</p>
<p>Securitatea a fost tot timpul lângă noi. Îmi puneam semn în cameră la dulap, să văd dacă se deschidea sau nu, și binențeles că era deschis. Era controlat. Eram monitorizați, din toate punctele de vedere”, a spus Doina Melinte, care a fost aleasă „Cel mai bun sportiv al anului 1990” şi Cetăţean de Onoare al oraşului Bacău, în 2008, la podcastul Altceva cu Adrian Artene.</p>
<h2><span>„Mă căutau, dar nu mă găseau”</span></h2>
<p>Maestră emerită a sportului a oferit un alt exemplu. „Veneam odată tot de la Edmonton și voiam să-mi cumpă un pardesiu și bineînțeles că era destul de scump și nu puteam să scot banii ca să-l cumpăr…Și am văzut că securistul e pe acolo, zic mă, plec în avion. Și stăteam la geam. Până au venit toți, că făceam escală, până au venit…eu am adormit. Și la un moment dat mă trezesc, aveam sacoul pus pe cap…mă trezesc și zic…de ce nu plecăm? Și, într-adevăr, ei mă căutau pe mine, dar nu mă găseau, credeau că am rămas, dar nu”, a mai declarat <span>atleta care pentru cariera impresionantă a primit</span> Ordinul „Meritul Sportiv clasa I” , Ordinul Naţional „Pentru Merit” în grad de Comandor şi Ordinul „Meritul Sportiv” clasa I.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/iRg6kX_gq9A?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="REGINA ATLETISMULUI din anii '80, DOINA MELINTE , despre cum o controla Securitatea: „Puneam semn…”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
