<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Eternele scuze ale lui Mircea Lucescu: „Fotbalul şi stadioanele noastre sunt invadate de fotbaliştii străini”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/eternele-scuze-ale-lui-mircea-lucescu-fotbalul-si-stadioanele-noastre-sunt-invadate-de-fotbalistii-straini-20257024</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Eternele-scuze-ale-lui-Mircea-Lucescu-„Fotbalul-si-stadioanele-noastre-sunt-invadate-de-fotbalistii-straini-1400x1050.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a vorbit recent despre ceea ce se întâmplă în Superliga și s-a arătat extrem de dezamăgit că în competiția internă evoluează foarte mulți fotbaliști străini.</p>
<p>Astfel, experimentatul tehnician a dat de înțeles că aria de selecție este mult mai restrânsă, mai ales când vine vorba despre jucătorii care pot fi convocați de la echipele din Liga 1.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, nemulțumit de ce se întâmplă la echipele din Superliga</span></h2>
<p>Echipa națională a României se pregătește pentru meciurile cu Canada și cu Cipru, din luna septembrie, iar <span>Mircea Lucescu trebuie să stabilească lotul </span>pe care se va baza la cele două partide.</p>
<p>Recent, experimentatul tehnician a vorbit despre ceea ce se întâmplă la echipele din Superliga și s-a arătat extrem de dezamăgit de faptul că în competiția internă evoluează foarte mulți fotbaliști străini. Astfel, selecționerul echipei naționale a României a dat de înțeles că aria de selecție este mult mai mică în momentul în care vine vorba despre jucătorii care pot fi convicați de la echipele din primul eșalon fotbalistic de la noi din țară.</p>
<p>„Nu știu ce surprize. Campionatul intern, dacă te uiți bine, sunt 8-9 jucători străini și 2-3 jucători români. E foarte dificil. Noi ne-am obișnuit cu lucrurile astea. Fotbalul nostru și stadioanele noastre sunt invadate de jucători străini. Ce mai avem noi? Eu sunt pesimist acum, în momentul de față. Dar sunt convins că lucrurile se pot schimba”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>DigiSport</span>.</p>
<p>Reamintim că vineri, 5 septembrie 2025, începând cu ora 21:00, România se va întâlni cu Canada, într-un meci amical care se va disputa pe Arena Națională din București.</p>
<p>Marți, 9 septembrie 2025, „Tricolorii” lui Mircea Lucescu vor da piept cu naționala din Cipru, la Nicosia, într-o partidă programată la ora 21:45, în preliminariile Campionatului Mondial 2026.</p>
<h2><span>Lista preliminară a stranierilor</span></h2>
<p>Selecționerul Mircea Lucescu<span> a anunțat vineri, 15 august, lista preliminară a jucătorilor</span> din străinătate pe care îi are în vedere pentru posibila convocare la aceste două jocuri:</p>
<p>Portari<br/>
Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 14/0), Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 31/1), Deian SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 21/0), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 41/1), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 3/0), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);</p>
<p>Mijlocași<br/>
Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 68/12), Marius MARIN (Pisa | Italia, 31/0), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 82/15), Alexandru MITRIȚĂ (Zhejiang FC | China, 25/4);</p>
<p>Atacanți<br/>
Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 37/10), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Florinel COMAN (Al-Gharafa | Qatar, 20/2), Denis DRĂGUȘ (Eyüpspor | Turcia, 24/5).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românii iubesc naționala! Câte bilete s-au vândut deja pentru amicalul cu Canada</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/romanii-iubesc-nationala-cate-bilete-s-au-vandut-deja-pentru-amicalul-cu-canada-20257244</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Romanii-iubesc-nationala-Cate-bilete-s-au-vandut-deja-pentru-amicalul-cu-Canada-1400x1050.jpg"/><br/><p>Românii prezintă un interes crescut pentru echipa națională, „Generația de suflet” cum a numit-o fostul selecționer, Edi Iordănescu, iar acest lucru se vede prin numărul impresionant de bilete care s-au vândut deja pentru meciul amical cu Canada.</p>
<p>Partida dintre România și Canada este programată pe 5 septembrie, de la 21.00, pe Arena Națională, iar potrivit FRF, aproape jumătate din capacitatea celui mai mare stadion din țară este ocupată. Concret, au fost vândute 20.000 de bilete din cele 55.364 de locuri.</p>
<p>Meciul cu reprezentativa Canadei este de pregătire înainte partidei cu Cipru, contând pentru preliminariile CM 2026, care este programat pentru 9 septembrie, în deplasare. România se află în Grupa H, unde ocupă locul trei, cu șase puncte, obținute după <span>victoriile cu San Marino și Cipru</span>.</p>
<h2><span>Câte bilete s-au vândut pentru amicalul România – Canada</span></h2>
<p>Oficialii FRF au anunțat gradul de ocupare al Arenei Naționale, care la finalul săptămânii viitoare va găzdui mecul amical dintre reprezentativele României și Canadei.</p>
<p>„Aproape jumătate din capacitatea stadionului s-a ocupat deja pentru meciul cu Canada din 5 septembrie. Vino și tu în Zidul Galben, pe Arena Națională”, se arată în anunțul postat de FRF pe <span>Facebook</span>.</p>
<p>Potrivit FRF, prețul biletelor rămase disponibile pentru această partidă variază în funcție de categorie, astfel: 10-75 de lei la Categoria 2, 50 de lei la Categoria 3, 40 de lei la categoria 4, respectiv 400 de lei la VIP Albastru.</p>
<h2><span>Care sunt stranierii de pe lista preliminară a lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>FRF a făcut publică lista completă a jucătorilor din străinătate care se află pe lista preliminară a lui Mircea Lucescu pentru meciurile cu Canada și Cipru de luna viitoare.</p>
<p>Portari: Horațiu Moldovan (Real Oviedo| Spania, 14/0), Ionuț Radu (Celta de Vigo| Spania, 4/0), Răzvan Sava (Udinese| Italia, 0/0);</p>
<p>Fundași: Andrei Rațiu (Rayo Vallecano| Spania, 31/1), Deian Sorescu (Gaziantep FK| Turcia, 21/0), Andrei Burcă (Yunnan Yukun| China, 41/1), Bogdan Racovițan (Raków | Polonia, 4/0), Virgil Ghiță (Hannover 96| Germania, 3/0), Ionuț Nedelcearu (Akron Togliatti| Rusia, 27/2);</p>
<p>Mijlocași: Răzvan Marin (AEK Atena| Grecia, 68/12), Marius Marin (Pisa| Italia, 31/0), Vlad Dragomir (Pafos| Cipru, 1/0), Olimpiu Moruțan (Aris Thessaloniki| Grecia, 16/1), Nicolae Stanciu (Genoa| Italia, 82/15), Alexandru Mitriță (Zhejiang FC| China, 25/4);</p>
<p>Atacanți: Dennis Man (PSV| Țările de Jos, 37/10), Valentin Mihăilă (Caykur Rizespor| Turcia, 31/5), Florinel Coman (Al-Gharafa| Qatar, 20/2), Denis Drăguș (Eyupspor| Turcia, 24/5).</p>
<p>În privința jucătorilor care evoluează în Superliga, <span>Mircea Lucescu l-a luat în vizor pe Louis Munteanu și l-a amenințat</span>, în direct, că riscă să nu fie convocat pentru cele două meciuri.</p>
<h2><span>România, pe locul trei în Grupa H</span></h2>
<p>Pentru preliminariile la CM 2026, România a fost repartizată în Grupa H, alături de Bosnia-Herțegovina, Austria, Cipru și San Marino.</p>
<p>În grupa de calificare, „tricolorii” ocupă locul 3, cu două victorii și două înfrângeri. Naționala antrenată de Mircea Lucescu a pierdut cu Bosnia-Herțegovina și Austria, echipele aflate pe primele două poziții în grupă, iar șansele pentru o calificare directă sau pentru un loc de baraj au scăzut considerabil.</p>
<p>Progamul meciurilor României din calificările CM 2026 este: cu Cipru, 9 septembrie, în deplasare, cu Austria, acasă, pe 12 octombrie, cu Bosnia, deplasare, pe 15 noiembrie, și cu San Marino, acasă, pe 18 noiembrie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu s-a convins de transferul lui Dennis Man după 45 de minute jucate la PSV. Verdictul selecționerului României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/mircea-lucescu-s-a-convins-de-transferul-lui-dennis-man-dupa-45-de-minute-jucate-la-psv-verdictul-selectionerului-romaniei-20257368</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-s-a-convins-de-transferul-lui-Dennis-Man-dupa-45-de-minute-jucate-la-PSV.-Verdictul-selectionerului-Romaniei--1400x847.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a analizat atent debutul lui Dennis Man la PSV Eindhoven, iar verdictul selec</span><span class="cf0">ționerul naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei este unul pozitiv.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Antrenorul tricolorilor sus</span><span class="cf0">ține că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cele 45 de minute jucate de mijloca</span><span class="cf0">șul dreapta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n partida cu Groningen, scor 4-2, ac</span><span class="cf0">țiunile periculoase ale campioanei Olandei au plecat de la el, plus că a fost mulțumit și de jocul defensiv prestat de acesta. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Mircea Lucescu</span><span class="cf0">, reacție după cele 45 de minute jucate de </span><span class="cf2">Dennis Man </span><span class="cf0">în tricoul lui </span><span class="cf2">PSV</span><span class="cf0"> Eindhoven</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul primei noastre reprezentative </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">vorbit despre </span><span class="cf2">debutul lui Dennis Man la PSV Eindhoven</span><span class="cf0">. Il Luce </span><span class="cf2">susține că, în cele 45 de minute jucate de </span><span class="cf0">internaționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">în </span><span class="cf0">meciul </span><span class="cf2">cu Groningen, scor 4-2, <span>acțiunile periculoase ale campioanei Olandei </span>au plecat </span><span class="cf0">din piciorul său. Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, </span><span class="cf2">jocul defensiv prestat de acesta</span><span class="cf0"> și recuperările au fost la nivel de top, admite reputatul antrenor rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu consider</span><span class="cf0">ă că jucătorii trebuie să știe foarte bine unde se transferă și dacă stilul de joc al viitoarei lor echipe li se potrivește calităților lor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Transferul lui Man a fost foarte bun. Foarte mult mi-a pl</span><span class="cf4">ăcut, chiar dacă a jucat doar 45 de minute. Acțiunile periculoase le-a făcut el. A și recuperat foarte mult. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Este foarte important ca jucătorii să știe unde se duc. Dacă stilul de joc al echipei respective favorizează calitățile lor”, a declarat Mircea Lucescu, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20257390" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20257390" class="size-large wp-image-20257390" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20257390">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Antrenorul s</span><span class="cf0">ău nu este de aceeași părere. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Superficial”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dennis Man <span>a debutat week-end-</span></span><span>ul</span><span class="cf2"><span> trecut la PSV</span>, în meciul de </span><span class="cf2">acasă </span><span class="cf2">cu Groningen, scor 4-2, în etapa a treia din </span><span class="cf3">Olanda. </span><span class="cf0">Mijlocașul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n n-a avut o presta</span><span class="cf0">ție de ținut minte. A </span><span class="cf2">atins mingea de 43 de ori</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">a pierdut-o de 9 ori</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">a câștigat 3 din cele 9 dueluri</span><span class="cf0"> și a avut un singur </span><span class="cf2">șut </span><span class="cf0">cadrat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A fost schimbat la pauză de către </span><span class="cf5">Peter </span><span class="cf5">Bosz</span><span class="cf0"> cu </span><span class="cf2">Esmir</span> <span class="cf2">Bajraktvarevic, </span><span class="cf0">iar la final, antrenorul batavilor nu s-a ferit să nu-l </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">urecheze” puțin pe internaționalul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf0">A</span><span class="cf3">stăzi a evoluat cam superficial, jocul lui a fost plat. A fost un joc mediocru </span><span class="cf2">în care am ar</span><span class="cf3">ătat mai bine </span><span class="cf2">în partea a doua. Nu mi-a pl</span><span class="cf3">ăcut deloc prima repriză. </span><span class="cf2">Dar dac</span><span class="cf3">ă ai c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">știgat juc</span><span class="cf2">ând mediocru atunci po</span><span class="cf3">ți fi mulțumit. Oricum victoria noastră e meritată”, a declarat Peter </span><span class="cf3">Bosz</span><span class="cf3">. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru prestația sa din meciul cu Groningen, Dennis Man a primit nota 6,8 pe platforma SofaScore.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, gest fără precedent! L-a amenințat în direct pe Louis Munteanu: „Dacă nu se întoarce la club, nu-l convoc!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/mircea-lucescu-gest-fara-precedent-l-a-amenintat-in-direct-pe-louis-munteanu-daca-nu-se-intoarce-la-club-nu-l-convoc-20256731</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-gest-fara-precedent-L-a-amenintat-in-direct-pe-Louis-Munteanu-„Daca-nu-se-intoarce-la-club-nu-l-convoc.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a răbufnit la adresa lui Louis Munteanu și i-a cerut să revină la club dacă vrea să  fie convocat în continuare la echipa națională.</p>
<p>„Telenovela Louis Munteanu” a luat o întorsătură care i-a bulversat pe toți. Jucătorul ar fi refuzat să facă deplasarea cu echipa la Galați, după umilința din Suedia cu Hacken, 2-7. Patronul a intervenit și a dezmințit toate zvonurile, dar chiar și așa selecționerul Mircea Lucescu nu e de acord cu ce s-a întâmplat și îi cere jucătorului să revină la echipă.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, discurs tranșant la adresa lui Louis Munteanu: „Nu-l convoc”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a vorbit despre situația tensionată de la Cluj și „focul pe paie” pe care l-a mai pus și Louis Munteanu în aceste momente dificile.</p>
<p>Selecționerul României l-a lăsat să meargă cu selecționata U21 la EURO în Slovacia la ultima reunire a lotului, dar îl are în vedere pentru meciurile din această toamnă. Totuși, Mircea Lucescu are un mesaj clar pentru atacantul român. Îi cere să revină la echipă dacă vrea să prindă lotul național deoarece ce a făcut nu e corect față de clujeni.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„Dacă nu se întoarce la echipă, eu nu pot să-l convoc. Nu ar fi corect față de club. Se va întoarce. Nu e vorba de certat. Nici eu nu cunosc exact situația care a făcut ca el să ia această hotărâre”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>DigiSport.</span></div>
</div>
</div>
<h2><span>Nimeni nu mai înțelege nimic din situația lui Louis Munteanu</span></h2>
<p>Nelu Varga anunța încă de la începutul verii că e pe cale să facă <span>cel mai mare transfer</span> din istoria Superligii. Patronul CFR Cluj se aștepta să încaseze 18 milioane de euro în schimbul atacantului transferat de la Fiorentina. Zilele trecute, Cristi Balaj a anunțat că jucătorul nu are nicio ofertă concretă chiar dacă s-a vorbit despre interesul unor cluburi precum Rennes, Olympiacos sau Valencia.</p>
<p>După meciul cu Hacken, jucătorul nu ar fi revenit cu echipa și ar fi mers direct la familia sa în loc să facă deplasarea cu echipa la Galați. Conducerea clubului ar fi urmat să aibă o ședință în care să decidă suma cu care să îl amendeze. De asemenea, Louis Munteanu ar fi boicotat meciul din cauza restanțelor financiare pe care le are Nelu Varga la el, însă contactat de <span>Prosport</span>, patronul a făcut lumină în acest caz extrem de controversat.</p>
<p><span>Nelu Varga a precizat</span> că a vorbit personal cu jucătorul și i-a acordat 2 zile libere imediat după meciul cu Hacken, dar nu a mai apucat să discute cu restul conducerii clubului. În cele din urmă ar fi lămurit lucrurile și jucătorul va reveni la antrenamente.</p>
<p>„Eu i-am dat voie, personal, să-și ia câteva zile libere, să se liniștească. Era căzut la pământ. Săracul, a marcat și două goluri și i le-au anulat. Mi-a spus că are nevoie de două zile de pauză. I-am dat voie și n-am mai anunțat pe nimeni de la club. Eram supărat și eu”, a povestit Nelu Varga, în premieră, pentru <span>ProSport.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, impresar pentru Ianis Hagi. A recunoscut că a negociat cu un patron din Superliga pentru fiul lui Gică Hagi: „Să joace trei luni acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mircea-lucescu-impresar-pentru-ianis-hagi-a-recunoscut-ca-a-negociat-cu-un-patron-din-superliga-pentru-fiul-lui-gica-hagi-sa-joace-trei-luni-acolo-20257102</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-impresar-pentru-Ianis-Hagi.-A-recunoscut-ca-a-negociat-cu-un-patron-din-Superliga-pentru-fiul-lui-Gica-Hagi-„Sa-joace-trei-luni-acolo22.webp"/><br/><p>Mircea Lucescu (80 de ani) depune în continuare eforturi pentru a-l vedea pe Ianis Hagi (26) semnat de către o echipă, iar recent a dezvăluit că a negociat personal cu un patron din Superliga.</p>
<p>Selecționerul naționalei României a acționat precum un impresar și a stabilit câteva detalii importante pentru fiul lui Gică Hagi (60).</p>
<h2><span>Asemenea unui impresar, Mircea Lucescu a negociat cu Dan Șucu transferul lui Ianis Hagi. Ce condiții a pus selecționerul</span></h2>
<p>De câteva săptămâni bune, <span>Mircea Lucescu e foarte implicat în „cazul Ianis Hagi”</span>, fotbalist care se află în continuare în postura de liber de contract, deși înțelegerea dintre el și Rangers a expirat la finalul lunii mai.</p>
<p>Selecționerul naționalei României îl vrea semnat pe Ianis cât mai rapid cu putință, pentru ca fiul lui Gică Hagi să poată face ulterior câteva antrenamente colective și, de ce nu, să fie apt selecției pentru partidele din septembrie. Pe 5 septembrie, „tricolorii” se vor duela cu reprezentativa Canadei într-o dispută de pregătire, după care, pe 9 septembrie, naționala va evolua în deplasare cu Cipru, în preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p><span>Dat ca și transferat în Turcia, inclusiv de jurnaliștii de la CNN, Ianis Hagi analizează</span> în continuare ofertele pe care le are pe masă, iar Mircea Lucescu a negociat, asemenea unui impresar, o posibilă mutare a mijlocașului la Rapid.</p>
<p>Selecționerul a vorbit cu patronul din Giulești, Dan Șucu, astfel încât Ianis să fie luat la Rapid pentru o perioadă de câteva luni, până la iarnă, iar ulterior să fie trimis în Serie A, la Genoa. Echipa din urmă menționată se află tot în portofoliul de patron al lui Dan Șucu, astfel că tranziția ar trebui să fie una ușoară. În plus, Hagi Jr. ar urma să dea la Genoa și peste Nicolae Stanciu, unul dintre căpitanii echipei naționale.</p>
<p>„Și la Ianis rămâne o soluție, pe care domnul Șucu i-a propus-o la sugestia mea, să vină pentru trei luni la Rapid să joace, apoi să se mute la Genoa”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Aspectul financiar e foarte important</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Mircea Lucescu a confirmat că aspectul financiar e și el foarte important pentru Ianis Hagi, iar în acest context, rămâne de văzut dacă Dan Șucu va fi dispus să facă un efort pentru a-i satisface pretențiile „Prințului”:</p>
<p>„Deocamdată încă nu a semnat. Mai sunt niște probleme. Am vorbit și cu Gică. Vom vedea. Ar trebui. Doar ei știu exact ce au de făcut și ce și-au propus să facă. Depinde. Sigur își face socoteala și din punct de vedere financiar. Noi din afară putem da doar sfaturi. Decizia trebuia să o ia cel în cauză. Ianis e un jucător foarte tânăr, o experiență internațională importantă. Din păcate a avut ghinionul să se accidenteze. Să știți că se întâmplă în cariera multor jucători să se accidenteze. Un an, doi să aibă un randament mai slab, după să revină și să joace foarte mult”, a adăugat Mircea Lucescu.</p>
<p>Ianis Hagi nu a mai jucat un meci oficial din data de 4 mai, atunci când a bifat 18 minute în derby-ul Rangers – Celtic 1-1.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
