<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dănuț Lupu a dat iar de belea! Fostul fotbalist al Generației de Aur a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro către un interlop</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/danut-lupu-a-dat-iar-de-belea-fostul-fotbalist-al-generatiei-de-aur-a-fost-audiat-intr-un-dosar-de-proxenetism-si-camatarie-pentru-un-imprumut-de-725-000-de-euro-catre-un-interlop-20229159</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Danut-Lupu-a-dat-iar-de-belea-Fostul-fotbalist-al-Generatiei-de-Aur-a-fost-audiat-intr-un-dosar-de-proxenetism-si-camatarie.jpg"/><br/><p>Dănuț Lupu (58 de ani), fost fotbalist la Dinamo și Rapid București, dar și internațional român cu 14 apariții bifate în tricoul primei reprezentative, a dat iar de belea, după ce a fost eliberat din închisoare.</p>
<p>Fostul mijlocaș al „Generației de Aur” a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro pe care i l-ar fi dat unui interlop din Galați.</p>
<h2><span>Dănuț Lupu a ajuns din nou în fața autorităților române. Procurorii l-au audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie</span></h2>
<p>Dănuț Lupu a avut parte de câțiva ani grei în perioada recentă și, din nefericire pentru el, problemele par să nu îl ocolească.</p>
<p>La data de 8 octombrie 2023, în spațiul public din România s-au împrăștiat <span>primele imagini cu Dănuț Lupu în cătușe</span>. Atunci, fostul internațional a fost arestat direct din Aeroportul Internațional „Henri Coandă”, după ce a fost găsit vinovat într-un dosar în care a fost acuzat pentru că a condus fără să dețină permis.</p>
<p>Șase luni mai târziu, pe 7 martie 2024, <span>Dănuț Lupu a fost eliberat din închisoare condiționat</span>, în urma unei decizii a judecătorilor.</p>
<p>Ex-mijlocașul lui Dinamo și Rapid București și-a reluat viața de om liber, însă cei de la <span>Mediafax</span> au aflat de noi probleme cu care Lupu s-a confruntat după ieșirea din penitenciar.</p>
<p>Potrivit sursei citate, Dănuț Lupu a fost audiat într-un dosar de proxenetism şi cămătărie, pentru un împrumut de 725.000 de euro pe care i l-ar fi dat interloupului Gheorghiță Suvejanu, din Galați.</p>
<p>Pe scurt, acesta din urmă ar fi fost condamnat pentru proxenetism, camătă și spalare de bani, iar în lupta sa pentru a obține o pedeapsă redusă s-a văzut nevoit să justifice mai multe sume de bani în fața autorităților. Despre o sumă de 725.000 de euro, interlopul a spus că a luat-o cu împrumut de la Dănuț Lupu, care i-ar fi prieten. Însă, potrivit sursei menționate, așa a ajuns să îl bage în belea pe fostul fotbalist, care la rândul lui nu a putut justifica proveniența banilor.</p>
<p>Procurorii au analizat toate veniturile lui Dănuț Lupu din ultimii 25 de ani și au observat că acestea au fost relativ modeste, departe de statutul unei persoane care ar putea oferi un împrumut de 725.000 de euro.</p>
<p>Însă, Dănuț Lupu ar fi confirmat faptul că i-ar fi acordat bani cu împrumut lui Gheorghiță Suvejanu, ceea ce i-a adus alte probleme, după cum informează <span>Mediafax</span>. Concret, el a fost cercetat pentru fals în declarații și mărturie mincinoasă.</p>
<h2><span>Ce a declarat Lupu și cum s-a încheiat totul pentru el</span></h2>
<p>Sursa menționată mai sus prezintă și un pasaj al declarației pe care Dănuț Lupu ar fi oferit-o în fața procurorilor:</p>
<blockquote><p>Este adevărat că de-a lungul timpului am împrumutat cu mai multe sume de bani pe domnul Suvejanu, care îmi este prieten de mai mulți ani. Împrumuturile au fost restituite. Îl cunosc pe C. V. R., asociatul meu. Domnul Suvejanu a împrumutat o sumă de bani pe domnul C. sumă care a fost restituită. Nu îmi amintesc dacă am intermediat rambursarea acestei sume”, ar fi spus Lupu.</p></blockquote>
<p>În ciuda celor menționate, care au condus la cercetarea sa pentru fals în declarații și mărturie menționată, Dănuț Lupu a scăpat de noi probleme cu legea, deoarece dosarul său a fost clasat, conform unor surse judiciare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpiu Moruțan, eșec usturător la debutul pentru Aris Salonic în cupele europene! Cum s-a descurcat românul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/conference-league/olimpiu-morutan-esec-usturator-la-debutul-pentru-aris-salonic-in-cupele-europene-cum-s-a-descurcat-romanul-20228946</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-esec-usturator-la-debutul-pentru-Aris-Salonic-in-cupele-europene-Cum-s-a-descurcat-romanul-1400x934.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Olimpiu Moru</span><span class="cf1">țan a debutat la Aris Salonic, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă echipa sa a cedat rușinos </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Azerbaidjan, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n turul 2 preliminar cin Conference League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Grecii au condus cu 1-0 </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n deplasare cu </span><span class="cf1">Araz</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă gazdele au </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntors scorul pe tabel</span><span class="cf1">ă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un meci </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care interna</span><span class="cf1">ționalul rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n a fost aruncat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n lupt</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n minutul 83. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Olimpiu Moruțan, eșec rușinos la primele minute jucate în tricoul lui Aris Salonic</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mijloca</span><span class="cf1">șul tricolor </span><span class="cf3">a debutat la Aris Salonic, însă echipa sa a cedat rușinos în Azerbaidjan, în turul 2 preliminar din Conference League.</span> <span class="cf3">Grecii au condus cu 1-0 în deplasare cu </span><span class="cf3">Araz</span><span class="cf3">, însă gazdele au întors scorul pe tabelă, într-un meci în care internaționalul român a fost aruncat în luptă în minutul 83, însă nu s-a făcut remarcat cu nimic notabil.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Loren Moron a marcat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n minutul 66, pentru eleni, dar </span><span class="cf1">Araz</span><span class="cf1"> a reu</span><span class="cf1">șit să preia conducerea după doar trei minute, după reușitele lui Felipe Silva (75) și Patrick Andrade (78). </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n ciuda acestui e</span><span class="cf1">șec, grecii pornesc ca favoriți </span><span class="cf1">la calificare </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n retur.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Moruțan <span>a semnat recent un contract pe trei ani cu Aris</span>, echipă care l-a cumpărat defintiiv de la Galatasaray. Fostul jucător de la FCSB este la a patra echipă din străinătate, după experiențele de la Galata, </span><span class="cf4">Ankaragucu</span><span class="cf4"> și Pisa. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20228955" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7655140-Mediafax_Foto-George_Fluster-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Cum s-au descurcat alți rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cupele europene</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">R</span><span class="cf0">ăzvan Marin, transferat și el acum două zile la AEK Atena, nu a prin lotul grupării elene. </span><span class="cf1">Echipa </span><span class="cf2">sa a tran</span><span class="cf2">șat </span><span class="cf0">manșa tur cu </span><span class="cf0">Hapoel</span><span class="cf0"> Beer Sheva din Conference League, scor 1-0, iar <span>internaționalul rom</span></span><span>ân este așteptat să fie inclus în lot pentru man</span><span class="cf0"><span>șa secundă</span>, programată săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">na viitoare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">T</span><span class="cf0">ot </span><span class="cf1">în turul </span><span class="cf2">2 </span><span class="cf1">preliminar</span><span class="cf2"> al Conference League</span><span class="cf1">, Andrei Vlad </span><span class="cf0">și Bogdan </span><span class="cf0">Vătăjelu</span><span class="cf0"> au fost titulari pentru Aktobe </span><span class="cf1">în duelul cu Sparta Praga. </span><span class="cf2">Echipa rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nilor a ob</span><span class="cf2">ținut un succes surprinzător, scor 2-1, meci </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n care fostul funda</span><span class="cf2">ș al Universității Craiova </span><span class="cf2">a centrat la un gol al gazdelor, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n timp ce portarul rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n a fost avertizat cu un cartona</span><span class="cf2">ș galben.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Liviu Antal a fost </span><span class="cf2">titular </span><span class="cf2">și a jucat </span><span class="cf1">86 de minute</span> <span class="cf3">î</span><span class="cf2">n disputa </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf1">Zalgiris au remiza</span><span class="cf2">t alb</span><span class="cf1"> pe teren propriu cu Linfield</span><span class="cf2">. Veteranul atacant rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">este golgheterul lituanienilor, cu patru goluri în </span><span class="cf0">șapte partide.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La Gyor, Paul Anton și Claudiu </span><span class="cf0">Bumba</span><span class="cf0"> au fost titulari </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nfr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ngerea cu </span><span class="cf0">1-2 de pe </span><span class="cf0">terenul</span> <span class="cf0">lui</span> <span class="cf0">Pyunik</span><span class="cf0"> Yerevan. Titular a fost și portarul Laurențiu </span><span class="cf0">Brănescu</span> <span class="cf2">între buturile lui </span><span class="cf1">Hibernians</span><span class="cf2"> (Malta), </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n ciuda paradelor sale salvatoare, echipa sa s-a </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nclinat </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța echipei slovace Spartak </span><span class="cf0">Trnava</span><span class="cf0">, scor 1-2.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sub 10.000.000 de euro pentru Dennis Man. Parma a acceptat să negocieze transferul la Olympiacos</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/sub-10-000-000-de-euro-pentru-dennis-man-parma-a-acceptat-sa-negocieze-transferul-la-olympiacos-20228994</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sub-10.000.000-de-euro-pentru-Dennis-Man.-Parma-a-acceptat-sa-negocieze-transferul-la-Olympiacos.webp"/><br/><p>Presa din Italia a dezvăluit că Parma este dispuă să îl vândă pe Dennis Man (26 de ani) sub 10.000.000 de euro, suma la care fotbalistul român este evaluat de site-ul de specialitate Transfermarkt.</p>
<p>În ceea ce privește destinația vehiculată, cel mai nou nume este Olympiacos Pireu, formație care a reușit dubla la capătul sezonului 2024-2025 din Grecia.</p>
<h2><span>Detalii despre transferul lui Dennis Man la Olympiacos. Italienii au aflat ce sumă își dorește Parma</span></h2>
<p><span>Dennis Man ar fi fost propus Fiorentinei</span> în această vară, după ce gruparea „Viola” a făcut eforturi pentru a-l transfera în iarna trecută, însă fără succes. Dacă în ianuarie transferul nu s-a realizat din cauza sumei prea mari cerute de Parma, 15.000.000 de euro, acum Fiorentina nu mai pare convinsă că o investiție în achiziția lui Man ar fi benefică.</p>
<p>Însă, <span>Dennis Man tot are șanse mari să se desprată de Parma, iar impresarul Giovanni Becali a aflat</span> că internaționalul român a fost pus pe lista de transferuri.</p>
<p>Totodată, Giovanni a dezvăluit publicului larg și un amânunt important, anume prețul. Dacă în ianuarie Parma solicita 15.000.000 de euro, acum ar fi dispusă să încheie tranzacția pentru „7-8 milioane”.</p>
<p>Și se pare că informațiile agentului sunt relativ corecte, deoarece jurnaliștii dela Parma Live au aflat că gruparea de pe Stadio Ennio Tardini îl va ceda pe Man în schimbul unui preț de sub 10.000.000 de euro, cât este cota de piață a jucătorului de pe Transfermarkt.</p>
<p>Totodată, italienii au scris și despre cea mai proaspătă echipă intrată în cursa pentru semnătura lui Dennis Man, campioana și deținătoarea Cupei din Grecia, Olympiacos Pireu:</p>
<blockquote><p>Echipa în cauză este Olympiakos, care caută o nouă extremă pentru lotul său. Avându-l doar pe Gelson Martins disponibil în flancul drept, clubul grec dorește, se pare, o alternativă, iar jucătorul Parmei ar fi ajuns în vizor. Potrivit Transfermarkt, valoarea sa este de 10 milioane de euro, dar o posibilă mutare s-ar putea realiza pentru mai puțin. După ce nici compatriotul său Cristi Chivu nu a reușit să îl facă să revină, viitorul său ar putea fi departe de Parma, poate la Pireu”, se arată pe <span>Parma Live</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Olympiacos e calificată direct în faza principală din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Olympiacos a defilat în sezonul 2024-2025 din campionatul Greciei, izbutind să câștige titlul cu un total de 75 de puncte. Pe locul 2 s-a clasat Panathinaikos, la o distanță imensă, cu 59 de puncte. Podiumul a fost completat de PAOK, cu 58 de puncte, în timp ce AEK și-a adjudecat, cu 53 de puncte, penultima poziție de Europa.</p>
<p>Mulțumită triumfului din campionatul Greciei, Olympiacos s-a calificat direct în faza principală din Liga Campionilor. În acest context, Dennis Man ar putea avea în față o oportunitate imensă.</p>
<p>Pe de altă parte, Olympiacos a câștigat și Cupa Greciei la finalul sezonului precedent, după ce a învins-o în marea finală pe OFI Crete, scor 2-0.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lui Gică Popescu îi e frică de Gică Hagi. De ce n-a vorbit despre transferul lui Ianis Hagi: „N-am vrut să fiu bănuit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/lui-gica-popescu-ii-e-frica-de-gica-hagi-de-ce-n-a-vorbit-despre-transferul-lui-ianis-hagi-n-am-vrut-sa-fiu-banuit-20228006</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Lui-Gica-Popescu-ii-e-frica-de-Gica-Hagi.-De-ce-n-a-vorbit-despre-transferul-lui-Ianis-Hagi.-„N-am-vrut-sa-fiu-banuit-1400x824.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi este de peste două luni liber de contract, după despărțirea de Rangers, și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tot acest timp nu </span><span class="cf0">și-a găsit o echipă unde să evolueze pe viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gică Popescu știe numele formațiilor cu care băiatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Regelui” a negociat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceas</span><span class="cf0">tă vară, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nu le dezvăluie public, deoarece i-a fost teamă să nu fie apoi bănuit de către cumnatul Gică Hagi.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Gică Popescu </span><span class="cf3">i-a luat frica lui </span><span class="cf1">Gică Hagi. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Ș</span><span class="cf1">i dacă aș </span><span class="cf3">ști</span><span class="cf1">, nu v-aș spune!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Au trecut mai bine de două luni de c</span><span class="cf5">â</span><span class="cf3">nd </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi </span><span class="cf3">s-a </span><span class="cf1">despărți</span><span class="cf3">t</span><span class="cf1"> de Rangers, </span><span class="cf3">iar<span> internaționalul rom</span></span><span>ân tot fără echipă este și în momentul de fa</span><span class="cf3"><span>ță</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Gică Popescu</span><span class="cf3">, președintele Farului Constanța, păstrează suspansul și spune echipele cu care a discutat </span><span class="cf1">băiatul „Regelui” în</span><span class="cf3"> ultima vreme</span><span class="cf1">, însă nu </span><span class="cf3">dorește să le facă </span><span class="cf1">public, deoarece </span><span class="cf5">î</span><span class="cf3">i</span><span class="cf1"> fost teamă să nu fie apoi bănuit de către cumnatul Gică Hagi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a refuzat propunerile venite din Superligă, </span><span class="cf1">de la FCSB</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">Rapid și…</span><span class="cf0">Metaloglobus</span><span class="cf0">, dar și pe cea din Polonia, de la Legia Varșovia, unde era dorit de Edi Iordănescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Preferă să mai aștepte un contract și mai avantajos, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă timpul nu trece </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n favoarea sa, deoarece majoritatea echipelor din campionatele tari ale Europei </span><span class="cf0">și-au reluat pregătirile, iar sezoanele stau să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceap</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n mai pu</span><span class="cf0">țin de o lună de zile.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În </span><span class="cf3">tot acest timp</span><span class="cf0">, <span>mijlocașul naționalei tricolore se antrenează acasă</span>, cu Farul Constanța, acolo unde tatăl său este principalul acționar al clubului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">(n.r. </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi se antreneaz</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în continuare cu Farul?) S</span><span class="cf0">ăptăm</span><span class="cf1">âna trecut</span><span class="cf0">ă s-a antrenat cu Farul, da. Săptăm</span><span class="cf1">âna aceasta nu </span><span class="cf0">știu, pentru că am fost plecat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(n.r. Mai e o vreo veste despre transferul lui?) Păi și dacă aș avea, nu v-aș spune! Știu, dar nu vă spun! Glumesc! Am vorbit cu </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> c</span><span class="cf1">ând a fost la Constan</span><span class="cf0">ța </span><span class="cf1">înaintea meciului (n.r. Farul – O</span><span class="cf0">țelul 3-2), dar am stat departe de această poveste a transferului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Îmi era team</span><span class="cf0">ă ca nu cumva să apară public și apoi să fiu bănuit. Mai bine să nu știu. Dar, știu echipele cu care a vorbit </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0">, că au fost discuții toată vara cu anumite echipe.</span></p>
<p><span class="cf0">De o săptăm</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă sunt </span><span class="cf1">în afara acestui subiect. Dac</span><span class="cf0">ă v-aș da anumite informații s-ar putea să fie vechi, așa că cel mai bine e să le aflați de la el”, a declarat Gică Popescu, </span><span class="cf3">la </span><span>DigiSport</span><span class="cf3">.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20221397" decoding="async" height="707" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1400x707.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1400x707.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-768x388.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1536x775.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-2048x1034.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Nimic la orizont pentru Hagi jr. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Studiem și căutăm cel mai bun proiect</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi a început </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n 2025 </span><span class="cf3">colaborarea cu </span><span class="cf0">agenția de impresariat </span><span class="cf3">AC Talent</span><span class="cf0">, cu </span><span class="cf5">sediul </span><span class="cf3">în Spania, </span><span class="cf0">la </span><span class="cf5">Zaragoza.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Compania </span><span class="cf3">î</span><span class="cf5">i are </span><span class="cf3">î</span><span class="cf5">n portofoliu, printre mul</span><span class="cf5">ți alții, pe Lucas Vasquez, Ivan Rakitic, Kepa </span><span class="cf5">Arrizabalaga</span><span class="cf5"> sau Robin Le Normand, dar și pe rom</span><span class="cf3">ânii Tudor B</span><span class="cf5">ăluță și Enes Sali. Și la antrenori stau bine, av</span><span class="cf3">â</span><span class="cf5">ndu-i sub contract pe </span><span class="cf5">Xavi, </span><span class="cf5">Rafa</span><span class="cf5"> Benitez sau Unai Emery.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf5">Deocamdată, nu avem nimic de comentat. Studiem și căutăm cel mai bun proiect pentru </span><span class="cf5">Ianis</span><span class="cf5">, dar nu vrem să vorbim despre zvonurile apărute pe piață”, au transmis reprezentanții AC Talent pentru sursa citată mai sus.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama lui Iuliu Hajnal. A fost operat de urgență şi prietenul Laszlo Boloni nu s-a ferit de cuvinte față de situația fostului fotbalist din naționala României: „Trebuie să faci asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-lui-iuliu-hajnal-a-fost-operat-de-urgenta-si-prietenul-laszlo-boloni-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-fata-de-situatia-fostului-fotbalist-din-nationala-romaniei-trebuie-sa-faci-asta-20227393</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Drama-lui-Iuliu-Hajnal.-A-fost-operat-de-urgenta-si-prietenul-Laszlo-Boloni-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-fata-de-situatia-fostului-fotbalist-din-nationala-Romaniei-Trebuie-sa-faci-asta-scaled-e1753262276563-1400x807.jpg"/><br/><p>Iuliu Hajnal, prietenul lui Laszlo Boloni, trăiește o adevărată dramă, după ce a fost operat de urgență din cauza unui cheag de sânge la gât. Cel din urmă nu s-a ferit de cuvinte privind situația fostului fotbalist din naționala României, transmițându-i putere să lupte cu problema de sănătate.</p>
<p>Ajuns la vârsta de 74 de ani, <span>Iuliu Hajnal, fost mare fotbalist al celor de la ASA Târgu Mureș</span>, a suferit o intervenție medicală de urgență, după ce i s-a format un cheag de sânge în zona gâtului. Starea sa medicală este una delicată acum, iar Laszlo Boloni îl încurajează pe acesta.</p>
<h2><span>Laszlo Boloni, mesaj pentru Iuliu Hajnal, aflat pe patul de spital după o operație de urgență</span></h2>
<p>La acest moment, Iuliu Hajnal se află la Spitalul Județean din Târgu Mureș, acolo unde medicii i-au scos un cheag de sânge din zona gâtului. Laszlo Boloni i-a trimis un mesaj prin intermediul presei locale, în care îl îmbărbătează să treacă peste situația neașteptată.</p>
<p>„Ai câștigat multe lupte pe teren, Gyuszi, așa că trebuie să o câștigi și pe aceasta! Te așteptăm sănătos înapoi, deci trebuie să te faci bine – avem încredere în tine! Mai este nevoie de tine în familia ASA de altădată, așa că îți dorim putere și însănătoșire! Însănătoșire grabnică, Gyuszi!”, a fost mesajul trimis de antrenorul român pentru prietenul său.</p>
<p>Nu doar Laszlo Boloni i-a trimis un mesaj de susținere lui Iuliu Hajnal, ci și un alt fost coechipier, Marton Geza. Totodată, comunitatea locală de minifotbal și echipa Apollo Old Boys nu au rămas nici ele impasibile la drama prin care trece fosta glorie a ASA Târgu Mureș. Recent, formația din Mureș <span>a reapărut pe harta fotbalului românesc, în Liga 2</span>.</p>
<h2><span>Ce s-a întâmplat cu Iuliu Hajnal</span></h2>
<p>Conform celor de la <span>Népújság</span>, Fodor Janos, un fost coleg al lui Hajnal, a povestit ce s-a întâmplat cu fostul fotbalist. Acesta spune că Iuliu Hajnal a fost în Spania recent, în vizită la fiul său, iar la scurt timp a acuzat stări de rău.</p>
<p>„În urmă cu aproximativ trei săptămâni, împreună cu soția sa, Mercedes, au fost în Spania, la fiul lui Gyula din prima căsătorie. Acolo au vizitat și mormântul fostei sale soții (decedată acum trei ani), iar a doua zi dimineață, Gyuszi nu mai știa exact unde se află. Poate a fost din cauza oboselii, dar și a unei probleme medicale.</p>
<p>Apoi, sâmbătă, pe 12 iulie, am participat amândoi la turneul de minifotbal pentru Cupa Septimia, la Odorheiu Secuiesc. Gyula a intrat pe teren doar pentru o fotografie, iar în noaptea de luni s-a întâmplat necazul“, a spus Fodor Janos, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
