<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo, gest lipsit de eleganță: de ce n-a apărut în documentarul despre Ladislau Boloni, omul care l-a promovat la Sporting Lisabona!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristiano-ronaldo-gest-lipsit-de-eleganta-de-ce-n-a-aparut-in-documentarul-despre-ladislau-boloni-omul-care-l-a-promovat-la-sporting-lisabona-20304631</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cristiano-Ronaldo-gest-lipsit-de-eleganta-de-ce-n-a-aparut-in-documentarul-despre-Ladislau-Boloni-omul-care-l-a-promovat-la-Sporting-Lisabona.jpg"/><br/><p>A fost lansat documentarul despre cariera lui Ladislau Boloni, iar marele absent a fost Cristiano Ronaldo, jucătorul pe care l-a lansat în fotbalul mare.</p>
<p>Unul dintre regizorii filmului documentar a dezvăluit de ce nu apare și Cristiano Ronaldo, deși s-a insistat aproape doi ani ca lusitanul să aibă cel puțin o reacție despre fostul său antrenor de la Sporting Lisabona. Celebrul fotbalist nu vrea să acorde niciun interviu pentru filme documentare, așa că a refuzat să apară în documentarul dedicat antrenorului care i-a schimbat cursul carierei.</p>
<h2><span>Cristiano Ronaldo refuză să apară în documentare: „Am încercat”</span></h2>
<p>Ladislau Boloni l-a antrenat pe Cristiano Ronaldo la Sporting Lisabona în sezonul 2002/2003. L-a promovat de la juniori și a știut de atunci că va ajunge un mare fotbalist. Chiar dacă lusitanul îi poartă un respect deosebit fostului său antrenor, nu a vrut să apară în documentarul acestuia.</p>
<p>Atilla Szabo, unul dintre regizorii documentarului lui Ladislau Boloni, a precizat că s-a luat legătura cu cei apropiați lui Ronaldo, dar s-a lovit de un refuz categoric, așa cum s-a mai întâmplat și atunci când s-a făcut documentarul despre sir Alex Ferguson.</p>
<blockquote><p>„Am încercat să îl introducem pe Cristiano Ronaldo timp de un an și jumătate. (n.r. Reporter: A fost problemă de bani?) Nu. Și Loți a vorbit cu dânsul, dar mai mulți prieteni, directorul lui, sora lui, ați văzut că este inclusă în film, dar am primit un mesaj de la el, în care a zis că nu vrea să dea interviuri pentru niciun film documentar.</p>
<p>De exemplu, s-a făcut un film foarte bun despre Alex Ferguson, Ronaldo nu a dat interviu acolo. S-a făcut un film foarte bun despre Beckham, nici acolo nu era inclus. Deci, noi am făcut tot posibilul să îl aducem, dar nu am reușit”, a explicat regizorul, pentru <span>iAMsport.ro.</span></p></blockquote>
<h2><span>Documentarul lui Boloni, lansat la Târgu Mureș: „Nu știu dacă merit”</span></h2>
<p>La începutul acestei săptămâni, a fost lansat documentariul „Boloni – Legenda care ne leagă”, în care e prezentată viața și cariera fostului jucător și antrenor, ajuns la 73 de ani. La eveniment și-au făcut apariția foști colegi și elevi cu care a colaborat de-a lungul timpului. La Târgu Mureș a avut parte de o primire calduroasă și s-a emoționat.</p>
<blockquote><p>„În acest moment mă simt flatat și de prezența dumneavoastră, dar mai ales așa cum am fost primit, chiar dacă nu cred că e o surpriză, dar totuși respectul și grija față de mine a târgumureșenilor au fost deosebit de călduroase.</p>
<p>M-am simțit iubit și am fost în mare dificultate pentru că am făcut anumite lucruri, dar nu știu dacă merit atâta căldură. Sunt atâția oameni mari care ar merita la fel sau poate mai și mai mult. Mă simt emoționat”, a declarat Boloni, citat de Agerpres.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un bărbat de 80 de ani îi cere 100.000.000 de dolari Shakirei! A dat-o în judecată pentru „abuz financiar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-barbat-de-80-de-ani-ii-cere-100-000-000-de-dolari-shakirei-a-dat-o-in-judecata-pentru-abuz-financiar-20304472</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Un-barbat-de-80-de-ani-ii-cere-100.000.000-de-dolari-Shakirei.jpg"/><br/><p>Shakira a fost dată în judecată de un bărbat de 80 de ani pentru că l-ar fi „abuzat economic”.</p>
<p>Ghinioanele se țin scai de<span> fosta soție a lui Gerard Pique</span>. Shakira are o viață activă și este considerată una dintre cele mai mari artiste ale generației sale. Cu toate acestea, a fost prinsă în mijlocul unui <span>nou scandal</span>, după despărțirea de fostul fotbalist al Barcelonei. În cadrul unei emisiuni, au apărut informații despre un presupus proces intentat de un bărbat de 80 de ani.</p>
<h2><span>Shakira, daune de 100 de milioane de dolari</span></h2>
<p>Jurnalistul Saul Ortiz a făcut publice informații conform căreia s-ar fi depus o plângere împotriva superbei artiste de 45 de ani. Ea este acuzată de un abuz economic împotriva unei persoane din SUA.</p>
<blockquote><p>„Informațiile pe care le primesc sunt că s-a depus o plângere împotriva ei. Este acuzată de un abuz economic asupra unei persoane în vârstă din Statele Unite”, a declarat jurnalistul, la Mediasat.</p></blockquote>
<p>Se pare că procesul intentat împotriva Shakirei nu este doar o glumă. Ea e acuzată de trei infracțiuni, iar despăgubirile ajung la peste 100 de milioane de dolari. Toată lumea a fost șocată când a auzit detaliile acestui proces.</p>
<p>Infracțiunile de care este acuzată Shakira sunt: nerespectarea unui contract, fraudă și abuz asupra unei persoane vârstnice. „Se cer daune în valoare de 100 de milioane de dolari”, a adăugat jurnalistul.</p>
<h2><span>Cântăreața, posibila victimă a unei escrocherii: „Cineva s-a dat drept Shakira”</span></h2>
<p>Potrivit jurnalistului de la emisiunea „Fiesta”, bărbatul în vârstă de 80 de ani a dat-o în judecată pe Shakira din cauza unui contract neonorat în care el a investit o sumă uriașă de bani.</p>
<p>„Procesul a fost intentat în martie 2025. Un contract a ajuns la Shakira pentru promovarea a 100 de concerte și a unei cărți, iar bărbatul a investit 140.000 de dolari și a plătit 16.000 de euro în bilete de avion pentru familia ei.”, a adăugat Saul Ortiz.</p>
<p>David, bărbatul care cere despăgubiri uriașe, a dus cazul în fața tribunalului din Miami, acolo unde Shakira trebuie să dea explicații și să depună mărturie. Totuși, jurnalistul crede că altcineva s-ar fi dat drept Shakira și ar fi profitat de bunătatea lui David, astfel că celebra interpretă columbiană ar putea fi achitată.</p>
<blockquote><p>„Bănuim că nu este vorba de Shakira, ci de cineva care s-a dat drept cântăreața și care a ținut legătura cu acest domn. A semnat un acord în numele ei, iar noi credem că va fi achitată”, a concluzionat Ortiz.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama legendei care a suferit două hemoragii cerebrale și a stat trei zile în comă. A ajuns în scaun cu rotile: „E nedrept”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-legendei-care-a-suferit-doua-hemoragii-cerebrale-si-s-stat-trei-zile-in-coma-a-ajuns-in-scaun-cu-rotile-e-nedrept-20304377</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Drama-legendei-care-a-suferit-doua-hemoragii-cerebrale-si-s-stat-trei-zile-in-coma.-A-ajuns-in-scaun-cu-rotile.jpg"/><br/><p>Iuliu Hajnal, fostul mare fotbalist al celor de la Târgu Mureș, a suferit două hemoragii cerebrale și a stat trei zile în comă.</p>
<p>Legendarul fotbalist al mureșenilor a povestit cum se simte și a precizat care este marea sa nemulțumire.</p>
<h2><span>Drama legendei care a suferit două hemoragii cerebrale și a stat trei zile în comă. A ajuns în scaun cu rotile: „E nedrept”</span></h2>
<p>Luni, la Palatul Culturii din Târgu Mureș, a avut loc premiera filmului documentar despre cariera lui Ladislau Boloni. Evenimentul a adunat peste 500 de persoane: prieteni, foști colegi, politicieni și oameni din oraș, care au venit să-l sărbătorească.</p>
<p>Printre invitați s-a remarcat și Iuliu Hajnal, fost jucător uriaș al echipei mureșene din anii ’70. În vârstă de 74 de ani, el trece printr-o perioadă foarte grea. Din vară, a suferit două hemoragii cerebrale, a fost în comă timp de trei zile și a rămas cu o pareză care îi afectează mâna și piciorul stâng. Se deplasează doar în scaun cu rotile, iar vederea i-a fost afectată.</p>
<p>Hajnal a urmărit întregul film și a acceptat să vorbească puțin și despre viața sa și despre cum se simte în prezent.</p>
<p>„Atât cât am apucat să văd din el, mi se pare un film bun, drăguț. Însă…Aș fi vrut să se vorbească mai mult despre noi, foștii colegi ai lui Loți de la ASA. Am fost cu adevărat o familie și poate c-am avut și noi un rol în ascensiunea lui…</p>
<p>Totuși… n-am fost nici noi chiar nimeni pe lumea asta…Nu se mai gândește nimeni la noi… Sunt foarte trist!</p>
<p>(n.r. Aveți puterea de a vorbi și despre problemele de sănătate?) Două hemoragii cerebrale… vreo două luni prin spitale… câteva zile în comă… Mi-e greu, foarte greu să vorbesc…</p>
<p>Da, ultimul an a fost nenorocit rău! De la hemoragiile alea m-am ales cu o pareză pe partea stângă, mai ales piciorul stâng e afectat, nu mă mai pot deplasa fără sprijin”, a declarat Iuliu Hajnal, potrivit <span>iamsport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O vedetă din WTA a „sărit fileul!” După divorțul de soțul tenismen a fost surprinsă în loja unui adversar al acestuia, iar acum șochează din nou. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/o-vedeta-din-wta-a-sarit-fileul-dupa-divortul-de-sotul-tenismen-a-fost-surprinsa-in-loja-unui-adversar-al-acestuia-iar-acum-socheaza-din-nou-foto-20304075</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/O-vedeta-din-wta-surprins-in-loja-adversarului-fostului-sot.jpg"/><br/><p>Anastasia Potapova (Rusia, 24 de ani) își reface viața alături de un alt jucător de tenis din circuitul ATP, după ce a divorțat anul trecut de Alexander Shevchenko (Kazahstan, 24 de ani).</p>
<p>Căsnicia dintre Anastasia Potapova și Alexander Shevchenko (locul 99 ATP) <span>a durat mai puțin de doi ani</span>, iar rusoaica nu a suferit prea mult. După ce în primăvara acestui an, la Indian Wells, a fost zărită în loja unui alt jucător de tenis, Tallon Griekspoor (29 de ani, locul 28 ATP), Anastasia îi lasă din nou pe toți cu gura căscată.</p>
<p>Dacă mulți au crezut că noua relație a Potapovei va fi una trecătoare, rusoaica șochează din nou! Se pare că ea și Griekspoor chiar au gânduri serioase.</p>
<h2><span>O vedetă din WTA a „sărit fileul!” După divorțul de soțul tenismen a fost surprinsă în loja unui adversar al acestuia, iar acum șochează din nou. FOTO</span></h2>
<p>Anastasia Potapova nu s-a lăsat afectată de divorțul de Alexander Shevchenko (locul 99 ATP) și a decis să înceapă o nouă poveste de dragoste cu un adversar al acestuia. Anastasia a fost surprinsă din nou, luni, în loja lui Tallon Griekspoor, susținându-l pe olandez la turneul de la Viena, în meciul contra rusului Karen Kachanov (13 ATP).</p>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="500">
<p dir="ltr" lang="en">Griekspoor 6-3 on 2024 runner up Khachanov.</p>
<p>Won 4 return points all set – all in the same game.</p>
<p>Girlfriend Potapova is happy. pic.twitter.com/hH4BrqfycC</p>
<p>— José Morgado (@josemorgado) October 20, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p></div>
<p>Anastasia a urmărit partida din loja olandezului, alături de o prietenă, atrăgând astfel toate privirile: <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>Anastasia Potapova, iubita lui Tallon Griekspoor, pare bucuroasă”, a remarcat jurnalistul Jose Morgado.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20304095 alignnone" decoding="async" fetchpriority="high" height="1100" sizes="(max-width: 1110px) 100vw, 1110px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/potapova-4.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/potapova-4.jpeg 1110w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/potapova-4-150x150.jpeg 150w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/potapova-4-768x761.jpeg 768w" width="1110"/></p>
<p>Potapova, aflată în acest moment pe locul 52 WTA, nu a comentat încă public relația cu Griekspoor, dar cert este că îi poartă noroc olandezului. Tallon a reușit surpriza în meciul contra conaționalului Potapovei, scor 6-3, 5-7, 6-4 în primul tur.</p>
<h2><span>Ce spunea Anastasia Potapova despre relația cu fostul soț Alexander Shevchenko</span></h2>
<p>Anastasia Potapova a fost căsătorită pentru o perioadă scurtă cu Alexander Shevchenko, cei doi <span>unindu-și destinele în anul 2023. </span>Potapova spunea la acea vreme că Shevchenko o susținea în cariera de tenismenă:</p>
<p>„Este foarte util să ai pe cineva care te poate sprijini, nu doar în echipa ta, ci pe cineva de care te simți apropiat. Este o persoană care nu numai că știe tenis, ci și care vrea ce este mai bun pentru tine. Chiar dacă joc prost, el mă va sprijini, așa că este foarte frumos să am pe cineva care să mă înțeleagă la turnee.</p>
<p>Evident, nu știam cum va funcționa, pentru că programul unui jucător de tenis nu este niciodată ușor. Dar cumva am reușit să ne descurcăm și, de fapt, am petrecut fiecare săptămână împreună, ne vedem des, ceea ce este un lucru foarte bun”, declara Potapova despre fostul ei soț.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ladislau Boloni a început să plângă la Târgu Mureș: „Nu știu dacă merit asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ladislau-boloni-a-inceput-sa-planga-la-targu-mures-nu-stiu-daca-merit-asta-20303979</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ladislau-Boloni-a-inceput-sa-planga-la-Targu-Mures.-„Nu-stiu-daca-merit-asta.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ladislau </span><span class="cf0">Boloni</span><span class="cf0">, unul dintre cei mai mari fotbaliști și antrenori rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ni ai tuturor timpurilor, a avut parte ieri de un moment emo</span><span class="cf0">ționat la </span><span class="cf0">avanpremiera filmului s</span><span class="cf0">ău documentar.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu lacrimi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ochi</span><span class="cf0">, fostul tehnician al lui Metz a fost copleșit total de atenția oferită de cei prezenți la evenimentul de la T</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rgu Mure</span><span class="cf0">ș și a ținut să transmită că nu merită acest lucru, deoarece, după părerea sa, sunt alți oameni mult mai importanți care ar trebui să primească astfel de respect.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">L</span><span class="cf2">oți</span> <span class="cf1">Boloni</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n lacrimi la avanpremiera filmului s</span><span class="cf2">ău documentar</span><span class="cf1">: „Nu știu dacă merit asta”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ladislau </span><span class="cf1">Boloni</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">antrenor fără contract din vara anului trecut, după despărțirea de francezii de la Metz, </span><span class="cf1">a </span><span class="cf2">trăit ieri la intensitate</span><span class="cf1"> avanpremiera filmului său documentar – <!--StartFragment --><span class="cf0">„B</span>ölöni – Povestea unei legende”.<!--EndFragment --><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Vizibil emoționat</span><span class="cf1">, fostul tehnician al lui Metz <span>a fost copleșit </span></span><span>și l-a bufnit plâ</span><span class="cf2"><span>nsul </span>c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd a v</span><span class="cf2">ăzut </span><span class="cf1">atenția </span><span class="cf2">primită de la cei </span><span class="cf1">prezenți la evenimentul </span><span class="cf2">organizat la Palatul Culturii din </span><span class="cf1">Târgu Mureș</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Tehnicianul susține că </span><span class="cf1">nu</span><span class="cf2"> crede că</span><span class="cf1"> merită acest lucru, deoarece, după părerea sa, sunt </span><span class="cf2">mulți alți oameni mai importanți dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t el</span><span class="cf1"> care ar trebui să primească astfel de respect.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„În acest moment mă simt flatat și de prezența dumneavoastră, dar mai ales așa cum am fost primit, chiar dacă nu cred că e o surpriză, dar totuși respectul și grija față de mine a târg-mureșenilor au fost deosebit de călduroase.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">M-am simțit iubit și am fost în mare dificultate pentru că am făcut anumite lucruri, dar nu știu dacă merit atâta căldură. Sunt atâția oameni mari care ar merita la fel sau poate mai și mai mult. Mă simt emoționat”, a declarat Ladislau </span><span class="cf1">Boloni</span><span class="cf1">, citat de <span>Agerpres</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20293005" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20293005" class="size-large wp-image-20293005" decoding="async" height="877" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/E-gata-pentru-Gica-Hagi-S-au-finalizat-negocierile-si-clubul-turc-a-facut-anuntul-oficial-despre-noul-antrenor-scaled-e1759917257583-1400x877.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/E-gata-pentru-Gica-Hagi-S-au-finalizat-negocierile-si-clubul-turc-a-facut-anuntul-oficial-despre-noul-antrenor-scaled-e1759917257583-1400x877.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/E-gata-pentru-Gica-Hagi-S-au-finalizat-negocierile-si-clubul-turc-a-facut-anuntul-oficial-despre-noul-antrenor-scaled-e1759917257583-768x481.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/E-gata-pentru-Gica-Hagi-S-au-finalizat-negocierile-si-clubul-turc-a-facut-anuntul-oficial-despre-noul-antrenor-scaled-e1759917257583-1536x962.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/E-gata-pentru-Gica-Hagi-S-au-finalizat-negocierile-si-clubul-turc-a-facut-anuntul-oficial-despre-noul-antrenor-scaled-e1759917257583-2048x1283.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20293005">Foto: SPort Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">De la </span><span class="cf0">Duckadam</span> <span class="cf0">și </span><span class="cf0">Gic</span><span class="cf0">ă Hagi p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la Varane și Quaresma</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În documentarul regizat de Tamás </span><span class="cf1">Kollarik</span> <span class="cf2">și Attila Szab</span><span class="cf1">ó, </span><span class="cf0">foarte mul</span><span class="cf0">te vedete din fotbalul mondial și nu numai </span><span>vorbesc despre cariera prestigioas</span><span class="cf0"><span>ă</span> a </span><span class="cf1">lui László Bölöni, antrenorul care l-a </span><span class="cf0">promovat </span><span class="cf1">pe Cristiano Ronaldo</span><span class="cf0"> la echipa mare a lui Sporting Lisabona.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De la regretatul Helmuth </span><span class="cf0">Duckadam</span><span class="cf0">, Gic</span><span class="cf0">ă Hagi sau Marius Lăcătuș, la </span><span class="cf3">Peter Cech, Axel </span><span class="cf3">Witsel</span><span class="cf3">, Raphael Varane</span><span class="cf0"> sau </span><span class="cf3">Ricardo Quaresma</span><span class="cf0">, și p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la </span><span class="cf3">Valentin Ceaușescu</span><span class="cf0"> și poetul </span><span class="cf3">Mircea Dinescu</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Lansarea filmului </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Bölöni – Povestea unei legende</span><span class="cf0">”</span><span class="cf1"> în cinematografele din România este programat</span><span class="cf2">ă pe 21 noiembrie, la București, după care filmul va rula </span><span class="cf1">în întreaga </span><span class="cf2">țară.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
