<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul care vrea să pună mâna pe Primăria Bucureștiului după Nicușor Dan a făcut o biserică în pușcărie: „Era o magazie înainte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-care-vrea-sa-puna-mana-pe-primaria-bucurestiului-dupa-nicusor-dan-a-facut-o-biserica-in-puscarie-era-o-magazie-inainte-20255508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-care-vrea-sa-puna-mana-pe-Primaria-Bucurestiului-dupa-Nicusor-Dan-a-facut-o-biserica-in-puscarie.-„Era-o-magazie-inainte-1400x714.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Ne</span><span class="cf0">țoiu, omul care va candida la Primăria Bucureștiului </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n locul lui Nicu</span><span class="cf0">șor Dan, a dezvăluit cum a ridicat o biserică </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce era </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n pu</span><span class="cf0">șcărie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Milionarul, fost acționar la Craiova și Dinamo, povestește cum a transformat o magazie din penitenciar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-un loca</span><span class="cf0">ș sf</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt, unde de</span><span class="cf0">ținuții să se poată reculege.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Cum a reușit Gigi Nețoiu să facă o biserică în pușcărie</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Magnatul </span><span class="cf2">Gigi Nețoiu, </span><span class="cf0">cel care a anunțat că-și va depune candidatura la Primăria Capitalei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n locul lui </span><span class="cf2">Nicușor Dan, </span><span class="cf0">ajuns președintele Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei, </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">povestit cum a reușit să construiască o </span><span class="cf2">biserică <span>în timp ce era î</span></span><span><span class="cf0">n spatele gratiilor </span></span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma deciziei din Dosarul Transferurilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">F</span><span class="cf2">ost acționar </span><span class="cf0">din Ștefan cel Mare susține că a reușit, cu ajutorul colegilor de suferință, să </span><span class="cf2">transform</span><span class="cf0">e</span><span class="cf2"> o </span><span class="cf0">baracă din </span><span class="cf2">penitenciar într-un locaș sfânt, und</span><span class="cf0">e</span><span class="cf2"> deținuții să </span><span class="cf0">se poată ruga. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf4">Am avut </span><span class="cf5">și șansă, am făcut </span><span class="cf4">închisoare </span><span class="cf4">într</span><span class="cf4">-o comun</span><span class="cf5">ă, la V</span><span class="cf4">ânjule</span><span class="cf5">ț, </span><span class="cf4">în Turnul Severin, era foarte aproape de Cetate. În ultima perioad</span><span class="cf5">ă mergeam și la muncă la Cetate, plecam dimineața și mă </span><span class="cf4">întorceam seara. Munceam foarte mult, am f<span class="cf5">ăcut și o biserică </span>în pu<span class="cf5">șcărie. Am făcut o biserică pentru deținuți, era o magazie și au </span>început s<span class="cf5">ă picteze, eu </span>îi coordonam. S-a <span class="cf5">și sfințit biserica din penitenciar, a fost făcută </span><span class="cf5">dintr</span><span class="cf5">-o magazie.</span></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Asta a fost perioada cea mai grea, acea lună și jumătate de la </span><span class="cf4">început. Normal, eu trebuia s</span><span class="cf5">ă am regim semi-deschis. După am schimbat regimul, de la </span><span class="cf4">închis la semi-deschis. Una e s</span><span class="cf5">ă faci crimă sau evaziune, doar că eu nu făcusem nimic. La mine nu era o faptă cu un act de violență. Ba mai mult, aveam studii superioare, eram deputat, aveam afaceri, nu eram un pericol public.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Așa era vremea atunci, presa avea un rol deosebit. Cei de la DNA, cei de la informații, cum ieșeai </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">ți spuneau că ai un regim preferențial și astfel că te tratau mai rău ca pe criminali. Eu am făcut </span><span class="cf5">cerere </span><span class="cf4">s</span><span class="cf5">ă ies la muncă, doar că nu mi-au acceptat, </span><span class="cf4">îns</span><span class="cf5">ă cei care aveau crimă puteau să iasă la muncă”, a declarat Gigi Nețoiu la <span>Fanatik</span>. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20255516" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20255516" class="size-large wp-image-20255516" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20255516">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Cum să reziști </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">n spatele gratiilor. </span><span class="cf6">„</span><span class="cf4">Contează foarte mult să ai bani</span><span class="cf5">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Afaceristul susține că, după părerea sa, <span>ca să reziști </span></span><span>în î</span><span class="cf5"><span>nchisoare </span>trebuie s</span><span class="cf5">ă ai bani. Și asta pentru că deținuții </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">l cuno</span><span class="cf5">șteau, știau cine este și ce avere are, și mereu i-au cerut c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf5">te ceva. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Ba la unii a recunoscut că le-a pus din</span><span class="cf5">ții, la alții le-a luat Coca Cola și țigări, mulți dintre ei fiind din familii defavorizate și abandonați de către rude și prieteni. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf5">Contează foarte mult să ai bani </span><span class="cf4">în pu</span><span class="cf5">șcărie, pentru că toți vin la tine, te cunosc. Toți vor ceva, la unii le-am pus dinți, la unii le-am luat cola, țigări… Ei erau abandonați de familie”, a concluzionat Gigi Nețoiu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primele imagini cu Gabriel Bodescu după scandalul bilelor manevrate ciudat, care a făcut FRF de râs și peste hotare. A discutat „secrete” într-o parcare cu șeful unui club de tradiție din fotbalul românesc. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/primele-imagini-cu-gabriel-bodescu-dupa-scandalul-bilelor-manevrate-ciudat-care-a-facut-frf-de-ras-si-peste-hotare-a-discutat-secrete-intr-o-parcare-cu-seful-unui-club-de-traditie-20254795</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Primele-imagini-cu-Gabriel-Bodescu-dupa-scandalul-bilelor-manevrate-ciudat-care-a-facut-FRF-de-ras-si-peste-hotare.-A-discutat-„secrete-intr-o-parcare-cu-seful-unui-club-de-traditie.jpeg"/><br/><p>Secretarul General al Federației Române de Fotbal, Gabriel Bodescu, a fost în centrul atenției în ultimele zile, după ce imaginile cu el efectuând tragerea la sorți a play-off-ului Cupei României au făcut înconjurul mapamondului.</p>
<p><span>ProSport</span> l-a surprins pe apropiatul lui Răzvan Burleanu într-o discuție cu unul dintre conducătorii de la Chindia Târgoviște, cu care s-a întâlnit într-o parcare.</p>
<h2><span>Gabriel Bodescu, la o discuție informală cu Marcel Gherghu, oficialul de la Chindia Târgoviște</span></h2>
<p>Secretarul General al Federației Române de Fotbal s-a întâlnit, recent, cu prietenul său Marcel Ghergu, oficial al divizionarei secunde Chindia Târgoviște.</p>
<p>Cei doi au avut ca punct de întâlnire o parcare, unde au ales să stea afară pentru a discuta. Dialogul dintre cei doi a părut unul destul de serios, Gabriel Bodescu fiind surprins în mai multe rânduri cum îi explica ceva, foarte pătruns de subiect, managerului de licențiere al fostei prim-divizionare.</p>
<p>Marcel Gherghu este omul bun la toate de la Chindia Târgoviște. E fostul președinte al clubului., iar în prezent deține o funcție creată special pentru el, manager de licențiere. El merge peste tot cu echipa și se ocupă de club. E fostul reprezentant al Ligii 2 în Comitetul Executiv al FRF – funcție pe care nu a mai ocupat-o după ce Chindia a promovat în Superliga. Are o relație de amiciție cu Gabriel Bodescu de multă vreme, cunoscută la nivelul fotbalului românesc.</p>
<h2><span>Imaginile cu Gabriel Bodescu făcând tragerea la sorți pentru Cupa României au făcut înconjurul mapamondului</span></h2>
<p>La începutul acestei săptămâni a avut loc tragerea la sorți a play-off-ului Cupei României, iar Secretarul General al Federației Române de Fotbal, alături de Mihai Andrieș, membru al Departamentului Competiții al FRF și delegat de joc, au fost responsabili cu extragerea bilelor din urne.</p>
<p>După ce Andrieș a extras-o pe Farul Constanța din primul bol, a venit rândul lui Gabriel Bodescu, iar modul în care acesta a stabilit adversara echipei lui Gică Hagi a fost taxat imediat de cei care urmăreau în direct evenimentul, pe FRF TV. Acesta a pus mâna pe ultima bilă pe care o introdusese în urmă, unde se afla Corvinul, a rămas în permanent contact cu aceasta în timp ce a părut că le amestecă pe celelalte, a mutat-o în cealaltă mână, apoi a deschis-o și a stabilit, astfel, primul meci.</p>
<p>Imaginile de la tragerea la sorți au făcut înconjurul planetei, inclusiv publicații precum <span>The Sun</span> sau <span>Gazzetta dello Sport</span> marcând momentul.</p>
<h2><span>Reacția lui Gabriel Bodescu după ce a fost acuzat în presă că a măsluit tragerea la sorți</span></h2>
<p>Oficialul FRF a intervenit, la scurt timp după tragerea la sorți, și a transmis că nu se pune problema să fi avut vreo intenție să „aranjeze” tragerea la sorți, însă a recunoscut că imaginile cu el extrăgând din urmă bila care conținea numele Corvinului se văd „ciudat”.</p>
<p>„Dacă vă raportați strict la acele momente, într-adevăr, se vede ciudat. Dar dacă avem răbdare și observăm toată desfășurarea tragerii la sorți s-ar putea ca perspectiva să se schimbe.Am văzut și eu imaginile și pot spune că înțeleg ce a apărut în spațiul public, însă doar până la un punct. Sincer, de ce am fi dorit noi, FRF, ca Farul să joace cu Corvinul? Interesul nostru e să avem cât mai multe echipe puternice în grupele Cupei României. Asta duce la creșterea competiției și a nivelului fotbalistic. (…)</p>
<p>Vă spun sincer. Mă gândeam cum să extrag bilele în așa fel încât să nu cadă în exterior. La un moment dat, dacă vă uitați la a 5-a bilă extrasă, în momentul în care puteam cât de cât să mai amestec una din bile era să cadă”, a spus Gabriel Bodescu, potrivit <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cum m-a bătut tata, m-aş fi bătut atunci”. Milionarul a făcut avere în Germania şi regretă o apariție cu o femeie dezbrăcată pe tricou</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-m-a-batut-tata-m-as-fi-batut-atunci-milionarul-a-facut-avere-in-germania-si-regreta-o-aparitie-cu-o-femeie-dezbracata-pe-tricou-20255405</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Cum-m-a-batut-tata-m-as-fi-batut-atunci.-Milionarul-a-facut-avere-in-Germania-si-regreta-o-aparitie-cu-o-femeie-dezbracata-pe-tricou-1400x805.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad Munteanu, fostul fotbalist al lui Dinamo, care a activat și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Germania</span><span class="cf0">, a rememorat un episod din cariera sa pe care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l regret</span><span class="cf0">ă enorm acum, la zeci de ani distanță, după care s-ar fi bătut singur, așa cum l-a </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">altoit” tatăl său </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acele vremuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Actualul director sportiv din cadrul Federației Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne de Fotbal dezv</span><span class="cf0">ăluie că </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">prostia” sa cea mai mare a fost că, la un moment dat, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd era pe val ca fotbalist </span><span class="cf0">și a celebrat marcarea unui gol cu un tricou cu o femeie dezbrăcată.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1">Vlad Munteanu regretă și acum episodul când a apărut cu o femeie dezbrăcată pe tricou</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Vlad Munteanu, </span><span>fotbalist care a activat în Germania</span><span class="cf3"> la Energie Cottbus, Wolfsburg, </span><span class="cf3">Arminia</span><span class="cf3"> Bielefeld și Frankfurt</span><span class="cf4">, a rememorat un episod </span><span class="cf3">de pe vremea c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd era juc</span><span class="cf3">ător activ, ce </span><span class="cf4">îl regretă </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n ziua de azi, </span><span class="cf4">după care s-ar fi bătut singur, așa cum l-a „a</span><span class="cf3">tins</span><span class="cf4">” tatăl</span><span class="cf3">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Actualul </span><span class="cf3">oficial din FRF </span><span class="cf4">dezvăluie că „prostia” sa cea mai mare a fost că, </span><span class="cf3">atunci </span><span class="cf4">când era pe val ca fotbalist și a celebrat </span><span class="cf3">o reușită </span><span class="cf4">cu un tricou cu o femeie dezbrăcată.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Cea mai mare prostie a mea, ca om, e că am apărut la un moment dat cu un tricou cu una dezbrăcată. Acum m-aș lua singur la bătaie pentru asta. Cum m-a bătut tata, m-aș fi bătut atunci”, a declarat Vlad Munteanu pentru <span>GSP</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20255408" style="width: 1218px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20255408" class="size-full wp-image-20255408" decoding="async" height="1026" sizes="(max-width: 1208px) 100vw, 1208px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/94521-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/94521-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev.jpg 1208w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/94521-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-768x652.jpg 768w" width="1208"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20255408">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Campion pe teren, campion și la distracție. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Ce fac jucătorii</span><span class="cf0"> acum</span><span class="cf2">, nu ajung nici la unghia mică cu ce făceam noi atunci</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad Munteanu, <span>campion cu Dinamo în 2004 </span>și câștigător al Cupei României în 2001, 2003, 2004 alături de „câinii roșii”, spune că </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n anii 2000, fotbali</span><span class="cf0">știi se distrau at</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">t de mult, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ăt</span><span class="cf0"> cei din ziua de azi, nu le </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">ajungeau nici la unghia mică” cu ce făceau ei atunci. Totodată, recunoaște că Bucureștiul </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">l-a furat” după ce a venit de la FCM Bacău și că a </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">dat iama” doin plin </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța de noapte a Capitalei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„(n.r. – Te-a furat Bucureștiul?) Da. Mi-a plăcut să ies în oraș, să socializez, să mă bucur de prezența prietenilor, a unei fete, să mă bucur de oameni, de viață. Da, au fost momente când am exagerat. Dacă aș aduna patru cluburi de acum, ce fac jucătorii, nu ajung nici la unghia mică cu ce făceam noi atunci.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul și-a făcut cadou de ziua lui de naștere un ceas de 460.000 de euro!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-si-a-facut-cadou-de-ziua-lui-de-nastere-un-ceas-de-460-000-de-euro-20255125</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-si-a-facut-cadou-de-ziua-lui-de-nastere-un-ceas-de-460.000-de-euro-e1756064750597.jpg"/><br/><p>Judd Trump, milionarul britanic din snooker, și-a sărbătorit ziua de naștere cu un ceas de lux de 460.000 de euro.</p>
<p>Judd Trump a împlinit 36 de ani miercuri și a ales să-și petreacă ziua de naștere în stil mare, în Hong Kong, cheltuind o adevărată avere pentru un accesoriu de lux.</p>
<h2><span>Milionarul și-a făcut cadou de ziua lui de naștere un ceas de 460.000 de euro!</span></h2>
<p><span>Superstarul din snooker</span> a postat pe Instagram mai multe imagini de la ziua sa de naștere. În poze, Judd Trump poate fi văzut purtând la mână un ceas de lux impresionant.</p>
<p>Concret, campionul din snooker a cheltuit nu mai puțin de 460.000 de euro pentru un Audemars Piguet Royal Oak Perpetual Calendar, un model la mare căutare printre milionarii lumii.</p>
<p>„O zi de naștere petrecută cum se cuvine, în Hong Kong”, a fost mesajul postat de Judd Trump pe rețelele sale de socializare.</p>
<p>Fanii au fost uimiți de ceasul spectaculos și au luat cu asalt secțiunea de comentarii:</p>
<ul>
<li>„Ceas de top, prietene, absolut superb!”</li>
<li>„La mulți ani! Și ce frumos e ceasul!”</li>
</ul>
<p>În prezent, Judd Trump participă la turneul Wuhan Open, unde îl va înfrunta în primul tur pe Farakh Ajaib. El este așteptat să revină în Marea Britanie pentru British Open, unde va juca împotriva lui Aaron Hill, pe 22 septembrie, în calificări.</p>
<h2><span>De ce sunt atât de populare ceasurile Audemars Piguet printre milionari</span></h2>
<p>Nu doar Judd Trump a ales să cumpere un ceas Audemars Piguet, acest brand fiind celebru în lumea bogaților. Dar ce îl face atât de special? Seria Royal Oak, una dintre cele mai vândute ale brandului, a revoluționat industria prin carcasa sa octagonală și combinația între sport și eleganță.</p>
<p>Astfel, un ceas Audemars Piguet nu este un simplu accesoriu, ci un adevărt simbol de statut, purtate adesea de vedete și colecționari de ceasuri.</p>
<p>Cel mai scump ceas al brandului elvețian a fost vândut cu peste 6 milioane de euro! Este vorba despre modelul Royal Oak Concept Tourbillon „Spider‑Man”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>I-a cerut premierului Ilie Bolojan, ahtiat după introducerea austerității în România, să taie definitiv banii dintr-un proiect considerat fără viitor. E vorba de milioane de euro pe an: „Oprește robinetul!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/i-a-cerut-premierului-ilie-bolojan-ahtiat-dupa-introducerea-austeritatii-in-romania-sa-taie-definitiv-banii-dintr-un-proiect-considerat-fara-viitor-e-vorba-de-milioane-de-euro-pe-an-opres-20254904</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/I-a-cerut-premierului-Ilie-Bolojan-ahtiat-dupa-introducerea-austeritatii-in-Romania-sa-taie-definitiv-banii-dintr-un-proiect-considerat-fara-viitor.jpg"/><br/><p>Andrei Duban, cunoscut comediant, este un mare fan al celor de la FCSB, campioana en-titre a Superligii României.</p>
<p>Prin urmare, comediantul a recunoscut că nu înțelege de ce clubul Steaua, fără drept de promovare, nu este trecut pe lista lui Ilie Bolojan, premierul ahtiat după introducerea austerității în România.</p>
<h2><span>I-a cerut premierului Ilie Bolojan, ahtiat după introducerea austerității în România, să taie definitiv banii dintr-un proiect considerat fără viitor. E vorba de milioane de euro pe an: „Oprește robinetul!”</span></h2>
<p>Concret, Andrei Duban dorește ca proiectul celor de la CSA Steaua să fie desființat de premierul Bolojan, comediantul susținând că, fără drept de promovare, echipa consumă bani fără un scop anume.</p>
<p>De asemenea, Duban a vorbit și despre ura apărută între suporteri, o mare parte fiind în continuare alături de FCSB, în timp ce alții consideră că echipa din liga a doua este adevărata Steaua.</p>
<p>„Faptul că acum sunt scindările astea, este o tristețe pentru toți suporterii. Este o nedreptate care se face.</p>
<p>Eu nu înțeleg, dacă tot se fac tăieri, iar prim-ministrul Ilie Bolojan umblă și la Cultură și peste tot, de ce nu oprește un robinet al unei echipe care nu are drept de promovare? Este ca și cum ți-ai pune un prezervativ și te bagi în pat singur.</p>
<p>Ok, oamenii ăia câștigă un salariu, dar pentru ce să joci la perete? De ce? Nu e păcat pentru acel stadion construit acolo?”, a spus Duban, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Un milionar din România care achită sume uriașe statului prin TVA îi bate obrazul premierului Ilie Bolojan</span></h2>
<p>Gigi Nețoiu, cunoscut om de afaceri din România, <span>i-a bătut obrazul prim-ministrului Ilie Bolojan</span> din cauza măsurilor de austeritate.</p>
<p>Cea mai mare nemulțumire a omului de afaceri este că, în opinia sa, statul îi controlează doar pe oamenii onești, care întotdeauna au plătit toate taxele și impozitele la timp, în timp ce evazioniștii nu sunt căutați niciodată de stat.</p>
<p>„(…) pe mine vii și mă controlezi, care plătesc permanent, și pe aia care fac evaziune…nu găsești unul. Și îți mai spun ceva, ne omoară și pe noi. Uite, eu, la firmele care sunt, am plătit TVA-ul în ianuarie, februarie, martie, aprilie.</p>
<p>Dar de obicei nu depui în fiecare lună, că ai sume mici. Aduni o sumă mai mare ca să poți să depui. Și am depus la una din firme din mai și suntem în august. Nici până acum nu au rambursat TVA-ul…că nu sunt bani.</p>
<p>Părerea mea este că statul nu mai există. Deci e un haos general, e o învrăjbire între oameni. Cum să ne respecte cineva, sau cei de afară, în momentul în care noi ne bălăcărim…Toată lumea este după funcții”, a declarat Gigi Nețoiu, potrivit Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
