<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>E gata! Denis Alibec a luat decizia după scandalul cu galeria FCSB: „Vrea să facă asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/e-gata-denis-alibec-a-luat-decizia-dupa-scandalul-cu-galeria-fcsb-vrea-sa-faca-asta-20305389</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/E-gata-Denis-Alibec-a-luat-decizia-dupa-scandalul-cu-galeria-FCSB-„Vrea-sa-faca-asta-scaled-e1761206492394-1400x930.jpg"/><br/><p>Denis Alibec, fotbalistul celor de la FCSB, a intrat în colimatorul Peluzei Nord după reacția dură pe care a avut-o la adresa ultrașilor la finalul meciului pierdut cu Metaloglobus. Acum, atacantul vrea să facă pace cu galeria la duelul din Europa League, contra Bolognei.</p>
<p>Criza de la FCSB se adâncește tot mai tare, iar ruptura a culminat cu reacția dură a lui Denis Alibec la adresa fanilor din Peluza Nord. Fotbalistul i-a înjurat pe susținătorii echipei, apoi a continuat reacția nervoasă la vestiare. Gigi Becali a declarat că <span>soarta fotbalistului este în mâinile acestora</span>.</p>
<h2><span>Denis Alibec își va cere scuze galeriei la FCSB – Bologna</span></h2>
<p>Mihai Stoica, președintele Consiliului de Administrație de la FCSB, a discutat despre scandalul dintre Denis Alibec și galerie. Acesta a dezvăluit că fotbalistul vrea să își ceară scuze în fața lui Mustață&amp;Co. pentru ieșirea pe care a avut-o la adresa lor.</p>
<p>„Am avut o discuție și cu Mustață, și cu Alibec. Chiar dacă a considerat că a fost o neînțelegere, au fost doar 3 băieți care au avut ceva cu el, vrea mâine, înainte să înceapă meciul, să meargă în fața Peluzei Nord să își prezinte scuzele.</p>
<p>Am încredere în Peluza Nord, chiar a fost alături de echipă, că aici se va soluționa acest pui de conflict. Sper ca de mine să fie pace și să nu se mai strige ce s-a strigat după meciul cu Metaloglobus”, a spus Mihai Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Denis Alibec, pe făraș la FCSB</span></h2>
<p><span>Denis Alibec nu pare că mai are un viitor la FCSB</span>, deoarece minutele sale sunt tot mai puține. Ba mai mult, fotbalistul s-a plâns public despre timpul de joc pe care îl primește din partea lui Elias Charalambous. Gigi Becali nu a fost de acord cu părerea sa.</p>
<p>Patronul echipei i-a cerut să fie mai eficient pentru a primi mai multe minute. La momentul în care a semnat cu FCSB, Denis Alibec a cerut o „clauză” specială prin care latifundiarul din Pipera să nu îl critice public, ci doar în privat.</p>
<p>Omul de afaceri nu a mai ținut cont după multele prestații șterse ale fotbalistului și i-a transmis public să înscrie cât mai repede un gol. De la sosirea la FCSB, atacantul a strâns un total de 9 meciuri, în care nu a marcat nici măcar o dată.</p>
<p>„Au ei o ședință, și eu l-am rugat, prin Meme, pe Mustață, ca ei să hotărască dacă Alibec joacă sau nu. Eu nu ascult niciodată, dar în situația asta de acum, ei să hotărască, pentru că suntem unde suntem. Ei să decidă dacă îl mai agreează pe Alibec sau nu. Ei trebuie să stabilească. Ei vor face o ședință și o să spună fiecare ce a auzit.</p>
<p>El trebuia să joace. Dar, numai că dacă intră pe teren și atinge mingea și-l înjură și-l huiduie tot stadionul, nu e în regulă asta. Dacă i-a înjurat, nu-l mai bag! Vorbim de o situație particulară, n-are rost să extrapolăm.</p>
<p>Vorbim de o situație care nu s-a mai întâmplat până acum: un jucător care a înjurat suporterii. Ei vor stabili. Ei știu. Ei vor spune dacă au auzit vreo înjurătură”, a spus Gigi Becali, conform celor de la <span>Digisport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Presa din Italia, impresionată de parcursul unui jucător de la FCSB: „Poveste extraordinară”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/presa-din-italia-impresionata-de-parcursul-unui-jucator-de-la-fcsb-poveste-extraordinara-20305459</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Presa-din-Italia-impresionata-de-parcursul-unui-jucator-de-la-FCSB-„Poveste-extraordinara-scaled-e1761215903616-1400x917.jpg"/><br/><div>Jurnaliștii italieni sunt impresionați de parcursul unui jucător de la FCSB, care va da piept astăzi cu o echipă de top din țara natală, Bologna. Juri Cisotti a devenit personaj principal într-o poveste scrisă de presa din „Cizmă”.</div>
<div></div>
<div>Juri Cisotti, fotbalistul care s-a reinventat aproape de vârsta de 30 de ani, este în fața unui moment important, un <span>meci cu Bologna în UEFA Europa League</span>. Fotbalistul din „Cizmă” și-a văzut povestea spusă de italienii de la <span>tuttomercatoweb</span>, care l-au caracterizat drept „un băiat care nu a renunțat niciodată”.</div>
<h2><span>Juri Cisotti, elogiat de presa din Italia înainte de FCSB – Bologna</span></h2>
<div>Cu doar câteva ore înainte de meci, presa din Italia vuiește de subiecte cu FCSB în prim-plan. Juri Cisotti este cap de afiș în „Cizmă”, deoarece este singurul italian din lotul campioanei Superligii. Jurnaliștii din țara natală a fotbalistului l-au lăudat pentru „încăpățânarea” sa de a reuși.</div>
<div></div>
<div>„Povestea lui Juri Cisotti merită să fie spusă, pentru că jucătorul de atac din Tomezzo joacă acum la FCSB, fostă Steaua București. El este un băiat care nu a renunțat niciodată. Care a crezut întotdeauna, până când a putut trăi nopți ca acestea, europene, împotriva Bolognei.</div>
<div></div>
<div>Parcursul pe care l-a trăit împreună cu echipa sa a fost plin de speranțe, de pariuri și apoi de riscuri. Dar când curajul, talentul și dorința de a ieși în evidență sunt pe masă, atunci există întotdeauna o posibilitate”, au scris italienii despre Juri Cisotti, conform sursei de mai sus.</div>
<div></div>
<div>De-a lungul carierei, Juri Cisotti a evoluat în academiile Triestinei, dar și a lui Chievo. La nivel de seniori, fotbalistul a trecut pe la Latina, Spezia, Rijeka II, Vicenza, Casertana, Mosta, Sliema Wanderers și Oțelul Galați, înainte de a ajunge la FCSB.</div>
<div></div>
<div>În tricoul campioanei Superligii, Cisotti a strâns 42 de meciuri, în care a punctat de 8 ori și a oferit 9 pase decisive. În cabinetul de trofee, Cisotti a strâns un titlu de campion în Superliga, o Supercupă a României, precum și un trofeu de campion în Liga 3.</div>
<h2><span>FCSB – Bologna, meci de totul sau nimic pentru campionii Superligii</span></h2>
<div>FCSB se află în fața unui moment important privind duelul cu Bologna. Bucureștenii au nevoie de puncte pentru a rămâne în partea superioară a clasamentului grupei XXL de UEFA Europa League. Gigi Becali anunța la momentul tragerii la sorți că echipa sa va obține „3 puncte”.</div>
<div></div>
<div>Totuși, celebrul slogan strigat de latifundiarul din Pipera, „3 puncte”, nu a fost chiar rețeta succesului în ultimul meci european, pierdut cu scorul de 2-0 în fața lui Young Boys Berna. Nici în ultima rundă a Superligii nu au fost lucrurile mai fericite pentru campioni, care <span>au pierdut cu 2-1 împotriva lui Metaloglobus</span>, într-un meci rușinos.</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul Bolognei, mesaj video din spital pentru jucătorii săi! Ce le-a transmis înaintea meciului cu FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/antrenorul-bolognei-mesaj-video-din-spital-pentru-jucatorii-sai-ce-le-a-transmis-inaintea-meciului-cu-fcsb-20305439</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Antrenorul-Bolognei-mesaj-video-din-spital-pentru-jucatorii-sai-Ce-le-a-transmis-inaintea-meciului-cu-FCSB-1400x842.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vincenzo </span><span class="cf0">Italiano</span><span class="cf0">, antrenorul echipei Bologna, nu se va afla pe banc</span><span class="cf1">ă la meciul din această seară cu FCSB, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n runda a treia a fazei ligii din Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Tehnicianul grup</span><span class="cf1">ării din Serie A este internat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n spital din cauza unei pneumonii rebele, dar acest lucru nu l-a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">mpiedicat s</span><span class="cf1">ă transmită un mesaj video jucătorilor săi </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">naintea duelului de pe Arena Na</span><span class="cf1">țională.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Antrenorul Bolognei</span><span class="cf1"> nu stă liniștit nici pe patul de spital. M</span><span class="cf3">esaj video </span><span class="cf1">pentru elevii săi </span><span class="cf3">înaintea </span><span class="cf1">disputei </span><span class="cf3">cu FCSB</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Vincenzo </span><span class="cf3">Italiano</span><span class="cf3">, antrenorul echipei Bologna, </span><span class="cf1">a fost internat marți </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n spital din cauza unei pneumonii grave, cel mai probabil, de origine bacterian</span><span class="cf1">ă. Astfel că el </span><span>nu fi prezent la meciul de diseară cu </span><span class="cf3"><span>FCSB</span>, din Europa League.</span> <span class="cf3">Tehnicianul grupării din Serie A </span><span class="cf1">nu stă calm nici pe patul de spital</span> <span class="cf1">și a ținut să </span><span class="cf3">transmită un mesaj video </span><span class="cf1">fotbaliștilor </span><span class="cf3">săi înaintea duelului </span><span class="cf1">din Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nia, conform <span>corrieredellosport.it</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Acesta a vorbit </span><span class="cf3">înainte de antrenament</span><span class="cf1">ul oficial p</span><span class="cf3">rin apel video cu mâna sa dreaptă, </span><span class="cf1">secundul </span><span class="cf3">Daniel </span><span class="cf3">Niccolini</span><span class="cf3">, apoi la final </span><span class="cf1">a discutat </span><span class="cf1">și </span><span class="cf3">cu ceilalți membri ai staff-ului și i-a salutat pe manageri. Ulterior, a vorbit cu echipa, cerându-le să îi facă cadou victoria. </span><span class="cf1">Dup</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf3"> victori</span><span class="cf1">a</span><span class="cf3"> de duminică de la Cagliari, </span><span class="cf1">antrenorul </span><span class="cf3">ar vrea să-i vadă </span><span class="cf1">la fel de bine </span><span class="cf3">și în Europa League</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nu accept</span><span class="cf1">ă evoluții slabe din partea acestora și le-a cerut atitudinea și spiritul potrivit pentru un astfel de meci european. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20302114" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20302114" class="size-large wp-image-20302114" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-3-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20302114">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Secundul pare că a studiat alt adversar. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Sunt o echipă bună, foarte organizată</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf0">n absen</span><span class="cf0">ța antrenorului principal, secundul Daniel </span><span class="cf1">Niccolini</span><span class="cf1"> a </span><span class="cf0">prefațat meciul din această seară. Acesta a avertizat că, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n ciuda presta</span><span class="cf0">țiilor jenante rușinoase din acest sezon, </span><span class="cf3"><span>trupa lui Elias Charalambous e una foarte bine organizată și foarte periculoasă</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf4">Este un meci foarte important în acest format, care e ca un mini campionat. B</span><span class="cf5">ăieții s-au pregătit bine </span><span class="cf4">în ciuda problemelor pe care le are antrenorul. Respect</span><span class="cf5">ăm istoria celor de la FCSB. Cel mai important e să obținem cele 3 puncte.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Antrenorul e sub tratament, </span><span class="cf4">îi dorim s</span><span class="cf5">ă se recupereze. Nu e pentru prima dată c</span><span class="cf4">ând m</span><span class="cf5">ă aflu </span><span class="cf4">în situa</span><span class="cf5">ția asta. Lucrăm de mult timp </span><span class="cf4">împreun</span><span class="cf5">ă și </span><span class="cf4">împ</span><span class="cf5">ărtășim aceleași idei. Sunt fericit că pot arătă că pot conduce echipa. Am vorbit după antrenament despre ce am lucrat. Luăm totul meci cu meci, suntem cu g</span><span class="cf4">ândul doar la meciul cu FCSB.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sunt o echip</span><span class="cf5">ă bună, foarte organizată. Nu traversează cel mai bun moment </span><span class="cf4">în campionat, </span><span class="cf5">știm asta. Europa este altceva. Noi trebuie să dăm maximum și să obținem un rezultat bun. </span><span class="cf5">Cum am mai zis, toată echipa e importantă, nu un jucător anume. C</span><span class="cf4">ând joci în deplasare în Europa, e greu </span><span class="cf5">și contra echipei și contra atmosferei. Sunt sigur că vor veni mulți fani. Am studiat jocul lor, știm care e jocul nostru și sperăm să facem un meci bun”, a spus </span><span class="cf5">Niccolini</span><span class="cf5">.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Idee ieșită din comun! Antrenorul Bolognei vrea să dea indicații din spital la meciul cu FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/idee-iesita-din-comun-antrenorul-bolognei-vrea-sa-dea-indicatii-din-spital-la-meciul-cu-fcsb-20305264</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Idee-iesita-din-comun-Antrenorul-Bolognei-vrea-sa-dea-indicatii-din-spital-la-meciul-cu-FCSB.jpg"/><br/><p>Antrenorul Bolognei a fost internat în spital și ratează meciul cu FCSB, dar nu are de gând să stea departe de echipa sa și vrea să dea indicații de la distanță.</p>
<p>Vicenzo Italiano a suferit o pneumonie care i-a dat toate planurile peste cap în această săptămână. A fost internat de urgență într-un spital local din Bologna pentru a primi tratamentul necesar. El va rata <span>meciul de pe Arena Națională.</span> Chiar dacă nu poate fi alături fizic alături de echipa sa, Vicenzo Italiano e gata să dea indicații la telefon, la fel ca Gigi Becali.</p>
<h2><span>Antrenorul Bolognei, indicații prin telefon la meciul cu FCSB</span></h2>
<p>Nu doar staff-ul celor de la FCSB va primi indicații prin telefon joi seară. Se pare că și Vicenzo Italiano are de gând să apeleze la modelul urmat de Gigi Becali. El e nevoit să facă asta din cauze medicale. Internat la spitalul Policlinico Sant’Orsola-Malpighi, în secţia de pneumologie, Italiano s-a gândit că dacă va fi bine la ora meciului, ar putea ține legătura cu echipa prin telefon. Presa italiană a auzit ideea tehnicianului și a catalogat-o ca fiind „nebunească”.</p>
<blockquote><p>„Vincenzo Italiano va încerca, dacă starea de sănătate îi permite, să conducă Bologna din camera sa de spital. O idee nebunească care arată cât de mult se chinuie Italiano să-și urmărească jucătorii de la kilometri distanță”, notează <span>sportmediasat.</span></p></blockquote>
<h2><span>Gigi Becali „îl ajută” pe antrenorul următoarei adversare: a anunțat deja echipa de start</span></h2>
<p><span>Patronul FCSB nu s-a ferit</span> și a anunțat cu o zi înainte de meci primul 11 cu care vrea să facă un rezultat pozitiv în etapa a 3-a din Europa League. Campioana României are probleme mari în defensivă din cauza numărului mare de accidentări, astfel că va fi loc de improvizații.</p>
<p>„Cea mai bună echipă cu Bologna! Olaru joacă, Cisotti, Miculescu, Șut, Ngezana. În apărare, stânga, dreapta, să vedem cum se simt. Nu știu dacă joacă Radunovic, eu cred că el joacă. Ngezana cu Lixandru fundași centrali, dacă nu, să schimbe. Eu cred că e mai bun Lixandru ca Baba. Baba va juca, mijlocaș central. O să joace Lixandru, să-l vedem și pe el. Pantea în dreapta, Thiam sau Bîrligea, să vedem care și cum, unul o repriză, altul o repriză. Sau Alibec, nu știm încă cu exactitate. Să vedem dacă a înjurat Alibec”, a declarat Gigi Becali, la<span> DigiSport.</span></p>
<p>Partida FCSB – Bologna va începe la ora 19:45. Meciul va fi transmis live text online pe www.prosport.ro și live la TV pe Digisport 1 și Primasport 1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția neașteptată a lui Marius Lăcătuș despre echipa aleasă de Gigi Becali pentru meciul cu Bologna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-neasteptata-a-lui-marius-lacatus-despre-echipa-aleasa-de-gigi-becali-pentru-meciul-cu-bologna-20305212</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-neasteptata-a-lui-Marius-Lacatus-despre-echipa-aleasa-de-Gigi-Becali-pentru-meciul-cu-Bologna.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a anunțat echipa cu care va ataca în meciul cu Bologna, iar Marius Lăcătuș a avut o reacție neașteptată.</p>
<p>FCSB se pregătește pentru duelul cu Bologna din Europa League. Patronul a făcut un anunț surprinzător. Față de meciul cu Young Boys când nu a mizat pe titularii de drept, la meciul cu formația italiană vrea să alinieze cel mai bun prim 11 pe care îl are disponibil. Marius Lăcătuș a auzit declarația fostului său patron și a fost plăcut surprins de alegerile acestuia.</p>
<h2><span>Marius Lăcătuș, verdict despre primul 11 al roș-albaștrilor de joi seară: „Arată bine”</span></h2>
<p>Nu mai e nicio surpriză că adversarii află din timp echipa de start a campioanei României. Becali păstrează „tradiția” și a anunțat cu o zi înainte cine va juca. Încă nu e sigur de câteva poziții din teren, dar cel mai probabil primul 11 va fi compus din: Târnovanu – Pantea, Lixandru, Ngezana, Radunovic – Alhassan, Șut, Olaru – Miculescu, Bîrligea, Cisotti.</p>
<p>Marius Lăcătuș consideră că echipa anunțată de latifundiarul din Pipera este competitivă și ar putea scoate un rezultat pozitiv pe Arena Națională.</p>
<blockquote><p>„Arată bine echipa. Cred că este mai aproape de adevăr echipa asta, cu Alhassan mijlocaș (n.r. și nu cu Cisotti la mijloc și cu Mamadou Thiam pe poziția de extremă stânga). Este o echipă bună pentru a aborda jocul cu Bologna”, a spus Lăcătuș, la <span>DigiSport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Dilema lui Gigi Becali: „Nu știm cu exactitate”</span></h2>
<p><span>Denis Alibec e nemulțumit </span>că nu primește mai multe șanse la FCSB. Gigi Becali anunța că vrea să îl titularizeze joi seară, dar fotbalistul a avut un conflict cu galeria după meciul cu Metaloglobus. Așadar, <span>patronul îi lasă pe Meme Stoica </span>și Gigi Mustață să decidă dacă Alibec mai poate evolua sau nu la FCSB.</p>
<blockquote><p>„Cea mai bună echipă cu Bologna! Olaru joacă, Cisotti, Miculescu, Șut, Ngezana. În apărare, stânga, dreapta, să vedem cum se simt. Nu știu dacă joacă Radunovic, eu cred că el joacă. Ngezana cu Lixandru fundași centrali, dacă nu, să schimbe. Eu cred că e mai bun Lixandru ca Baba.</p>
<p>Baba va juca, mijlocaș central. O să joace Lixandru, să-l vedem și pe el. Pantea în dreapta, Thiam sau Bîrligea, să vedem care și cum, unul o repriză, altul o repriză. Sau Alibec, nu știm încă cu exactitate. Să vedem dacă a înjurat Alibec”, a declarat Gigi Becali.</p></blockquote>
<p>Meciul FCSB – Bologna va avea loc joi seară, de la ora 19:45. După primele două etape, FCSB a acumulat 3 puncte.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
