<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dieta strictă pe care Anamaria Prodan şi Ronald Gavril, iubitul ei, o țin. Sunt doar două mese pe zi: „Cam asta e”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/dieta-stricta-pe-care-anamaria-prodan-si-ronald-gavril-iubitul-ei-o-tin-sunt-doar-doua-mese-pe-zi-cam-asta-e-20181336</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dieta-stricta-pe-care-Anamaria-Prodan-si-Ronald-Gavril-iubitul-ei-o-tin.-Sunt-doar-doua-mese-pe-zi.-„Cam-asta-e.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan și iubitul ei Ronald Gavril nu se abat de la dieta strictă nici măcar în vacanță, unde alții nu știu cum să se relaxeze și să se înfrupte din bucatele alese.</p>
<p>Vestitul cuplu ține cu sfințenie regimul impus pugilistului de un nutriționist din America și nu mănâncă nimic dimineața. Prima masă o iau la prânz, în jurul orei 13.00, iar cina, cel târziu la ora 19.00.</p>
<h2><span>Anamaria Prodan nu se abate de la dieta impusă de iubitul Ronald Gavril</span></h2>
<p>Anamaria Prodan și iubitul ei Ronald Gavril au un <span>regim de viață bine pus la punct</span>. Chiar și în vacanța din Bulgaria, unde se află în momentul de față, cei doi țin cu strictețe o dietă impusă pugilistului de un nutriționist din Americă. Nu mănâncă nimic dimineața, doar apă și cafea. Prima masă o iau la prânz, în jurul orei 13.00, iar cina, cel târziu la orele 18.00 – 19.00.</p>
<p>„(n.r. – Anamaria urmeaza si ea dieta ta?) Da! Avem ore, avem nutriționist pe care l-am avut eu în America ani de zile. Am învățat foarte bine programul și da, văd că și Ana se ține de el foarte bine. Dimineața bem apă, cafea, și abia în jurul orei 13.00 mâncăm prima masă.</p>
<p>Și cât mai curat, cât mai neprocesat. Mâncăm două mese, ultima masă e pe la 18.00 -19.00. Apă foarte multă, fără sucuri, evident, sport… și cam asta e”, a spus Ronald Gavril pentru <span>Cancan</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20181354" decoding="async" height="873" sizes="(max-width: 1051px) 100vw, 1051px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-27-192550.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-27-192550.png 1051w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-27-192550-768x638.png 768w" width="1051"/></p>
<h2><span>Trage tare și în vacanțe. „Antrenamente, mâncare și somn. Apoi de la capăt”</span></h2>
<p>Ronald Gavril este <span>campion mondial la box </span>și trage tare în sala de forță chiar și în vacanță, deoarece, spune el, relaxarea pentru un luptător ca el arată altfel decât la un om obișnuit. Pugilistul a dezvăluit și felurile sale preferate de mâncare.</p>
<p>„Mănănc foarte curat, să spunem. Legume, carne de vită, pește, fructe. Și apoi somn, si apoi de la capăt. Cam așa este vacanța. Și în general cam astea au fost vacanțele mele. Altfel nu există în sport. Pentru că în ring, acolo, nu te mai ajută nimeni și ești doar tu singur. Și dacă nu te-ai pregătit, riști să rămâi accidentat pe viață, unii chiar mor. Așa că nu-mi permit să pățesc ceva. Este un sport foarte dur și trebuie foarte multă disciplină și muncă.</p>
<p>Îmbinăm plăcutul cu utilul. Trebuie să fiu tot timpul pregătit. Așa că am ales, după un drum de patru ore până în Obzor, să mă antrenez. Am condus și acum îmi fac antrenamentul. Nu există scuze sau dacă zbori 12 ore… dar în general sunt foarte disciplinat, îmi păstrez antrenamentul. Că nu știi niciodată cum sună telefonul și atunci trebuie să fiu pregătit pentru orice oportunitate”, a mai spus pugilistul pentru sursa citată.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ciprian Marica nu s-a mai ferit şi a spus adevărul lui despre relațiile amoroase pe care le-ar fi avut cu Bianca Drăguşanu, Adelina Pestrițu, Ilinca Vandici şi Gina Pistol</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ciprian-marica-nu-s-a-mai-ferit-si-a-spus-adevarul-lui-despre-relatiile-amoroase-pe-care-le-ar-fi-avut-cu-bianca-dragusanu-adelina-pestritu-ilinca-vandici-si-gina-pistol-20181302</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ciprian-Marica-nu-s-a-mai-ferit-si-a-spus-adevarul-lui-despre-relatiile-amoroase-pe-care-le-ar-fi-avut-cu-Bianca-Dragusanu-Adelina-Pestritu-Ilinca-Vandici-si-Gina-Pistol-1400x933.jpg"/><br/><p>Ciprian Marica a vorbit fără ocolișuri despre viața sa amoroasă și recunoaște că aceasta era foarte agitată pe vremea când era la începuturile carierei de fotbalist. În plus, a dezvăluit, într-un final, adevărul despre legăturile pe care le-ar fi avut cu vedetele Bianca Drăguşanu, Adelina Pestrițu, Ilinca Vandici şi Gina Pistol.</p>
<p>Fostul internațional român spune că a încercat întotdeauna să fie discret în ceea ce privește legăturile amoroase, dar recunoaște, cu umor, că nu prea i-a ieșit.</p>
<h2><span>A avut Ciprian Marica relații cu Bianca Drăguşanu, Adelina Pestrițu, Ilinca Vandici şi Gina Pistol?</span></h2>
<p>Cu două dintre ele da, cu celelalte două nu, fiind vorba numai despre simple speculații, susține Ciprian Marica.</p>
<p>Fostul atacant, care și-a început cariera de seniori în Șos. Ștefan cel Mare, la Dinamo, și și-a încheiat-o la FCSB, spune că nu a avut niciun fel de relație cu Bianca Drăgușanu și Adelina Pestrițu, dar admite că nu este cazul și în ceea ce le privește pe Ilinca Vandici și Gina Pistol.</p>
<p>„Am încercat să fiu discret, dar nu mi-a ieșit. Nu știu câte gagici am avut, nu am numărat. La vârsta adolescenței am vrut să am cât mai multă experiență. Da, am avut concurență cu colegi de-ai mei, de-ale tinereții valuri, competiții din astea. E mult spus pariu, ceva de genul cine o scoate la cafea.</p>
<p>Nu era vorba de câștigat. Nu ne spuneam că lucrurile deveneau serioase. Cumva, era doar o competiție tacită. Nu am fost adeptul relațiilor publice. Am considerat că dacă vrei să ai ceva cu cineva trebuie să fie între tine și acea persoană. Astea-s povești cu Bianca Drăgușanu și Adelina Pestrițu. Ilinca Vandici și Gina Pistol, da”, a declarat acționarul minoritar de la Farul Constanța, la „<span>Un PODCAST mișto</span>”.</p>
<h2><span>Ciprian Marica, „Don Juan” încă din tinerețe: „Când eram mic am înșelat, vorbesc serios”</span></h2>
<p>Aflat pe lista restrânsă a fotbaliștilor cu mare succes printre femei, Ciprian Marica recunoaște că a fost infidel pe vremea când era „mic”.</p>
<p>„Nu sunt posesiv, nicidecum, cred că fiecare trebuie să aibă libertatea lui.</p>
<p>Când eram mic am înșelat, vorbesc serios. Eram mic, mic atunci. Chiar se întâmpla, îi ziceam lui taică-meu: «uite ce am găsit la domnișoara asta în telefon». Și el m-a întrebat de ce mă uit, că nu are rost, și mare dreptate a avut. Erau discuții cu maică-sa, erau de toate. Eu eram oaia neagră. Asta e. (…) N-am cerut-o pe Ioana (n.r. actuala sa parteneră de viață), nu”, a mai spus Ciprian Marica, potrivit sursei de mai sus.</p>
<blockquote><p>Eu sunt mai certăreț de fel. Mă iau de la lucruri simple. Pe mine mă ia nervul de la volan. (n.r. Ioanei, actuala sa parteneră) Îi e frică cu mine, are un trac. Eu sunt cel mai bun șofer. Îi zic să bage frână și totul se termină: «pune pe avarii, că trec eu la volan!». Nu vede gropile, nu le vede neam, pe toate le ia! Merge prea încet, nu se bagă. Probleme adevărate, nu așa! Nu sunt lucruri grave și aș minți să zic că țin supărarea. Uit foarte repede și asta e iar o calitate a mea. Ea de multe ori mă întreabă de ce vorbesc cu diverse persoane care au fost nedrepte cu mine.</p>
<ul>
<li>Ciprian Marica, la Un PODCAST mișto</li>
</ul>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Campioana olimpică din 1984, arestată! Fosta elevă a lui Bela Karolyi a condus sub influența alcoolului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/campioana-olimpica-din-1984-arestata-fosta-eleva-a-lui-bela-karolyi-a-condus-sub-influenta-alcoolului-20181534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Campioana-olimpica-din-1984-arestata-Fosta-eleva-a-lui-Bela-Karolyi-a-condus-sub-influenta-alcoolului-1400x781.jpg"/><br/><p>O fostă elevă a regretatului antrenor român Bela Karolyi a fost arestată la mijlocul acestei luni pentru conducere sub influența alcoolului.</p>
<p>Mary Lou Retton, în vârstă de 57 de ani, campioană olimpică în 1984, a fost eliberată ulterior din închisoare după ce a achitat o cauțiune în valoare de 1.500 de dolari.</p>
<h2><span>O fostă elevă a lui Bela Karolyi a fost arestată după ce a fost prinsă beată la volan de către polițiști</span></h2>
<p>Una dintre <span>fostele gimnaste ale legendei </span>Bela Karolyi a fost arestată la mijlocul lunii mai pentru conducere sub influența alcoolului, scrie <span>Associated Press</span>. Mary Lou Retton, ajunsă la 57 de ani, campioană olimpică în 1984, a fost depistată conducând ciudat pe o șosea din Virginia de Vest.</p>
<p>La controlul polițiștilor, ea a refuzat să facă testul de alcoolemie și să i se recolteze probe de sânge. Și asta chiar dacă mirosea a alcool, nu vorbea coerent și de sub scaunul pasagerului i se zărea o sticlă de vin.</p>
<p>Multipla campioană a fost imediat reținută, ulterior testată și într-un final arestată pentru conducere sub influența alcoolului. A fost apoi eliberată din închisoare după ce a achitat o cauțiune în valoare de 1.500 de dolari.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20181547" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 901px) 100vw, 901px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-901x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-901x1400.jpg 901w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-768x1193.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-989x1536.jpg 989w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-1318x2048.jpg 1318w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-scaled.jpg 1648w" width="901"/></p>
<h2><span>La un pas de tragedie acum doi ani</span></h2>
<p>Spre finalul anului 2023, Mary Lou Retton a trecut razant pe lângă moarte, după ce o pneumonie virulentă a trimis-o direct la Terapie Intensivă. Cum fosta sportivă nu era asigurată medical, multă lume i-a sărit în ajutor cu donații în valoare de aproape jumătate de milion de euro pentru tratament.</p>
<p>Gimnastă a fost creația legendarului antrenor român Bela Karolyi, cel care a fugit în Statele Unite ale Americii în 1981. Trei ani mai târziu, la vârsta de 16 ani, Mary Lou a câștigat medalia de aur în proba de individual compus la Olimpiada de la Los Angeles.</p>
<p>Cu un punctaj total de 79,175 puncte, Retton le-a devansat pe româncele Ecaterina Szabo (79,125) și Simona Păucă (78,675), devenind astfel prima campioană olimpică din SUA în această probă. Ulterior ea a mai bifat un argint la sărituri și câte un bronz la paralele și sol. La acea vreme, echipa antrenată de soții Karolyi s-a clasat pe locul al doilea în competiția pe echipe, în urma României.</p>
<p>„Am celebrat un om atât de special”, a scris Mary Lou Retton pe Instagram, după ce a participat la înmormântarea lui Bela Karolyi, care a decedat în 15 noiembrie 2024.</p>
<p>Bela Karolyi, <span>omul de care se leagă cele mai mari performanțe al gimnasticii românești</span>, din perioada 1975-1980, a murit din cauza unei maladii incurabile. S-a luptat mult timp cu păcătoasa boală Alzheimer, iar în ultima perioadă a vieții sale nu mai recunoștea pe nimeni și nu mai putea mânca decât asistat.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ea manechin, el milionar, cu 30 de ani mai bătrân! Divorțul a fost iminent: „În timp ce dormea, i-am luat degetul şi am deblocat mesajele”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ea-manechin-el-milionar-cu-30-de-ani-mai-batran-divortul-a-fost-iminent-in-timp-ce-dormea-i-am-luat-degetul-si-am-deblocat-mesajele-20181149</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ea-manechin-el-milionar-cu-30-de-ani-mai-batran-Divortul-a-fost-iminent-In-timp-ce-dormea-i-am-luat-degetul-si-am-deblocat-mesajele-e1748356722531-1400x747.jpg"/><br/><p>Un celebru cuplu, compus dintr-un miliardar și o femeie model, s-a despărțit în urmă cu câțiva ani în urma unui scenariu surprinzător. Deși diferența de vârstă dintre cei doi este de 30 de ani, soția, mai tânără, este cea care a fost înșelată.</p>
<p>Elisabetta Gregoraci (45 de ani) și Flavio Briatore (75 de ani) au fost căsătoriți în perioada 2008 – 2017, dar au divorțat din cauza infidelității soțului. Cei doi au împreună un băiat de 15 ani.</p>
<h2><span>Divorț din cauza infidelității între soție și milionarul cu 30 de ani mai mare</span></h2>
<p>Una dintre <span>cele mai apreciate femei din televiziunea italiană</span>, Elisabetta Gregoraci, a făcut o serie de dezvăluiri despre relația pe care a avut-o cu Flavio Briatore, un om de afaceri italian, fost manager în Formula 1.</p>
<p>Modelul italian a discutat despre cum este relația lor acum, după aproape opt ani de la divorțul cu scandal. Separarea celor doi a fost provocată din cauza infidelității soțului, care avea vârsta de 68 de ani la acel moment.</p>
<p>„Încă mi se spune asta (n.r. că era împreună cu soțul ei din considerente financiare). Dacă merg undeva: «O, sigur Briatore a plătit călătoria». Ca și cum aș trăi pe spatele lui. Dar, muncesc, nu m-am oprit niciodată.</p>
<p>Oamenii vorbesc, dar, până la urmă, bârfele nu înseamnă nimic. Se vorbește despre diferența de vârstă, despre bani, toate prostiile. Dacă nu aș fi fost îndrăgostită de Flavio, nu aș fi fost cu el timp de 13 ani. 13 ani, nu șase luni. Și nu aș mai vorbi cu el astăzi.</p>
<p>I-am luat degetul și l-am folosit pentru a debloca mesajele. La momentul respectiv, m-am simțit puțin jenată, dar mai târziu m-a amuzat”, a spus Gregoraci, conform jurnaliștilor de la <span>El Mundo</span>.</p>
<h2><span>Copilul de 15 ani, singurul lucru care mai unește fostul cuplu</span></h2>
<p>Copilul de 15 ani al familiei este <span>singurul lucru care-i mai unește</span> acum pe cei doi. După ce au divorțat în acte, femeia a rămas cu tutela copilului, care pe vremea respectivă avea doar 7 ani.</p>
<p>„Am găsit un echilibru și l-am pus pe fiul nostru pe primul loc. Uneori ne certăm, e normal, dar ne-am descurcat foarte bine. Ne iubim, dar nu vom mai fi niciodată un cuplu”, a mai spus Elisabetta Grigoraci, conform sursei de mai sus.</p>
<p>Flavio Briatore este cunoscut și pentru activitatea sa în sport, mai ales în Formula 1, acolo unde a fost managerul echipei Renault în trecut.</p>
<p>Acesta are o avere estimată la 150 de milioane de dolari. Briatore deține mai multe cluburi de lux în „Cizmă”, mai ales în Sardinia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Borcea şi-a descărcat sufletul şi a spus adevărul despre tatăl său: „El era mai dur. Mai comunist. Nu făceai, nu înaintai în funcție”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristi-borcea-si-a-descarcat-sufletul-si-a-spus-adevarul-despre-tatal-sau-el-era-mai-dur-mai-comunist-nu-faceai-nu-inaintai-in-functie-20181003</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cristi-Borcea-si-a-descarcat-sufletul-si-a-spus-adevarul-despre-tatal-sau.-„El-era-mai-dur.-Mai-comunist.-Nu-faceai-nu-inaintai-in-functie-1400x769.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea, fostul „spartan șef” de la Dinamo, a pomenit pentru prima dată despre tatăl său și a spus despre acesta că a fost „mai dur, mai comunist”, pe genul „nu făceai, nu înaintai în funcție”.</p>
<p>Ex-președintele din Ștefan cel Mare dezvăluie totodată că avut parte de o copilărie frumoasă, lipsită de griji, cu „mașină, televizor color și video”.</p>
<h2><span>Cristi Borcea şi-a făcut curaj şi a vorbit despre tatăl său: „El era mai dur. Mai comunist”</span></h2>
<p>Fostul acționar din „Groapă” a vorbit în premieră despre părinții săi și în special despre tatăl său, afirmând despre acesta că a fost un om „mai dur, mai comunist”, care s-a ghidat după sloganul „nu făceai, nu înaintai în funcție”.</p>
<p>Cristi Borcea dezvăluie că tatăl său a lucrat la Antrefrig, fabrica de frigidere, iar mama a fost angajată la fabrica de medicamente. <span>Fostul șef de la Dinamo </span>susține că s-a bucurat de o copilărie frumoasă, lipsită de griji, în care a avut parte de toate, de la „mașină, televizor color și video”.</p>
<p>„(n.r. – Părinții dumneavoastră cu ce s-au ocupat?) Mama a fost la fabrica de medicamente și tata la Antrefrig (n.r. – fabrică de frigidere). (n.r – Ați avut o copilărie îndestulată?) Am avut și mașină, și televizor color, și video. (n.r. – Tatăl dumneavoastră era un model pentru dumneavoastră?) El a făcut școala de partid, era mai comunist, era mai… Dacă nu făceai, nu înaintai în funcție. (n.r. – A fost dur cu dumneavoastră?) Da, a fost dur, cum erau și in copilărie”, a declarat Cristi Borcea pentru <span>iAMnews</span>.</p>
<h2><span>Cu ce se ocupă acum părinții patronului de la Dinamo</span></h2>
<p>Mama <span>fostului patron de la Dinamo</span> deține o firmă ce comercializează combustibil și o alta de construcții. Cele două afaceri i-au fost donate de către fiul său, astfel că Elena Borcea gestionează cele mai importante afaceri ale familiei.</p>
<p>Anul trecut, pe locul unde a fost vestitul restaurant „Doi Cocoși”, mama lui Cristi Borcea, împreună cu Gigi Nețoiu, și el fost acționar la Dinamo, investesc 15 milioane de euro într-un complex rezidențial de lux cu 100 de apartamente.</p>
<p>În ciuda acestui aspect, părinții lui Cristi Borcea, Elena și Stere Borcea trăiesc modest. Au o casă în zona Pantelimon din București. Peste toate acestea, tatăl lui Borcea se luptă de ani buni cu multe probleme grave de sănătate. Are trei baypass-uri și a fost operat și de hernie de disc. Mai mult, în perioada pandemiei s-a infectat cu Covid și a fost la un pas de moarte.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
