<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Arabii i-au pus 3 kilograme de aur în brațe lui Jannik Sinner. Cât costă bijuteria dată de șeici</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/arabii-i-au-pus-3-kilograme-de-aur-in-brate-lui-jannik-sinner-cat-costa-bijuteria-data-de-seici-20302594</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Arabii-i-au-pus-3-kilograme-de-aur-in-brate-lui-Jannik-Sinner.-Cat-costa-bijuteria-data-de-seici-e1760875673385.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a fost recompensat semnificativ de șeicii care organizează competiția de tenis Six Kings Slam.</p>
<p>Italianul a câștigat pentru al doilea an la rând competiția după o victoria în fața marelui rival Carlos Alcara, scor 6-2, 6-4.</p>
<h2><span>Arabii i-au pus 3 kilograme de aur în brațe lui Jannik Sinner. Cât costă bijuteria dată de șeici</span></h2>
<p>Rafael Nadal a primit, anul trecut, o rachetă din aur masiv, în mărime naturală, drept recunoaștere a carierei sale, în cadrul turneului demonstrativ Six Kings Slam. Acest cadou impresionant, evaluat la 250.000 de euro, i-a fost oferit acum lui Jannik Sinner, campionul competiției de la Riad pentru al doilea an consecutiv.</p>
<p>Trofeul i-a fost înmânat chiar de Turki Al Sheikh, ministrul saudit al divertismentului. Acesta i-a oferit același premiu și lui Nadal, cu un an în urmă.</p>
<p>Racheta cântărește puțin peste trei kilograme și se adaugă la cecul de 6 milioane de dolari încasat de Sinner pentru victorie. Astfel, italianul a câștigat 12 milioane de dolari în doar două ediții ale competiției din Arabia Saudită. Doar racheta singură este evaluată la 250.000 de euro.</p>
<p>Interesant este faptul că <span>finalistul Carlos Alcaraz</span> nu și-a putut lua ochii de la prețiosul trofeu în timpul ceremoniei de premiere, acesta recunoscând pentru presa din Spania că și-ar dori să aibă și el o asemenea rachetă.</p>
<h2><span>„Am fost cine am fost. Nu îi mai comparați cu noi”. Rafael Nadal a intervenit abrupt în paralela dintre Sinner – Alcaraz și tridentul lui cu Federer și Djokovic</span></h2>
<p>Prezent la un eveniment caritabil de golf, Rafael Nadal (39 de ani) a fost pus în postura de a comenta comparația dintre el, Roger Federer (44), Novak Djokovic (38) și actuala generație de jucători profesioniști de tenis, care a condusă de Carlos Alcaraz (22 de ani – ATP) și Jannik Sinner (24 de ani – 2 ATP).</p>
<p>Câștigător a 22 de titluri de Grand Slam de-a lungul carierei, legendarul ex-sportiv iberic a tranșat subiectul din prima.</p>
<p>„Noi am fost cine am fost și punct. În cele din urmă, fiecare trebuie să-și trăiască propria poveste. Fiecare poveste este diferită și nu este nevoie să comparăm tot timpul.</p>
<p>Ceea ce am avut noi a fost o eră dominată de trei jucători care au schimbat, într-o mică măsură, cifrele care existaseră până atunci”, a declarat Rafael Nadal, prezent la un eveniment caritabil de golf, citat de Sports Keeda.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, înfrângere dramatică după aproape 3 ore! Câți bani a câștigat, deși a ratat finala de la Osaka</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-infrangere-dramatica-dupa-aproape-3-ore-cati-bani-a-castigat-desi-a-ratat-finala-de-la-osaka-20301403</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Jaqueline-Cristian-infrangere-dramatica-dupa-aproape-3-ore-Cati-bani-a-castigat-desi-a-ratat-finala-de-la-Osaka-scaled-e1760776700511-1400x693.jpg"/><br/><p>Sâmbătă, 18 octombrie 2025, Jaqueline Cristian (27 de ani – 47 WTA) a încasat o înfrângere dramatică, scor 7-6(3), 4-6, 3-6 cu cehoaica Tereza Valentova (18 ani – 78 WTA), după o confruntare care a durat aproape 3 ore.</p>
<p>Sportiva din România a ratat astfel finala turneului WTA 250 de la Osaka și va rămâne doar cu satisfacția premiului în bani pe care l-a câștigat din partea organizatorilor.</p>
<h2><span>Finala de la Osaka se joacă fără sportive din România. Jaqueline Cristian, învinsă dramatic de cehoaica Tereza Valentova</span></h2>
<p>Vineri, <span>Jaqueline Cristian s-a calificat în semifinalele turneului WTA 250 din Japonia fără să o mai înfrunte pe Naomi Osaka</span>. Nipona s-a retras din cauza unei accidentări.</p>
<p>Tot ieri, Sorana Cîrstea s-a calificat și ea în penultimul act de la Osaka, astfel că toți iubitorii tenisului din țară sperau la o finală românească în Japonia.</p>
<p>Din păcate, ziua de sâmbătă nu a mai venit cu vești bune. <span>Sorana Cîrstea a ratat finala turneului de la Osaka</span> prima, după ce a cedat în trei seturi cu canadianca Leylah Fernandez, 1-6, 6-2, 4-6.</p>
<p>Iar câteva ore mai târziu, Jaqueline Cristian a părăsit și ea competiția, fiind învinsă de cehoaica Tereza Valentova la capătul unei dispute dramatice.</p>
<p>După o luptă intensă de o oră și 15 minute, Jaqueline și-a adjudecat primul set, chiar dacă adversara a solicitat un time-out medical la scorul de 5-4. Românca a fost scoasă ușor din mână și sportiva din Cehia a izbutit să împingă setul în tie-break. Totuși, Jaqueline s-a impus în cele din urmă și a câștigat primul act cu 7-6(3).</p>
<p>A urmat apoi un set secund câștigat de Valentova, care a reușit până la urmă să o scoată de tot din ritm pe Jaqueline Cristian. Românca a cedat pe propriul serviciu încă din primul game al decisivului, după care jocul a decurs în favoarea adversarei. În cele din urmă, după două ore și 43 de minute de luptă, Tereza Valentova a învins-o pe Jaqueline Cristian cu scorul de (3)6-7, 6-4, 6-3 și a obținut calificarea în marea finală, unde o va întâlni pe Leylah Fernandez.</p>
<h2><span>Câți bani a câștigat Jaqueline Cristian</span></h2>
<p>Jaqueline Cristian va rămâne astfel doar cu satisfacția premiului în bani pe care l-a câștigat din partea organizatorilor. Însă, nici acesta nu este unul imens. Pentru prezența în penultimul act, la fel ca Sorana Cîrstea, Jaqueline și-a asigurat un cec în valoare de 11.970 de dolari.</p>
<p>În eventualitatea în care ar fi ajuns în marea finală, premiul aproape că s-ar fi dublat. Concret, ar fi fost de 21.484 dolari. În schimb, sportiva care va cuceri trofeul la Osaka va avea asigurat un cec de 36.300 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep s-a afișat la Dubai cu fiul celebrului bancher din România. El se ocupă și de imaginea campioanei după ce au semnat un parteneriat de curând</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-s-a-afisat-la-dubai-cu-fiul-celebrului-bancher-din-romania-el-se-ocupa-si-de-imaginea-campioanei-dupa-ce-au-semnat-un-parteneriat-de-curand-20303107</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-s-a-afisat-la-Dubai-cu-fiul-celebrului-bancher-din-Romania.-El-se-ocupa-si-de-imaginea-campioanei-dupa-ce-au-semnat-un-parteneriat-de-curand.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep a apărut la Dubai alături de fiul celebrului bancher din România.</p>
<p>Retrasă din activitate la începutul anului, Simona Halep „își permite” să urmărească și alte competiții. Ea s-a dus la Dubai, pentru un meci de baschet.</p>
<h2><span>Simona Halep și fiul celebrului bancher din România s-au afișat la Dubai</span></h2>
<p>Campioana României a întâlnit BC Dubai în etapa 3 din Grupa A din Liga Adriatică (ABA League). cei care se ocupă de pagina de facebook a grupării ardelene au prezentat o fotografie cu Simona Halep alături de Patrick Ciorcilă, nimeni altul decât directorul turneului de tenis Tranylvania Open, dar și co-fondatorul Sports Festival, eveniment la care în 2026 va avea loc <span>meciul de retragere al celei mai cunoscute jucătoare de tenis din România</span>.</p>
<p>De asemenea, pe secțiunea story a contului personal de instagram, fosta mare sportivă a pus o fotografie, făcută înaintea partidei, în care se vede că poartă fularul clubului clujean.</p>
<p>Patrick este fiul lui Horia Ciorcilă, președintele Consiliului de Administrație al Băncii Transilvania, instituție care în iulie 2024 <span>a prelungit contractul de sponsorizare cu Halep</span>, deși fosta sportivă trecuse printr-o perioadă de suspendare.</p>
<p>U-BT Cluj-Napoca este una dintre cele mai valoroase echipe masculine de baschet din istoria României, cu 10 titluri de campioană, 7 Cupe ale României și 5 Supercupe ale României. De asemenea, are în palmares 7 titluri de vicecampioană, a mai jucat finala cupei în 2006 și a ajuns în sferturile de finală din FIBA EuroCup Challenge (în 2007), FIBA Europe Cup (2020), Basketball Champions League (2022) și BKT EuroCup (2024, 2025).</p>
<h2><span>Ce a spus Mihai Silvășan, după ce U BT Cluj a fost învinsă de BC Dubai</span></h2>
<p>BC Dubai este una dintre cele mai noi, dar și cele mai puternice echipe din ABA League, înființată în 2023. Ea a obținâut licența pentru participarea în Euroligă până în sezonul 2029-2030.</p>
<p>Formația arabă, pregătită de croatul Jurica Golemac, a obținut victorii concistente în primele două etape, împotriva celor de la Split (92-58) și Borac Mozzart (77-53).</p>
<p>Liga Adriatică (ABA League) a fost înfiinţată în 2001, iar în această stagiune are la start 18 echipe. Primele 4 din cele două grupe vor forma Top 8, cu punctele obţinute anterior şi cu meciuri încrucişate, pentru calificarea în sferturi, în care se va juca în sistemul „cel mai bun din trei partide”.</p>
<p>Campioana U BT Cluj a fost învinsă de BC Dubai, cu 81-77, într-un meci care a marcat două premiere pentru baschetul românesc: primul cu o echipă din Emiratele Arabe Unite şi tot primul cu o formaţie din Euroligă, cea mai puternică întrecere continentală.</p>
<p>„În primul rând, felicitări echipei BC Dubai pentru victoria din acest meci, au un lot și un staff tehnic de calitate, sunt o echipă foarte bună. Din perspectiva noastră, cred că am fi putut juca mai bine și chiar să câștigăm, aceasta este mentalitatea noastră, indiferent cine ne este adversarul, încercăm mereu să dăm tot ce avem mai bun pentru a obține victoria.</p>
<p>Cred că am făcut un meci bun, am jucat un baschet rapid, ceea ce ne-am propus încă de la început, și cu siguranță am avut șansele noastre. Am făcut însă câteva greșeli copilărești în ultimele minute, iar faptul că Russell a fost eliminat cu a doua greșeală tehnică nu ne-a ajutat deloc.</p>
<p>Asta e, trebuie să acceptăm situația, să mergem mai departe și să ne rezolvăm problemele, pentru că această echipă are potențial mare și poate face mult mai mult. Trebuie doar să rămânem uniți și să progresăm pas cu pas. Suntem recunoscători fanilor care au venit să ne susțină”, a spus antrenorul Mihai Silvășan la finalul confruntării, potrivit <span>site</span>-ului clubului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea a ratat finala turneului de la Osaka! Câți bani va încasa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-a-ratat-finala-turneului-de-la-osaka-cati-bani-va-incasa-20301316</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sorana-Cirstea-a-ratat-finala-turneului-de-la-Osaka-Cati-bani-va-incasa.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf0">Cîrstea</span><span class="cf0"> a ratat calificarea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n final</span><span class="cf2">ă turneului WTA 250 de la Osaka, după ce a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nvins</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf3">de canadianca </span><span class="cf3">Leylah</span><span class="cf3"> Fernandez.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nca a avut 3-1 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n setul decisiv, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă adversara a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ntors soarta duelului </span><span class="cf2">și s-a impus la final cu 6-1, 2-6, 6-4.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Sorana Cîrstea a fost eliminată în semifinalele turneului de la Osaka! Câți bani va primi</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span><span> a ratat accederea î</span><span class="cf2"><span>n ultimul act</span> al </span><span class="cf4">turneului WTA 250 de la Osaka, după ce a </span><span class="cf2">cedat lupta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">mpotriva lui </span><span class="cf4">Leylah</span><span class="cf4"> Fernandez</span><span class="cf2">, din Canada, locul 27 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n circuitul feminin mondial.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Primul set n-a avut istoric, juc</span><span class="cf2">ătoarea de peste Ocean impun</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndu-se cu un sec 6-1. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n setul secund, Sorana a fost cea care a dominat ostilit</span><span class="cf2">ățile, și-a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat de fiecare dată serviciul și a bifat două break-uri pentru un 6-2 meritat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sportiva noastr</span><span class="cf2">ă a condus cu </span><span class="cf4">3-1 în setul decisiv, </span><span class="cf2">a fost apoi egalat</span><span class="cf2">ă la 3, </span><span class="cf4">însă </span><span class="cf2">n-a putut duce trena, iar adversara a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat la final cu</span><span class="cf4"> 6-1, 2-6, 6-4.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n ultimul act al întrecerii</span><span class="cf2"> asiatice</span><span class="cf0">, canadianca ar putea s</span><span class="cf3">ă dea piept cu Jaqueline Cristian. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Petru parcursul excelent de la Osaka,  </span><span class="cf0">în care a bifat trei victorii, două dintre ele în </span><span class="cf0">trei seturi, Sorana Cîrstea va primi un premiu de 10.300 de euro.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În ierarhia WTA, românca </span><span class="cf0">avansează două locuri și intră din nou în TOP 50. „Sori” va ocupa l</span><span class="cf3">ocul 49, după ce în urmă cu</span><span class="cf0"> nici dou</span><span class="cf3">ă luni era </span><span class="cf0">în afara Top 110 WTA. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20301193" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20301193" class="size-large wp-image-20301193" decoding="async" fetchpriority="high" height="786" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Nu-le-mai-intereseaza-pe-romance-echipa-de-Billie-Jean-King-Jaqueline-Cristian-nu-vine-la-barajul-cu-Polonia-Igai-Swiatek-1400x786.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Nu-le-mai-intereseaza-pe-romance-echipa-de-Billie-Jean-King-Jaqueline-Cristian-nu-vine-la-barajul-cu-Polonia-Igai-Swiatek-1400x786.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Nu-le-mai-intereseaza-pe-romance-echipa-de-Billie-Jean-King-Jaqueline-Cristian-nu-vine-la-barajul-cu-Polonia-Igai-Swiatek-768x431.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Nu-le-mai-intereseaza-pe-romance-echipa-de-Billie-Jean-King-Jaqueline-Cristian-nu-vine-la-barajul-cu-Polonia-Igai-Swiatek-1536x862.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Nu-le-mai-intereseaza-pe-romance-echipa-de-Billie-Jean-King-Jaqueline-Cristian-nu-vine-la-barajul-cu-Polonia-Igai-Swiatek.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20301193">Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span><span class="cf0">Jaqueline Cristian – Tereza </span><span class="cf0">Valentova</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n cealalt</span><span class="cf2">ă semifinală</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">La această oră se dispută întâlnirea </span><span class="cf3">Jaqueline Cristian – Tereza </span><span class="cf3">Valentova</span><span class="cf3"> (locul 78 WTA). Rom</span><span class="cf0">ânca </span><span class="cf2">a ajuns </span><span class="cf0">în semifinalele </span><span class="cf2">de la Osaka </span><span class="cf0">dup</span><span class="cf3">ă ce Naomi Osaka <span>a abandonat </span></span><span class="cf0"><span>înaintea partidei din sferturi</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n momentul de fa</span><span class="cf2">ță, </span><span class="cf0">Jaqueline este </span><span class="cf2">un singur succes </span><span class="cf3">de cea mai bună clasare a carierei </span><span class="cf0">în ierarhia WTA</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n cazul unei calific</span><span class="cf2">ări </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n final</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf3">, ea va ajunge </span><span class="cf0">î</span><span class="cf3">n premier</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf3">n Top 40</span><span class="cf2">, mai precis pe locul </span><span class="cf3">37 WTA. Dacă va cuceri și trofeul, ea va urca p</span><span class="cf0">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă pe locul 34.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Jaqueline Cristian joacă a treia </span><span class="cf0">semifinal</span><span class="cf3">ă de turneu WTA </span><span class="cf0">î</span><span class="cf3">n acest an</span><span class="cf3">. Prima da fost</span><span class="cf0"> Rabat, unde a </span><span class="cf2">prins </span><span class="cf3">finală, cedată </span><span class="cf0">î</span><span class="cf3">n fa</span><span class="cf3">ța lui Maya Joint, iar a doua oară a fost la Iași, unde s-a oprit </span><span class="cf0">în semifinale, </span><span class="cf2">unde s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nclinat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ța compatrioatei </span><span class="cf3">Irina Begu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Este o premieră pentru </span><span class="cf0">Jaqueline Cristian </span><span class="cf2">s</span><span class="cf2">ă bifeze trei semifinale </span><span class="cf3">WTA </span><span class="cf0">în acela</span><span class="cf3">și sezon. P</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf3">n momentul de fa</span><span class="cf3">ță, mai bifase un singur an cu două semifinale, acum 4 ani</span><span class="cf0">, la Nur-Sultan </span><span class="cf3">și la Linz. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A atins faima rapid și a făcut avere, dar apoi a avut mari probleme de sănătate. Cum și-a redescoperit Bianca Andreescu echilibrul la 25 de ani: „Nu trebuie să găsesc varianta mea perfectă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/a-atins-faima-rapid-si-a-facut-avere-dar-apoi-a-avut-mari-probleme-de-sanatate-cum-si-a-redescoperit-bianca-andreescu-echilibrul-la-25-de-ani-nu-trebuie-sa-gasesc-varianta-mea-perfecta-20300911</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-atins-faima-rapid-si-a-facut-avere-dar-apoi-a-avut-mari-probleme-de-sanatate.-Cum-si-a-redescoperit-Bianca-Andreescu-echilibrul-la-25-de-ani-„Nu-trebuie-sa-gasesc-varianta-mea-perfecta.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Eliminată recent din Japan Open (Osaka), Bianca Andreescu a vorbit cu sinceritate despre vindecarea sa interioară și spirituală.</span><!--EndFragment --><br/>
<!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Aflată </span><span class="cf1">în prezent pe pozi</span><span class="cf2">ția 170 </span><span class="cf1">în ierarhia WTA, sportiva canadian</span><span class="cf2">ă de origine rom</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă a traversat </span><span class="cf1">o perioad</span><span class="cf2">ă dificilă </span><span class="cf1">în ultimii ani</span><span class="cf2">, <span>marcată </span></span><span>atât de probleme f</span><span class="cf1"><span>izice</span>, cât </span><span class="cf2">și mentale.</span></p>
<h2><span>A atins faima rapid și a făcut avere, dar apoi a avut mari probleme de sănătate. Cum și-a redescoperit Bianca Andreescu echilibrul la 25 de ani?</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Eliminată din faza incipientă a competiției Japan Open de </span><span class="cf0">Viktorija</span> <span class="cf0">Golubic</span><span class="cf0">, scor 6-3, 4-6, 6-4, Bianca Andreescu a vorbit deschis cu fanii </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o sesiune de întreb</span><span class="cf2">ări și răspunsuri pe Instagram. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">ntrebat</span><span class="cf2">ă care a fost cel mai mare progres </span><span class="cf1">în drumul </span><span class="cf0">s</span><span class="cf2">ău spre vindecare, sportiva a răspuns: </span><!--EndFragment --><span class="cf1">„<!--StartFragment --><span class="cf0">Obi</span>șnuiam să cred că vindecarea <span class="cf2">înseamn</span><span class="cf3">ă să repar părțile din mine care erau </span>fr<span class="cf2">â</span>nte<span class="cf4"> – acum v</span><span class="cf3">ăd că e mai degrabă despre a-mi aminti că nu am fost niciodată fr</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf3">ă. Nu e despre a-mi căuta versiunea ideală, ci despre a mă reconecta cu cine am fost dintotdeauna, dincolo de zgomotul din jur.</span></span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1"><span class="cf3">Cu c</span><span class="cf2">ât renun</span><span class="cf3">ț mai mult la încercarea de a controla sau a grăbi procesul</span><span class="cf3">, cu at</span><span class="cf2">ât g</span><span class="cf3">ăsesc mai multă liniște. Fiecare pas, chiar și cele haotice, mă aduc mai aproape de mine </span><span class="cf4">– nu de versiunea </span>mea anterioară<span class="cf4"> pe care credeam c</span><span class="cf3">ă trebuie să o recuperez, ci de cine devin acum. Sper că are sens</span></span><span class="cf3">”, a scris Bianca Andreescu, pe <span>InstaStory</span>.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Făc</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd tranzi</span><span class="cf0">ția către un ton mai liniștit, Bianca Andreescu a dezvăluit cum se relaxează </span><span class="cf1">în urma unui meci.</span> <span class="cf2">„</span><span class="cf0">Recuperare: b</span><span class="cf2">iciclet</span><span class="cf0">ă, gheață, m</span><span class="cf1">âncare, suplimente, tratament etc</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">d</span><span class="cf3">ar cel mai important este sprijinul emo</span><span class="cf4">țional oferit de cei dragi și Netflix”.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Bianca Andreescu a scris istorie în 2019, un an de referin</span><span class="cf1">ță pentru cariera sa, </span><span class="cf0">în care a urcat pân</span><span class="cf1">ă pe locul 4 mondial </span><span class="cf0">în ierarhia WTA, pe 21 octombrie. În acel sezon excep</span><span class="cf1">țional, <span>t</span></span><span>ân</span><span class="cf1"><span>ăra jucătoare canadiană a cucerit US Open</span> și Rogers Cup (Toronto), </span><span class="cf0">învingând-o pe Serena Williams în ambele finale, </span><span class="cf1">și a triumfat la Indian Wells, unde s-a impus </span><span class="cf0">în ultimul act în fa</span><span class="cf1">ța </span><span class="cf1">Angeliquei</span><span class="cf1"> Kerber.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Legat de cea mai mare temere din cariera sa, sportiva a m</span><span class="cf1">ărturisit: </span><span class="cf0">„S</span><span class="cf1">ă nu mă ridic la nivelul a ceea ce cred că pot realiza”.</span><!--EndFragment --><!--EndFragment --><!--EndFragment --><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
