<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Declarația împotriva lui Nicușor Dan a ajuns să-i distrugă viața lui Ilie Năstase. L-au atacat pentru că n-a plecat din România: „Nu sunt țigan, cum zic ei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/declaratia-impotriva-lui-nicusor-dan-a-ajuns-sa-i-distruga-viata-lui-ilie-nastase-l-au-atacat-pentru-ca-n-a-plecat-din-romania-nu-sunt-tigan-cum-zic-ei-20228049</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Declaratia-impotriva-lui-Nicusor-Dan-a-ajuns-sa-i-distruga-viata-lui-Ilie-Nastase.-L-au-atacat-pentru-ca-n-a-plecat-din-Romania-„Nu-sunt-tigan-cum-zic-ei-e1753352060673.jpg"/><br/><p>Chiar de ziua de naștere a lui Ilie Năstase, susținătorii lui Nicușor Dan i-au adresat injurii după ce fostul mare tenismen a lansat o declarație împotriva fostului primar al Capitalei.</p>
<p>În urmă cu aproape trei luni, când a aflat că Nicușor Dan s-a calificat în turul 2 al alegerilor prezidențiale, Ilie Năstase a transmis că va pleca din țară dacă fostul olimpic la matematică va ieși șef de stat. În urma afirmației respective, susținătorii lui Nicușor Dan au reacționat.</p>
<h2><span>Ilie Năstase a fost numit „țigan” de susținătorii lui Nicușor Dan</span></h2>
<p><span>Ilie Năstase a împlinit 79 de ani pe 19 iulie</span>, iar pe 20 și-a sărbătorit onomastica, Sfântul Ilie. Deși a sărbătorit cele două evenimente într-un cadru restrâns, dublul câștigător de Grand Slam a fost protagonistul unor cuvinte dure lansate de susținătorii lui Nicușor Dan, după ce Ilie Năstase declarase cu trei luni în urmă că părăsește țara dacă actualul președinte al României va ajunge la conducerea țării.</p>
<p>Ca urmare a acelei remarci, susținătorii lui Nicușor Dan au fost nemiloși la adresa fostului sportiv ce a făcut furori pentru România și l-au jignit prin apelative rasiste.</p>
<blockquote><p>Am primit multe felicitări dar am primit și lucruri în care mă fac toți țigan. Vreau să spun că eu nu sunt țigan. Tatăl meu e de la Rm. Sărat și mama mea e de la Chișinău. Dacă toți românii consideră că sunt țigan, atunci sunt țigan.</p>
<p> </p>
<p>Majoritatea, care m-au întrebat că de ce n-am plecat că a ieșit Nicușor Dan președinte, au zis că sunt țigan, țigan ordinar. De unde până unde am ajuns eu țigan? Când jucam pentru România eram român. Acum sunt țigan?</p>
<p> </p>
<p>Sunt țigan dacă am dat declarația asta? Ar trebui să plec? Păi ar trebui să plece și ceilalți 7 milioane care au votat împotriva lui. Ei nu fac declarații de care nu se țin? Eu am venit în România, nu am plecat. Pe timpul lui Ceaușescu mă întrebau la fel că de ce m-am întors. Păi că de aici sunt. Că sunt român. Și că nu sunt țigan, asta să fie foarte clar.</p>
<p> </p>
<p>E foarte urât. Dacă sunt dovezi că eu sunt țigan… Să apară, a declarat Ilie Năstase, conform <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce declarase mai exact Ilie Năstase când a aflat că Nicușor Dan se va duela cu George Simion la președinție</span></h2>
<p>Când Ilie Năstase a aflat că Nicușor Dan a intrat în turul 2 al alegerilor prezidențiale, a decis să îl susțină pe George Simion. Mai apoi, a transmis că fostul olimpic la matematică nu are stofă de președinte, ba mai mult, <span>a anunțat că va pleca din țară dacă Nicușor Dan va ajunge în cea mai mare funcție din stat</span>.</p>
<p>„Omul ăsta? Cine? Ce a făcut? Luăm și din urmă. Foarte bine…să rămână la matematica lui. Omul ăsta nu a putut sa facă față la Primăria Capitalei, face ca președinte al României? Nu cred.</p>
<p>Nu-mi fac bagajele că sper să câștige celălalt candidat. Sunt sigur că o să câștige celălalt candidat, da? Nu are cum să câștige Nicușor Dan, nu are nici aspectul fizic, nu are nici… nu are nimic.</p>
<p>Dacă ăsta iese președinte, eu plec din țară, să mor eu!”, transmitea Ilie Năstase, potrivit <span>Realitatea</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Venus Williams a scris istorie la 45 de ani după victoria incredibilă de la Washington, dar marele anunț a fost altul și are legătură cu viața ei amoroasă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/venus-williams-a-scris-istorie-la-45-de-ani-dupa-victoria-incredibila-de-la-washington-dar-marele-anunt-a-fost-altul-si-are-legatura-cu-viata-ei-amoroasa-20227687</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Venus-Williams-a-scris-istorie-la-45-de-ani-dupa-victoria-incredibila-de-la-Washington-dar-marele-anunt-a-fost-altul-si-are-legatura-cu-viata-ei-amoroasa-e1753286625583.jpg"/><br/><p>Venus Williams, ajunsă la 45 de ani, a scris istorie la turneul WTA de la Washington, acolo unde a obținut o victorie entuziasmantă.</p>
<p>Totuși, ceea ce a atras cel mai tare atenția oamenilor este declarația făcută de americancă imediat după finalizarea meciului.</p>
<h2><span>Venus Williams a scris istorie la 45 de ani! Ce a delarat după victoria incredibilă de la Washington</span></h2>
<p>După ce a primit un wildcard pe tabloul principal de la Washington, americanca, care a împlinit 45 de ani luna trecută, a învins-o pe Peyton Stearns, cu 22 de ani mai tânără, scor 6-3, 6-4.</p>
<p>A fost prima victorie obținută de Venus Williams în turneele WTA din august 2023. Victorioasă în fața lui Peyon, septupla campioană de Grand Slam a devenit cea mai în vârstă câștigătoare <span>WTA de la Martina Navratilova</span>, care avea 47 de ani când a câștigat un meci de simplu la Wimbledon în 2004.</p>
<p>După spectacolul făcut pe teren, <span>Venus Williams a oferit informații interesante</span> și la microfon. Deși americanca tinde să-și păstreze viața amoroasă privată, se zvonea de ceva vreme că este împreună cu actorul italian Andrea Preti.</p>
<p>După victoria de la Washington, nu numai că a confirmat că este într-adevăr într-o relație cu italianul, dar Venus Williams a dezvăluit și că este logodită cu acesta.</p>
<p>„Logodnicul meu este aici și m-a încurajat să joc tenis. Au fost atât de multe momente în care am vrut doar să mă liniștesc și să mă relaxez. Știți cât de greu e să joci tenis? Nu știți cât de mult efort e necesar să faci asta. E ca un job clasic, doar că alergi tot timpul. Ridici greutăți și e ca și cum ai muri și apoi repeți toate activitățile a doua zi.</p>
<p>Logodnicul meu m-a încurajat să trec peste asta și e minunat să fiu aici, să joc în fața lui. Nu m-a văzut niciodată jucând”, a declarat Venus Williams după victoria de la Washington.</p>
<h2><span>Venus Williams, statistici impresionante! Are în carieră 7 titluri de Grand Slam și 49 titluri WTA</span></h2>
<p>Celebra jucătoare americană a reușit să câștige 7 titluri de Grand Slam la simplu, de 5 ori la Wimbledon și de 2 ori la US Open. În proba de dublu, Venus are 14 titluri de Grand Slam câștigate, toate alături de sora ei Serena Williams.</p>
<p>Mai mult decât atât, Venus Williams are și 9 finale de Grand Slam pierdute la simplu, ceea ce o duce la 16 prezențe în finalele de Mare Șlem.</p>
<p>De asemenea, jucătoare de tenis americană are și 49 de titluri WTA cucerite, dar și 34 de finale pierdute. Marea majoritate a titlurilor au venit pe hard, 32 la număr.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce impact colosal a avut câștigarea turneului de la Wimbledon pentru Jannik Sinner și Iga Swiatek pe rețelele sociale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-impact-colosal-a-avut-castigarea-turneului-de-la-wimbledon-pentru-jannik-sinner-si-iga-swiatek-pe-retelele-sociale-20227994</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-impact-colosal-a-avut-castigarea-turneului-de-la-Wimbledon-pentru-Jannik-Sinner-si-Iga-Swiatek-pe-retelele-sociale-scaled-e1753343772480-1400x815.jpg"/><br/><p>Turneul de Mare Șlem de la Wimbledon s-a încheiat cu victoria a două nume tari ale tenisului internațional. Jannik Sinner și Iga Swiatek au avut de câștigat nu doar pe teren, ci și în afara lui, deoarece conturile de social media le-au „bubuit” după triumful din Marea Britanie.</p>
<p>Iga Swiatek și Jannik Sinner au pus mâna pe trofeele de la Wimbledon de feminin, respectiv masculin, acolo unde au câștigat și o sumă uriașă de bani fiecare, de peste 4.000.000 de dolari. Pe lângă asta, cei doi au avut și un plus uriaș de imagine, mai ales pe rețelele de socializare, spune <span>sportskeeda</span>.</p>
<h2><span>Iga Swiatek și Jannik Sinner, „boom” pe rețelele de socializare la Wimbledon</span></h2>
<p>Iga Swiatek a reușit să se impună în fața Amandei Anisimova în finala de la Wimbledon, scor 2-0, într-un meci incredibil. <span>Poloneza nu i-a oferit nici măcar un game rivalei sale</span>, încheindu-se 6-0, 6-0. Sursa menționează că sportiva a strâns aproape în fiecare zi 1.000-2.000 de urmăritori noi.</p>
<p>Aproape de finalul turneului, poloneză strângea aproape 6.000 de urmăritori noi pe Instagram zilnic, iar triumful de la Wimbledon i-a adus 150.000 de noi oameni pe social media! În total, de la începutul turneului până la final, Swiatek a strâns peste 325.000 de urmăritori noi.</p>
<p><span>Jannik Sinner s-a impus în fața lui Carlos Alcaraz</span> în finala de la Wimbledon, într-un meci tare. Italianul a învins cu scorul de 3-1, după ce a pierdut primul set, scor 4-6, 6-4, 6-4, 6-4. Sportivul a beneficiat de 670.000 de noi urmăritori pe perioada turneului!</p>
<h2><span>Recorduri bătute de Iga Swiatek și Jannik Sinner la Wimbledon</span></h2>
<p>Cei doi câștigători au doborât mai multe recorduri în turneul de la Wimbledon. Iga Swiatek este doar a treia femeie care învinge într-o finală de Wimbledon cu scorul de 6-0, 6-0, dar și prima din anul 1911 până în prezent.</p>
<p>Totodată, Swiatek a doborât și recordul Serenei Williams din 2002, atunci când câștigase turneele de Mare Șlem pe zgură, suprafață dură și iarbă.</p>
<p>Iga Swiatek a devenit și cea mai tânăra jucătoare din istorie care a strâns 100 de victorii la turnee de Mare Slem. Poloneza are 120 de meciuri, iar Serena Williams doar 116. Jannik Sinner este primul italian care a cucerit trofeul de la Wimbledon, după victoria cu Alcaraz.</p>
<p>Cei doi sunt apreciați de mulți drept cei mai buni tenismeni de pe tabloul feminin și masculin, deși au avut controverse majore anul trecut. Atât Jannik Sinner, cât și Iga Swiatek, au fost prinși dopați anul trecut, iar suspendările lor au fost infime, de doar câteva luni, ceea ce a atras și mai multe controverse pentru ITIA și cei doi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Stefanos Tsitsipas a rupt tăcerea despre colaborarea cu Goran Ivanisevic, care s-a terminat cu scandal: „E dificil să ai dictatori”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/stefanos-tsitsipas-a-rupt-tacerea-despre-colaborarea-cu-goran-ivanisevic-care-s-a-terminat-cu-scandal-e-dificil-sa-ai-dictatori-20227969</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Stefanos-Tsitsipas-a-rupt-tacerea-despre-colaborarea-cu-Goran-Ivanisevic-care-s-a-terminat-cu-scandal.-„E-dificil-sa-ai-dictatori.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Stefanos </span><span class="cf0">Tsitsipas</span><span class="cf0"> n-a mai suportat și a reacționat după ce a rupt scurta colaborare cu Goran Ivanisevic, una </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncheiat</span><span class="cf0">ă cu mare scandal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătorul de tenis grec dezvăluie că </span><span class="cf2">i-a fost aproape imposibil s</span><span class="cf2">ă lucreze cu antrenorul s</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rb </span><span class="cf2">și l-a numit </span><span class="cf2">pe acesta ca fiind un adev</span><span class="cf2">ărat </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">dictator”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Stefanos </span><span class="cf5">Tsitsipas</span><span class="cf5"> a </span><span class="cf2">spus lucrurilor pe nume după ce s-a despărțit cu scandal de </span><span class="cf5">Goran Ivanisevic</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Jucătorul grec </span><span>nu s-a mai abținut și a răbufnit </span><span class="cf5">după ce a </span><span class="cf2">terminat cu scandal </span><span class="cf5">scurta colaborare cu Goran Ivanisevic</span><span class="cf2">. </span><span class="cf2">Tsitsipas</span><span class="cf2"> spune că nu a mai putut să lucreze </span><span class="cf5">cu antrenorul sârb și l-a numit pe acesta „dictator”, scrie <span>sportskeeda.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Când lucrez cu oamenii potriviți, cu oameni pe care îi aleg și care mă fac să mă simt confortabil, există o stare de spirit</span><span class="cf2"> foarte bună</span><span class="cf5">. Confortabil nu înseamnă că mă opresc din antrenament oricând vreau eu sau că</span> <span class="cf5">spun ce exercițiu vreau să fac. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Vorbesc despre </span><span class="cf5">oameni care știu cât de mult muncim și ce vrem să realizăm prin munca pe care o depunem, oameni care mențin o atmosferă bună pe tot parcursul colaborării. Este foarte dificil să ai dictatori, oameni care vorbesc negativ și pe care nu îi simți apropiați de tine ca și familia ta”, a spus Stefanos </span><span class="cf5">Tsitsipas</span><span class="cf5">.</span></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20227973" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20227973"><img alt="" class="size-large wp-image-20227973" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7961381-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_PRESS_DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7961381-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_PRESS_DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7961381-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_PRESS_DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7961381-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_PRESS_DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7961381-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_PRESS_DPA_Hepta-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20227973">Foto: Mediafax Foto</figcaption></figure>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce l-a scos din minți </span><span class="cf0">pe tenismenul elen</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Stefanos </span><span class="cf2">Tsitsipas</span><span class="cf2"> a cedat la finalul lunii iunie, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n primul tur la Wimbledon, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n dou</span><span class="cf2">ă seturi </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ța lui Valentin Royer, scor 3-6, 2-6, moment </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n care, Goran Ivanisevic, <span>antrenorul </span></span><span class="cf2"><span>său de la acea vreme</span>, l-a criticat dur pentru </span><span class="cf2">contraperformața</span><span class="cf2"> de la turneul de Mare Șlem britanic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">S</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rbul a afirmat c</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">nu a mai văzut niciodată un jucător mai nepregătit” dec</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">t grecul </span><span class="cf2">și a spus că este, la 53 de ani, de trei ori mai </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n form</span><span class="cf2">ă ca el. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Vrea, dar nu face nimic. Spune mereu ‘Vreau, vreau’, dar nu văd niciun progres. Am fost </span><span class="cf2">şocat</span><span class="cf2">. Nu am mai văzut un jucător de tenis at</span><span class="cf3">ât de nepreg</span><span class="cf2">ătit </span><span class="cf3">în </span><span class="cf3">via</span><span class="cf2">ţa</span><span class="cf2"> mea. Cu genunchiul meu, sunt de trei ori mai bine pregătit dec</span><span class="cf3">ât el</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Am vorbit cu el de mai multe ori </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2">, dacă rezolvă unele dintre problemele din afara tenisului, are </span><span class="cf2">şansa</span><span class="cf2"> să revină acolo unde merită să fie, pentru că este prea bun pentru a fi </span><span class="cf3">în afara Top 10</span><span class="cf0">”</span><span class="cf3">, a spus croatul despre </span><span class="cf3">Tsitsipas</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Venus Williams pune în pericol recordul Martinei Navratilova. Americanca a revenit în WTA cu o victorie, contra unei jucătoare mai mică cu 21 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/venus-williams-pune-in-pericol-recordul-martinei-navratilova-americanca-a-revenit-in-wta-cu-o-victorie-contra-unei-jucatoare-mai-mica-cu-21-de-ani-20227296</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Venus-Williams-pune-in-pericol-recordul-Martinei-Navratilova.-Americanca-a-revenit-in-WTA-cu-o-victorie-contra-unei-jucatoare-mai-mica-cu-21-de-ani-.jpg"/><br/><p>Venus Williams a învins și la simplu, după ce obținuse o victorie la dublu, în cadrul turneului de la Washinghton. A jucat din nou, după 16 luni de pauză și a învins o jucătoare născută în 2001.</p>
<p><span>Americanca, în vârstă de 45 de ani,</span> a trecut de Peyton Stearns, o jucătoare de 23 de ani, numărul 35 în lume. Ea este născută pe 8 octombrie 2001, la doar o lună după ce Williams a câștigat US Open, al patrulea ei Grand Slam, într-o finală împotriva surorii sale Serena.</p>
<h2><span>Venus Williams pune în pericol recordul Martinei Navratilova</span></h2>
<p>Venus s-a impus cu 6-3, 6-4, aruncând în aer tribunele, care au avut o explozie de bucurie la finalul meciului. Williams a terminat cu 54,4% puncte din primele servicii, 71% din punctele câștigate pe primul serviciu și 34,6% pe al doilea. Cu 9 ași și 6 break-uri, borne excelente pentru o jucătoare de 45 de ani.</p>
<p>La final, Venus Williams, care are în palmares șapte titluri de Grand Slam, a precizat că revenirea ei în competiție, la vârsta de 45 de ani, este ceva ce face pentru ea însăși și că nu are nimic de demonstrat nimănui.</p>
<p>“Nu sunt aici pentru nimeni în afară de mine și nu am nimic de dovedit. Sunt aici pentru că vreau să fiu aici”, a spus cea mai mare dintre surorile Williams.</p>
<p>Veterana circuitului <span>WTA </span>a mărturisit că a fost complicat să joace după atât de mult timp de inactivitate și că tot ce și-a impus a fost să aibă răbdare.</p>
<h2><span>S-a calificat în turul II și la dublu</span></h2>
<p>“Cred că în capul meu totul mergea prea repede. Eu sunt o jucătoare rapidă, puternică, cel puțin în ceea ce privește loviturile, așa că efortul pentru mine a fost doar să încerc să încetinesc avalanșa mentală”, a punctat ea.</p>
<p>“Dacă nu câștigi primul meci, asta nu înseamnă că nu ar trebui să încerci din nou. Sunt foarte fericit că am obținut rezultatul pe care mi-l doream, dar dacă nu aș fi făcut-o, aș fi trecut la următorul turneu”, a mai declarant americanca.</p>
<p>Înaintea acestui succes, ultima victorie a lui Williams pe circuit a fost în august 2023, în runda de deschidere a Cincinnati Masters 1.000, când a învins-o pe rusoaica Veronika Kudermetova.</p>
<p>Venus Williams a devenit acum cea mai în vârstă jucătoare care a câștigat un meci oficial de la cehoslovaca Martina Navratilova, în vârstă de 47 de ani, la Wimbledon 2004.</p>
<p>În turul următor, Venus o va întâlni pe poloneza Magdalena French.</p>
<p>Americanca este în turul II și la dublu. Alături de Hailey Baptiste, Venus a obținut victoria în fața perechii Eugenie Bouchard/Clervie Ngounoue, scor 6-3, 6-1, în 73 de minute.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
