<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Primul transfer al iernii pentru FCSB, anunțat de presa din Israel. Prețul a explodat pentru fotbalistul dorit de Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/primul-transfer-al-iernii-pentru-fcsb-anuntat-de-presa-din-israel-pretul-a-explodat-pentru-fotbalistul-dorit-de-gigi-becali-20328323</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Primul-transfer-al-iernii-pentru-FCSB-anuntat-de-presa-din-Israel.-Pretul-a-explodat-pentru-fotbalistul-dorit-de-Gigi-Becali.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali a pus ochii pe un interna</span><span class="cf1">țional pe care vrea să-l aducă la echipă chiar </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n pauza de iarn</span><span class="cf1">ă, mutarea fiind anunțată de presa din Israel.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fotbalistul vizat pentru transfer la FCSB este nimeni altul dec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t </span><span class="cf1">Lisav</span> <span class="cf1">Eissat</span><span class="cf1">, funda</span><span class="cf1">șul central convocat și debutat de Mircea Lucescu la ultimele două acțiuni ale echipei naționale.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Lisav</span> <span class="cf1">Eissat</span><span class="cf1"> ar putea fi p</span><span class="cf3">rimul transfer al iernii pentru FCSB</span><span class="cf1">. Prețul său a explodat după convocarea la naționala Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">niei</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Presa din Israel anun</span><span class="cf1">ță că </span><span>Gigi Becali îl dorește la echipă chiar din această iarnă</span><span class="cf1"> pe </span><span class="cf1">Lisav</span> <span class="cf1">Eissat</span><span class="cf1">. F</span><span class="cf3">undașul central </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">furat” reprezentativei din </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Țara sf</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf1">ă” a fost </span><span class="cf3">convocat și </span><span class="cf1">deja </span><span class="cf3">debutat de Mircea Lucescu la </span><span class="cf1">meciurile cu Moldova </span><span class="cf1">și San Marino. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Stoperul născut și crescut </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Israel, dar cu origini rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ne</span><span class="cf1">ști, joacă pentru Maccabi Haifa, și ar reprezenta o soluție excelentă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n centrul defensivei ro</span><span class="cf1">ș-albastre, acolo unde Elias Charalambous stă doar </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf1">Ngezana</span> <span class="cf1">și </span><span class="cf1">Graovac</span><span class="cf1">. </span><span class="cf1">Dawa</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">nc</span><span class="cf1">ă nu e refăcut complet, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n timp ce sezonul este </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncheiat pentru Mihai Popescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Publica</span><span class="cf1">ția israeliană</span><span> Sport5 </span><span class="cf1">scrie c</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">interesul lui FCSB </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">real”</span><span class="cf3">, iar </span><span class="cf1">gruparea de care apar</span><span class="cf1">ține fotbalistul va primi c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t de cur</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd o propunere de transfer. Doar c</span><span class="cf1">ă suma nu va fi una deloc mică, av</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n vedere c</span><span class="cf1">ă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n var</span><span class="cf1">ă, atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nc</span><span class="cf1">ă nu făcuse saltul la naționala Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">niei, Maccabi a refuzat o propunere de 1.000.000 de euro de la belgienii de la </span><span class="cf1">Mechelen</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Maccabi nu se va grăbi să îl vândă pe tânărul fundaș, care a ajuns inclusiv la naționala României. Clubul a respins o ofertă în această vară, de la </span><span class="cf3">Mechelen</span><span class="cf3">, pentru o sumă de un milion de euro. De atunci, prețul lui </span><span class="cf3">Eissat</span><span class="cf3"> a crescut semnificativ”, a </span><span class="cf1">scris sursa citat</span><span class="cf1">ă. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20324019" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20324019" class="size-full wp-image-20324019" decoding="async" fetchpriority="high" height="800" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Mircea-Lucescu-enervat-la-culme-de-insistenta-jurnalistilor-legat-de-viitorul-sau-pe-banca-Romaniei.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Mircea-Lucescu-enervat-la-culme-de-insistenta-jurnalistilor-legat-de-viitorul-sau-pe-banca-Romaniei.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Mircea-Lucescu-enervat-la-culme-de-insistenta-jurnalistilor-legat-de-viitorul-sau-pe-banca-Romaniei-768x439.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20324019">Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Mircea Lucescu face lobby pentru jucătorul dorit și de Dinamo</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lisav Eissat </span><span class="cf1">a fost principala țintă a lui Dinamo în vară, însă roș-albii </span><span class="cf0">nu au ajuns la un acord cu Maccabi Haifa în privin</span><span class="cf1">ța sumei de transfer. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Câinii” s-au reorientat către Nikita </span><span class="cf1">Stoinov</span><span class="cf1">, un alt tânăr fundaș din campionatul Israelului. Până acum, dinamoviștii se pare că au dinamoviștii au dat lovitura, Stoinov fiind unul dintre jucătorii revelație ai acestui sezon din Superligă.<br/>
</span></p>
<p>Eissat este <span>marele pariu din defensivă al lui Il Luce</span>, selecționerul sfătuindu-l, nu o dată, să se transfere la o echipă din România.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai bogat ucrainean îi „fură” transferul de vis lui Gigi Becali. Rinat Ahmetov, gata să-l cumpere pe internaționalul român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cel-mai-bogat-ucrainean-ii-fura-transferul-de-vis-lui-gigi-becali-rinat-ahmetov-gata-sa-l-cumpere-pe-internationalul-roman-20327508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cel-mai-bogat-ucrainean-ii-„fura-transferul-de-vis-lui-Gigi-Becali.-Rinat-Ahmetov-gata-sa-l-cumpere-pe-internationalul-roman.jpg"/><br/><p>Rinat Ahmetov (59 de ani), cel mai bogat ucrainean, cu o avere estimată la aproximativ 8 miliarde de dolari, îi „fură” transferul de vis lui Gigi Becali (67).</p>
<p>Presa din Turcia a aflat că oligarhul este gata să-l cumpere pe Denis Drăguș (26), internaționalul român care a dezamăgit recent cu Bosnia Herțegovina și care nu traversează cea mai bună formă nici la Eyupspor, în Super Lig.</p>
<h2><span>Salvarea lui Denis Drăguș poate veni din Ucraina, de la Rinat Ahmetov. Patronul lui Șahtior îl vrea pe internaționalul dorit de Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Denis Drăguș este dorit în continuare de FCSB</span>, chiar dacă nu traversează cea mai bună formă și nu a izbutit să înscrie niciun gol pentru echipa de club în acest sezon.</p>
<p>Atacantul echipei naționale a ajuns pe radarul lui Gigi Becali în vară, însă negocierile nu au demarat atunci, deoarece fotbalistul și-a dorit să rămână în străinătate. A ales tot Turcia, pe Eyupspor mai precis, însă în cele 8 partide jucate în actuala stagiune nu a contribuit nici cu gol, nici cu pasă decisivă.</p>
<p>În schimb, a făcut-o la națională, pe 9 septembrie, atunci când a marcat ambele goluri ale „tricolorilor” din disputa Cipru – România 2-2.</p>
<p>Doar că pe 15 noiembrie, <span>cu ocazia duelului Bosnia Herțegovina – România 3-1, când toată țara avea nevoie de el, Drăguș a comis-o</span>. Trimis pe teren în minutul 65, la scorul de 1-1, atacantul a luat direct cartonașul roșu și și-a lăsat coechipierii în inferioritate numerică.</p>
<p>Revenit la echipa de club, Denis Drăguș a jucat 26 de minute în confruntarea Eyupspor – Karagumruk 1-1, din nou fără reușite pe plan ofensiv, iar presa din Turcia a început să scrie despre un potențial transfer al lui.</p>
<p>Însă, nu în Superliga României, ci în Ucraina, unde aparent ar fi dorit de cel mai bogat om, Rinat Ahmetov, patronul lui Șahtior Donețk:</p>
<p>„Descindere-surpriză de transfer a lui Arda Turan la Trabzonspor: O nouă mișcare pentru Drăguș și Sikan este aproape”, au titrat turcii de la publicația <span>TakaGazete.com.tr</span>.</p>
<h2><span>Arda Turan este antrenorul lui Șahtior</span></h2>
<p>Turcul Arda Turan, fost jucător la Barcelona, a preluat-o pe Șahtior Donețk în iulie 2025, după ce anterior a antrenat timp de două sezoane chiar la Eyupspor, echipa unde Drăguș e împrumutat de Trabzonspor.</p>
<p>Conform sursei citate mai sus, Turan caută să aducă mai mulți jucători pe care îi cunoaște deja și care pot fi achiziționați în schimbul unor sume accesibile:</p>
<p>„Se vorbește că Arda Turan, care a preluat conducerea la Șahtior Donețk, ar putea să fie din nou interesat de jucători ai lui Trabzonspor, pe care i-a dorit și în perioada în care antrena pe Eyupspor. Tânărul tehnician Arda Turan, care a adus un plus de culoare ligii ucrainene, culege în străinătate roadele succesului obținut sezonul trecut la Eyupspor. După ce a învins recent pe Dinamo Kiev și a preluat primul loc în liga ucraineană cu Șahtior Donețk, s-a aflat că Arda Turan este interesat de anumiți jucători de la Trabzonspor, pe care i-a dorit și în perioada Eyupspor. În timp ce este de urmărit dacă Turan va bate din nou la ușa celor de la Trabzonspor în perioada de transferuri din iarnă pentru jucători precum Denis Drăguș și Danylo Sikan, s-a vehiculat și faptul că Trabzonspor l-ar dori în lot pe Artem Bondarenko de la Șahtior Donețk. Cum Trabzonspor are nevoie de un jucător clar pentru poziția de număr 10, faptul că Bondarenko nu prinde constant primul unsprezece în Ucraina este considerat un element care ar putea facilita un eventual schimb”, mai informează jurnaliștii turci.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Denis Drăguș are o cotă de piață de 3.5 milioane de euro.</p>
<p>La un eventual transfer al său la Șahtior Donețk ar putea contribui și selecționerul Mircea Lucescu. Acesta din urmă este o legendă a clubului ucrainean și are o relație excepțională cu miliardarul Rinat Ahmetov.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marcel Puşcaş l-a pus la punct pe Crăciunescu după atacul dur împotriva lui Lucescu: „Ioane, ai trecut prin etapa prostiei. Tu puteai să mori la 31 de ani, când te-au călcat minerii în picioare pe teren”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/marcel-puscas-l-a-pus-la-punct-pe-craciunescu-dupa-atacul-dur-impotriva-lui-lucescu-ioane-ai-trecut-prin-etapa-prostiei-tu-puteai-sa-mori-la-31-de-ani-cand-te-au-calcat-minerii-in-picioar-20327534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Marcel-Puscas-l-a-pus-la-punct-pe-Craciunescu-dupa-atacul-dur-impotriva-lui-Lucescu.jpeg"/><br/><p>Marcel Pușcaș (65 de ani), fost internațional român și jucător la echipe ca Steaua și Rapid, a intervenit furibund pe rețelele de socializare, după ce a auzit atacul dur al ex-arbitrului Ion Crăciunescu (75) împotriva selecționerului Mircea Lucescu (80).</p>
<p>Aparent, Marcel Pușcaș a fost cel mai deranjat de faptul că Ion Crăciunescu s-a legat de vârsta actualului șef de pe banca tehnică a naționalei României.</p>
<h2><span>Marcel Pușcaș nu a putut rămâne indiferent atunci când a văzut că Ion Crăciunescu i-a cerut lui Mircea Lucescu să se pensioneze</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a încheiat o nouă acțiune în luna noiembrie, cu ocazia partidelor Bosnia Herțegovina – România 3-1 și România – San Marino 7-1, iar la final a fost supărare în rândul „tricolorilor” și suporterilor.</p>
<p>Și asta pentru că prima reprezentativă a ratat atât calificarea directă la Campionatul Mondial din 2026, cât și clasarea pe locul 2 în grupa preliminariilor, care ar fi asigurat un traseu mai lejer la baraj.</p>
<p>România tot mai are o șansă de a merge în SUA, Mexic și Canada, însă pe traseul barajului pe care îl are asigurat datorită Ligii Națiunilor. Iar prima adversară pe care sorții au decis-o pentru „tricolori” este Turcia, o reprezentativă în formă și cu un lot foarte valoros. Urmează apoi învingătoarea dintre Slovacia și Kosovo, în eventualitatea în care îi vom elimina pe turci, pentru un bilet la turneul final.</p>
<p>Revenind la deznodământul din preliminarii, printre cei care și-au exprimat dezamăgirea după rezultatele cu Bosnia și San Marino s-a regăsit și <span>Ion Crăciunescu, fost mare arbitru, care i-a cerut demisia lui Mircea Lucescu</span> și a sugerat că acesta trebuia să fie pensionat de mult timp.</p>
<p>Declarația actualului analist a ajuns și la urechile lui <span>Marcel Pușcaș, fost internațional care în această vară a părăsit proiectul de la Ceahlăul Piatra Neamț</span>.</p>
<p>Pușcaș a fost cel mai tare deranjat de faptul că Ion Crăciunescu s-a legat de vârsta lui „Il Luce” și a scris un text cu mesaj puternic pe platformele de socializare:</p>
<p>„Prietenului Ion Crăciunescu! Ioane, Nelu, Maesttre, Prietene, nu te lega vreodată de vârsta cuiva! Pentru a fi bâtrân și înțelept, ca tine și ca Lucescu, cineva trebuie să fie tânăr și prost mai întâi! Diferența dintre voi este de doar 5 ani. „Fratele“ Alzheimer ne însoțește de obicei după 70. Tu puteai să mori la 31 de ani la Anina când te-au călcat minerii în picioare la mijlocul terenului. În minutul 83. Am fost pe teren atunci. Nu mai vorbea nimeni azi despre tine. Soarta ți-a fost alături. Ai primit și o despăgubire din câte țin minte. Destinul a făcut să devii cel mai bun arbitru român. Absolut meritat. Trebuie să înțelegi că oamenii trebuie să conștientizeze să se retragă când nu mai sunt de folos și nu atunci când li se pare altora. Lucescu e mai viu decât mulți antrenori români, așa cum și tu ești mai normal decât mulți analiști în ale arbitrajului”, a scris Marcel Pușcaș, pe pagina sa de Facebook.</p>
<h2><span>„Chiar și în drumul spre groapă, Lucescu nu poate fi sub Stoichiță, Rădoi, Contra, Edi sau Daum”</span></h2>
<p>În continuarea mesajului, Marcel Pușcaș a transmis răspicat că Mircea Lucescu este cea mai bună variantă de selecționer pe care naționala a avut-o în ultimii mulți ani și totodată este cea mai bună pe care o poate avea în vederea barajului pentru Mondialul din 2026:</p>
<p>„Chiar și în drumul spre groapă, Lucescu nu poate fi sub Stoichiță, Rădoi, Contra, Edi sau Daum. Vârsta este doar o cifră, nimic altceva. A categorisi pe cineva apriori este doar apanajul celor tineri, care azi sunt proști și vor deveni, probabil, înțelepți.<br/>
Nu este cazul tău! Ai trecut prin etapa prostiei și ești unul dintre înțelepții fotbalului românesc. Am pretenții de la tine! Te respect și te iubesc!”, a încheiat Marcel Pușcaș.</p>
<p>România va înfrunta Turcia în deplasare, pe 26 martie 2025. Dacă vor izbuti să treacă mai departe, „tricolorii” vor da peste Slovacia sau Kosovo tot în deplasare, pe 31 martie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>David Popovici, apariție neaşteptată alături de Mircea Lucescu: „Excelență”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/david-popovici-aparitie-neasteptata-alaturi-de-mircea-lucescu-excelenta-20327555</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/David-Popovici-aparitie-neasteptata-alaturi-de-Mircea-Lucescu-„Excelenta22-1400x894.png"/><br/><p>David Popovici (21 de ani), campion olimpic, mondial și european la înot, a fost protagonistul unei apariții neașteptate alături selecționerul naționalei masculine de fotbal, Mircea Lucescu (80).</p>
<p>Cei doi s-au fotografiat într-o sală de fitness, unde aparent „Il Luce” s-a deplasat pentru a-l vedea pe cel mai înzestrat sportiv român al momentului.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, imagine cu David Popovici și Dragoș Luscan în sala de antrenament</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a început deja pregătirea barajului cu Turcia</span>, care ne poate duce cu un pas mai aproape de Mondialul din SUA, însă în puținul timp liber pe care îl are la dispoziție, selecționerul a ales să viziteze un personaj emblematic pentru sportul românesc.</p>
<p>Este vorba despre David Popovici, talentatul înotător care a bucurat deja o țară întreagă, deși are doar 21 de ani, cu titluri olimpice, mondiale și europene.</p>
<p>David Popovici nu va mai concura la nicio competiție oficială în finalul lui 2025, însă trage tare în bazin și în sala de forță pentru a începe și anul următor în aceeași formă de invidiat.</p>
<p>Și, aparent, în timpul unei sesiuni de antrenament pe care o efectua sub atenta supraveghere a lui Dragoș Luscan, nutriționistul și preparatorul său fizic, <span>David Popovici a fost vizitat</span> de Mircea Lucescu.</p>
<p>Cei trei au surprins momentul într-o fotografie, care ulterior a fost încărcată pe platformele de socializare de Dragoș Luscan. În secțiunea dedicată descrierii, nutriționistul și preparatorul fizic a transmis:</p>
<p>„Generații diferite, aceeași mentalitate: excelență. Onorat să fiu în „mijlocul” unor modele care ridică standardele sportului românesc. Mircea Lucescu și David Popovici”, a scris Dragoș Luscan, parte a staff-ului David Popovici, pe <span>pagina sa de Instagram</span>.</p>
<h2><span>Cine este „tricolorul” pe care David Popovici îl apreciază cel mai mult</span></h2>
<p>Înainte de a deveni dublu campion mondial în Singapore, la 100 și 200 de metri liber, David Popovici a dezvăluit că nu este „cel mai mare fan fotbal”, însă cu toate acestea, atunci când joacă echipa națională a sugerat că urmărește meciurile. Iar dintre toți „tricolorii”, preferatul său este Nicolae Stanciu, căpitanul care în ultima perioadă a fost măcinat de probleme medicale:</p>
<p>„Nu sunt cel mai mare fan fotbal, le urez mult succes. Sun fan al câtorva jucători de fotbal. Nu-i știu pe foarte mulți. Îl apreciez pe căpitanul naţionalei României (n.r. Nicolae Stanciu), îl apreciez foarte tare”, spunea David Popovici, în martie 2025.</p>
<p>Ulterior, după ce a impresionat întreaga planetă cu prestațiile de la Singapore, David Popovici a fost elogiat de Federația Română de Fotbal:</p>
<p>„În luna iulie, concursul „Tricolorul lunii” nu se va mai desfășura în formatul obișnuit. Echipa Națională a decis să ofere un trofeu special unuia dintre cei mai valoroși sportivi ai României, înotătorul David Popovici, în semn de apreciere pentru performanțele extraordinare reușite la Campionatele Mondiale de natație. David Popovici a cucerit două medalii de aur la competiția mondială, în probele de 200 metri și 100 metri liber. În cadrul celei din urmă, David a reușit cel mai bun timp european din istorie, stabilind totodată un nou record al competiției, la doar 11 sutimi de secundă față de recordul mondial absolut. Este o performanță excepțională care depășește granițele sportului și inspiră întreaga națiune. David Popovici ne face mândri, ne inspiră și ne amintește ce înseamnă să reprezinți România cu demnitate, bun simț, educație, curaj și performanță la cel mai înalt nivel. Chiar dacă nu evoluează pe terenul de fotbal, spiritul său de campion rezonează perfect cu valorile Echipei Naționale. Felicitări, David! Având în vedere această recunoaștere specială, în luna iulie nu va exista un vot în aplicația Tricolorii, premiul fiind acordat direct în semn de respect pentru o performanță care onorează întreaga Românie. Punctele pe care utilizatorii aplicației le-ar fi putut câștiga în această lună se vor reporta la următorul vot, cel pentru tricolorul lunii august”, se arăta pe <span>FRF.ro</span>, în iulie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Denis Alibec e convins că decizia lui Gigi Becali îl face să rateze echipa națională: „Nu o să mă cheme”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/denis-alibec-e-convins-ca-decizia-lui-gigi-becali-il-face-sa-rateze-echipa-nationala-nu-o-sa-ma-cheme-20328247</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Denis-Alibec-e-convins-ca-decizia-lui-Gigi-Becali-il-face-sa-rateze-echipa-nationala-„Nu-o-sa-ma-cheme-1400x1050.jpg"/><br/><p>Atacantul Denis Alibec (34 de ani) a revenit la FCSB în această vară, pentru un sezon, însă evoluția sa nu a fost pe măsura așteptărilor, motiv pentru care a fost adesea criticat de conducerea clubului. Mai mult, Alibec este convins că decizia lui Gigi Becali de a-i oferi puține minute de joc, îl face să rateze echipa națională.</p>
<p>În actualul sezon, Alibec a jucat în 13 meciuri, din care șapte au fost în Superliga, unde a acumulat 153 de minute.</p>
<h2><span>Denis Alibec e convins că decizia lui Gigi Becali îl face să rateze echipa națională</span></h2>
<p>Dintre toate partidele, doar în trei a fost titular, cu CFR Cluj (SuperCupa), cu FC Argeș (campionat) și cu Gloria Bistrița, în <span>Cupa României, unde a și marcat singurul său gol din sezon</span>.</p>
<p>Denis Alibec este pentru a doua oară în lotul lui FCSB, însă la revenire nu se aștepta să evolueze atât de puțin, comparativ cu „mandatul” precedent, din 2017-2018, când a jucat în 27 de meciuri cu aproape 1.700 de minute cumulate, dar și cu trei goluri și șase pase decisive.</p>
<p>Mai mult, Denis Alibec este convins de faptul că decizia lui Gigi Becali de a-l ține mai mult ca rezervă, uneori și nefolosită, îl face să rateze echipa națională, care are de dat un test important pentru a obține „biletul” de SUA.</p>
<p>„E greu, dar trebuie să credem până la sfârșit! Trebuie să luptăm. Trebuie să ne mai schimbăm noi un pic stilul de joc. (n.r. Prinzi lotul?) Nu cred. Dacă nu joc, nu cred că o să mă cheme. N-am mai jucat”, a spus Denis Alibec, într-un interviu pentru podcastul lui <span>Georgescu</span>.</p>
<p><span>„Tricolorii” au terminat grupa preliminariilor pe locul 3, dar merg la barajul pentru CM 2026 din postura de câștigători ai unei grupe de Liga Națiunilor. P</span>otrivit tragerii la sorți de pe 20 noiembrie, România se va confrunta la baraj cu reprezentativa Turciei, în deplasare, pe 26 martie. Barajul este într-o singură manșă, iar învingătoarea va merge în finală cu câștigătoarea dintre Slovacia și Kosovo, pe 31 martie.</p>
<ul>
<li>Denis Alibec a debutat la echipa națională în 2015 și are 45 de meciuri jucate, cu șase goluri înscrise și o pasă decisivă. Cea mai recentă apariție în rândul „tricolorilor” a fost în meciul cu Cipru, din turul preliminariilor CM, în iunie 2025.</li>
</ul>
<h2><span>Alibec, doar trei minute în remiza cu Petrolul</span></h2>
<p>Denis Alibec a revenit la FCSB doar după ce Gigi Becali a promis că nu îl va critica în public, însă pe parcursul acestui acestui sezon au fost mai multe momente în care <span>finanțatorul FCSB l-a apostrofat public pe Denis Alibec</span>.</p>
<p>„Alibec n-a contat deloc. A făcut o fază. Dă, bă, gol acolo când ai scăpat singur că de aia te-am adus. Alibec e mai greu să aibă șanse… O să mai aibă, dacă o să fie…”, a spus Gigi Becali pentru <span>Digi Sport, după meciul cu FC Argeș, în care Alibec a fost titular. </span></p>
<p>Situația a devenit tot mai complicată pentru Denis Alibec, astfel că de la acel moment a mai fost o singură dată titular, în meciul din prima etapă a Cupei României, cu Gloria Bistrița, unde a și înscris.</p>
<p>În cel mai recent meci, cel cu Petrolul Ploiești, din etapa 17 a Superligii, încheiat cu o remiză, Denis Alibec a intrat în joc în minutul 87, în locul lui Darius Olaru, cel care a dat pasa de gol pentru Alex Stoian.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
