<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Andrei Nicolescu a început să râdă de tactica lui Daniel Pancu, selecționerul U21 care l-a trimis acasă pe Cătălin Cîrjan: „Un atacant propune 7 fundași”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/euro-u21-2025/andrei-nicolescu-a-inceput-sa-rada-de-tactica-lui-daniel-pancu-selectionerul-u21-care-l-a-trimis-acasa-pe-catalin-cirjan-un-atacant-propune-7-fundasi-20193052</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Andrei-Nicolescu-a-inceput-sa-rada-de-tactica-lui-Daniel-Pancu-selectionerul-U21-care-l-a-trimis-acasa-pe-Catalin-Cirjan-1400x933.jpg"/><br/><p>Pus în postura de a comenta decizia lui Daniel Pancu (47 de ani) de a nu-l convoca pe Cătălin Cîrjan (22) pentru EURO U21, Andrei Nicolescu a avut o reacție acidă la adresa selecționerului.</p>
<p>Cîrjan a traversat un sezon 2024-2025 bun în tricoul lui Dinamo și s-a pregătit alături de lotul României U21 în cantonamentul din Austria premergător turneului final din Slovacia. Însă, atunci când a anunțat lotul, după victoria din amicalul cu Georgia U21, 1-0, Daniel Pancu l-a sărit din schemă pe mijlocașul „câinilor”.</p>
<h2><span>Reacția lui Andrei Nicolescu despre neconvocarea lui Cătălin Cîrjan la EURO U21. Ce a spus despre selecționerul Daniel Pancu</span></h2>
<p>Miercuri, 11 iunie, <span>naționala U21 a României debutează la Campionatul European din Slovacia, într-un meci pe care îl are programat în compania Italiei</span>, de la ora 22:00.</p>
<p>„Tricolorii” mici fac parte din Grupa A, în care se mai află Spania și țara gazdă, Slovacia.</p>
<p>Poate cea mai mare controversă izbucnită înainte de startul EURO U21 a fost legată de <span>neconvocarea lui Cătălin Cîrjan de către Daniel Pancu</span>.</p>
<p>Mijlocașul lui Dinamo a jucat 42 de meciuri în sezonul 2024-2025, izbutind să contribuie cu 8 goluri și cu două pase decisive, și chiar a făcut parte din lotul naționalei U21 la cantonamentul din Austria premergător Campionatului European. Cîrjan a jucat 45 de minute în duelul Georgia U21-România U21 0-1, la capătul căruia Daniel Pancu a prezentat lista convocărilor. Și, surpriză! <span>Fotbalistul lui Dinamo a părăsit lotul României U21</span>, deoarece selecționerul nu l-a luat în calcul pentru deplasarea în Slovacia.</p>
<p>Marți seară, Andrei Nicolescu, acționar la Dinamo, s-a deplasat la Arena Națională din București pentru a urmări meciul României din preliminariile Cupei Mondiale, câștigat cu 2-0 în fața Ciprului, iar înainte de fluierul de start a fost întâmpinat de reporteri. În mod inevitabil, reprezentantul „câinilor” a fost întrebat și despre controversa izbucnită în jurul lui Cîrjan. În replică, Andrei Nicolescu a părut să îl „înțepe” pe selecționerul Daniel Pancu:</p>
<blockquote><p>Am început pregătirile, e devreme să vorbim de Dinamo deocamdată. (n.r. – Despre neconvocarea lui Cătălin Cîrjan la U21) Este decizia selecționerului, am spus asta. O să vedem din planul tactic pe care ni-l propune de ce această decizie. Am văzut echipa pentru meciul de mâine (n.r. – râde). Un atacant propune 7 fundași, dar asta e”, a declarat Andrei Nicolescu, la Arena Națională.</p></blockquote>
<h2><span>Cum și-a motivat Daniel Pancu decizia</span></h2>
<p>Daniel Pancu a ținut să precizeze că nu are nimic personal cu fobalistul Cătălin Cîrjan, însă din punct de vedere profesional, selecționerul a spus că nu este compatibil cu mijlocașul lui Dinamo.</p>
<blockquote><p>E un jucător minunat, un mare talent. Un profesionist desăvârșit. Dinamo, din punctul meu de vedere, în foarte multe momente practică un fotbal foarte bun, plăcut. Există între stilul meu de antrenor și jucătorul Cîrjan… Suntem incompatibili. S-a demonstrat asta în mai toate jocurile. Am un joc mult mai direct când joc mult orientat spre înainte, cu cerințele din partea unor jucători care poartă numărul 10 pe spate, și nu e doar el în situația asta de a juca mult mai mult înspre poarta adversă și mult mai aproape. Are niște automatisme de la echipa de club, pentru că ei fac o rotație continuă la mijlocul terenului și ocupă niște spații cu jucători de calitate. Alea pe care le eliberează el, de exemplu, la noi nu e cazul, pentru că avem alte caracteristici. Nu s-a întâmplat, deci, absolut nimic, sunt atâtea cazuri în istorie. Pur și simplu un stil al unui antrenor e incompatibil cu al unui jucător, care, repet, este un jucător minunat, din toate punctele de vedere”, a declarat Daniel Pancu, la FRF TV.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Cătălin Cîrjan are o cotă de piață de 1.800.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Dumitrescu a rostit 5 nume pentru ca România să dea lovitura pentru Cupa Mondială</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ilie-dumitrescu-a-rostit-5-nume-pentru-ca-romania-sa-dea-lovitura-pentru-cupa-mondiala-20192984</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ilie-Dumitrescu-a-rostit-5-nume-pentru-ca-Romania-sa-dea-lovitura-pentru-Cupa-Mondiala.jpg"/><br/><p>Ilie Dumitrescu a dat verdictul despre șansa României de a ajunge la Mondial și a numit cei 5 jucători cheie care trebuie să fie în formă bună la toamnă.</p>
<p>Naționala antrenată de Mircea Lucescu speră din nou la calificarea directă la Mondialul din SUA, Mexic și Canada. <span>Victoria de pe Arena Națională cu Cipru</span> le-a reaprins speranțele „tricolorilor”, dar Ilie Dumitrescu consideră că Lucescu poate da lovitura doar dacă Dennis Man, Valentin Mihăilă, Nicolae Stanciu, Ianis Hagi și Răzvan Marin vor deveni jucători de bază la echipele de club.</p>
<h2><span>Ce trebuie să facă cei 5 jucători cheie de la națională pentru a obține biletele la Cupa Mondială</span></h2>
<p>România a bifat al doilea succes din campania de calificare la Cupa Mondială. „Tricolorii” au arătat mai bine pe teren față de precedentele partide. Ilie Dumitrescu nu și-a pierdut speranța în șansele naționalei, dar crede că e extrem de important să obțină șase puncte din șase posibile în „dubla” cu Austria și Bosnia, contracandidatele directe la primul loc.</p>
<p>Un rol important îl va avea forma cu care se vor prezenta la convocare cinci jucători cheie. E vorba de Valentin Mihăilă și <span>Dennis Man de la Parma</span>. Ambii au puține minute în acest sezon la gruparea din Serie A. Nicolae Stanciu va reveni în Europa la Genoa, dar momentan nu e sigur că va fi și titular la echipa lui Dan Șucu. Răzvan Marin nu mai e titular incontestabil la Cagliari, iar Ianis Hagi trebuie să își găsească o echipă la care să joace cât mai mult.</p>
<blockquote><p>„Cred că este important la ce nivel vom fi în toamnă, pentru că Mircea Lucescu s-a confruntat cu ceva probleme la meciul ăsta cu Austria. Și la cel cu Cipru.</p>
<p> </p>
<p>Pentru că au fost jucători care n-au avut prea multe minute. Jucători accidentați care nu au putut să fie prezenți.</p>
<p> </p>
<p>Sperăm că și Man și Mihăilă vor juca să joace la Parma. Sperăm că și Ianis Hagi să semneze. Răzvan Marin să joace, că și el e o piesă importantă. Acum îl avem pe Stanciu la Genoa.</p>
<p> </p>
<p>Avem nevoie să joace la echipele lor. Avem o toamnă importantă. Avem șansa noastră cu Austria la București, să scoatem un rezultat pozitiv și să câștigăm cu Bosnia”, a spus Ilie Dumitrescu, la <span>Digisport.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a găsit doi vinovați, după România – Cipru 2-0. N-a stat la discuții și i-a taxat public: „O greșeală mare!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-gasit-doi-vinovati-dupa-romania-cipru-2-0-n-a-stat-la-discutii-si-i-a-taxat-public-o-greseala-mare-20193012</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-gasit-doi-vinovati-dupa-Romania-Cipru-2-0.-N-a-stat-la-discutii-si-i-a-taxat-public-„O-greseala-mare-1400x778.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a avut un discurs fără ocolișuri după fluierul final al meciului câștigat de România în fața Ciprului, scor 2-0, pe Arena Națională, în preliminariile Campionatului Mondial din 2026. Pe lângă aspectele pozitive, a scos în evidență o greșeală care putea să-i coste pe elevii săi. Reproșurile au mers către Vlad Chiricheș și colegul de la FCSB, Mihai Popescu.</p>
<p>După patru runde, tricolorii se află pe ultima treaptă a podiumului, la egalitate cu Austria, care are, însă, două meciuri mai puțin. Bosnia este liderul grupei, cu trei puncte avans.</p>
<p>Prima poziție duce direct la turneul final găzduit de Canada, Mexic și Statele Unite ale Americii, iar cea de-a doua <span>asigură participarea la baraj</span>. Stanciu și compania au o șansă în plus, datorită parcursului excelent din Liga Națiunilor.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu i-a taxat pe Vlad Chiricheș și Mihai Popescu</span></h2>
<p>În minutul 42, ciprioții au inițiat un contraatac periculos, care i-ar fi putut aduce în avantaj. Doar intervenția salvatoare a lui Horațiu Moldovan a făcut ca tabela de marcaj să nu arate 0-1.</p>
<p>La faza imediat următoare, România a marcat prin Florin Tănase, dar Mircea Lucescu nu a putut trece peste acea greșeală. Cu atât mai mult cu cât s-a întâmplat și în partida pierdută în fața Bosniei, scor 0-1.</p>
<blockquote><p>„Au avut o situație. O greșeală mare comisă de Vlad, dar și de Popescu. Explic din nou. Nu ai voie în condițiile astea să alergi cu spatele. La orice schimbare de ritm, aluneci. S-a întâmplat și cu Bosnia. Nu alergi cu spatele!”, a declarat „Il Luce”.</p></blockquote>
<h2><span>Dennis Man, printre remarcați: „Formidabil”</span></h2>
<p>La polul opus, selecționerul a avut numai cuvinte de laudă la adresa omului care a semnat ultima reușită a meciului, Dennis Man, dar și a <span>căpitanului Andrei Rațiu</span>. Nu l-a omis nici pe Alexandru Mitriță, chiar dacă a avut și un reproș pentru el.</p>
<blockquote><p>„Man s-a prezentat formidabil, și-a dorit foarte mult. Mihăilă și-a dorit mult, s-a pregătit bine, a suportat un regim de pregătire mult mai intens decât a avut în perioada aceasta. El nu mai jucase din ianuarie. Sunt mulțumit de el.</p>
<p> </p>
<p>Sunt mulțumit și de Mitriță, are calități tehnice. Dar dacă Mitriță era mai puțin egoist, mai marcam un gol sau două în repriza a doua. Calitățile tehnice îi permit să se joace pe teren.</p>
<p> </p>
<p>Căpitanul (n.r. Rațiu) e cel mai reprezentativ jucător al nostru, arată ca un profesionist, are cele mai multe meciuri într-un campionat de top, era normal să devină căpitanul echipei. Avem nevoie de jucători la un nivel competitiv. E un pas normal, făcut de un jucător care a demonstrat că e constant bun și care poate juca oriunde în Spania”, a spus Mircea Lucescu.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Unul dintre „copiii de suflet” ai lui Mircea Lucescu știe ce va face, de fapt, selecționerul, după România – Cipru 2-0: „Eu așa cred”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/unul-dintre-copiii-de-suflet-ai-lui-mircea-lucescu-stie-ce-va-face-de-fapt-selectionerul-dupa-romania-cipru-2-0-eu-asa-cred-20192957</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Unul-dintre-„copiii-de-suflet-ai-lui-Mircea-Lucescu-stie-ce-va-face-de-fapt-selectionerul-dupa-Romania-–-Cipru-2-0-„Eu-asa-cred-1400x1050.jpg"/><br/><p>Ioan Andone a vorbit despre viitorul lui Mircea Lucescu la „cârma” echipei naționale, după România – Cipru 2-0.</p>
<p>Înaintea <span>partidei România – Cipru, 2-0,</span> care a contat pentru etapa a 4-a din preliminariile CM 2026, s-a zvonit că selecționerul Mircea Lucescu ar fi decis să plece de pe banca naționalei.</p>
<h2><span>Ce spune Ioan Andone despre viitorul lui Mircea Lucescu la echipa națională</span></h2>
<p>Ioan Andone a avut numai cuvinte de laudă pentru „tricolori”, după victoria în fața Ciprului. Totodată, a spus că, în opinia sa, Mircea Lucescu nu va pleca de la echipa națională înainte de finalul campaniei de calificare.</p>
<p>„Mă așteptam. A fost un meci chiar bun. Spectaculos, mai ales repriza a doua. A fost puțin dificil, mai ales dacă reușeau ei să înscrie. Deci totul s-a jucat în 3 minute. Mi-au plăcut toți jucătorii de atac. Mi-a plăcut cum au jucat. E un portar foarte bun (n.r. Horațiu Moldovan), a apărat non-stop, un an de zile. E un lucru pozitiv. Transferul la Atletico Madrid nu a fost în regulă. Sunt frumoase victoriile. Eu sper să ne ducem în America. Sper să nu ajung la 70 de ani, să nu mai pot merge cu avionul. Eu zic că nea Mircea va rămâne până la finalul campaniei de calificare”, a declarat Ioan Andone.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu: „Trei puncte foarte importante!”</span></h2>
<p>„Trei puncte foarte importante, un joc foarte bun pe parcursul celor de 90 de minute, cu o relaxare care nu trebuia să apară în ultimele partide. O echipă profesionistă profită de o zi bună, marchează de fiecare dată când are posibilitatea. În rest, ce pot să zic? De la ultimul meci pe care l-am jucat cu ciprioții, astăzi a fost un singur jucător în teren, Rațiu, care a fost și căpitan. Băieții s-au ridicat la nivelul lui, au făcut o partidă bună. Sunt mulțumit, i-am văzut cu un potențial fizic superior, mult superior față de momentul în care au ajuns la lot. Continuăm, în fotbal e totul posibil.</p>
<p>La Horațiu Moldovan nu mi-au plăcut niște lucruri care țin de tactică și de jocul echipei. (Arată România ca o echipă care poate ajunge la Mondial?) Dacă joacă ca astăzi, cu spirit, cu dăruire, rațional, au gândit jocul, am dominat categoric. (Arbitrajul cum a fost?) Ca de obicei, catastrofal”, <span>a spus Mircea Lucescu</span>, la finalul partidei cu Cipru.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Căpitanul Andrei Rațiu nu s-a ferit de cuvinte. Ce a zis despre colegii lui și ce le-a reproșat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/capitanul-andrei-ratiu-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-ce-a-zis-despre-colegii-lui-si-ce-le-a-reprosat-20192955</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Capitanul-Andrei-Ratiu-nu-s-a-ferit-de-cuvinte.-Ce-a-zis-despre-colegii-lui-si-ce-le-a-reprosat-1400x778.jpg"/><br/><p>Echipa națională a României a învins Cipru, scor 2-0, pe Arena Națională, reaprinzând astfel speranțele într-o calificare la Campionatul Mondial din 2026. Golurile au fost marcate de Florin Tănase (43) și Dennis Man (45+2).</p>
<p>După fluierul final, Andrei Rațiu a mers la flash-interviu și a avut un discurs fără ocolișuri. Nu a ezitat să le reproșeze coechipierilor relaxarea de care au dat dovadă în primele minute ale meciului.</p>
<p>Tricolorii ocupă acum poziția a treia în clasamentul grupei H, cu șase puncte acumulate, la egalitate cu Austria. Lider este selecționata Bosniei, care are nouă puncte.</p>
<h2><span>Andrei Rațiu, discurs fără menajamente după România – Cipru 2-0</span></h2>
<p>După ce a subliniat <span>importanța acestei victorii</span>, Andrei Rațiu a taxat atitudinea colegilor săi din debutul partidei, dar și maniera de arbitraj, invocând un fault de roșu asupra lui Adrian Șut, sancționat doar cu galben de arbitru. Totodată, a vorbit cu sinceritate despre responsabilitatea de a purta banderola de căpitan.</p>
<blockquote><p>„E importantă această victorie, e de moral. Cred că trebuia să câștigăm, să dăm o imagine bună și asta am făcut. Cred că nu am intrat cum trebuia, apoi am făcut un joc bun. După primul gol am controlat total meciul. Cred că la faza lui Șut era clar roșu. Am vorbit cu el, i-am zis că trebuie să asculte VAR-ul la Tănase, apoi mi-a zis că portarul a dat în minge. E decizia arbitrului, asta este.</p>
<p> </p>
<p>Este o mare responsabilitate să port banderola. Mai devreme sau mai târziu trebuia să fiu căpitan, am multe selecții, mă simt respectat, mă bucur pentru acest lucru. Am încercat să îmi fac jocul, să fiu eu”, a declarat fundașul dreapta.</p></blockquote>
<h2><span>Speră în continuare la calificare: „Până când ne zice matematica că nu mai putem”</span></h2>
<p>Chestionat despre șansele României de a ajunge la Campionatul Mondial, Rațiu a precizat că va spera până în ultima clipă, dar a dezvăluit și motivul pentru care nivelul jocului a scăzut față de Euro 2024.</p>
<blockquote><p>„Noi avem speranțe până când ne zice matematica că nu mai putem. Trebuie să venim turați, să jucăm cât mai mult la cluburile noastre, să ne putem lupta de la egal la egal cu oricine.</p>
<p> </p>
<p>Am scăzut puțin nivelul de la Euro, sunt mulți jucători noi, sunt unii care nu au jucat la club cât trebuia. Trebuie să ne revenim, să dăm maximum”, a spus jucătorul lui Rayo Vallecano.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
