<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>O nouă aroganță a afaceristului despre care s-a spus că e falit, deşi a cumpărat 1.000 de apartamente cu 400.000.000 de dolari: „Să includeți şi asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/o-noua-aroganta-a-afaceristului-despre-care-s-a-spus-ca-e-falit-desi-a-cumparat-1-000-de-apartamente-cu-400-000-000-de-dolari-sa-includeti-si-asta-20210650</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/O-noua-aroganta-a-afaceristului-despre-care-s-a-spus-ca-e-falit-desi-a-cumparat-1.000-de-apartamente-cu-400.000.000-de-dolari.jpg"/><br/><p>Floyd Mayweather (48 de ani), despre care s-a spus că e falit chiar dacă a cumpărat 1.000 de apartamente cu 400.000.000 de dolari, le-a arătat urmăritorilor de pe rețelele de socializare cum stau lucrurile de fapt.</p>
<p>Legenda boxului american a coborât în garajul casei sale, după care le-a făcut o prezentare specială noilor „jucării”, după cum le-a numit chiar el.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather a adăugat noi „jucării” garajului său de milioane. Ce a transmis boxerul care a investit 400.000.000 de dolari în achiziția a 1.000 de apartamente</span></h2>
<p><span>Floyd Mayweather, legendă a boxului american care și-a încheiat cariera fără înfrângere, a plătit 400.000.000 de dolari pentru un imperiu imobiliar</span> care a încadrat 1.000 de apartamente.</p>
<p>Fostul mare sportiv, care va împlini 50 de ani la data de 24 februarie 2027, a dorit astfel să își blindeze o parte din avere, pentru a nu risca să pice în capcana inflației.</p>
<p>Însă, chiar și după ce <span>s-a descotorosit de 400.000.000 de dolari cash, Floyd Mayweather tot a rămas cu fondurile necesare pentru a face diverse aroganțe</span> pe internet.</p>
<p>Cu toate acestea, de curând au apărut și zvonurile pe care le așteptau cei care nu sunt mari admiratori ai americanului. S-a vehiculat că <span>Floyd Mayweather ar fi ajuns falit</span>, iar aceste informații l-au deranjat profund pe fostul pugilist.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina sa de Instagram</span>, unde e urmărit de o comunitate imensă, aproape 30.000.000 de persoane mai precis, Floyd Mayweather a recurs la un nou gest arogant prin care a vrut să demonstreze contrariul.</p>
<p>Pe scurt, el a intrat în garajul casei sale, împreună cu un cameraman, și a arătat puzderia de bolizi care mai de care mai luxoși.</p>
<blockquote><p>Când mai faceți un videoclip despre mine în care spuneți că sunt falit, asigurați-vă că includeți și filmarea asta”, a scris Floyd Mayweather, postarea sa reușind să adune peste 100.000 de aprecieri și o mulțime de comentarii.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre noile „jucării”</span></h2>
<p>În același timp, Floyd Mayweather poate fi auzit și pe filmare în timp ce le prezintă urmăritorilor mai multe lucruri interesante. Fostul boxer a ținut să precizeze că de curând a făcut câteva noi achiziții pentru garajul săi.</p>
<blockquote><p>Omul cu bani aici, m-am întors de parcă nu aș fi plecat niciodată. Chiar acum sunt în Las Vegas cu omul meu, Nick. După cum puteți vedea, aici este una dintre noile mele jucării (n.r. – un bolid McLaren de culoare turcoaz). Îmi place mașina asta, Miami Dolphin (n.r. – trimitere la culoare) sau Tiffany Blue, cum vreți voi să îi spuneți. Haideți să mergem în capătul acesta și să vedem o altă nouă jucărie pe care doar ce am cumpărat-o. Apropo, când sunteți în trecere prin Las Vegas puteți să treceți să le vedeți. Deci cealaltă jucărie este aici, un armăsar italienesc (n.r. – un Ferrari alb, cu drapelul Italiei pe mijloc). Mai am și alte jucării. Un Porsche alb. Iar în partea asta, se spune că e bine să lași ce e mai bun pentru la final… Hai să mergem afară, sunt jucării peste tot (n.r. – cameramanul filmează o parcare imensă plină cu mașini). Unul dintre cele 99 de exemplare din întreaga lume, model Landaulet (n.r. – un model de Mercedes-Maybach G650, modificat)”, se poate auzi pe filmare.</p></blockquote>
<p>Doar ultima mașină, cireașa de pe tort după cum a identificat-o însuși Floyd Maywather, are un preț de peste 1.000.000 de dolari.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLrZedhOuMB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Floyd Mayweather (@floydmayweather)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Guvernul Bolojan a tăiat totul! Răsturnare de situație cu noul stadion din Timişoara: „Prioritizăm urgentul. Apoi, va fi negociere”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/guvernul-bolojan-a-taiat-totul-rasturnare-de-situatie-cu-noul-stadion-din-timisoara-prioritizam-urgentul-apoi-va-fi-negociere-20210684</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Guvernul-Bolojan-a-taiat-totul-Rasturnare-de-situatie-cu-noul-stadion-din-Timisoara-„Prioritizam-urgentul.-Apoi-va-fi-negociere.webp"/><br/><p>Din dorința de a reduce deficitul bugetar și de a nu introduce România într-o criză profundă, Guvernul condus de Ilie Bolojan (56 de ani) a tăiat finanțarea pentru proiectele stadioanelor ce urmau să fie construite în țară.</p>
<p>Printre acestea se numără și arena „Dan Păltinișanu” din Timișoara, care ar trebui să coste 130.000.000 de euro și să aibă o capacitate de 32.000 de locuri.</p>
<h2><span>Vești noi de la Timișoara, după ce Guvernul Bolojan a tăiat finanțarea pentru stadionul „Dan Păltinișanu”</span></h2>
<p>Vestea că ridicarea noului stadion din Timișoara ar putea fi blocată de măsurile impuse de premierul Ilie Bolojan a stârnit deja mai multe reacții în Banat.</p>
<p><span>Alfred Simonis, președintele Consiliului Județean Timiș, a spus că proiectul arenei va continua</span>, chiar dacă autoritățile locale vor trebui „să participe cu o cotă la finanțare”.</p>
<p>De asemenea, s-a vehiculat că proiectul ar putea fi modificat, astfel încât capacitatea de 32.000 de locuri să fie redusă drastic. Iar despre această ipoteză, <span>Marian Iancu, milionar care a fost patron la Poli Timișoara, a avut o reacție tranșantă</span>. „Clubul Politehnica Timișoara și suporterii atașați culorilor alb-violete se califică pentru un stadion de 32.000 de locuri”, a spus, printre altele, Iancu.</p>
<p>Însă, ultimele vești sosite din Banat nu sunt tocmai bune. Deputatul Marilen Pirtea, în calitate de lef al PNL Timiș, a lăsat de înțeles că Guvernul a tăiat complet finanțarea pentru stadionul „Dan Păltinișanu”, cel puțin pentru un moment.</p>
<blockquote><p>În momentul acesta, urgentul e prioritizat în fața importantului. Până în decembrie, funcționăm după niște indicatori impuși de Comisia Europeană, care trebuie atinși, astfel încât, după decembrie, cu un deficit de 7%, ținta noastră, să existe, să spunem, un plan strategic mai mare, care cu siguranță să prindă și partea de echitate, astfel încât economia să poată să devină funcțională. Legat de stadion, din câte înțeleg, există doar o amânare, la fel ca toate celelalte, după care va fi o negociere directă cu fiecare beneficiar, în speță, CJ, și la fel ca la toate alte investiții, se va pune problema cofinanțării pe care o aduce consiliul județean sau beneficiarul respectiv și în funcție de câți bani poate consiliul județean să investească, să aducă contribuție, aceasta va fi, ierarhizarea sau prioritizarea unor stadioane, la nivel național”, a explicat Marilen Pirtea, citat de <span>ExpressDeBanat.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Stadionul rămâne prioritar</span></h2>
<p>În altă ordine de idei, Alin Popoviciu, vicepreședintele CJ Timiș, a transmis răspicat că proiectul stadionului „Dan Păltinișanu” va merge mai departe chiar și în ipoteza în care Guvernul României nu va mai finanța deloc proiectul. În acest scenariu, care cu siguranță ar complica lucrurile în Banat, Popoviciu spune că finanțarea se va face exclusiv din bugetul local:</p>
<blockquote><p>Dacă ajungem la o înțelegere cu Guvernul României, noi, CJ, avem deja pregătiți ca și cofinanțare 100 de milioane de lei, care pot fi folosiți în 2026. De fapt, partea Guvernului va veni prima dată în 2027, că nu se vor folosi mai mult de 100 de milioane în 2026. Deci, argumentele noastre la discuția cu domnul Bolojan vor fi altele decât sunt în altă parte și s-ar putea să avem noroc. A doua variantă, în care nu există posibilitatea ca de la Guvern să fie dați acești bani, luăm stadionul de la CNI și încercăm să-l facem pe fonduri proprii”, a punctat și Alin Popoviciu, potrivit aceleiași surse.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Derapaj grosolan al lui Radu Banciu la adresa lui Diogo Jota: „A murit ca prostu’. Dacă mori în Lamborghini, nu trebuie să te jelească nimeni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/derapaj-grosolan-al-lui-radu-banciu-la-adresa-lui-diogo-jota-a-murit-ca-prostu-daca-mori-in-lamborghini-nu-trebuie-sa-te-jeleasca-nimeni-20210561</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Derapaj-grosolan-al-lui-Radu-Banciu-la-adresa-lui-Diogo-Jota-„A-murit-ca-prostu.-Daca-mori-in-Lamborghini-nu-trebuie-sa-te-jeleasca-nimeni.webp"/><br/><p>Radu Banciu (55 de ani), renumit pentru reacțiile controversate pe care le oferă de cele mai multe ori, a părut că a întrecut măsura cu ultima declarație, prin intermediul căreia a comis un derapaj grosolan la adresa lui Diogo Jota.</p>
<p>Cel din urmă menționat, star al naționalei Portugaliei și al celor de la FC Liverpool, a murit la vârsta de doar 28 de ani, după ce mașina sa, un bolid marca Lamborghini, s-a izbit de parapeți și a luat foc pe o stradă din Spania.</p>
<h2><span>Cum a comentat Radu Banciu moartea lui Diogo Jota</span></h2>
<p><span>Moartea lui Diogo Jota a sfâșiat</span> zeci și chiar sute de mii de inimi, astfel că reacțiile au curs în număr imens după cumplitul accident care s-a petrecut joi, 3 iulie 2025, pe străzile din din provincia Zamora, Spania.</p>
<p>Aflat în bolidul său Lamborghini, împreună cu fratele Andre Silva, de asemenea fotbalist, Jota se îndrepta către port pentru a lua feribotul. De acolo urma să revină în Marea Britanie pentru a se alătura lotului de la FC Liverpool.</p>
<p>Din nefericire, în momentul unei depășiri, unul dintre pneurile de la Lamborghini a explodat și mașina a ajuns violent în parapeți. Însă, nu impactul i-ar fi ucis pe Diogo Jota și pe fratele său, ci incendiul care a izbucnit după.</p>
<p>În urma decesului lui <span>Diogo Jota, clubul Liverpool a retras tricoul cu numărul 20 și a decis să îi dea văduvei fotbalistului suma de 16.800.000 de euro</span>, adică banii pe întreaga durată a contractului pe care îl mai avea mijlocașul.</p>
<p>Revenind la reacțiile apărute pe seama subiectului, se pare că Radu Banciu nu a fost mișcat de cele întâmplate în dimineața zilei de 3 iulie. Controversatul jurnalist a încercat să explice de ce, în opinia lui, Diogo Jota nu ar trebui jelit:</p>
<blockquote><p>Atâta timp cât mori într-un Lamborghini, nu trebuie să te jelească nimeni niciodată. Catastrofal Jota şi aici nu e niciun fel de soartă de vină, e pur şi simplu prostie. A murit ca prostu şi îşi merită soarta. Oricine moare într-un Lamborghini…Tu, la 28 de ani, un neica nimeni, căsătorit de 10 zile, ai trei copii la 28 de ani, şi umbli cu Lamborghini noaptea cine ştie cu cât la oră”, a spus Radu Banciu, potrivit <span>Iamsport.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A continuat cu jignirile</span></h2>
<p>Discursul lui Radu Banciu a continuat în aceeași notă și a devenit chiar mai jignitor la adresa lui Diogo Jota:</p>
<blockquote><p>Ce vreţi, să ne apucăm să plângem un idiot de tipul ăsta? În loc să-ţi iei o maşină obişnuită, în care să te plimbi tu cu fratele tău… Ăştia mergeau ca boii, cum mergeau fotbaliştii. Tu eşti un gunoi de jucător şi ai Lamborghini la 28 de ani? Un şmecheraş din ăştia care credea că e mai presus de lume”, a completat Banciu.</p></blockquote>
<p>Un titlu în Premier League, o Cupă a Angliei, două Cupe ale Ligii Angliei, toate cu Liverpool, plus două Ligi ale Națiunilor, cu naționala Portugaliei, acestea sunt trofeele din palmaresul de jucător al lui Diogo Joto.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Autostrada A-52 unde Diogo Jota a avut accidentul fatal este considerată „Drumul morții” de către spanioli</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/autostrada-a-52-unde-diogo-jota-a-avut-accidentul-fatal-este-considerata-drumul-mortii-de-catre-spanioli-20210336</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Autostrada-A-52-unde-Diogo-Jota-a-avut-accidentul-fatal-este-considerata-„Drumul-mortii-de-catre-spanioli.jpg"/><br/><p>Autostrada A-52, unde Diogo Jota și fratele său Andre și-au pierdut viața, este cunoscută pentru accidentele frecvente din zonă.</p>
<p>Șoferii auto din regiune au punctat că drumul este extrem de periculos din cauza lipsei de infrastructură din proximitatea șoselei.</p>
<h2><span>Autostrada unde Diogo Jota și-a pierdut viața este considerată „Drumul morții”, potrivit surselor locale</span></h2>
<p>Autostrada A-52, <span>pe care cei doi frați se deplasau spre Santander</span>, este de ani de zile un punct negru rutier în Spania. Numeroase accidente s-au produs pe șosea, iar localnicii au tras în repetate rânduri semnale de alarmă, făcând sesizări către Ministerul Transporturilor din Spania. De asemenea, organizația AEA Club a primit numeroase sesizări din partea șoferilor, care au semnalat prezența gropilor periculoase care pot pune în pericol integritatea conducătorilor auto.</p>
<p>Curbele periculoase pentru viteza de 120 km/h, vizibilitatea redusă pe timp de noapte și gropile adânci sunt doar câteva dintre riscurile frecvente semnalate de șoferii auto. Presa locală relatează că în 2023 au avut loc 19 accidente, având ca urmare numeroase victime.</p>
<p>Mai mult, zona este cunoscută și pentru prezența frecventă a animalelor sălbatice, precum lupii sau căprioarele, care pot apărea brusc pe carosabil<span>, informează The Sun.</span></p>
<h2><span>Ce a scris Jurgen Klopp, fostul antrenor al „cormoranilor”, despre moartea jucătorului cu care a colaborat în timpul mandatului său. Ce decizie a luat clubul Liverpool</span></h2>
<p>Jurgen Klopp, profund marcat de <span>trecerea în neființă a jucătorului pe care l-a pregătit</span> în timpul mandatului său de la Liverpool, a transmis gânduri bune către toți apropiații care suferă după pierderea starului de la Liverpool.</p>
<p>„Este un moment în care sufăr enorm!</p>
<p>Trebuie să existe un scop mai mare! Dar nu-l pot vedea!</p>
<p>Sunt devastat să aud despre moartea lui Diogo și a fratelui său, Andre.<br/>
Diogo nu a fost doar un jucător fantastic, ci și un prieten adevărat, un soț și un tată iubitor și grijuliu!<br/>
Ne va fi atât de dor de tine!</p>
<p>Toate rugăciunile, gândurile și puterea mea se îndreaptă către Rute, copii, familie, prieteni și toți cei care i-au iubit!<br/>
Odihniți-vă în pace – Cu drag, J”, a transmis neamțul pe Instagram.</p>
<p>Liverpool a anunțat retragerea numărului 20 în memoria regretatului atacant portughez.</p>
<p>„Numărul 20 va fi imortalizat imediat în amintirea contribuției sale la titlul câștigat de Liverpool în sezonul 2024 – 2025, al 20-lea din istoria clubului, cu golul marcat în derby-ul cu Everton din aprilie, care rămâne ultimul din viața lui”, a transmis clubul pe rețelele de socializare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția lui Mihai Leu, mărturie apăsătoare. I-a ascuns marelui campion gravitatea stării de sănătate: „Voia să mai doarmă o dată în patul lui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-lui-mihai-leu-marturie-apasatoare-i-a-ascuns-marelui-campion-gravitatea-starii-de-sanatate-voia-sa-mai-doarma-o-data-in-patul-lui-20210438</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sotia-lui-Mihai-Leu-marturie-apasatoare.jpg"/><br/><p>Anna Leu, soția fostului mare campion, a recunoscut că i-a ascuns celui plecat dintre noi gravitatea stării de sănătate.</p>
<p>Vineri, 4 iulie, Mihai Leu a fost condus pe ultimul drum, la Hunedoara, după o ceremonie tulburătoare la Casa de Cultură.</p>
<h2><span>Mihai Leu voia să mai doarmă o dată în patul lui, după cum a spus soția lui</span></h2>
<p>Marele campion la box și automobilism a murit marţi seară, la 56 de ani, cancerul la colon care-i fusese depistat acum mai bine de un deceniu făcând ravagii. Cu o zi înaintea funerariilor, <span>Anna Leu, soția celui decedat</span>, a făcut o mărturie apăsătoare.</p>
<p>„Cred că suferea foarte mult, am văzut că se stingea în fiecare zi, că el voia acasă, voia să mai doarmă o dată în patul lui și să-și vadă cățelul.</p>
<p>Am ajuns noaptea la 3:00, iar următoarea zi s-a și întâmplat. Eu știam cât de gravă era situația, încercam să nu îi spun, dar cred că și el era foarte conștient de ce se întâmplă, pentru că Mihai numai prost nu era.</p>
<p>El știa exact ce se întâmplă, dar ne ascundeam unul de altul. Știu că mi-a strigat non-stop, tot timpul mă voia pe mine lângă el și pe băiatul nostru care are 32 de ani”, a spus soția îndurerată, potrivit <span>Antena 3 CNN</span>.</p>
<h2><span>Ce mesaj are Anna Leu pentru familiile care trec prin astfel de situaţii</span></h2>
<p>Înainte de slujba <span>ținută la Casa de Cultură</span>, și la care au fost prezenţi rude, dar și numeroși prieteni, oameni de sport și oficialităţi, a fost intonat imnul naţional. După ceremonia de aproximativ două ore, sicriul cu trupul neînsuflețit al lui Mihai Leu a fost dus la cimitirul Bisericii Schimbarea la Faţă, unde familia are loc de veci.</p>
<p>„Voia să nu plece, să stea lângă noi, îi era tot timpul dor de noi, cred că a simțit. Nu prea mânca după ce am venit acasă din București. I-am zis: «dacă nu mănânci, nu putem să plecăm în concediu».</p>
<p>Zice: «plecăm în octombrie». După aia stă puțin și zice: «în octombrie nu putem, că trebuie să facem Poiana Brașovului, noi organizăm curse împreună».</p>
<p>Tot timpul a fost cu gândul să aibă ceva de făcut. Amintirile și ce am petrecut împreună nu ne poate lua nimeni și, nu știu, poate e un pic crud, dar n-aș fi dorit să mai trăiască așa, să sufere cum a suferit în ultimele zile. E ceva egoist din partea unui om să vadă persoana pe care o iubește să sufere așa”, a spus Anna Leu.</p>
<p>Cel care l-a convins pe Mihai Leu să vorbească despre boala pe care o avea a fost fiul lui, care i-a transmis că, în acest mod, poate da încredere și putere celorlalţi.</p>
<p>„Mesaje meu (n.r. – pentru familiile care trec prin astfel de situaţii) este să stea cât mai aproape de cei aflați în suferință, pentru că atunci când nu mai sunt e foarte dureros. Să nu-i părăsească nicio clipă cât timp au nevoie și cât sunt lângă noi”, a adăugat ea.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
