<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Italienii sunt la picioarele lui Cristi Chivu: „Inter este o mașină de goluri!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/italienii-sunt-la-picioarele-lui-cristi-chivu-inter-este-o-masina-de-goluri-20305441</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Italienii-sunt-la-picioarele-lui-Cristi-Chivu-„Inter-este-o-masina-de-goluri-e1761216290306.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu, antrenorul celor de la Inter Milano din vara acestui an, a fost lăudat de jurnaliștii italieni pentru prestațiile pe care echipa sa le-a avut în ultima perioadă. Tehnicianul a creat o adevărată „mașină de goluri”, spune presa din „Cizmă”.</p>
<p>De-a lungul carierei sale, Cristi Chivu a trecut prin mai multe grupe de juniori sau tineret ale lui Inter Milano. Acum, a venit rândul românului pe banca tehnică, iar rezultatele pozitive se disting ușor. Tehnicianul este la <span>a șaptea victorie consecutivă pe banca „nerrazurrilor”</span>, iar jurnaliștii italieni laudă creația acestuia.</p>
<h2><span>Cristi Chivu a creat o „mașinărie de goluri” la Inter Milano</span></h2>
<p>Inter Milano a disputat zece meciuri de la debutul sezonului 2025-2026, în care a punctat de nu mai puțin de 27 de ori, adică o medie de aproape trei goluri pe meci. Jurnaliștii italieni au făcut comparație cu epoca Inzaghi, în care milanezii marcaseră mai puțin, 23 de goluri, pentru aceeași perioadă.</p>
<p>Italienii de la <span>tuttomercatoweb </span>au caracterizat-o pe Inter Milano drept „o mașină de goluri”, după seria de invincibilitate din ultimele 7 partide. Milanezii nu au un singur golgheter, ceea ce-i avantajează, deoarece nu sunt dependenți de nume precum Lautaro Martinez sau Marcus Thuram.</p>
<p>Cei doi au înscris împreună, în acest sezon, un total de 11 goluri. Ange-Yoan Bonny, jucătorul adus de la Parma pentru peste 20.000.000 de euro, a fost cererea specială a lui Cristi Chivu, iar rezultatele nu întârzie să apară. Francezul a punctat de 3 ori în actualul sezon, la fel ca Calhanoglu sau Dumfries.</p>
<p>Un alt atacant de viitor din lotul lui Cristi Chivu este Esposito, care a izbutit să înscrie două goluri deja în tricoul „nerrazurri”, la fel ca Dimarco, fundașul stânga de fier al echipei. Se pare că antrenorul român a găsit cheia succesului pentru a echilibra o defensivă tare cu un atac letal.</p>
<h2><span>Vedeta de la Inter Milano, laude pentru Cristi Chivu</span></h2>
<p>Polonezul Piotr Zielinski a avut numai cuvinte de laudă la adresa lui Cristi Chivu, deși a jucat în medie aproximativ 30 de minute per meci în acest sezon. Mijlocașul central este cotat la 10.000.000 de euro, dar a prins doar 7 meciuri pentru milanezi, în care a oferit o pasă decisivă.</p>
<p>„Chivu este fantastic. Cu el suntem cu toțîi în centrul echipei, nu sunt 11 titulari care joacă mereu. Antrenorul este fantastic: îi pune pe toți să joace: rotește lotul, vede forma noastră și ne dă oportunități în meciuri”, a spus Piotr Zielinski, după <span>meciul câștigat de Inter cu Union Saint-Gilloise, scor 4-0</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, nominalizat la titlul de cel mai bun jucător al săptămânii în Champions League! Cu cine se duelează fotbalistul lui PSV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/dennis-man-nominalizat-la-titlul-de-cel-mai-bun-jucator-al-saptamanii-in-champions-league-cu-cine-se-dueleaza-fotbalistul-lui-psv-20305416</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dennis-Man-nominalizat-la-titlul-de-cel-mai-bun-jucator-al-saptamanii-in-Champions-League-Cu-cine-se-dueleaza-fotbalistul-lui-PSV.jpg"/><br/><p>Dennis Man, fotbalistul celor de la PSV Eindhoven, a făcut spectacol în runda 3 a Ligii Campionilor, iar acum a fost nominalizat la titlul de cel mai bun jucător al săptămânii. Fotbalistul român are adversari de calibru în calea titlului, un fotbalist de la FC Barcelona, unul de la Borussia Dortmund și unul de la Atletico Bilbao.</p>
<p>După dubla reușită împotriva celor de la Napoli, <span>Dennis Man a pus mâna pe trofeul de „Omul meciului”</span>. Duelul încheiat cu scorul de 6-2 i-a adus multe laude românului, care a trimis o torpilă de la peste 20 de metri în poarta sârbului Milinkovic-Savic. Napoletanii nu au avut nicio șansă în meciul cu olandezii.</p>
<h2><span>Dennis Man, nominalizat la „Cel mai bun jucător al săptămânii” în Liga Campionilor</span></h2>
<p>PSV îi îndeamnă pe fanii echipei, dar și pe români, să voteze pentru titlul de „Cel mai bun jucător al săptămânii” din Liga Campionilor, acolo unde Dennis Man a prins lista scurtă, alături de alte trei nume de top. Olandezii au ales și o descriere simplă: „Votează pentru MAN al nostru”.</p>
<p>În calea fericirii românului mai stau alți trei jucători, printre care Fermin Lopez de la FC Barcelona, care a reușit un hattrick împotriva lui Olympiakos. Spaniolul este favoritul acestei runde, deoarece a fost notat de Flashscore cu 9.3 puncte la meciul cu grecii.</p>
<p>Felix Nmecha, atacantul celor de la Borussia Dortmund, a ieșit la rampă împotriva lui FC Copenhaga. Neamțul a înscris o dublă în cele 77 de minute petrecute pe teren în Danemarca, fiind notat de Flashscore cu 8.7 pentru prestația sa.</p>
<p>Gorka Guruzeta este al treilea jucător nominalizat de UEFA, în afara lui Dennis Man. Fotbalistul celor de la Atletic Bilbao a înscris și el o dublă în runda 3 a Ligii Campionilor, împotriva revelației Qarabag, în meciul încheiat cu scorul de 3-1.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="640" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FPSV%2Fposts%2Fpfbid02cTyBCCMnZ7VtEvveEiGZEXNrWJc6T5noFqxnd1mF4i9fYjAg3ApZxBPNEhYsv4Zql&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Comentarii de susținere pentru Dennis Man după dubla cu Napoli</span></h2>
<p>Dennis Man, transferat de PSV de la Parma pentru suma de 8.000.000 de euro, pare că <span>s-a integrat în garnitura antrenorului ceh Peter Bosz</span>. Românul a înscris primul gol pentru olandezi în duelul de acum trei săptămâni cu PEC Zwolle. Fanii l-au lăudat pe internaționalul român pentru dubla din partida cu napoletanii.</p>
<p>„Lansatorul de rachete, Dennis Man!”, „Chiar dacă o susțin pe FC Barcelona din 1992, votul meu merge spre Man!”, „Dennis Man, ce bombă ai dat, omule..”, „Omul săptămânii!”, „Chiar e nevoie să votăm? Dennis Man va fi alesul!”, au fost câteva dintre comentariile fanilor la postarea lui PSV.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OjUzbOIiRXE?si=Y2xDq5QBuNv6jIKM" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, lovitura carierei! A venit anunțul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dennis-man-lovitura-carierei-a-venit-anuntul-20305794</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dennis-Man-lovitura-carierei-A-venit-anuntul.jpg"/><br/><p>Internaționalul român Dennis Man, autor a două goluri pentru Ajax în meciul de Liga Campionilor cu Napoli, a dat lovitura carierei.</p>
<p>Ajuns la campioana Olandei în vară, Man a punctat în minutele 54 și 80, fiind desemnat omul meciului de către UEFA. De asemenea, forul european l-a inclus în echipa etapei.</p>
<h2><span>Anunțul făcut cu privire la lovitura carierei dată de Dennis Man</span></h2>
<p>Etapa 3 din grupa principală a Ligii Campionilor a fost una de vis pentru români. Inter Milano, antrenată de Cristi Chivu, a făcut o demonstrație de forță pe terenul lui Union SG, câștigând cu 4-0.</p>
<p>Pafos, la care Vlad Dragomir a fost integralist și a purtat banderola de căpitan, a remizat fără goluri în deplasare în fața kazahilor de la Kairat Almaty, jucând în inferioritate din minutul 4, după eliminarea lui Correia.</p>
<p>Dar, de departe, Dennis Man a fost românul care a impresionat cel mai mult. „Tricolorul” <span>a marcat de două ori în PSV – Napoli 6-2</span>, fiind desemnat de către <span>UEFA</span> omul meciului. Dar asta nu este tot. Forul continental l-a inclus pe internaționalul român în echipa etapei a 3-a din Liga Campionilor.</p>
<p>„A marcat de două ori în victoria remarcabilă cu 6-2 asupra lui Napoli și a demonstrat o energie excepțională nu doar în atac, ci și în defensivă”, este argumentul pentru care Dennis Man a fost inclus printre cei mai buni 11 jucători.</p>
<h2><span>Fermin Lopez a fost desemnat „Jucătorul săptămânii”, pentru hat-trick-ul din Barcelona – Olympiacos 6-1</span></h2>
<p>Portarul echipei etapei este Guglielmo Vicario, de la Tottenham, care a avut 8 parade în meciul cu AS Monaco, păstrând poarta intactă. Datorită evoluției lui, echipa londoneză a plecat acasă cu un punct.</p>
<p>Fundașul lateral olandez al lui Inter, Denzel Dumfries, a marcat în al doilea meci consecutiv în Liga Campionilor și a oferit centrări foarte bune colegilor lui din ofensivă.</p>
<p>Pe lângă faptul că a marcat al doilea gol în Liga Campionilor din acest sezon, Virgil van Dijk, liderul lui Liverpool, s-a remarcat prin abilitățile organizatorice și simțul pozițional, dominând duelurile și reușind 6 degajări.</p>
<p>Lovitura de cap al lui Gabriel a deschis drumul spre victoria lui Arsenal cu Atletico. În plus, a oferit o pasă decisivă și a ajutat echipa londoneză să obțină a treia victorie curată consecutiv.</p>
<p>Nuno Mendes, de la PSG, a marcat un gol și a oferit o pasă decisivă ca parte a unei alte demonstrații excelente de joc pe postul de fundaș lateral, demonstrând flexibilitate tactică și folosind mingea cu inteligență.</p>
<p>La primul său meci ca titular în Liga Campionilor, Lennart Karl, în vârstă de 17 ani, a avut nevoie de doar 5 minute ca să marcheze pentru Bayern. În plus, a strălucit prin presingul și mișcarea excelentă pe gazon.</p>
<p>Felix Nmecha a marcat două goluri din afara careului pentru Borussia Dortmund și a combinat hărnicia cu o inteligență de joc impresionantă în victoria cu 4-2 de la Copenhaga.</p>
<p>Fermin Lopez, <span>desemnat „Jucătorul săptămânii”</span>, a avut o seară memorabilă în victoria Barcelonei cu Olympiacos, realizând primul hat-trick din carieră.</p>
<p>Gorka Guruzeta a fost punctul de referință în ofensivă pentru Athletic Bilbao. Experimentatul atacant central a marcat de două ori, ajutându-și echipa să obțină primele puncte din această fază a campionatului.</p>
<p>În fine, cel de-al 11-lea jucător din echipa etapei 3 din Liga Campionilor este Anthony Gordon, de la Newcastle. Pe lângă golul decisiv cu Benfica, a oferit o pasă decisivă și a fost neobosit atât în faza ofensivă, cât și în apărare, recuperând 8 mingi, cel mai mare număr al oricărui jucător ofensiv.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mi s-a rupt bluza”. Ce a văzut o lume întreagă după ce prezentatoarea TV s-a întins prea tare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/mi-s-a-rupt-bluza-ce-a-vazut-o-lume-intreaga-dupa-ce-prezentatoarea-tv-s-a-intins-prea-tare-20305334</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Mi-s-a-rupt-bluza.-Ce-a-vazut-o-lume-intreaga-dupa-ce-prezentatoarea-TV-s-a-intins-prea-tare.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Moment total nea</span><span class="cf0">șteptat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n direct </span><span class="cf0">pe platourile CBS Sports, după ce prezentatoarea Kate Scott s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntins prea mult salut</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd un invitat </span><span class="cf0">și s-a ales cu bluza ruptă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totul s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mplat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timpul unei pauze la emisiunea de analiz</span><span class="cf0">ă a </span><span class="cf2">meciurilor din </span><span class="cf0">etapa a treia din </span><span class="cf2">UEFA Champions League</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd vedeta de televiziune s-a ridicat peste pupitru pentru a-l saluta pe </span><span class="cf2">Clint Dempsey</span><span class="cf0">, iar vestimenta</span><span class="cf0">ția i-a cedat, pun</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd-o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-o situa</span><span class="cf0">ție ingrată.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Celebrei </span><span class="cf2">prezentatoare TV </span><span class="cf0">Kate Scott i-a crăpat bluza </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n emisiune </span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Moment </span><span class="cf0">inedit la</span><span class="cf2"> CBS Sports, după ce </span><span>faimoasa </span><span class="cf2"><span>prezentatoare </span>Kate Scott s-a întins prea mult </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncerc</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">salut</span><span class="cf0">e</span><span class="cf2"> un invitat </span><span class="cf0">din emisiune </span><span class="cf2">și s-a ales cu bluza ruptă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Incidentul” s-a petrecut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">emisiunea de analiză a </span><span class="cf0">partidelor din Liga Campionilor, </span><span class="cf2">când vedeta de televiziune s-a ridicat peste pupitru pentru a-l saluta </span><span class="cf0">cordial </span><span class="cf2">pe Clint Dempsey, iar vestimentația i-a cedat, punând-o </span><span class="cf0">pe aceasta </span><span class="cf2">într-o situație </span><span class="cf0">st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">njenitoare</span><span class="cf0">. VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Mi s-a rupt bluza!”, a </span><span class="cf0">afirmat aceasta,</span><span class="cf2"> încercând </span><span class="cf0">să se acopere rapid cu</span><span class="cf2"> mâna</span><span class="cf0">, spre </span><span class="cf4">surprindere</span><span class="cf0">a </span><span class="cf4">colegii de platou, </span><span class="cf0">dar </span><span class="cf0">și a </span><span class="cf5">telespectatorilor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Thierry Henry, Jamie Carragher și Micah Richards nu au putut să se cenzureze și au bufnit </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">n r</span><span class="cf4">â</span><span class="cf5">s</span><span class="cf4">, </span><span class="cf0">iar fostul fotbalist de la Manchester City a mers chi</span><span class="cf4">a</span><span class="cf0">r mai departe</span><span class="cf4">: </span><span class="cf6">„Hai, Kate, mai f</span><span class="cf5">ă o </span><span class="cf4">întindere!”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Momentul </span><span class="cf0">ru</span><span class="cf0">șinos, dar și amuzant </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acela</span><span class="cf0">și timp, </span><span class="cf4">s-a </span><span class="cf4">viralizat</span><span class="cf4"> rapid pe re</span><span class="cf5">țelele de socializare, iar internauții au recurs la reacții pe măsură. </span><span class="cf6">„Kate Scott, cu reflexe de pisic</span><span class="cf5">ă! A salvat situația impecabil”, a scris un utilizator, completat de un altul: </span><span class="cf6">„Cea mai profesionist</span><span class="cf5">ă reacție posibilă </span><span class="cf4">într</span><span class="cf4">-o situa</span><span class="cf5">ție jenantă”.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20305383" style="width: 583px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20305383" class="size-full wp-image-20305383" decoding="async" fetchpriority="high" height="764" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Screenshot-2025-10-23-104602.png" width="573"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20305383">Foto: Instagram<br/>katescott</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Căsătorită cu antrenorul lui Deontay Wilder</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cunocscută înainte ca și Kate Abdo, aceasta este una dintre cele mai bine cotate prezentatoare de sport din Statele Unite. </span><span class="cf1">Anul trecut, ea s-a c</span><span class="cf0">ăsătorit cu Malik Scott, ex-boxer profesionist și <span>actual antrenor al lui vedetei din ring</span> Deontay Wilder.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cariera lui Kate a </span><span class="cf1">început în Marea Britanie, unde a lucrat pentru Sky Sports, moderând interviuri </span><span class="cf0">și emisiuni din Premier League și UEFA Champions League. A</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Accesptul, dicția și icție impecabilă și cunoștințele sale vaste din sport nu aveau cum să rămână fără urmări. După succesul din Regat, Kate a primit oferta și a fost cooptată la CBS Sports, unde a devenit o figură de referință a fotbalului european peste Ocean.<br/>
</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lamine Yamal, gest ciudat! A postat o fotografie cu iubita sa, însă a șters-o imediat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/lamine-yamal-gest-ciudat-a-postat-o-fotografie-cu-iubita-sa-insa-a-sters-o-imediat-20305300</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Lamine-Yamal-gest-ciudat-A-postat-o-fotografie-cu-iubita-sa-insa-a-sters-o-imediat-1400x798.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Starul Barcelonei a recurs la un gest ciudat la scurt timp dup</span><span class="cf1">ă meciul c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știgat cu Olympiakos Pireu, scor 6-1, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Liga Campionilor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Lamine</span><span class="cf1"> Yamal </span><span class="cf3">a distribuit</span> <span class="cf3">o fotografie cu iubita sa, cântăreața Nicki Nicole, </span><span class="cf1">dar </span><span class="cf1">și </span><span class="cf3">cu fratele său </span><span class="cf1">mult mai mic</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">a șters postarea câteva minute mai târziu.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Lamine</span><span class="cf3"> Yamal, </span><span class="cf1">decizie controversat</span><span class="cf1">ă. </span><span class="cf3">A postat o foto</span><span class="cf1">g</span><span class="cf3">rafie cu iubita sa, însă </span><span class="cf1">la scurt timp a </span><span class="cf1">șters-o</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Imediat dup</span><span class="cf1">ă succesul clar cu </span><span class="cf1">Olympiakos</span><span class="cf1"> in Liga Campionilor, </span><span class="cf3">Lamine</span><span class="cf3"> Yamal a distribuit o fotografie cu iubita sa, cântăreața Nicki Nicole, dar și cu fratele său, însă </span><span class="cf1">la scurt timp </span><span class="cf3">a șters postare, informează <span>marca.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În fotografie, pe care unii fani au v</span><span class="cf4">ăzut-o </span><span class="cf0">înainte </span><span class="cf1">ca ea s</span><span class="cf1">ă fie ștearsă</span><span class="cf4">, atacantul Barcelonei apărea cu z</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">mbetul </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">p</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">n</span><span class="cf4">ă la urechi” </span><span class="cf0">lâng</span><span class="cf4">ă artista argentiniană, țin</span><span class="cf0">ându-</span><span class="cf4">și fratele </span><span class="cf0">în bra</span><span class="cf4">țe, </span><span class="cf1">ceea ce p</span><span class="cf1">ărea o <span>adevărată </span></span><span>sărbătoare în cuplu </span><span class="cf0">dup</span><span class="cf4">ă meci. Cu toate acestea, postarea a dispărut aproape instant, fără nicio explicație din partea jucătorului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Yamal </span><span class="cf4">și-a sărbătorit golul contra elenilor trimiț</span><span class="cf0">ând un s</span><span class="cf4">ărut către tribune, un gest </span><span class="cf0">îndreptat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n mod normal </span><span class="cf0">c</span><span class="cf4">ătre Nicki Nicole, care a răspuns prinz</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf1">d</span> <span class="cf6">„</span><span class="cf1">pupicul” </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf0">mâna. Un schimb de gesturi care nu a trecut neobservat în rândul fanilor.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Iubire mare în doar câteva luni</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lamine</span><span class="cf0"> Yamal </span><span class="cf4">și Nicki Nicole au o relație de c</span><span class="cf0">âteva luni, pe care <span>amândoi au f</span></span><span class="cf4"><span>ăcut-o publică în această vară</span> pe rețelele de socializare. De atunci, cuplul a fost văzut </span><span class="cf0">împreun</span><span class="cf4">ă de nenumărate ori l</span><span class="cf0">a Barcelona </span><span class="cf4">și la diverse evenimente, devenind rapid una dintre cele mai mediatizate relații din lumea sportului și a muzicii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Decizia superstarului fotbalului mondial </span><span class="cf4">de a șterge fotografia a st</span><span class="cf0">ârnit numeroase specula</span><span class="cf4">ții </span><span class="cf0">în rândul fanilor, care se întreab</span><span class="cf4">ă de ce acesta a regretat decizia de a posta o fotografie alături de partenera sa de viață. Totul ar putea avea legătură cu desele critici publice aduse relației sale cu artista sud-americană</span><span class="cf4">, cu care mulți dintre fanii săi nu sunt de acord.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La finalul meciului</span><span class="cf1"> din UCL</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf1">ăreața </span><span class="cf0">originar</span><span class="cf3">ă din Rosario a cobor</span><span class="cf0">ât la marginea terenului </span><span class="cf3">și l-a </span><span class="cf0">îmbr</span><span class="cf3">ățișat cu foc pe </span><span class="cf3">Lamine</span> <span class="cf0">în fa</span><span class="cf3">ța </span><span class="cf0">întregului stadion</span><span class="cf1">.</span><span class="cf3"> Apoi, </span><span class="cf0">Lamine</span> <span class="cf1">și-a luat </span><span class="cf1">nima</span><span class="cf1">-n dinți și </span><span class="cf3">și-a prezentat iubita antrenorului său, </span><span class="cf3">Hansi</span><span class="cf3"> Flick. </span><span class="cf1">Imaginea cu cei trei, </span><span class="cf3">Flick, </span><span class="cf3">Lamine</span><span class="cf3"> și Nicki s-a </span><span class="cf3">viralizat</span><span class="cf3"> rapid pe rețelele de socializare. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
