<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cea mai nedreaptă decizie a lui Gigi Becali pare de neîntors: „Nu am ce să fac!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cea-mai-nedreapta-decizie-a-lui-gigi-becali-pare-de-neintors-nu-am-ce-sa-fac-20265971</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cea-mai-nedreapta-decizie-a-lui-Gigi-Becali-pare-de-neintors.-„Nu-am-ce-sa-fac.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad </span><span class="cf0">Chiricheș</span> <span class="cf1">a intrat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n dizgra</span><span class="cf3">ția lui </span><span class="cf0">Gigi Becali, drept dovadă, veteranul vestiarului </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">roș-albastru” </span><span class="cf2">a fost deja scos de pe lista UEFA</span> <span class="cf3">și urmează a fi eliminat și de pe cea pentru Superligă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Meme Stoica, managerul campioanei, spune c</span><span class="cf3">ă nu are ce să facă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n aceast</span><span class="cf3">ă privință, decizia aparțin</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">ndu-i </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n totalitate </span><span class="cf3">patronului FCSB.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5"><!--StartFragment --></span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Gigi Becali </span><span class="cf1">e de neclintit </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n cazul lui Vlad </span><span class="cf1">Chiriche</span><span class="cf1">ș</span><span class="cf1">. </span><span class="cf0">„Nu am ce să fac!”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Vlad </span><span class="cf5">Chiricheș</span> <span class="cf3">i-a ie</span><span class="cf3">șit de tot de la inimă lui </span><span class="cf5">Gigi Becali</span><span class="cf3">. Fostul c</span><span class="cf3">ăpitan al naționalei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">niei </span><span class="cf5">a fost deja scos de pe lista UEFA</span><span class="cf3">, iar acela</span><span class="cf3">și lucru se va </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">mpla pe lista pentru </span><span class="cf5">Superligă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Mihai Stoica, pre</span><span class="cf3">ședintele Consiliului de Administrație de la FCSB, </span><span class="cf5">spune că</span> <span class="cf6">„</span><span class="cf3">este legat de m</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">ini </span><span class="cf3">și de picioare” </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n aceast</span><span class="cf3">ă privință</span><span class="cf5">, <span>decizia </span></span><span>patronului fiind una definitiv</span><span class="cf3"><span>ă</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Managerul mai trage speranțe că Gigi Becali se va răzg</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">ndi din ou </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n privin</span><span class="cf0">ța lui </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Chiri</span><span class="cf0">”, așa cum s-a mai </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">mplat o dat</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n trecut.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf0">Chiricheș</span><span class="cf0"> a fost scos de pe lista UEFA și urmează să fie scos de pe lista de Liga 1, luni. Nu-mi aparține decizia, nu pot să fac altceva. N-am discutat cu el despre o poziție </span><span class="cf2">în club.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Și anul trecut am avut subiectul ăsta. P</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0">ă la urmă, s-a răzg</span><span class="cf2">ândit. Eu a</span><span class="cf0">ștept p</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0">ă luni. N-am operat </span><span class="cf2">în list</span><span class="cf0">ă. Nici nu puteam să operez. Dacă se </span><span class="cf2">întâmpl</span><span class="cf0">ă ceva p</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf0">ă luni cu vreun jucător?!”, a spus Mihai Stoica, la </span><span>PrimaSport</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Surprize pe lista trimisă de FCSB la UEFA</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">FCSB a trimis la </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nceputul lunii </span><span>lista cu fotbaliștii pe care se vor baza în faza principal</span><span class="cf1"><span>ă</span> din Europa League. </span><span class="cf1">Aici apare </span><span class="cf3">Mamadou Thiam</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">atacantul transferat de </span><span class="cf1">la „U” Cluj</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">dar </span><span class="cf1">și</span><span class="cf4"> puștiul Andrei </span><span class="cf4">Dăncuș</span><span class="cf4">. </span><span class="cf3">În schimb, lipse</span><span class="cf4">sc Vlad </span><span class="cf4">Chiricheș</span><span class="cf4"> și Alexandru Stoian. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dăncuș</span><span class="cf4"> și Toma apar </span><span class="cf3">în lotul de la UEFA, dar se specific</span><span class="cf4">ă faptul că ei fac parte din lista B, pentru că sunt formați de club și au minimum doi ani petrecuți la bucureșteni.</span></p>
<ul>
<li>Portari: Târnovanu, Zima, Mihai Udrea</li>
<li>Fundași: Crețu, Graovac, Dawa, Andrei Dăncuș, Kiki, Mihai Popescu, Pantea, Ngezana, Radunovic</li>
<li>Mijlocași: Șut, Lixandru, Edjouma, Politic, Olaru, Cisotti, Octavian Popescu, Baba Alhassan</li>
<li>Atacanți: Alibec, Bîrligea, Florin Tănase, David Miculescu, Mihai Toma, Mamadou Thiam</li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul lui Tudose la FCSB se transformă într-o telenovelă! Primarul Piteştiului e supărat pe fotbalist: „Nici eu nu mai înțeleg”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/transferul-lui-tudose-la-fcsb-se-transforma-intr-o-telenovela-primarul-pitestiului-e-suparat-pe-fotbalist-nici-eu-nu-mai-inteleg-20265660</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Transferul-lui-Tudose-la-FCSB-se-transforma-intr-o-telenovela-Primarul-Pitestiului-e-suparat-pe-fotbalist.webp"/><br/><p>Mario Tudose (20 de ani), fundaș central de mare perspectivă de la FC Argeș, e așteptat să semneze cu FCSB, campioana României din ultimele două sezoane.</p>
<p>Internaționalul de tineret este deținut de piteșteni în coproprietate cu prestigiosul club portughez Benfica Lisabona. Iar vineri, 5 septembrie 2025, s-a scris că Gigi Becali (67) ar fi reușit reușit să satisfacă din punct de vedere financiar toate părțile implicate în negocieri.</p>
<h2><span>Mario Tudose, nehotărât în privința transferului la FCSB. Primarul Piteștiului, Cristian Gentea, a oferit ultimele detalii</span></h2>
<p>Prin vocea președintelui Dani Coman, <span>FC Argeș s-a arătat deschisă negocierilor cu FCSB pentru vânzarea talentatului fundaș central Mario Tudose</span>, iar în cursul zilei de vineri, 5 septembrie, discuțiile s-au purtat într-un ritm foarte intens.</p>
<p>Astfel, spre seară, <span>Mihai Stoica a anunțat în direct, la TV, că s-a rezolvat transferul momentului la FCSB</span>. Managerul general al campioanei României a spus că Gigi Becali a bătut palma cu Dani Coman, după ce l-a convins pe acesta din urmă cu „o sumă foarte mare”.</p>
<p>Pe de altă parte, s-a vehiculat că fotbalistului i-ar fi fost oferit un salariu de 20 de mii de euro pe lună, sumă generoasă care de asemenea l-ar fi determinat să spună „Da”.</p>
<p>Însă, lucrurile nu sunt finalizate încă, iar primarul Piteștiului, Cristian Gentea, susține că nimic nu s-a decis. Nici cluburile nu au un acord total, nici Mario Tudose nu e hotărât dacă vrea să continue la FC Argeș sau să dea o nouă șansă carierei sale la FCSB:</p>
<p>„Ce să vă spun? Nu prea știu nici eu în momentul de față. Tatăl lui a venit la mine foarte hotărât că Mario rămâne la Pitești, că asta își dorește. Apoi s-a sucit. Cert e că aseară (n.r. 5 septembrie) după meci Mario m-a sunat, mi-a zis că se simte bine, că e apreciat de toată lumea, de Bogdan Andone, că vrea să rămână la FC Argeș. Acum văd că a dat un alt interviu în care a zis că azi (n.r. – 6 septembrie) se hotărăște. Nu îl mai înțeleg nici eu pe el. El m-a sunat pe mine, nu eu pe el. În niciun caz. Poate spune ce își dorește. Dacă noi nu suntem de acord, nu poate să plece.”, a declarat Cristian Gentea, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Decizia finală e la Dani Coman</span></h2>
<p>În continuare, primarul Piteștiului a spus că președintele lui FC Argeș, Dani Coman, va fi cel care va decide dacă transferul se va materializa sau nu:</p>
<p>„Dani Coman este singura persoană de la Pitești care poate decide. El ia decizia finală. I-am spus tatălui lui că Mario va pleca la un moment dat, că e un jucător de perspectivă, dar schimbarea asta de pe o zi pe alta m-a dezamăgit. I-am și transmis că orice s-ar întâmpla tot dezamăgit sunt. Eu îi vreau binele. Tot timpul am fost lângă el, și când a fost treaba cu Benfica și când a venit înapoi. La noi joacă meci de meci de doi ani. Sunt foarte mulțumit de faptul că l-am adus pe Dani Coman acasă și are staff-ul pe care și l-a dorit”, a completat Cristian Gentea, potrivit sursei citate.</p>
<p>Mario Tudose a fost transferat în iulie 2023, de la echipa U19 a celor de la Benfica Lisabona. În tricoul lui FC Argeș, el a bifat 57 de apariții, în care a contribuit, printre altele, cu 4 goluri și două pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lovitură de teatru cu transferul la FCSB. Răsturnare de situație: „Hotărârea e luată!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/lovitura-de-teatru-cu-transferul-la-fcsb-rasturnare-de-situatie-hotararea-e-luata-20266535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Lovitura-de-teatru-cu-transferul-la-FCSB.-Rasturnare-de-situatie-„Hotararea-e-luata.webp"/><br/><p>Telenovela care are în prim-plan transferul lui Mario Tudose (20 de ani) la FCSB continuă, iar duminică, 7 septembrie 2025, Dani Coman (46) a lăsat de înțeles că negocierile nu sunt încheiate.</p>
<p>Președintele clubului de fotbal FC Argeș a oferit toate detaliile din spatele ușilor închise și a spus că talentatul fundaș central încă poate lua drumul Bucureștiului.</p>
<h2><span>Mario Tudose încă poate prinde transferul la FCSB. Ultimele detalii prezentate de Dani Coman</span></h2>
<p>Sâmbătă seară, 6 septembrie 2025, <span>Dani Coman a lăsat de înțeles că transferul lui Mario Tudose la FCSB a căzut</span>. În primul rând, președintele lui FC Argeș a transmis că pe plan intern se dorește păstrarea fotbalistului de perspectivă. Pe de altă parte, nici oferta înaintată de Gigi Becali nu s-a ridicat la nivelul pretențiilor din Pitești.</p>
<p>Imediat după ce s-a scris că <span>transferul lui Tudose la FCSB a căzut, Gigi Becali s-a dezlănțuit în spațiul public</span> și a transmis că afacerea a intrat în impas din cauza primarului Cristian Gentea.</p>
<p>Însă, aproximativ 12 ore mai târziu, duminică dimineață, 7 septembrie, în cazul acestei telenovele s-a produs o nouă răsturnare de situație. Dani Coman a revenit cu o declarație proaspătă în spațiul public și a spus că astăzi sau cel târziu mâine i se va decide viitorul lui Mario Tudose. Însă, cel mai important detaliu precizat de președintele lui FC Argeș este că fotbalistul este de vânzare, semn că discuțiile s-au deblocat, cel puțin pe plan intern:</p>
<p>„Azi sau mâine se va lua o decizie. Eu nu sunt ranchiunos. Mâine ne împăcăm, dar să nu mă deranjeze. E posibil orice în orice moment. Într-o negociere nu există doar o parte. Din punctul nostru de vedere, hotărârea este luată. Orice jucător este de vânzare, dar la prețul corect. Suntem pregătiți să punem altceva în loc. Dacă mor mâine, tot bărbat o să mor. Indiferent de discuții, ce s-a întâmplat, eu rămân același bărbat. Eu sunt așa învățat să discut față în față. Dacă am ceva de spus, îi spun față în față. Dacă vreau să deranjez pe cineva, o pot face. Când un om îți spune același lucru de zece ori, cauți să ieși din acea discuție. Eu nu sunt idiot! Știu că i-am zis că mă sună domnul primar. Am vrut să scap de discuție. Noi am mai făcut transferuri la FCSB și când eram la Astra. Și știu și ei foarte bine. Și aici mă opresc”, a declarat Dani Coman, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Statisticile lui Mario Tudose de la FC Argeș</span></h2>
<p>Mario Tudose a fost transferat de FC Argeș în vara lui 2023, de la Benfica Lisabona. Deși avea doar 18 ani la momentul mutării, talentatul fundaș central s-a impus imediat în Pitești, iar până în prezent a izbutit să adune 57 de meciuri în toate competițiile. Printre altele, el s-a făcut remarcat cu 4 goluri și două pase decisive.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Mario Tudose este de 350 de mii de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Îți dau un milion de euro la semnătură! Nu fi prost!”. Gigi Becali, ofertă şoc pentru fotbalist</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/iti-dau-un-milion-de-euro-la-semnatura-nu-fi-prost-gigi-becali-oferta-soc-pentru-fotbalist-20266579</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Iti-dau-un-milion-de-euro-la-semnatura-Nu-fii-prost22.-Gigi-Becali-oferta-soc-pentru-fotbalist.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a anunțat în direct, la TV, că este gata să facă o ofertă șoc pentru a obține semnătura unui fotbalist de perspectivă.</p>
<p>Patronul FCSB a negociat deja cu persoanele din anturajul jucătorului și a propus suma de un milion de euro la semnătură. Însă, pentru ca scenariul să se aplice, fotbalistul trebuie să fie liber de contract.</p>
<h2><span>Gigi Becali e gata să activeze „Planul B” pentru transferul lui Mario Tudose. Ce i-a propus fotbalistului</span></h2>
<p>Mario Tudose este prioritatea lui Gigi Becali în finalul acestei ferestre de mercato, însă transferul s-a transformat într-o telenovelă și deznodământul e imprevizibil.</p>
<p>După ce sâmbătă, 6 septembrie 2025, mutarea părea picată, din cauza nemulțumirilor de la FC Argeș, duminică, lucrurile s-au schimbat radical. <span>Dani Coman nu a exclus posibilitatea ca transferul fundașului central Mario Tudose la FCSB să se facă</span>, în timp ce antrenorul <span>Bogdan Andone a spus și el că speră ca totul „să se rezolve astăzi”</span>.</p>
<p>Rămâne de văzut cum vor evolua lucrurile în următoarele ore, însă Gigi Becali a activat deja „Planul B” și a luat legătura cu apropiații fotbalistului. Mai exact, cu tatăl lui Mario Tudose, căruia i-a propus și posibilitatea unui transfer care să îi aducă o sumă impresionantă de bani în conturile familiei.</p>
<p>Potrivit informațiilor deținute de Gigi Becali, stoperul ar mai avea contract cu FC Argeș pe încă două sezoane, astfel că peste un an și jumătate l-ar putea convinge să semneze gratis. Dacă și-ar da acceptul pentru o astfel de mutare încă de pe acum, Mario Tudose ar urma să aibă asigurată din partea lui Gigi Becali o primă de instalare de un milion de euro.</p>
<p>„În condiţiile astea, eu am să îl iau gratis! I-am zis lui taică-său… ăştia dacă au fost în stare să facă aşa ceva… mai are doi ani, eu i-am zis: «Nu fii prost, că milionul pot să ţi-l dau ţie peste un an şi jumătate! Cu şase luni înainte poate să semneze şi îţi dau un milion la semnătură! Nu fii prost să îţi păcălească băiatul!». E băiat deştept bun, e băiat bun, dar îi este frică de primar”, a declarat Gigi Becali, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Benfica e problema negocierilor</span></h2>
<p>FC Argeș își dorește în schimbul lui Mario Tudose suma de un milion de euro. Acest detaliu nu ar reprezenta o problemă, deoarece Gigi Becali s-a arătat deja dispus să achite respectiva taxă de transfer.</p>
<p>Însă, problema este Benfica Lisabona, care deține în continuare 50 de procente din drepturile federative ale jucătorului. Astfel, din milionul de euro pe care Gigi Becali s-a arătat dispus să îl plătească, doar jumătate din sumă ar urma să ajungă la Pitești.</p>
<p>De partea cealaltă, FC Argeș își dorește un milion de euro pentru ea, ceea ce ar presupune ca Gigi Becali să pună pe masă două milioane de euro. Scenariul din urmă menționat nu este luat în calcul de Gigi Becali.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Mario Tudose este de 350 de mii de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce veste pentru FCSB! Fotbalistul de 15 milioane de euro de la AC Milan a fost împrumutat pentru Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-veste-pentru-fcsb-fotbalistul-de-15-milioane-de-euro-de-la-ac-milan-a-fost-imprumutat-pentru-europa-league-20264699</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-veste-pentru-FCSB-Fotbalistul-de-15-milioane-de-euro-de-la-AC-Milan-a-fost-imprumutat-pentru-Europa-League-e1757067703357.jpg"/><br/><p>FCSB primește o veste rea înainte de debutul în Europa League, deoarece una dintre adversare s-a întărit de la AC Milan. Ismael Bennacer, fotbalist evaluat la 15 milioane de euro, a semnat cu Dinamo Zagreb, sub formă de împrumut.</p>
<p>Bucureștenii se vor întâlni cu croații în ianuarie 2026, pe data de 22, de la ora 22:00, în deplasare. Până atunci, <span>FCSB va disputa trei meciuri acasă</span> (cu Young Boys, Bologna, Feyenoord) și trei în deplasare (cu Go Ahead Eagles, FC Basel, Steaua Roșie Belgrad).</p>
<h2><span>Dinamo Zagreb s-a întărit de la AC Milan înaintea meciului cu FCSB</span></h2>
<p>Ismael Bennacer este un fotbalist algerian, care aparține de AC Milan. Ajuns la vârsta de 27 de ani, mijlocașul defensiv a fost împrumutat acum la una dintre rivalele FCSB din Europa League, Dinamo Zagreb. Acesta este cotat la 15 milioane de euro, conform Transfermarkt, adică de două ori cât Darius Olaru.</p>
<p>Algerianul a devenit cel mai bine cotat fotbalist din garnitura croaților, care valorează în total peste 70 de milioane de euro. Podiumul este completat de Scott McKenna, Dejan Ljubicic, Sandro Kulenovic, Dion Beljo și Raul Torrente (toți cu câte 4 milioane de euro), respectiv Ronael Pierre-Gabriel și Luka Stojkovic (ambii cu câte 3.5 milioane de euro).</p>
<p>De-a lungul carierei, algerianul a jucat pentru Arles, Arles-Avignon, Arsenal Londra, Tours, Empoli, AC Milan și Olympique Marseille. Fotbalistul chiar s-a întors recent din împrumutul în sudul Franței.</p>
<p>În această vară, Trabzonspor l-a dorit cu insistență pe Bennacer, care a evoluat în 323 de partide, a marcat de 14 ori și a oferit 24 de pase decisive în total.</p>
<h2><span>FCSB a pus la vânzare pachetele pentru meciurile din Europa League</span></h2>
<p>Așa cum a procedat și în sezonul trecut, <span>FCSB va pune la vânzare pachete</span> pentru cele 4 meciuri din Europa League, care pornesc de la prețuri de 300 de lei și pot ajunge până la peste 2.000 de lei. Cel mai ieftin abonament este la Tribuna 2, Inel 3, iar cel mai scump la VIP 1.</p>
<p>Pentru a vedea meciul la Tribuna 2, Inel 1, un fan al echipei trebuie să plătească 500 de lei. Practic, biletul pentru fiecare meci costă în medie 125 de lei.</p>
<p>Totuși, bucureștenii vor vinde și bilete în regim individual, urmând ca pentru partida cu Young Boys Berna cel mai ieftin bilet să fie la 40 de lei, în peluză, la Inel 3. Cel mai scump bilet de la peluza este de 60 de lei, conform prețurilor publicate de campioana Superligii.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
