<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Răsturnare de situație pentru România: FIFA o poate trimite în prima urnă valorică la tragerea la sorți a grupelor Campionatului Mondial din SUA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/rasturnare-de-situatie-pentru-romania-fifa-o-poate-trimite-in-prima-urna-valorica-la-tragerea-la-sorti-a-grupelor-campionatului-mondial-din-sua-20318768</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Rasturnare-de-situatie-pentru-Romania-FIFA-o-poate-trimite-in-prima-urna-valorica-la-tragerea-la-sorti-a-grupelor-Campionatului-Mondial-din-SUA-1400x1050.jpg"/><br/><p>FIFA schimbă formatul pentru tragerea la sorți a grupelor la Campionatul Mondial 2026 din SUA, iar această răsturnare de situație ar putea trimite România în prima urnă valorică, deși echipele care trec prin baraj ar fi ajuns în a patra urnă valorică.</p>
<p>„Tricolorii” mai au de jucat două meciuri în preliminariile CM 2026, cu Bosnia (15 noiembrie, în deplasare) și cu San Marino (18 noiembrie, <span>la Ploiești, cu o asistență redusă, în urma pedepsei decise de FIFA</span>).</p>
<p>România poate termina grupa H pe locul 2 sau 3, dar <span>și-a asigurat prezența la barajul de calificare</span> în luna martie, prin câștigarea grupei la Liga Națiunilor.</p>
<ul>
<li>Tragerea la sorți pentru grupele de la Mondiale va avea loc înainte de baraj, mai exact în decembrie.</li>
</ul>
<h2><span>Răsturnare de situație pentru România: FIFA o poate trimite în prima urnă valorică la tragerea la sorți a grupelor CM 2026 din SUA</span></h2>
<p>FIFA poate trimite „tricolorii” în prima urnă valorică pentru tragerea la sorți a grupelor CM 2026 din SUA, după ce a schimbat formatul. În precedenta ediție a CM, echipele calificate la baraj au ajuns direct în cea de-a patra urnă valorică.</p>
<p>Potrivit specialiștilor de la <span>Football Meets Data</span>, fiecărei rute de baraj îi va fi atribuită o anumită urnă valorică, în funcție de coeficientul celei mai bune echipe. Astfel, dacă România va pica pe ruta Italiei va fi repartizată în prima urnă la tragerea la sorți care este programată în decembrie.</p>
<ul>
<li>În prezent, Italia se află pe locul 9 în clasamentul FIFA, cu 1.713,3 puncte, în timp ce România este pe locul 47, cu 1.480,13 puncte. Următoarea actualizare a clasamentului FIFA va avea loc pe 19 noiembrie, după ultimele meciuri din preliminariile pentru turneul final.</li>
</ul>
<p>În urna 1 sunt: SUA, Mexic, Canada (acestea sunt calificate direct, fiind țările organizatoare ale turneului final), Spania, Argentina, Franța, Anglia, Portugalia, Olanda, Brazilia, Belgia și Barajul Italiei.</p>
<p>În urna 2 se află: Germania, Croația, Maroc, Columbia, Uruguay, Elveția, Senegal, Japonia, Danemarca, Iran, Coreea de Sud și Ecuador.</p>
<p>Din urna valorică 3 fac parte: Austria, Australia, Barajul Turciei (locul 26 în topul FIFA), Barajul Ucrainei (locul 27), Norvegia, Panama, Egipt, Barajul Poloniei (locul 33), Algeria, Paraguay, Barajul Nigeriei (locul 41) și Coasta de Fildeș.</p>
<p>În urna 4 se află: Tunisia, Barajul Costa Ricăi (locul 45), Qatar, Uzbekistan, Arabia Saudită, Africa de Sud, Honduras, Iordania, Jamaica, Insulele Capului Verde, Ghana și Noua Zeelandă.</p>
<h2><span>România la barajul pentru CM 2026</span></h2>
<p>Din rândul naționalelor europene, la CM 2026 participă 16 echipe. Primele 12 sunt câștigătoarele grupelor preliminare, celelalte patru sunt câștigătoarele de baraj.</p>
<p>La baraj participă 16 echipe, astfel: 12 locuri secundare din grupele preliminare și patru echipe câștigătoare de grupe în Liga Națiunilor, care în grupele preliminare nu au terminat pe locurile 1-2.</p>
<p>România <span>și-a asigurat prezența la baraj </span>după ce și-a câștigat grupa la Liga Națiunilor.</p>
<p>În preliminarii, România se află în grupa H, iar clasamentul înainte de ultimele meciuri se prezintă astfel: Austria (15 puncte), Bosnia-Herzegovina (13 puncte), România (10 puncte), Cipru (8 puncte) și San Marino (0 puncte).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Episoade incredibile cu Florin Tănase și Adrian Șut, liderii FCSB, în cantonamentul naționalei înaintea meciurilor decisive pentru România: „Nu o dată, de trei ori!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/episoade-incredibile-cu-florin-tanase-si-adrian-sut-liderii-fcsb-in-cantonamentul-nationalei-inaintea-meciurilor-decisive-pentru-romania-nu-o-data-de-trei-ori-exclusiv-20318257</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Episoade-incredibile-cu-Florin-Tanase-si-Adrian-Sut-liderii-FCSB-in-cantonamentul-nationalei-inaintea-meciurilor-decisive-pentru-Romania-„Nu-o-data-de-trei-ori.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Cinci fotbaliști au fost convocați la echipa națională pentru ultimele meciuri din grupă pentru România în cadrul preliminariilor CM 2026, cu Bosnia-Herțegovina (sâmbătă, în deplasare) și San Marino (marți, la Ploiești). Este vorba de Ștefan Târnovanu, Darius Olaru, Florin Tănase, David Miculescu și Daniel Bîrligea.</p>
<p>Tot cinci fuseseră convocați inițial și la acțiunea de luna trecută, pentru partidele cu Moldova (amicală) și Austria. A lipsit atunci Olaru, dar a fost prezent Mihai Popescu. Ulterior, li s-a adăugat, prin convocare de urgență, Adrian Șut.</p>
<p><span>ProSport</span> îți dezvăluie în exclusivitate ce episoade incredibile cu liderii FCSB, Florin Tănase și Adrian Șut, au avut loc în cantonamentul echipei naționale și toate detaliile din culise, precum și reacția fotbaliștilor campioanei!</p>
<h2><span>Florin Tănase la națională: „Știa că va fi titular cu Austria, la prânz s-a sucit!”</span></h2>
<p>Luna trecută, Florin Tănase s-a aflat pe lista finală a <span>selecționerului</span> și s-a prezentat în cantonamentul de la Mogoșoaia pentru amicalul cu Moldova și meciul cu Austria, decisiv pentru păstrarea șanselor României de calificare directă la Mondial. La 2-1 în partida de pregătire, liderul FCSB a fost introdus pe teren pentru doar un minut, în minutul 89! Iar la duelul câștigat cu austriecii, rezervă nefolosită.</p>
<p>Imediat după partida cu Austria, selecționerul a declarat într-o apariție publică la <span>Fanatik</span>, total neașteptat și aparent de… nicăieri:</p>
<ul>
<li>„Îmi cer scuze public, i-am spus lui Tănase înainte de meci că va juca. Eu consideram că cineva din atac va ceda, dar nu a cedat niciunul”</li>
</ul>
<p>Intervenția selecționerului a creat contextul pentru ca Mihai Stoica să completeze cu detalii la PrimaSport:</p>
<p>„Poate că orice alt jucător recepționa altfel la ceea ce s-a întâmplat la națională, dar nu și Florin Tănase. Am vorbit cu el duminică și mi-a povestit ce s-a întâmplat râzând. Și mi-a zis: băi, asta este! Cu o relaxare și cu o voie bună. Mă temeam că atunci când el va veni la primul antrenament o să fie supărat. Nu! A fost tot timpul zâmbitor. Mi-a zis: Ce să-i fac? Am zis că o să joc. I-am zis măcar să nu mă bage să joc 2-3 minute… Nu-i problemă, nu-i problemă… până nu l-a mai băgat deloc! Se iau în glumă astea”</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20318307" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20318307" class="size-full wp-image-20318307" decoding="async" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20318307">David Miculescu, Adrian Sut si Florin Tanase inaintea meciului Romania – Austria © FOTO:Razvan Pasarica/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Doar că sursele <span>ProSport</span> de la echipa națională dezvăluie azi în exclusivitate ce s-a întâmplat de fapt, pas cu pas, iar situația ar fi departe de tabloul susținut de selecționer:</p>
<p>„Realitatea e că lui Florin Tănase i s-a comunicat că va fi titular cu Austria. Și i s-a confirmat până la prânz, în ziua meciului! Atunci s-a sucit. Cred că selecționerul a vrut să iasă primul după meci cu declarația ca să lase de înțeles că i-ar fi promis că va intra pe final. De fapt, îl anunțase că va fi titular! Nu că va intra pe final, în caz că cedează cineva… Ce spune Mihai Stoica e real și dovedește încă o dată că selecționerul n-a zis adevărul: când a aflat, cu doar câteva ore înainte de meci că nu e în primul 11, Tănase l-a rugat frumos pe selecționer să nu-l mai bage doar un minut pe final, cum l-a băgat un minut cu Moldova. Deci nu că i s-ar fi promis tocmai minute pe final, cum vrea selecționerul să creadă lumea!”</p>
<h2><span>Episoade incredibile cu liderul FCSB: „De trei ori! Așa a reacționat Tănase”</span></h2>
<p>Iar dezvăluirile continuă exploziv:</p>
<p>„Tănase, la experiența lui, a reacționat impecabil! Mult bun simț, și-a văzut de treabă, nici măcar o reacție a feței deplasată, atunci când a aflat cu doar câteva ore că nu e în primul 11 și nici n-a primit pe loc vreo explicație pentru absență. Bine, poate era și el blocat, pentru că nu e prima oară când pățește asta. Nu o dată, de trei ori i s-a întâmplat fix la fel cu actualul selecționer!”</p>
<p>Și aflăm în premieră cum au stat lucrurile cu celelalte două episoade incredibile legate de Florin Tănase, dincolo de cel de luna trecută!</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20270499" decoding="async" height="1124" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2000px) 100vw, 2000px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata.-Mitica-Dragomir-ii-cere-lui-Mircea-Lucescu-demisia-„M-as-uschi.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata.-Mitica-Dragomir-ii-cere-lui-Mircea-Lucescu-demisia-„M-as-uschi.jpg 2000w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata.-Mitica-Dragomir-ii-cere-lui-Mircea-Lucescu-demisia-„M-as-uschi-1400x787.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata.-Mitica-Dragomir-ii-cere-lui-Mircea-Lucescu-demisia-„M-as-uschi-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Ce-i-o-fi-trebuit-lui-acum-sa-isi-scurteze-viata.-Mitica-Dragomir-ii-cere-lui-Mircea-Lucescu-demisia-„M-as-uschi-1536x863.jpg 1536w" width="2000"/></p>
<p>Ambele înaintea unor meciuri decisive pentru România în contextul calificărilor după startul eșuat de campanie spre Mondial:</p>
<p>„În iunie, la deplasarea din Austria, la fel, Tănase a fost anunțat că va fi titular. Până la urmă, cu câteva ore înainte de meci, selecționerul a decis ca în flancul stâng să se înceapă cu Drăguș. L-a băgat pe Tănase abia în minutul 85, dar a fost suficient timp cât el să înscrie la austrieci acasă! Apoi, în septembrie, după 0-3 cu Canada la București în amical, Tănase a fost anunțat că va fi titular în Cipru. Tot așa, cu câteva ore înainte de meci, a rămas uluit să vadă că e Dobre titular! Și Tănase a intrat doar ultimele 5 minute, pe final. Nici măcar o dată băiatul n-a schițat vreun semn de nemulțumire, jos pălăria!”</p>
<h2><span>Cum a ajuns Adrian Șut să-l fi scos din lot pe… Cătălin Cîrjan!</span></h2>
<p>Iar Florin Tănase nu ar fi singurul lider de la FCSB care a avut parte de un tratament neverosimil din partea coordonatorului staff-ului tehnic al echipei naționale. Sursele <span>ProSport</span> de la lotul național scot la lumină un alt episod uluitor, legat de Adrian Șut, al doilea purtător de banderolă de la FCSB, care s-ar fi petrecut tot săptămânile trecute, fix înaintea meciului cu Austria. Victima? Cătălin Cîrjan, căpitanul „câinilor”, liderul lui Dinamo!</p>
<p>Inițial, Șut nu s-a aflat pe lista finală de convocați, după cum spuneam. Dar, în urma <span>situației fără precedent care l-a avut protagonist nedorit pe Răzvan Marin, toate detaliile aici,</span> selecționerul a decis convocarea de urgență a căpitanului FCSB. Asta s-a întâmplat pe 10 octombrie, cu două zile înaintea meciului cu Austria și doar a doua zi după amicalul cu Moldova.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20318348" decoding="async" height="1920" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/DINAMO-BUCURESTI-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-2.08.2025-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/DINAMO-BUCURESTI-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-2.08.2025-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/DINAMO-BUCURESTI-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-2.08.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/DINAMO-BUCURESTI-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-2.08.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/DINAMO-BUCURESTI-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-2.08.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/DINAMO-BUCURESTI-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-2.08.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/></p>
<p>Ce a urmat?</p>
<p>„A venit Șut în cantonament pe 10 septembrie, e adevărat, iar a doua zi seara, când trebuia comunicată lista de 23 de jucători la UEFA, lotul exact pentru meciul cu Austria, stupoare! Selecționerul îl lăsase în afara lotului, printre cei șase la care trebuia să renunțe, pe… Adrian Șut! Tocmai fotbalistul convocat cu o zi înainte, de urgență! Secunzii s-au dus așa, cu strângere de inimă, spre selecționer și i-au spus că poate e o greșeală… Dar nu și nu! În cele din urmă, unul a îndrăznit și i-a explicat că se va crea o situație explozivă, n-ai cum să convoci un jucător de urgență azi și mâine să nu-l bagi în lot pentru meci, să-l trimiți în tribună! Mai ales că nici n-aveai ce să-i reproșezi lui Șut, Doamne ferește! Până la urmă, și-a dat seama și el de consecințe și așa a rămas în afara lotului… Cătălin Cîrjan de la Dinamo!</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi a dat lovitura în Turcia după golul senzațional cu Trabzonspor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-a-dat-lovitura-in-turcia-dupa-golul-senzational-cu-trabzonspor-20319359</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ianis-Hagi-a-dat-lovitura-in-Turcia-dupa-golul-senzational-cu-Trabzonspor.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nscris un nou </span><span class="cf0">eurogol</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Turcia, de data aceasta </span><span class="cf1">în meciul Trabzonspor – </span><span class="cf1">Alanyaspor</span><span class="cf1">, scor 1-1, în </span><span class="cf2">runda a </span><span class="cf1">12</span><span class="cf2">-a</span><span class="cf1"> din </span><span class="cf1">SuperLig</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Reu</span><span class="cf2">șita rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nului, care l-a l</span><span class="cf2">ăsat fără replică pe celebrul </span><span class="cf2">Onana</span><span class="cf2">, i-a adus băiatului lui Gică Hagi prezența </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n echipa etapei. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi a </span><span class="cf2">prins echipa etapei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf3"> Turcia după </span><span class="cf2">execu</span><span class="cf2">ția fabuloasă din meciul cu </span><span class="cf3">Trabzonspor</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi <span>a înscris un nou </span></span><span>gol magnific </span><span class="cf3"><span>în Turcia</span>, de data aceasta în </span><span class="cf2">remiza cu </span><span class="cf3">Trabzonspor</span><span class="cf2">, </span><span class="cf3">scor 1-1, în runda a 12-a din </span><span class="cf3">SuperLig</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Reușita </span><span class="cf2">interna</span><span class="cf2">ționalului </span><span class="cf3">românul, care </span><span class="cf2">nu i-a dat nicio </span><span class="cf2">șansă celebrului portar Andre </span><span class="cf3">Onana</span><span class="cf2"> cu un </span><span class="cf2">șut de zile mari de la 25 de metri</span><span class="cf3">, i-a adus </span><span class="cf2">mijloca</span><span class="cf2">șului lui </span><span class="cf2">Alanyaspor</span> <span class="cf3">prezența în echipa etapei. <span>VEZI GOLUL</span> <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Al</span><span class="cf2">ături de el mai fac parte portarul Felipe, fundașii Ahmet, </span><span class="cf2">Djalo</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Bolkovec</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">Cagtay</span><span class="cf2">, mijlocașii Agyei, Asensio, Fred și </span><span class="cf2">Kerem</span><span class="cf2">, dar și atacantul Juan. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a fost titular </span><span class="cf1">și, pentru prestația sa, a fost notat cu 8 pe </span><span class="cf1">FlashScore</span><span class="cf1">, cea mai mare de pe teren, multe peste media echipei sale, care a fost de doar 6,7.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fotbalistul rom</span><span class="cf2">ân a fost înlocuit în minutul 89</span><span class="cf1">, cu </span><span class="cf1">Izzet</span> <span class="cf1">Celik</span><span class="cf1">.</span> <span class="cf1">Dup</span><span class="cf1">ă această remiză</span><span class="cf2">, Trabzonspor a r</span><span class="cf3">ămas pe locul 3 </span><span class="cf2">în </span><span class="cf1">clasament</span><span class="cf2">, cu 25 de puncte</span><span class="cf1"> acumulate</span><span class="cf2">, în timp de </span><span class="cf2">Alanyaspor</span><span class="cf2"> a urcat pe </span><span class="cf1">pozi</span><span class="cf1">ția a </span><span class="cf2">8</span><span class="cf1">-a</span><span class="cf2">, cu 15 puncte. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20314060" style="width: 1290px"><img alt="Nota primită de Ianis Hagi după Alanyaspor - Gaziantep" aria-describedby="caption-attachment-20314060" class="size-full wp-image-20314060" decoding="async" fetchpriority="high" height="730" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Nota-primita-de-Ianis-Hagi-dupa-Alanyaspor-Gaziantep.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Nota-primita-de-Ianis-Hagi-dupa-Alanyaspor-Gaziantep.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Nota-primita-de-Ianis-Hagi-dupa-Alanyaspor-Gaziantep-768x438.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20314060">FOTO: Facebook Alanyaspor</p></div>
<h2><span><span class="cf0">Stângul sfânt moștenit. „M</span><span class="cf1">-a ascultat în Turcia”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Reușita fantastică a lui Hagi jr. a iscat </span><span class="cf2"><span>foarte multe comentarii</span> pe re</span><span class="cf2">țelele sociale</span><span class="cf1">, presa din Turcia incl</span><span class="cf2">uz</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndu-l</span><span class="cf1"> pe </span><span class="cf2">acesta </span><span class="cf1">în echipa etapei. </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi </span><span class="cf2">nu a stat pe g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nduri </span><span class="cf2">și </span><span class="cf1">a </span><span class="cf1">repostat</span> <span class="cf0">și el informația pe contul personal de social media.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Mă simt bine la Alanya, sunt fericit și cred, din punct de vedere al performanței de pe teren, că meritam să fim mai sus. Creștem </span><span class="cf1">împreun</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">încep s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">țeleg cerințele din campionatul Turciei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sperăm ca la finalul sezonului să se reflecte </span><span class="cf1">în clasament evolu</span><span class="cf0">țiile noastre din teren. St</span><span class="cf1">ângul m-a ascultat în Turcia, sper c</span><span class="cf0">ă și dreptul. Cumva mă echilibrez, fără să vreau, și dreptul iese la rampă c</span><span class="cf1">ând trebuie. Sper</span><span class="cf0">ăm c</span><span class="cf1">ât mai curând.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Consider c</span><span class="cf0">ă presiunea este o binecuv</span><span class="cf1">ântare, trebuie s</span><span class="cf0">ă o cauți pentru că ea te face mai bun. Am crescut cu această presiune, fără să vreau. Mă simt bine c</span><span class="cf1">ând este pe umerii mei. Simt c</span><span class="cf0">ă an de an devin mai matur, p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă la urmă sunt la al 11-lea sezon la seniori”, a spus </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A descoperit marea nedreptate a lui Mircea Lucescu de la naționala României: „Mă miră!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-descoperit-marea-nedreptate-a-lui-mircea-lucescu-de-la-nationala-romaniei-ma-mira-20319311</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/A-descoperit-marea-nedreptate-a-lui-Mircea-Lucescu-de-la-nationala-Romaniei.-„Ma-mira-1400x672.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Basarab </span><span class="cf0">Panduru</span><span class="cf0"> critic</span><span class="cf1">ă decizia lui Mircea Lucescu de a nu-l convoca la dubla cu Bosnia și San Marino pe Alex Dobre, căpitanul liderului din Superligă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mijlocașul ofensiv al Rapidului a avut o evoluție constant bună și se află pe primul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n clasamentul golgheterilor din stagiunea curent</span><span class="cf1">ă, cu 9 goluri, la egalitate cu rivalul Florin Tănase, de la FCSB.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Critică neconvocarea lui Alex Dobre. </span><span class="cf3">„Mă miră</span><span class="cf1"> că nu este la națională</span><span class="cf3">!”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Basarab </span><span class="cf3">Panduru</span><span class="cf1">, fostul component al Generației de Aur, a rămas neplăcut surprins de <span>absența din lot a lui Alex Dobre</span> pentru dubla cu </span><span class="cf3">Bosnia și San Marino </span><span class="cf1">din preliminariile Cupei Mondiale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Căpitanul din Giulești </span><span class="cf3">a avut </span><span class="cf1">prestații constant bune și foarte bune, fiind considerat de mulți </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">motorul” echipei și cel căruia i se datorează </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n mare ascensiunea Rapidului din actualul sezon. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Drept dovad</span><span class="cf1">ă, acesta e lider </span><span class="cf3">în </span><span class="cf1">ierarhia </span><span class="cf3">golgheterilor</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">n acest moment din Superlig</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf3">, cu 9 goluri</span><span class="cf1"> marcate</span><span class="cf3">, la egalitate cu Florin Tănase</span><span class="cf1">. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n locul s</span><span class="cf1">ău, Mircea Lucescu a apelat la serviciile colegului să</span><span class="cf1">u de la Rapid, Claudiu Petrila.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">Pe mine mă miră că Dobre nu este la </span><span class="cf5">naţională</span><span class="cf5">. Un om care din 16 meciuri, să zicem că are două mai </span><span class="cf5">slăbuţe</span><span class="cf5">, să zicem. </span><span class="cf2">În rest, e juc</span><span class="cf5">ătorul cel mai </span><span class="cf2">în form</span><span class="cf5">ă din campionatul nostru. E cineva mai </span><span class="cf2">în form</span><span class="cf5">ă dec</span><span class="cf2">ât el?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Primii doi din campionat, per total. Mi se pare o surpriz</span><span class="cf5">ă. Pe parcursul campionatului, Dobre e constant bun </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> foarte bun.”, a declarat Basarab </span><span class="cf5">Panduru</span><span class="cf5">, la <span>PrimaSport</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20302049" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20302049" class="size-full wp-image-20302049" decoding="async" height="800" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Motivatie-speciala-pentru-Alex-Dobre-chiar-in-ziua-derby-ului-bucurestean-Dinamo-Rapid-cum-l-a-lasat-cu-ochii-in-soare-pe-„cainele-Danny-Armstrong.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Motivatie-speciala-pentru-Alex-Dobre-chiar-in-ziua-derby-ului-bucurestean-Dinamo-Rapid-cum-l-a-lasat-cu-ochii-in-soare-pe-„cainele-Danny-Armstrong.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Motivatie-speciala-pentru-Alex-Dobre-chiar-in-ziua-derby-ului-bucurestean-Dinamo-Rapid-cum-l-a-lasat-cu-ochii-in-soare-pe-„cainele-Danny-Armstrong-768x439.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20302049">FOTO: SportPictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Și-a dinamitat relația cu Mircea Lucescu. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Dacă e să fiu chemat, bine, dacă nu, iar bine</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alex Dobre </span><span class="cf3">a fost </span><span class="cf0">sărit din schemă de Il Luce pentru acțiunea naționalei din această lună, gest care nu i-a picat deloc bine căpitanului rapidist. Asta </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">ntr-un moment </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n care <span>era </span></span><span>în mare formă și totodată golgheter în Superlig</span><span class="cf0"><span>ă</span>. </span><span class="cf0">La finalul meciului c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">știgat cu FC Argeș, Dobre </span><span class="cf0">fost </span><span class="cf4">întrebat despre </span><span class="cf0">neconvocare </span><span class="cf5">și a </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">ncercat s</span><span class="cf5">ă evite subiectul delicat, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">ns</span><span class="cf5">ă nu s-a putut abține să nu </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">l atace subtil pe selec</span><span class="cf5">ționer. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Ce vreau s</span><span class="cf0">ă zic este că sunt profesionist. Sunt chemat, bine, nu sunt chemat, iar bine. Asta e datoria mea, să joc c</span><span class="cf4">ât mai bine, s</span><span class="cf5">ă joc c</span><span class="cf4">ât mai bine, iar dac</span><span class="cf5">ă au nevoie de serviciile mele voi fi acolo, dacă nu au, la fel de bine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Nu sunt dezamăgit deloc. Prefer să nu comentez acest subiect. Prefer să nu comentez nimic despre națională. </span><span class="cf3">V</span><span class="cf5">oi continua să scot maximul pentru familia mea, pentru echipa la care joc, pentru colegii mei, pentru că suntem uniți și vrem să fim acolo sus. Pentru mine, asta este cel mai important. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Dacă va veni și o convocare, cu at</span><span class="cf4">ât mai bine. Cum am spus, sunt profesionist, treaba mea e s</span><span class="cf5">ă-mi fac treaba pe teren și să fiu un exemplu </span><span class="cf4">în afara lui. Dac</span><span class="cf5">ă e să fiu chemat, bine, dacă nu, iar bine”, a spus Alex Dobre.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum şi-a făcut Ianis Hagi apariția în România după golul de care vorbeşte toată Turcia. „Prințul” dă moda la națională</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/cum-si-a-facut-ianis-hagi-aparitia-in-romania-dupa-golul-de-care-vorbeste-toata-turcia-printul-da-moda-la-nationala-20318487</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cum-si-a-facut-Ianis-Hagi-aparitia-in-Romania-dupa-golul-de-care-vorbeste-toata-Turcia.-„Printul-da-moda-la-nationala-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi, revenit </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">țară după ce</span><span class="cf2"> a marcat un gol fabulos pentru </span><span class="cf2">Alanyaspor</span><span class="cf1">, a demonstrat c</span><span class="cf2">ă nu excelează doar la fotbal, ci și </span><span class="cf1">în materie de îmbr</span><span class="cf2">ăcăminte.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">La baza sportivă din Mogoșoaia, Hagi a dovedit că are stil. Ținuta sa, publicată pe Instagram, a str</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ns rapid zece mii de aprecieri.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><span>Cum şi-a făcut Ianis Hagi apariția în România. „Prințul” dă moda la națională!</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf2"><!--StartFragment --><span>Ianis Hagi a înscris un gol de excepție pentru Alanyaspor</span>, poate cea mai frumoasă reușită din cariera sa de fotbalist.<!--EndFragment --> Acum, mijlocașul s-a </span><span class="cf1">întors în România pentru ac</span><span class="cf2">țiunea echipei naționale din luna noiembrie. <span>„Tricolorii” vor disputa ultimele meciuri din grupa de calificare</span> pentru Cupa Mondială din 2026 (SUA, Canada și Mexic) </span><span class="cf1">împotriva Bosniei </span><span class="cf2">și San Marino.</span></p>
<p><span class="cf2"><span class="cf0">Hagi Jr. mergea hot</span><span class="cf1">ăr</span>ât înainte de a intra la baza sportiv<span class="cf3">ă din Mogoșoaia, </span>într-o <span class="cf3">ținută lejeră, formată din</span><!--EndFragment --> adidași albi, blugi largi, curea maro și o cămașă </span><span class="cf1">în carouri cu nuan</span><span class="cf2">țe de bej, maro și negru. Vestimentația a fost completată de o haină maro așezată peste umeri, asortată cu valiza pe roți.</span></p>
<p><span class="cf0">„Prin</span><span class="cf1">țul” a scris pe Instagram: </span><span class="cf0">„</span><span class="cf2">Înapoi pe teren propriu”, iar postarea a generat mii de aprecieri</span><span class="cf3">. <!--StartFragment --><span class="cf0">Se pare că </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi este montat să obțină o nouă calificare istorică la un turneu final alături de „Generația de s</span><span class="cf0">uflet”.</span><!--EndFragment --></span></p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DQ1t86PjN1r/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Ianis Hagi (@ianishagi)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><!--StartFragment --><span><span class="cf0">Jucătorii convocați de Mircea Lucescu pentru acțiunea Rom</span><span class="cf1">âniei din luna noiembrie</span></span><!--EndFragment --></h2>
<p class="pf0" id="p-9"><span class="cf0">Portari: Ionu</span><span class="cf1">ț Radu – Celta Vigo (Spania), Ștefan T</span><span class="cf2">ârnovanu – FCSB, Marian Aioani – FC Rapid 1923;</span></p>
<p class="pf0" id="p-10">Fundași:  <span class="cf3">Andrei Rațiu – Rayo Vallecano (Spania), </span><span class="cf3">Deian</span><span class="cf3"> Sorescu – Gaziantep FK (Turcia), Virgil Ghiță – Hannover 96 (Germania), Bogdan Racovițan – </span><span class="cf3">Rako</span><span class="cf2">w </span><span class="cf2">(Polonia), Adrian Rus – Universitatea Craiova, </span><span class="cf2">Lisav</span><span class="cf2"> Eissat – Maccabi Haifa (Israel), Nicu</span><span class="cf3">șor Bancu – Universitatea Craiova, Alexandru Chipciu – Universitatea Cluj;</span></p>
<p class="pf0" id="p-11"><span class="cf3">Mijlocași: </span><span class="cf3">Marius Marin – Pisa (Italia), Vladimir Screciu – Universitatea Craiova, Răzvan Marin – AEK Atena (Grecia), Vlad Dragomir – </span><span class="cf3">Pafos</span><span class="cf3"> (Cipru), </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi – </span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3"> (Turcia), Florin Tănase – FCSB, Darius Olaru – FCSB, Dennis Man – PSV (Țările de Jos), David Miculescu – FCSB, Valentin Mihăilă – </span><span class="cf3">Caykur</span><span class="cf3"> Rizespor (Turcia), Ștefan Baiaram – Universitatea Craiova, Claudiu Petrila – FC Rapid 1923;</span></p>
<p class="pf0" id="p-12"><span class="cf3">Atacanți: </span><span class="cf3">Denis Drăguș – </span><span class="cf3">Eyu</span><span class="cf2">pspor</span><span class="cf2"> (Turcia), Daniel Bîrligea – FCSB, Louis Munteanu – CFR Cluj.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
