<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dan Șucu îl avertizează pe Nicușor Dan, președintele României: „Asta am votat! Nu aveți două șanse”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-sucu-il-avertizeaza-pe-nicusor-dan-presedintele-romaniei-asta-am-votat-nu-aveti-doua-sanse-20182205</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dan-Sucu-il-avertizeaza-pe-Nicusor-Dan-presedintele-Romaniei-„Asta-am-votat-Nu-aveti-doua-sanse.webp"/><br/><p>Dan Șucu, șeful Confederației Patronale Concordia, l-a avertizat pe Nicușor Dan, noul președinte al României.</p>
<p>Acționarul majoritar al Rapidului a spus că cei peste 11 milioane de oameni care au votat au așteptări mari de la domnia sa.</p>
<h2><span>Dan Șucu îl avertizează pe Nicușor Dan, președintele României: „Asta am votat! Nu aveți două șanse”</span></h2>
<p><span>Dan Șucu l-a avertizat pe Nicușor Dan</span> și a subliniat cât de importantă este prima impresie. Patronul Rapidului e convins că românii nu vor accepta să fie, din nou, dezamăgiți și i-a cerut președintelui să își onoreze promisiunile.</p>
<p>„Peste șase milioane de români au votat, prin dumneavoastră, schimbarea. Peste cinci milioane, au votat, prin competitorul dumneavoastră, tot pentru schimbare. Acești oameni au mers la vot cu speranța că, în sfârșit, cineva va face lucrurile diferit.</p>
<p>Da, peste 11 milioane de români au așteptarea ca președintele României să lupte, din poziția supremă în stat, pentru promovarea unor decidenți onești, incoruptibili, care vor administra responsabil banii noștri, plătiți prin impozite.</p>
<p>Politicienii cu care ne-am întâlnit până acum, după ce făceau o promisiune, se concentrau doar în a găsi motive pentru a nu și-o îndeplini.</p>
<p>De la dumneavoastră, cei peste 11 milioane de oameni care au votat schimbarea așteaptă să vă concentrați în a găsi întotdeauna soluții pentru respectarea promisiunilor făcute: cheltuirea responsabilă a banului public, tăierea cheltuielilor inutile, reducerea evaziunii fiscale și absorbția fondurilor europene; nu pe creșterea taxelor pentru cei care deja susțin întreaga construcție.</p>
<p>Domnule Președinte, dacă vrem cu adevărat o schimbare și un nou început, trebuie să facem lucrurile diferit. Țineți-vă promisiunea. Nu aveți două șanse pentru prima impresie. Unsprezece milioane de români au votat pentru schimbare și nu vor accepta să fie, din nou, dezamăgiți”, a spus Dan Șucu.</p>
<blockquote><p>În ultimii 20 de ani, PIB-ul României a crescut de patru ori. Patru milioane de români care lucrează în firme private, împreună cu milioanele de români care lucrează în străinătate, au reușit să facă din România o poveste de succes economic, la nivel european. Este clar că schimbarea pe care toți o așteptăm nu este în zona economică – economia funcționează prin forțele ei proprii”, <span>a transmis patronul Rapidului.</span></p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 44px; left: 560px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dorinel Munteanu, în spital la Nice. Ce a pățit componentul Generației de Aur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dorinel-munteanu-in-spital-la-nice-ce-a-patit-componentul-generatiei-de-aur-20181889</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dorinel-Munteanu-in-spital-la-Nice.-Ce-a-patit-componentul-Generatiei-de-Aur-e1748446768559-1400x791.jpg"/><br/><p>Dorinel Munteanu a ajuns la spital la Nice, în Franța. Fostul antrenor de la Sepsi Sfântu Gheorghe și Oțelul Galați se află într-o clinică unde a fost supus unor analize medicale amănunțite.</p>
<p>Fostul component al Generației de Aur s-a confruntat de o bună perioadă de timp cu probleme de sănătate, iar medicii i-au recomandat să stea cât mai retras, pentru a evita eventuale complicații.</p>
<h2><span>Dorinel Munteanu a ajuns la spital în Franța. Ce a pățit componentul Generației de Aur</span></h2>
<p>Dorinel Munteanu nu trece prin cea mai bună perioadă, nici în plan sportiv – după ce s-a despărțit de Sepsi Sfântu Gheorghe, ultima echipă la care a antrenat, dar nici pe plan personal, unde se confruntă cu probleme serioase de sănătate.</p>
<p>Liderul de selecții all-time al naționalei României a fost nevoit să facă anumite investigații medicale la o clinică de specialitate din Nice, Franța.</p>
<p>Fostul internațional a mai avut probleme de sănătate și în trecut, când  a fost diagnosticat cu traheobronșită cu viroză respiratorie și nevralgie Arnold, afecțiuni care l-au obligat să se izoleze pentru o perioadă ca să evite anumite complicații ce pot apărea, notează sport.ro.</p>
<p>„Neamțul” a fost nevoit să meargă în orașul de pe Coasta de Azur pentru a face o evaluare completă a stării sale de sănătate.</p>
<h2><span>Dorinel Munteanu, fără echipă după despărțirea de Sepsi</span></h2>
<p>Tehnicianul în vârstă de 56 de ani a rămas liber de contract după despărțirea de Sepsi Sfântu Gheorghe, care a avut loc la sfârșitul lunii trecute, la scurt timp după ce fusese instalat pe banca tehnică a grupării covăsnene. Trecuseră numai câteva luni de la plecarea de la Oțelul Galați, de la sfârșitul anului trecut, când a acuzat problemele financiare de la formația dunăreană.</p>
<p>În perioada petrecută la Sepsi, Dorinel nu a reușit să scoată vreo victorie, iar singurele rezultate rămân o remiză și patru înfrângeri, ultima fiind chiar împotriva fostei sale echipe, Oțelul, scor 3-0. De asemenea, și relația tensionată pe care a avut-o cu conducerea și jucătorii a contribuit la plecarea sa bruscă de la gruparea covăsneană, care a încheiat sezonul pe locul 15 și a retrogradat în liga secundă, după opt ani petrecuți în primul eșalon.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce avere a făcut Cristi Borcea din butelii. Cum a umflat prețul: „Le dădeam pe carne, pe Pepsi, pe orice”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-avere-a-facut-cristi-borcea-din-butelii-cum-a-umflat-pretul-le-dadeam-pe-carne-pe-pepsi-pe-orice-20182004</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-avere-a-facut-Cristi-Borcea-din-butelii.-Cum-a-umflat-pretul-„Le-dadeam-pe-carne-pe-Pepsi-pe-orice-1-1400x1018.jpg"/><br/><p>Fostul patron al lui Dinamo, Cristi Borcea, a dezvăluit cum a început drumul său spre averea pe care o deține în prezent. Primele mari lovituri financiare date de „Spartan” au fost din vânzarea de butelii.</p>
<p>Cel care a condus în „Ștefan cel Mare” a mărturisit că recurgea și la metode mai puțin cinstite, pentru a încasa mai mulți bani. Umfla prețul de vânzare al buteliilor și chiar a ajuns să nu mai ceară bani pe ele, ci alte lucruri materiale.</p>
<h2><span>Începuturile în afaceri ale lui Cristi Borcea. Ce avere a făcut din butelii: „Le dădeam pe carne, pe Pepsi, pe orice”</span></h2>
<p>Fostul acționar al lui Dinamo, Cristi Borcea, a spus cum a început afacerea care l-a dus spre bogăție și, ulterior, spre acționariatul echipei din „Ștefan cel Mare”. După cum se știe, Borcea este cunoscut pentru vânzarea de butelii, pe care a demarat-o cu trei luni înainte de Revoluția din decembrie 1989.</p>
<p>Fostul milionar din fotbalul românesc a recunoscut că uneori umfla prețul de vânzare al buteliilor. Cu banii încasați din tranzacții a început să strângă o sumă frumoasă și chiar a ajuns să-și cumpere un autoturism de lux.</p>
<p>Borcea a dezvăluit că a ajuns să vândă buteliile nu doar pe bani ci, la un moment dat, chiar și pentru alte produse, cum ar fi alimente și băuturi răcoritoare.</p>
<p>„La început am fost gestionar de butelii. În ultimele trei luni înainte de Revoluție aveam 512.000 de lei în tapițerie. Am făcut într-o zi 102.000, deci o mașină și ceva. Era butelia 35 de lei și eu o dădeam cu 250. Se stătea câte două-trei săptămâni la butelii. Dădeam butelie pe carne, pe Pepsi, făceam schimb noi, gestionarii, între noi. Când am venit la Dinamo aveam BMW 318, aveam «cașcaval»”, a declarat Cristi Borcea, pentru iAMnews.</p>
<h2><span>Până în ce clasă a fost premiant Cristi Borcea la școală: „Apoi, s-a terminat. Mă tundea zero, era rușine”</span></h2>
<p>Fostul patron al lui Dinamo, Cristi Borcea, a povestit cum a fost copilăria sa, dar și cum se comporta în perioada când era elev. Borcea a spus că a fost premiant până în clasa a treia, dar a recunoscut că lucrurile s-au schimbat radical din acel moment.</p>
<p>Fostul acționar al grupării din „Ștefan cel Mare” a început să descopere sportul și nu i-a mai păsat de faptul că rezultatele sale școlare aveau de suferit, iar la finalul clasei a patra, după ce a luat premiul al treilea, Borcea a fost pedepsit de părinții săi. Concret, fostul șef de la Dinamo a fost tuns „la zero”, ceea ce reprezenta un motiv de rușine la acea vreme.</p>
<p>„Părinții erau cu cartea. Eu am fost premiant, am luat premiul întâi până în clasa treia. Într-a patra am luat premiul 3 și după ce m-am apucat de sport… gata, s-a terminat. Și am avut probleme. Mă tundea zero. Era cea mai mare nenorocire și cea mai mare rușine, să te tundă zero”, a spus Borcea, conform sursei citate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-au dus şi au cerut o sală de sport pentru localitatea Şag din Timiş. Ce s-a întâmplat după 8 ani şi 1.700.000 de euro cheltuiți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/s-au-dus-si-au-cerut-o-sala-de-sport-pentru-localitatea-sag-din-timis-ce-s-a-intamplat-dupa-8-ani-si-1-700-000-de-euro-cheltuiti-20182001</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/S-au-dus-si-au-cerut-o-sala-de-sport-pentru-localitatea-Sag-din-Timis.-Ce-s-a-intamplat-dupa-8-ani-si-1.700.000-de-euro-cheltuiti-1400x933.jpg"/><br/><p>Administrația locală din Șag a depus o solicitare la Compania Națională de Investiții în 2017, iar după opt ani și 1.700.000 de milioane de euro cheltuiți va avea loc inaugurarea unei noi săli.</p>
<p>Localitatea Șag din Timiș este gata să inaugureze noua sală de sport care a costat aproximativ 1.7 milioane de euro. La trei ani de la depunerea solicitării la Compania Națională de Investiții, în 2017, au demarat lucrările. Cinci ani mai târziu s-au terminat lucrările construcției, care conform autorizației, ar fi trebuit să fie gata în doar zece luni și jumătate.</p>
<h2><span>S-au finalizat lucrările la Sala Sporturilor din Șag</span></h2>
<p>Locuitorii din Șag, județul Timiș, se vor putea bucura, cu patru ani întârziere, de o sală identică cu cea construită la Timișoara, pentru Universitatea Politehnică, dar va avea mai puține locuri.</p>
<p>În 2020 au demarat lucrările pentru noua sală, care face parte dintr-un proiect mai larg, ce a vizat extinderea actualei baze sportive de la Stadion. S-au construit noi tribune, o sală de fitness și un bazin de recuperare cu apă caldă.</p>
<blockquote><p>“Încă un proiect finalizat cu succes: „Sala Sporturilor”, comuna ȘAG. Mulțumim tuturor celor care au contribuit în realizarea acestui obiectiv! Doamne ajută!”, a anunțat primarul Flavius Roșu.</p></blockquote>
<p>Sala Sporturilor din Șag va fi dată în folosință pentru activitățile sportivilor de la clubul Timișul, care are secții de fotbal și handbal. Și elevii școlii din comună își vor putea desfășura orele de sport în sală. Urmează să fie înființate secții de baschet și volei, dat fiind faptul că infrastructura va permite acest lucru.</p>
<blockquote><p>„Această sală a fost o necesitate pentru comuna noastră, neavând un teren acoperit pe raza localității pentru activități. Va fi practic singurul teren acoperit de sport din Șag”,  a declarat primarul Flavius Roșu, potrivit Renașterea.ro.</p></blockquote>
<p>Inaugurarea oficială va avea loc pe 31 mai la Șag printr-un turneu de fotbal în care sunt implicați tinerii din comună.</p>
<h2><span>Sala Polivalentă promisă la Timișoara a fost pusă pe „pauză”</span></h2>
<p>Lângă stadionul „Dan Păltinișanu” ar urma să fie o sală polivalentă mai mare decât cea existentă în Timișoara. Lucrările <span>au demarat încă de acum 15 ani</span>, dar au tot stagnat, iar în ultimii doi ani nu s-a mai lucrat deloc.</p>
<p>Între timp prețurile materialelor au crescut foarte mult, iar fondurile locale și regionale nu mai sunt ca altădată, astfel că vicepreședintele Agenției Naționale pentru Sport, Cosmin Tabără, a anunțat că nu se va avansa, momentan, cu acest proiect.</p>
<p><span>Marea Sală Polivalentă din Timișoara</span> ar urma să aibă 16.000 de locuri și costurile se ridică la peste 12.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Campioana olimpică din 1984, arestată! Fosta elevă a lui Bela Karolyi a condus sub influența alcoolului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/campioana-olimpica-din-1984-arestata-fosta-eleva-a-lui-bela-karolyi-a-condus-sub-influenta-alcoolului-20181534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Campioana-olimpica-din-1984-arestata-Fosta-eleva-a-lui-Bela-Karolyi-a-condus-sub-influenta-alcoolului-1400x781.jpg"/><br/><p>O fostă elevă a regretatului antrenor român Bela Karolyi a fost arestată la mijlocul acestei luni pentru conducere sub influența alcoolului.</p>
<p>Mary Lou Retton, în vârstă de 57 de ani, campioană olimpică în 1984, a fost eliberată ulterior din închisoare după ce a achitat o cauțiune în valoare de 1.500 de dolari.</p>
<h2><span>O fostă elevă a lui Bela Karolyi a fost arestată după ce a fost prinsă beată la volan de către polițiști</span></h2>
<p>Una dintre <span>fostele gimnaste ale legendei </span>Bela Karolyi a fost arestată la mijlocul lunii mai pentru conducere sub influența alcoolului, scrie <span>Associated Press</span>. Mary Lou Retton, ajunsă la 57 de ani, campioană olimpică în 1984, a fost depistată conducând ciudat pe o șosea din Virginia de Vest.</p>
<p>La controlul polițiștilor, ea a refuzat să facă testul de alcoolemie și să i se recolteze probe de sânge. Și asta chiar dacă mirosea a alcool, nu vorbea coerent și de sub scaunul pasagerului i se zărea o sticlă de vin.</p>
<p>Multipla campioană a fost imediat reținută, ulterior testată și într-un final arestată pentru conducere sub influența alcoolului. A fost apoi eliberată din închisoare după ce a achitat o cauțiune în valoare de 1.500 de dolari.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20181547" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 901px) 100vw, 901px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-901x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-901x1400.jpg 901w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-768x1193.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-989x1536.jpg 989w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-1318x2048.jpg 1318w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8009473-Hepta_Mediafax_Foto-Brad_Markel__ZUMA_Press_Wire_Hepta-scaled.jpg 1648w" width="901"/></p>
<h2><span>La un pas de tragedie acum doi ani</span></h2>
<p>Spre finalul anului 2023, Mary Lou Retton a trecut razant pe lângă moarte, după ce o pneumonie virulentă a trimis-o direct la Terapie Intensivă. Cum fosta sportivă nu era asigurată medical, multă lume i-a sărit în ajutor cu donații în valoare de aproape jumătate de milion de euro pentru tratament.</p>
<p>Gimnastă a fost creația legendarului antrenor român Bela Karolyi, cel care a fugit în Statele Unite ale Americii în 1981. Trei ani mai târziu, la vârsta de 16 ani, Mary Lou a câștigat medalia de aur în proba de individual compus la Olimpiada de la Los Angeles.</p>
<p>Cu un punctaj total de 79,175 puncte, Retton le-a devansat pe româncele Ecaterina Szabo (79,125) și Simona Păucă (78,675), devenind astfel prima campioană olimpică din SUA în această probă. Ulterior ea a mai bifat un argint la sărituri și câte un bronz la paralele și sol. La acea vreme, echipa antrenată de soții Karolyi s-a clasat pe locul al doilea în competiția pe echipe, în urma României.</p>
<p>„Am celebrat un om atât de special”, a scris Mary Lou Retton pe Instagram, după ce a participat la înmormântarea lui Bela Karolyi, care a decedat în 15 noiembrie 2024.</p>
<p>Bela Karolyi, <span>omul de care se leagă cele mai mari performanțe al gimnasticii românești</span>, din perioada 1975-1980, a murit din cauza unei maladii incurabile. S-a luptat mult timp cu păcătoasa boală Alzheimer, iar în ultima perioadă a vieții sale nu mai recunoștea pe nimeni și nu mai putea mânca decât asistat.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
