<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXTRA Mario Iorgulescu, părăsit de prieteni după ce l-a ucis pe Dani Vicol: „M-au costat mai mult decât orice sumă pe care puteam să o plătesc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mario-iorgulescu-parasit-de-prieteni-dupa-ce-a-l-a-ucis-pe-dani-vicol-m-au-costat-mai-mult-decat-orice-suma-pe-care-puteam-sa-o-platesc-20360937</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Mario-Iorgulescu-parasit-de-prieteni-dupa-ce-a-l-a-ucis-pe-Dani-Vicol-„M-au-costat-mai-mult-decat-orice-suma-pe-care-puteam-sa-o-platesc-1400x933.jpg"/><br/><p>Mario Iorgulescu a vorbit la șase ani de la teribilul accident în care a ucis un bărbat și a dezvăluit cât de mult l-a costat acea greșeală.</p>
<p>Fiul șefului de la Liga Profesionistă de Fotbal a acordat un interviu, în premieră pentru <span>Dan Capatos și Cancan</span>. A vorbit deschis despre<span> cumplitul accident </span>în urma căruia și-a pierdut viața un bărbat și care i-a schimbat definitiv viața. De șase ani e internat în clinici și a recunoscut că se confruntă cu probleme mintale din cauza cărora a avut și gânduri de sinucidere.</p>
<h2><span>Mario Iorgulescu și-a pierdut toți prietenii în ultimii șase ani: „Nu am primit niciun telefon”</span></h2>
<p>Fiul lui Gino Iorgulescu a provocat un accident mortal în 2019 soldat cu moartea unui bărbat în vârstă de 24 de ani. Cazul său a fost amplu judecat în ultimii ani iar în 2025 Curtea de Apel București a decis să îl condamne la 7 ani de închisoare. A fost adăugat încă un an dintr-un alt dosar în care a fost găsit vinovat pentru complicitate de lipsire de libertate.</p>
<p>În urma acelui accident, Mario Iorgulescu a fost rănit grav și a ajuns la Spitalul Universitar de Urgenţă Elias din Bucureşti, la secţia ATI. Ulterior, a fost transportat la o clinică din Italia. Nu a fost readus în țară pentru a executa sentința. E internat într-o clinică de psihiatrie. În ultimii ani a rămas doar cu o mână de prieteni, deși înainte de accident era înconjurat de mii de persoane.</p>
<p>„Fără semnătura a trei doctori nu mai poți să ieși. Nu riscă nimeni cariera. Acești 6 ani m-au costat mai mult decât orice sumă pe care puteam să o plătesc. Cred ca mai am 5 prieteni din câteva mii. Foarte puține persoane au mai rămas lângă mine. Până acum nu am avut nici telefon.”, a declarat Mario Iorgulescu.</p>
<h2><span>Ce ar schimba Mario dacă ar putea da timpul înapoi: „Aș fi ascultat-o”</span></h2>
<p>Mario Iorgulescu și-a învățat lecția abia după ce a luat viața unei persoane și a trecut prin ani grei de suferință de pe urma accidentului din 2019. Dacă ar putea, ar da timpul înapoi până la vârsta de 12 ani ca <span>să nu mai pună deloc gura pe alcool sau să încerce droguri.</span></p>
<p>„Trebuie să învețe și părinții din lecțiile astea și copiii. Mi-a plăcut și mie alcoolul. Mie mi-a plăcut cum l-am văzut pe el. Lumea îl pupă în fund, dădea șpăgi. Tata nu a făcut niciodată în viața lui rău la nimeni. Mie mi-a plăcut ce văd la el. Nu am văzut suferința lui maică-mea. Mi-a plăcut ce văd”, a declarat Mario Iorgulescu.</p>
<p>Aș vrea să schimb vârsta de 12-13 ani. Să schimb să nu pun gura pe băutură niciodată. Dacă aș fi putut să dau timpul înapoi, nu aș mai pune gura pe alcool. De droguri nici nu mai zic. Aș fi ascultat-o pe maică mea. Așa a fost să fie. Toți avem o lecție de învățat în viață.”, a mai spus bărbatul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Prima reacție a lui Adrian Mutu după ce fostul său şef a fost ucis la înmormântarea mamei lui</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prima-reactie-a-lui-adrian-mutu-dupa-ce-fostul-sau-sef-a-fost-ucis-la-inmormantarea-mamei-lui-20361172</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Prima-reactie-a-lui-Adrian-Mutu-dupa-ce-fostul-sau-sef-a-fost-ucis-la-inmormantarea-mamei-lui.jpg"/><br/><p>Fostul președinte al clubului la care a evoluat Adrian Mutu a fost ținta unui asasinat, iar „Briliantul” a vorbit despre vestea care a șocat lumea fotbalului mondial.</p>
<p>În urmă cu câteva ore a avut loc înmormântarea mamei lui Alain Orsoni, fostul președinte de la Ajaccio. Omul politic nu știa că își va găsi și el sfârșitul într-un atac armat în plină stradă. Adrian Mutu a fost șocat la aflarea veștii și a transmis un mesaj emoționant la adresa regretatului fost președinte al clubului francez.</p>
<h2><span>Moartea fostului președinte de la Ajaccio l-a șocat pe Mutu: „N-am știut”</span></h2>
<p><span>Alain Orsoni </span>a fost ținta unui asasinat chiar la înmormântarea mamei sale. Medicii au ajuns rapid la fața locului, dar nu au mai putut să îl salveze pe celebrul om de afaceri. Fostul președinte de la Ajaccio a fost asasinat cu „sânge rece” în plină stradă într-o zi în care își conducea pe ultimul drum cea mai dragă ființă.</p>
<p>Atacul armat a avut loc la Vero, lângă Ajaccio. Persoana care a tras în Orsoni a reușit să fugă. Celula de identificare criminală din Corsica și secția de cercetări din Ajaccio au fost sesizate în legătură cu incidentul soldat cu moartea bărbatului în vârstă de 71 de ani.</p>
<p>Fostul internațional român a avut ocazia să îl cunoască pe Orsoni în 2012, atunci când a<span> fost transferat de la Cesena</span>. Juca un rol important în cadrul clubului și a avut un cuvânt important de spus la transferul românului. Adrian Mutu s-a arătat șocat de primirea veștii și a vorbit la superlativ despre fostul oficial al lui Ajaccio.</p>
<p>„Nu știam, când s-a întâmplat, acum?! Îmi pare foarte, foarte rău, pentru că l-am cunoscut și era un om extraordinar”, a zis Adrian Mutu pentru <span>iAMsport.ro.</span></p>
<h2><span>Viața tumultoasă trăită de omul de afaceri care s-a luptat pentru independența Corsicăi</span></h2>
<p>Fostul om de fotbal nu a reușit să mai scape cu viață din al doilea atentat. În 2008 a mai avut parte de un episod similar, dar atunci reușea să păcălească moartea. Și fratele său a avut parte de un destin la fel de tragic. Și-a pierdut viața la o vârstă fragedă, în 1983. Era o figură importntă în lumea interlopă corsicană.</p>
<p>În ultimii ani, Orsoni deveniseră un lider al Frontului Național de Eliberare Corsicană. A militat pentru independența Corsicăi față de Franța.</p>
<p>Între 2008 și 2015 a fost președintele clubului Ajaccio, la scurt timp după ce a revenit din Nicaragua, acolo unde a fost „exilat” timp de 13 ani, la capătul unui conflict din cadrul mișcării naționaliste.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Fotbalistul de la Survivor a făcut scandal pentru că nu a fost lăsat cu telefonul. Șeful producției: „Te voi pedepsi! 100.000 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fotbalistul-de-la-survivor-a-facut-scandal-pentru-ca-nu-a-fost-lasat-cu-telefonul-seful-productiei-te-voi-pedepsi-100-000-de-euro-20361061</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Fotbalistul-de-la-Survivor-a-facut-scandal-pentru-ca-nu-a-fost-lasat-cu-telefonul.-Seful-productiei-„Te-voi-pedepsi-100.000-de-euro.jpg"/><br/><p>Un fost concurent de la Survivor a dezvăluit ce amendă uriașă putea să primească pentru că voia să își sune soția în țară.</p>
<p>Sebastian Chitoșcă a făcut parte din celebra competiție Survivor în urmă cu câțiva ani. S-a iscat un adevărat scandal între fostul fotbalist și șeful producției deoarece a amenințat un jandarm și i-a cerut telefonul mobil ca să ia legătura cu soția deoarece simțea că ceva nu e bine acasă.</p>
<h2><span>Scandal la Survivor din cauza unui mesaj pe telefon: „Am început să îi scriu nevestei”</span></h2>
<p>În timpul filmărilor de la Survivor concurenții sunt total deconectați de ce se întâmplă acasă. Nu au acces la telefoane sau alte dispozitive electronice, iar pentru Chitoșcă asta a fost ceva care l-a afectat foarte mult. <span>Voia să discute urgent cu soția</span> sa, dar nu a putut fără să apeleze la amenințări. A obținut un telefon, dar producția a aflat de fapta sa și a fost la un pas să primească o amendă record, conform contractului.</p>
<p>„Nu m-au lăsat să plec. Am devenit mai nervos, am început să fur mâncare. După am început să fur telefonul. L-am amenințat pe jandarm, i-am luat pușca din mână și i-am zis &lt;&lt;Dacă nu îmi dai telefonul, te împușc!&gt;&gt;. Mi-a dat telefonul și am început să îi scriu nevestei mele pe Instagram: &lt;&lt;Te iubesc! Sunt aici doar pentru bani. Abia aștept să vin acasă&gt;&gt;.</p>
<p>Mi-a răspuns, dar nu am apucat să văd pentru că l-a prins pe jandarm că mi-a dat telefonul. Avea telefonul la încărcat în baraca lor, iar producția venea dimineața cu camerele, la ora 09:00. Au venit reporterii și unul dintre ei a intrat să își facă o cafea. La un moment dat, paznicul a primit o notificare pe telefon. Se uită reporterul și vede &lt;&lt;Chitoșcă&gt;&gt;.</p>
<p>Eu nu știam cum s-a aflat. A venit paznicul să îmi zică că a răspuns soția și am încercat să îl iau după mine, să îi răspund, dar nu a vrut. M-am dus în junglă și când m-am întors am văzut că ne-a dat jos din barcă. Așteptam să vină șeful mare a producției. A venit turcul, i-a luat paznicului telefonul cu japca și a început să țipe: &lt;&lt;What is this, my friend? You f**k my show! What is this?&gt;&gt; (trad. Ce înseamnă asta, prietene? Îmi distrugi show-ul!).</p>
<p>I-am zis eu: &lt;&lt;It’s my fault! Talk with me. I f**k your show&gt;&gt; / &lt;&lt;I will punish you. 100.000 euros!&gt;&gt; / &lt;&lt;I don’t care, bro! I cried one month to let me go home. You don’t let me go home. Because that I f**k your show! Give me the phone! I wanna see my wife&gt;&gt; / &lt;&lt;You wanna see? You’ll see tomorrow!&gt;&gt;. Era înnebunit turcul!”, a dezvăluit Chitoșcă, potrivit <span>iamsport</span>.</p>
<h2><span>A simțit că ceva nu e bine și așa a fost: soția l-a înșelat cât timp a fost plecat în Dominicană</span></h2>
<p><span>Soția lui Sebastian Chitoșcă</span> s-a dat de gol că a „călcat strâmb” chiar de la revederea la aeroport. Fostul fotbalist a citit în ochii ei că nu a fost fidelă, iar ea nu a mai rezistat și în cele din urmă a renunțat la relație fiindcă se simțea vinovată.</p>
<p>„N-a știut să-mi ascundă, era un om curat, un om bun. Eu n-am învinovățit-o atunci. Spun chestiile astea acum pentru că au trecut anii, nu mai avem nimic unul față de altul. Îți mulțumesc că m-ai părăsit, am devenit bărbat, am devenit om, sunt bine cum sunt acum”, a mai mărturisit fostul fotbalist de la FCSB.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CORESPONDENȚĂ ANTALYA Ce a descoperit în Africa românul plătit de Gigi Becali cu zeci de mii de euro pe lună: „E o altă realitate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/corespondenta-antalya/ce-a-descoperit-in-africa-romanul-platit-de-gigi-becali-cu-zeci-de-mii-de-euro-pe-luna-e-o-alta-realitate-20360883</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Ce-a-descoperit-in-Africa-romanul-platit-de-Gigi-Becali-cu-zeci-de-mii-de-euro-pe-luna.-„E-o-alta-realitate.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Atacantul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care Gigi Becali </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și pune cele mai mari speranțe </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cucerirea unui nou titlu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Superlig</span><span class="cf0">ă a ales o destinație de vacanță exotică </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă iarnă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Din salariul de 25.000 de euro pe lună, Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span> <span class="cf0">și-a luat iubita și au plecat să petreacă sărbătorile tocmai </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">Africa</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">mai precis </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n Kenya.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Impresionat p</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă la lacrimi de ce a văzut și trăit </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n aceast</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">expediție”, v</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rful dezv</span><span class="cf2">ăluie că </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n acea zon</span><span class="cf2">ă este </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">o altă realitate”, iar că oamenii din restul lumii ar trebuie să fie recunoscători pentru norocul de a se naște și de a trăi </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n alte p</span><span class="cf2">ărți ale lumii. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Daniel </span><span class="cf2">B</span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">rligea</span><span class="cf2">, dat pe spate de ce a v</span><span class="cf2">ăzut și trăit </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n vacan</span><span class="cf2">ța din </span><span class="cf5">Africa</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Daniel </span><span class="cf5">Bîrligea</span> <span class="cf2">nu a dorit s</span><span class="cf2">ă petreacă sărbătorile de iarnă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">țară sau </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ntr-o destina</span><span class="cf2">ție de lux, ci </span><span>și-a luat iubita și au plecat </span><span class="cf2">la 5.000 de kilometri distan</span><span class="cf2">ță ca </span><span class="cf5">să </span><span class="cf2">viziteze</span><span class="cf5"> Kenya.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacantul a </span><span class="cf2">r</span><span class="cf2">ămas și acum uluit de </span><span class="cf2">experien</span><span class="cf2">ța din </span><span class="cf2">Africa </span><span class="cf2">și transmite că</span><span class="cf5"> oamenii ar trebuie să fie </span><span class="cf2">mult mai </span><span class="cf5">recunoscători pentru norocul de a se naște și de a trăi în alte părți ale lumii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Și asta deoarece, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf5">Kenya, </span><span class="cf2">ca </span><span class="cf2">și </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n multe state africane, </span><span class="cf5">s</span><span class="cf2">ărăcia este una </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">lucie”, iar locuitorii nu beneficiază de </span><span class="cf2">educaţie</span><span class="cf2">, sistem medical și condiții normale de hrană. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">(</span><span class="cf1">n.red</span><span class="cf1">. – întrebat cum a fost vacan</span><span class="cf0">ța și cum a fost interacțiunea </span><span class="cf1">în condi</span><span class="cf0">țiile </span><span class="cf1">în care acolo sunt mul</span><span class="cf0">ți copii săraci) O experiență pe care cred că multe persoane ar trebui să o facă. Te ajută să </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">țelegi foarte mult. E ceva diferit, mi-a plăcut foarte mult. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A fost emoționant, au fost părți emoționante, pe l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf0">ă relaxare și plăcere, dar am fost acolo și cu dorința de a cunoaște persoanele, de a vedea stilul lor de viață, de adaptare. Am văzut o altă realitate. A fost o experiență minunată. Noi suntem mai mult dec</span><span class="cf1">ât noroco</span><span class="cf0">și”, a spus Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20360891" decoding="async" fetchpriority="high" height="709" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Screenshot-2026-01-12-151934-1400x709.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Screenshot-2026-01-12-151934-1400x709.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Screenshot-2026-01-12-151934-768x389.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Screenshot-2026-01-12-151934.png 1454w" width="1400"/></p>
<h2><span>Vizite înduioșătoare în zonele defavorizate</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cuplul Danie </span><span class="cf1">Bîrligea</span> <span class="cf2">– Antonia </span><span class="cf2">Salanta</span><span class="cf2"> au ținut neapărat să viziteze și locurile mai puțin frumoase din țara africană.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La un moment dat, fotbalistul chiar și-a făcut timp să schimbe pase cu copiii localnicilor. La r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndul ei, <span>partenera de via</span></span><span class="cf2"><span>ță a atacantului</span> de la FCSB s-a fotografiat și ea cu micuții.</span></p>
<p><span class="cf2">Ulterior, cei doi le-au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">mp</span><span class="cf2">ărțit dulciuri acestora din mașină, gestul spun</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd totul despre nivelul de trai precar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n are tr</span><span class="cf2">ăiesc aceștia </span><span class="cf2">precar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n respectivele regiuni</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA ÎPS Teodosie, preotul despre care Gigi Becali spunea că „i se arată și lui pisica”, a mers la judecata de la Curtea de Apel cu un sobor de preoți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ips-teodosie-preotul-despre-care-gigi-becali-spunea-ca-i-se-arata-si-lui-pisica-a-mers-la-judecata-de-la-curtea-de-apel-cu-un-sobor-de-preoti-20360901</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/IPS-Teodosie-preotul-despre-care-Gigi-Becali-spunea-ca-„i-se-arata-si-lui-pisica-a-mers-la-judecata-de-la-Curtea-de-Apel-cu-un-sobor-de-preoti-1400x819.png"/><br/><p>ÎPS Teodosie (70 de ani), Arhiepiscopul Tomisului începând cu anul 2001, s-a prezentat, luni, 12 ianuarie 2026, la Curtea de Apel Constanța.</p>
<p>Preotul despre care Gigi Becali (67) spunea că „i se arată și lui pisica” a urcat pe scările instituției însoțit de un sobor de popi.</p>
<h2><span>ÎPS Teodosie și-a făcut apariția la un nou termen din dosarul de corupție în care este anchetat</span></h2>
<p>ÎPS Teodosie a avut în trecut probleme cu Sfântul Sinod, iar la acel moment, Gigi Becali s-a poziționat ferm de partea lui și a spus că nu va fi îndepărtat din funcția de Arhiepiscop al Tomisului, pe care o ocupă încă din 2001.</p>
<p><span>Patronul FCSB declara public că lui ÎPS Teodosie doar „i se arată pisica”</span>, iar cuvintele sale s-au împrăștiat în presa din România.</p>
<p>Pe de altă parte, <span>ÎPS Teodosie a fost și protagonistul sfințirii bisericii din Techirghiol pe care Gigi Becali a construit-o din fonduri proprii</span> și care a stârnit un scandal imens pe plan local, deoarece ar fi fost ridicată pe o zonă protejată.</p>
<p>Revenind mai aproape de prezent și făcând abstracție de legăturile dintre preot și Gigi Becali, ÎPS Teodosie are probleme și cu justiția din România și a fost trimis în judecată. Pe scurt, el este anchetat într-un dosar de corupție. Surse din cadrul DNA Constanța dețin informații potrivit cărora ÎPS Teodosie ar fi încercat să obțină sprijin politic sau instituțional în schimbul unor avantaje materiale, iar în cadrul aceluiași dosar mai este anchetat și Ilie Petre. Consilier în cadrul Arhiepiscopiei Tomisului, Ilie Petre este suspectat că ar fi intermediat activitățile ilegale descrise mai sus ale lui ÎPS Teodosie.</p>
<p>Totuși, trebuie precizat că ambii inculpați beneficiază de prezumția de nevinovăție și de toate drepturile procesuale prevăzute de lege pe tot parcursul procesului declanșat la solicitarea DNA Constanța.</p>
<h2><span>Ce a declarat ÎPS Teodosie înaintea termenului de luni, 12 ianuarie</span></h2>
<p>Luni, 12 ianuarie, ÎPS Teodosie și-a făcut apariția la Curtea de Apel Constanța cu un sobor de preoți, iar atunci când a urcat pe scări a transmis doar:</p>
<p>„(n.r. – Veți birui în instanță?) Dumnezeu va birui”, a spus ÎPS Teodosie, așa cum se poate vedea în videoclipul postat de <span>ZiuaConstanta.ro</span>.</p>
<p>Ceva mai generos în declarații a fost avocatul lui ÎPS Teodosie, care la apariția de la Curtea de Apel Constanța a transmis:</p>
<p>„Avem încredere în justiția făcută în sala de judecată și în judecători”, a punctat Bogdan Ilea, exprimându-și astfel încrederea într-un proces echitabil.</p>
<p>Conform sursei citate mai sus, în cadrul termenului de luni, 12 ianuarie 2025, la dosar vor fi audiați martorii Petrică Leașcu și Ștefan Tudor.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
