<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gest fabulos al lui Gică Hagi pentru România și pentru Turcia înainte de barajul pentru Campionatul Mondial. Va fi ceva unic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gest-fabulos-al-lui-gica-hagi-pentru-romania-si-pentru-turcia-inainte-de-barajul-pentru-campionatul-mondial-va-fi-ceva-unic-20326159</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gest-fabulos-al-lui-Gica-Hagi-pentru-Romania-si-pentru-Turcia-inainte-de-barajul-pentru-Campionatul-Mondial-1400x778.jpg"/><br/><p>Gică Hagi a vorbit despre șansele de calificare ale tricolorilor la CM 2026. România va juca în deplasare cu Turcia, la 26 martie, în semifinalele barajului pentru Campionatul Mondial, iar dacă învinge va disputa finala, la 31 martie, cu învingătoarea dintre Slovacia și Kosovo.</p>
<p>Hagi a scris istorie în fotbal turc și e un simbol la celor de la Galasaray, echipă unde a câștigat titluri, Cupe ale Turciei, Cupa UEFA și Supercupa Europei.</p>
<h2><span>Ce face Gică Hagi la Turcia – România, în barajul pentru CM 2026</span></h2>
<p>Gică Hagi a și antrenat în „Țara Semilunei”. În 2003 a fost câteva luni la Bursaspor, iar în 2004 a ajuns la Galatasaray, unde a câștigat Cupa Turciei în 2005.</p>
<p>„O să-mi fac un tricou cu România la inimă, iar în dreapta cu stema Turciei. Clar că suntem cu România sută la suta. Apoi, Turcia este cea de-a doua mea țară…Ne-au adoptat, mulțumesc Turciei că a avut grijă de mine. Rămân român sută la suta, echipa de suflet pentru mine a fost echipa națională. Am servit-o timp 19 ani, va fi pentru totdeauna”, a spus Gică Hagi, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>„Putem să facem o surpriză foarte mare”</span></h2>
<p>Turcia a terminat grupa din preliminarii pe locul doi, după Spania, „ienicerii” având o singură înfrângere.</p>
<p>„Trebuie să facem ceva ce pare foarte, foarte greu, dar nu imposibil. Jucăm în deplasare, nu jucăm acasă, nu avem publicul și acest lucru e un minus pentru noi. În rest, de acum și până în martie fiecare jucător să se gândească să ajungă într-o formă foarte bună.</p>
<p>Turcia are o echipă foarte talentată, dar și noi avem o echipă la fel. Avem talent, rămâne doar să avem constanță în tot ce facem, pentru că alternăm rezultatele foarte bune cu unele mai puțin bune. Da, din punctul de vedere al meciului, că joacă la ei acasă, au 1 la sută în plus, atât. În rest, putem să jucăm de la egal la egal cu ei. Sunt cifre, sunt speculative. Fotbalul e ca la bursă. Sunt cifre, nu înseamnă că e neapărat realitatea. În martie, va fi un moment în care toată România, jucătorii, staff-ul, toți ceilalți…trebuie să fim convinși, să avem curaj, pentru că se poate. Putem să facem o surpriză foarte mare”, a mai spus „Regele” pentru sursa citată, despre <span>barajul României cu Turcia</span>.</p>
<blockquote><p>Va fi o atmosferă, cunosc atmosfera, am fost la meciul cu Liverpool, când a jucat Galatasaray cu Liverpool. Publicul a câștigat atunci, a fost acel 1% în plus…Cred în creativitatea jucătorilor noștri de la mijloc în sus, pot face diferența, iar apărarea să joace așa cum a făcut-o cu Austria. Totul pleacă de la ce gândești, dacă ești puternic, dacă ești pozitiv, poți să-ți atingi idealurile. Trebuie să fim concentrați sută la sută – Gică Hagi</p></blockquote>
<ul>
<li><span>Fundaşul naționalei României n-a putut să vadă tragerea la sorți pentru Campionatul Mondial</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu a dat verdictul despre cum o va distruge România pe Turcia la baraj: „Asta e arma noastră letală!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/adrian-mutu-a-dat-verdictul-despre-cum-o-va-distruge-romania-pe-turcia-la-baraj-asta-e-arma-noastra-letala-20326198</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Adrian-Mutu-a-dat-verdictul-despre-cum-o-va-distruge-Romania-pe-Turcia-la-baraj.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu a avut un discurs extrem e optimist și încurajator pentru „tricolori” înainte de Turcia – România.</p>
<p>În luna martie 2026, <span>România se va lupta cu Turcia</span> pentru un loc la Cupa Mondială. Unul dintre cei mai buni marcatori din istoria naționalei a vorbit despre șansele elevilor lui Mircea Lucescu. Adrian Mutu crede că „tricolorii” au șanse reale să treacă de Turcia și nu se teme prea mult de acest duel.</p>
<h2><span>Adrian Mutu crede în șansa României: „Cred că ajungem la Mondial”</span></h2>
<p>După ce a aflat adversara României de la baraj, Adrian Mutu a analizat lotul Turciei cu mare atenției. Chiar dacă sunt nume grele în echipa lui Vicenzo Montella, „briliantul” îi îndeamnă pe jucători să nu le fie frică deoarece au șanse reale să iasă învingători.</p>
<p>Arma letală pe care trebuie să mizeze Mircea Lucescu în continuare ese contraatacul, acolo unde România a dovedit de multe ori că este cea mai periculoasă. Lui Mutu nu îi e frică nici de posibilele adversare din finală, Slovacia și Kosovo.</p>
<blockquote><p>„Au niște jucători valoroși, nu chiar așa de superstaruri, așa cum cred ei, Chalhanoglu, care a jucat în ultimii ani, e liderul. Apoi cei doi tineri, Arda Guler și Iildiz. Acest sezon au ieșit la rampă. Să nu ne fie frică. Luând așa, avantajele noastre, la palmares, avem 14 victorii și 5 înfrângeri, am iesit învingători pe vremea mea.</p>
<p>E un meci de jucat. Trebuie să fim pregătiți, mentalul are o importanță foarte mare. Nu cred că nu vor fi pregătiți, ar fi culmea culmilor. Să fie pregătiti fizic si tactic. Va fi un joc în care trebuie să alergăm, mai mult ca ei, să anulăm diferența de valoare, să ne mentinem posițiile, să nu lăsăm spații între compartimentele.</p>
<p>Tactic, depinde totul de Mircea Lucescu. Cea mai bună strategie, va fi cu un joc solid în apărare, apoi contraatac, arma noastră letală, ceea ce a definit echipa națională a României. Dacă batem Turcia, cred că ajungem la Mondial. Nu îmi e frică de Slovacia sau Kosovo. Nu îmi e mie frică nici de Turcia. Să fim în alarmă pe tot parcursul meciului. Noi vrem, toată lumea e optimistă, important este ca băieții să ia meciul ca un baraj foarte important”, a spus Adrian Mutu pentru <span>DigiSport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Cine pornește cu prima șansă în Turcia – România: „Asta ridică un mare semn de întrebare”<br/>
</span></h2>
<p>Turcia va evolua pe teren propriu împotriva României, iar ăsta va fi <span>marele avantaj,</span> astfel că Mutu îi consideră favoriți în confruntarea din martie. A evidențiat și faptul că „tricolorii” au avut evoluții oscilante și nu prea au reușit să lege două victorii consecutive.</p>
<blockquote><p>„Au trecut 28 de ani de la ultimul Mondial, e momentul să se întreacă pe ei, să demonstrează că au valoare. România nu a reușit să facă două meciuri bune la rând și asta ridică un mare semn de întrebare. Moralul nostru va fi la stele dacă trecem de Turcia.</p>
<p>Nu știu dacă le mai trebuie o altă injectie de curaj pentru a aborda următorul meci. În fotbal se poate întâmpla orice. Cred că Turcia pleacă cu 70% șanse, noi 30%. Joacă acasă, plus valoarea, cam acolo e. Turcia din șase baraje, trei le-a pierdut, acasă, dar noi am jucat trei și le-am pierdut pe toate., a concluzionat fostul atacant al României.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Hagi n-a uitat momentul ireal pe care l-a trăit cu Mircea Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gica-hagi-n-a-uitat-momentul-ireal-pe-care-l-a-trait-cu-mircea-lucescu-20326165</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gica-Hagi-n-a-uitat-momentul-ireal-pe-care-l-a-trait-cu-Mircea-Lucescu.jpg"/><br/><p>Gică Hagi a vorbit despre șansele României în duelul cu Turcia și a amintit de performanța inegalabilă reușită cu Mircea Lucescu.</p>
<p>Naționala României și-a aflat adversara din barajul pentru Cupa Mondială. Mircea Lucescu va reveni în Turcia, de această dată din postura de adversar. Majoritatea jucătorilor au fost promovați de el la naționala mare pe vremea când antrena în țara Semilunei.</p>
<p><span>Gică Hagi crede</span> în șansa elevilor lui Lucescu, amintind de performanța naționalei U21 la Campionatul European, dar și de Supercupa Europei câștigată de Galata în fața coloșilor de la Real Madrid.</p>
<h2><span>Gică Hagi, a amintit de momentul magic cu Lucescu pe bancă: „dacă prind o zi bună”</span></h2>
<p>Atât Gică Hagi cât și Mircea Lucescu sunt foarte apreciați în Turcia, țară în care au avut performanțe uriașe. De această dată, Lucescu revine ca adversar în țara unde a obținut unul din cele mai importante trofee ca antrenor.</p>
<p>„Regele” a aflat cine va fi adversara României în drumul spre SUA și a dat verdictul. Crede că nimic nu e imposibil chiar dacă diferența de valoare dintre cele două loturi este destul de mare. Totuși, pe tricolorii mici nu i-a împiedicat în urmă cu câțiva ani să ajungă în semifinalele Europenelor U21. Daca naționala va prinde o zi bună va putea realiza supriza așa cum s-a întâmplat în 2000, când Galata cu nea Mircea pe bancă a trecut de Real Madrid și a obținut Supercupa Europei.</p>
<blockquote><p>„Încrederea pe care o am eu la ce se întâmplă în martie, se leagă cu echipa națională U21 care a ajuns în semifinale. Toată România, timp de 6 luni, au făcut calcule, câte milioane are Croația, Franța, Anglia și ne-am dus la Europene, iar acei băieți ne-au făcut mândri.</p>
<p>Trebuie să credem și acum în ei. Meciul are 90 de minute. Este o generație foarte, foarte talentată. Până la valoare mai există trepte, dar dacă prind o zi bună, cum a fost cu Austria… Galatasaray a luat Supercupa Europei, cu Real Madrid, cu Mircea Lucescu pe bancă”, a declarat Gică Hagi, la <span>Digisport.</span></p></blockquote>
<p>Chiar Gică Hagi a marcat golul victoriei din Supercupa Europei. Meciul s-a încheiat 2-1, după prelungiri. Mircea Lucescu a mai avut șansa de a rescrie istoria, dar în 2009 nu a reușit să treacă de Barcelona în Supercupa Europei, după ce cucerise Cupa UEFA alături de Șahtior Donețk.</p>
<p><span>Meciul Turcia – România </span>se va disputa pe 26 martie, de la ora 19:00. Rămâne de văzut ce stadion vor alege turcii pentru confruntarea istorică cu „tricolorii”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Crăciunescu i-a cerut demisia lui Mircea Lucescu: „Să se retragă! La pensie te scot la 55 de ani”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ion-craciunescu-i-a-cerut-demisia-lui-mircea-lucescu-sa-se-retraga-la-pensie-te-scot-la-55-de-ani-20326155</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ion-Craciunescu-i-a-cerut-demisia-lui-Mircea-Lucescu-„Sa-se-retraga-La-pensie-te-scot-la-55-de-ani.jpg"/><br/><p>Ion Crăciunescu nu l-a menajat deloc pe Mircea Lucescu și i-a cerut să se retragă din antrenorat.</p>
<p>Mircea Lucescu a revenit pe banca României la 80 de ani. Au fost reacții împărțite legat de vârsta înaintată a selecționerului și cât de mult și-ar mai putea pune amprenta pe jocul echipei.</p>
<p>Unul dintre contestatarii săi e fostul arbitru internațional Ion Crăciunescu. El consideră că a venit momentul ca selecționerul să se retragă și să lase alt antrenor mai tânâr cu percepții moderne să revitalizeze echipa.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, pus la zid de Crăciunescu: „Ce atâta filosofie?”</span></h2>
<p><span>„Tricolorii” au ratat calificarea</span> directă la Campionatul Mondial din SUA. Ultima speranță rămâne barajul, dar au dat peste un adversar mult mai bine cotat. Mircea Lucescu va continua pe banca naționalei și la baraj, dar Ion Crăciunescu crede că ar trebui să lase pe altcineva să îi continue munca.</p>
<p>„Mircea Lucescu a avut poziții oscilante! De la alb la negru, așa, în limitele acestea. După părerea mea, a ajuns într-un punct în care ar trebui să se retragă! Eu așa cred.</p>
<p>Uitați-vă cum se exprimă, ce atâta filosofie? Să lase pe altul mai tânăr, care are un altfel de concept, alte percepții. A fost cât a fost, să-i fie de bine, dar toate lucrurile au o limită! La pensie te scot la 55 de ani!”, a declarat Ion Crăciunescu, la <span>gsp.</span></p>
<h2><span>Cum vede fostul arbitru duelul cu Turcia: „unde sunt ei și unde suntem noi”</span></h2>
<p>Ion Crăciunescu rămâne cu picioarele pe pământ și e conștient că România va avea viață grea în deplasarea din Turcia. A evidențiat faptul că au jucători mult mai buni care evoluează la echipe de top, în timp ce echipele turcești au trecut deja la un alt nivel față de cele din Superliga.</p>
<blockquote><p>„O să avem probleme cu Turcia! Au un fotbal mai bun decât noi, ce să mai?! Au destui jucători buni, apoi trebuie să ne gândim și la echipele lor de club, unde sunt ele și unde suntem noi… Au luat-o cu mult înaintea noastră! Uitați-vă și mai jos să vedeți juniorii lor.”, a concluzionat fostul arbitru internațional.</p></blockquote>
<p><span>Meciul Turcia – România va avea loc pe 26 martie</span>, de la ora 19:00. Încă nu a fost stabilit și stadionul pe care se vor duela cele două naționale. Câștigătoarea se va duela în finala play-off-ului cu Slovacia sau Kosovo. Este o posibilă „dublă” de totul sau nimic deoarece la baraj sunt puse în joc ultimele bilete pentru Cupa Mondială din SUA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Neobișnuit! La ce oră se joacă Turcia – România: anunțul a venit de la UEFA!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/neobisnuit-la-ce-ora-se-joaca-turcia-romania-anuntul-a-venit-de-la-uefa-20326136</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Neobisnuit-La-ce-ora-se-joaca-Turcia-–-Romania-anuntul-a-venit-de-la-UEFA.jpg"/><br/><p>UEFA a anunțat deja, oficial, ora meciului Turcia – România din barajul pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>Joi, 20 noiembrie 2025, a avut loc tragerea la sorți pentru play-off-ul de calificare la Cupa Mondială. România a fost repartizată în urna a patra și a prins unul din cei mai dificili adversari, Turcia. La scurt timp de la tragerea la sorți de la Zurich, UEFA a anunțat că meciul se va desfășura de la ora 19:00.</p>
<h2><span>S-a decis ora meciului Turcia – România </span></h2>
<p><span>Naționala României și-a aflat prima adversară</span> din drumul spre Mondialul din SUA. Va evolua în Turcia pe 26 martie, de la ora 19:00. Este o oră neobișnuită în condițiile în care a evoluat de fiecare dată de la ora 21:45 în preliminarii. Poate e și un semn de bun augur pentru „tricolori” să evolueze mai devreme și să obțină calificarea în finala play-off-ului, acolo unde poate da peste câștigătoarea dintre Slovacia și Kosovo.</p>
<p>De la EURO 2024 nu au mai jucat elevii lui Mircea Lucescu la ora 19:00. În meciul cu Slovacia, posibila adversară din play-off, au remizat, 1-1. Mai rămâne de stabilit doar cel mai important aspect, locația meciului.</p>
<p>Turcii au avantajul de a evolua pe teren propriu. Încă nu au decis pe ce arenă vor juca meciul de totul sau nimic cu „tricolorii”. Sunt șanse mari ca Federația să mute meciul din capitala Istanbul pentru a evita posibile conflicte între galeriile marilor rivale din Superlig.</p>
<h2><span>Cerința urgentă a lui Montella pentru cluburile din Turcia</span></h2>
<p><span>Selecționerul Turciei a dat primele semne</span> că îi e teamă de duelul cu elevii lui Mircea Lucescu. Vicenzo Montella nu vrea să riște și a solicitat ca etapa din săptămâna a 27-a a campionatului turc să fie amânată. Își dorește să aibă în lot jucătorii pe o perioadă mai lungă de timp astfel încât să pregătească cu mare atenție duelul cu România.</p>
<p>E posibil și ca în Superliga să se întâmple la fel, dar momentan selecționerul Mircea Lucescu nu a vorbit despre o asemenea cerință. Federația Turcă de Fotbal va decide împreună cu echipele dacă se poate stabili o dată ulterioară pentru meciurile din campionat.</p>
<blockquote><p>„Solicitarea lui Montella nu a fost făcută doar în fața presei. S-a dezvăluit că antrenorul italian a comunicat oficial situația către Federația Turcă de Fotbal înaintea meciului. S-a aflat că președintele TFF, İbrahim Hacıosmanoğlu, și conducerea se pregătesc să ia măsuri în această privință.”, a notat Haberler.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
