<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>CS Gloria Bistrița numește ca antrenor un selecționer, după despărțirea de Cristian Pustai. Preia echipa împreună cu secundul său de la lot. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-2/cs-gloria-bistrita-numeste-ca-antrenor-un-selectioner-dupa-despartirea-de-cristian-pustai-preia-echipa-impreuna-cu-secundul-sau-de-la-lot-exclusiv-20260996</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/ROMANIA-U17-MUNTENEGRU-U17-AMICAL-12.10.2024.jpg"/><br/><p>CS Gloria Bistrița (60 de ani) s-a despărțit de antrenorul Cristian Pustai după doar cinci etape din noul sezon, de Liga 2 de această dată, unde echipa a ajuns în premieră în aveastă vară, sub comanda experimentatului tehnician, dar nu va rămâne mult timp fără ”principal”!</p>
<p>Din informațiile Liga2.ro, conducerea clubului l-a contactat pe Nicolae Grigore (42 de ani), care și-a dat acordul și urmează să ajungă la Bistrița alături de Ionuț Mazilu (43 de ani), cu care a colaborat la naționala U17 a României.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="AREWie99fc"><p>CS Gloria Bistrița numește ca antrenor un selecționer, după despărțirea de Cristian Pustai. Preia echipa împreună cu secundul său de la lot. EXCLUSIV</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="AREWie99fc" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/seria-1/cs-gloria-bistrita-numeste-ca-antrenor-un-selectioner-19364033/embed#?secret=jNGyToDeYY#?secret=AREWie99fc" title="„CS Gloria Bistrița numește ca antrenor un selecționer, după despărțirea de Cristian Pustai. Preia echipa împreună cu secundul său de la lot. EXCLUSIV” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexandru Mitriță, anunț înaintea meciurilor României cu Canada și Cipru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/alexandru-mitrita-anunt-inaintea-meciurilor-romaniei-cu-canada-si-cipru-20260977</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Alexandru-Mitrita-anunt-inaintea-meciurilor-Romaniei-cu-Canada-si-Cipru-scaled-e1756655751788-1400x896.jpg"/><br/><p>Alexandru Mitriță, fotbalist care face parte din lotul României pentru meciurile cu Canada și Cipru, din luna septembrie, a transmis un mesaj clar înaintea celor două partide pe care le va disputa echipa națională.</p>
<p>Fotbalistul, care în prezent evoluează în China, unde face senzație în tricoul celor de la Zhejiang FC, este de părere că „tricolorii” sunt obligați să câștige ambele meciuri.</p>
<h2><span>Alexandru Mitriță, mesaj clar înainte de meciurile României</span></h2>
<p><span>Evoluțiile bune pe care Alexandru Mitriță le-a avut în China</span>, în tricoul celor de la Zhejiang FC, l-au convins pe selecționerul Mircea Lucescu să îl cheme pe fotbalist la echipa națională, pentru meciurile cu Canada și Cipru de la începutul lunii septembrie.</p>
<p>Experimentatul jucător, care <span>s-a despărțit de Universitatea Craiova în vara acestui an</span>, este de părere că România este obligată să câștige ambele partide.</p>
<p>„Mereu vin cu inima deschisă la echipa națională. Iubesc această echipă, pentru mine este mereu o mândrie să mă întorc. Vor fi două teste bune pentru noi.</p>
<p>Meciul contra Canadei trebuie să îl tratăm ca pe unul oficial, avem nevoie de victorii, iar meciul cu Cipru trebuie să fie o victorie. Trebuie să luăm cele 3 puncte, avem nevoie.</p>
<p>Avem nevoie de cele 3 puncte, va fi un meci extrem de important și nu trebuie să plecăm de acolo fără victorie. Va fi un meci cu o presiune foarte mare. Trebuie să gestionăm foarte bine asta în teren și să punem în practică ce ne cere Nea Mircea.</p>
<p>Nu va fi un meci ușor. Nu mai sunt echipe mici. Toate echipele au crescut. Ne va aștepta un meci greu, dar trebuie să intrăm încrezători pe teren”, a declarat Alexandru Mitriță, conform <span>digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>Lotul convocat de Mircea Lucescu pentru meciurile din septembrie</span></h2>
<p>Portari</p>
<p>Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 14/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</p>
<p>Fundași</p>
<p>Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 31/1), Deian SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 21/0), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 41/1), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 3/0), Mihai POPESCU (FCSB, 4/1), Nicușor BANCU (Universitatea Craiova, 47/2), Andrei BORZA (FC Rapid 1923, 0/0);</p>
<p>Mijlocași</p>
<p>Adrian ȘUT (FCSB, 7/0), Marius MARIN (Pisa | Italia, 31/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 68/12), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 82/15), Darius OLARU (FCSB, 26/0), Florin TĂNASE (FCSB, 21/5), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 37/10), David MICULESCU (FCSB, 2/0), Alexandru MITRIȚĂ (Zhejiang FC | China, 25/4), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 2/0);</p>
<p>Atacanți</p>
<p>Denis DRĂGUȘ (Eyüpspor | Turcia, 24/5), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, reacție controversată: „Dacă suntem în criză națională, de aia nu ma pot eu!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gigi-becali-reactie-controversata-daca-suntem-in-criza-nationala-de-aia-nu-ma-pot-eu-20261520</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-reactie-controversata.-„Daca-suntem-in-criza-nationala-de-aia-nu-ma-pot-eu-1400x731.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0"> a intrat la pauz</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul cu CFR Cluj, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă după nici un sfert de oră a părăsit terenul accidentat, fiind </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nlocuit cu Denis </span><span class="cf0">Alibec</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La finalul jocului, Gigi Becali a dezv</span><span class="cf0">ăluit că atacantul cumpărat din Gruia nu mai poate onora astfel convocarea la echipa națională, </span><span class="cf2">compartimentul unde sufer</span><span class="cf2">ă din plin tricolorii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Finanțatorul de la FCSB susține </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n acest context </span><span class="cf2">că nu-l interesează de soarta primei reprezentative, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ciuda faptului c</span><span class="cf2">ă recent era direct interesat de evoluțiile jucătorilor săi la națională.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Gigi Becali, nervos </span><span class="cf2">după accidentarea lui Daniel </span><span class="cf2">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">rligea</span><span class="cf2">. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">N</span><span class="cf3">u mai pot eu</span><span class="cf2"> de </span><span class="cf3">echipa națională</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Daniel </span><span class="cf3">Bîrligea</span><span class="cf3"> a </span><span class="cf2">fost aruncat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n lupt</span><span class="cf2">ă la </span><span class="cf3">pauză în meciul</span><span class="cf2">ui</span><span class="cf3"> cu CFR Cluj, </span><span class="cf2">atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd FCSB era condus</span><span class="cf2">ă pe tabela de marcaj, </span><span class="cf3">însă </span><span class="cf2">nu după multe minute a fost nevoit să iasă de pe teren </span><span class="cf3">accidentat, fiind înlocuit cu Denis </span><span class="cf3">Alibec</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La finalul </span><span class="cf2">disputei din Gruia, terminată nedecis 2-2</span><span class="cf3">, Gigi Becali a dezvăluit că</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n atare condi</span><span class="cf2">ții,</span><span> atacantul său numărul 1 </span><span class="cf3">nu m</span><span class="cf2">ai poate ajunge </span><span class="cf3">la echipa națională, compartimentul und</span><span class="cf2">e Mircea Lucescu are probleme. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Latifundiarul din Pipera spune că </span><span class="cf3">nu-l interesează de soarta primei reprezentative, în ciuda faptului că recent era direct interesat de evoluțiile jucătorilor săi la națională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf5">B</span><span class="cf1">îrligea</span><span class="cf1"> nu e grav. Eu î</span><span class="cf0">ți spun un lucru. </span><span class="cf1">Îl mai ia la echipa na</span><span class="cf0">țională? Nu e grav, dar nu are ce căuta. Ce să mai facă la echipa națională? Să joace accidentat, cum să joace? </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacă suntem </span><span class="cf1">în criz</span><span class="cf0">ă la națională, nu mai pot eu. Mă interesează pe mine echipa națională? (Sunt mulți jucători de la FCSB) Data trecută jucau mulți. Acum vor juca Olaru și Șut? Nu au cum să joace”, a declarat Gigi Becali, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf0">.</span></p>
<p>În lipsa lui Daniel Bîrligea, selecționerul Mircea Lucescu îi mai are acum la dispoziție doar pe Denis Drăguș și pe Louis Munteanu, ambii în <span>criză de evoluții și de goluri la echipele de club</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20233910" style="width: 1290px"><img alt='Cum îi tratează, de fapt, Mircea Lucescu pe fotbaliştii care debutează cu el la naționala României: „Nu-ți spune decât atât". EXCLUSIV' aria-describedby="caption-attachment-20233910" class="size-full wp-image-20233910" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Cum-ii-trateaza-de-fapt-Mircea-Lucescu-pe-fotbalistii-care-debuteaza-cu-el-la-nationala-Romaniei-„Nu-ti-spune-decat-atat22.-EXCLUSIV.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-ii-trateaza-de-fapt-Mircea-Lucescu-pe-fotbalistii-care-debuteaza-cu-el-la-nationala-Romaniei-„Nu-ti-spune-decat-atat22.-EXCLUSIV.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-ii-trateaza-de-fapt-Mircea-Lucescu-pe-fotbalistii-care-debuteaza-cu-el-la-nationala-Romaniei-„Nu-ti-spune-decat-atat22.-EXCLUSIV-768x432.webp 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20233910">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lotul Rom</span><span class="cf1">âniei pentru partidele cu Canada </span><span class="cf2">și Cipru</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Portari: Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 14/0), Ștefan T</span><span class="cf1">ÂRNOVANU (FCSB, 3/0), R</span><span class="cf2">ăzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fundași: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 31/1), </span><span class="cf2">Deian</span><span class="cf2"> SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 21/0), Andrei BURCĂ (Yunnan </span><span class="cf2">Yukun</span><span class="cf2"> | China, 41/1), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf2">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Virgil GHI</span><span class="cf2">ȚĂ (Hannover 96 | Germania, 3/0), Mihai POPESCU (FCSB, 4/1), Nicușor BANCU (Universitatea Craiova, 47/2), Andrei BORZA (FC Rapid 1923, 0/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Mijlocași: Adrian ȘUT (FCSB, 7/0), Marius MARIN (Pisa | Italia, 31/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 68/12), Nicolae STANCIU (Genoa | Italia, 82/15), Darius OLARU (FCSB, 26/0), Florin TĂNASE (FCSB, 21/5), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 37/10), David MICULESCU (FCSB, 2/0), Alexandru MITRIȚĂ (Zhejiang FC | China, 25/4), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 2/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacanți: Denis DRĂGUȘ (</span><span class="cf2">Ey</span><span class="cf1">üpspor</span><span class="cf1"> | Turcia, 24/5), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0)</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Louis Munteanu, vândut cu 12 milioane de euro!”. Cine l-ar duce direct la avion pe atacant pentru această sumă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/louis-munteanu-vandut-cu-12-milioane-de-euro-cine-l-ar-duce-direct-la-avion-pe-atacant-pentru-aceasta-suma-20260659</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Louis-Munteanu-vandut-cu-12-milioane-de-euro.-Cine-l-ar-duce-direct-la-avion-pe-atacant-pentru-aceasta-suma.webp"/><br/><p>Louis Munteanu (23 de ani) ar fi trebuit vândut într-o clipită în eventualitatea în care Nelu Varga chiar ar fi avut o ofertă de 12 milioane de euro pe masă, susține Marius Șumudică (54).</p>
<p>Antrenorul a comentat zvonurile care planează în jurul atacantului convocat la națională și a mărturisit că inclusiv pentru 10 milioane de euro, el i-ar fi făcut fundiță și l-ar fi trimis la avion.</p>
<h2><span>Cum vede Marius Șumudică situația din jurul lui Louis Munteanu</span></h2>
<p>Louis Munteanu a marcat un singur gol în sezonul 2025-2026, cel de pe 17 iulie, de la meciul retur cu Paksi, 3-0, iar ulterior a intrat într-un con de umbră.</p>
<p>Atacantul a fost protagonistul mai multor zvonuri despre un potențial transfer, iar cele mai multe dintre ele au fost alimentate chiar de patronul Nelu Varga, care la un moment dat a spus public că ar putea obține 18 milioane de euro, cu tot cu bonusuri.</p>
<p>Ulterior suma a scăzut considerabil, l<span>a 12 milioane de euro, atât cât s-a speculat că ar fi pus pe masă francezii de la Rennes</span>, însă informația tot nu s-a concretizat într-un transfer.</p>
<p>Acum, după o lună și jumătate de evoluții modeste din partea atacantului, s-a vehiculat că Louis Munteanu nu ar fi nici în cele mai bune relații cu conducerea CFR-ului. Nelu Varga a infirmat aceste detalii, dar a recunoscut că Munteanu a fost supărat din cauza lipsei performanțelor și a decis să îi dea câteva zile libere, fără să îi informeze și pe cei din staff-ul tehnic. <span>Gigi Becali a vrut să profite de aceste neînțelegeri și i-a înaintat o nouă ofertă lui Nelu Varga pentru Louis Munteanu</span>, în valoare de peste 4 milioane de euro. Dar, așa cum era de așteptat, propunerea a fost refuzată din start.</p>
<p>Pus în postura de a comenta toate aceste informații, Marius Șumudică a sugerat că Nelu Varga ar fi trebuit să îl vândă într-o clipită pe Louis Munteanu dacă chiar ar fi avut o ofertă de 12 milioane de euro în schimbul lui:</p>
<p>„Eu nu înţeleg cu Louis Munteanu. Eu când aud că are ofertă de 12 milioane pe el… Eu i-aş face fundiţă şi l-aş trimite la avion, chiar şi 10 milioane. Cu tot respectul pentru domnul Varga, eu consider că ar trebui să plece ieri, nu azi, la banii ăştia”, a comentat Șumudică, la <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Louis Munteanu a fost transferat de la Fiorentina cu 2.3 milioane de euro, însă italienii au păstrat și procente dintr-o eventuală revânzare a atacantului.</p>
<h2><span>Ce spune Șumudică despre transferul atacantului la FCSB</span></h2>
<p>Cât despre o posibilă trecere a lui Louis Munteanu la rivala FCSB, pe modelul Daniel Bîrligea, Marius Șumudică nu vede posibil un astfel de scenariu, în primul rând că atacantul în vârstă de 23 de ani nu se pliază pe stilul de joc al campioanei:</p>
<p>„Nu au nevoie de Louis Munteanu. În primul rând, el nu este vârf împins. Nu-l poate înlocui niciodată nici pe Bîrligea şi nici pe Alibec. El tot timpul caută mingea, fuge din zona numărului 9. În momentul de faţă, la ce jucători de atac are FCSB şi cum s-a pregătit Louis Munteanu până acum, eu consider că FCSB nu are nevoie de el”, a completat antrenorul.</p>
<h2><span>Concluziile lui Marius Șumudică</span></h2>
<p>În încheiere, fostul tehnician de la CFR Cluj a validat calitățile tehnice ale lui Louis Munteanu, dar în același timp l-a și „urecheat” pe fotbalist pentru felul în care a tratat debutul sezonului 2025-2026.</p>
<p>„Louis Munteanu este un jucător excepţional pentru nivelul campionatului nostru, dar deocamdată el nu a demonstrat nimic extern. Golurile de anul trecut sunt o oarecare carte de vizită, dar campionatul nostru nu vinde ca alte campionate. Imaginaţi-vă să fi dat 29 de goluri în campionatul Croaţiei. El trebuie să-şi găsească o sincronizare între dorinţa lui şi ceea ce vrea să joace, să existe o conexiune cu antrenorul său şi să scoată maximum din el. În momentul de faţă, se află într-un recul. Nu dă bine pentru el ceea ce s-a întâmplat în ultima perioadă. Cum e posibil să te sune selecţionerul să-ţi zică să te duci înapoi la echipă ca să te poată lua la naţională? Tu îţi permiţi aşa să pleci de la echipă? Nu ai un contract semnat? Pentru mine este de neacceptat. Nu ştiu dacă există restanţe financiare şi nu e problema mea. CFR Cluj este într-un moment foarte greu, iar el dispare de la echipă. Păi ce înseamnă asta?”, a încheiat Marius Șumudică.</p>
<p>Louis Munteanu a fost convocat la lot pentru meciurile României cu Canada și Cipru din luna septembrie. Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de 5 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nici cu Gigi Becali n-a pățit așa ceva! Ce i-a făcut antrenorul lui PSV lui Dennis Man</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/nici-cu-gigi-becali-n-a-patit-asa-ceva-ce-i-a-facut-antrenorul-lui-psv-lui-dennis-man-20260459</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nici-cu-Gigi-Becali-n-a-patit-asa-ceva-Ce-i-a-facut-antrenorul-lui-PSV-lui-Dennis-Man.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dennis Man nu are parte de un </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nceput a</span><span class="cf2">șa cum voia </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n tricoul lui PSV Eindhoven, interna</span><span class="cf2">ționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n fiind schimbat din nou la pauz</span><span class="cf2">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacantul v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndut de Gigi Becali a fost pentru a doua oar</span><span class="cf2">ă la r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd titular, dar a r</span><span class="cf2">ămas la vestiare la jumătatea partidei cedate surprinzător de campioana Olandei pe teren propriu cu nou-promovata Telstar, scor 0-2.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Dennis Man</span><span class="cf2">, schimbat din nou la pauză de antrenorul lui PSV</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dennis Man n</span><span class="cf2">u și-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nchipuit c</span><span class="cf2">ă o să aibă de un așa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nceput </span><span class="cf2">la </span><span class="cf3">PSV Eindhoven</span><span class="cf2">. <span>Fotbalistul rom</span></span><span>ân a fost schimbat din nou la pauză</span><span class="cf2"> de antrenorul Peter </span><span class="cf2">Bosz</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacantul </span><span class="cf3">a fost pentru a doua oară la rând titular</span><span class="cf2"> la gruparea batavă</span><span class="cf3">, dar a rămas la vestiare la </span><span class="cf2">pauza dintre reprize, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n duelul pierdut </span><span class="cf3">de campioana Olandei </span><span class="cf2">acasă </span><span class="cf3">cu nou-promovata Telstar, scor 0-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cumpărat de olandezi cu 8,5 milioane de euro de la Parma, Dennis Man a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nceput meciul ca extrem</span><span class="cf2">ă dreaptă, postul său de bază, acolo unde dă cel mai bun randament. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Degeaba a avut o evoluția mai bună dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n primul s</span><span class="cf2">ău meci, că tehnicianul lui PSV a rămas la fel de exigent și l-a lăsat la vestiare după 45 de minute. A intrat </span><span class="cf3">Esmir</span> <span class="cf3">Bajraktarevic</span><span class="cf2">, </span><span class="cf3">bosniacul de 20 de ani </span><span class="cf2">care </span><span class="cf3">o dublă </span><span class="cf2">etapa trecută. Acum, intrarea ultimului nu a mai avut efectul scontat. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20243661" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20243661" class="size-full wp-image-20243661" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Avertisment-pentru-Dennis-Man-„Sa-inteleaga-ca-nu-merge-la-un-campionat-mai-modest-si-joaca-din-glezna.-Sfatul-fostului-jucator-din-Olanda-„Trece-timpul.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Avertisment-pentru-Dennis-Man-„Sa-inteleaga-ca-nu-merge-la-un-campionat-mai-modest-si-joaca-din-glezna.-Sfatul-fostului-jucator-din-Olanda-„Trece-timpul.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Avertisment-pentru-Dennis-Man-„Sa-inteleaga-ca-nu-merge-la-un-campionat-mai-modest-si-joaca-din-glezna.-Sfatul-fostului-jucator-din-Olanda-„Trece-timpul-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20243661">Foto: Profimedia Images (12.08.2025)</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce not</span><span class="cf1">ă a primit internaționalul rom</span><span class="cf2">â</span></span><span class="cf1"><span>n</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Dennis </span><span class="cf2">Man a primit nota 6,9 pentru presta</span><span class="cf3">ția sa, peste media echipei sale de la pauză (6,7). Potrivit notelor acordate de portalul SofaScore, <span>rom</span></span><span>ânul fusese cel mai bun juc</span><span class="cf3"><span>ător</span> al lui </span><span class="cf2">PSV</span><span class="cf1"> Eindhoven.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cifrele lui Dennis Man în PSV – Telstar</span><span class="cf0">: </span><span class="cf3">zero șuturi pe poartă</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">zero șuturi </span><span class="cf2">în afara por</span><span class="cf3">ții</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">2/5 driblinguri reușite</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">22/25 pase reușite (88%)</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">34 de atingeri a mingii</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">7 pierderi de posesie</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">4/8 dueluri c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">știgate la sol </span><span class="cf1">și </span><span class="cf3">două faulturi obținute. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am fost </span><span class="cf1">în România, dup</span><span class="cf2">ă aceea am plecat </span><span class="cf1">în Italia </span><span class="cf2">și am jucat la Parma 5 ani, iar acum sunt aici. Vreau să joc </span><span class="cf1">în acest an, s</span><span class="cf2">ă c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știg trofee și să lupt </span><span class="cf1">în fiecare meci pentru victorie.</span> <span class="cf1">Am vorbit cu Peter </span><span class="cf1">Bosz</span><span class="cf1"> despre club, despre ce î</span><span class="cf2">și dorește de la mine. Am ales numărul 27 pentru că acum am 26 de ani și, </span><span class="cf1">în câteva s</span><span class="cf2">ăptăm</span><span class="cf1">âni, voi împlini 27”, a spus </span><span class="cf3">Dennis </span><span class="cf1">Man,</span><span class="cf3"> dup</span><span class="cf3">ă transferul la </span><span class="cf1">clubul batav.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
