<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Irlandezii au văzut Dacia Hipster şi au judecat-o imediat: „Super accesibilă e codul pentru asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/irlandezii-au-vazut-dacia-hipster-si-au-judecat-o-imediat-super-accesibila-e-codul-pentru-asta-20295370</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-Hipster-03-e1760128979194.jpg"/><br/><p>Dacia și-a propus să cucerească lumea auto cu modelul Hipster, un autoturism care a atras atenția chiar din momentul în care a fost prezentat pentru prima dată.</p>
<p>Irlandezii au văzut conceptul prezentat în avanpremieră la Paris, care are un preț anunțat de aproximativ 15.000 de euro, și au reacționat imediat.</p>
<h2><span>Ce spun irlandezii despre Dacia Hipster</span></h2>
<p>La începutul lunii octombrie, <span>Dacia a surprins lumea auto cu noul model Hipster</span>, pe care l-a prezentat în avanpremieră la Paris. Cu un preț anunțat de aproximativ 15.000 de euro, Dacia Hipster se prezintă ca fiind un autoturism perfect pentru oraș dar și pentru drumurile de țară. Astfel, datorită prețului, al aspectului dar și dotărilor, noul concept Dacia a atras imediat atenția.</p>
<p>Irlandezii <span>au văzut și ei conceptul prezentat de către Dacia</span>, în avanpremieră, la Paris, care are un preț anunțat de aproximativ 15.000 de euro, și au reacționat imediat.</p>
<p>„Dacia Hipster: Acesta este viitorul automobilismului urban? Super accesibilă e codul pentru asta”, au notat <span>jurnaliștii irlandezi</span>.</p>
<p>Totodată, aceștia au explicat de ce Dacia a ales să opteze pentru un autoturism electric, mic și economic, perfect pentru oraș.</p>
<p>„Nu conducem atât de mult pe cât probabil credem. Cifrele de la Oficiul Central de Statistică pentru 2021 arată că peste jumătate dintre șoferii din Dublin au călătorii, în medie,, de 15 minute sau mai puțin. Și totuși, în mare parte, încă conducem mașini grele și consumăm cantități considerabile de combustibil. Aici vede Dacia o oportunitate de nișă. Dacă intră în producție, ne putem aștepta la un preț de minim”, mai notează sursa menționată anterior.</p>
<h2><span>Caracteristicile anunțate de producător</span></h2>
<p>„Aspectul robust, plin de caracter, forma cubică ori geamurile drepte care maximizează spațiul interior: fiecare detaliu exprimă simplitatea funcțională. Mai mult decât un stil, este o promisiune: siguranță, funcționalitate în utilizarea zilnică și confort la bord, într-un design ce poate fi recunoscut instantaneu.</p>
<p>Hipster Concept își propune să ofere cea mai mică amprentă de carbon pentru un vehicul cu 4 locuri. Hipster Concept se simte la fel de bine atât în oraș, cât și pe drumurile rurale sau periurbane. Proiectat pentru utilizarea zilnică, poate fi conectat la o priză casnică obișnuită. Două încărcări pe săptămână oferă autonomie suficientă pentru deplasările zilnice.</p>
<p>Conceptul SUB-A este practic pentru utilizarea zilnică, datorită spațiului interior generos raportat la dimensiunile sale și designului modular al banchetei spate rabatabile.</p>
<p>Hipster Concept oferă tot ce te-ai aștepta de la un vehicul de zi cu zi în doar 3 m: 4 locuri de dimensiuni standard, un portbagaj modular de 70 L, care poate ajunge până la 500 L”, anunță site-ul Dacia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu şi-a tunat Mercedesul AMG de 115.000 de euro şi rezultatul e spectaculos</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/adrian-mutu-si-a-tunat-mercedesul-amg-de-115-000-de-euro-si-rezultatul-e-spectaculos-20295181</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Adrian-Mutu-si-a-tunat-Mercedesul-AMG-de-115.000-de-euro-si-rezultatul-e-spectaculos.jpg"/><br/><p>Posesor, de un an și jumătate al unui Mercedes AMG de 115.000 de euro, Adrian Mutu și-a tunat automobilul de lux, care acum arată senzațional.</p>
<p>În luna aprilie a anului 2024, Adrian Mutu, pe atunci antrenor la CFR Cluj, a achiziționat un bolid de lux, pe care acum l-a tunat prin intermediul celor de la Custom Tunning.</p>
<h2><span>Adrian Mutu este foarte încântat de felul în care a fost tunat Mercedesul AMG de 115.000 de euro</span></h2>
<p>Fostul mare fotbalist român a investit nu mai puțin de <span>120.000 de euro pentru un model exclusivist de Mercedes-Benz GLE 53 AMG Coupe</span>, deși recunoaște că nu-l mai atrag bolizii de lux la fel cum se întâmpla când era fotbalist.</p>
<p>Primul proprietar al respectivei mașini din România a luat decizia să o ducă la tunat, iar rezultatul, prezentat pe pagina de instagram a celor de la Custom Tunning, este spectaculos.</p>
<p>„Un nume legendar, atât în fotbalul românesc, cât și în cel internațional, Adrian Mutu, fost jucător la cluburi emblematice precum Chelsea, Juventus, Fiorentina și Parma, a ales să-și protejeze și să-și personalizeze mașina cu stil.</p>
<p>Pentru noul său Mercedes GLE 53 AMG Coupe, Mutu a optat pentru o soluție 2 în 1: folia de protecție de culoare @rgbg.official Gloss Nardo Grey, care oferă protecție premium, împreună cu un finisaj impecabil, care arată exact ca vopseaua originală.</p>
<p>Un proiect elegant, exact așa cum i se potrivește unui adevărat campion. Mulțumim, Adrian Mutu, pentru încrederea acordată și pentru că ai ales serviciile noastre!”, au transmis administratorii <span>contului</span> respectiv.</p>
<h2><span>Mutu a uitat că este poseseorul unui Aston Martin, aducându-și aminte acum câteva zile că are mașina</span></h2>
<p>Mașina deținută de Adrian Mutu un motor de doar 3 litri, cu 6 cilindri în linie, însă dezvoltă nu mai puțin de 451 de cai-putere! Viteza maximă pe care o poate atinge mașina este de 250 de kilometri pe oră și ajunge de la 0 la 100 de kilometri pe oră în nici 5 secunde. Cuplul mașinii este de 560 Nm.</p>
<p>Adrian Mutu a recunoscut, la vremea respectivă, că mașinile nu-l mai atrag așa de mult, mai ales că de-a lungul timpului a avut modele produse de mărcile de lux.</p>
<p>„Asta e mașină pe maturitate. (…) Am avut toate mașinile, Ferrari, Bentley, Lamborghini.  Nu mă mai simt atât de interesat de mașini. Eu sunt înnebunit cu Mercedesul. Mașina trebuie să fie din ce în ce mai mare și mai confortabilă. Poate vom lua una și mai mare”, a spus Adrian Mutu, în luna aprilie a anului 2024.</p>
<p>El a mai povestit că obișnuia să cumpere mașini de lux, deși acestea nu i se potriveau. Pe cale de consecință, a vândut un Ferrari și un Lamborghini chiar după ce le-a achiziționat, iar <span>de un autoturism Aston Martin și-a adus aminte acum câteva zile</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Francezii anunță lovitura Dacia cu modelul Sandero din 2026: „Giganții auto tremură!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/francezii-anunta-lovitura-dacia-cu-modelul-sandero-din-2026-gigantii-auto-tremura-20292254</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Francezii-anunta-lovitura-Dacia-cu-modelul-Sandero-din-2026-„Gigantii-auto-tremura.jpg"/><br/><p>Dacia a dominat ani la rând piața europeană la capitolul vânzări de autoturisme și își propune să facă același lucru și în 2026.</p>
<p>Noul model Sandero este unul spectaculos, iar francezii anunță deja că giganții europeni tremură la decizia luată de constructorul din România.</p>
<h2><span>Francezii anunță lovitura Dacia cu modelul Sandero din 2026: „Giganții auto tremură!”</span></h2>
<p>Dacia Sandero 2026 marchează un moment important în evoluția modelului, cu un nou design și, în premieră, o versiune hibridă, totul fără a renunța la filosofia brandului: calitate la un preț accesibil.</p>
<p>După opt ani de succes continuu și peste 300.000 de unități vândute în 2024, Sandero se reinventează. Noul model preia elemente stilistice de la Duster, oferind un aspect mai modern și tehnologic.</p>
<p>Interiorul este și el mult îmbunătățit. Modelul din 2026 va avea materiale textile, un design plăcut și un nou volan ergonomic. Versiunile mai echipate adaugă un ecran tactil de 10 inch, un panou de bord digital de 7 inch și încărcare wireless.</p>
<p>La capitolul siguranță, Sandero primește tehnologii avansate precum frânare automată de urgență, detectare bicicliști și motocicliști, avertizare pentru oboseala șoferului, camere multiple și oglinzi electrice rabatabile.</p>
<p>Presa din Franța a reacționat imediat la noul pariu al celor de la Dacia, lăudând inițiativa.</p>
<p>„Iată noul model Sandero hibrid 2026, revoluția pregătită de Dacia care îi face pe giganții auto să tremure!”, au titrat jurnaliștii francezi de la motorsactu.com.</p>
<h2><span>Dacia vrea să dea lovitura cu modelul hibrid! Când vor fi anunțate prețurile pentru Sandero 2026</span></h2>
<p>Gama de motorizări a noului model Sandero include:</p>
<ul>
<li>TCe 100, un motor pe benzină mai vioi și eficient</li>
<li>Eco-G 120, o motorizare pe GPL cu transmisie automată în premieră, autonomie extinsă la aproape 1.600 km și emisii mai reduse</li>
<li>Iar din 2026, va apărea și modelul cu care Dacia speră să dea lovitura: Stepway Hybrid 155, un sistem full-hybrid cu motor pe benzină, două motoare electrice și o baterie de 1,4 kWh, capabil să ruleze până la 80% din timp în regim electric în oraș</li>
</ul>
<p>Așa cum ne-a obișnuit de-a lungul anilor, Dacia Sandero 2026 promite să rămână cea mai accesibilă citadină din Europa, dar cu un plus considerabil de tehnologie, eficiență și stil.</p>
<p>Lansarea este programată pentru începutul lui 2026, iar prețurile vor fi anunțate în noiembrie 2025, pentru ca toți fanii brand-ului să știe la ce să se aștepte.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă modelul Sandero va fi din nou cel mai vândut în Europa, repetând astfel performanțele senzaționale reușite de constructorul român în anii trecuți.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi a pus mâna pe o „bijuterie” rară de peste 160.000 de euro!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ianis-hagi-a-pus-mana-pe-o-bijuterie-rara-de-peste-160-000-de-euro-20295228</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ianis-Hagi-a-pus-mana-pe-o-„bijuterie-rara-de-peste-160.000-de-euro-e1760123269478.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi, fotbalistul celor de la Alanyaspor, a pus mâna pe o adevărată „bijuterie” rară pe patru roți, care valorează peste 160.000 de euro.</p>
<p>Internaționalul român, care a purtat banderola de căpitan la ultima partidă disputată de echipa națională, a fost filmat la volanul unui bolid BMW M4 VR46.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, la volanul unui bolid de lux</span></h2>
<p><span>Ianis Hagi, fotbalist care a semnat un contract cu turcii de la Alanyaspor </span>la finalul ultimei perioade de mercato, se descurcă foarte bine și în afara terenului de fotbal. Internaționalul român a pus mâna pe <span>o adevărată „bijuterie” rară pe patru roți</span>, care valorează peste 160.000 de euro. „Tricolorul” apare într-un videoclip publicat de către BMW Automobile Bavaria pe rețelele de socializare, în timp ce urcă la volanul unui BMW M4 VR46. În imaginile care au fost distribuite pe Instagram, fotbalistul care evoluează în prima ligă a Turciei urcă la volanul bolidului de lux și privește toate detaliile autoturismului care valorează peste 160.000 de euro.</p>
<p>Autoturismul BMW M4 VR46 este un tribut pentru Valentino Rossi. În total, au fost construite doar 46 astfel de mașini. Bolidul în care apare Ianis Hagi atinge viteza de 100 km/h în doar 3.4 secunde și poate circula cu maximum 302 km/H, având nu mai puțin de 550 de cai putere. Autoturismul are un motor de 3.0 litri, 6 cilindri în linie, tehnologie M TwinPower Turbo și tracțiune integrală M xDrive.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DPmIpt3DEFK/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Automobile Bavaria (@bmwautomobilebavaria)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ianis Hagi, căpitan în ultimul meci disputat de România</span></h2>
<p>Joi, 9 octombrie 2025, echipa națională a României a disputat o partidă de pregătire în compania Moldovei. „Tricolorii” s-au impus cu scorul de 2-1 în meciul care s-a jucat pe Arena Națională din București. Ianis Hagi, revenit la prima reprezentativă, a fost titularizat de către selecționerul Mircea Lucescu și a primit și banderola de căpitan.</p>
<p>„Tricolorul” nu l-a dezamăgit pe experimentatul tehnician și a reușit să își treacă numele pe lista marcatorilor în minutul 44, când a înscris pentru 2-1 și a stabilit scorul final.</p>
<p>Pentru echipa națională a României urmează disputa cu Austria, din preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026. Partida este programată duminică, 12 octombrie 2025, începând cu ora 21:45, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Reamintim că, în ultima perioadă de mercato, Ianis Hagi a ajuns la o înțelegere cu Alanyaspor, formație care evoluează în prima ligă a Turciei. Internaționalul român era liber de contract de aproximativ două luni, după ce s-a despărțit de Glasgow Rangers.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungurii au văzut cum arată noua Dacia Hipster și au dat verdictul despre lupta cu mașinile chinezești</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ungurii-au-vazut-cum-arata-noua-dacia-hipster-si-au-dat-verdictul-despre-lupta-cu-masinile-chinezesti-20293423</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ungurii-au-vazut-cum-arata-noua-Dacia-Hipster-si-au-dat-verdictul-despre-lupta-cu-masinile-chinezesti.jpg"/><br/><p>Dacia Spring a fost îmbunătățită, iar producătorul a prezentat și noul concept car electric, Hipster, care ar putea concura cu modelele chinezești.</p>
<p>Maghiarii susțin că Dacia Hipster, un vehicul urban ultracompact, dar revoluționar și ieftin, ar putea fi răspunsul Europei la valul de micromobilitate din China.</p>
<h2><span>Cu Spring și Hipster, Dacia pătrunde pe piața mașinilor electrice, iar ungurii au dat verdictul despre lupta cu mașinile chinezești</span></h2>
<p>Producătorii de la Dacia au lucrat la <span>cea mai populară mașină electrică a firmei, Spring</span>. Ca răspuns la concurența din ce în ce mai acerbă de pe piața mașinilor electrice mici, compania a adus modelului motoare noi, o platformă mai rigidă și sisteme de bord mai moderne, dar a și păstrat cel mai mare atu: prețul scăzut.</p>
<p>Modelul Spring actualizat este disponibil cu motoare de 52 și 75 kW (70 și 100 CP), o îmbunătățire uriașă față de variantele anterioare de 45–65 CP. Versiunea mai puternică accelerează de la 80 la 120 km/h în doar 6,9 secunde, iar noua suspensie și bara stabilizatoare sporesc stabilitatea la volan la toate versiunile.</p>
<p>Și bateria LFP de 24,3 kWh a fost îmbunătățită. Încărcarea rapidă în curent continuu este de 40 kW în loc de 30, permițând o încărcare de 20-80% în mai puțin de o jumătate de oră în condiții ideale. Încărcarea în curent alternativ de 7 kW rămâne standard.</p>
<p>Interiorul dispune de afișaje digitale moderne și conectivitate inteligentă. Versiunea Extreme are de un afișaj central de 10,1 inci, Apple CarPlay wireless și Android Auto. Mașina oferă și funcționalitate V2L, astfel încât puteți chiar să operați dispozitive electrice de pe aceasta.</p>
<p>Modelul pornește de la 16.900 de euro și rămâne cel mai ieftin model electric cu patru locuri de pe piața europeană, scrie <span>haszon.hu</span>.</p>
<h2><span>Viteza maximă este de aproximativ 90 km/h</span></h2>
<p>La salonul de la Paris, Dacia a dezvăluit noul Spring, dar a prezentat și <span>noul său concept car electric, Dacia Hipster</span>, un vehicul urban ultracompact, puritan, dar revoluționar, ieftin, care ar putea fi răspunsul Europei la valul de micromobilitate din China, cum ar fi BYD Seagull, Wuling Mini EV și Citroen Ami.</p>
<p>Mica mașină, lungă de doar 3 metri și cântărind mai puțin de 800 de kilograme, urmează filosofia „mai puțin înseamnă mai mult”. Potrivit Dacia, Hipster nu este o mașină de lux futuristă, ci un erou cotidian al transportului urban: cu scaune din pânză, geamuri manuale și un deschizător de uși acționat prin centură, dar cu o propulsie electrică modernă.</p>
<p>Viteza sa maximă este de aproximativ 90 km/h, iar autonomia este de 150 de kilometri, ceea ce, conform statisticilor, este mai mult decât suficient pentru naveta zilnică a unui locuitor mediu al orașului european.</p>
<p>Unul dintre cele mai mari atracții ale modelului Hipster este prețul. Dacia are în plan un preț de pornire sub 15.000 de euro. Astfel, modelul poate concura cu mașinile chinezești BYD Seagull, Wuling Mini EV și Citroen Ami, dar cu standarde de siguranță și calitate mai stricte.</p>
<h2><span>Sandero este cea mai populară mașină nouă de pasageri din Europa în primele 6 luni din an</span></h2>
<p>Dacia și Stellantis fac lobby comun pe lângă Uniunea Europeană pentru a introduce o nouă categorie de micromașini, inspirată de modelul japonez Kei Cars, care ar scuti autoturismele de oraș de reglementările costisitoare privind siguranța și emisiile impuse modelelor mai mari, reducând prețurile.</p>
<p>Dacă UE dă undă verde, Hipster ar putea fi produs în serie în Europa – și ar putea redefini ce înseamnă o mașină electrică urbană accesibilă.</p>
<p>Dacia Sandero s-a dovedit a fi cea mai populară mașină nouă de pasageri din Europa în prima jumătate a anului 2025, fiind vândute 128.842 de unități.</p>
<p>Deși acest rezultat reprezintă o scădere de 11% față de aceeași perioadă a anului trecut, a fost suficient pentru a plasa Sandero în fruntea listei. În Ungaria, modelul este disponibil cu un motor de 65 de cai putere și un preț de aproximativ 6 milioane de forinți (circa 15.300 de euro), ceea ce îl face o alegere atractivă pentru mulți cumpărători.</p>
<p>Renault Clio s-a clasat pe locul al doilea, cu 122.489 de unități vândute, o creștere de 7% față de anul trecut. Versiunea de bază pentru uz intern a lui Clio are 90 de cai putere și un preț de pornire de 7,2 milioane de forinți (18.400 de euro).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
