<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Marco Leu continuă visul tatălui său. E din nou la startul Vitezei în Coastă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/marco-leu-continua-visul-tatalui-sau-e-din-nou-la-startul-vitezei-in-coasta-20276262</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Marco-Leu-1400x934.jpeg"/><br/><p><span>Tânărul pilot Marco Leu, fiul fostului campion mondial Mihai Leu, continuă parcursul său în Campionatul Național de Viteză în Coastă.</span> La trei săptămâni după debutul de la Mediaș, unde a urcat pe podiumul debutanților, sportivul va concura în acest weekend la Râșnov Brașov Challenge, penultima etapă a sezonului.</p>
<p>Evenimentul, care adună aproape 100 de piloți, se va desfășura pe celebrul traseu de la poalele Cetății Râșnov, unul dintre cele mai spectaculoase din campionat și un punct de atracție pentru pasionații de motorsport.</p>
<h2><span>Marco Leu continuă visul tatălui său. E din nou la startul Vitezei în Coastă</span></h2>
<p>„E prima dată când concurez aici, dar l-am descoperit cu ani în urmă, când îl parcurgeam împreună cu tatăl meu, pe vremea când el concura. Fiecare viraj îmi amintește de acele momente. Acum, faptul că pot lua startul din postura de pilot are pentru mine o semnificație profund personală. Având în vedere că sunt la al doilea start, obiectivul meu este să adun kilometri și experiență”, a declarat Marco Leu înainte de start.</p>
<p><span>Pilotul va concura la volanul aceluiași Peugeot 208 Rally2</span>, modelul cu care și-a făcut debutul oficial. În prima sa apariție, desfășurată în condiții dificile de ploaie, Marco a reușit să încheie pe locul al treilea la debutanți, la mai puțin de două secunde de poziția a doua în clasament.</p>
<p>Înaintea cursei de la Râșnov, Marco Leu a organizat Trofeul Mihai Leu Hunedoara, etapă de Super Rally desfășurată în memoria tatălui său și, totodată, a preluat volanul unui Lamborghini Huracan pentru a asigura securizarea traseului, oferind publicului momente spectaculoase și demonstrând pasiunea familiei Leu pentru motorsport.</p>
<p>„Am avut o perioadă plină, dar sunt nerăbdător să concurez la Râșnov. Mă concentrez pe fiecare manșă de urcare și pe ce pot învăța din ea”, a adăugat tânărul pilot.</p>
<p>Programul competiției de la Râșnov este împărțit pe două zile. Sâmbătă, între orele 09:30 și 19:00, sunt programate sesiunile de recunoașteri și antrenamente, iar duminică, începând cu ora 13:30, vor avea loc manșele oficiale de concurs. Accesul spectatorilor este gratuit, organizatorii invitând publicul să fie alături de sportivi și să trăiască emoția unei etape decisive din campionat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Doar românii pot! Asta e singura problemă”. Noua Dacia Duster Pickup a declanșat un tsunami de invidie în vecini</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/doar-romanii-pot-asta-e-singura-problema-noua-dacia-duster-pickup-a-declansat-un-tsunami-de-invidie-in-vecini-20277026</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Doar-romanii-pot-Asta-e-singura-problema.-Noua-Dacia-Duster-Pickup-a-declansat-un-tsunami-de-invidie-in-vecini.jpg"/><br/><p>Dacia vrea să cucerească piața din România cu un nou model de autoturism care se anunță foarte popular: Duster Pickup.</p>
<p>Vecinii din Serbia au analizat deja mașina și au tras și o primă concluzie, invidioși fiind că modelul nu este disponibil decât în România.</p>
<h2><span>„Doar românii pot! Asta e singura problemă”. Noua Dacia Duster Pickup a declanșat un tsunami de invidie în vecini</span></h2>
<p>Dacia a prezentat un nou model, denumit sugestiv Duster Pickup, bazat bineînțeles pe popularul SUV. Totuși, Pickup-ul de la Dacia diferă de versiunea standard prin partea din spate. În loc de portbagaj, este instalată o platformă compactă de marfă cu dimensiunile de 1.050 x 1.000 mm, concepută pentru a transporta până la 430 kg de marfă.</p>
<p>Pickup-ul este echipat cu patru puncte de ancorare, ceea ce îl face mai practic pentru zonele rurale și pentru muncă. Vehiculul a fost dezvoltat în colaborare cu constructorul local de caroserii Romturingia, care a adus modificări minime designului. Așadar, șoferii nu vor fi surprinși de modul în care arată noul Pickup, fiind foarte asemănătorul cu Duster-ul de bază.</p>
<p>Interesant este că scaunele din spate sunt acum separate, cu cotiere, o caracteristică nemaiîntâlnită până acum la Duster. Mai mult decât atât, modelul va fi disponibil doar în România, iar prețul de pornire va fi de la 25.983 de euro.</p>
<p>Situația a produs deja invidie în Serbia, unde presa nu a trecut cu vederea peste faptul că mașina nu e disponibilă și în țara vecină</p>
<p>„Singura problemă este că nu putem cumpăra un Duster Pickup. Ne referim la șoferii din Serbia. Nici măcar englezii și spaniolii, ci doar românii. A fost conceput doar pentru piața internă. Este oferit în trei niveluri de echipare: Expression, Extreme și Journey”, au scris sârbii de la Sportal.blic.</p>
<h2><span>Dacia a cucerit Europa. Ce s-a întâmplat pe Bătrânul Continent</span></h2>
<p>Dacia a cucerit Europa. <span>Modelul Sandero a redevenit numărul unu</span> pe piața de pe Bătrânul Continent și a reușit să depășească autoturismul Renault Clio, marele rival practic al modelului lansat de Dacia.</p>
<p>Mai mult decât atât, alte trei autoturisme care sunt fabricate în România au reușit să prindă locuri în top 30. Este vorba despre modelele Ford Puma, Dacia Duster și Dacia Bigster.</p>
<p>Conform statisticilor oferite de experții de la Dataforce, se pare că Dacia Sandero a fost, din nou, cea mai căutată mașină de șoferii din Europa, de data aceasta în luna iulie. Vorbim mai exact despre 21.040 de unități livrate, care au atras prin prisma prețului accesibil, dar și prin dotările oferite de Dacia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CTP, pus la zid pentru că a atacat decizia lui David Popovici de a-și cumpăra un Porsche: „Să ne explice cum a murit Dumitru Tinu, dacă se pricepe la mașini”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/ctp-pus-la-zid-pentru-ca-a-atacat-decizia-lui-david-popovici-de-a-si-cumpara-un-porsche-sa-ne-explice-cum-a-murit-dumitru-tinu-daca-se-pricepe-la-masini-20277872</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/David-Popovici-Porsche-2-1400x933.jpg"/><br/><p>Jurnalistul Cristian Tudor Popescu este pus la zid pentru că a atacat decizia lui David Popovici de a-și cumpăra un autoturism de lux, marca Porsche.</p>
<p>Titi Aur i-a luat apărarea campionului olimpic și a explicat că sportivul este pasionat de industria auto, iar din această cauză „simte nevoie de a avea o mașină bună”.</p>
<h2><span>Titi Aur îl apără pe David Popovici</span></h2>
<p>Titi Aur a comentat recent criticile pe care Cristian Tudor Popescu i le-a adus lui David Popovici în momentul în care sportivul și-a achiziționat <span>un autoturism de lux, marca Porsche</span>.</p>
<p>Acesta a amintit de moartea lui Dumitru Tinu, fostul patron de la Adevărat, care s-a stins din viață după un accident rutier care a avut loc în 2003, pe DN1, în drum spre Breaza. Acesta se afla la volanul unui autoturism marca Volvo, considerat a fi foarte sigur, și circula cu viteză redusă, dar a fost găsit cu mai multe coaste rupte și o echimoză pe șold. În mod normal, acestea puteau fi cauzate de o lovitură mult mai puternică, iar acest lucru a făcut ca accidentul să fie văzut ca un adevărat mister.</p>
<p>„Am o părere despre Cristian Tudor Popescu în primul rând. Dacă tot se pricepe el la mașini și la dinamica mașinii, cred că ar trebui să vină cu niște explicații, după 20 și ceva de ani, despre cum a murit Dumitru Tinu, cu care el a fost implicat foarte mult, fiind apropiat cu Dumitru Tinu, dacă tot vrea Cristian Tudor Popescu să dea explicații despre mașini…</p>
<p>Despre alegerile lui David pot spune că da, de afară se poate vedea așa (n.r. că nu a fost cea mai matură decizie să cumpere mașina respectivă).</p>
<p>«La ce îi trebuie astfel de mașină?». Chiar acum două zile a fost la mine și ne-am dat cu mașini pe pistă. Cunoscându-l foarte bine, el trăiește și pentru asta, îi plac mașinile, simte emoția, acea plăcere de a avea o mașină bună.</p>
<p>Mai mult, știe să aleagă mașina care îi place, nu mașina scumpă, nu cea de fițe. Bineînțeles, că nu sunt ieftine astfel de mașini, dar o alege pe cea care îți dă emoție. Cei care nu iubesc mașina și o folosesc doar pentru a se deplasa nu înțeleg asta”, a declarat Titi Aur, conform <span>iAMsport.ro</span>.</p>
<h2><span>David Popovici, un mare iubitor de mașini</span></h2>
<p>Titi Aur a declarat că <span>David Popovici este un mare iubitor de mașini</span>. Faptul că și-a achiziționat un autoturism scump, din banii munciți de el, nu dă dreptul nimănui să îl critice pe sportiv, mai spune pilotul de raliuri român.</p>
<p>„David iubește mașina și nu e de acuzat, deși se poate interpreta că mai bine își lua un apartament cu banii ăia. Sunt banii câștigați de el, câștigați cinstit și prin foarte multă muncă, nu văd de ce ar trebui să vină orice Cristian Tudor Popescu din România să-i țină lui cont de ce a făcut cu banii, în public”, a mai spus Titi Aur, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O mașină parcată într-un garaj timp de 53 de ani a fost scoasă și spălată. Cum arată, de fapt, automobilul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/o-masina-parcata-intr-un-garaj-timp-de-53-de-ani-a-fost-scoasa-si-spalata-cum-arata-de-fapt-automobilul-20275349</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/O-masina-parcata-intr-un-garaj-timp-de-53-de-ani-a-fost-scoasa-si-spalata.-Cum-arata-de-fapt-automobilul-1400x877.jpg"/><br/><p>O mașină care era parcată într-un gara de aproximativ 53 de ani a fost scoasă la lumină și a fost spălată, iar cei care au readus la viață automobilul au rămas uimiți când au văzut cum arăta.</p>
<p>Este vorba despre un autoturism marca Chevrolet Corvette, din anul 1962, care era într-o stare avansată de degradare și care a fost achiziționat de către ultimul proprietar în 1972.</p>
<h2><span>Au readus la „viață” un Chevrolet Corvette din 1962</span></h2>
<p>Autoturismele ascund, de multe ori, povești impresionante, care așteaptă să fie descoperite de cei pasionați. Uitate în garaje de zeci de ani, așa cum este și cazul unui Chevrolet Corvette fabricat în 1962, <span>acestea așteaptă să fie scoase la lumină </span>și să fie restaurate și puse, din nou, în circulație.</p>
<p><span>Povestea automobilului</span>, care este prezentată de cei de la <span>autoevolution.com</span>, este cu adevărat impresionantă. Mașina, fabricată în anul 1962, a fost cumpărată de ultimul proprietar în anul 1972 și a fost dusă acasă, parcată într-un garaj, după care nu a mai fost condusă niciodată. Motivul a fost descoperit de cei de la WD Detailing, care au primit sarcina de a restaura autoturismul abandonat într-un garaj de peste cinci decenii.</p>
<p>Povestea spune că al doilea proprietar al acestui Corvette a rămas fără benzină în timp ce îl conducea înapoi spre casă. A trebuit să-l împingă până în garaj, iar atunci a fost prima și ultima dată când l-a condus. Asigurarea era prea mare pentru a o conduce, mai relatează sursa menționată anterior. La vremea respectivă era vorba despre aproximativ 1.200 de dolari, echivalentul a aproximativ 10.000 de dolari în 2025.</p>
<p>Astfel, după peste 50 de ani în care a îngrămădit diverse lucruri peste Corvette, proprietarul a decis să vândă autoturismul. A găsit un cumpărător și a încheiat înțelegerea, dar totul s-a s-a schimbat când fiul său a spus că își dorește mașina. Astfel, înțelegerea a fost anulată, iar cei de la WD Detailing au interveni pentru a curăța mașina, pentru prima dată din 1972.</p>
<p>În momentul în care a fost scos din garaj, autoturismul era acoperit în totalitate de un strat gros de praf, având cuiburi de șobolani atât în interior cât și sub capotă. După multe eforturi, autoturismul a fost curățat în totalitate. Mai multe imagini puteți vedea <span>AICI</span>.</p>
<h2><span>Vrea să refacă partea mecanică</span></h2>
<p>Noul proprietar nu vrea să se oprească aici. După ce a curățat autoturismul, acesta vrea să pună la punct și partea mecanică. Astfel, a comandat deja primele piese și își dorește ca, până în luna octombrie, mașina să circule, din nou, după peste cinci decenii, pe străzi.</p>
<p>Totodată, conform sursei menționate anterior, proprietarul ia în calcul și o revopsire a autoturismului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un campion mondial la raliuri vine în acest weekend la Mamaia. Duel de 5 milioane de euro și 6.000 de cai putere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-campion-mondial-la-raliuri-vine-in-acest-weekend-la-mamaia-duel-de-5-milioane-de-euro-si-6-000-de-cai-putere-20275151</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Un-campion-mondial-la-raliuri-vine-in-acest-weekend-la-Mamaia.-Duel-de-5-milioane-de-euro-si-6.000-de-cai-putere-1400x911.jpg"/><br/><p>Unul dintre numele emblematice ale raliului mondial, austriacul Manfred Stohl, cu peste 100 de apariții în WRC, titlul mondial în Production WRC și un loc 4 absolut, se va număra printre cei 20 de piloți care se vor duela în finalul acestei săptămâni în Mamaia Rally Show.</p>
<p>Cu peste două decenii de experiență în WRC, Stohl vine în România pentru a concura la bordul unui superb Citroen C3 Rally2, a cărui valoare ajunge la 300.000 de euro. De altfel, toți participanții la competiția de la malul mării, acolo unde înscrierea are loc doar pe bază de invitație specială, vor fi la start cu modele Rally2 de ultimă generație, valoarea totală a acestora depășind 5 milioane de euro.</p>
<h2><span>Un campion mondial la raliuri vine în acest weekend la Mamaia. Duel de 5 milioane de euro și 6.000 de cai putere</span></h2>
<p>Stohl a obținut de-a lungul anilor rezultate spectaculoase în raliurile mondiale, cel mai bun rezultat obținut fiind titlul mondial în Production World Rally Championship, actualul WRC2, în 2000. De asemenea, în sezonul 2006 s-a clasat pe locul 4 absolut în WRC, fiind depășit doar de legendarii Sebastian Loeb, Markus Gronholm și Mirko Hirvonen.</p>
<p><span>Conceptul Mamaia Rally Show transformă nordul stațiunii într-un circuit urban</span>, unde macadamul și asfaltul se împletesc spectaculos. Traseul include viraje strânse, săritori artificiale și zone create special pentru a oferi publicului un show vizual și sonor de neuitat. Formatul „one-to-one” aduce un plus de spectacol: piloții concurează în dueluri eliminatorii, față în față.</p>
<p>Pe lângă Stohl, printre numele importante din afara țării care vor concura în competiția de la mare se numără Efren Lllaren, campionul european FIA ERC 2002, multiplul campion al Italiei, Piero Longhi, campionul en-titre al Turciei, Karem Kazaz, sau campionul Bulgariei, Martin Surilov. <span>Din România, printre numele de top se regăsesc Simone Tempestini</span>, Bogdan Marișca, Norbert Maior, Vali Porcișteanu sau Raul Badiu.</p>
<h2><span>Mamaia se transformă într-un circuit urban!</span></h2>
<p>Organizat de Napoca Rally Academy și Raliul Deltei, în parteneriat cu autoritățile locale, prin Riviera Românească și Visit Mamaia, evenimentul transformă nordul stațiunii într-un veritabil circuit urban. Spectatorii vor avea acces gratuit atât la probe, cât și la activitățile conexe. Evenimentul începe vineri, 19 septembrie, cu prezentarea echipajelor și o sesiune de autografe în Portul Tomis, urmată de parada mașinilor de concurs.</p>
<p>În Mamaia Nord, lângă cluburile Nuba și Fratelli, va fi amenajat Rally Village, un spațiu dedicat fanilor, cu zonă de street food, muzică și activități pentru întreaga familie. Pentru a facilita accesul, organizatorii pun la dispoziție transport gratuit prin „Rally Bus”, dar și parcări dedicate.</p>
<p>Cu peste 6.000 de cai putere aduși pe litoral și nume mari din motorsport la start, Mamaia Rally Show 2025 promite un weekend de adrenalină, spectacol și distracție, devenind un eveniment de neratat atât pentru pasionații de raliuri, cât și pentru turiștii aflați pe final de sezon estival.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
