<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Însărcinată cu al patrulea copil la 44 de ani, Anna Kournikova și-a luat fanii prin surprindere. Ce imagine a putut să posteze fosta sportivă, considerată cândva cea mai frumoasă din WTA. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/insarcinata-cu-al-patrulea-copil-la-44-de-ani-anna-kournikova-si-a-luat-fanii-prin-surprindere-ce-imagine-a-putut-sa-posteze-fosta-sportiva-considerata-candva-cea-mai-frumoasa-din-wta-foto-20304958</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Insarcinata-la-44-de-ani-Anna-Kournikova-si-a-luat-fanii-prin-surprindere-e1761132466815.webp"/><br/><p>Fosta jucătoare de tenis Anna Kournikova, în vârstă de 44 de ani, și-a luat fanii prin surprindere, în condițiile în care nu mai postase de trei ani pe rețelele de socializare.</p>
<p>Anna Kournikova <span>formează un cuplu de 24 de ani cu cântărețul Enrique Iglesias</span> (50 de ani), dar fosta jucătoare de tenis preferă să își țină viața de familie departe de ochii curioșilor. De această dată a făcut însă o excepție, împărtășind o imagine inedită cu fanii ei.</p>
<p>Kournikova, <span>ocupantă a locului 8 WTA în anul 2000</span>, are trei copii și îl așteaptă pe al patrulea alături de Enrique, însă rusoaica a ales să își ascundă burtica, după ce s-a costumat pentru Halloween.</p>
<h2><span>Însărcinată cu al patrulea copil la 44 de ani, Anna Kournikova și-a luat fanii prin surprindere. Ce imagine a putut să posteze fosta sportivă, considerată cândva cea mai frumoasă din WTA</span></h2>
<p>Anna Kournikova evită aparițiile publice, dar de această dată a postat o imagine rară alături de cei trei copii ai săi: gemenii Lucy și Nicholas, în vârstă de 7 ani, și fiica lor mai mică, Mary, de 5 ani. Anna și copiii săi s-au costumat pentru Halloween, cu aproape două săptămâni înainte de sărbătoare!</p>
<p>Mary și Lucy, cele două fetițe blonde care seamănă perfect cu mama lor celebră, poartă rochii-portocalii în formă de dovleac și saboți asortați, în timp ce Nicholas are o ținută simplă, compusă dintr-un tricou și pantaloni scurți. Fotografia o înfățișează pe Anna în spatele copiilor, îmbrăcată într-un costum complet de rață, cu colanți negri, labe portocalii și o cască cu cioc, prin care i se vedea fața.</p>
<p>Costumul îi ascunde burtica de gravidă Annei Kournikova, dar fanii s-au bucurat oricum să vadă o imagine atât de rară cu fost sportivă: „Copiii au crescut atât de mult! Sunt adorabili! Abia așteptăm următorul puișor!”, a comentat un fan, potrivit Hello Magazine. Un altul a scris: „Ce drăguți! Mă bucur enorm că ai revenit, iubita mea, ne-a fost dor de tine!”, iar un al treilea a adăugat: „Awww, ce frumusețe! Happy Halloween! Copiii tăi au crescut așa de mari și sunt minunați! Iubesc costumele!</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția iubitului Arynei Sabalenka la pozele cu ea și Paula Badosa în costume de baie. Milionarul a postat imediat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-iubitului-arynei-sabalenka-la-pozele-cu-ea-si-paula-badosa-in-costume-de-baie-milionarul-a-postat-imediat-20304873</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-iubitului-Arynei-Sabalenka-la-pozele-cu-ea-si-Paula-Badosa-in-costume-de-baie.-Milionarul-a-postat-imediat-1.jpeg"/><br/><p>Georgios Frangulis, iubitul milionar al Arynei Sabalenka, a reacționat imediat după ce liderul tenisului feminin a postat o serie de poze cu ea și Paula Badosa în costume de baie.</p>
<p>Sesiunea foto realizată la Dubai <span>a încins imaginația internauților</span>, dar și a colegelor de circuit, iar Frangulis nu a putut lipsi din rândul celor care au aruncat în spațiul online cu emoji-uri.</p>
<h2><span>Reacția iubitului Arynei Sabalenka la pozele cu ea și Paula Badosa în costume de baie</span></h2>
<p>Iubitul milionar al Arynei Sabalenka, Georgios Frangulis, a reacționat imediat după ce numărul 1 mondial și iberica Paula Badosa (27 de ani, locul 26 WTA) au petrecut o seară împreună și s-au pozat în costume de baie, poze care au stârnit imaginația internauților.</p>
<p>Frangulis a rămas fără cuvinte și a postat doar două emoji-uri, unul cu inimă și unul cu gura căscată, ca mut de uimire.  Reacția Arynei nu a întârziat să apară și a fost una care să alunge orice posibilă interpretare. Sportiva din Belarus l-a etichetat pe iubitul său și i-a „lipit” o poză.</p>
<p>Sabalenka și Frangulis  și-au început relația în prima parte a lui 2024. Cei doi călătoresc destul de mult împreună, prin natura meseriei Arynei, dar petrec și vacanțe, de unde își încântă urmăritorii cu poze de pe plajă.</p>
<p>În ceea ce o privește pe Badosa, aceasta este cea mai bună prietenă a Arynei, fiecare referindu-se șa cealalaltă ca la „suflet pereche” . Cele două se bucură de momentele petrecute împreună, chiar și pe teren, în competiție. O situație amuzantă cu cele două prietene a fost în semifinalele de la Australian Open 2025, pe care iberica a pierdut-o în două seturi, iar Sabalenka i-a promis o sesiune de cumpărături, pentru a-i ridica moralul.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka, 52 de săptămâni pe primul loc</span></h2>
<p>În 2024, după ce a câștigat titlul de la Wuhan, Aryna Sabalenka a urcat pe locul 1 WTA, iar în prezent a ajuns la 52 de săptămâni consecutive în poziția de lider mondial și are șanse foarte mari să încheie sezonul pe acest loc.</p>
<p>Potrivit clasamentului dat publicității pe 20 octombrie, Aryna Sabalenka are 10.390 de puncte, iar podiumul este completat de Iga Swiatek, cu 8.703 puncte, și Coco Gauff, cu 7.863 de puncte.</p>
<p>Sabalenka este calificată în Turneul Campioanelor (1-8 noiembrie, la Riyad), alături de Iga Swiatek, Coco Gauff, Jessica Pegula, Madison Keys, Amanda Anisimova și Jasmine Paolini. Cel de-al optulea „bilet” la WTA Race se află în joc până în ultima clipă, trei sportive luptând pentru el: Mirra Andreeva, Elena Rybakina și Ekaterina Alexandrova. Ultimele două joacă în această săptămână la turneul WTA 500 de la Tokyo.</p>
<p>Aryna Sabalenka are un total de 60 de săptămâni în poziția de lider mondial și se apropie de recordurile stabilite de Simona Halep (64) și Caroline Wozniacki (71).</p>
<p>Aryna Sabalenka are în palmares 21 de titluri, din care patru sunt de Grand Slam, iar în acest an <span>l-a câștigat pe cel de la US Open, pentru care a primit un premiu uriaș</span>. Celelelate trei trofee majore au fost câștigate la Australian Open (2023 și 2024) și US Open 2024.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E scandal în echipa de Cupa Davis a lui Carlos Alcaraz. Decizia Spaniei l-a înfuriat pe numărul 18 ATP: „Meritam să fiu chemat!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/e-scandal-in-echipa-de-cupa-davis-a-lui-carlos-alcaraz-decizia-spaniei-l-a-infuriat-pe-numarul-18-atp-meritam-sa-fiu-chemat-20304919</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/E-scandal-in-echipa-de-Cupa-Davis-a-lui-Carlos-Alcaraz.-Decizia-Spaniei-l-a-infuriat-pe-un-numarul-18-ATP-„Meritam-sa-fiu-chemat.jpg"/><br/><p>Un scandal uriaș a mocnit înaintea turneului final de la Cupa Davis, în echipa spaniolului Carlos Alcaraz. Numărul 18 ATP, Alejandro Davidovich Fokina, a fost lăsat pe dinafară de federalii din tenisul spaniol. Sportivul consideră că merită mai mult să fie chemat la lot decât numele alese pentru competiție.</p>
<p>Cupa Davis va intra în faza finală a turneului, care va avea loc în luna noiembrie. Echipa națională a Spaniei este condusă de <span>Carlos Alcaraz, numărul 1 la nivel mondial</span>. Ibericul este completat de un tânăr din academia lui Rafael Nadal, plus Marcel Granollers și Pedro Martinez.</p>
<h2><span>Scandal în echipa lui Carlos Alcaraz înainte de Cupa Davis</span></h2>
<p>David Ferrer, antrenorul echipei naționale a Spaniei pentru Cupa Davis,<span> l-a ales drept căpitan pe Carlos Alcaraz</span>, sportivul aflat pe primul loc în clasament mondial. Sportivi precum Pabloc Carreno Busta și Roberto Carballes Baena au renunțat la convocările pentru dublu, iar locul lor va fi luat de cuplul Alcaraz/Granollers.</p>
<p>Antrenorul spaniol a decis să îi cheme la lot pe Jaume Munar, un student din academia legendarului Rafael Nadal, precum și pe Pedro Martinez și Marcel Granollers. Marele perdant al convocarilor este Alejandro Davidovich Fokina, numărul 18 la nivel mondial, care reclamă situația și își cere meritele.</p>
<p>„Aflându-mă pe poziția 18 în clasamentul mondial, m-am gândit că merit să fiu printre cei mai buni 4 sportivi din țara mea, cu tot respectul pentru colegii mei, care, așa cum am mai spus, sunt jucători fantastici. Acum, obiectivul meu este să mă focusez pe restul sezonului și să mă pregătesc pentru a ajunge la cel mai înalt nivel anul viitor”, a spus Fokina, conform <span>sportskeeda</span>.</p>
<h2><span>Cum a primit numărul 18 ATP vestea că nu va merge la Cupa Davis</span></h2>
<p>Fokina a dezvăluit că vestea rea pe care a primit-o de la David Ferrer a fost printr-un simplu apel telefonic. Sportivul a declarat că înainte de a primi răspunsul, el s-a pus la dispoziția staff-ului din naționala Spaniei pentru marele turneu.</p>
<p>„David m-a sunat în urmă cu o săptămână să îmi spună că nu va conta pe mine în prima echipă. Înainte de apel, eu deja îi spusesem că poate conta oricând pe mine. Mereu voi fi mândru să reprezint Spania, dar până la urmă, a fost decizia lui, iar eu i-o accept”, a mai spus spaniolul, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Îl face praf pe Jannik Sinner după decizia luată: „E o palmă peste față! Nu merge la război!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/il-face-praf-pe-jannik-sinner-dupa-decizia-luata-e-o-palma-peste-fata-nu-merge-la-razboi-20304886</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Il-face-praf-pe-Jannik-Sinner-dupa-decizia-luata-„E-o-palma-peste-fata-Nu-merge-la-razboi-e1761131592578.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner, unul dintre cei mai în formă jucători ai tenisului mondial, a luat o decizie controversată, criticată de multe voci ale „sportului alb”. Italianul a renunțat la Davis Cup cu scopul a se pregăti temeinic pentru Australian Open.</p>
<p><span>Cupa Davis nu pare o prioritate pentru Jannik Sinner</span>, după ce a renunțat la participarea în faza finală a competiției, care va avea loc în luna noiembrie. Nicola Pietrangeli, un fost tenismen de succes, l-a criticat dur pe fostul număr 1 mondial.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, criticat pentru decizia de a lăsa naționala Italiei cu ochii în soare la Cupa Davis</span></h2>
<p>Sportivul de 24 de ani a fost „certat” de un compatriot, fost jucător al tenisului din epoca anilor 1950-1960. Nicola Pietrangeli, dublu câștigător de Grand Slam, a pus tunurile pe Jannik Sinner după decizia de a lăsa echipa Italiei înainte de Cupa Davis.</p>
<p>„Este o palmă uriașă pentru sportul italian. Nu înțeleg de ce menționează că este o alegere dificilă. Trebuie să joace tenis, nu să meargă la război. Când vine vorba de Cupa Davis, mă enervez pentru că obiectivul unui jucător ar trebui să fie să poarte tricoul Italiei.</p>
<p>Dar, din păcate, vorbesc dintr-o altă epocă. Sper că nu va merge să joace în altă parte în timpul Cupei Davis. Astăzi, lumea este plină de bani și lăsăm inima deoparte”, a spus Nicola Pietrangeli, conform celor de la <span>sportskeeda</span>.</p>
<h2><span>Cum și-a motivat Jannik Sinner lipsa de la Cupa Davis</span></h2>
<p>Jannik Sinner și-a motivat lipsa de la Cupa Davis prin faptul că a pus deja mâna pe trofeu de două ori și dezvăluie ca s-a consultat cu propria echipă înainte de a spune pas naționalei italiene.</p>
<p>„Am câștigat Cupa Davis de două ori. Echipa mea și cu mine am luat această decizie pentru că sfârșitul sezonului este foarte lung și am nevoie de o săptămână liberă în plus pentru a începe antrenamentele mai devreme.</p>
<p>Scopul este să fiu în cea mai bună formă pentru Australian Open. În ultimii doi ani, nu am fost în cea mai bună formă din cauza lipsei de timp, așa că am decis că aceasta a fost mișcarea corectă”, a spus sportivul la una din conferințele de presă susținute la Vienna Open.</p>
<p>Rivalul lui Jannik Sinner este Carlos Alcatraz, sportiv spaniol care l-a învins de-a lungul carierei în multiple ocazii pe italian. Cei doi <span>s-au întâlnit în ultimul an în trei finale de Grand Slam</span>, în care ibericul, actualmente număr 1 mondial, a învins de 2 ori.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a speriat concurența din Horeca după retragerea din tenis! Cât costă o masă la restaurantul din Poiana Brașov al fostului lider WTA. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/simona-halep-a-speriat-concurenta-din-horeca-dupa-retragerea-din-tenis-cat-costa-o-masa-la-restaurantul-din-poiana-brasov-al-fostului-lider-wta-20304911</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-a-speriat-concurenta-din-horeca-dupa-retragere.jpg"/><br/><p>Simona Halep, fosta campioană a tenisului în vârstă de 34 de ani, s-a orientat și mai mult către afacerile din Horeca dupa ce a agățat racheta în cui la începutul sezonului.</p>
<p>După ce a fost numărul 1 în tenis, Simona Halep își propune <span>să facă același lucru și în afaceri</span>, mai ales că acum are timp să se implice direct. „Simo” a investit puternic în domeniul Horeca, uimind atât cu serviciile oferite în hotelurile și restaurantele sale, cât și prin prețurile practicate.</p>
<p>Având în vedere că începe sezonul sejururilor la munte, Halep își concentrează atenția pe atragerea turiștilor în <span>hotelul său de patru stele din Poiana Brașov</span>, care îi poartă numele, dar și la restaurantul complexului.</p>
<h2><span>Simona Halep a speriat concurența din Horeca după retragerea din tenis! Cât costă o masă la restaurantul din Poiana Brașov al fostului lider WTA</span></h2>
<p>Simona Halep propune un meniu variat la restaurantul „SiHA”, cu preparate atât românești, cât și internaționale. Iar prețurile nu se numără printre cele mai mari din Poiana Brașov, situându-se mai degrabă la un nivel mediu.</p>
<p>Spre exemplu, un șnițel de pui cu cartofi prăjiți costă 54 de lei, pulpe de pui la ceaun cu sos de usturoi și mămăliguță tot 54 de lei, iar pentru o porție de carne la garniță cu mămăliguță și sos de usturoi, turiștii care îi trec pragul Simonei trebuie să scoată din buzunar 65 de lei.</p>
<p>Halep a inclus în meniu și preparate mai sofisticate, cu prețuri pe măsură: un antricot black angus cu hribi la tigaie costă 179 de lei, bibanul la cuptor cu capere, roșii confiate, broccoli și cartofi gratinați are un preț de 108 lei, iar cotletele de berbecuț cu barot de fistic, cartof zdrobit și piure de mazăre cu mentă costă 139 de lei în restaurantul Simonei Halep de la Poiana Brașov.</p>
<h2><span>Cum arată restaurantul Simonei Halep: „Pune accent pe confort”</span></h2>
<p>Restaurantul se află în incinta Hotelului Simona Halep din Poiana Brașov, fiind decorat cu tablouri care o înfățișează pe campioana tenisului: „Designul restaurantului pune accent pe confort și pe crearea unei atmosfere în care te poți destinde cu adevărat. Cu scaune comode, spațiu generos și o ambianță caldă, SiHA este locul în care te simți bine de la prima vizită. Fiecare detaliu al restaurantului contribuie la o experiență gastronomică plăcută. Restaurantul nostru este perfect pentru momentele în care îți dorești o pauză de la agitația cotidiană, fie că ești oaspetele nostru de la hotel sau vizitator.</p>
<p>Meniul nostru diversificat aduce împreună preparate internaționale și rețete tradiționale reinterpretate cu un strop de creativitate. De la aperitive savuroase și supe aromate până la feluri principale consistente și deserturi irezistibile, fiecare farfurie spune o poveste gastronomică unică. Pentru o experiență completă, recomandăm specialitățile casei, pregătite cu pasiune de bucătarii noștri”, este mesajul de prezentare al restaurantului Simonei Halep.</p>
<div class="elementor-element elementor-element-437e34b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-element_type="widget" data-id="437e34b" data-widget_type="text-editor.default">
<div class="elementor-widget-container">
<p data-pm-slice="1 1 []">Fostul lider WTA a strâns 40,2 milioane de dolari din premiile la turnee în carieră, iar o bună parte i-a reinvestit în afacerile din domeniul Horeca pe care le derulează atât la mare, cât și la munte.</p>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
