<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Supermodelul are o relație cu noul număr 1 din ATP. Cine e noua iubită a lui Carlos Alcaraz</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/supermodelul-are-o-relatie-cu-noul-numar-1-din-atp-cine-e-noua-iubita-a-lui-carlos-alcaraz-20270305</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Supermodelul-are-o-relatie-cu-noul-numar-1-din-ATP.-Cine-e-noua-iubita-a-lui-Carlos-Alcaraz.png"/><br/><p>Carlos Alcaraz, numărul 1 mondial în clasamentul ATP, are o nouă iubită. Sportivul are parte de succes nu doar pe teren, ci și în viața personală. Spaniolul se află într-o relație cu una dintre cele mai frumoase femei din industria modelingului, pe numele ei Brooks Nader.</p>
<p><span>Cu rezultate foarte bune pe teren</span>, Carlos Alcaraz pare că punctează cu succes și în viața personală. Recent, zvonuri au afirmat că sportivul ar fi împreună cu una dintre cele mai frumoase prezențe din industria modelingului. Pe plan de tenis, spaniolul a pus mâna pe marele trofeu de la US Open.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, relație cu supermodelul Brooks Nader</span></h2>
<p>În vârstă de 28 de ani, Brooks Nader și-a făcut un nume în industria modelingului mai ales pentru costume de baie. Femeia a intrat în acest domeniu în anul 2019, după un casting foarte popular, denumit „Swim Search”, astfel că a prins multiple campanii apoi.</p>
<p>De-a lungul timpului, Brooks a ajuns de multiple ori pe coperțile celor mai mari reviste de modeling. Mulți dintre fanii acesteia o consideră din „liga” mult cunoscutelor Kim Petras sau Megan Fox. Despre aceasta s-a scris că ar fi fost într-o relație cu Jannik Sinner, dar de fapt este vorba despre Carlos Alcaraz.</p>
<p>„Zvonurile sunt adevărate. Dating-ul din ziua de azi e mai mult un concept pierdut. Dar știu că la ora aceasta el este într-o relație cu ea. Vreau să îl cunosc. Pare foarte plăcut”, a spus Grace Ann, una dintre surorile lui Rafael Nadal.</p>
<p>În trecut, Brooks Nader a fost căsătorită cu Billy Haire, un om cu puternice influențe în domeniul de afaceri, mai ales media. Cei doi au divorțat în anul 2022, după doar trei ani de mariaj. Femeia se pare că este fericită alături de sportiv, care era în căutarea unei relații serioase.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz se plângea că nu-și putea găsi o iubită</span></h2>
<p>La începutul acestui an, Carlos Alcaraz a dezvăluit că este singur și că este în căutarea jumătății. Spaniolul a punctat că din postura de jucător de tenis este mult mai greu să susțină o relație, deoarece călătorește frecvent pentru turneele sale.</p>
<p>„Nu, sunt singur la acest moment. Îmi caut pe cineva, bineînțeles. Pare dificil uneori ca jucător de tenis să îți găsești persoana potrivită pentru că eu călătoresc mai tot timpul”, a spus Carlos Alcaraz într-un interviu de la începutul anului. În anul 2023, acesta se plângea pe același subiect, <span>deși a avut o relație cu o jucătoare de tenis</span>.</p>
<p>„E complicat, niciodată nu stau într-un singur loc. E foarte greu să găsești o persoană cu care să împărtășești toate momentele astea, mai ales că sunt întotdeauna în părți diferite de pe Glob”, a punctat numărul 1 mondial în urmă cu doi ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Hăituit în propria țară și considerat trădător, Novak Djokovic e în declin și pe plan sportiv. Becker vede retragerea sârbului tot mai aproape: „Și-a dat seama”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/us-open/haituit-in-propria-tara-si-considerat-tradator-novak-djokovic-e-in-declin-si-pe-plan-sportiv-becker-vede-retragerea-sarbului-tot-mai-aproape-si-a-dat-seama-20270295</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Haituit-in-propria-tara-si-considerat-tradator-Novak-Djokovic-e-in-declin-si-pe-plan-sportiv.-Becker-vede-retragerea-sarbului-tot-mai-aproape-„Si-a-dat-seama.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Novak Djokovic, unul dintre cei mai mari juc</span><span class="cf0">ători de tenis din toate timpurile, <!--StartFragment --></span><span class="cf0">e </span><span class="cf1">în declin </span><span class="cf2">pe plan sportiv.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><!--EndFragment --></span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf1"><!--StartFragment --></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Boris Becker, câștigător al 6 turnee de Grand Slam, </span>a analizat nivelul actual al sârbului și a ajuns la o concluzie tragică.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span><span class="cf1">Verdictul lui Boris Becker despre Novak Djokovic</span></span></h2>
<p><span class="cf0">Novak Djokovic este considerat unul dintre cei mai mari jucători de tenis din toate timpurile. Sârbul <span>a pierdut cu Carlos Alcaraz</span> în semifinalele US Open 2025 și pare că nu mai poate juca la nivelul de altădată.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf1"><span class="cf0">Boris Becker <!--StartFragment --></span></span><span class="cf0">vede retragerea sârbului tot mai aproape.</span><span class="cf0"> </span><span class="cf1"><span class="cf0">Germanul crede că lui Novak Djokovic îi va fi </span>din ce </span><span class="cf0">în ce mai dificil s</span><span class="cf1">ă-i egaleze fizic pe <span class="cf0">Jannik Sinner și Carlos Alcaraz.</span></span></p>
<p><span class="cf2">„Faptul c</span><span class="cf1">ă Novak este al treilea cel mai puternic jucător din Tur este un lucru bun pentru el și nu at</span><span class="cf0">ât de bun pentru ceilal</span><span class="cf1">ți. Cu toate acestea, Novak a recunoscut, după </span><span class="cf0">înfrângerea de la US Open, c</span><span class="cf1">ă nu </span><span class="cf0">îi mai poate înfrunta pe Carlos </span><span class="cf1">și Jannik pe scenele cele mai mari.</span></p>
<p><span class="cf0">În plus, nu </span><span class="cf1">știe c</span><span class="cf0">ât va dura cariera sa la turneul Major. De ce mai concureaz</span><span class="cf1">ă? Pentru a c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">știga Roma, Monte Carlo sau Cincinnati pentru a 17-a oară sau pentru a urmări a 25-a coroană Major?</span></p>
<p><span class="cf1">Cred că este vorba de a doua variantă, iar acum a recunoscut că, av</span><span class="cf0">ând în vedere vârsta sa </span><span class="cf1">și puterea celor doi tineri rivali din față, nu mai poate realiza </span><span class="cf0">în mod realist acest lucru”, a spus Boris Becker, citat de <!--StartFragment --></span><span class="cf0"><span>Tennis World USA</span>.</span></p>
<p><span class="cf0"><!--EndFragment --></span></p>
<h2><span>Reacția lui </span><span class="cf0"><span>Novak Djokovic după ce a fost eliminat în semifinalele US Open</span> </span></h2>
<p><span class="cf0">Novak Djokovic <span>a reacționat după eșecul cu Carlos Alcaraz</span> și a transmis că <span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">și dorește să mai evolueze la turneele de Grand Slam. </span></span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Înc</span><span class="cf2">ă vreau să joc la Grand Slam-uri. Să vedem ce se va </span><span class="cf1">întâmpla în continuare, am mai multe </span><span class="cf2">șanse </span><span class="cf1">în meciuri de trei seturi câ</span><span class="cf2">știgătoare dec</span><span class="cf1">ât în cele de cinci. Australian Open este înc</span><span class="cf2">ă departe. Plănuiesc să joc la Atena, asta e sigur, iar după aceea nu știu unde voi juca și ce voi face”, a declarat Novak Djokovic, la conferința de presă.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf1"><!--EndFragment --></span><span class="cf1"><!--EndFragment --></span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mi-a părut rău pentru Sinner și Alcaraz”. Cum a eclipsat prezența lui Donald Trump finala US Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mi-a-parut-rau-pentru-sinner-si-alcaraz-cum-a-eclipsat-prezenta-lui-donald-trump-finala-us-open-20270275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Mi-a-parut-rau-pentru-Sinner-si-Alcaraz.-Cum-a-eclipsat-prezenta-lui-Donald-Trump-finala-US-Open-e1757599907734-1400x786.jpg"/><br/><p>Andrea Petkovic este de părere că prezența lui Donald Trup la finala US Open a eclipsat meciul extrem de spectaculos, disputat între Carlos Alcaraz și Jannik Sinner.</p>
<p>Reamintim că Donald Trump este primul președinte al Statelor Unite ale Americii care este prezent la finala turneului de Grand Slam după 25 de ani.</p>
<h2><span>Prezența lui Donald Trump a eclipsat meciul dintre Sinner și Alcaraz</span></h2>
<p>Andrea Potkovic a vorbit recent despre <span>finala de la US Open, pe care Carlos Alcaraz a câștigat-o în fața lui Jannis Sinner</span>, dar și despre prezența lui Donald Trump la ultimul act al competiției.</p>
<p>Aceasta este de părere că președintele Statelor Unite ale Americii a eclipsat meciul spectaculos, oferit de către cei doi sportivi, reușind să distragă atenția celor prezenți la marea finală.</p>
<p>„Nu voi intra prea mult în detalii, dar prefer pur și simplu când nu există lucruri care distrag atenția de la tenis. Văzând atmosfera ciudată, m-a făcut să îmi pară rău pentru Jannik și Carlos, mai ales pentru că fusesem la finala feminină cu o zi înainte, unde spiritul era atât de viu. Partea bună este că sunt șanse foarte mari să aibă o revanșă într-o altă finală majoră în curând”, a declarat Andrea Petkovic, conform <span>sportskeeda.com</span>.</p>
<h2><span>Andrea Petkovic, uimită de Carlos Alcaraz</span></h2>
<p>Andrea Petkovic s-a arătat impresionată de jocul lui Carlos Alcaraz și de felul în care acesta a evoluat în finala disputată în fața lui Jannik Sinner.</p>
<p>„Este imprevizibil. Este capabil să joace la fileu și pe linia de fund, poate ataca cu lovituri de forehand, așa cum a făcut ieri, dezechilibrându-l pe Jannik. Carlos poate reduce brusc ritmul loviturilor sale și, în schimb, să pună un efect incredibil. Face tot posibilul să schimbe în mod constant zonele de lovire pentru adversarul său, cunoscut ca fiind cel mai bun jucător cu tempo din lume”, a mai spus Andrea Petkovic, conform sursei menționate anterior.</p>
<p>Pentru Carlos Alcaraz, care a mai câştigat US Open în 2022, este al şaselea turneu de Mare Șlem din palmares. Ca urmare a succesului obținut în fața președintelui Statelor Unite ale Americii, Donald Trump,<span> Alcaraz este mai bogat cu 5.000.000 de dolari</span>.</p>
<p>Jannik Sinner rămâne cu patru turnee majore câştigate în carieră. Cei doi vor avea ocazia să se întâlnească cel puțin o dată în acest an, deoarece s-au calificat la Turneul Campionilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou i-a spus Serenei Williams că e prea grasă pentru a juca tenis: „Am avut câteva certuri, a crezut că o judec!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/patrick-mouratoglou-i-a-spus-serenei-williams-ca-e-prea-grasa-pentru-a-juca-tenis-am-avut-cateva-certuri-a-crezut-ca-o-judec-20270273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Patrick-Mouratoglou-i-a-spus-Serenei-Williams-ca-e-prea-grasa-pentru-a-juca-tenis-„Am-avut-cateva-certuri-a-crezut-ca-o-judec-e1757598296933.jpg"/><br/><p>Patrick Mouratoglou a făcut o serie de dezvăluiri incredibile despre relația pe care a avut-o în trecut cu Serena Williams.</p>
<p>Francezul a antrenat-o pe legendara jucătoare de tenis și a precizat ce i-a transmis în repetate rânduri.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou i-a spus Serenei Williams că e prea grasă pentru a juca tenis: „Am avut câteva certuri, a crezut că o judec!”</span></h2>
<p>Patrick Mouratoglou dezvăluie că i-a recomandat Serenei Williams să slăbească după prima ei sarcină și recunoaște că acest subiect nu a fost deloc ușor de discutat, ducând chiar la câteva certuri între ei.</p>
<p>După ce a câștigat cel de-al 23-lea titlu de Grand Slam la Australian Open 2017, în timp ce era deja însărcinată în câteva săptămâni, Serena Williams nu a mai revenit pe teren până în martie 2018.</p>
<p>Deși și-a regăsit destul de repede forma bună, a pierdut surprinzător două finale consecutive de Grand Slam, la Wimbledon, în fața lui Angelique Kerber și la US Open, în fața lui Naomi Osaka.</p>
<p>Mouratoglou, care a început colaborarea cu Williams în vara lui 2012, a câștigat alături de ea 10 trofee de Grand Slam. Într-un interviu pentru Yahoo! Sports, antrenorul francez a mărturisit că i-a spus Serenei că ar trebui să slăbească după naștere pentru că greutatea în plus i-ar fi putut afecta mobilitatea pe teren.</p>
<p>„În cazul Serenei, care era deja mai în vârstă, evident, corpul nu mai reacționează la fel ca înainte, iar riscul de accidentare crește considerabil. Am avut câteva certuri pe tema asta. Îmi amintesc că nu i-a plăcut deloc când i-am spus, pentru că a simțit că o judec, dar i-am repetat mereu.</p>
<p>Nu mă interesează cum arăți. Nu asta e treaba mea. Rolul meu este să mă ocup de tenisul tău. Dacă vrei să revii în vârf și să faci istorie, trebuie să fim eficienți la toate nivelurile, inclusiv acesta”, a explicat Mouratoglou pentru sursa citată.</p>
<h2><span>Ilie Năstase, limbaj scăpat de sub control despre Serena Williams: „Mai grasă trebuie să se facă. Nu-mi mai dau ăia viză în SUA”</span></h2>
<p>Ilie Năstase nu o are deloc la inimă pe Serena Williams, iar acest lucru este foarte bine cunoscut. Fostul mare tenismen a „înțepat-o” pe americancă încă de vremea când aceasta îi era rivală Simonei Halep în circuitul WTA.</p>
<p>„Nasty” a comentat în stilu-i său caracteristic, controversat, faptul că fostul lider mondial din ierarhia feminină a slăbit recent și a ajuns la o formă fizică excelentă.</p>
<p><span>Legendarul tenismen român susține</span> că fosta mare sportivă din SUA trebuia, paradoxal, să se îngrașe mai mult, deoarece acum nu o mai recunoaște nimeni.</p>
<p>„Nu trebuia să slăbească așa! Nu o mai recunoaște nimeni. Ea mai grasă trebuie să se facă. Nu mai băga, mă iau ăia prin America… Nu îmi mai dau viza, lasă-mă în pace!” a comentat cu umor Ilie Năstase, potrivit sport.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția danezului Rune după ce a fost acuzat că se dă la toate jucătoarele de tenis: „Un comentariu nu înseamnă o invitație la întâlnire”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/reactia-danezului-rune-dupa-ce-a-fost-acuzat-ca-se-da-la-toate-jucatoarele-de-tenis-un-comentariu-nu-inseamna-o-invitatie-la-intalnire-20269475</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-danezului-Rune-dupa-ce-a-fost-acuzat-ca-se-da-la-toate-jucatoarele-de-tenis-„Un-comentariu-nu-inseamna-o-invitatie-la-intalnire-1.jpg"/><br/><p>Holger Rune nu a rămas indiferent la acuzațiile lansate de Anna Kalinskaya, care a susținut că danezul i-a trimis mesaje repetate pe social media și că le-a făcut avansuri mai multor jucătoare din circuitul feminin.</p>
<p>Tenismenul scandinav, în vârstă de 22 de ani, a intervenit și a clarificat situația, afirmând că sportiva rusă a exagerat și că a interpretat greșit întreaga poveste.</p>
<h2><span>Reacția lui Holger Rune după ce Anna Kalinskaya l-a acuzat că ar face avansuri mai multor sportive din WTA</span></h2>
<p>Holger Rune a rupt tăcerea după ce, într-un interviu recent, Anna Kalinskaya (26 de ani) a dezvăluit că danezul i-a trimis mai multe mesaje pe social media, cu speranța că va reuși să o invite la întâlnire. Intenția sa nu pare a fi întâmplătoare, având în vedere istoricul sentimental al sportivei, care a mai avut relații cu jucători de top din circuitul ATP, precum Nick Kyrgios și Jannik Sinner.</p>
<p><span>Holger Rune a reacționat</span> printr-un comentariu la un videoclip postat pe X, care surprindea momentul din interviul Annei Kalinskaya. Danezul a negat acuzațiile și a sugerat că întreaga situație a fost exagerată, iar gesturile sale au fost interpretate greșit.</p>
<p>„Ha, ha, ha. S-ar putea să avem diferențe culturale care o fac pe Anna să citească un comentariu la o poveste ca pe o invitație la o întâlnire. Dacă vreau să merg la o întâlnire, cer o întâlnire. Nu-ți face griji”, a scris Holger Rune pe platforma X.</p>
<p>După ce au văzut declarațiile Annei Kalinskaya și răspunsul lui Holger Rune, internauții l-au ironizat pe danez în ultima sa postare de pe Instagram.</p>
<p>„10 mesaje fără răspuns… trebuie să continui să încerci, vei avea mai mult succes când vor răspunde în sfârșit și vocea ta se va schimba”, „Acum Rune o să dea repost de vreo 10 ori”, „Diferențe culturale”, au fost câteva dintre comentarii.</p>
<h2><span>Ce a spus mai exact Anna Kalinskaya despre Holger Rune</span></h2>
<p>La început, rusoaica a preferat să nu ofere un nume, însă, la insistențele gazdei, a dezvăluit că Holger Rune este cel care i-a trimis mesaje.</p>
<p>„Cineva mi-a scris de vreo zece ori, apoi a renunțat. (n.r. – Vei spune cine era această persoană disperată care ți-a scris de zece ori?) Îți spun… Holger Rune. Le scrie tuturor. Se ia prea în serios. Poate că este doar disperat, dar nu este singurul”, a spus Anna Kalinskaya, la podcastul „First&amp;Red” al Annei Chakvetadze.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
