<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Prof. Dr. Irinel Popescu a dat vestea despre Mihai Leu, cu starea acestuia de la ora 09:30</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prof-dr-irinel-popescu-a-dat-vestea-despre-mihai-leu-cu-starea-acestuia-de-la-ora-0930-20201851</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Prof.-Dr.-Irinel-Popescu-a-dat-vestea-despre-Mihai-Leu-cu-starea-acestuia-de-la-ora-09.30-1400x773.jpg"/><br/><p>Mihai Leu traversează o nouă cumpănă a vieții, el fiind plasat în comă indusă la Spitalul Fundeni din Capitală, după ce a suferit o nouă hemoragie internă.</p>
<p>Prof. Dr. Irinel Popescu, omul care l-a salvat de atâtea ori de la moarte, a dezvăluit starea din această dimineață a fostului mare sportiv al României.</p>
<h2><span>Anunț de ultimă oră despre Mihai Leu din partea Spitalului Clinic Fundeni</span></h2>
<p>Mihai Leu <span>se luptă din nou pentru viața</span>, în momentul de față fiind plasat în comă indusă la Spitalul Fundeni din Capitală, după ce a suferit o nouă hemoragie internă masivă. Prof. Dr. Irinel Popescu, omul care l-a salvat de atâtea ori de la moarte, a dezvăluit starea din această dimineață a fostului pugilist.</p>
<p>Vestea bună este că starea rămâne una staționară, însă vestea rea este că aceasta este gravă, Mihai Leu fiind intubat și sedat.</p>
<p>„Pacientul Mihai Leu este in continuare internat pe sectia de terapie intensiva, stare generala grava, intubat si sedat, evolutie stationara”, se arată într-o comunicare din această dimineață a Spitalului Clinic Fundeni, semnată de reputatul doctor Irinel Popescu.</p>
<p><img alt="Se află pe lista Barcelonei, însă Ioan Andone este nemulțumit de jocul lui! Andrei Rațiu, luat în colimator „Nu mi-a plâcut!”" class="size-full wp-image-20192717" decoding="async" fetchpriority="high" height="701" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-afla-pe-lista-Barcelonei-insa-Ioan-Andone-este-nemultumit-de-jocul-lui-Andrei-Ratiu-luat-in-colimator-„Nu-mi-a-placut.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-afla-pe-lista-Barcelonei-insa-Ioan-Andone-este-nemultumit-de-jocul-lui-Andrei-Ratiu-luat-in-colimator-„Nu-mi-a-placut.png 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Se-afla-pe-lista-Barcelonei-insa-Ioan-Andone-este-nemultumit-de-jocul-lui-Andrei-Ratiu-luat-in-colimator-„Nu-mi-a-placut-768x421.png 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Ioan Andone a vorbit cu fostul pugilist în timp ce acesta era transportat la București</span></h2>
<p>Ioan Andone, bun prieten cu Mihai Leu, a dezvăluit că a vorbit cu fostul pugilist în timp ce era adus din nou de la Hunedoara la Spitalul Fundeni. „Fălcosul” știe că medicii de aici i-au indus coma pentru a-l opera cât mai repede.</p>
<p>„Eu am vorbit alaltăieri seara cu el, când îl aduceau de la Hunedoara. Știu că ieri dimineața era în comă indusă, adică ei l-au băgat pentru a-l opera. A avut o hemoragie. Asta am vorbit eu cu el, de două ori. Acum nu știu ce să vă zic, nu am mai vorbit cu nimeni. L-au adus la Fundeni”, a spus Ioan Andone pentru <span>sportpesurse</span>.</p>
<p>Mihai Leu a fost transportat de urgență în Capitală după ce a suferit o nouă hemoragie internă, așa cum a pățit și în urmă cu două luni. Atunci a fost operat de urgență și salvat de Prof. Dr. Irinel Popescu.</p>
<p>Acum, pe fondul multiplelor metastaze pulmonare generate de <span>cancerul de colon cu care se luptă de mai bine de un deceniu</span>, starea sa este și mai gravă.</p>
<p>Mihai Leu a fost campion mondial WBO la categoria semimijlocie în anul 1997, bifând o performanță rară, aceea de a rămâne neînvins pe parcursul carierei. După ce a agățat mânușile în cui, din cauza unei accidentări, s-a apucat de sporturile cu motor, unde, în 2003, a devenit campion național de raliuri la volanul unui Hyundai Accent WRC.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fratele lui Mihai Leu se roagă pentru o nouă minune: „Să fie bine și de data aceasta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/fratele-lui-mihai-leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-20201575</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-1400x778.jpg"/><br/><p>Din nefericire, Mihai Leu este nevoit să ducă o nouă luptă cu boala care îl macină de ani întregi. Fratele său speră să se întâmple și de această dată o minune.</p>
<p>Fostul mare pugilist și pilot de raliuri se află la Spitalul Fundeni din Capitală, în secția de Terapie Intensivă. Potrivit surselor <span>ProSport</span>, <span>a suferit o hemoragie masivă</span>, în contextul în care se confruntă cu multiple metastaze.</p>
<p>Problemele au început încă din 2014, când a primit cruntul diagnostic: cancer de colon. Au urmat nenumărate intervenții chirurgicale, inclusiv pentru montarea unui stent care a trebuit să fie înlocuit ulterior, în noiembrie 2024.</p>
<h2><span>Fratele lui Mihai Leu speră într-o nouă minune</span></h2>
<p>În cursul zilei de luni, 23 iunie, fratele lui Mihai Leu a oferit prima reacție cu privire la starea de sănătate a acestuia. Din păcate, a confirmat informațiile, implorând, totodată, divinitatea să-l ajute din nou.</p>
<blockquote><p>„Fratele meu e la Fundeni, așa e. Internat la Terapie Intensivă. Nu scapă de acele probleme grave pe care le are. Ne rugăm lui Dumnezeu să fie bine și de data aceasta”, a declarat Vlad Leu pentru <span>golazo.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Mihai Leu deborda de optimism în primăvară: „Aș duce un meci de trei reprize”</span></h2>
<p>Într-un interviu acordat în martie 2025, fostul campion mondial WBO vorbea despre procesul de recuperare după <span>cumpăna prin care trecuse anterior</span>. Veștile erau îmbucurătoare.</p>
<blockquote><p>„Sunt tot mai bine. Recuperarea e în grafic, respect ce mi-au spus medicii, așa că sper ca lucrurile să meargă din ce în ce mai OK. Aș duce un meci de trei reprize (n.r. râde).</p>
<p> </p>
<p>Sincer să vă spun, n-aș ști să vă dau detalii medicale precise. A fost foarte greu, o situație dificilă. Doctorul Irinel Popescu s-a ocupat, la Fundeni, și practic m-a ajutat să trec peste acest moment. Pentru că eram într-o stare rea.</p>
<p> </p>
<p>Dacă mă iau și după cât am slăbit, cred că în jur de 10 kilograme, aș spune că n-a fost tocmai ușor. Mai ales în primele luni de după operație. Bine, treaba cu greutatea e normală pentru că am stat destul de mult în spital. Dar acum mă pun pe picioare și în curând o să fiu apt.</p>
<p> </p>
<p>Am mai stat de vorbă cu alți sportivi de mare performanță și am ajuns la concluzia că și asta contează (n.r. o bună pregătire psihică). Și cam toți, cumva, se cred invincibili. Ca și mine. Pentru că așa te formează sportul. Fie că mergi pe teren sau în ring, tu mergi cu ideea că ești cel mai bun și nimic nu ți se poate întâmpla. Dacă eziți, nu ai nicio șansă”, spunea Mihai Leu, conform sursei citate.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția tulburătoare a Elisabetei Lipă despre Mihai Leu: „Asta e tot ce îmi doresc pentru el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-tulburatoare-a-elisabetei-lipa-despre-mihai-leu-asta-e-tot-ce-imi-doresc-pentru-el-20201704</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Reactia-tulburatoare-a-Elisabetei-Lipa-despre-Mihai-Leu.-„Asta-e-tot-ce-imi-doresc-pentru-el-1400x805.jpg"/><br/><p>Mihai Leu se luptă din nou pentru viața sa, așa cum a mai făcut-o de două ori în ultimele șase luni, fostul pugilist fiind internat în stare critică la Spitalul Fundeni.</p>
<p>Elisabeta Lipă confirmă situația extrem de gravă pe care o traversează bunul său prieten și se roagă ca Dumnezeu să-i mai dea acestuia încă o șansă.</p>
<h2><span>Elisabetei Lipă se roagă pentru Mihai Leu: „Dumnezeu să-i mai dea o șansă”</span></h2>
<p>Mihai Leu trece din nou printr-o cumpănă a vieții, așa cum a mai făcut-o în decembrie 2024 și aprilie 2025, fostul pugilist fiind în momentul de față internat în <span>stare critică la Spitalul Fundeni</span>.</p>
<p>Elisabeta Lipă este la curent cu momentul teribil pe care îl traversează bunul său prieten și se roagă la Dumnezeu să-i mai dea acestuia încă o șansă.</p>
<p>„Situația este foarte gravă. Tot ce îmi doresc pentru el este ca Dumnezeu să-i mai dea o șansă”, a declarat Elisabeta Lipă la <span>Fanatik</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20186244" decoding="async" height="800" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/camelia-potec-3.jpg" width="739"/></p>
<h2><span>Camelia Potec este și ea devastată. „Ne-am auzit la telefon…”</span></h2>
<p>Chinuit de peste un deceniu de un cancer la colon, Mihai Leu <span>a fost adus de urgență cu elicopterul de la Hunedoara la Spitalul Fundeni după ce a suferit o nouă hemoragie </span>masivă, pe lângă numeroasele metastaze la plămâni cu care se confruntă de ceva timp. Acesta se află internat în stare critică pe secția ATI, fiind în comă indusă, și numai o minune în poate salva din nou.</p>
<p>Pentru el se roagă și Camelia Potec, fosta mare canotoare, prietenă de familie cu familia Leu. „Nu rămâne decât să ne rugăm pentru sănătatea lui. Suntem alături de familia lui, oferim sprijin și ne rugăm să mai treacă încă o dată peste aceste momente delicate.</p>
<p>Eu l-am văzut joi, joia trecută, era la spital. Pe urmă, vineri, încă era bine, ne-am auzit la telefon… Îți dai seama că și pentru noi este o situație gravă, căci avem o relație specială, suntem prieteni de familie. Să ne rugăm și Doamne ajută să fie bine!”, a spus Camelia Potec pentru sursa citată mai sus.</p>
<p>În urmă cu două luni, Mihai Leu a driblat din nou moartea, fiind salvat de reputatul doctor Irinel Popescu, și tot din cauza unei hemoragii interne. La trei săptămâni, fostul pugilist a fost externat din spital și a transmis un mesaj emoționant pe Facebook.</p>
<blockquote><p>Sunt acasă. După o perioadă grea, mă bucur din suflet să vă spun că m-am externat și sunt din nou alături de cei dragi. Vreau să le mulțumesc tuturor celor care mi-au trimis mesaje, gânduri bune și încurajări. Le-am simțit pe toate și m-au ajutat enorm. Un gând special și recunoscător se îndreaptă către echipa de medici condusă de domnul profesor Irinel Popescu, mi-a fost alături pas cu pas. Le mulțumesc pentru profesionalism, grijă și empatie. Recuperarea continuă, dar gândul meu e deja la cursele de super rally. Abia aștept să fiu din nou la volan, acolo unde mă simt cel mai bine. Ne revedem curând! – Mihai Leu</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surse: Mihai Leu e în stare critică, în comă indusă, la Spitalul Fundeni!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/surse-mihai-leu-e-in-stare-critica-in-coma-indusa-la-spitalul-fundeni-20200973</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mihai-Leu-05-1400x933.jpg"/><br/><p>Veste tristă pentru sportul românesc. Mihai Leu, fostul campion la box și automobilism se află, din nou, în stare critică, la Spitalul Fundeni!</p>
<p>Chinuit de peste 10 ani de zile de un cancer la colon, Mihai Leu a mai trecut razant pe lângă moarte în ultimii ani, când a fost salvat de reputatul chirurg Irinel Popescu.</p>
<h2><span>Viața legendarul pugilist este din nou în mare cumpănă</span></h2>
<p>O nouă veste tristă lovește sportul românesc. Mihai Leu, fostul campion la box și raliuri, din nou, în stare critică, la Spitalul Fundeni!</p>
<p>Chinuit de peste un deceniu de un cancer la colon, Mihai Leu <span>a mai fost la un pas moarte de două ori în ultimii ani</span>, când a fost salvat de reputatul chirurg Irinel Popescu.</p>
<p>„Mihai Leu a fost adus de la Hunedoara la București, la spitalul Fundeni, unde a fost internat în stare critică” , susțin surse <span>ProSport</span>. Marele campion ar fi fost intubat și se află acum pe secția ATI. Acesta a suferit o nouă hemoragie masivă, în contextul în care se confruntă cu multiple metastaze.</p>
<blockquote><p>După o lungă luptă cu o boală foarte păcătoasă şi care e destul de bine controlată în momentul de faţă, boala lui de fond, pentru care a fost operat în urmă cu 11 ani, în cursul anului trecut au apărut nişte complicaţii abdominale nelegate de acea boală, dar care au dus la rândul lor într-un fel de avalanşă de complicaţii la mai multe internări, la intervenţii succesive, unele în mare urgenţă, inclusiv ultima dintre ele. A reuşit să depăşească cu bine momentele astea şi noi, aşa cum am fost în toţi cei 11 ani, suntem foarte aproape de el şi ţine legătura permanent cu noi. Sperăm să putem controla cât mai mult timp acest lucru. Deocamdată urmează să rămână în Bucureşti, deci a fost adus de urgenţă cu elicopterul de trei ori de la Hunedoara în cursul acestui an şi ultima discuţie şi i-am înţeles pe colegii de la SMURD care cumva puneau la îndoială necesitatea unui transport de urgenţă cu elicopterul şi a treia oară şi după ce l-am explicat, am înţeles foarte bine situaţia, dar mă gândesc că n-aş mai lua aceste riscuri pentru viitorul apropiat şi l-am rugat să găsească o modalitate”, a declarat dr. Irinel Popescu (<span>news.ro</span>, 13 mai 2025)</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20103981" decoding="async" height="720" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Cine-e-femeia-care-l-a-ajutat-pe-Mihai-Leu-sa-lupte-si-sa-invinga-cel-mai-grei-adversari-in-lupta-pentru-viata.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Cine-e-femeia-care-l-a-ajutat-pe-Mihai-Leu-sa-lupte-si-sa-invinga-cel-mai-grei-adversari-in-lupta-pentru-viata.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Cine-e-femeia-care-l-a-ajutat-pe-Mihai-Leu-sa-lupte-si-sa-invinga-cel-mai-grei-adversari-in-lupta-pentru-viata-768x432.webp 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>În urmă cu două luni a trecut din nou razant pe lângă moarte</span></h2>
<p>În urmă cu două luni, Mihai Leu fusese adus cu elicopterul la Spitalul Fundeni din București, după ce <span>a suferit o hemoragie internă severă</span>. După trei săptămâni, fostul campion mondial la box a transmis pe rețelele sociale un mesaj, la scurt timp după externare, în care a ținut să le mulțumească tuturor pentru gândurile bune trimise.</p>
<p>„Sunt acasă. După o perioadă grea, mă bucur din suflet să vă spun că m-am externat și sunt din nou alături de cei dragi. Vreau să le mulțumesc tuturor celor care mi-au trimis mesaje, gânduri bune și încurajări. Le-am simțit pe toate și m-au ajutat enorm.</p>
<p>Un gând special și recunoscător se îndreaptă către echipa de medici condusă de domnul profesor Irinel Popescu, mi-a fost alături pas cu pas. Le mulțumesc pentru profesionalism, grijă și empatie.</p>
<p>Recuperarea continuă, dar gândul meu e deja la cursele de super rally. Abia aștept să fiu din nou la volan, acolo unde mă simt cel mai bine. Ne revedem curând!”, a fost mesajul postat de Mihai Leu, pe contul său de Facebook.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul Prof. Dr. Irinel Popescu despre starea lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/anuntul-prof-dr-irinel-popescu-despre-starea-lui-mihai-leu-20200993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Anuntul-Prof.-Dr.-Irinel-Popescu-despre-starea-lui-Mihai-Leu.jpg"/><br/><p>Mihai Leu se luptă din nou pentru viața sa, așa cum a făcut-o de mai multe ori în ultimii ani, în războiul pe care îl poartă din 2014 cu un cancer de colon.</p>
<p>Profesorul doctor Irinel Popescu a vorbit despre starea de sănătate a legendarului sportiv și confirmă că aceasta este una „foarte gravă”.</p>
<h2><span>Anunțul teribil al prof. dr. Irinel Popescu despre starea lui Mihai Leu. „Foarte gravă”<br/>
</span></h2>
<p>Mihai Leu traversează un nou moment de mare cumpănă, așa cum a mai făcut-o în ultimii ani, în războiul pe care îl poartă de peste un deceniu cu un cancer de colon.</p>
<p>Profesorul doctor Irinel Popescu, <span>omul care i-a prelungit viața legendarului sportiv</span>, a confirmat că starea de sănătate a lui Mihai Leu este „foarte gravă”, acesta fiind monitorizat atent în permamență.</p>
<p>„Mihai Leu este în stare foarte gravă, fiind monitorizat în permanență”, a declarat Irinel Popescu pentru <span>Gândul</span>.</p>
<blockquote><p>E un drum care cere răbdare și tărie, dar sunt pregătit să merg până la capăt. Am visat secundă de secundă la acest moment, iar azi am reușit. Prima mea cursă din 2024. Nu am venit la Reșița cu un obiectiv anume, dar m-am simțit excelent. Cel mai bun timp al meu pe acest traseu era în 2018, când am terminat în 2:18,721. Azi am fost mai rapid cu trei secunde. Totuși, nu a fost suficient să urc pe podiumul final, dar nici nu mai era nevoie. Pentru mine e deja o victorie. O victorie pe care i-o dedic Annei, care m-a vegheat zi și noapte, fiului meu Marco pentru motivație, staffului medical, echipei mele tehnice, partenerilor care au fost alături de mine și nu în ultimul rând vouă care mi-ați transmis energia voastră pozitivă – Mihai Leu (8 iulie 2024)</p></blockquote>
<p> </p>
<p><img alt="Sursa foto: Instagram" class="size-large wp-image-20169360" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 923px) 100vw, 923px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-923x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-923x1400.jpg 923w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-768x1166.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1-1012x1536.jpg 1012w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Care-e-starea-de-sanatate-a-lui-Mihai-Leu-dupa-ce-marele-campion-a-fost-internat-de-urgenta-1.jpg 1080w" width="923"/></p>
<h2><span>Decembrie 2024, un nou moment de cotitură. „Șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0”</span></h2>
<p>La începutul lui decembrie anul trecut, Mihai Leu a trecut un hop imens, după ce, spunea chiar el, <span>șansele de supraviețuire erau nule</span>. Totul din cauza schimbării a unui banal stent la rinichi survenit la un spital privat din Capitală.</p>
<p>A fost nevoie de transferul la Institutul Clinic Fundeni, unde a ajuns pe mâna lui Irinel Popescu, cel care a rezolvat la acea vreme problema de viață și de moarte. După intervenție, Mihai Leu a ținut încă o dată să-i mulțumească reputatului medic român.</p>
<p>„Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0.</p>
<p>Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez.</p>
<p>O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune. Al vostru, Mihai Leu”, a fost mesajul postat de Leu, pe social media.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
