<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea le-a atras atenția reprezentanților WTA, după o declarație despre Rafael Nadal: „Uită-te la el!” VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-le-a-atras-atentia-reprezentantilor-wta-dupa-o-declaratie-despre-rafael-nadal-uita-te-la-el-video-20348035</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sorana-Cirstea-le-a-atras-atentia-reprezentantilor-WTA-cu-o-declaratie-despre-Rafael-Nadal.webp"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani, locul 43 WTA) l-a menționat pe Rafael Nadal în timpul unui interviu, iar declarația româncei nu a trecut neobservată de Asociația Tenisului Feminin (WTA).</p>
<p data-end="301" data-start="78">Sorana Cîrstea a mărturisit că atitudinea lui Rafael Nadal (39 de ani, fost lider ATP) a reprezentat o importantă sursă de inspirație pentru ea, ajutând-o să înțeleagă că fiecare punct trebuie jucat ca și cum ar fi ultimul.</p>
<p data-end="456" data-start="303">Totodată, Cîrstea a explicat că, odată cu maturizarea sa ca jucătoare, a realizat care sunt lucrurile care contează cu adevărat în cariera unei tenismene.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, declarație uimitoare despre Rafael Nadal: „El nu juca meciuri, juca puncte”</span></h2>
<p>Declarația făcută de Sorana Cîrstea în cadrul podcastului Tennis Insider Club, realizat de fosta ei colegă, Caroline Garcia, i-a impresionat pe <span>reprezentanții WTA</span>. Forul mondial a preluat clipul cu  pe contul oficial de Instagram: „Uită-te la Nadal! El nu juca meciuri, el juca puncte. Fiecare punct în parte! Este intensitate de o mie la sută. Uneori nici nu ar trebui să știi scorul. Trebuie să joci fiecare punct la maximum.</p>
<p>Iar mai târziu, în cariera mea, am reușit să fac această schimbare și să joc în felul acesta. Este mult mai plăcut. Să te concentrezi pe lucrurile pe care le poți controla: antrenamentele, încălzirea, rutinele, alimentația, odihna, lupta. Acesta este unul dintre lucruri, da. Când intri pe teren, lupți! Nu contează cum te simți în ziua respectivă.</p>
<p>Și acesta este încă un lucru pe care l-am învățat: nu trebuie să joc de 10 din 10 ca să câștig un meci. Uneori, un șapte este mai mult decât suficient”, a spus Sorana Cîrstea. Jucătoarea română se pregătește să ia cu asalt ultimul sezon al carierei și al 20-lea pentru ea în circuitul de tenis profesionist. <span>Primul turneu la care va evolua Sorana </span>în 2026 va fi cel de la Brisbane (Australia), în perioada 4-11 ianuarie.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DSh23-AjNo-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Tennis Insider Club (@tennisinsiderclub)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jucătoarea de tenis care a luat nota 9 la Bacalaureat își începe ascensiunea în WTA. Cine este Briana Szabo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jucatoarea-de-tenis-care-a-luat-nota-9-la-bacalaureat-isi-incepe-ascensiunea-in-wta-cine-este-briana-szabo-20348544</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/briana-szabo-5.jpg"/><br/><p>Briana Szabo (19 ani) devenise în aprilie 2021 cea mai tânără jucătoare din WTA, după cum relata<span> ProSport</span> la acea vreme.</p>
<p>Anii au trecut, au fost multe suișuri și coborâșuri, accidentări, dar clujeanca este acum pe drumul cel bun din punct de vedere sportiv. Absolventă cu 9.00 la Bacalaureatul de anul acesta, ea se poate concentra exclusiv pe tenis, iar rezultatele încep să se vadă.</p>
<h2><span>Briana Szabo este una dintre speranțele tenisului românesc la 20 de ani neeîmpliniți</span></h2>
<p>În iulie, la ITF W75 București a învins-o pe Rhia Bhatia (510 WTA, fostă 338), iar în august a fost primul turneu al descătușării, câștigând 5 meciuri consecutive la W35 Brașov.</p>
<p>În „optimi” a trecut de Patricia Țig (239 WTA la ora meciului și fostă 56 WTA), dar în „sferturi” a cedat în tiebreak-ul decisiv contra Isabellei Shinikova (362 WTA, fostă 133). Pe zgură a mai bifat o victorie cu Rositsa Dencheva (18 ani, 543 WTA, fost nr. 11 la junioare).</p>
<p>Ulterior, Briana, antrenată de tatăl Adrian Szabo a evoluat pe Hard, în turnee de categorie superioară, unde și-a depășit așteptările cu victorii contra lui Shrivalli Bhamidipaty (398 WTA) și Iva Primorac Pavicic (596 WTA, fostă 377). La simplu încheie sezonul pe 690 WTA, cel mai bun de până acum.</p>
<p>La dublu a cucerit două titluri, după cele 5 din 2024. La W35 Brașov (cu Ștefania Bojică) au învins perechea Morisaki/Omae, cea din urmă fiind fostă jucătoare de Top 100.</p>
<p>A mai disputat trei finale și patru semifinale, încheind anul pe locul 336, după ce în februarie a fost pe 264. Ultima semifinală a fost pierdută la limită, contra surorilor Jorge, aflate în „prima sută”.</p>
<h2><span>Cooptată în lotul FRT de tineret</span></h2>
<p>În plus, a reușit prima victorie într-un turneu WTA 125. Briana (născută pe 26 noiembrie 2005) e cea mai bine clasată româncă sub 27 de ani în această ierarhie, sperând la o convocare în echipa de Billie Jean King Cup, cum au primit șansa și alte „tricolore” de vârsta ei.</p>
<p>Ea a fost cooptată în lotul FRT de tineret, iar în 2026 dorește să renunțe la turneele mici W15, în funcție de clasament, urmând să prioritizeze cele de la W35 în sus, în ambele probe, începând chiar din 4 ianuarie.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20348551" decoding="async" fetchpriority="high" height="988" sizes="(max-width: 1078px) 100vw, 1078px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/briana-szabo-7.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/briana-szabo-7.jpg 1078w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/briana-szabo-7-768x704.jpg 768w" width="1078"/></p>
<p>Când este în țară, Szabo colaborează cu preparatorul fizic Dan Tudorache și este susținută de Winners Sports Club, patronat de Patrick Ciorcilă, cu toate că mereu e loc de mai bine în materie de sponsori și sprijin financiar, amintind că al patrulea junior al lumii, românul Yannick Alexandrescu, a decis recent să reprezinte Franța.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul antrenor al Simonei Halep a spus care e momentul cel mai greu prin care a trecut cu Iga Swiatek</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/fostul-antrenor-al-simonei-halep-a-spus-care-e-momentul-cel-mai-greu-prin-care-a-trecut-cu-iga-swiatek-20348680</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Fostul-antrenor-al-Simonei-Halep-a-spus-care-e-momentul-cel-mai-greu-prin-care-a-trecut-cu-Iga-Swiatek-e1766410537354.jpg"/><br/><p>Fostul antrenor al Simonei Halep, belgianul Wim Fissette (45 de ani), s-a destăinuit și a spus care este momentul cel mai greu prin care a trecut cu Iga Swiatek, locul 2 WTA,  jucătoarea pe care o antrenează în prezent.</p>
<p>Wissette a debutat în antrenorat în 2009, cu Kim Clijsters (2009-2011), iar acesteia i-au urmat Simona Halep (2014),  Victoria Azarenka (2015-2016, 2018-2020), Johanna Konta (2016-2017), Angelique Kerber (2018), Naomi Osaka (2020-2022, 2024) și Zheng Qinwen (2023).</p>
<p>Pentru Simona Halep, colaborarea cu Fissette a însemnat prima finală de Grand Slam, cea de la Roland Garros, pierdută în fața Mariei Sharapova, dar și prima prezență la <span>Turneul Campioanelor, unde a pierdut finala în fața legendarei Serena Williams</span>, pe care învinsese în faza grupei.</p>
<h2><span>Fostul antrenor al Simonei Halep, sincer despre momentul cel mai greu cu Iga Swiatek</span></h2>
<p>Fostul antrenor al Simonei Halep, Wim Fissette, se află în echipa tehnică a polonezei Iga Swiatek din octombrie 2024. Într-un interviu recent, Fissette a vorbit despre cel mai greu moment pe care l-a avut cu poloneza, care avea deja în palmaresul său șase trofee majore, patru la Roland Garros (2020, 2022-2024), US Open (2022) și Wimbledon (2025).</p>
<p>„Un sezon de tenis are întotdeauna momente bune și momente rele. Face parte din tenis, iar jucătorii de top ies foarte repede din momentele rele. Și cred că asta a făcut Iga anul acesta.</p>
<p>Și știți, sezonul pe terenuri de zgură a fost un sezon în care ea nu putea decât să piardă, așteptările erau… N-am mai lucrat niciodată cu un jucător pentru care așteptările pentru un anumit sezon să fie atât de mari. Și este oarecum normal, având în vedere anul trecut. Dar nu este niciodată ușor. Intri într-un nou sezon după ce în sezonul anterior ai câștigat la Madrid, Roma, Paris, așa că nu poți câștiga puncte, poți doar să te descurci mai puțin bine decât în anul precedent”, a declarat antrenorul belgian la <span>Break Point</span>.</p>
<h2><span>Început de sezon cu multe eșecuri</span></h2>
<p>Pentru Iga Swiatek, începutul sezonului 2025 a fost unul dificil și fără rezultele pe care și le dorea, existând mai multe episoade în care a anunțat că vrea să ia o pauză după o eiminare usturătoare și neașteptată.</p>
<p>La Australian Open a ajuns până în semifinale, la fel și la Doha, în timp ce la Dubai și Miami a fost eliminată în faza sferturilor de finală.</p>
<p>Sezonul de zgură a fost marcat de eliminările de Stuttgart (sferturi), Madrid (semifinale), Roma (turul 3),  în timp ce la Roland Garros a pierdut în semifinale, ratând astfel să își apere titlul.</p>
<p>În ciuda unui sezon de zgură care a dezamăgit, <span>Iga Swiatek și Wim Fissette au avut succes pe iarba de la Wimbledon, unde poloneza a câștigat primul trofeu major al anului, o premieră pe această suprafață</span>.</p>
<p>Pe lângă acesta, Iga Swiatek și-a mai pus în palmares titlurile de la Cincinnati și Seul, iar în prezent a ajuns la 25 de titluri WTA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, luată prin surprindere! În timp ce petrecea o zi liniștită la Dubai, românca a trăit un moment rar. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/simona-halep-luata-prin-surprindere-in-timp-ce-petrecea-o-zi-linistita-la-dubai-romanca-a-trait-un-moment-rar-foto-20347940</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-luata-prin-surprindere-la-Dubai.jpg"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani), fost lider WTA, a avut parte de un moment cu totul neașteptat, în timp ce petrecea o zi liniștită la Dubai (Emiratele Arabe Unite).</p>
<p data-end="273" data-start="74">Sesiunile de golf au devenit noua activitate preferată a Simonei Halep,<span> intrând treptat în rutina campioanei.</span> Chiar și în zilele de duminică, la final de săptămână, „Simo” alege să practice acest sport.</p>
<p data-end="421" data-start="275">Dar în complexul de lux de la Dubai unde Halep joacă golf, pot apărea și momente imprevizibile, așa cum reiese din ultima postare a româncei pe Instastory.</p>
<h2 data-end="421" data-start="275"><span>Simona Halep a trăit un moment cu totul neașteptat, duminică, în timp ce juca golf la Dubai</span></h2>
<p>Simona Halep a împărtășit cu fanii ei virtuali o imagine rară, surprinsă în timp ce juca golf la Dubai: o căprioară și-a făcut apariția pe teren, schimbându-i cu adevărat ziua româncei.</p>
<p>Momentul a emoționat profund pe sportiva din Constanța, care a adăugat și un emoticon în formă de inimă pentru a-și exprima starea sufletească.</p>
<p>Simona este o mare iubitoare de animale și, la un moment dat, le-a povestit fanilor că are mai multe animale de companie, printre care câini și chiar un pește, pe care l-a numit „Nike”.</p>
<h2><span>Simona Halep, momente speciale alături de Darren Cahill </span></h2>
<p>Simona Halep a atras atenția în ultima vreme cu mai multe momente pe care le-a trăit la Dubai, inclusiv un antrenament special cu vedeta circuitului ATP, Jannik Sinner.</p>
<p id="p-5">De asemenea, săptămâna aceasta, Halep <span>a luat masa cu actualul antrenor al lui Sinner</span>, care a fost un adevărat mentor pentru dubla campioană de Grand Slam.</p>
<p>Darren Cahill a ajutat-o pe Simona să ajungă pe locul 1 mondial și să cucerească primul titlu de Grand Slam al carierei, la Roland Garros 2018. Sportiva noastră a stat 64 de săptămâni în fotoliul de lider mondial, petrecând nu mai puțin de 373 de săptămâni consecutive în Top 10 WTA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce face acum Alexandra King, femeia cu care Ilie Năstase s-a căsătorit în SUA, la o nuntă cu Donald Trump invitat. Actrița a păstrat numele tenismenului român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-face-acum-alexandra-king-femeia-cu-care-ilie-nastase-s-a-casatorit-in-sua-la-o-nunta-cu-donald-trump-invitat-actrita-a-pastrat-numele-tenismenului-roman-20347890</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ce-face-acum-Alexandra-King-femeia-cu-care-Ilie-Nastase-s-a-casatorit-in-SUA-la-o-nunta-cu-Donald-Trump-invitat-e1766326780612.jpg"/><br/><p>Actrița Alexandra King, a doua soție a fostului tenismen român Ilie Năstase, are cum 73 de ani și duce o viață liniștită în Statele Unite ale Americii.</p>
<p>Ilie Năstase (79 de ani), primul lider al clasamentului ATP, a avut cinci căsnicii de-a lungul timpului, extrem de mediatizată fiind cea cu americanca Alexandra King.</p>
<p>Asta și prin prisma faptului că la nunta celor doi a fost prezent Donald Trump, actualul președinte al SUA, care a avut o relație apropiată cu Năstase.</p>
<h2><span>Alexandra King, fosta soție americană a lui Ilie Năstase, nu îl mai simpatizează pe Donald Trump, deși l-a avut invitat la nuntă </span></h2>
<p>Ilie Năstase și Alexandra King s-au căsătorit în 1984, la doi ani după divorțul tenismenului de fotomodelul belgian Dominique Grazia. Nunta a avut loc în SUA și a reunit numeroase celebrități printre invitați, inclusiv pe Donald Trump.</p>
<p data-end="263" data-start="61">Interesant este că Alexandra King nu îl mai simpatizează pe Donald Trump, fiind o susținătoare a democraților și, inclusiv, a fostului președinte Joe Biden, așa cum reiese din postările sale de pe Instagram.</p>
<p data-end="483" data-start="265">Ilie și Alexandra au fost căsătoriți până în 2002 și în timpul mariajului <span>au adoptat doi copii</span>, pe Nicholas și Charlotte. Actrița americană a ales să păstreze numele fostului soț, iar în prezent o cheamă Alexandra King-Năstase.</p>
<h2 data-end="483" data-start="265"><span>Ce căsnicii a mai avut Ilie Năstase</span></h2>
<p data-end="483" data-start="265">După ce a divorțat de Alexandra King, marele tenismen român a luat-o de soție pe Amalia Teodorescu, dar nici această căsnicie nu avea să reziste prea mult (2004-2010).</p>
<p data-end="483" data-start="265">A patra parteneră de viață a lui Năstase a fost Brigitte Sfăt, în perioada 2013-2018, iar actuala soție este Ioana Simon, cu care Ilie <span>se află acum în pragul divorțului.</span></p>
<p data-end="483" data-start="265">Pe lângă Nicholas și Charlotte, copiii adoptați în căsnicia cu Alexandra King, Ilie Năstase mai are două fiice din mariajul cu Amalia, Alessia și Emma, precum și o fiică cu prima soție, Dominique Grazia, pe nume Nathalie.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
