<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Echipa României, în drum spre Rallye Monte-Carlo Historique 2026. A ajuns aproape de Zagreb după un traseu cu peripeții</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/echipa-romaniei-in-drum-spre-rallye-monte-carlo-historique-2026-a-ajuns-aproape-de-zagreb-dupa-un-traseu-cu-peripetii-20372557</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Echipa-Romaniei-in-drum-spre-Rallye-Monte-Carlo-Historique-2026.-A-ajuns-aproape-de-Zagreb-dupa-un-traseu-cu-peripetii-1400x1050.jpeg"/><br/><p>Echipajele României care vor lua startul în Rallye Monte-Carlo Historique 2026 sunt deja pe traseul către Monaco. Potrivit declarațiilor lui Călin Popescu-Tăriceanu, membru al echipajului, convoiul se află pe autostrada spre Zagreb, la mai puțin de 100 de kilometri de oraș, după ce a traversat Belgrad.</p>
<p>„Suntem pe autostrada care duce către Zagreb, mai avem aproximativ 100 de kilometri. Venim din Serbia, am plecat azi dimineață din Belgrad, după o zi în care am parcurs drumul de la București-Belgrad”, a declarat Călin Popescu-Tăriceanu.</p>
<p>Drumul echipajelor României spre Monte-Carlo nu a fost lipsit de dificultăți. După trecerea frontierei în Serbia, pe timp de seară și în condiții de vizibilitate redusă, unul dintre echipaje a suferit o pană de cauciuc. Incidentul a fost rezolvat cu ajutorul unei roți de rezervă puse la dispoziție de un alt echipaj, ceea ce a permis continuarea deplasării.</p>
<p>La acestea s-au adăugat și întârzieri generate de formalitățile de frontieră, unde procedurile birocratice au prelungit timpul total de parcurs. În ansamblu, traseul s-a dovedit mai solicitant decât estimările inițiale.</p>
<p>Chiar și în aceste condiții, convoiul României își continuă deplasarea, cu obiectivul de a ajunge la timp la Monte-Carlo, acolo unde competiția va debuta pe 1 februarie.</p>
<p>Participarea României la Rallye Monte-Carlo Historique 2026 marchează 90 de ani de la victoria istorică obținută de Petre Cristea și readuce echipaje și automobile clasice românești pe unul dintre cele mai dure și prestigioase trasee ale motorsportului istoric european.</p>
<h2><span>Echipa României – Rallye Monte-Carlo Historique 2026</span></h2>
<p>Adrian Anton Georgescu – Ștefan Marinescu — Renault 5 Alpine (1981)<br/>
Adrian Nicolau – Levente Kovács — Ford Escort Mk1 (1968)<br/>
Viorel Ognean – Florin Mitea — Ford Escort Mk2 (1976)<br/>
Alexis Bizzarilli – Ioan Plămădială — Fiat X1/9 (1979)<br/>
Călin Popescu-Tăriceanu – Radu Dumitrescu — Lancia Fulvia 1.3 S (1974)</p>
<h2><span>Programul Rallye Monte-Carlo Historique 2026</span></h2>
<p>Programul Rallye Monte-Carlo Historique debutează joi, 29 ianuarie, când este dat startul pentru participanții care aleg plecarea din John O’Groats, în Scoția, cel mai nordic punct de concentrare al competiției.</p>
<p>Duminică, 1 februarie, au loc celelalte plecări oficiale, din Bad Homburg, Barcelona, Reims, Torino și Monte-Carlo. Echipa României va lua startul din Monte-Carlo, aliniindu-se astfel traseului clasic al raliului.</p>
<p>Luni, 2 februarie, toate traseele converg către Valence, oraș tradițional-gazdă al competiției, unde primele automobile sunt așteptate în cursul după-amiezii.</p>
<p>Marți, 3 februarie, debutează probele speciale, odată cu prima parte a Classification Leg, desfășurată pe drumuri montane din regiunea Drôme.</p>
<p>Miercuri, 4 februarie, raliul continuă cu a doua zi de probe cronometrate, traseul ducând concurenții în Ardèche, pe sectoare dificile, multe dintre ele parcurse în premieră absolută.</p>
<p>Joi, 5 februarie, începe Common Leg, cu etape spectaculoase în masivele Vercors și Diois, considerate printre cele mai tehnice ale ediției.</p>
<p>Vineri, 6 februarie, are loc ultima zi completă de concurs, cu revenirea caravanei la Monaco, unde automobilele intră în Parc Fermé.</p>
<p>Noaptea de vineri spre sâmbătă, 6–7 februarie, este rezervată Final Leg, care include două probe legendare – Col de Turini și Col de Braus – urmate de sosirea finală în Port Hercule, Monaco.</p>
<p>Sâmbătă seara, 7 februarie, competiția se încheie cu festivitatea de premiere și Gala Dinner, organizate la Salle des Étoiles – Sporting Monte-Carlo.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Noul Duster va costa 9.000 de euro! Cum s-a ajuns la prețul imbatabil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/noul-duster-va-costa-9-000-de-euro-cum-s-a-ajuns-la-pretul-imbatabil-20371793</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Noul-Duster-va-costa-9.000-de-euro-Cum-s-a-ajuns-la-pretul-imbatabil-1400x787.jpeg"/><br/><p>Noul Duster va costa doar 9.000 de euro, însă nu în Europa, ci în piața din India, acolo unde Renault are ambiții serioase.</p>
<p>Ba mai mult, noul model de Duster va fi lansat în India chiar sub marca Renault, nu Dacia, așa cum ne-am fi așteptat.</p>
<h2><span>Noul Duster va costa 9.000 de euro! Cum s-a ajuns la prețul imbatabil</span></h2>
<p>În contextul tensiunilor comerciale dintre SUA și China, producătorii auto europeni găsesc o nouă oportunitate de vânzare în India, după ce autoritățile de acolo au decis să reducă taxele de import pentru automobile, de la 110% la 40%.</p>
<p>Renault este una dintre mărcile care profită de această deschidere și va lansa în India a treia generație a modelului Duster, însă nu sub marca Dacia, ci Renault, așa cum se întâmplă și pe alte piețe din afara Europei.</p>
<p>În India, primele două generații nu au fost prezente complet, astfel că Duster 3 va ajunge direct pe piață în primăvară, iar așteptările sunt uriașe.</p>
<p>Versiunea destinată Indiei este diferită de cea europeană. Duster-ul livrat acolo are un design mai elegant, mai apropiat de segmentul superior, și sugerează o poziționare mai premium. Exteriorul pune accent pe numele „Duster”, care este mai cunoscut decât brandul Renault, iar interiorul este mai modern și mai bine echipat, cu ecrane digitale mari și sistem multimedia.</p>
<p>Mașina va fi oferită inițial cu motoare pe benzină, iar ulterior va apărea și o versiune hibridă. Deși prețul oficial nu a fost anunțat, presa indiană estimează că varianta de bază ar putea porni de la aproximativ 9.000 de euro, semnificativ mai puțin decât în Europa, unde Dusterul costă aproape dublu.</p>
<h2><span>Dacia Duster, o mașină apreciată la nivel mondial: „Un pas uriaș!”</span></h2>
<p>În 2025, <span>Dacia Duster a câștigat premiul</span> pentru Cel Mai Bun SUV de Clasament Mediu pentru al treilea an consecutiv la Premiile Auto Express pentru Mașini Second-hand.</p>
<p>„Dacia a fost întotdeauna sinonimă cu excelența în materie de automobile low-cost, dar cele două mașini care au câștigat fiecare premiul Auto Express Used Car Awards sunt mult mai mult decât un raport calitate-preț bun.</p>
<p>Duster, SUV-ul nostru de dimensiuni medii al anului, a reprezentat un pas uriaș în ceea ce privește calitatea față de predecesorul său, în timp ce monovolumul rulat al anului, Jogger, oferă o capacitate de șapte locuri într-un pachet elegant și discret.</p>
<p>Însă ambele Dacia depășesc așteptările în ceea ce privește raportul calitate-preț și sunt departe de a fi doar o opțiune pentru cei cu buget limitat”, a declarat Paul Barker, editorul Auto Express, departament din cadrul News Press.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>VIDEO Echipajele românești, gata de start la Raliul Monte-Carlo Istoric 2026. Verificările tehnice au avut loc la Monte Carlo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/echipajele-romanesti-gata-de-start-la-raliul-monte-carlo-istoric-2026-verificarile-tehnice-au-avut-loc-la-monte-carlo-20374002</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Video-2026-01-31-at-20.51.19.mp4"/><br/><p>Echipajele românești înscrise în ediția 2026 a Raliului Monte-Carlo Istoric au parcurs astăzi, la Monte Carlo, etapa obligatorie de verificare a documentelor și a materialului de concurs. Procedura marchează debutul oficial al competiției și confirmă faptul că mașinile și echipajele sunt conforme cu regulamentul uneia dintre cele mai prestigioase competiții de regularitate din motorsportul european.</p>
<p>În prim-plan s-a aflat echipajul format din Călin Popescu-Tăriceanu și Radu Dumitrescu, parte din Petre Cristea Heritage Rally Team Romania. Echipa reunește 5 echipaje românești și poartă un nume cu puternică încărcătură istorică, inspirat de victoria obținută de Petre Cristea la Raliul Monte-Carlo din 1936.</p>
<p>Informațiile au fost publicate de Federația Română de Automobilism Sportiv, care urmărește constant parcursul echipajelor românești în competițiile internaționale de profil.</p>
<h2><span>Traseul de concentrare și întâlnirea din Valence</span></h2>
<p>Duminică, 1 februarie, echipajele vor porni din Monte Carlo spre Valence, punctul de întâlnire pentru toate mașinile înscrise în competiție. Valence reprezintă finalul traseelor de concentrare, rute diferite care pornesc din 6 puncte de start: satul John O’Groats, Bad Homburg, Barcelona, Monte Carlo, Reims și Torino.</p>
<p>Această etapă este una specifică Raliului Monte-Carlo Istoric și reia tradiția edițiilor clasice, când echipajele ajungeau la startul propriu-zis după sute sau chiar mii de kilometri parcurși în condiții diverse de drum și vreme.</p>
<p>Luni, 2 februarie, sunt așteptate ultimele echipaje la Valence, moment care va marca reunirea completă a plutonului competițional înainte de debutul probelor speciale.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/WhatsApp-Video-2026-01-31-at-20.51.19.mp4" data-videoid="player_8e8d07eb6ea30870eb2cf4c34599b218" id="brid_player_8e8d07eb6ea30870eb2cf4c34599b218" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>
<h2><span>Startul probelor speciale la ediția 28</span></h2>
<p>Marți, 3 februarie, începe efectiv competiția sportivă, odată cu primele probe speciale din cadrul Raliul Monte-Carlo Istoric, ediția cu numărul 28. Probele se vor desfășura pe drumuri montane celebre, unde condițiile meteo și aderența variabilă joacă un rol decisiv, chiar și în contextul unei competiții de regularitate.</p>
<p>Pentru România, prezența a 5 echipaje la această ediție confirmă interesul tot mai mare pentru motorsportul istoric și pentru conservarea patrimoniului automobilistic competițional. Participarea sub numele Petre Cristea Heritage Rally Team Romania adaugă și o dimensiune simbolică, legată de una dintre cele mai importante performanțe românești din istoria raliurilor internaționale.</p>
<p>Organizatorii și reprezentanții FRAS le-au urat succes tuturor echipajelor românești, care vor lua startul în următoarele zile într-una dintre cele mai respectate competiții de motorsport istoric din lume.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/AQNJAr-sgZffTzrdD1XRRHC8n86DbZFD2_zQeyL3gnOEUvPCRn3FkYynmiU17XNjUqSEZsMgqYNhq3Pwg4eTuqEQ6IUugf2aPvx7pwyDMg.mp4" data-videoid="player_f278652af5fbbbdec4aa3a0a923b3ee8" id="brid_player_f278652af5fbbbdec4aa3a0a923b3ee8" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Arată ca Dacia Duster, dar e o cu totul altă mașină! Noul SUV a fost lansat în India</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/arata-ca-dacia-duster-dar-e-o-cu-totul-alta-masina-noul-suv-a-fost-lansat-in-india-20370835</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Arata-ca-Dacia-Duster-dar-e-o-cu-totul-alta-masina-Noul-SUV-a-fost-lansat-in-India.png"/><br/><p>A fost dezvăluit a doua generație a crossover-ului său extrem de popular Duster pentru India, ca următor pas în planul de peste 2.500.000.000 de euro de a crește cota de piață în afara Europei.</p>
<p>Asemănător, dar fără legătură cu Dacia Duster vândut pe Bătrânul Continent, noul model este succesorul unei mașini despre care Renault susține că „a lansat segmentul SUV-urilor compacte” în statul 1,4 miliarde de locuitori.</p>
<h2><span>Arată ca Dacia Duster, dar e o cu totul alt SUV! Noul mașină lansată în India face deja furori</span></h2>
<p><span>Noul Duster are potențialul de a juca un rol extrem de important</span> în încercarea Renault de a crește vânzările la nivel mondial, piața auto indiană, a treia cea mai mare din lume, reprezentând acum 4,3 milioane de unități pe an, scrie <span>autocar.co.uk</span>.</p>
<p>Moștenirea Mk1 Renault Duster este atât de puternică în India, a spus șeful Bruno Vanel, încât este comparabilă cu „a vorbi despre Jeep” în SUA, acesta fiind principalul motiv pentru care noua mașină are „Duster” scris pe partea frontală, în loc de „Renault”. Directorul general al Renault, Fabrice Cambolive, a declarat la dezvelirea mașinii: „Avem numele pe partea din față a mașinii ca o dovadă a faptului că Duster pentru Renault este o mașină globală”.</p>
<p>„Există 1,4 miliarde de locuitori în India, ceea ce înseamnă că și costul conștientizării și familiarizării atunci când lansezi o mașină este uriaș, iar faptul că am folosit Duster nu ca marcă, ci ca logo pe partea din față a mașinii, este un factor care ne permite să fim mult mai eficienți în reprezentarea pieței”.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20370844" style="width: 1115px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20370844" class="size-full wp-image-20370844" decoding="async" fetchpriority="high" height="867" sizes="(max-width: 1105px) 100vw, 1105px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Screenshot-2026-01-27-092719.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Screenshot-2026-01-27-092719.png 1105w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Screenshot-2026-01-27-092719-768x603.png 768w" width="1105"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20370844">Foto: Facebook<br/>Renault</p></div>
<h2><span>Platformă diferită, design personalizat și multe alte detalii inedite</span></h2>
<p>Deși Mk1 Renault Duster a fost în mare parte bazat pe Mk1 Dacia Duster, această ultimă versiune folosește o platformă diferită față de mașina europeană. Are propriul design personalizat, atât la interior, cât și la exterior, și utilizează o selecție diferită de grupuri motopropulsoare. Asta ca parte a eforturilor Renault de a răspunde mai explicit cerințelor locale de pe diversele piețe globale pe care operează.</p>
<p>Se bazează pe o versiune adaptată a platformei CMF-B care stă la baza Dacia Duster, cu dimensiuni diferite și un șasiu proiectat pentru a se potrivi situațiilor de condus locale dificile de către noul centru de inginerie indian al Renault.</p>
<p>Proiectat în India, nou model <span>seamănă puternic cu Dacia Duster</span>, dar are o serie de indicii care o definesc, inclusiv grila trapezoidală și farurile LED.</p>
<p>În interior, modelul indian nu are nicio legătură cu Dacia Duster, cu un bord cu ecran pentru șofer de 7 sau 10,25 inci și un ecran tactil vertical de 10,1 inci, ambele rulând cel mai recent sistem Google cu funcționalitate Gemini AI, și o consolă centrală despre care Renault spune că este „inspirată de modelele de lux” precum Austral și Rafale.</p>
<p>Duster-ul indian este echipat standard cu scaune reglabile electric și ventilate, trapă panoramică, portbagaj electric și o aplicație pentru smartphone pentru a controla diverse funcții de la distanță.</p>
<p>Noul Duster va fi oferit fie cu sistemul de propulsie mild-hybrid TCe 100 pe benzină, cuplat la o cutie de viteze manuală cu șase trepte, fie cu sistemul full-hybrid TCe 160.</p>
<p>Duster va fi construit la fabrica Renault din Chennai, iar vânzările în India vor începe în primăvară.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a produs minunea: „Michael Schumacher nu mai e țintuit la pat”. La 12 ani de la accident, speranță în viața campionului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/s-a-produs-minunea-michael-schumacher-nu-mai-e-tintuit-la-pat-la-12-ani-de-la-accident-speranta-in-viata-campionului-20369524</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/S-a-produs-minunea-„Michael-Schumacher-nu-mai-e-tintuit-la-pat.-La-12-ani-de-la-accident-speranta-in-viata-campionului-e1769333767156-1400x856.jpg"/><br/><p>La aproximativ 12 ani distanță de la momentul cumplitului accident din stațiunea Meribel, în Alpii francezi, s-a produs minunea în cazul lui Michael Schumacher (57 de ani).</p>
<p>Legenda Ferrari și marele campion din Formula 1 nu mai e ținut la pat, după cum au aflat jurnaliștii britanici de la Daily Mail, care au avut recent privilegiul de a păși în vila neamțului din Mallorca, Spania.</p>
<h2><span>Michael Schumacher se poate mișca prin propria casă! Britanicii de la Daily Mail prezintă detalii despre minunea din viața germanului</span></h2>
<p>Michael Schumacher, septuplu campion mondial în Formula 1, continuă să fie o legendă a sporturilor cu motor și nu numai, drept dovadă că <span>produce bani și la 12 ani distanță de la accidentul tragic din stațiunea Meribel</span>, consemnat la data de 29 decembrie 2013. Concret, recent a fost scoasă la licitație mașina cu care a obținut prima victorie din Formula 1, iar prețul de pornire stabilit a fost de 8.5 milioane de euro.</p>
<p>Cât despre starea de sănătate a legendarului pilot german, foarte puține detalii au apărut în presă de-a lungul anilor, iar câteva informații din decembrie 2025 nu erau tocmai pozitive.</p>
<p><span>„Nu-l vom mai vedea pe Michael Schumacher”, spunea Richard Hopkins</span>, fost șef de operațiuni la Red Bull și director la McLaren, fără a dezvolta subiectul prea mult.</p>
<p>Însă, surpriză! Pe 24 ianuarie 2026, britanicii de la <span>Daily Mail</span> au surprins presa internațională și au dezvăluit că au ajuns în „conacul lui Michael Schumacher din Mallorca”, detaliu cel puțin surprinzător, având în vedere că soția pilotului, Corinna, a ținut presa la mare distanță de familie.</p>
<p>„Am călătorit la conacul lui Michael Schumacher din Mallorca – acestea sunt veștile sfâșietoare pe care le-am aflat despre starea fizică a legendei F1”, a titrat Daily Mail.</p>
<p>Însă, veștile nu par să fie tocmai sfâșietoare. Despre Michael Schumacher se credea că este în continuare „țintuit la pat”, însă britanicii de la Daily Mail au aflat că acesta se poate deplasa singur prin casă, cu ajutorul unui scaun cu rotile și, în anumite cazuri, cu intervenția unor îngrijitori. În plus, legenda Ferrari chiar urmărește cursele din Formula 1, de cele mai multe ori alături de bunul său prieten Jean Todt:</p>
<p>„Michael Schumacher nu mai e țintuit la pat și se poate deplasa prin casă, deși doar într-un scaun cu rotile și uneori cu asistența unei echipe de medici, plus asistente și terapeuți. În vârstă de 57 de ani, el primește îngrijiri medicale non-stop. Se spune că tratamentul său costă familia Schumacher zeci de mii de lire sterline pe săptămână. Foarte puțini vizitatori au voie să intre în casa lui Schumacher, fie că se află la proprietatea sa din Mallorca sau la reședința principală din Gland, Elveția. Dar o persoană care are permis accesul este fostul director al echipei Ferrari, Jean Todt. Și se spune că Todt și Schumacher urmăresc împreună Marile Premii din F1”, au preluat britanicii de la <span>Express.co.uk</span>.</p>
<h2><span>Înțelege sau nu ce se întâmplă în jurul lui?</span></h2>
<p>Pe de altă parte, chiar dacă se poate deplasa singur prin casă și urmărește cursele din Formula 1, Michael Schumacher nu ar înțelege mereu tot ceea ce se întâmplă în jurul său.</p>
<p>„Însă, raportul adaugă că nu este clar dacă Schumacher, în ciuda faptului că e conștient, înțelege sau nu ce se întâmplă în jurul său. O sursă anonimă a declarat: «Nu poți fi sigur dacă înțelege totul, pentru că nu poate spune nimănui. Senzația este că înțelege unele dintre lucrurile care se întâmplă în jurul său, dar probabil nu pe toate»”, completează jurnaliștii de la sursa din urmă menționată.</p>
<p>Cât despre zvonurile potrivit cărora Michael Schumacher ar fi asistat la nunta fiicei sale, Gina, din 2024, britanicii au aflat din partea familiei că acestea sunt nefondate. Septuplul campion mondial din Formula 1 nu a fost prezent la evenimentul respectiv.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
