<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mayweather a luat 20.000.000 de dolari pentru 12 minute şi un scenariu în care a trebuit să-i spargă, pe bune, nasul unui luptător WWE: „I-am zis să fugă după ce face asta pentru că sunt pe jumătate nebun”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/mayweather-a-luat-20-000-000-de-dolari-pentru-12-minute-si-un-scenariu-in-care-a-trebuit-sa-i-sparga-pe-bune-nasul-unui-luptator-wwe-i-am-zis-sa-fuga-dupa-ce-face-asta-pentru-ca-sunt-pe-ju-20149449</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Mayweather-a-luat-20.000.000-de-dolari-pentru-12-minute-si-un-scenariu-in-care-a-trebuit-sa-i-sparga-pe-bune-nasul-unui-luptator-WWE-1400x787.jpg"/><br/><p>Floyd Mayweather (48 de ani) este o adevărată mașinărie de făcut bani, iar drept dovadă stă faptul că a luat 20.000.000 de dolari pentru doar 12 minute petrecute în ring, pe reguli de WWE, și un scenariu în care a trebuit să-i spargă nasul, pe bune, lui Paul Wight (53), alias The Big Show.</p>
<p>Totul s-a întâmplat în cadrul faimoasei gale WrestleMania XXIV, care s-a petrecut în urmă cu aproape două decenii, la data de 30 martie 2008 mai precis.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather chiar i-a spart nasul lui Big Show la WrestleMania XXIV! Ce a spus luptătorul WWE despre episodul care i-a introdus boxerului în conturi suma de 20.000.000 de dolari</span></h2>
<p>Paul Wight, cunoscut sub numele de scenă The Big Show, pentru fanii WWE, a rememorat episodul în care <span>s-a luptat cu Floyd Mayweather</span> la WrestleMania XXIV.</p>
<p>S-a întâmplat în martie 2008, însă încă de pe atunci, legendarul boxer american era o mașinărie de făcut bani. Drept dovadă, pentru apariția sa de la celebrul eveniment WWE a încasat colosala sumă de 20.000.000 de dolari. Și asta în condițiile în care i s-a impus să petreacă doar 12 minute în ring.</p>
<p>WrestleMania XXIV a avut parte de un real succes, iar poate cel mai viralizat moment al întregii gale a fost cel în care <span>Mayweather l-a lovit</span> în față pe Big Show și i-a spart nasul. WWE este cunoscut pentru felul în care dramatizează luptele prin diverse trucuri, iar cei mai mulți fani ai acestui sport au crezut că Big Show nu a fost rănit pe bune.</p>
<p>Însă, lucrurile au stat cu totul și cu totul altfel, după cum a mărturisit Paul Wight, într-un interviu acordat la aproape 20 de ani distanță.</p>
<p>Aparent, Big Show i-a solicitat boxerului să îi spargă nasul pe bune, pentru ca totul să pară cât mai real și telespectatorii să fie șocați cu adevărat.</p>
<blockquote><p>Floyd este cu adevărat uimitor. Am fost supărat, pentru că timp de 15 sau 20 de secunde, din cauza adrenalinei și a sângelui fierbinte care mi-a urcat la cap, am luat-o razna”, și-a amintit Big Show, citat de <span>TalkSport.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>L-a avertizat pe Mayweather încă dinaintea luptei</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Big Show a dezvăluit că a avut o discuție în privat cu Floyd Mayweather înainte de luptă și l-a îndemnat pe acesta să fugă după ce îi sparge nasul, pentru că lucrurile pot degenera:</p>
<blockquote><p>I-am spus: «Hei, când faci asta, fugi, pentru că sunt pe jumătate nebun. Și dacă pun mâna pe tine…»”, a completat Paul Wight.</p></blockquote>
<p>Iar Mayweather chiar l-a ascultat, deoarece după ce l-a lovit, a fugit în afara ringului și chiar a fost escortat în afara arenei.</p>
<p>Ulterior, totul s-a calmat și Big Show cu Mayweather s-au întâlnit la vestiare:</p>
<blockquote><p>Când s-a întors, mai târziu, îmi amintesc că s-a uitat la mine în vestiar și i-am spus: «Omule, ai făcut o treabă bună». Apoi s-a relaxat. A fost extraordinar să lucrez cu el din punct de vedere profesional, pentru că este un showman și înțelege partea de spectacol”, a adăugat Big Show.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gBgNqVSWHxc?si=01JAB3qshk6KTNm1" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La 5 luni după ce a încasat un cec de zeci de milioane de dolari, Mike Tyson are un nou job. Cu ce a ajuns să se ocupe boxerul legendar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/la-5-luni-dupa-ce-a-incasat-un-cec-de-zeci-de-milioane-de-dolari-mike-tyson-are-un-nou-job-cu-ce-a-ajuns-sa-se-ocupe-boxerul-legendar-20149154</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/La-5-luni-dupa-ce-a-incasat-un-cec-de-zeci-de-milioane-de-dolari-Mike-Tyson-are-un-nou-job-1400x770.jpg"/><br/><p>Mike Tyson, fostul mare boxer profesionist, are un nou job la 5 luni după ce a încasat un cec de zeci de milioane de dolari.</p>
<p>„Iron Mike”, intrat în istoria boxului drept cel mai tânăr campion mondial din istorie la categoria grea, este CEO al unei companii de canabis din Las Vegas.</p>
<h2><span>Legendarul boxer Mike Tyson s-a angajat, el precizând că ia noua responsabilitate în serios</span></h2>
<p>La jumătatea lunii noiembrie, <span>Mike Tyson pierdea, în ring, meciul</span> cu YouTuber-ul american devenit boxer Jake Paul, dar intra în posesia unui cec de 20.000.000 de euro. Adversarul lui a primit de două ori mai mulți bani. Meciul a avut loc în fața a 70.000 de fani din Texas și a milioane de fani din întreaga lume, care au putut urmări confruntarea pe platforma Netflix.</p>
<p>După cinci luni, cel mai tânăr campion mondial din istorie la categoria grea a decis să schimbe șortul cu un costum, deoarece a fost numit CEO al unei companii de canabis din Las Vegas.</p>
<p>Noul lui loc de muncă este la organizația de stil de viață Carma HoldCo, nimeni alta decât compania-mamă din spatele mărcilor de canabis Tyson 2.0 și Ric Flair Drip, numită Tyson deoarece el însuși a fost co-fondator, scrie <span>talkSPORT</span>.</p>
<p>„Carma HoldCo a fost construită pe convingerea că poveștile puternice și produsele și mai puternice pot schimba modul în care oamenii se conectează cu divertismentul și cultura”, a spus Tyson, care de-a lungul carierei profesioniste a avut 50 de victorii și 7 înfrângeri</p>
<h2><span>Cine este singura persoană cu care se luptă Tyson în acest moment</span></h2>
<p>Noul rol al lui Tyson semnalează o schimbare în „conducerea strategică” a companiei și este „o progresie profund personală pentru Tyson însuși”, potrivit anunțului acestuia.</p>
<p>„Acesta nu este doar un titlu, este o responsabilitate pe care o iau în serios. Îmi doream să mă implic mai mult de ceva vreme, iar acum este momentul potrivit să fac acest pas. Sunt pe deplin angajat să mă asigur că tot ceea ce creăm rămâne fidel cu ceea ce suntem, în timp ce creștem în moduri noi și interesante”, a mai transmis fostul mare sportiv.</p>
<p>Carma HoldCo a mai anunțat că numirea lui „Iron Mike” pune un accent mai mare pe „autenticitatea mărcii, creativitatea și experiențele semnificative ale consumatorilor”.</p>
<p>Noul rol al lui Tyson vine în momentul în care ultimul său adversar, Jake Paul, a anunțat cu cine va lupta în continuare. YouTuberul de 28 de ani devenit boxer va urca în ring pentru a luipta cu Julio Cesar Chavez Jr, fiul legendei boxului Julio Cesar Chavez.</p>
<p>Tyson a fost un susținător al canabisului de multă vreme și a intrat în industrie după ce a fondat Tyson 2.0 în 2021. În anul următor, l-a luat asociat pe fostul lui mare rival Evander Holyfield, pentru a forma Carma Holdings, care a lansat diverse produse, inclusiv gume de mestecat în formă de urechea acestuia, <span>la aproape 25 de ani de la vestita lor luptă</span>.</p>
<p>„Singura persoană cu care mă lupt acum este contabilul meu. În afară de asta, îmi trăiesc viața și mă descurc bine acum”, a mai precizat Tyson, dând de înțeles că a terminat definitiv cu boxul profesionist.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Ioniță, „uriașul” antrenat de Dorel Simion a avut liber la mâncare! „I-am dat câteva zile de pauză”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/florin-ionita-uriasul-antrenat-de-dorel-simion-a-avut-liber-la-mancare-i-am-dat-cateva-zile-de-pauza-special-20151045</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Florin-Ionita-uriasul-antrenat-de-Dorel-Simion-a-avut-liber-la-mancare.jpg"/><br/><p>Florin Ioniță (20 de ani, 203 cm), pugilistul considerat speranța României la o medalie olimpică pentru Jocurile Olimpice din 2028, și-a permis o mică vacanță.</p>
<p>Dar una cu măsură atunci când vine vorba de alimentație. Pentru că gândul este la Los Angeles. În istoria participărilor românilor la Jocurile Olimpice doar un singur sportiv a reușit să cucerească medalia olimpică de aur. Este vorba de Nicolae Linca.</p>
<h2><span>Cine este Florin Ioniță, „uriașul” din boxul românesc</span></h2>
<p>Iar visul lui Florin Ioniță trebuie să prindă contur e nevoie de o strategie care deja a fost pusă la punct.</p>
<p>„Pentru că el la o categorie mare, nu are restricții la mâncare. Chiar și așa există, totuși, niște restricții de care el trebuie să țină cont.</p>
<p>După Cupa României, unde a învins tot ceea ce se putea învinge, i-am dat câteva zile de pauză. Sunt bine meritate”, a explicat pentru ProSport, Dorel Simion, antrenorul sportivului.</p>
<p>În privința programului competițional internațional, Dorel Simion a precizat că se așteaptă noul calendar trasat de World Boxing.</p>
<p>„Săptămâna aceasta voi ajunge la federație pentru a vedea dacă sunt ceva noutăți. Cu toții suntem în așteptarea noului calendar competițional. În funcție de acesta ne vom face planul pentru viitorul apropiat și nu numai”, a precizat Dorel Simion.</p>
<h2><span>Frații Simion au petrecut în familie</span></h2>
<p>Considerați printre cei mai valoroși pugiliști ai României din toate timpurile, frații Simion, Dorel și Marian, au petrecut sărbătoarea Pascală în familie.</p>
<p>„Paștele se petrece în familie. Este un moment aparte pentru toată lumea care trebuie întâmpinat ca atare”, a mai spus Dorel Simion.</p>
<p>Dacă Dorel a rămas ancorat în lumea sportului de mare performanță, ca antrenor, fratele lui mai mare, Marian, activează în cadrul Ministerului Afacerilor Interne, unde deține gradul de comisar-șef.</p>
<p>Florin Ioniţă a cucerit medalia de aur la categoria 92 kg, în 2023, la Campionatele Europene de box pentru tineret de la Erevan, după ce l-a învins în finală pe rusul Ahmed Rasuev.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a stabilit data celui mai controversat meci de box al anului! Jake Paul se bate cu Julio Cesar Chavez jr. într-o nouă luptă de zeci de milioane de dolari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/s-a-stabilit-data-celui-mai-controversat-meci-de-box-al-anului-jake-paul-se-bate-cu-julio-cesar-chavez-jr-intr-o-noua-lupta-de-zeci-de-milioane-de-dolari-20149302</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/S-a-stabilit-data-celui-mai-controversat-meci-de-box-al-anului-1400x779.jpg"/><br/><p>YouTuber-ul american devenit boxer Jake Paul va disputa altă partidă de zeci de milioane de dolari, de această dată cu Julio Cesar Chavez Jr.</p>
<p>La 7 luni de când l-a învins, în unanimitate, pe fostul mare boxer profesionist american Mike Tyson, Jake Paul va încrucișa mănușile cu Julio Cesar Chavez jr.</p>
<h2><span>Jake Paul se bate cu Julio Cesar Chavez jr la Honda Center din Anaheim, California</span></h2>
<p>Viitorul adversar este nimeni altul decât fiul legendarului boxer mexican cu același nume, iar meciul, pe durata a 10 runde, va avea loc în cadrul unei gale organizată pe 28 iunie.</p>
<p>„Acum 5 ani, am urcat pe ring pentru debutul meu profesionist după o singură luptă de amatori, iar fiecare luptă de atunci a fost un pas către a deveni campion mondial.</p>
<p>Tocmai l-am învins pe cel mai rău om de pe planetă, iar acum mă lupt împotriva unui fost campion pe care Canelo (Alvarez) nu l-a putut termina”, a spus Paul, potrivit <span>Reuters</span>.</p>
<p>„Chavez Jr. este mexican, dar eu, El Gallo De Dorado (n.r. – cocoșul din El Dorado), am voința și inima marilor luptători mexicani. Sâmbătă, 28 iunie, îl voi învinge pe Julio și îl voi face pe Chavez Sr. mândru în moduri în care juniorul nu a făcut-o niciodată”, a completat el.</p>
<h2><span>Julio Cesar Chavez jr. își ia angajamentul că-l va învinge pe Jake Paul</span></h2>
<p>Paul, 28 de ani, are un palmares de 11 victorii, dintre care 7 prin KO, și o singură înfrângere. <span>Meciul de opt runde împotriva lui Tyson</span>, care a avut loc pe stadionul Dallas Cowboys din Arlington, Texas, a atras venituri de 18,1 milioane de dolari, un record pentru un eveniment de box sau arte marțiale mixte desfășurat în afara orașului Las Vegas.</p>
<p>De asemenea, confruntarea a atins un vârf de 65 de milioane de fluxuri simultane pe platforma care a transmis gala în direct, Netflix, record de streaming pentru un eveniment sportiv live.</p>
<p>Chavez, în vârstă de 39 de ani, a deținut titlul mondial la categoria mijlocie WBC în 2011 și 2012, dar <span>a avut și probleme cu marijuana</span>. El are 54 de victorii (34 înainte de limită), o remiză și șase înfrângeri. Ultima lui luptă a fost în iulie, când l-a învins pe Uriah Hall prin decizie unanimă, într-un meci de șase runde.</p>
<p>„În primul rând, voi arăta ce pot face acum, pentru că totul este la locul potrivit în viața mea, mental și fizic. Mă simt în vervă și cu 10 ani mai tânăr.</p>
<p>În al doilea rând, vreau să mulțumesc organizatorilor pentru că și-au asumat riscul de a aduce în ring. Din păcate pentru copilul lor cu probleme (n.r. – Jake Paul), vor avea o mare problemă în iunie, pe care nu vor ști cum să o rezolve. Sper că, după ce îl voi învinge, nu vor trece cu vederea această victorie”, a declarat, la rândul lui, boxerul mexican.</p>
<p>Meciul va face parte din co-evenimentul principal. Campionul mondial WBO la categoria grea și deținătorul supertitlului WBA, Gilberto „Zurdo” Ramirez (47-1, 30 KO) își va apăra titlul în fața fostului campion mondial WBA și IBF, Yuniel Dorticos (27-2, 25 KO).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama lui Titi Tudor „Prospop”, la aproape 70 de ani. Are nevoie urgentă de 250.000 de euro: „E toată viața mea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/drama-lui-titi-tudor-prospop-la-aproape-70-de-ani-are-nevoie-urgenta-de-250-000-de-euro-e-toata-viata-mea-20149130</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Drama-lui-Titi-Tudor-„Prospop-la-aproape-70-de-ani.-Are-nevoie-urgenta-de-250.000-de-euro-„E-toata-viata-mea.jpg"/><br/><p>Maestrul Titi Tudor „Prospop” a crescut generații de campioni, dar la 70 de ani fericirea din ochii săi e înlocuită cu lacrimi de tristețe fiindcă nu își mai poate continua munca dacă nu face rost de 250.000 de euro.</p>
<p>Titi Tudor, <span>celebrul antrenor de box</span> care l-a făcut mare pe Leonard Doroftei și i-a stat în colțul ringului la cele mai importante meciuri din carieră, a ajuns în pragul disperării deoarece e nevoit să pună lacătul în locul unde a muncit aproape 50 de ani.</p>
<h2><span>Titi Tudor „Prospop”, obligat de proprietar să plece sau să cumpere locul unde a muncit o viață întreagă</span></h2>
<p>Un om cu un suflet uriaș care le-a oferit multor copii nevoiași o masă caldă de-a lungul anilor și i-a transformat în mari campioni e nevoit să renunțe la munca sa de-o viață. Sala de box și locul în care a amenajat dormitoare speciale pentru persoanele nevoiașe au fost scoase la vânzare de proprietarul clădirii.</p>
<p>Pentru Titi Tudor, aceasta e a doua casă unde a pus și bazele unei fundații la care muncește de foarte mulți ani Din păcate, visul său se năruie din cauza faptului că nu dispune de suma de 250.000 de euro pentru a achiziționa clădirea.</p>
<blockquote><p>„E a doua mea casă… poate chiar prima. Aici am pus cărămizi cu mâinile mele, la propriu, în anii ’70. Am făcut fundația. Am muncit. Este toată viața mea aici, în sala asta”, spune Titi Tudor într-un interviu acordat pentru <span>Observatorul Prahovean</span>. </p></blockquote>
<p>Locul plin de istorie riscă să fie pierdut și dat uitării de noile generații deoarece legenda boxului prahovean nu își poate permite să achiziționeze clădirea pe care proprietarul dorește să o vândă de urgență.</p>
<blockquote><p>„Nu pot să văd cum cineva vine și pune un lacăt pe sufletul meu. Să-l transforme în depozit sau… mai știu eu ce. Dacă nu rămâne sală de box, nu mai are sens. Mă las. Renunț la tot. Că nu pot trăi așa. Nu pot să trăiesc fără sala mea. Fără copiii mei. Fără boxul ăsta care m-a ținut în viață”, a mai fostul boxer.</p></blockquote>
<h2><span>A primit a doua șansă la viață când nimeni nu mai spera</span></h2>
<p>În 2013, Titi „Prosop” a trăit una din cele mai mari drame ale vieții. A fost la un pas să moară la Campionatul European pentru Juniori organizat în Rusia. Supărat foarte mult din cauză ca arbitrii au luat o decizie nefavorabilă pentru unul dintre elevii săi, antrenorul de box s-a simțit rău și unul dintre prieteni a chemat salvarea.</p>
<p><span>Medicii nu i-au mai dat șanse de supraviețuire</span>, însă el a demonstrat că e un adevărat campion și după mai bine de 14 ani de la cumplitul eveniment este pe picioarele sale și are grijă de foarte mulți copii nevoiași.</p>
<p>Obiceiul de a mușca din prosop la meciurile lui Doroftei pentru a nu fi penalizat boxerul fiindcă urlă la arbitri i-au atras și porecla care l-a făcut celebru pe Titi Tudor.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
