<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Cu el începe echipa”. Omul de încredere al lui Gigi Becali a comis-o la Neversea, chiar înainte de Champions League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cu-el-incepe-echipa-omul-de-incredere-al-lui-gigi-becali-a-comis-o-la-neversea-chiar-inainte-de-champions-league-20212399</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Cu-el-incepe-echipa.-Omul-de-incredere-al-lui-Gigi-Becali-a-comis-o-la-Neversea-chiar-inainte-de-Champions-League-scaled-e1751887546744-1400x908.jpg"/><br/><p>Omul de încredere din echipa lui Gigi Becali a comis-o la Neversea, chiar înainte de primul meci pe care FCSB îl va disputa în preliminariile UEFA Champions League.</p>
<p>Siyabonga Ngezana a petrecut până dimineață la festivalul de muzică organizat pe Arena Națională din București, stadion care le este „casă” celor de la FCSB.</p>
<h2><span>Siyabonga Ngezana a petrecut la Neversea</span></h2>
<p>FCSB a început noul sezon competițional cu un trofeu. „Roș-albaștrii” au cucerit Supercupa României, după ce <span>s-au impus în fața celor de la CFR Cluj, scor 2-1, într-o partidă disputată pe stadionul Steaua din București</span>.</p>
<p>Integralist în meciul cu trupa pregătită de Dan Petrescu, Siyabonga Ngezana a luat decizia de a petrece până dimineața la Neversea, festival de muzică organizat pe Arena Națională din București, stadion care este „casă” pentru cei de la FCSB, notează jurnaliștii de la <span>iAMsport.ro</span>.</p>
<p>De menționat este faptul că nu e pentru prima dată când fotbalistul sud-african se află în prim-plan din cauza unor astfel de ieșiri. În trecut, Gigi Becali l-a mai criticat pentru viața pe care o are în afara terenului de fotbal.</p>
<p>Acum, rămâne de văzut cum va reacționa latifundiarul din Pipera, având în vedere că miercuri, 9 iulie 2025, FCSB își începe parcursul în preliminariile UEFA Champions League.</p>
<h2><span>FCSB își începe drumul spre grupele UEFA Champions League</span></h2>
<p>După ce a ajuns până în optimile UEFA Europa League și a cucerit un nou titlu de campioană a României, FCSB are aspirații mari pentru noul sezon competițional. Trupa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii va încerca să ajungă în grupele UEFA Champions League, performanță pentru care Gigi Becali speră că va câștiga nu mai puțin de 50 de milioane de euro.</p>
<p>Pentru ca acest lucru să fie posibil, „roș-albaștrii” trebuie să treacă, în primul rând, de Inter Escaldes, formație din Andorra, pe care o întâlnește în primul tur preliminar al UEFA Champions League.</p>
<p>Manșa tur este programată miercuri, 9 iulie 2025, începând cu ora 20:30, la București, în timp ce manșa retur se va disputa o săptămână mai târziu, în Andorra, începând cu ora 21:30.</p>
<p>Partida dintre FCSB și Inter Escaldes poate fi urmărită pe www.prosport.ro, în format Live Text Online.</p>
<p>FCSB este mare favorită înainte de această dublă manșă. Lotul pregătit de Elias Charalambous este cotat, conform platformei de specialitate Transfermarkt, la suma de 50 de milioane de euro. De partea cealaltă, lotul formației din Andorra este cotat de aceeași platformă la aproape patru milioane de euro. Chiar și <span>antrenorul celor de la Inter Escaldes a recunoscut că FCSB este superioară</span> și a spus că echipa patronată de Gigi Becali este „cel mai dificil adversar”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a făcut lista FCSB pentru Liga Campionilor. Ce nume a scos pentru a lăsa 25 de fotbaliști în documentul trimis la UEFA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-a-facut-lista-fcsb-pentru-liga-campionilor-ce-nume-a-scos-pentru-a-lasa-25-de-fotbalisti-in-documentul-trimis-la-uefa-20212358</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-facut-lista-FCSB-pentru-Liga-Campionilor.-Ce-nume-a-scos-pentru-a-lasa-25-de-fotbalisti-in-documentul-trimis-la-UEFA-scaled-e1751880437607-1400x819.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a făcut lista FCSB pentru UEFA Champions League. Latifundiarul din Pipera a fost nevoit să renunțe la mai mulți fotbaliști, pentru a lăsat doar 25 de nume în documentul trimis către forul european.</p>
<p>Campioana României își va începe parcursul în preliminariile celei mai puternice competiții intercluburi miercuri, 9 iulie 2025, când va da piept cu Inter Escaldes, din Andorra.</p>
<h2><span>Cum arată lista FCSB pentru UEFA Champions League</span></h2>
<p>FCSB se pregătește pentru duelul cu Inter Escaldes, din primul tur preliminar al UEFA Champions League, iar în lot nu apar următorii fotbaliști: Joyskim Dawa, care este accidentat, în locul lui fiind trecut Daniel Graovac, Alexandru Băluţă, Malcom Edjouma sau Jordan Gele. Nici Ionuț Cercel, fundaș dreapta, nu se regăsește în lotul pentru Europa, fiind preferat pe acest post Valentin Crețu.</p>
<p>Portari:</p>
<p>Ştefan Târnovanu<br/>
Mihai Udrea<br/>
Lukáš Zima</p>
<p>Fundași:</p>
<p>Valentin Creţu<br/>
Danijel Graovac<br/>
David Kiki<br/>
Mihai Popescu<br/>
Vlad Chiricheş<br/>
Alexandru Pantea<br/>
Siyabonga Ngezana<br/>
Risto Radunović</p>
<p>Mijlocași:</p>
<p>Adrian Șut<br/>
Mihai Lixandru<br/>
Dennis Politic<br/>
Ovidiu Perianu<br/>
Darius Olaru<br/>
Juri Cisotti<br/>
Octavian Popescu<br/>
Baba Alhassan</p>
<p>Atacanți:</p>
<p>Denis Alibec<br/>
Daniel Bîrligea<br/>
Florin Tănase<br/>
David Miculescu<br/>
Marius Ștefănescu<br/>
Andrei Gheorghiță</p>
<p>Reamintim că FCSB și Inter Escaldes se vor întâlni la București, miercuri, 9 iulie 2025, de la ora 20:30. Returul din Andorra e programat o săptămână mai târziu, pe 15 iulie, de la 21:30.</p>
<h2><span>FCSB, net superioară formației din Andorra</span></h2>
<p>FCSB pornește ca favorită în<span> dubla manșă pe care o va disputa în primul tur preliminar din UEFA Champions League, în fața celor de la Inter Escaldes</span>, iar acest lucru este dovedit și de valoarea celor două loturi.</p>
<p>Conform platformei de specialitate Transfermarkt, lotul pregătit de Elias Charalambous și Mihai Pintilii este cotat la suma de 51.380.000 de euro. De partea cealaltă, lotul formației din Andorra este cotat la doar 3.910.000 de euro.</p>
<p>Faptul că FCSB este favorită în dubla manșă din primul tur preliminar al UEFA Champions League a fost confirmat și de către antrenorul celor de la Inter Escaldes, care <span>a spus că echipa patronată de Gigi Becali este „cel mai dificil adversar posibil”</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce crede David Miculescu despre adversarii din Andorra din Liga Campionilor: „I-am analizat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-crede-david-miculescu-despre-adversarii-din-andorra-din-liga-campionilor-i-am-analizat-20212860</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-crede-David-Miculescu-despre-adversarii-din-Andorra-din-Liga-Campionilor-„I-am-analizat-1400x1050.jpg"/><br/><p>David Miculescu, campion al României cu FCSB, a prefațat meciul cu Inter Club d’Escaldes și a dat verdictul despre adversarii din Andorra.</p>
<p>Fotbalistul antrenat de Elias Charalambous a tras concluzia înainte de primul tur preliminar UEFA Champions League.</p>
<h2><span>David Miculescu trage un semnal de alarmă înainte de FCSB – Inter Club d’Escaldes</span></h2>
<p><span>FCSB va juca cu Inter Club d’Escaldes</span> în primul tur preliminar UEFA Champions League. Meciul tur va avea loc pe 9 iulie și se va disputa pe Stadionul Steaua. David Miculescu a analizat-o pe Inter Club d’Escaldes și a spus că e o echipă foarte bună.</p>
<p>„Nu știam sincer de ei, o echipă din Andorra, dar, după ce i-am analizat, sunt o echipă foarte bună. Nu trebuie să zicem că, dacă sunt din Andorra, e un campionat mai slab și să o lăsăm mai moale, până la urmă sunt și ei calificați în Champions League, și în dublă manșă este orice posibil.</p>
<p>(n.r. Ar trebui să ne temem?) Nu, normal, nu ar trebui, dar nu trebuie să o lăsăm mai moale, orice este posibil în fotbal (n.r. Ți-ai dori să începi cu un gol împotriva lor, în primul meci?) Da, pentru că și cu Virtus am înscris.</p>
<p>(n.r. Să ne așteptăm, tot la fel, la un scor ridicat? Să stați mai liniștiți pentru retur) Noi vrem, ar fi bine să avem cel puțin două goluri avantaj pentru că la retur va fi o deplasare foarte lungă și ar fi foarte bine pentru noi.</p>
<p>(n.r. Crezi că vor veni oamenii la stadion miercuri seara?) Este un meci de Champions League, chiar dacă mulți oameni sunt la muncă următoarea zi, până la urmă cred că o să fie lume”, a declarat Miculescu potrivit as.ro.</p>
<blockquote><p>Nu a fost o tragere la sorți prea plăcută, dar vom merge cu entuziasm și ambiție. Privind cotele, probabil am tras la sorți cel mai dificil adversar dintre toți. Dar acesta este fotbalul și orice se poate întâmpla. O înfrângere în această fază din Liga Campionilor îți permite să mergi în Conference League, iar pentru cluburi ca al nostru premiile de la UEFA ne permit să susținem întregul sezon. Santa Coloma aproape a ajuns în grupe sezonul trecut, iar noi am trecut de un tur. Nivelul campionatului nostru s-a îmbunătățit semnificativ. Există investiții mai multe, o infrastructură mai bună și competitivitate”, <span>a declarat Felip Ortiz</span>, antrenorul celor de la Inter D’Escaldes, potrivit <span>marca.com</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adversarii din Liga Campionilor se tem de FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/adversarii-din-liga-campionilor-se-tem-de-fcsb-20212188</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Adversarii-din-Liga-Campionilor-se-tem-de-FCSB-1400x786.jpg"/><br/><p>Felip Ortiz, antrenorul spaniol al lui Inter D’Escaldes, adversara FCSB din primul tur preliminar al Ligii Campionilor, a analizat șansele de calificare ale formației din Andorra.</p>
<p>Fostul portar Felip Ortiz, în prezent antrenor al adversarei celor de la FCSB în Liga Campionilor, a recunoscut că Inter D’Escaldes a dat peste cea mai puternică ecbipă.</p>
<h2><span>Ce a spus antrenorul lui Inter D’Escaldes despre FCSB, înaintea duelului direct din preliminariile Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Pe 9 iulie, FCSB debutează în sezonul 2025/2026 al Ligii Campionilor. <span>Adversară îi este Inter D’Escaldes</span>, reprezentanta micuțului stat Andorra. Meciul de pe Stadionul Steaua începe la ora 20:00.</p>
<p>Tehnicianul a recunoscut că nu a fost o tragere la sorți prea plăcută pentru echipa pe care o pregătește, dar echipa din Andorra vine la București cu entuziasm și ambiție.</p>
<p>„Privind cotele, probabil avem parte de cel mai dificil adversar dintre toți. Dar acesta este fotbalul și orice se poate întâmpla.</p>
<p>O înfrângere în această fază din Liga Campionilor îți permite să mergi în Conference League, iar pentru cluburi ca al nostru premiile de la UEFA ne permit să susținem întregul sezon.</p>
<p>Santa Coloma aproape a ajuns în grupe sezonul trecut, iar noi am trecut de un tur. Nivelul campionatului nostru s-a îmbunătățit mult. Există investiții mai multe, o infrastructură mai bună și competitivitate”, a spus Felip Ortiz, potrivit <span>Marca</span>.</p>
<h2><span>Felip Ortiz a stat pe banca Barcelonei, ca principal, la 3 meciuri, după plecarea lui Ronald Koeman</span></h2>
<p>Publicația spaniolă a făcut un soi de reportaj la baza de pregătire a lui Inter D’Escaldes, situată în Pirinei. Ortiz, care a trecut prin academia de tineret a Barcelonei, începe al doilea sezon la Inter d’Escaldes, în precedentul câștigând titlul.</p>
<p>„Am ajuns anul trecut pentru a participa în preliminariile Conference League, iar acum este un privilegiu să fiu în Liga Campionilor după ce am câștigat campionatul”, a mai transmis el.</p>
<p>Tehnicianul a amintit inclusiv faptul că naționala statului Andorra a fost învinsă de Anglia, pe teren propriu, doar cu 1-0, lucru care era de neconceput acum câțiva ani. Meciul a avut loc pe 7 iunie și a contat pentru etapa 3 din Grupa K a preliminariilor pentru Camionatul Mondial din 2026.</p>
<p>După ce a agățat mănușile în cui, Ortiz și-a început cariera ca antrenor de portari în sistemul la Academia Barcelonei, devenind în cele din urmă antrenor al echipei de rezervă.</p>
<p>A urmată o experiență în China și Arabia Saudită alături de Vicente Moreno și o scurtă, dar intensă perioadă pe banca primei echipe „Blaugrana” ca interimar, <span>după plecarea lui Ronald Koeman</span>. Între 28 octombrie și 7 noiembrie 2021 a avut ocazia să fie principal la 3 meciuri și recunoaște că a fost o experiență de neuitat.</p>
<p>„Viața aici este foarte liniștită, deși munca de antrenor este întotdeauna grea. Nu sunt mulți fani, dar este normal cu o populație atât de mică. Chiar și așa, fotbalul este în creștere”, conchide el.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a ajuns FCSB pe locul 8 în UEFA Champions League. Topul din preliminarii e publicat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cum-a-ajuns-fcsb-pe-locul-8-in-uefa-champions-league-topul-din-preliminarii-e-publicat-20211683</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-a-ajuns-FCSB-pe-locul-8-in-UEFA-Champions-League.-Topul-din-preliminarii-e-publicat-1400x778.jpg"/><br/><p>FCSB are cu ce se mândri înaintea startului noii ediții UEFA Champions League. Ocupă poziția a opta într-un top al echipelor care au obținut cele mai bune rezultate în preliminarii.</p>
<p>Acest aspect, dublat, evident, de cucerirea Supercupei României, le asigură roș-albaștrilor un moral foarte bun. Pe 9 iulie, la ora 20:30, este programată manșa tur a duelului cu <span>campioana Andorrei, Inter Club d’Escaldes</span>.</p>
<h2><span>FCSB, pe locul 8 în topul echipelor cu cele mai bune rezultate din UEFA Champions League</span></h2>
<p>Topul este întocmit de statisticienii de la Football Meets Data și are în vedere cele peste trei decenii de când principala competiție europeană intercluburi poartă această denumire. Mai exact, începând cu ediția 1992-1993.</p>
<p>Până atunci, ea se numea Cupa Campionilor Europeni și avea un format diferit. Steaua s-a numărat printre câștigătoare, după finala istorică de pe 7 mai 1986.</p>
<p>FCSB se poate lăuda cu locul opt în clasamentul mai sus amintit, datorită faptului că <span>a disputat 64 de meciuri în preliminarii</span>, înregistrând următorul bilanț: 30 de victorii, 21 de remize, 13 înfrângeri, 111 puncte obținute și golaveraj 117-84.</p>
<p>Prima poziție le aparține croaților de la Dinamo Zagreb, care au bifat în total 108 partide (207 puncte), iar Dinamo Kiev (75 de meciuri, 145 de puncte) și Celtic (72 de meciuri, 135 de puncte) completează podiumul. Urmează Bate Borisov (74 de meciuri, 123 de puncte), Rosenborg (62 de meciuri, 121 de puncte), Sheriff Tiraspol (88 de meciuri, 117 puncte) și FC Kobenhavn (64 de meciuri, 112 puncte).</p>
<h2><span>Antrenorul lui Inter d’Escaldes se teme de FCSB: „Cel mai dificil adversar posibil” </span></h2>
<p>Înaintea duelului cu FCSB din primul tur preliminar, cei de la Inter d’Escaldes au recunoscut că tragerea la sorți nu a fost cu noroc pentru ei. Antrenorul Felip Ortiz a catalogat formația roș-albastră drept cel mai dificil adversar pe care elevii săi l-ar fi putut întâlni în această fază a competiției.</p>
<blockquote><p>„Nu am avut parte de o tragere la sorți plăcută, dar vom merge cu entuziasm și ambiție. Probabil am picat cu cel mai dificil adversar posibil, dar este vorba de fotbal și orice se poate întâmpla.</p>
<p> </p>
<p>Un eșec în această fază din Liga Campionilor le permite cluburilor să meargă în Conference League, iar pentru cluburi ca al nostru premiile de la UEFA ne permit să susținem întregul sezon”, a spus spaniolul de 48 de ani, care a activat în prestigioasa academie a Barcelonei până să ajungă în Andorra.</p></blockquote>
<p>Dacă va avansa în următorul tur preliminar, campioana României va da piept cu învingătoarea dintre The New Saints FC (Țara Galilor) și  KF Shkëndija (Macedonia de Nord). Prima manșă va avea loc pe 22 sau 23 iulie, iar cea de-a doua o săptămână mai târziu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
