<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția lui Cristi Chivu după victoria zdrobitoare din Champions League: „E o linie fină”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/reactia-lui-cristi-chivu-dupa-victoria-zdrobitoare-din-champions-league-e-o-linie-fina-20287068</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-lui-Cristi-Chivu-dupa-victoria-zdrobitoare-din-Champions-League-„E-o-linie-fina-1400x788.jpg"/><br/><p>Inter Milano a obținut o victorie zdrobitoare în Champions League, cu Sparta Praga, iar antrenorul Cristi Chivu a oferit prima reacție.</p>
<p>Lautaro Martinez (30, 65) și Dumfries (34) au marcat golurile lui Inter cu Sparta Praga, iar după meci Chivu a spus care este atmosfera din vestiarul formației italiene.</p>
<h2><span>Linia fină la care a făcut referire Cristi Chivu, după victoria categorică din Champions League</span></h2>
<p>Echipa italiană a obținut a doua victorie la rând în ediția din acest an a Ligii Campionilor, 3-0 la Milano, cu Sparta Praga, după ce în runda precedentă învinsese Ajax, la Amsterdam, cu 2-0.</p>
<p>Cu această ocazie, <span>tehnicianul român Cristi Chivu</span> a devenit doar al patrulea antrenor al lui Inter care câştigă primele două meciuri din Liga Campionilor, după italienii Roberto Mancini (2004/2005), Claudio Ranieri (2011/2012) şi Luciano Spalletti (2018/2019), în pertioade în care competiția avea alt sistem de desfășurare.</p>
<p>„Meciul a fost important și serios, iar atitudinea lor a fost normală pentru asta. E o linie fină, trebuie să menții echilibrul. Băieții au încercat întotdeauna să se simtă bine. Trebuie să ai pasiunea potrivită, dar fără a pierde concentrarea și atitudinea.</p>
<p>Cred că prestațiile lor sunt tot mai bune, dar s-au comportat corect de la începutul sezonului. Thuram spune că are o crampă. Vom face niște teste mâine și sperăm că nu este nimic grav.</p>
<p>Am făcut 7 schimbări față de meciul precedent, pentru că au fost doar 72 de ore între meciuri și că am vrut să dau o șansă cuiva care juca mai puțin, menținând în același timp o echipă compactă și de calitate.</p>
<p>Mă bucur că am avut șansa să le dau lui Bisseck și Zielinski câteva minute și să odihnesc pe altcineva. De asemenea, iar în calcul că unii vor merge la echipele naționale și vor juca încă două meciuri.</p>
<p>Văd multă dăruire în acceptarea altor lucruri pe care nu erau obișnuiți să le facă, iar asta mă face fericit în legătură cu acest grup”, a transmis Cristi Chivu la finalul confruntării, potrivit <span>Tutto Mercato Web</span>.</p>
<h2><span>Performanța rară realizată de Lautaro Martinez</span></h2>
<p><span>După primul gol marcat în poarta echipei din Praga</span>, Lautaro „Taurul” Martinez a devenit primul jucător al lui Inter care a marcat cel puțin un gol în 7 campanii diferite de Liga Campionilor. Aceeași performanță au mai realizat-o Erling Haaland, Kylian Mbappe și Antoine Griezmann.</p>
<p>Dintre toate cele 159 de goluri pe care le-a marcat pentru formația din Milano, 23 fiind în cea mai importantă competiție continentală la nivel de echipe de club, cel cu Sparta a fost cel mai simplu, chiar comic.</p>
<p>Portarului Slaviei, Stanek, care a trecut pe la Everton acum un deceniu fără să joace vreun meci și are 8 selecții la naționala Cehiei, a avut o tentativă reușită de sinucidere publică.</p>
<p>A vrut să trimită mingea unui coleg, încercând construcția fazei din propriul careu mic, dar a lovit greșit. Chiar dacă a marcat cu poarta goală, meritul lui Lautaro Martinez este că a fost la locul potrivit exact când trebuia.</p>
<p>„Dubla lui «Toro» a fost rezultatul aceleiași generozități afișate pe teren, cu curse, alunecări și presing asortat, exact ca noul crez al lui Chivu”, a notat <span>Gazzetta dello Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce notă a primit Cristi Chivu, după Inter – Slavia Praga 3-0</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-nota-a-primit-cristi-chivu-dupa-inter-slavia-praga-3-0-20287042</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-nota-a-primit-Cristi-Chivu-dupa-Inter-Slavia-Praga-3-0.jpg"/><br/><p>S-a aflat ce notă a primit Cristi Chivu după victoria cu Slavia Praga din UEFA Champions League.</p>
<p>Jurnaliștii Tuttomercatoweb au analizat evoluția lui Inter Milano și au tras concluzia despre antrenorul român.</p>
<h2><span>Nota primită de Cristi Chivu după Inter Milano – Slavia Praga 3-0</span></h2>
<p>Inter Milano <span>a câștigat cu Slavia Praga</span> în UEFA Champions League. Golurile partidei au fost marcate de Lautaro Martinez (x2) și Denzel Dumfries. Echipa lui Cristi Chivu a bifat a doua victorie la rând în Liga Campionilor.</p>
<p>Prima a fost cu Ajax Amsterdam, scor 2-0, pe Johan Cruyff Arena. Jurnaliștii Tuttomercatoweb au văzut cum a jucat Inter Milano în meciul cu Slavia Praga și <span>i-au acordat nota 7</span> lui Cristi Chivu.</p>
<p>„Cristian Chivu 7 – În conferința de presă, a spus că își dorește un Inter dominant, și exact asta s-a întâmplat. Începem să-i vedem ideile din ce în ce mai clar, cu o echipă care, pe lângă faptul că este mai motivată, presează extrem de sus și nu se dă niciodată în lături de la atacuri verticale. Ne place sau nu, și-a pus deja amprenta și este acum la a patra victorie consecutivă.</p>
<p>Lautaro Martinez 7,5 – Ca și în debutul său împotriva lui Torino, marchează după o presiune ultra-ofensivă, profitând de greșeala lui Stanek. Apoi preia o pasă decisivă a lui Bastoni și de la câțiva metri distanță face 3-0. Tenacitatea sa este răsplătită: nu e noroc sau întâmplare, trebuie să fii acolo.</p>
<p>Dumfries 7 – Obișnuit să marcheze cu o lovitură de cap sau alergând la bara îndepărtată, astăzi decide în schimb să pătrundă în careu și, cu mișcarea unui adevărat atacant, să primească pasul decisiv al lui Thuram înaintea oricui altcuiva. Nu încetează niciodată să uimească”, a notat <span>Tuttomercatoweb</span>.</p>
<h2><span>Echipele de start</span></h2>
<p>Inter Milano: Sommer – Bisseck, Acerbi, Bastoni – Dumfries, Zielinski, Calhanoglu, Sucic, Dimarco – Lautaro, Thuram<br/>
Rezerve: J.Martinez, Akanji, Barella, Bonny, C.Augusto, Darmian, De Vrij, Diouf, Esposito, Frattesi, L.Henrique, Mkhitaryan<br/>
Antrenor: Cristian Chivu</p>
<p>Slavia Praga: Stanek – Vicek, Chaloupek, Zima, Hashioka – Zafeiris, Dorley – Doudera, Sadilek, Provod – Kusej<br/>
Rezerve: Markovic, Rezek, Boril, Cham, Chory, Chytil, Mbodji, Moses, Prekop, Sanyang, Schranz, Toula<br/>
Antrenor: Jindrich Trpisovsky</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat presa din Italia, după Inter – Slavia Praga 3-0: „Chivu s-ar simți confortabil pe treptele de la Hogwarts”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cum-a-reactionat-presa-din-italia-dupa-inter-slavia-praga-3-0-chivu-s-ar-simti-confortabil-pe-treptele-de-la-hogwarts-20287061</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-a-reactionat-presa-din-Italia-dupa-Inter-Slavia-Praga-3-0-„Chivu-s-ar-simti-confortabil-pe-treptele-de-la-Hogwarts.jpg"/><br/><p>Presa din Italia a reacționat imediat după Inter – Slavia Praga, 3-0.</p>
<p>Marți, în cadrul etapei a 2-a din faza principală a Champions League, Inter, echipă antrenată de Cristi Chivu, i-a învins fără drept de apel pe cehii de la Slavia Praga, 3-0. Golurile partidei au fost semnate de Martinez (două goluri) și Dumfries.</p>
<h2><span>Ce au scris italienii, după Inter – Slavia Praga 3-0</span></h2>
<p>Faimoasa publicație <span>Gazzetta dello Sport</span> a remarcat faptul că Cristi Chivu a schimbat nu mai puțin de șapte jucători în echipa de start, pentru meciul cu Slavia Praga, spre deosebire de cea folosită în ultima partidă de campionat, cu Cagliari.</p>
<p>„Chivu s-ar simți confortabil pe treptele de la Hogwarts: și lui îi plac schimbările. Comparativ cu meciul cu Cagliari, șapte jucători au fost schimbați. Au intrat Sommer, Bisseck, Acerbi, Dumfries, Dimarco, Zielinski și Sucic. Acesta din urmă a zguduit San Siro, după cinci minute, cu un dribling rapid și o centrare din dreapta. Apoi, în a doua repriză, a primit o pasă decisivă de la Lautaro, l-a driblat pe portar și a îngenuncheat cu mâinile peste față. Chaloupek i-a refuzat primul său gol pentru Nerazzurri.</p>
<p>Același lucru s-ar putea spune și despre Pio, care a fost învins la bară în ultima secundă. Fostul jucător al celor de la Spezia a făcut echipă cu Bonny și a obținut câteva lovituri libere.</p>
<p>Apărarea, însă, a rămas vigilentă pentru al patrulea meci consecutiv, chiar dacă Sommer a jucat ca spectator. «Revoluția de catifea» a Slaviei Praga, care a venit pe San Siro în căutarea unui punct, a eșuat. Inter a deschis scortul grație unei erori a lui Stanek. Echipa este bine pusă la punct și produce acțiuni precum cea care a dus la al treilea gol. Călcâiul lui Thuram după o cursă de douăzeci de metri, a treia pasă decisivă a lui Bastoni, dubla lui Lautaro. Fortăreața rămâne în picioare, chiar și așa”, au scris cei de la Gazzetta dello Sport.</p>
<p>Cei de la <span>Tuttomercatoweb </span>au scris despre dominația pe care <span>Interul lui Chivu</span> a arătat-o în <span>meciul cu Slavia Praga</span>.</p>
<p>„În conferința de presă, Chivu a spus că își dorește un Inter dominant și exact asta s-a și întâmplat. Ideile lui încep să apară din ce în ce mai mult, cu o echipă care, pe lângă faptul că este mai motivată, presează extrem de sus și nu se sfiește niciodată să atace pe verticală. Vrem sau nu, el și-a pus deja amprenta, iar acum sunt la a patra victorie consecutivă. Putea fi mai rău…”, scrie <span>Tuttomercatoweb.</span></p>
<p>„Inter Milano a obținut o victorie ușoară în runda a doua din faza principală a Ligii Campionilor. Nerazzurri au învins Slavia Praga cu 3-0 pe San Siro, asigurându-și a doua victorie consecutivă a sezonului (fără a primi niciun gol) în Europa. Meciul era deja în desfășurare în prima repriză pentru echipa lui Chivu, care a deschis scorul în minutul 30 cu golul lui Lautaro Martinez, în urma unui cadou senzațional al portarului advers. Apoi, în minutul 34, Dumfries a dublat avantajul. Căpitanul a marcat din nou în repriza secundă, scorul devenind 3-0”, au scris jurnaliștii de la <span>Tuttosport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Inter – Slavia Praga 3-0, în etapa 2! Încă o victorie pentru Cristi Chivu în Liga Campionilor. Hat-trick al lui Mbappe în Kairat Almaty – Real Madrid 0-5</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/inter-slavia-praga-3-0-in-etapa-2-inca-o-victorie-pentru-cristi-chivu-in-liga-campionilor-hat-trick-al-lui-mbappe-in-kairat-almaty-real-madrid-0-5-20286540</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Inter-Slavia-Praga-3-0-in-etapa-2-din-Liga-Campionilor.-Dumfries-inscrie-al-doilea-gol-al-gazdelor-in-doar-5-minute-Hat-trick-al-lui-Mbappe-in-Kairat-Almaty-Real-Madrid-0-5-1400x785.jpg"/><br/><p>După ce în etapa de debut din Liga Campionilor s-au marcat 67 de goluri, azi au loc primele partide din runda secundă.</p>
<p>Spre deosebire de prima etapă, când meciurile s-au jucat pe parcursul a 3 zile, din această rundă se dispută câte 9 pe zi.</p>
<h2><span>Kairat Almaty – Real Madrid este de la 19:45 în etapa 2 din Liga Campionilor. De la 22:00, Inter-ul lui Cristi Chivu primește replica celor de la Sparta Praga</span></h2>
<p>Pentru prima dată de când s-a implementat noul format al Ligii Campionilor, echipa spaniolă <span>Real Madrid, deținătoarea recordului de trofee, 15</span>, joacă de la ora 19:45. Explicația este simplă. Urmează să evolueze, în Kazahstan, împotriva lui Kairat Almaty, unde temperaturile sunt foarte mici pe măsură ce se lasă seara.</p>
<p>În perspectiva acestei confruntări, antrenorul Xabi Alonso nu se va putea baza pe serviciile a mai mulți jucători. Trent Alexander-Arnold, Antonio Rüdiger, Ferland Mendy și Éder Militão sunt accidentați.</p>
<p>La rândul lui Dani Carvajal are o situație aparte. Intrat pe teren în minutul 5 al meciului din runda de debut, cu Olympique Marseille, în locul accidentatului Trent Alexander-Arnold, el nu a prins finalul partidei pe teren, deoarece a primit cartonaș roșu în minutul 72, după ce arbitrul Irfan Peljto a revăzut faza pe monitorul VAR și a considerat că l-a lovit în figură pe portarul Geronimo Rulli.</p>
<p>Ca urmare, UEFA l-a suspendat două meciuri pentru comportament nesportiv, motiv pentru care va lipsi și la derby-ul cu Juventus, programat pe 22 octombrie, de la ora 22:00. În același timp, însă, el s-a accidentat în umilința de la finele săptămânii trecut, când Real Madrid a cedat cu 2-5 în fața rivalei din oraș, Atletico.</p>
<p>Tot de la 19:45, Atalanta primește replica lui Club Brugge. Cele două au fost adversare și în stagiunea precedentă, în play-off-ul pentru optimile de finală, când gruparea belgiană s-a calificat ca un incredibil 5-2 la general.</p>
<h2><span>Toți cei trei români angrenați în Liga Campionilor joacă diseară, de la 22:00</span></h2>
<p>De la ora 22:00 au loc 7 partide, iar cel mai interesantă, pentru români, este cea de la Milano, unde Inter joacă împotriva formației cehe Slavia Praga. Echipa antrenată de Cristi Chivu are moral bun după cele trei victorii la rând, dintre care două în campionat, 2-1 acasă cu Sassuolo și 2-0 în deplasare cu Cagliari, plus acel <span>2-0 cu Ajax, la Amsterdam, în prima etapă din Liga Campionilor</span>.</p>
<p>Liverpool are o deplasare grea, la Istanbul, urmând să întâlnească Galatasaray, iar Chelsea evoluează pe teren propriu cu Benfica Lisabona. Interes prezintă și confruntarea de la Marseille, dintre Olympique și Ajax, la care joacă și Dennis Man. În fine, Pafos, la care Vlad Dragomir este anunțat titular, joacă acasă cu marele Bayern Munchen.</p>
<p>Programul complet al meciurilor de marți, 30 septembrie</p>
<ul>
<li>Kairat Almaty – Real Madrid, de la ora 19:45 a României</li>
<li>Atalanta – Club Brugge, 19:45</li>
<li>Atletico Madrid – Frankfurt, 22:00</li>
<li>Bodo/Glimt – Tottenham, 22:00</li>
<li>Chelsea – Benfica, 22:00</li>
<li>Galatasaray – Liverpool, 22:00</li>
<li>Inter – Slavia Praga, 22:00</li>
<li>Marseille – Ajax, 22:00</li>
<li>Pafos – Bayern Munchen, 22:00</li>
</ul>
<p>Miercuri, 1 octombrie, au loc confruntările Qarabag – Copenhaga, Royale Union SG – Newcastle (ambele de la 19:45), Arsenal – Olympiakos, Barcelona – PSG, Borussia Dortmund – Athletic Bilbao, Bayer Leverkusen – PSV, Monaco – Manchester City, Napoli – Sporting Lisabona și Villarreal – Juventus (toate de la 22:00).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surpriză pentru Chivu la meciul cu Slavia. Pe cine a văzut la marginea terenului: s-a dus glonț la el!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/surpriza-pentru-chivu-la-meciul-cu-slavia-pe-cine-a-vazut-la-marginea-terenului-s-a-dus-glont-la-el-20287054</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Surpriza-pentru-Chivu-la-meciul-cu-Slavia.-Pe-cine-a-vazut-la-marginea-terenului-s-a-dus-glont-la-el-1400x933.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu a avut parte de o surpriză chiar înaintea meciului pe care Inter Milano l-a disputat în fața celor de la Salvia Praga, în a doua etapă a fazei principale din UEFA Champions League.</p>
<p>Antrenorul român și-a văzut un fost coleg la marginea terenului și nu a ezitat nici măcar o secundă: s-a dus direct la el, iar imaginile au fost publicate în mediul online.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, întâlnire cu Julio Cruz</span></h2>
<p>Marți, 30 septembrie 2025,<span> Inter Milano a dat piept cu Slavia Praga</span>, în a doua etapă a fazei principale din UEFA Champions League. Echipa pregătită de Cristi Chivu s-a impus cu scorul de 3-0, în fața propriilor suporteri.</p>
<p><span>Înainte de startul meciului, tehnicianul român</span> a avut parte de o surpriză. Acesta și-a văzut un fost coleg la marginea terenului și nu a ezitat deloc. Cristi Chivu a mers direct la Julio Cruz, cel care i-a fost coleg la Inter Milano, și l-a îmbrățișat.</p>
<p>În acel moment, Julio Cruz, în vârstă de 50 de ani, fost atacant al celor de la Inter Milano, în perioada 2003-2009, prefața duelul italienilor cu Slavia Praga.</p>
<p>Imaginile cu cei doi au fost distribuite în mediul online de către Inter Milano.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DPPGv9iDURH/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Inter (@inter)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Interul lui Chivu, patru victorii consecutive</span></h2>
<p>Interul lui Cristi Chivu pare că a reușit să depășească perioada dificilă pe care a traversat-o. Finalista ultimului sezon de UEFA Champions League a ajuns la patru victorii consecutive, două în Serie A, 2-1 cu Sassuolo și 2-0 cu Cagliari, și două în UEFA Champions League, 2-0 cu Ajax Amsterdam și 3-0 cu Slavia Praga.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
