<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mutare surprinzătoare în tenis: s-a stabilit cine îi ia locul lui Horia Tecău la naționala de fete. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mutare-surprinzatoare-in-tenis-s-a-stabilit-cine-ii-ia-locul-lui-horia-tecau-la-nationala-de-fete-exclusiv-20275169</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/02/MECI-DEMONSTRATIV-DE-TENIS-RETRAGEREA-LUI-HORIA-TECAU-LA-SPORTS-FESTIVAL-10.06.2022-1400x933.jpg"/><br/><p>Alexandra Dulgheru (36 de ani) este noul căpitan nejucător al echipei României de tenis de câmp. Fosta jucătoare îl înlocuiește pe Horia Tecău.</p>
<p>România a fost învinsă de Canada cu 3-0 și de Japonia cu 3-0, la Tokyo, în cele două meciuri disputate în aprilie 2052 în cadrul Billie Jean King Cup.</p>
<h2><span>Alexandra Dulgheru preia funcția de la Horia Tecău la naționala de fete</span></h2>
<p>Căpitanul nejucător Horia Tecău le-a convocat atunci pe Anca Todoni, Miriam Bulgaru, Georgia Crăciun, Ilinca Amariei şi Mara Gae.</p>
<p>„Am convenit de comun acord că, pe o perioadă de un an de zile, noul căpitan nejucător al echipei noastre feminine, al României, să fie Alexandra Dulgheru.</p>
<p>Ea își dorea de mult o colaborare cu echipa României și iată că s-a invit ocazia, motiv pentru care am convenit ca ea să fie cea care va reprezenta echipa în calitate de căpitan nejucător, antrenorul fiind în continuare Alina Tecșor.</p>
<p>Sperăm să avem o colaborare bună împreună și să aducem și rezultatele mult dorite pentru echipa noastră”, a declarat George Cosac pentru ProSport.</p>
<p>Horia Tecău a demisionat în august 2025 din funcția de căpitan al echipei de Billie Jean King Cup a României. Fostul tenismen preluase acest rol în primăvara anului 2022, înaintea confruntării cu Polonia.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20144430" style="width: 522px"><img alt="Sursa foto: Facebook" aria-describedby="caption-attachment-20144430" class="size-full wp-image-20144430" decoding="async" fetchpriority="high" height="640" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/04/Horia-Tecau-reactie-la-limita-ridicolului-dupa-ce-si-Japonia-a-calcat-Romania-in-picioare-la-BJK-Cup-Am-avut-sanse-la-5-0-2.jpg" width="512"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20144430">Sursa foto: Facebook</p></div>
<p>„Am încheiat cu recunoștință rolul de căpitan al echipei Billie Jean King Cup. O experiență valoroasă, plină de colaborări cu oameni extraordinari. Vă mulțumesc celor care ați fost aproape!”, a scris acesta pe rețelele sociale.</p>
<p>Sub comanda lui Tecău, România s-a calificat la turneul final al competiției de la Malaga, din 2024. Tricolorele au fost eliminate în optimi de Japonia, scor 1-2.</p>
<p>România va evolua în noiembrie în playoff-ul pentru preliminariile turneului final din 2026 (alături de Polonia şi Noua Zeelandă, meciurile vor avea loc în sală, pe hard, în Arena Gorzow, în perioada 14-16 noiembrie).</p>
<h2><span>Cine este Alexandra Dulgheru</span></h2>
<ul>
<li>cea mai bună clasare în ierarhia mondială a fost locul 26, ocupat în aprilie 2011</li>
<li>câștigătoare a două titluri WTA (Varșovia 2009 și 2010)</li>
<li>cel mai bun rezultat la junioare a fost realizat în turneul de la Wimbledon, în 2006, unde a ajuns până în sferturile de finală</li>
<li>la Internaționalele Italiei de la Roma din 2010, Dulgheru a obținut prima victorie a carierei în fața unei jucătoare dintre primele 10 ale lumii, trecând în turul doi de numărul trei mondial, Dinara Safina, cu 6-4, 6-7(5), 6-1</li>
<li>comentator pentru feed-ul internațional WTA, având ca experiență rolul de fosta jucătoare în circuit, dar și limba engleză pe care o stăpânește foarte bine</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Costică, unchiul Simonei Halep, își face un bloc în centrul Constanței. Vecinii au sărit să-l atace: de ce-l acuză!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/costica-unchiul-simonei-halep-isi-face-un-bloc-in-centrul-constantei-vecinii-au-sarit-sa-l-atace-de-ce-l-acuza-20275221</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Costica-unchiul-Simonei-Halep-isi-face-un-bloc-in-centrul-Constantei.-Vecinii-au-sarit-sa-l-atace-de-ce-l-acuza-scaled-e1758105884433-1400x726.jpg"/><br/><p>Costică, unchiul Simonei Halep, a intrat în domeniul de business imobiliar, după ce a pornit un proiect în centrul Constanței, acolo unde va construi un bloc. Vecinii nu sunt mulțumiți de modul în care se lucrează pe șantierele omului de afaceri, acuzându-l că le-au fost afectate locuințele.</p>
<p>Un nou ansamblu rezidențial de top se va ridica în centrul Constanței, după ce <span>Costică, unchiul Simonei Halep</span>, alături de George Halep, au demarat un proiect de construire a unui bloc. Cei doi oameni de afaceri se chinuie încă din 2019 să finalizeze ceea ce și-au propus. Totuși, vecinii nu au fost mulțumiți de șantierele acestora.</p>
<h2><span>Unchiul Simonei Halep construiește un bloc în centrul Constanței. Vecinii sunt nemulțumiți</span></h2>
<p>După ce au început procedurile de ridicare a ansamblului rezidențial în 2019, <span>Costică și George Halep au parte de noi probleme</span>. Cei doi oameni de afaceri sunt acuzați de vecini că șantierul de pe terenul unde își vor construi blocul îi deranjează și chiar le-au afectat locuințele.</p>
<p>Pentru a obține respectivul teren, afaceriștii s-au chinuit pentru a integra ansamblul rezidențial în PUZ-ul primăriei constănțene. Autorizația de construire a sosit abia în urmă cu un an, iar unchiul Simonei Halep, alături de partenerul lui, au trebuit să demoleze o clădire veche aflată acolo, dar și să „expulzeze” o femeie care locuia aproape.</p>
<p>Unul dintre vecini s-a declarat deranjat de faptul că proiectul celor doi oameni de a faceri i-au afectat locuința, spune <span>Replica Online</span>. Omul locuiește în zonă de peste 50 de ani, iar acum a declarat că lucrările i-au produs crăpături în propria locuință, dar și faptul că lucrătorii i-au afectat peretele.</p>
<p>Autorizația de construire a lui Costică Halep va expira la finalul acestui an, dar probabil că alături de partenerul lui va cere o nouă autorizație, deoarece lucrările sunt departe de a fi finalizate. Proiectul a atras mari controverse de-a lungul timpului.</p>
<h2><span>Controverse în spațiul public din cauza blocului construit de unchiul Simonei Halep</span></h2>
<p>Costică Halep a avut parte de controverse încă de la începutul proiectului, deoarece zona este una protejată, conform legii. Terenurile care au fost incluse în dezbaterea publică sunt situate în zona centrală a Constanței, fiind parte a zonei „comerciale urbană”.</p>
<p>Proiectul se află în imediata apropiere a unui han construit în 1890, pe numele lui Hanul Balkan. Conform zonei, toate imobilele aflate în apropierea terenului lui Costică Halep au valoare ambientală, astfel că a avut nevoie de aviz din partea Direcției de Cultură, pe care l-a obținut în 2018.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a fost numită Simona Halep de către Patrick Mouratoglou și de ce a fost Serena Williams unică!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-fost-numita-simona-halep-de-catre-patrick-mouratoglou-si-de-ce-a-fost-serena-williams-unica-20275196</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-a-fost-numita-Simona-Halep-de-catre-Patrick-Mouratoglou-si-de-ce-a-fost-Serena-Williams-unica-e1758107879767.jpg"/><br/><p>Francezul Patrick Mouratoglou (55 de ani) a antrenat-o pentru o scurtă perioadă pe Simona Halep (33 de ani), însă urmărind-o în circuit a putut să își formeze o opinie despre fostul lider mondial, retras din activitate la începutul acestui an. Mouratoglou a explicat și de ce Serena Williams, cel mai important nume din lista de jucători pe care i-a antrenat de-a lungul carierei sale, a fost unică.</p>
<p>Halep a fost antrenată de celebrul Mouratoglou în 2022, pentru câteva luni, iar alături de acesta a câștigat turneul WTA 1.000 Rogers Cup Toronto, fiind <span>prima finală în care au făcut echipă</span>.</p>
<ul>
<li>Simona Halep are în palmaresul său 24 de trofee WTA, din care două sunt de Grand Slam, Roland Garros 2018 și US Open 2019, acesta din urmă câștigat în fața Serenei Williams.</li>
</ul>
<h2><span>Patrick Mouratoglu, descriere inedită pentru Simona Halep</span></h2>
<p>Patrick Mouratoglou și-a lansat cartea „Champion Mindset” (Mentalitate de campion), iar în interviul pe care l-a acordat cu această ocazie a făcut câteva dezvăluiri interesante în legătură cu jucătorii de tenis, din cele două circuite, atât cei care sunt retrași, cât și cei care încă activează.</p>
<p>Mouratoglou a vorbit despre modul în care fiecare om, sportiv sau nu, își poate cultiva încrederea în sine și susține că acesta nu este un dar, ci trebuie antrenat, la fel ca un mușchi.</p>
<p>„Este o muncă să înveți să crezi în tine. Fiecare mică victorie contează. Chiar și să te dai jos din pat când nu vrei și să-ți faci treaba, acesta este un câștig care își clădește stima de sine. Când te culci după o zi plină de astfel de victorii, te simți bine în pielea ta. Când ai o zi plină de înfrângeri, te simți groaznic. De-a lungul lunilor, aceasta este diferența dintre un campion și cineva care stagnează”, a explicat Patrick Mouratoglou, pentru <span>Essentially Sports</span>.</p>
<p>Pus să-i descrie în câteva cuvinte pe unii dintre cei mai importanți jucători de tenis pe care i-a întâlnit, Patrick Mouratoglou a numit-o pe Simona Halep „cea mai disciplinată”, în timp ce Rafael Nadal (39 de ani) este „cel mai perseverent jucător”, iar Novak Djokovic (38 de ani) este „cel mai dur adversar”.</p>
<p>Dintre cei trei, doar Djokovic este încă în activitate și încearcă să câștige al 25-lea trofeu major al carierei.</p>
<h2><span>Serena Williams, unică în viziunea lui Patrick Mouratoglou</span></h2>
<p>În cadrul aceluiași interviu, Patrick Mouratoglou a vorbit și despre Serena Willimas, jucătoarea pe care a antrenat-o timp de un deceniu, între 2012 și 2022.</p>
<p>La momentul la care a început colaborarea cu Serena Willimas, aceasta avea deja în palmares 13 trofee de Grand Slam, dar se afla într-un moment dificil al carierei sale, după prima sa eliminare încă din turul inaugural al unui turneu major.</p>
<p>„După ce a ajuns în sferturile de finală de la Wimbledon, mi-a zis că e fericită doat pentru cp a revenit în top 3. Vorbim de Serena Williams, 13 Grand Slam-uri, și era fericită cu locul 3? Nu era ea. Anii precedenți îi afectaseră modul de a gândi”, a declarat Mouratoglou, care a explicat ce a făcut-o unică pe legendara jucătoare.</p>
<p>Potrivit lui Mouratoglou, unicitatea Serenei Williams a venit din atittudinea sa în fața eșecului.</p>
<p>„Serena nu a folosit niciodată o scuză. Niciodată. Putea să-și scrântească glezna și tot ar fi zis: «Ar trebui să câștig într-un picior». Și chiar credea asta. Pentru că dacă găsești o scuză, nu înveți nimic din înfrângere. Ea nu și-a permis niciodată această portiță de scăpare”, a concluzionat Mouratoglou.</p>
<p>Serena Williams s-a retras din activitate în 2022, dar lasă în urma sa un palmares greu se atins în tenisul feminin: 23 de titluri de Grand Slam. După retragere, Serena Williams a rămas activă în spațiul public și este foarte implicată în afacerile și investițiile sale, însă  cu niște <span>„costuri mari” <span>pe plan personal, pe care nu ezitat să le expună. </span></span></p>
<ul>
<li>Recordul la feminin, de 24 de trofee de Grand Slam, a fost stabilit în 1973, de australianca Margaret Court.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„N-arată deloc rău”. Sorana Cîrstea, într-o ipostază în care nici Ion Ion Țiriac nu a mai văzut-o</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/n-arata-deloc-rau-sorana-cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-ion-ion-tiriac-nu-a-mai-vazut-o-20274457</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1400x933.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a fost surprinsă într-o ipostază în care nici Ion Ion Țiriac nu a mai văzut-0, iar imaginile au fost publicate în mediul online, chiar pe contul oficial de Instagram al WTA.</p>
<p>Sportiva în vârstă de 35 de ani a demonstrat că nu are talent doar pe terenul de tenis și a arătat că se pricepe destul de bine și în bucătărie, pregătind un preparat corean.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a făcut senzație în bucătărie</span></h2>
<p>În această perioadă a anului, <span>Sorana Cîrstea se află în Coreea de Sud</span>, unde, între 15 și 21 septembrie se desfășoară WTA Korea Open, turneu de categoria WTA 500. Cu această ocazie,<span> sportiva în vârstă de 35 de ani</span> a ținut să cunoască mai multe lucruri despre cultura locală dar și despre bucătăria coreeană.</p>
<p>Echipată ca un adevărat bucătar, Sorana Cîrstea a trecut al treabă și a pregătit, alături de un chef din Coreea de Sud, un fel de mâncare tradițional.</p>
<p>Sub atenta îndrumare a bucătarului, jucătoarea de tenis a pregătit kimbap, o mâncare tradițională coreeană care a câștigat popularitate în întreaga lume, iar preparatul i-a ieșit destul de bine, lucru care a fost remarcat și de cel care a ghidat-o în bucătărie: „N-arată deloc rău!”, a spus bucătarul care s-a aflat alături de Sorana Cîrstea.</p>
<p>Imaginile cu sportiva din România au fost publicate pe contul oficial de Instagram al WTA și au fost apreciate de iubitorii tenisului.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DOn0nLPk_W-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by WTA (@wta)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ce conține felul de mâncare pregătit de Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Kimbap, preparatul pregătit de Sorana Cîrstea, este o mâncare tradițională coreeană. De-a lungul timpului a câștigat popularitate în întreaga lume iar acest lucru se datorează și faptului că este extrem de asemănător cu sushi-ul japonez, chiar dacă are un gust diferit.</p>
<p>Kimbap conține straturi de orez, legume, carne, ouă și alge marine, acestea fiind înfășurate într-un strat subțire de foi de alge marine. Preparatul poate avea foarte multe arome, în funcție de preferințele consumatorului și poate conține carne de porc, de pui sau ton.</p>
<p>Totodată, poate fi făcut doar cu legume, iar acest lucru îl face potrivit atât pentru vegetarieni, cât și pentru iubitorii de carne.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspendat pe viață! Jucătorul tenis a aranjat 22 de meciuri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/suspendat-pe-viata-jucatorul-tenis-a-aranjat-22-de-meciuri-20274333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Suspendat-pe-viata-Jucatorul-tenis-a-aranjat-22-de-meciuri.jpg"/><br/><p>Situație inedită în tenis: un jucător thailandez a fost suspendat pe viață deoarece a aranjat 22 de meciuri în perioada 2023 – 2024.</p>
<p>Jatuporn Na Lamphun are interdicție de a juca, antrena sau participa la orice eveniment organizat de membrii ITIA și a fost amendat cu 115.000 de dolari pentru că a încălcat Programul Anticorupție din Tenis.</p>
<h2><span>Suspendat pe viață! Jatuporn Na Lamphun a aranjat 22 de meciuri</span></h2>
<p>Luni, 15 septembrie, <span>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA) a anunțat sancționarea</span> severă a jucătorului thailandez Jatuporn Na Lamphun, acuzat de aranjarea a 22 de meciuri în perioada 2023–2024.</p>
<p>Sportivul a încălcat Programul Anticorupție din Tenis (TACP), astfel că i s-a interzis permanent orice formă de implicare în competițiile organizate de structurile afiliate ITIA: ATP, ITF, WTA, Tennis Australia, Federation Francaise de Tennis, Wimbledon, USTA, precum și orice altă entitate internațională.</p>
<p>Pe lângă interdicția pe viață, sportivul a fost amendat cu suma de 115.000 de dolari. De asemenea, el a refuzat să coopereze în cadrul anchetei desfășurate de ITIA. Na Lamphun fusese deja suspendat provizoriu în decembrie 2024, după ce nu a răspuns notificării de acuzație. Pe 20 august 2025, în lipsa unei reacții din partea sa, suspendarea a fost considerată ca fiind oficial acceptată.</p>
<p>„Jatuporn Na Lamphun, în vârstă de 31 de ani, care a fost anterior suspendat timp de 18 luni în 2016 pentru încălcări ale TACP, nu a răspuns notificării de acuzare emise de ITIA. Aceasta a inclus acuzații privind facilitarea sau încercarea de a facilita trucarea a 22 de meciuri în perioada 2023–2024, oferirea sau promisiunea de bani în 18 dintre aceste meciuri și eșecul de a coopera cu o investigație a ITIA”, se arată în <span>comunicatul oficial emis de forul internațional ITIA</span>.</p>
<h2><span>ITIA a cerut o suspendare de până la 8 ani pentru Simona Halep</span></h2>
<p><span>Simona Halep și-a încheiat cariera în tenis</span> pe 4 februarie 2025, la aproape un an după ce Tribunalul de Arbitraj Sportiv (TAS) i-a redus suspendarea de patru ani pentru dopaj.</p>
<p>Bogdan Stoica, avocatul fostei jucătoare, a dezvăluit în luna martie că ITIA ar fi dorit să impună o sancțiune de până la opt ani de suspendare.</p>
<p>„Ușurarea asta nu mai e atât de mare. Să nu uităm că ITA, adică procurorul din aceste cazuri, cel care urmărește sportivii, cel care cere pedepsirea lor și propune pedepsele a propus o suspendare mult mai mare.</p>
<p>Au existat două dosare, iar ITIA a cerut șase ani sau chiar opt ani de suspendare!</p>
<p>Victoria nu mai e atât de mare raportat la ce s-a întâmplat în două dintre cazurile cu profil similar, Iga Swiatek și Jannik Sinner”, a spus avocatul, pentru <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
