<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac tocmai a cumpărat trei limuzine Bentley, într-o singură zi! Motivul din spatele afacerii: „E o premieră pe piața auto!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ion-tiriac-tocmai-a-cumparat-trei-limuzine-bentley-intr-o-singura-zi-motivul-din-spatele-afacerii-e-o-premiera-pe-piata-auto-20306821</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ion-Tiriac-a-cumparat-trei-limuzine-Bentley-intr-o-singura-zi-1400x739.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p>Ion Țiriac (86 de ani) dă o nouă lovitură în lumea auto, achiziționând trei bolizi Bentley într-o singură zi. Mașinile fac parte din colecția specială creată de divizia de personalizare Mulliner pentru Ateneul Român.</p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Bentley Bucureşti a prezentat prima colecţie specială creată de divizia de personalizare Mulliner pentru o ţară din Uniunea Europeană, Mulliner Athenaeum Collection, anunțând că <span>fostul tenismen Ion Țiriac</span> a achiziționat trei dintre cele patru limuzine, înainte de lansarea oficială. A patra limuzină a fost cumpărată de un alt client din România.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cele trei exemplare achiziționate de Ion Țiriac vor intra în <span>colecţia sa privată, prin Ţiriac Collection</span>, marcând astfel o premieră pe piaţa auto locală, dar şi o validare a apetitului pentru lux şi exclusivitate, conform <span>Business Magazin</span>.</span></p>
<h2><span>Ion Țiriac tocmai a cumpărat trei limuzine Bentley, într-o singură zi: „E o premieră pe piața auto!” Motivul din spatele afacerii</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Colecţia care l-a cucerit pe Ion Țiriac reuneşte patru modele: Bentayga, Bentayga EWB, Flying Spur şi Continental GT, configurate cu elemente de design create special pentru România. Astfel, miliardarul român și-a adăugat în colecție trei exemplare din această colecție, dintr-o singură mișcare. Silueta Ateneului Român, realizată prin gravură laser pe tetiere şi vizibilă şi sub forma unei animaţii luminoase la deschiderea portierelor, este elementul central al proiectului, completat de o vioară cu intarsie de aur pe panoul de bord şi de o combinaţie sofisticată de culori şi materiale premium. Interiorul în nuanţele Linen, Brunel şi Aegean, panourile lăcuite Piano Brunel şi detaliile aurii ale tapiţeriei scot în evidenţă măiestria artizanilor Mulliner.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Trei dintre cele patru modele vor fi expuse public în cadrul Ţiriac Collection după redeschiderea galeriei, alături de cele aproximativ 300 de maşini istorice şi contemporane deja prezente. Prin această afacere se consolidează poziţia colecţiei lui Țiriac drept cea mai valoroasă şi diversă expoziţie auto privată din Europa Centrală şi de Est. </span><span class="cf0">Lansarea oficială a colecţiei a avut loc la Ateneul Român printr-un eveniment-concert exclusivist, în prezenţa lui Richard Leopold, Regional Director EMEA Bentley Motors, şi a reprezentanţilor Mulliner. Concertul a fost susţinut de Orchestra Simfonică Bucureşti, cu participarea Alexandru Tomescu, Teodor Ilincăi şi a sopranei Angela Gheorghiu, care a ridicat sala în picioare prin momentul său artistic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am lansat anul acesta pentru Bentley două proiecte – unul reprezentat de Mulliner Athenaeum Collection, iar al doilea, un proiect cultural, un concert privat de excepţie, organizat chiar la Ateneul Român”, a declarat Alin Ţăpălagă, Director General Porsche Inter Auto România, în cadrul evenimentului, în timp ce </span><span class="cf0">Mihaela Tudorică, Director de Vânzări Bentley în cadrul Porsche Inter Auto, a afirmat că proiectul marchează un moment special pentru România: „Schema complexă de culori şi elemente grafice gândită timp de un an de zile alături de Mulliner este menită să arate clienţilor din România că îşi pot crea limuzina visurilor exact aşa cum şi-o doresc”.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia a dat lovitura cu Hipster. Ce urmează în Europa: „Esențiale, dar foarte atractive”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-a-dat-lovitura-cu-hipster-ce-urmeaza-in-europa-esentiale-dar-foarte-atractive-20309141</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dacia-a-dat-lovitura-cu-Hipster.-Ce-urmeaza-in-Europa.jpg"/><br/><p>Dacia continuă să uimească prin modelele pe care le oferă, iar David Durand, unul dintre oamenii importanți pe care îi are uzina, a făcut o serie de precizări în cadrul unei prezentări care a avut loc la Madrid.</p>
<p>Astfel, modelele oferite de Dacia ar trebui să fie „esențiale, dar foarte atractive”.</p>
<h2><span>Ce urmează pentru Dacia în Europa: „Esențiale, dar foarte atractive!”</span></h2>
<p>Dacia continuă să impresioneze, iar ceea ce s-a întâmplat în Spania arată din plin ambițiile producătorului.</p>
<p>Astfel, următoarele modele, din următorii ani, <span>ar trebui să fie „esențiale, dar și foarte atractive”</span>, după cum arată cei de la Europa Press. Ideea principală este că mașinile ar trebui să fie excelente pentru toate tipurile de drumuri.</p>
<p>De exemplu, Dacia Bigster va putea concura, cu succes, cu alte modele consacrate, precum Nissan Quashqai, Hyunday Tucson, Toyota RAV 4 sau KIA Sportage.</p>
<p>„La fel ca Skoda, Dacia se află acum în poziția de a-și extinde gama de modele și de a oferi produse pe segmente pe care nu le ocupa anterior. Spring a fost primul său vehicul electric, Jogger primul MPV, iar acum Bigster, primul SUV de familie”, au scris irlandezii.</p>
<p>În ciuda unei puteri de 155 CP, Dacia Bigster nu este cea mai rapidă, reușind să ajungă în 9,5 secunde de la 0 la 100 km/h și o viteză maximă de 180 km/h.</p>
<h2><span>Modelul Dacia Hipster ar putea fi achiziționat cu mai puțin de 15.000 de euro</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Dacia Hipster ar urma să ofere mai mult confort, dar și prețuri accesibile pentru cei interesați.</p>
<p>Acest model ar putea fi achiziționat cu mai puțin de 15.000 de euro, ceea ce ar reprezenta cu siguranță o lovitură. „Alegi această mașină pentru că este ușor de parcat, de folosit și acoperă nevoile pe care le ai”, a subliniat Durand, care a menționat că autonomia modelului este de peste 150 de kilometri.</p>
<p>Scaunele ies și ele în evidență prin design, iar Durand a mărturisit că „este important să avem ceva simplu, dar foarte util”. De asemenea, acesta <span>a spus că se uită cu atenție și la concurența pe care o are Dacia.</span></p>
<p>„Poate că nu se apropie de calitatea construcției sau rafinamentul oferite de alte modele. Totuși, constructorul a reușit să porducă vehicule viabile, economice și extrem de ieftine, care deși erau departe de a fi strălucitoare, își fac bine treaba”, mai scriu irlandezii, care au analizat cu atenție ceea ce s-a întâmplat la Dacia în ultimii ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lamborghini-ul Huracán, cu care a deschis cursa Marco Leu, implicat într-un incident rutier: care sunt pagubele mașinii de peste 300.000 de euro. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/lamborghini-ul-huracan-cu-care-a-deschis-cursa-marco-leu-implicat-intr-un-incident-rutier-care-sunt-pagubele-masinii-de-peste-300-000-de-euro-foto-20310002</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-28-at-17.01.22-1400x934.jpeg"/><br/><p>Marco Leu, fiul legendarului Mihai Leu, care continuă povestea tatălui său și organizează Campionatul Național de Super Rally, a trăit momente de tensiune după ce a încheiat cu succes marea finală de la București, în fața a aproape 10.000 de spectatori.</p>
<p><span>La trei luni după ce frânele de la Audi R8 cedaseră și ieșise în decor</span>, Marco a fost aproape să piardă și Lamborghini-ul Huracán cu care deschide fiecare cursă de super rally.</p>
<h2><span>Lamborghini-ul Huracán, cu care a deschis cursa Marco Leu, implicat într-un incident rutier: care sunt pagubele mașinii de peste 300.000 de euro</span></h2>
<p>Marea finală a avut loc în weekend, în centrul Capitalei, unde 26 de piloți de top din mai multe discipline auto și-au măsurat forțele pe traseu. Mii de spectatori au fost prezenți pentru a vedea mașinile de sute de cai putere în acțiune. Victoria finală i-a revenit timișoreanului Leo Borlovan, care și-a adăugat astfel al doilea titlu de campion absolut în palmares.</p>
<p>Implicat activ în organizare, Marco a deschis cursa ca forelighter, la bordul unui Lamborghini Huracán de peste 600 de cai putere și în valoare de aproximativ 300.000 de euro. Modelul italian a devenit deja un simbol al startului oficial al etapelor de super rally, în cadrul unui parteneriat special.</p>
<p>La revenirea spre Timișoara, unde se află sediul Corlan Mobility, Lamborghini-ul a fost implicat într-un incident minor. Din fericire pentru Marco Leu, mașina se afla pe platformă, iar pagubele au fost minime.</p>
<p>„Am avut ceva emoții când m-au sunat, dar totul e bine când se termină cu bine. Nimeni nu a pățit nimic. Etapa de la București a fost o reușită totală, iar sprijinul celor de la Corlan e un mare câștig pentru noi.</p>
<p>La București cred că e una dintre cele mai frumoase etape de când sunt implicat eu în motorsport. Lume multă, spectacol automobilistic, vreme frumoasă și multă adrenalină. Au fost ingredientele perfecte pentru acest weekend”, a declarat Marco Leu.</p>
<p><span>Marco Leu intenționează să continue visul tatălui său nu doar ca organizator în Super Rally</span>, ci și ca pilot în Campionatul Național de Viteză în Coastă. Anul viitor, obiectivul său este să devină campion național la categoria debutanți. În acest sezon, la fiecare dintre cele trei curse la care a luat startul, pilotul hunedorean a terminat pe podiumul debutanților, ceea ce îi oferă încredere pentru sezonul viitor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un tânăr care conducea o Dacia Sandero a fost prins de radar cu 189 km/h, viteză mai mare decât cea maximă din fabrică! Poliția a luat măsuri dure</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-tanar-care-conducea-o-dacia-sandero-a-fost-prins-de-radar-cu-189-km-h-viteza-mai-mare-decat-cea-maxima-din-fabrica-politia-a-luat-masuri-dure-20309831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Un-tanar-care-conducea-o-Dacia-Sandero-a-fost-prins-de-radar-cu-189-kmh-viteza-mai-mare-decat-cea-maxima-din-fabrica-Politia-a-luat-masuri-dure.jpg"/><br/><p>Un tânăr din Franța, în vârstă de 22 de ani, care conducea o Dacia Sandero, a fost prins de radar în timp ce gonea cu 189 km/h. Surpriza polițiștilor, care au aplicat o măsură dură, pentru încălcarea limitei de viteză, a fost acea că mașina a depășit inclusiv viteza maximă din fabrică.</p>
<p>Potrivit constructorului, chiar și <span>cel mai nou model Dacia Sandero, prezentat recent</span>, ar trebui să atingă viteza maximă de 183 km/h.</p>
<p>De altfel, în urma acestui incident, presa italiană evidențiază faptul că încălcarea limitei de viteză, deși este o infracțiune sever pedepsită, este una dintre cele mai frecvente, fiind comisă chiar și de șoferi care nu se află la volanul unor mașini puternice.</p>
<h2><span>Un tânăr care conducea o Dacia Sandero a fost prins de radar cu 189 km/h. Viteza este peste maximum din fabrică</span></h2>
<p>Un tânăr șofer din Franța i-a uimit pe polițiști când a fost prins de radar cu 189 km/h, o viteză mai mare decât cea maximă din fabrică.</p>
<p>„Dispozitivele utilizate de poliție nu mint, iar dacă această viteză a fost înregistrată, atunci șoferul circula în mod clar cu aproape 190 km/h”, scriu cei de la <span>auto.everyeye.it</span>.</p>
<p>Incidentul a avut loc la finalul săptămânii trecute, unul extrem de aglomerat pentru zona Cher (centrul Franței), iar polițiștii rutieri au înregistrat zeci de infracțiuni de încălcare a limitei de viteză, dintre care 11 au fost cu peste 40 km/h.</p>
<p>Potrivit sursei menționate, recordul de viteză surprinsă de radar a fost stabilit de un alt șofer de 22 de ani, care își conducea Mercedes-ul Clasa C cu 242 de km/h pe autostradă. În plus, tânărul nu avea permis de conducere, acesta fiindu-i deja suspendat. „Topul” vitezomanilor a fost completat de un șofer care conducea un BMW Seria 5 cu 194 km/h, de asemenea pe autostradă.</p>
<p>În toate aceste trei cazuri menționate, poliția a luat măsuri dure împotriva șoferilor, cărora pe lângă faptul că li s-au reținut permisele – în cazul celui care îl avea deja suspendat s-a prelungit perioada, le-au fost confiscate mașinile, fiind și amendați substanțial.</p>
<p>Potrivit căpitanului de la Brigada de Siguranță Rutieră din Cher, de la început anului au fost 588 de încălcări a limitei de viteză. „Având în vedere că sunt mai puține drumuri liniște și condițiile de trafic sunt din ce în ce mai dificile, autoritățile solicită prudență și respectarea strictă a limitelor de viteză”, susține căpitanul Robert.</p>
<h2><span>Dacia Sandero, un model de succes în Europa</span></h2>
<p>Modelul Dacia Sandero face furori în Europa, fiind o mașină accesibilă ca preț, dar și ușor de condus, înclusiv de persoanele care nu sunt familiarizate cu multitudinea de aplicații ale mașinilor moderne.</p>
<p>Britanicii au descris Dacia Sandero ca pe „o gură de aer proaspăt”, iar în ciuda prețului mai mic, producătorul nu a făcut rabat de la calitate.</p>
<p>În 2024, <span>Dacia Sandero a fost cea mai populară mașină din Europa</span>, cu peste 140.000 de exemplare vândute în primul semestru al anului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Claudiu Motoc e campion al Clasei 2A și câștigător al Trofeului „Spirit de Campion – Mihai Leu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/claudiu-motoc-e-campion-al-clasei-2a-si-castigator-al-trofeului-spirit-de-campion-mihai-leu-20308930</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/claudiu-motoc-4-1400x1400.jpeg"/><br/><p>Pilotul Claudiu Motoc a încheiat sezonul competițional 2025 cu o dublă performanță remarcabilă: titlul de campion al Clasei 2A, dedicată mașinilor cu tracțiune față), în cadrul Campionatului Național de Super Rally, și Trofeul special „Spirit de Campion – Mihai Leu”, acordat de Anna Leu pentru perseverență, curaj și spirit competițional autentic.</p>
<p>Etapa finală a avut loc în weekendul ce tocmai a trecut, pe Calea Victoriei din București, în cadrul evenimentului organizat de AMC Racing, club fondat de regretatul Mihai Leu.</p>
<h2><span>Claudiu Motoc a câștigat Trofeul „Spirit de Campion – Mihai Leu”</span></h2>
<p>Motoc a reușit un timp excelent de 2 minute și 15 secunde, încheind etapa pe prima poziție, urmat de Sorin Huțanu și Nicolas Benea. Rezultatul confirmă constanța și determinarea care i-au adus lui <span>Claudiu Motoc titlul de campion al Clasei 2A în sezonul 2025</span>.</p>
<p>Această dublă recunoaștere – performanța sportivă și trofeul care poartă numele lui Mihai Leu – consfințesc un an excepțional pentru Claudiu Motoc, unul dintre piloții care demonstrează că adevăratul spirit de campion se vede în fiecare etapă, nu doar la final.</p>
<h2><span>„Un campion adevărat nu abandonează niciodată”</span></h2>
<p>„Trofeul „Spirit de Campion – Mihai Leu” pentru Claudiu Motoc. Motorsportul ne arată din nou că adevărații campioni nu se nasc doar din victorii, ci din perseverență, sacrificiu și credință neclintită în propriul vis. După 5 ani în care a fost de nenumărate ori atât de aproape de titlu, în care a urcat podiumul ca vicecampion și a pierdut la mustață lupta pentru divizia tracțiune față, Claudiu Motoc nu a renunțat niciodată. A continuat să muncească, să creadă și să lupte cu aceeași determinare care îi definește spiritul.</p>
<p>La București, ambiția lui s-a transformat în dublă victorie: la etapă și în sezonul 2025 la tracțiune față. Pentru această voință extraordinară, pentru puterea de a merge înainte chiar și atunci când drumul părea imposibil, îi acordăm cu imens respect Trofeul „Spirit de Campion – Mihai Leu”.</p>
<p>Claudiu, ești dovada vie că un campion adevărat nu abandonează niciodată. Felicitări pentru parcursul tău” se arată pe pagina de Facebook a <span>Campionatului Național de Super Rally</span>, iar Claudiu Motoc a răspuns:„Desigur, sunt foarte bucuros pentru că am obținut această victorie și acest titlu la care visez de 3 ani. Însă acest trofeu care poartă numele regretatului nostru prieten, pe lângă faptul că este o recunoaștere a străduinței mele, mă face la fel de fericit ca în ziua în care Mihai a venit special să mă susțină la prima mea competiție la care am participat.Vă mulțumesc prieteni dragi!”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
