<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>CSM București a distrus-o pe Ferencvaros în Liga Campionilor, chiar în Ungaria, și e din nou o forță reală a Europei!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/csm-bucuresti-a-distrus-o-pe-ferencvaros-in-liga-campionilor-chiar-in-ungaria-si-e-din-nou-o-forta-reala-a-europei-20382595</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/CSM-Bucuresti-a-distrus-o-pe-Ferencvaros-in-Liga-Campionilor-chiar-in-Ungaria-si-e-din-nou-o-forta-reala-a-Europei-1400x785.jpg"/><br/><p>Formația pregătită de Bojana Popovic a dominat partida cu Ferencvaros de la un capăt la celălalt, demonstrând că a redevenit o forță reală a Europei.</p>
<p>Echipa Primăriei Capitalei a urcat, provizoriu, pe locul 2 în Grupa B din Liga Campionilor, cu 18 puncte, dar poate fi depășită de Odense, dacă nu pierde cu Ikast.</p>
<h2><span>CSM București are șanse reale să se califice direct în sferturile Ligii Campionilor, după ce a distrus Ferencvaros în Ungaria</span></h2>
<p>Campioana României a învins Ferencvaros, chiar în Ungaria, în etapa 13, penultima, din Grupa B a Ligii Campionilor, cu 35-20 (17-15). A fost un meci dominat de CSM București de la un capăt la celălalt.</p>
<p>A fost al 16-lea meci direct în Liga Campionilor. În tur, <span>CSM București s-a impus cu 31-28</span>, meci în care Omoregie, care în sezonul viitor va juca la Ferencvaros, a înscris de 8 ori.</p>
<p>Omoregie este golgheterul CSM și a treia cea mai prolifică jucătoare a competiției, cu 79 de goluri, în timp ce Katrin Klujber și Emily Vogel s-au evidențiat la Ferencvaros, cu 66, respectiv 61 de goluri.</p>
<p>Ferencvaros avea, la ora partidei, a treia cea mai bună apărare din actuala ediție a Ligii Campionilor și cea mai bună din Grupa B, cu 336 de goluri primite. CSM încasase cu 12 mai mult.</p>
<p>„Cred că va fi un meci dificil, dar suntem gata să luptăm! Facem tot ce putem pentru a ne face treaba și luăm meci cu meci. Cred că suntem într-un ritm bun acum și sper doar să continuăm și să împingem”, spunea, înaintea confruntării, Anne-Mette Hansen, fundașul dreapta al lui CSM București.</p>
<p>„Ne așteaptă o bătălie uriașă, dar vrem să păstrăm poziția pentru care am luptat în ultimele săptămâni. Știm că sunt jucători foarte buni la București. Vom înfrunta jucători de top pe fiecare poziție, dar ne vom pregăti bine și vom face tot posibilul să reușim”, completa Julia Hársfalvi, jucătoarea formației maghiare.</p>
<h2><span>CSM București are avantaj față de Brest și Odense la meciurile directe</span></h2>
<p>Ultima etapă se va juca pe 21 februarie și au loc meciurile Krim – Brest, CSM București – Ikast, Odense – Ferencvaros și Sola – Podravka.</p>
<p>Șansele ca formația bucureșteană să termine pe primul loc sunt mici, deoarece Brest are un avans de două puncte. Pentru ca acest lucru să se întâmple, echipa franceză trebuie să piardă, iar CSM să se impună, deoarece primul criteriu de departajare în caz de egalitate este al rezultatelor din meciurile directe.</p>
<p>Echipa Primăriei Capitalei a pierdut în Franța la 3 goluri, dar <span>s-a impus la 6 pe teren propriu</span>. Și în fața celor de la Odense CSM București are avantaj la meciurile directe.</p>
<p>În partidele anterioare, CSM a obţinut rezultatele: 27-28 cu Ikast Handbold, 31-28 cu Ferencvaros Budapesta, 31-34 și 40-34 cu Brest Bretagne Handball, 34-24 şi 33-28 cu Podravka, 27-31 şi 26-20 cu Krim Ljubljana, 30-36 şi 33-24 cu Odense, 38-30 şi 34-31 cu Sola HK.</p>
<p>Primele două din ambele grupe ale Ligii Campionilor se califică direct în sferturile de finală ale competiției. De asemenea, formațiile clasate între locurile 3 și 6 joacă, în cruciș, play-off-ul pentru acederea în faza eliminatorie. Cele de pe locul 3 întâlnesc echipele de pe 6, iar formațiile de pe 4 pe cele de pe 5.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungurii au dat verdictul după victoria răsunătoare reușită de CSM București la Ferencvaros: „S-au pus într-o situație dificilă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/ungurii-au-dat-verdictul-dupa-victoria-rasunatoare-reusita-de-csm-bucuresti-la-ferencvaros-s-au-pus-intr-o-situatie-dificila-20382657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ungurii-au-dat-verdictul-dupa-victoria-rasunatoare-reusita-de-CSM-Bucuresti-la-Ferenvaros-1400x788.jpg"/><br/><p>CSM București a obținut o victorie răsunătoare pe terenul lui Ferencvaros, iar ungurii au dat verdictul imediat după terminarea partidei.</p>
<p>Ferencvaros se află într-o situație dificilă în lupta pentru locul 2 în Grupa B din Liga Campionilor, după eșecul cu CSM București, au scris ungurii.</p>
<h2><span>Ce au scris maghiarii după victoria categorică reușită de CSM București la Ferencvaros</span></h2>
<p>Echipa feminină de handbal <span>CSM București a dat o adevărată lecție celor de la Ferencvaros</span>, chiar pe terenul acestora, controlând partida de la un capăt la celălalt. Publicația maghiară <span>Nemzeti</span> scrie că formația gazdă se află, după acest eșec, într-o poziție dificilă în lupta pentru locul 2 înaintea rundei finale, unul care duce direct în sferturile de finală.</p>
<p>„Un meci maghiar-român este întotdeauna o bătălie de prestigiu, indiferent de sportul în care se desfășoară, dar confruntarea dintre echipele feminine de handbal Ferencvaros și CSM București a avut o miză deosebit de mare pentru ambele părți.</p>
<p>«Fradi» avea 5 victorii consecutive în Liga Campionilor și, cu două etape rămase de jucat în faza grupelor, aștepta optimistă echipa bucureșteană. CSM, cu Bojana Popovici numită în funcție în decembrie, avea o serie de 6 victorii la rând.</p>
<p>De la ambele echipe lipseau jucătoare importante, Jesper Jensen, printre alții, neputând conta pe fosta jucătoare de la CSM, Vilde Ingstad.</p>
<p>Rusoaica Valerija Maslova, care a jucat pentru «Fradi» în sezonul trecut, a marcat primul gol al meciului, iar la 3-3, româncele au marcat 4 goluri în câteva minute”, scrie publicația din Ungaria.</p>
<h2><span>La egalitate de puncte, CSM are avantaj față de Brest, Odense și </span><span>Ferencvaros</span></h2>
<p>Principalele marcatoare ale partidei care s-a disputat în Ungaria au fost Ostergaard, Maslova şi Pintea – câte 6, pentru CSM, respectiv Dmitrieva 9 pentru Ferencvaros.</p>
<p>Ultima etapă se va juca pe 21 februarie și au loc meciurile Krim – Brest, CSM București – Ikast, Odense – Ferencvaros și Sola – Podravka.</p>
<p>În acest moment, primele poziții din clasamentul Grupei B a Ligii Campionilor sunt ocupate de Brest cu 20 puncte, CSM București și Ferencvaros, ambele cu 18 puncte, dar despărțite de golaveraj. Odense poate urca pe locul 2 dacă nu pierde în deplasare cu Ikast, în meciul care va avea loc dumincă, 15 februarie.</p>
<p>Primul criteriu de departajare în caz de egalitate este al rezultatelor din meciurile directe, iar CSM are avantaj din acest punct de vedere față de toate celelalte 3 formații.</p>
<p>În partidele anterioare, CSM a obţinut rezultatele: 27-28 cu Ikast Handbold, 31-28 cu Ferencvaros, 31-34 şi 40-34 cu Brest Bretagne Handball, 34-24 şi 33-28 cu Podravka, 27-31 şi 26-20 cu Krim Ljubljana, 30-36 şi 33-24 cu Odense, <span>38-30 şi 34-31 cu Sola HK</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Schimbarea vine de la Cluj? Cristian Potoră, un alt candidat decis să-l dea jos pe Constantin Din: „Trebuie să aducem un nou look la federație”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/schimbarea-vine-de-la-cluj-cristian-potora-un-alt-candidat-decis-sa-l-dea-jos-pe-constantin-din-trebuie-sa-aducem-un-nou-look-la-federatie-20380180</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/cristian-potora.jpg"/><br/><p>Cristian Potoră, președintele Asociației Județene de Handbal din Cluj, și-a anunțat candidatura la șefia Federației Române de Handbal.</p>
<p>Este ultima „bombă” pentru scrutinul din aprilie 2026, scopul fiind acela de a-l detrona pe actualul șef, Constantin Din. Potoră are 49 de ani din care 39 dedicați handbalului.</p>
<h2><span>Cristian Potoră, alt rival care vrea să-l dea jos pe Constantin Din</span></h2>
<p>În acest moment oficial în cursă sunt: Alexandru Dedu, Bogdan Voina, Constantin Din, Virgil Ion Popovici și Cristian Potoră. Din informațiile ProSport, Sorin Dinu va anunța și el în câteva zile candidatura.</p>
<p>Profesorul clujean este, în prezent, inspector școlar general adjunct și a fondat o Academie de Handbal în oraș care susține peste 300 de copii care practică această disciplină sportivă.</p>
<p>A pregătit un decalog, 10 puncte de campanie, cu care se deplasează deja în țară și propune tuturor celor care votează strategia pentru a câștiga alegerile și a veni cu un plan ambițios pentru relansarea handbalului juvenil.</p>
<p>„Esența acestui program este dezvoltarea handbalului și a oferi o nouă imagine, un nou look, pentru FR de Handbal. Atât fanii cât și oamenii și-au pierdut încrederea în această instituție”, este una din primele idei anunțate de Potoră.</p>
<p>De-a lungul timpului, fiind membru în Consiliul de Administrație la FR Handbal, Potoră a fost un critic vehement al actualei administrații Din.</p>
<h2><span>Ce funcții a îndeplinit Cristian Potoră</span></h2>
<ul>
<li>2022-prezent- membru în Consiliul de Administrație al Federației Române de Handbal</li>
<li>2022-prezent- inspector şcolar general adjunct la Inspectoratul Școlar Județean Cluj</li>
<li>2015- prezent- președinte al Asociaíei Județene de Handbal Cluj</li>
<li>2013-2022- inspector școlar de specialitate la Inspectoratul Școlar Județean Cluj</li>
<li>2018-2023- observator al Federației Europene de Handbal-Beach Handbal</li>
<li>2018-2023 – observator European Handball Federation la Beach Handball</li>
<li>2015-2023 – observator al Federației Române de Handbal la jocurile de ligă națională</li>
<li>2007-2015 – delegat al Federației Române de Handbal pe plan național, regional și local la turnee de juniori II si juniori III categoriile feminin şi masculin</li>
<li>1998-2012 – arbitru handbal (categoria –liga națională, div. A, juniori)</li>
<li>1987-1998 – jucător de handbal (divizia A, juniori)</li>
</ul>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20380195" decoding="async" fetchpriority="high" height="607" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/cristian-potora2.jpg" width="537"/></p>
<blockquote><p>Împreună vom reuși și împreună vom fi și mai puternici! Vom aduce mai mulți copii la handbal, alături de parteneri, de FR de Handbal și lucrurile nu pot merge la infinit prost. Vedem lipsă de continuitate, vedem direcții care se schimbă prea des, vedem multă muncă, dar puțină coerență. Nu este o problemă de implicare, este o problemă de structură și de asumare<br/>
Cristian Potoră</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Rapid, lovitură de proporții! Giuleștenii au luat căpitanul echipei din Bundesliga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/rapid-lovitura-de-proportii-giulestenii-au-luat-capitanul-echipei-din-bundesliga-20379924</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Rapid-lovitura-de-proportii-Giulestenii-au-luat-capitanul.jpg"/><br/><p>Rapid a dat lovitura pe piața transferurilor și a luat o jucătoare importantă pentru sezonul viitor, înainte să joace derby-ul cu CSM București.</p>
<p>După meciul cu Oldenburg, pe care l-a câștigat clar, scor 34-23, Rapid nu s-a întors „cu mâna goală” din Germania și a convins-o pe Marie Steffen să joace în Giulești.</p>
<h2><span>Rapid, transfer important din Bundesliga</span></h2>
<p>Rapid promite să fie iar o forță în handbalul feminin, dovadă mutarea de ultimă oră făcută în Giulești chiar după duelul cu Oldenburg.</p>
<p>Astfel, după partida din European League, Rapid a convins-o pe Marie Steffen să vină în România. Negocierile ar fi început în ianuarie, iar Steffen a acceptat să facă parte dintr-un proiect care se anunță extrem de interesant. Aceasta a semnat deja contractul cu noua sa echipă, urmând să devină jucătoarea Rapidului începând cu data de 1.07.2026.</p>
<p>„Așteptăm acum următoarele luni și ultimele meciuri ale lui Marie în tricoul echipei noastre”, au spus cei de la Oldenburg, fără să specifice unde va pleca aceasta.</p>
<p>„Oldenburg nu pierde doar un căpitan, ci și un talent autohton”, au subliniat nemții, care<span> sunt pe ultimul loc în grupa condusă de Rapid.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20379932" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20379932" class="wp-image-20379932 size-full" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Steffen.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Steffen.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Steffen-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20379932">Marie Steffen promite spectacol în Giulești Foto: Profimedia, 10.02</p></div>
<h2><span>Rapid vrea să fie iar campioana României: „Locul 2 nu se premiază!”</span></h2>
<p>Transferul făcut de Rapid din Bundesliga n-ar trebui să surprindă, din moment ce secția de handbal este foarte importantă pentru clubul din Giulești.</p>
<p>În sezonul viitor, <span>Rapid va avea obiective mult mai importante</span>, ținta pe termen lung fiind lupta pentru titlu și participarea în Liga Campionilor.</p>
<p>Despre proiectul interesant din Giulești a vorbit și Vlad Andronescu, cel care este șeful CS Rapid.</p>
<p>„În acest moment, CSM București și Bistrița domină în Liga Națională. Bugetele sunt consistente pentru aceste cluburi. Chiar dacă rezultatele nu sunt cele așteptate de suporteri, eu cred că procesul de reconstrucție pe care l-am început în acest sezon va da rezultate foarte bune. Noi ne dorim mereu să facem performanță. Și vom fi acolo unde își doresc suporterii, adică pe locul 1”, este convins președintele CS Rapid. „Pentru rapidiști nu există decât locul 1. Locul 2 nu se premiază, așa cum se mai glumește în sport”, a completat acesta.</p>
<p>„În acest moment, handbalul feminin este locomotiva clubului să zicem așa, din punct de vedere sportiv. Ne dorim să revenim în Champions League și să atacăm chiar Final Four. Dar prima oară am vrea să atacăm un Final Four în European League”, a recunoscut Vlad Andronescu, într-un interviu acordat pentru <span>ProSport.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Calificare compromisă! Corona Brașov, prestație palidă cu Viborg în EHF European League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/calificare-compromisa-corona-brasov-prestatie-palida-cu-viborg-in-ehf-european-league-20379384</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/corona-brasov-viborg-1-1400x931.jpg"/><br/><p>Corona Brașov a pierdut pe teren propriu meciul cu Viborg, 28-34 (17-17) din runda 4 a grupelor European League.</p>
<p>Calificarea în sferturile EHF European League rămâne doar o iluzie pentru echipa antrenată de Bogdan Burcea.</p>
<h2><span>Prestație modestă a Coronei Brașov cu Viborg</span></h2>
<p>Dacă în meciul din Danemarca, <span>Corona Brașov</span> a terminat la egalitate în meci pe care l-a controlat autoritar, jocul de la Brașov a fost mult sub așteptări.</p>
<p>Corona a început tare, a condus și cu 3 goluri, dar danezele au revenit și au preluat controlul. Elevele lui Bogdan Burcea au revenit pe finalul primei reprize și au reușit să egaleze, 17-17. Partea secundă a fost controlată de Viborg, în fața unei echipe a Brașovului care a părut blazată și fără inspirație.</p>
<p>Sorina Grozav a fost principala marcatoare a Coronei, cu 6 goluri din 12 aruncări. Alisia Boiciuc a înscris de 4 ori, iar Harma van Kreij, Marilena Neagu și Elena Voica au contribuit fiecare cu câte 3 goluri.</p>
<p>Simone Petersen a fost cea mai eficientă jucătoare a lui Viborg, cu 8 goluri din 9 aruncări, urmată de Marielle Martinsen, cu șase reușite.</p>
<p>În celălalt meci al grupei D, franţuzoaicele de la Dijon s-au impus în Polonia în faţa fetelor de la Zaglebie cu scorul de 36-27. Runda viitoare, Corona va evolua în deplasare, în Franţa, pe terenul liderului Dijon.Primele două clasate se vor califica în sferturi (21-29 martie), urmate de Turneul Final Four (16-17 mai).</p>
<h2><span>Reacția lui Bogdan Burcea după înfrângerea cu Viborg</span></h2>
<p>Bogdan Burcea, antrenorul Coronei, a a admis că victoria danezelelor este pe deplin meritată. „Am încercat, ne-am luptat, dar Viborg a fost astăzi echipa mai bună. Am avut dorință, însă, din păcate, acesta este rezultatul. Am fost o echipă fără vitalitatea necesară, în special, pe finalulul de joc. Păcat de atitudinea spectatorilor la final jocului, fetele nu meritau așa ceva”, a spus Burcea.</p>
<h2><span>Corona Brașov, doar locul trei</span></h2>
<p>Dijon (7p) și Viborg (6p) sunt ca și calificate în sferturile EHF European League după primele patru etape.</p>
<p><span>Corona Brașov</span>, cu doar trei puncte din patru meciuri, are nevoie de un miracol pentru a mai spera la calificare.</p>
<p>Foto: Facebook/CSMCoronaBrasov</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
