<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Afacerile l-au transformat pe milionarul Cristi Borcea. Chiar Valentina Pelinel a spus-o: „El e așa din cauza stresului”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afacerile-l-au-transformat-pe-milionarul-cristi-borcea-chiar-valentina-pelinel-a-spus-o-el-e-asa-din-cauza-stresului-20262418</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Afacerile-l-au-transformat-pe-milionarul-Cristi-Borcea.-Chiar-Valentina-Pelinel-a-spus-o.-„El-e-asa-din-cauza-stresului.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cristi Borcea s-a transformat fizic și psihic </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimii ani, iar so</span><span class="cf0">ția sa știe motivul pentru care a ajuns așa fostul spartan-șef de la Dinamo.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Valentina </span><span class="cf0">Pelinel</span><span class="cf0"> spune că totul pleacă de la nivelul ridicat de stres la care este suspus din cauza numeroaselor afaceri desfășurate de partenerul său de viață.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Cum l-au transformat afacerile pe milionarul Cristi Borcea. </span>„E<span class="cf2"> expus la un nivel de stres deloc ușor de gestionat</span>”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cristi Borcea </span><span class="cf0">a avut parte de o </span><span class="cf2">transforma</span><span class="cf0">re vizibilă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">ultimii ani, iar</span><span class="cf0"> soția Valentina </span><span class="cf0">Pelinel</span> <span class="cf2">sa știe </span><span class="cf0">de ce a </span><span class="cf2">ajuns așa fostul </span><span class="cf0">șef din Ștefan cel Mare. Pe l</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă numeroasele tratamente de beauty pe care le urmează, un alt motiv este strict legat de stresul provocat de afacerile pe care le desfășoară. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fiind un tip </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">vulcanic”, așa <span>cum era și pe vremea c</span></span><span>ând conducea clubul alb-ro</span><span class="cf0"><span>șu</span>, Cristi Borcea se consumă la fel de mult din cauza business-urilor sale. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n ciuda acestui aspect, so</span><span class="cf0">ția sa dezvăluie că acesta găsește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tot acest haos profesional s</span><span class="cf0">ă aducă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntotdeauan</span> <span class="cf0">echilibrul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n familia sa numeroas</span><span class="cf0">ă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Vulcanul e Cristi, normal. E bărbat și e expus la un nivel de stres deloc ușor de gestionat datorită afacerilor pe care le conduce, dar și datorită responsabilității pe care o poartă pentru numeroasa noastră familie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cristi e vulcanic. Eu sunt cea care știe să liniștească lucrurile și să readucă echilibrul. Așa facem o echipă bună!”, a declarat Valentina </span><span class="cf2">Pelinel</span><span class="cf2"> conform <span>Cancan</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20183369" style="width: 1410px"><img alt="Sursa foto: captură video ProSport" aria-describedby="caption-attachment-20183369" class="size-large wp-image-20183369" decoding="async" fetchpriority="high" height="778" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/05/Nasul-Becali-a-pus-ochii-pe-el-iar-Cristi-Borcea-e-convins-ca-va-fi-pierderea-cea-mai-mare-de-la-Dinamo-„La-mine-n-a-plecat-unul-liber-de-contract-1400x778.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Nasul-Becali-a-pus-ochii-pe-el-iar-Cristi-Borcea-e-convins-ca-va-fi-pierderea-cea-mai-mare-de-la-Dinamo-„La-mine-n-a-plecat-unul-liber-de-contract-1400x778.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Nasul-Becali-a-pus-ochii-pe-el-iar-Cristi-Borcea-e-convins-ca-va-fi-pierderea-cea-mai-mare-de-la-Dinamo-„La-mine-n-a-plecat-unul-liber-de-contract-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Nasul-Becali-a-pus-ochii-pe-el-iar-Cristi-Borcea-e-convins-ca-va-fi-pierderea-cea-mai-mare-de-la-Dinamo-„La-mine-n-a-plecat-unul-liber-de-contract-1536x853.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Nasul-Becali-a-pus-ochii-pe-el-iar-Cristi-Borcea-e-convins-ca-va-fi-pierderea-cea-mai-mare-de-la-Dinamo-„La-mine-n-a-plecat-unul-liber-de-contract.jpg 1800w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20183369">Sursa foto: captură video ProSport</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Coșmarul Unirea Urziceni. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Fără ele n</span><span class="cf2">u dorm deloc noaptea</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">La fel ca </span><span class="cf0">și mentorul său, Cornel Dinu, și Cristi Borcea suferă de mulți ani de zile de insomnie acută. Pentru a se putea totuși odihni noaptea, fostul acționar dinamovist ia c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">te un pumn de pastile. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">ncercat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n zadar fel de fel de tratamente, a fost la numero</span><span class="cf0">și medici din Germania, SUA și Elveția! Nimeni nu i-a dat de cap. </span><span class="cf0">Totul, spune el, i se trage de la <span>campionatul pierdut cu Dinamo </span></span><span>în 2009 în fa</span><span class="cf0"><span>ța Unirii Urziceni</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Nu am fost </span><span class="cf4">«nevrozat» în pu</span><span class="cf5">șcărie, dar am avut probleme cu somnul. Și le am și acum. Eu dorm foarte puțin și iau pastile. Fără pastile nu dorm deloc noaptea. A doua zi dorm </span><span class="cf4">între o jum</span><span class="cf5">ătate de oră și o oră. Problema asta a apărut c</span><span class="cf4">ând am pierdut campionatul cu Urziceni, în 2009. Atunci m-a luat nea Ion </span><span class="cf5">Țiriac, m-a dus prin Germania, am fost eu </span><span class="cf4">în America, am fost în Elve</span><span class="cf5">ția… Am insomnie acută!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Am fost la toți, mi-au pus pe cap, să dorm, n-au putut să facă nimic. Așa că nu aveam ce să fac noaptea </span><span class="cf4">în închisoare, m-am apucat de citit. Altceva, ce s</span><span class="cf5">ă faci? Sunt momente și acum, după doi ani, </span><span class="cf4">în care visezi ce se întâmpla în pu</span><span class="cf5">șcărie, răm</span><span class="cf4">âi cu traume”, declara, în trecut, Cristi Borcea la <span>Prima TV</span>. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă, de fapt, la Stanford cu românca Ana Bărbosu. Americanii de la prestigioasa universitate știu despre trecutul gimnastei din România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/ce-se-intampla-de-fapt-la-stanford-cu-romanca-ana-barbosu-americanii-de-la-prestigioasa-universitate-stiu-despre-trecutul-gimnastei-din-romania-20262435</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-se-intampla-de-fapt-la-Stanford-cu-romanca-Ana-Barbosu.-Americanii-de-la-prestigioasa-universitate-stiu-despre-trecutul-gimnastei-din-Romania-1400x931.jpg"/><br/><p>Americanii de la prestigioasa Universitate Stanford, cu sediul în California, SUA, sunt foarte mândri să o aibă în portofoliul lor pe talentata gimnastă din România Ana Bărbosu (19 ani).</p>
<p>Deși a fost într-o dispută directă și ulterior indirectă cu gimnasta Jordan Chiles (24), reprezentantă a SUA, românca a fost primită cu brațele deschise peste ocean.</p>
<h2><span>Americanii de la Universitatea Stanford sunt mândri să o aibă alături pe românca Ana Bărbosu</span></h2>
<p>Ana Bărbosu, medaliată cu bronz la Jocurile Olimpice Paris 2024, în proba de sol, după un scandal de proporții care a avut-o în prim-plan și pe americanca Jordan Chiles, <span>a acceptat în ianuarie 2025 să părăsească România și să se mute în SUA pentru a studia la celebra Universitate Stanford</span>.</p>
<p>Deși i-a luat medalia lui Jordan Chiles în urma unui apel la TAS, Ana Bărbosu a continuat să fie apreciată peste ocean, astfel că a primit o bursă de 100.000 de dolari pentru a-și finaliza studiile în State.</p>
<p>Americanii și-au manifestat entuziasmul încă din ianuarie și au spus că <span>abia așteaptă un nou duel Ana Bărbosu – Jordan Chiles</span>, însă acum, la mai bine de 6 luni distanță, a venit momentul celei mai așteptate reacții.</p>
<p>Tabitha Ann Yim, fostă gimnastă care îi va fi antrenoare Anei Bărbosu la Universitatea Stanford, a spus lucrurilor pe nume și a confirmat că imaginea româncei nu va fi afectată de scandalul care s-a consumat după Jocurile Olimpice din 2024:</p>
<p>„Da, echipa noastră este foarte încântată să o întâmpine pe Ana la Stanford! Nu numai că a realizat lucruri incredibile pe scena internațională și olimpică, dar aduce aceeași pasiune și dedicare și în activitatea academică. Va fi o achiziție incredibilă pentru familia noastră de la Stanford și știm că se va descurca excelent într-o comunitate care împărtășește dorința ei de a tinde spre excelență în toate aspectele. Ana va trece prin MULTE, cu majuscule, schimbări importante odată cu intrarea în NCAA (n.r. campionatul universitar american), inclusiv mutarea în SUA, integrarea într-o nouă echipă și un nou mediu, precum și explorarea intereselor sale academice la Stanford. Obiectivul nostru este să o ajutăm să facă o tranziție lină și să aibă un impact semnificativ atât asupra echipei noastre, cât și asupra NCAA”, a declarat Tabitha Ann Yim, potrivit <span>Golazo.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce spune despre viitoarea dispută Bărbosu – Chiles</span></h2>
<p>Cât despre următoarea întâlnire dintre Ana Bărbosu și Jordan Chiles, antrenoarea de la Universitatea Stanford e conștientă că acel moment va atrage toate obiectivele camerelor de filmat. Însă, Tabitha Ann Yim crede cu tărie că gimnasta din România nu se va lăsa copleșită de un astfel de episod.</p>
<p>„Sunt sigură că va fi multă agitație și atenție din partea mass-media în jurul întâlnirii noastre cu UCLA. Ana nu este străină de lumina reflectoarelor, iar experiențele ei au pregătit-o pentru momente ca acesta, cu mare presiune. Acestea fiind spuse, noi ne concentrăm cu adevărat pe ceea ce construim ca echipă la Stanford. Mass-media va continua cu poveștile și narațiunile sale, iar noi vom rămâne concentrați pe ceea ce contează pentru noi. Ce știu cu siguranță este că Ana va fi înconjurată de coechipieri și antrenori care sunt aici pentru a o susține și a o menține concentrată pe valorile și obiectivele noastre”, a declarat Tabitha Ann Yim, care în 2001 a fost medaliată cu bronz la Campionatele Mondiale de Gimnastică de la Gent, Belgia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>David Popovici și-a ales locul din București unde i se topește inima: „E favoritul meu. Aici mă întorc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/david-popovici-si-a-ales-locul-din-bucuresti-unde-i-se-topeste-inima-e-favoritul-meu-aici-ma-intorc-20262399</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/David-Popovici-si-a-ales-locul-din-Bucuresti-unde-i-se-topeste-inima-„E-favoritul-meu.-Aici-ma-intorc.jpg"/><br/><p>Prin intermediul unui videoclip postat pe pagina de Instagram dedicată Jocurilor Olimpice, David Popovici (20 de ani) a dezvăluit care este locul din București unde i se topește inima de fiecare dată când merge, mai ales pe timp de vară.</p>
<p>„Locul meu fericit”, așa a fost descris spațiul respectiv de către dublul campion mondial de la Singapore 2025.</p>
<h2><span>Bazinul de înot din Complexul „Lia Manoliu” are un loc aparte în inima lui David Popovici. Ce a spus despre locația din București</span></h2>
<p><span>David Popovici, înotător care a câștigat două medalii de aur la Campionatele Mondiale de Natație de la Singapore 2025</span>, a intrat pentru prima oară în bazin la vârsta de 9 ani și a făcut-o la Complexul Sportiv „Lia Manoliu”, sub atenta supraveghere a antrenorilor de la Aqua Team București.</p>
<p>Mai bine de un deceniu mai târziu, Popovici este multiplu campion mondial și european, plus campion olimpic în proba de 200 de metri liber și recunoscut de mulți ca fiind cel mai talentat înotător al unei generații.</p>
<p>Însă, înzestratul sportiv român nu și-a uitat parcursul. Într-un interviu <span>video care a apărut pe pagina oficială de Instagram a Jocurilor Olimpice, David Popovici a fost</span> pus în postura de a alege un loc care îl face fericit. Și fără să stea pe gânduri a indicat bazinul de înot din Complexul Sportiv „Lia Manoliu”, acolo unde a început frumoasa lui poveste:</p>
<p>„Acesta e locul meu fericit. E bazinul în care am învățat să înot. E bazinul în care m-am antrenat chiar înainte să vin la Singapore. E locul în care mă simt fericit. În relația cu natația, aici mă întorc. Primele amintiri legate de înot vin tot de aici. Să înot afară, în soare, într-un climat de vară atât de frumos precum cel pe care îl avem în România, e minunat”, a declarat David Popovici, pentru <span>pagina de Instagram a Jocurilor Olimpice</span>.</p>
<h2><span>Nu s-ar supăra, totuși, dacă bazinul „Lia Manoliu” ar avea parte de o modernizare</span></h2>
<p>În vara lui 2024, după cele două medalii cucerite la Jocurile Olimpice Paris 2024, aur la 200 de metri liber și bronz la 100 de metri liber, David Popovici a ținut un discurs manifest despre lipsa infrastructurii sportive în România și, printre altele, a menționat și bazinul de înot de la „Lia Manoliu”.</p>
<p>„Condițiile în care i-am întrecut pe britanici, pe americani, la 200, de exemplu, pe australieni, care au condiții infinit mai bune decât ale noastre. Au bazine să-și pună și în cap! Au toată infrastructura de care au nevoie. Au absolut orice… centre de pregătire peste centre de pregătire, deci în condițiile astea eu mă antrenez pe Lia Manoliu, în același bazin în care am și învățat să înot, de-asta sunt așa bronzat cu urmele de ochelari, pentru că înot acolo în aer liber. Iar în timpul iernii, că tot vorbeam de condiții, când e frig afară, pentru că bazinul din interior… de foarte mult timp se promite că se va face ceva, dar nu se începe niciodată nimic… când e frig afară, noi ne antrenăm într-un balon unde o persoană care nu-i obișnuită intră și stă… 3 minute, intră și simte că se sufocă. Ei, în condițiile alea ne antrenăm noi”, David Popovici, la revenirea în țară din vara lui 2024.</p>
<p>Inclusiv după revenirea de la Singapore din 2025, David Popovici a reconfirmat că bazinul de la „Lia Manoliu” are nevoie de o renovare:</p>
<p>„Da, bazinul din Complexul Lia Manoliu trebuie renovat. Am vorbit despre asta când? Acum un an, după Jocurile Olimpice de la Paris, când am avut multe camere în față și o s-o fac din nou”, a punctat Popovici, după medaliile de aur cucerite la Singapore.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adelina, soția lui Cristi Chivu, a avut ofertă să lucreze la Playboy. Ce studii are</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/adelina-sotia-lui-cristi-chivu-a-avut-oferta-sa-lucreze-la-playboy-ce-studii-are-20261868</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Adelina-sotia-lui-Cristi-Chivu-a-avut-oferta-sa-lucreze-la-Playboy.-Ce-studii-are.jpg"/><br/><p>Adelina Chivu este femeia alături de care Cristi Chivu a întemeiat o familie frumoasă, dar înainte de a-l cunoaște pe fostul căpitan al naționalei României, vedeta TV a fost ofertată de Playboy.</p>
<p>Născută pe 3 ianuarie 1982, în Piatra Neamț, Adelina Chivu are un CV impresionant. A fost mereu atrasă de sport, dar nu voia să aibă o relație cu un fotbalist până când fostul șef de la Playboy, Dan Capatos, a convins-o să îi dea o șansă lui Cristi Chivu. A fost cea mai bună decizie pe care a luat-o deoarece cei doi sunt și astăzi împreună, după mai bine de 17 ani.</p>
<h2><span>Adelina Chivu, studii la o facultate mai puțin cunoscută în România</span></h2>
<p>Înainte de a-și cunoaște viitorul soț, Adelina a fost o prezență constantă pe micile ecrane. Până să ajungă vedetă TV a muncit din greu să demonstreze ce poate. A lucrat o bună perioadă ca redactor la Mediafax pe zona de sport, dar a avut și o ofertă de la Playboy pe care a refuzat-o categoric, deși nu trebuia să pozeze, ci să fie redactor pentru revista destinată exclusiv bărbaților.</p>
<p>„Posturi pentru studenții de la jurnalism erau: reporter sportiv, reporter la Playboy și cred că mai era ceva la economic, nici în ziua de astăzi nu sunt bună la facturi. Și am preferat să mă duc la sport. Și am zis că mai bine merg, neștiind că o să ajung într-o redacție plină de băieți și a fost frumos, dar foarte greu. Nu cred că am ajuns niciodată acasă mai devreme de 1 noaptea.”, a spus Adelina Chivu în<span> podcastul lui Mihai Morar.</span></p>
<p>Pentru a-și vedea visul cu ochii, Adelina Chivu a urmat Facultatea de Jurnalism de la Universitatea MediaPRO. Inițial, a intrat la Facultate la Montpellier, după ce a absolvit Liceul Francez. Prietena ei nu a reușit să obțină un loc la o facultate de prestigiu din Franța, așa că Adelina a renunțat să meargă singură departe de casă.</p>
<h2><span>Revenire după 16 ani în televiziune</span></h2>
<p><span>Vedeta TV a avut o revenire spectaculoasă</span> pe micile ecrane după o absență de 16 ani. La scurt timp de la căsătoria cu Cristi Chivu, și-a pus cariera în televiziune pe pauză și s-a dedicat exclusiv familiei și soțului său, aflat la acea vreme în activitate la Inter Milano.</p>
<p>Emisiunea prezentată de Adelina Chivu la revenirea în televiziune a fost X Factor, acolo unde a făcut echipă cu Mihai Morar. A fost singurul proiect din care a făcut parte, iar soțul său a insistat să revină pe micile ecrane. În prezent, a revenit cu întreaga familie în Italia,<span> Cristi Chivu preluând cârma echipei Inter Milano.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Are doi copii şi nimeni nu-i dădea nicio şansă să participe la Campionatele Mondiale de Bikini Fitness</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/are-doi-copii-si-nimeni-nu-i-dadea-nicio-sansa-sa-participe-la-campionatele-mondiale-de-bikini-fitness-20261471</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Are-doi-copii-si-nimeni-nu-i-dadea-nicio-sansa-sa-participe-la-Campionatele-Mondiale-de-Bikini-Fitness.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">O mam</span><span class="cf1">ă a doi copii a participat la Campionatele Mondiale de Bikini Fitness, d</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd peste nas celor care nu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">i acordau nicio </span><span class="cf1">șansă să ia parte la o astfel de competiție.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mai mult dec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t at</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t, </span><span class="cf1">Victoria Emily, pentru că despre ea este vorba, s-a născut cu </span><span class="cf1">limfedem</span><span class="cf1">, o boală localizată </span><span class="cf3">la nivelul picioarelor, care poate cauza dificultăți de mișcare și infecții repetate ale pielii.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Bolnavă, cu doi copii acasă, <span class="cf1">Victoria Emily</span> a participat la</span><span class="cf3"> Campionatele Mondiale de Bikini Fitness</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">O mamă </span><span class="cf1">cu doi copii a luat startul </span><span class="cf3">la <span>Campionatele Mondiale de Bikini Fitness</span>, dând peste </span><span class="cf1">cap toate planurile celor care </span><span class="cf3">nu </span><span class="cf1">o vedeau particip</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf3">la </span><span class="cf1">această </span><span class="cf3">competiție, scrie <span>ca.style.yahoo.com</span>.<br/>
</span></p>
<p><span class="cf1">Și asta cu at</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t mai mult cu c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t </span><span class="cf1">ea </span><span class="cf3">s-a născut cu </span><span class="cf3">limfedem</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">afecțiune localizată cu precădere </span><span class="cf3">la nivelul membrelor inferioare sau superioare</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">care </span><span class="cf1">poate duce la probleme de mișcare. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Victoria Emily, originară din Bury St Edmunds, Suffolk, a fost nevoită astfel să-și gestioneze echilibrul natural de apă al corpului său, lucru pe care l-a realizat prin masaje medicale, antrenamente și nutriție personalizată.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ea a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat primul ei titlu profesional </span><span class="cf1">în Italia</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">luna </span><span class="cf1">iunie</span><span class="cf2">, iar mai </span><span class="cf0">apoi a terminat pe primul loc </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">Marea Britanie, la competiția FMG de la Londra. <span>Evenimentul a reunit sportivi internaționali </span></span><span class="cf1"><span>în toate categoriile</span>, de la fitness, bikini </span><span class="cf0">și wellness, p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă la cele axate pe mușchi, siluetă și transformare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În timpul fiec</span><span class="cf0">ărei sesiuni de calificare, participanții au fost evaluați </span><span class="cf1">în func</span><span class="cf0">ție de pozițiile, fizicul și prezentarea generală pe scenă, Victoria ocup</span><span class="cf1">ând locul trei la categoria bikini.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„M-am sim</span><span class="cf0">țit ca la un mini Campionat Mondial</span><span class="cf1">. </span><span class="cf3">S</span><span class="cf0">ă stau pe podium acolo, știind că </span><span class="cf1">în curând voi p</span><span class="cf0">ăși pe scena lumii reale, a fost un moment incredibil”, a spus ea, vizibil emoționată.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Victoria Emily ajută la rândul ei alte femei să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și dezvolte puterea interioară după naștere prin antrenamente și sprijin hormonal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Știu cum e să ai bariere suplimentare și de aceea sunt pasionată să ajut femeile să lucreze cu propriile corpuri pentru a scoate la iveală ce e mai bun</span><span class="cf1">. </span><span class="cf3">Aceast</span><span class="cf0">ă călătorie a dovedit că visele mari pot </span><span class="cf1">începe la nivel local. </span><span class="cf3">Voi fi m</span><span class="cf1">ândr</span><span class="cf0">ă să duc Bury St Edmunds și Suffolk cu mine pe scena mondială”, a mai declarat Victoria Emily. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce este </span><span class="cf0">limfedemul</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Limfedemul</span> <span class="cf0">este o</span><span class="cf0"> boală cronică ce duce la </span><span class="cf0">acumulare excesivă de lichid limfatic la nivelul membrelor inferioare sau superioare, ca urmare a unei </span><span class="cf0">obstrucții</span><span class="cf0"> pe traiectul vaselor limfatice ce se opune drenajului fiziologic al limfei. </span><span class="cf0">Limfedemul</span><span class="cf0"> poate fi localizat </span><span class="cf0">și în regiunea toracelui, abdomenului, gâtului, dar și zona inghinală. Gravitatea acestei boli</span> <span class="cf0">variază</span><span class="cf0"> de la un simplu disconfort până la afectarea </span><span class="cf0">activităților</span><span class="cf0"> normale, potrivit kinetic.ro.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
