<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXCLUSIV IREAL înaintea unui baraj de Mondial! Fotbaliștii naționalei României, umiliți într-un hotel de jucătorii turci: „Ne-au luat la caterincă, la vrăjeală…”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ireal-inaintea-unui-baraj-de-mondial-fotbalistii-nationalei-romaniei-umiliti-intr-un-hotel-de-jucatorii-turci-ne-au-luat-la-caterinca-la-vrajeala-20360739</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/IREAL-inaintea-barajului-de-Mondial-Fotbalistii-nationalei-Romaniei-umiliti-intr-un-hotel-de-jucatorii-turci-„Ne-au-luat-la-caterinca-la-vrajeala.webp"/><br/><p>Mai sunt puțin peste două luni până la un baraj de Mondial în care tricolorii vor forța calificare la CM 2026, un Turcia – România jucat la Istanbul care se anunță exploziv pe 25 martie. Semifinala barajului, într-o singură manșă, câștigătoarea urmând să dispute finala barajului în deplasare cu învingătoarea dintre Slovacia și Kosovo.</p>
<p>În tot acest context, atmosfera a fost deja aprinsă și mai mult de un episod aproape ireal, dacă ne gândim la nivelul de top al partidei ce urmează, pe care <span>ProSport</span> îl prezintă în exclusivitate, dezvăluit de un tricolor: fotbaliștii naționalei României, umiliți într-un hotel de jucătorii turci!</p>
<p>Totul s-ar fi petrecut în aceste zile în Antalya, unde 10 echipe din Superliga și-au organizat pregătirea înainte de reluarea campionatului și unde, inevitabil, au intrat în contact cu fotbaliștii turci ai căror echipe de club au desfășurat cantonamentul de iarnă în zonă.</p>
<h2><span>IREAL înaintea unui baraj de Mondial! Fotbaliștii naționalei României, umiliți într-un hotel de jucătorii turci</span></h2>
<p>Într-un interviu exclusiv pentru <span>ProSport</span>, tricolor cu 7 meciuri la prima reprezentativă, Dan Nistor, dezvăluie acest episod aproape ireal înaintea unui baraj de Mondial. Unul din liderii vestiarului la U Cluj, mijlocașul a petrecut ultimele zile în Antalya, în cantonamentul ardelenilor fixat pentru complexul de cinci stele Sueno Deluxe din Belek, regiunea turcă Antalya.</p>
<p>Ei bine, tot aici și-a fixat cantonamentul de iarnă și Gaziantep FK, formație de primă ligă din Turcia, la care activează românii Alexandru Maxim și Deian Sorescu, ambii tricolori dar doar extrema aflată încă în circuitul primei noastre reprezentative.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20360808" style="width: 1210px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20360808" class="size-full wp-image-20360808" decoding="async" height="802" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/4583e48f-9099-44da-8b96-f46bb70630de.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/4583e48f-9099-44da-8b96-f46bb70630de.jpg 1200w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/4583e48f-9099-44da-8b96-f46bb70630de-768x513.jpg 768w" width="1200"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20360808">Maxim și Sorescu în prima ligă din Turcia. FOTO: cont X Gaziantep FK</p></div>
<p>Potrivit lui Dan Nistor, cu toate că Gaziantep FK nu are fotbaliști convocați în ultimul an la naționala Turciei, fotbaliștii lor i-ar fi umilit pe tricolori cu o atitudine de superioritate și chiar „i-au luat la caterincă” în contextul barajului de Mondial. Dezvăluie Nistor, convins că, în ciuda episodului și a dezechilibrului valoric aparent, românii pot produce surpriza în martie:</p>
<p>„Nu știu dacă știți. Au stat Maxim și Deian (n.r. – Sorescu) cu noi în hotel. Și am văzut că anumiți colegi de-ai lor ne-au luat la caterincă, la vrăjeală… Ne tratau de sus. Într-adevăr, au fotbaliști mult mai experimentați, mult mai buni ca ai noștri, joacă la echipe mult mai bune. Dar, în fotbal se pot întâmpla multe și sper din tot sufletul că în martie, când va fi acel meci, să se întâmple acea surpriză în care marea majoritate nu cred, dar eu cred!”</p>
<h2><span>Îl așteaptă același lucru și pe Denis Drăguș?</span></h2>
<p>Din noiembrie 2020, când a fost titular și integralist în Liga Națiunilor contra Irlandei de Nord în deplasare (1-1), n-a mai jucat Dan Nistor pentru naționala României, se întâmpla atunci în mandatul lui Mirel Rădoi ca selecționer.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19146517" style="width: 1110px"><img alt="dan nistor irlanda de nord romania" aria-describedby="caption-attachment-19146517" class="size-full wp-image-19146517" decoding="async" height="595" sizes="(max-width: 1100px) 100vw, 1100px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2020/11/dan-nistor-irlanda-de-nord-romania.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2020/11/dan-nistor-irlanda-de-nord-romania.jpg 1100w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2020/11/dan-nistor-irlanda-de-nord-romania-768x415.jpg 768w" width="1100"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-19146517">FOTO: SportPictures</p></div>
<p>Pentru Alexandru Maxim, tricolor cu nu mai puțin de 56 de meciuri în tricoul naționalei!, ultima partidă pentru România vine însă din 2022, se fixează în mandatul selecționerului Edi Iordănescu: un 0-3 dezamăgitor cu Muntenegru pe teren propriu, tot în <span>Liga Națiunilor</span>.</p>
<p>Dacă cei doi mijlocași centrali au intrat, între timp, în categoria veteranilor, cu Nistor împlinind 37 de ani, iar Maxim, 35 de ani, extrema Deian Sorescu are doar 28 de ani. Ex-dinamovistul de la Gaziantep FK a fost utilizat până acum la naționala României atât în ambele flancuri ale defensivei, cât și ca atacant lateral! Are 23 de meciuri la națională, fără gol marcat încă.</p>
<p>Coechipier cu Nistor la U Cluj, ajuns și el la 36 de ani, dar încă o soluție utilizată în <span>mandatul actualului selecționer</span> este Alex Chipciu, fundașul stânga și căpitanul formației pregătite de Cristiano Bergodi. Fotbalist cu 51 de meciuri pentru România și 6 goluri înscrise.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20360805" style="width: 1059px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20360805" class="size-full wp-image-20360805" decoding="async" height="700" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1049px) 100vw, 1049px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/https___www.prosport.ro__wp-content_uploads_2026_01_Denis-Dragus-04.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/https___www.prosport.ro__wp-content_uploads_2026_01_Denis-Dragus-04.webp 1049w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/https___www.prosport.ro__wp-content_uploads_2026_01_Denis-Dragus-04-768x512.webp 768w" width="1049"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20360805">Denis Dragus, prezentare oficiala. FOTO: Gaziantep FK</p></div>
<p>E foarte posibil ca un tratament similar celui povestit de Dan Nistor să îl aștepte de-acum și până în martie și pe Denis Drăguș, atacantul naționalei României care tocmai ce a fost împrumutat la Gaziantep FK de către Trabzonspor!</p>
<ul>
<li><span>Descoperă aici profilul selecționerului Turcia, Vincenzo Montella, făcut de Ciprian Tătărușanu, care a lucrat alături de tehnician!</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a scăpat de chinezi, dar acum arabii au intrat în forță pentru transferul lui Florin Tănase</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-scapat-de-chinezi-dar-acum-arabii-au-intrat-in-forta-pentru-transferul-lui-florin-tanase-20360527</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-a-scapat-de-chinezi-dar-acum-arabii-au-intrat-in-forta-pentru-transferul-lui-Florin-Tanase.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a scăpat de chinezii care au vrut să îl lase fără liderul Florin Tănase (31) în această iarnă, dar acum are o nouă problemă.</p>
<p>Arabii l-au luat și ei în vizor pe fotbalistul de la FCSB și sunt gata, în stilul caracteristic, să îi pună pe masă un contract de nerefuzat.</p>
<h2><span>Florin Tănase e ademenit în continuare în afara României: cine a pus ochii pe fotbalistul lui Gigi Becali</span></h2>
<p>În finalul lunii decembrie <span>a început să se scrie tot mai des despre plecarea lui Florin Tănase în China</span>, după ce fotbalistul a primit o propunere concretă.</p>
<p><span>Tănase s-a gândit dacă să o accepte sau nu, iar Gigi Becali s-a supărat pe el</span>, deoarece propunerea financiară nu ar fi fost una tocmai de nerefuzat. Concret, patronul FCSB a spus că asiaticii i-au pus pe masă jucătorului său un salariu de aproximativ 1.3 milioane de euro anual. Asta în condițiile în care, spune Gigi Becali, Tănase poate lua la campioana României, cu tot cu bonusuri, până la un milion de euro pe an.</p>
<p>Oferta chinezilor pentru Tănase a fost confirmată și de Mihai Stoica, însă în cele din urmă, jucătorul a refuzat-o, după cum a dezvăluit managerul general al roș-albaștrilor.</p>
<p>Cu toate acestea, chiar dacă a scăpat de chinezi, Gigi Becali nu e sigur că Florin Tănase va rămâne alături de el până la finalul sezonului. Potrivit <span>Iamsport.ro</span>, liderul din vestiarul roș-albaștrilor a ajuns pe lista de transferuri a celor de la Al-Najma, care se zbat să nu retrogradeze din prima ligă a Arabiei Saudite.</p>
<p>Despre Al-Najma s-a scris recent că i-ar fi făcut o ofertă și lui Mirel Rădoi, pentru funcția de antrenor, astfel că un potențial interes pentru Florin Tănase nu este exclus.</p>
<p>Partea mai puțin bună pentru Gigi Becali este că arabii au potența financiară de a-i oferi lui Tănase un contract superior celui pe care l-au propus chinezii în decembrie. În plus, Arabia Saudită e mai tentantă pentru fotbalist, deoarece e considerabil mai aproape de casă și, în plus, a fost deja acolo.</p>
<h2><span>Florin Tănase a jucat pentru Al-Okhdood în sezonul 2023-2024</span></h2>
<p>Atunci când a plecat prima oară de la FCSB, în august 2022, Florin Tănase a ajuns în Emiratele Arabe Unite, la Al-Jazira. Un singur an mai târziu, în august 2023, el a facut pasul în Arabia Saudită, la Al-Okhdood, actuala echipă pe care o antrenează Marius Șumudică.</p>
<p>Așadar, Florin Tănase știe deja cum merg lucrurile în fotbalul saudit, iar pe Al-Okhdood a reușit să o ajute cu două goluri și trei pase decisive în 25 de partide.</p>
<p>În schimb, în sezonul 2025-2026, el a revenit la forma sa maximă, iar în cele 21 de meciuri de Superliga pe care le-a jucat pentru FCSB a contribuit cu zece goluri și patru pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Dumitrescu, revenire bombă în fotbalul românesc după ce a bătut palma cu cel mai puternic conducător!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/ilie-dumitrescu-revenire-bomba-in-fotbalul-romanesc-dupa-ce-a-batut-palma-cu-cel-mai-puternic-conducator-20362108</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Ilie-Dumitrescu-revenire-bomba-in-fotbalul-romanesc-dupa-ce-a-batut-palma-cu-cel-mai-puternic-conducator-1400x933.jpg"/><br/><p>Ilie Dumitrescu, antrenor cu licență Pro, dar liber de contract de mai bine de 15 ani, se pregătește de o revenire-bombă în fotbalul românesc. „Mister” a bătut palma cu Răzvan Burleanu pentru a ocupa o funcție în Federația Română de Fotbal.</p>
<p>Ajuns la 57 de ani, <span>Ilie Dumitrescu s-a consacrat mai mult ca analist TV</span> decât ca antrenor de fotbal, după o experiență ratată la FCSB, în urmă cu peste un deceniu. Fostul atacant va lucra direct cu Federația Română de Fotbal pentru a ajuta noile generații.</p>
<h2><span>Ilie Dumitrescu, adus de Răzvan Burleanu la FRF</span></h2>
<p>Concret, <span>Ilie Dumitrescu va avea un rol important într-un nou departament</span> al Federației Române de Fotbal, care va sprijini cluburile și academiile în demersul lor de a transforma juniorii în seniori. Cele din urmă vor beneficia de consultanță gratuită pentru a-și vinde mai ușor fotbaliștii.</p>
<p>„Trecerea este importantă. Ăsta e un subiect pe care o să-l abordez. Vreau să intru într-un proiect de genul ăsta. Aș vrea să mă implic la cluburi, la academii, pentru a gestiona tranziția de la copii și juniori la seniori, pentru că impactul este foarte mare.</p>
<p>Sunt foarte multe exemple. Aș începe cu exemplul Ianis Hagi. L-ați văzut când a plecat la Fiorentina? Juca număr 10 la Farul. După un an și ceva la Fiorentina, când s-a întors, era altul. Ăsta e cel mai bun exemplu. Ceea ce înseamnă să lucrezi. O să vedem cum o să mă implic, dar îmi doresc foarte tare chestia asta, la nivel de academii.</p>
<p>Vreau să fac eu un proiect. Chiar îmi doresc să fac chestia asta. Nu ceva teoretic, să mă implic practic. Da, cred că va ieși anul ăsta”, spunea Ilie Dumitrescu la <span>Digi Sport</span>, fără a oferi și alte amănunte despre noua mutare.</p>
<h2><span>Federația Română de Fotbal l-a prezentat pe Ilie Dumitrescu</span></h2>
<p>Federalii au publicat pe website-ul oficial un comunicat de presă în care se oferă mai multe detalii despre instalarea lui Ilie Dumitrescu în noul departament. Totodată, fostul fotbalist din „Generația de Aur” va fi ambasador al încercării FRF de a aduce o finală de Europa League la București în 2028 sau 2029.</p>
<p>Noul departament va purta numele de „Professional Club Services” și va avea rolul de a propune inițiative strategice pentru a creiona o metodologie elocventă pentru jucătorii tineri, în tranziția lor de la juniori spre fotbalul de performanță. Ilie Dumitrescu va avea funcția de „Player Transition Manager”, scrie pe <span>website-ul FRF</span>.</p>
<p>„Ceea ce ne dorim e să folosim această finală Europa League ca un element declanșator pentru cluburile din România, în ceea ce înseamnă înțelegerea mai bună a specificităților pieței din Europa Centrală și de Est.</p>
<p>Noi și cluburile avem aceeași misiune, formarea jucătorilor români, astfel încât aceștia să se poată integra cât mai ușor în fotbalul modern de astăzi, fotbalul occidental, fie la nivel de cluburi, fie pentru echipele naționale”, menționa președintele FRF, Răzvan Burleanu, după ședința Comitetului Executiv din 9 decembrie 2025, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ofertă de 4.000.000 de euro pentru fotbalistul român care l-a lăsat cu „buza umflată” pe Mircea Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/oferta-de-4-000-000-de-euro-pentru-fotbalistul-roman-care-l-a-lasat-cu-buza-umflata-pe-mircea-lucescu-20360864</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Oferta-de-4.000.000-de-euro-pentru-fotbalistul-roman-care-l-a-lasat-cu-„buza-umflata-pe-Mircea-Lucescu-1400x1050.jpg"/><br/><p>Trabzonspor i-a făcut o ofertă oficială de 4.000.000 de euro lui Umit Akdag, fotbalistul român care l-a lăsat cu „buza umflată” pe Mircea Lucescu, refuzând să vină la naționala României, unde este eligibil având dublă cetățenie, română și turcă.</p>
<p>Umit Akdag (22 de ani) a fost în atenția mai multor cluburi din Superlig, iar dacă inițial cei de la Alanyaspor au cerut 6 milioane de euro, aceasta a scăzut ca urmare a reducerii pretenților financiare ale fundașului, cotat în prezent la 1.500.000 de euro, potrivit <span>Transfermarkt</span>.</p>
<h2><span>Ofertă de 4.000.000 de euro pentru fotbalistul român care l-a lăsat cu „buza umflată” pe Mircea Lucescu</span></h2>
<p><span>Fundașul Umit Akdag a refuzat să vină la naționala lui Mircea Lucescu</span>, după ce a jucat la „tricolorii” U21. Iar, potrivit <span>presei din Turcia</span>, tocmai acest a cântărit în lansarea ofertei pentru Umit Akdag, care se află sub contract cu Alanyaspor până în 2028 și care a cerut ințial suma de 6.000.000 de euro în schimbul fotbalistului său, care a fost împrumutat pentru aproape un sezon la Toulouse.</p>
<p>„Heberzon susține că negocierile dintre cele două părți sunt aproape de a se încheia, Tranzonspor oferind aproape 4 milioane de euro pentru transferul jucătorului care a evoluat și pentru naționala U21 a României, în timp ce Alanyapsor a solicitat inițial 6 milioane de euro. Discuțiile înaintează spre un numitor comun, iar transferul poate fi finalizat printr-un compromis între cele două cluburi”, scriu cei de la Taka Gazete, care reamintesc de episodul în care Akdag a refuzat în toamnă oferta lui Lucescu.</p>
<p>Potrivit acestora, fotbalistul își păstrează speranța că va putea juca pentru naționala Turciei, cea pe care România o va întâlni pe 26 martie, în barajul pentru CM 2026.</p>
<h2><span>Cifrele lui Umit Akdag la Alanyaspor în acest sezon </span></h2>
<p>Născut la București, din părinți turci, Umit Akdag a trăit în România până la 11 ani, iar primii pași în fotbal i-a făcut la juniorii de la FCSB, ca în 2015 să se transfere la juniorii lui Chlesea, unde a evoluat două sezoane.</p>
<p>În 2017 s-a transferat la clubul Alanyaspsor, iar în 2022 a ajuns la echipa de seniori. Un an mai târziu a fost împrumutat celor de la Goztepe, pentru un sezon, apoi tot sub formă de împrumut a a fost transferat la Toulouse.  În acest sezon, pentru Alanyaspor a jucat în 18 meciuri, cu un gol marcat și o pasă decisivă.</p>
<p>Pentru „tricolorii” U21, la care a debutat în 2023, Umit Akdag a înscris două goluri în cele zece partide disputate, fiind considerat un <span>jucător de perspectivă la nivel de echipă națională</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>VIDEO Ianis Hagi, gol anulat cu VAR în Cupa Turciei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-gol-anulat-cu-var-in-cupa-turciei-20361420</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Ianis-Hagi-gol-anulat-cu-VAR-in-Cupa-Turciei.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a disputat primul meci oficial al anului pentru </span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0">, 2-2 cu </span><span class="cf1">Karagumruk</span><span class="cf1">, în etapa a doua din Cupa Turciei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Interna</span><span class="cf0">ționalul rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">n a </span><span class="cf0">și marcat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n acest duel, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă a avut ghinion, arbitru a decis anularea reușitei după un fault comis de omul cu pasa de gol.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ghinion pentru </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi</span> <span class="cf1">în </span><span class="cf0">meciul </span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0"> – </span><span class="cf0">Karagumruk</span><span class="cf0"> 2-2, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">Cupa Turciei</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi a </span><span class="cf0">bifat prima partidă oficială </span><span class="cf1">al anului </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n tricoul lui</span> <span class="cf1">Alanyaspor</span><span class="cf0">. Decarul naționalei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">niei a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">nceput ca titular disputa </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">mpotriva celor de la </span><span class="cf1">Karagumruk</span><span class="cf1">, în </span><span class="cf0">runda secundă </span><span class="cf1">din Cupa Turciei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Băiatul </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Regelui” a reușit să marcheze pentru 2-1</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">cu un șut puternic fără preluare. Bucuria a fost una de scurtă durată, deoarece, după analiza VAR, centralul a decis să nu valideze golul, </span><span class="cf1">după un fault comis de </span><span class="cf0">omul cu </span><span class="cf0">assist-ul</span><span class="cf0">. VEZI GOLUL<span> AICI. </span>Dacă s-ar fi pus, ar fi fost primul gol al rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nului din 8 noiembrie </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ncoace.</span></p>
<p><span>Hagi marcase un gol </span><span class="cf2"><span>în acest an</span>, </span><span class="cf0">dar acesta a fot contabilizat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ntr-un </span><span class="cf4">amical </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf2">Metaloglobus</span><span class="cf2">, scor 2-0, din cantonamentul din Antalya, </span><span class="cf4">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf4">nd a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf4">nscris spectaculos </span><span class="cf4">din lovitură liberă. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20318139" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20318139" class="size-full wp-image-20318139" decoding="async" fetchpriority="high" height="1051" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Reactia-neasteptata-a-lui-Ianis-Hagi-cand-reporterul-turc-l-a-comparat-cu-Gica-Hagi-pentru-golul-fabulos-cu-Trabzonspor.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Reactia-neasteptata-a-lui-Ianis-Hagi-cand-reporterul-turc-l-a-comparat-cu-Gica-Hagi-pentru-golul-fabulos-cu-Trabzonspor.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Reactia-neasteptata-a-lui-Ianis-Hagi-cand-reporterul-turc-l-a-comparat-cu-Gica-Hagi-pentru-golul-fabulos-cu-Trabzonspor-768x577.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20318139">FOTO: Profimedia 09.11.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Decarul na</span><span class="cf1">ționalei, schimbat după o oră. </span><span class="cf1">Umit</span> <span class="cf1">Akdag</span><span class="cf1"> a jucat 90 de minute</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3"> a deschis scorul </span><span class="cf2">în minutul 16</span><span class="cf1">, prin </span><span class="cf2">Hadergjonaj</span><span class="cf1">, cu un </span><span class="cf3">șut din apropiere, după ce portarul advers a respins greșit </span><span class="cf2">în fa</span><span class="cf3">ță. Scorul la pauză a fost 1-1, după golul lui Fofana. Același jucător a marcat din nou pentru 2-1 pentru oaspeți, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n minutul 59, </span><span class="cf3">din penalty, acordat de VAR </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n urma unui </span><span class="cf3">henț </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n careu</span><span class="cf3">. La doar două minute după gol, </span><span>Ianis</span><span class="cf3"><span> Hagi a fost schimbat</span> cu Hwang. </span><span class="cf2">Alanyaspor</span><span class="cf2"> a </span><span class="cf1">stabilit scorul final </span><span class="cf2">în minutul 74</span><span class="cf1">,</span><span class="cf2"> prin același </span><span class="cf2">Hadergjonaj</span><span class="cf2">, din penalty.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Umit</span> <span class="cf2">Akdag</span> <span class="cf2">a fost </span><span class="cf1">folosit p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n minutul 90 la </span><span class="cf1">Alanyaspor</span><span class="cf1">, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd a fost schimbat </span><span class="cf1">și el cu </span><span class="cf1">Mogultay</span><span class="cf1">. <span class="cf2">Cele două formații s-au întâlnit și </span>în Super Lig, pe 21 decembrie 2025, în etapa a 17-a. Atunci, s-au impus gazdele de la Alanyaspor cu 2-0.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Regulamentul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n </span><span class="cf2">Cupa Turciei</span><span class="cf1"> prevede 3</span><span class="cf2"> grupe formate de câte 8 echipe, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf1">ă se joacă doar 4 meciuri </span><span class="cf3">de fiecare formație. <!--StartFragment --></span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0"> are 4 puncte în clasament, acumulate </span><span class="cf1">în dou</span><span class="cf2">ă jocuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3"> mai trebuie să de piept cu </span><span class="cf2">Boluspor</span> <span class="cf3">și Galatasaray. Primele două din fiecare grupă merg mai departe, la fel și cele mai bune două locuri trei. Ulterior, competiția se dispută </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n </span><span class="cf2">sistem eliminatoriu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
