<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ianis Hagi a „spart gheața” cu un eurogol la Alanyaspor, în primul meci în care a fost folosit ca titular</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-a-spart-gheata-la-alanyaspor-la-primul-meci-in-care-a-fost-folosit-ca-titular-20289724</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ianis-Hagi-a-„spart-gheata-la-Alanyaspor-la-primul-meci-in-care-a-fost-folosit-ca-titular.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a „spart gheața” la </span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0">, internaționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n deschiz</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd scorul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n minutul 14 al meciului jucat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasare cu </span><span class="cf0">Genclerbirligi</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">B</span><span class="cf0">ăiatul lui Gică Hagi a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n premier</span><span class="cf0">ă ca titular și evoluează pe postul de winger st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nga </span><span class="cf0">și nu pe dreapta, așa cum ne-a obișnuit.</span></p>
<h2><span>Ianis Hagi, primul gol pentru Alanyaspor</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a marcat primul său gol pentru </span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0">, internaționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n deschiz</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd scorul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n minutul 14 al partidei jucate pe terenul lui </span><span class="cf0">Genclerbirligi</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mijlocașul tricolor a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n premier</span><span class="cf0">ă ca titular la echipa unde a ajuns în această toamnă, iar antrenorul l-a pus să joace pe postul de winger st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nga, </span><span class="cf0">și nu pe dreapta, așa cum ne-a obișnuit la echipele de club, dar și la naționala României.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mirel Rădoi, reacție dezarmantă: „Mă dădeam singur cu capul de un hidrant, ceva, găseam eu! Fără ezitare!”. Ce l-a stârnit pe antrenorul Universității Craiova. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/mirel-radoi-reactie-dezarmanta-ma-dadeam-singur-cu-capul-de-un-hidrant-ceva-gaseam-eu-fara-ezitare-ce-l-a-starnit-pe-antrenorul-universitatii-craiova-exclusiv-20268110</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mirel-Radoi-reactie-dezarmanta-„Ma-dadeam-singur-cu-capul-de-un-hidrant-ceva-gaseam-eu-Fara-ezitare.-Ce-l-a-starnit-pe-antrenorul-Universitatii-Craiova.-EXCLUSIV-scaled-e1759571895320-1400x854.jpg"/><br/><p>Indiferent că a fost sau nu favoritul tău, n-aveai cum să nu admiri și respecți calitățile și dăruirea fotbalistului Mirel Rădoi. Au făcut-o până și cei mai aprigi rivali! Acum, că îți place ori nu ca antrenor, e aproape imposibil să nu te bucuri de fotbalul pozitiv pe care îl arată mai mereu echipele pregătite de el și Universitatea Craiova, în aceste zile.</p>
<p>Multe se pot spune sau scrie despre Mirel Rădoi, dar în mod cert rămâne un personaj de prim rang al fotbalului românesc pe care îl vor urmări mereu pasiunea și sinceritatea. Felul total în care a trăit ca jucător și continuă să trăiască, din postura de tehnician, fiecare secundă din fotbal reprezintă o probă de autenticitate incontestabilă într-un fenomen sportiv tot mai risipit între marketing, PR și goana disperată după bani câștigați fără muncă.</p>
<p>În exclusivitate pentru <span>ProSport</span>, <span>cu ocazia unui amplu interviu de colecție ce poate fi descoperit aici, Mirel Rădoi</span> a acceptat o provocare inedită și a oferit încă o dată, cu franchețea „marcă înregistrată”, un răspuns savuros. Bun venit în universul fără farduri și trageri de timp al celor care dau totul pentru fotbal înainte să-i ceară ceva!</p>
<h2><span>Mirel Rădoi, în fața provocării unei cariere de poveste</span></h2>
<p>De unde a plecat totul? Ce l-a stârnit pe antrenorul Universității Craiova? L-am provocat să aleagă un singur moment din cariera lui de fotbalist pe care să îl schimbe, dacă timpul s-ar da înapoi și ar putea să facă asta. Nu oricum, ci i-am limitat lui Mirel Rădoi alegerea la doar două opțiuni.</p>
<p>Prima, cronologică: finalul de retur cu Middlesbrough în semifinalele Cupei UEFA 2005/2006. Scurt rezumat pentru cei mai tineri: Mirel Rădoi e liderul veritabil al echipei Steaua București, denumirea vremii, iar sezonul continental al roș-albaștrilor a însemnat cea mai mare performanță după 1989 a unei formații românești în cupele europene.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20280968" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20280968" class="size-full wp-image-20280968" decoding="async" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/MIDDLESBROUGH-FC-STEAUA-BUCURESTISEMIFINALA-RETUR-CUPA-UEFA-27.04.2006-1-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIDDLESBROUGH-FC-STEAUA-BUCURESTISEMIFINALA-RETUR-CUPA-UEFA-27.04.2006-1-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIDDLESBROUGH-FC-STEAUA-BUCURESTISEMIFINALA-RETUR-CUPA-UEFA-27.04.2006-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIDDLESBROUGH-FC-STEAUA-BUCURESTISEMIFINALA-RETUR-CUPA-UEFA-27.04.2006-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIDDLESBROUGH-FC-STEAUA-BUCURESTISEMIFINALA-RETUR-CUPA-UEFA-27.04.2006-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/MIDDLESBROUGH-FC-STEAUA-BUCURESTISEMIFINALA-RETUR-CUPA-UEFA-27.04.2006-1-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20280968">Capitanii Gareth Southgate si Mirel Radoi inaintea returului de coșmar cu Midllesbrough. © FOTO:Razvan Pasarica/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Echipa ajunge în semifinalele Cupei UEFA după ce în „sferturi” a eliminat Rapidul! Turul semifinalelor, 1-0 la București cu Middlesbrough (Anglia). La retur, 2-0 pentru roș-albaștri în minutul 32 și 2-1 la pauză. Se face 2-2 în minutul 64 și 2-3 în minutul 73. Chiar și așa, echipa lui Rădoi s-ar fi calificat în finală, se aplica regula golurilor marcate în deplasare. Dar, în minutul 89, se marchează pentru 2-4. Și s-a terminat!</p>
<p>A doua: faza accidentării suferite la EURO 2008. Context: naționala României calificată la turneul final, Mirel Rădoi titular incontestabil. Grupă infernală, cu Franța, Italia și Olanda! Dar, cu Rădoi titular și integralist, tricolorii pregătiți de Victor Pițurcă remizează 0-0 cu Franța. În al doilea meci, cu Italia, la 0-0 în minutul 25, Rădoi se ciocnește de… Răzvan Raț!</p>
<p>Rezultatul e cumplit, fractură de piramidă nazală și fisură la pomete, e scos de urgență de pe teren și supus unei intervenții chirurgicale la Zurich. Tricolorii, fără Rădoi, remizează 1-1 cu Italia și pierd 0-2 cu Olanda, părăsind EURO 2008.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20280966" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20280966" class="size-full wp-image-20280966" decoding="async" height="1881" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-ITALIA-1-1EURO-2008-13.06.2008-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-ITALIA-1-1EURO-2008-13.06.2008-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-ITALIA-1-1EURO-2008-13.06.2008-1400x1029.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-ITALIA-1-1EURO-2008-13.06.2008-768x564.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-ITALIA-1-1EURO-2008-13.06.2008-1536x1129.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/ROMANIA-ITALIA-1-1EURO-2008-13.06.2008-2048x1505.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20280966">(Mirel Radoi dupa accidentarea de la EURO 2008. FOTO: SportPictures)</p></div>
<p>Așadar, Mirel Rădoi: dacă am putea să dăm timpul înapoi și ai putea să schimbi un singur moment, ar fi acel final teribil de retur cu Middlesbrough sau accidentarea de la EURO 2008?</p>
<h2><span>„La cât de nebun eram eu ca jucător…”</span></h2>
<p>Reacția lui <span>Mirel Rădoi</span> este promptă și dezarmantă prin argumente, însoțită de hohote de râs la finalul confesiunii:</p>
<blockquote><p>„Ultimele minute cu Middlesbrough le-aș schimba! Nici nu se pune problema să aleg, fără ezitare! Și o să și explic de ce. Cred că acel final de meci a ținut de mai mulți factori. Dar, dacă mă gândesc sincer la accidentarea de la EURO 2008, la cât de nebun eram eu ca jucător, chiar dacă ar fi fost să nu se întâmple acea fază, mă dădeam eu singur cu capul de un hidrant, ceva, găseam eu cumva și tot o pățeam <em>(râde)</em>!”</p></blockquote>
<p>Asta deși, la câteva luni doar după accidentarea cumplită de la EURO 2008, Mirel Rădoi avea să mărturisească faptul că a fost momentul de cea mai mare intensitate a durerii fizice pe care l-a trăit în carieră, peste toate problemele medicale la genunchi, chiar dacă și acelea au necesitat intervenție chirurgicală și recuperare dificilă.</p>
<p>Rădoi spunea că două zile și două nopți nu a putut dormi de durere, reușind să treacă doar cu calmante foarte puternice peste acele ore de chin!</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lotul României pentru „dubla” cu Moldova și Austria. Surprizele lui Lucescu. Ce se întâmplă cu Louis Munteanu și Cătălin Cîrjan</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/lotul-romaniei-pentru-dubla-cu-moldova-si-austria-surprizele-lui-lucescu-ce-se-intampla-cu-louis-munteanu-si-catalin-cirjan-20289669</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Lotul-Romaniei-pentru-„dubla-cu-Moldova-si-Austria.-Surprizele-lui-Lucescu.-Ce-se-intampla-cu-Louis-Munteanu-si-Catalin-Cirjan-1400x787.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a anunțat lotul pentru dubla cu Moldova și Austria, iar față de ultimele două meciuri ale naționalei, selecționerul a apelat la zece jucători noi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Printre aceștia se numără Vlad Dragomir și Cătălin </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">îrjan</span><span class="cf2">, dar trebuie remarcat</span><span class="cf2">ă și prezența la lot a lui Louis Munteanu, atacantul lui CFR Cluj.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Surprizele </span><span class="cf2">lui Il Luce pentru </span><span class="cf3">dubla cu Moldova și Austria</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">FRF a publicat </span><span class="cf3">lotul </span><span class="cf2">convocat de Mircea Lucescu </span><span class="cf3">pentru dubla cu Moldova și Austria, primu fiind un amical, al doilea un joc de „totul sau nimic”. </span><span class="cf2">F</span><span class="cf3">ață de ultimele două meciuri ale naționalei, selecționerul <span>a apelat la zece jucători noi</span>, iar </span><span class="cf3">aceștia</span><span class="cf3"> sunt urm</span><span class="cf2">ătorii</span><span class="cf4">: Ionu</span><span class="cf5">ț Radu, Cristi Manea, </span><span class="cf5">Lisav</span> <span class="cf5">Eissat</span><span class="cf5">, Kevin Ciubotaru, Raul Opruț, Vlad Dragomir, Olimpiu Moruțan, </span><span class="cf5">Ianis</span><span class="cf5"> Hagi, Cătălin </span><span class="cf5">C</span><span class="cf4">îrjan</span> <span class="cf5">și Valentin Mihăilă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Lisav</span> <span class="cf5">Eissat</span><span class="cf5"> (</span><span class="cf4">Maccabi Haifa</span><span class="cf2">), </span><span class="cf5">Cătălin </span><span class="cf5">C</span><span class="cf4">îrjan</span> <span class="cf2">(Dinamo) </span><span class="cf5">și Kevin Ciubotaru (Hermannstadt) sunt convocați </span><span class="cf4">în premier</span><span class="cf5">ă la prima reprezentativă.</span></p>
<p>Primu are părinți români, iar oficialii de la FRF nu vor să-l piardă în dauna naționalei Israelului, al doilea este <span>căpitanul și liderul din teren</span> al lui Dinamo, în timp ce Kevin Ciubotaru a impresionat în ultimul timp în tricoul sibienilor.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Totodată, din lot lipsesc c</span><span class="cf2">ăpitanul Nicolae Stanciu și atacantul Denis Drăguș, ambii accidentați, și Nicușor Bancu, suspendat pentru meciul din preliminariile CM. De remarcat este că, în lipsa fundașului stânga al Universității Craiova, Lucescu a chemat trei jucători pe acest post: Raul Opruț, Alex Chipciu și Kevin Ciubotaru.<br/>
</span></p>
<p><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">ânia – Moldova se joac</span><span class="cf0">ă joi seara, 9 octombrie, pe Arena Națională, de la ora 21:00, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce m</span><span class="cf0">eciul cu Austria, din preliminariile Campionatului Mondial, se va disputa</span><span class="cf1"> duminic</span><span class="cf0">ă, 12 octombrie, de la ora 21.45.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20289533" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20289533" class="size-large wp-image-20289533" decoding="async" fetchpriority="high" height="756" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/De-la-capitan-la-„Unicul-Capitan.-Gestul-emotionant-al-lui-Cirjan-legat-de-Catalin-Hildan-1400x756.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/De-la-capitan-la-„Unicul-Capitan.-Gestul-emotionant-al-lui-Cirjan-legat-de-Catalin-Hildan-1400x756.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/De-la-capitan-la-„Unicul-Capitan.-Gestul-emotionant-al-lui-Cirjan-legat-de-Catalin-Hildan-768x414.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/De-la-capitan-la-„Unicul-Capitan.-Gestul-emotionant-al-lui-Cirjan-legat-de-Catalin-Hildan-1536x829.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/De-la-capitan-la-„Unicul-Capitan.-Gestul-emotionant-al-lui-Cirjan-legat-de-Catalin-Hildan-2048x1105.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20289533">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2"><span>Lista jucătorilor convocați</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">PORTARI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan T</span><span class="cf1">ÂRNOVANU (FCSB, 3/0), R</span><span class="cf0">ăzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FUNDAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan </span><span class="cf0">Yukun</span><span class="cf0"> | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf0">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), </span><span class="cf1">Lisav</span><span class="cf1"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRU</span><span class="cf0">Ț (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">MIJLOCAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf0">Pafos</span><span class="cf0"> | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> HAGI (</span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0"> | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin C</span><span class="cf1">ÎRJAN (Dinamo, 0/0), </span><span class="cf0">Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf0">Caykur</span><span class="cf0"> Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">ATACANȚI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel B</span><span class="cf1">ÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Poate fi noutatea din lotul naționalei lui Mircea Lucescu. „A progresat vizibil. Sunt alții care nu fac nimic”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/poate-fi-noutatea-din-lotul-nationalei-lui-mircea-lucescu-a-progresat-vizibil-sunt-altii-care-nu-fac-nimic-20289523</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Poate-fi-noutatea-din-lotul-nationalei-lui-Mircea-Lucescu.-„A-progresat-vizibil.-Sunt-altii-care-nu-fac-nimic-1400x933.jpg"/><br/><p>„Tricolorii” au două meciuri în această lună, amicalul cu Moldova (9 octombrie) și partida cu Austria (12 octombrie), contând pentru preliminarile CM 2026. Dacă în privința fotbaliștilor cae joacă în străinătate a fost anunțată <span>lista preliminară</span>, în ceea ce îi privește pe jucătorii care evoluează în Superliga este loc de noutăți.</p>
<p>Marius Baciu, fost fotbalist la Steaua, susține că mijlocașul Cătălin Cîrjan, căpitanul lui Dinamo, ar putea fi noutatea din lotul naționalei lui Lucescu, iar argumentul său este dat de evoluția constantă pe care acesta o are.</p>
<h2><span>Cîrjan, noutatea din lotul național al lui Lucescu</span></h2>
<p>Cătălin Cîrjan (22 de ani) este component al „tricolorilor” U21, cu șase selecții, iar Marius Baciu îl vede ca o noutate în lotul național al lui Mircea Lucescu, afirmație pe care a făcut-o după <span>victoria lui Dinamo, 1-0, cu Unirea Slobozia</span>, din etapa 12 a Superligii.</p>
<p>„E un progres mare la el. Un jucător care chiar e ok. Discutăm de un copil care vizibil a progresat. Are 22 de ani. Sunt alții care nu fac nimic. Poți să îl iei în anturajul echipei naționale. Nu știu dacă să joace. Un copil de 22 de ani, care 50 de meciuri, un mijlocaș bun, ai nevoie de un jucător ca el”, a declarat Marius Baciu, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<p>În timp ce Baciu îl vede pe Cîrjan potrivit pentru „tricolori”, fostul internațional Basarab Panduru a explicat că și dacă dinamovistul va ajunge în lotul lui Lucescu, pentru o perioadă va rămâne fără meci „în picioare”. „Nu m-ar mira dacă e convocat, dar nu va juca. Toți care au venit pentru prima dată nu au jucat. Dobre mai avea două meciuri jucate. Probabil că va fi chemat, dar nu cred că va juca”, a declarat Basarab Panduru.</p>
<h2><span>Cătălin Cîrjan, cotă de 1,8 milioane de euro</span></h2>
<p>Cătălin Cîrjan a ajuns la Arsenal U18, în vara lui 2019, apoi a trecut la Arsenal U21. În iulie 2023 a fost împrumutat, pentru un sezon, la Rapid, iar în 2024 a fost transferat, gratuit, la Dinamo.</p>
<p>Pentru gruparea din „Ștefan cel Mare”, Cîrjan a jucat în 54 de meciuri, cu 10 goluri marcate și cinci pase decisive.</p>
<p>Cota sa de piață este de 1,8 milioane de euro, potrivit site-ului <span>Transfermarkt</span>, într-o creștere foarte bună față de cea pe care o avea când a plecat de la Rapid, de 350.000 de euro.</p>
<p>În actualul sezon, Cîrjan a jucat în toate cele 12 etape și are două goluri și trei pase decisive. Cea mai bună performanță a sa a fost în victoria (3-0) cu Petrolul, unde  a marcat și a dat o pasă de gol, iar Sofascore l-a notat cu 9.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce au spus turcii după ce Mihăilă a înscris cu un „trasor” de la 55 de metri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ce-au-spus-turcii-dupa-ce-mihaila-a-inscris-cu-un-trasor-de-la-55-de-metri-20289548</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-au-spus-turcii-dupa-ce-Mihaila-a-inscris-cu-un-„trasor-de-la-55-de-metri-1-1400x736.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Valentin Mihăilă a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nscris primul gol pentru Rizespor, dar ce gol, cu un </span><span class="cf0">șut de la 55 de metri, ajutat și de gafa de zile mari a portarului advers. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jurnaliștii turci s-au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntrecut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n laude la adresa interna</span><span class="cf0">ționalului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n dup</span><span class="cf0">ă execuția cum rar se vede pe stadioane, care a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchis tabela </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n victoria cu </span><span class="cf0">Antalyaspor</span><span class="cf0">, scor 5-2.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Turcii sunt la picioarele lui Valentin </span><span class="cf2">Mihăilă </span><span class="cf0">dup</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">eurogolul</span><span class="cf0"> marcat </span><span class="cf0">pentru Rizespor</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Valentin Mihăilă </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">a spart gheața” la </span><span class="cf2">Rizespor</span><span class="cf0"> cu un gol de generic. </span><span class="cf0">Șutul său din propria jumătate de teren i-a dat m</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">inile pe spate goalkeeper-ului advers. Presa din Turcia a ridicat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n sl</span><span class="cf0">ăvi <span>reușita </span></span><span>internaționalului român după execuția fabuloasă</span><span class="cf2">, care a închis tabela în </span><span class="cf0">succesul din deplasare cu </span><span class="cf2">Antalyaspor</span><span class="cf2">, scor 5-2</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n etapa a 8-a din </span><span class="cf0">SuperLig</span><span class="cf0">.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mijloca</span><span class="cf0">șul tricolor a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput meciul pe banca de rezerve </span><span class="cf0">și a fost introdus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tern </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n minutul 65. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n prelungiri, Mih</span><span class="cf0">ăilă a surprins pe toată lumea c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a ales s</span><span class="cf0">ă șuteze din cercul de la centrul terenului. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Bomba” sa l-a luat debusolat pe Julian, portarul gazdelor, cel care a scăpat balonul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n plas</span><span class="cf0">ă.VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Rachet</span><span class="cf4">ă de la 55 de metri. Valentin Mihăilă <span>este cel care și-a pus amprenta</span>, cu golul reușit </span><span class="cf1">în victoria lui </span><span class="cf1">Çaykur</span><span class="cf1"> Rizespor, scor 5-2, pe terenul lui </span><span class="cf1">Antalyaspor</span><span class="cf1">.</span> <span class="cf1">Valentin Mih</span><span class="cf4">ăilă a fost vedeta meciului, cu un gol pentru Rizespor, </span><span class="cf1">în victoria cu 5-2. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În minutul 90, românul de 25 de ani a primit o minge în propria jum</span><span class="cf4">ătate și a lansat o rachetă, trimiț</span><span class="cf1">ând mingea în plasa por</span><span class="cf4">ții adverse, după o gafă uriașă a portarului Julian. Golul clasic al lui </span><span class="cf4">Mihăilă</span><span class="cf4"> de la aproximativ 55 de metri a fost unul de neuitat”, a scris publicația </span><span>Fotomac</span><span class="cf4">. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">n urma acestui succes</span><span class="cf1">, Rizespor a avansat pe locul 12, cu 8 puncte acumulate, </span><span class="cf0">în timp ce </span><span class="cf0">Antalyaspor</span> <span class="cf1">este pe </span><span class="cf2">poziția a 9-a, cu 10 puncte.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Chemat de Mircea Lucescu </span><span class="cf0">pentru dubla cu Moldova </span><span class="cf2">și cu Austria</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">PORTARI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Horațiu MOLDOVAN (Real Oviedo | Spania, 16/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0, Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">FUNDAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), </span><span class="cf2">Deian</span><span class="cf2"> SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 23/0), Andrei BURCĂ (Yunnan </span><span class="cf2">Yukun</span><span class="cf2"> | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf2">Rak</span><span class="cf0">ów</span><span class="cf0"> | Polonia, 4/0), Ionu</span><span class="cf2">ț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Radu DRĂGUȘIN (Tottenham | Anglia, 27/1), </span><span class="cf2">Lisav</span><span class="cf2"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">MIJLOCAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf2">Pafos</span><span class="cf2"> | Cipru, 1/0), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), </span><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> HAGI (</span><span class="cf2">Alanyaspor</span><span class="cf2"> | Turcia, 47/6)<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">ATACANȚI</span></p>
<p><span class="cf2">Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf2">Caykur</span><span class="cf2"> Rizespor | Turcia, 31/5), Florinel COMAN (Al-</span><span class="cf2">Gharafa</span><span class="cf2"> | Qatar, 20/2), Denis DRĂGUȘ (</span><span class="cf2">Ey</span><span class="cf0">üpspor</span><span class="cf0"> | Turcia, 26/7)</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
