<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum arată conacul Mariei Sharapova pe care Luka Doncic a plătit 25 de milioane de dolari. Vila din SUA are 5 dormitoare și piscină</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/cum-arata-conacul-mariei-sharapova-pe-care-luka-doncic-a-platit-25-de-milioane-de-dolari-vila-din-sua-are-5-dormitoare-si-piscina-20272335</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-arata-conacul-Mariei-Sharapova-pe-care-Luka-Doncic-a-platit-25-de-milioane-de-dolari.-Vila-din-SUA-are-5-dormitoare-si-piscina-1400x811.png"/><br/><p>Conacul Mariei Sharapova (38 de ani) din California a fost cumpărat de celebrul baschetbalist Luka Doncic (26), care a plătit nu mai puțin de 25 de milioane de dolari pentru a deveni proprietar.</p>
<p>Doncic avea nevoie de o nouă locuință, după ce s-a mutat din Dallas, Texas, pe coasta de vest a Statelor Unite ale Americii, la Los Angeles mai precis.</p>
<h2><span>Luka Doncic a cumpărat conacul Mariei Sharapova din California cu 25 de milioane de dolari</span></h2>
<p>În 2025, <span>Luka Doncic le-a spus adio celor de la Dallas Mavericks după șapte sezoane consecutive și s-a transferat la Los Angeles Lakers</span>, una dintre cele mai titrate echipe din National Basketball Association (NBA).</p>
<p>Așadar, starul sloven a părăsit Texasul și s-a mutat pe coasta de vest a Statelor Unite ale Americii, în California, unde a început o nouă viață. <span>Luka Doncic și-a luat deja o mașină de 2.000.000 de euro</span> pe care să o plimbe în preajma plajelor superbe din zona Malibu, iar mai nou a investit și în achiziția unui conac.</p>
<p>Iar potrivit informațiilor deținute de jurnaliștii de la <span>Sportal.blic.rs</span>, Doncic a ales să cumpere de la o ex-sportivă de performanță. Este vorba despre Maria Sharapova, care deținea un conac superb în California, construit în 2015 și amenajat după bunul plac al rusoaicei, în stil japonez, minimalist.</p>
<p>Conform sursei citate, achiziția l-a costat pe Luka Doncic 25 de milioane de dolari, însă suma nu reprezintă o problemă pentru el, având în vedere că la Los Angeles Lakers are un contract care îi asigură 165 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Detalii despre locuință</span></h2>
<p>Conacul vândut de Maria Sharapova beneficiază de cinci dormitoare, o piscină în aer liber, dar și de o pistă de bowling cu două benzi.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, locuința a fost aproape de sufletul Mariei Sharapova, care s-a implicat personal în amenajare și, în urmă cu 6 ani, chiar i-a făcut un videoclip de prezentare pentru canalul de Youtube gestionat de „Arhitectural Digest”.</p>
<p>„Am fost obsedată de procesul de construcție a casei. Se întâmpla să merg direct de la turnee la șantier sau la biroul arhitectului pentru a vedea totul în detaliu, sau mergeam la producătorii de bucătării. Acesta a fost proiectul meu și nu am vrut să scap nici cel mai mic detaliu din întregul proces de construcție. Am călătorit în întreaga lume și m-am bucurat de numeroase locații, dar casa mea este favorita mea absolută, cred că așa ar trebui să fie”, a declarat Sharapova, în videoclipul de prezentare.</p>
<p>Rusoaica a fost vizitată de o mulțime de prieteni la casa din California, alături de care a făcut baie în piscină sau a jucat bowling, un sport care o atrage foarte mult:</p>
<p>„Aceasta este cea mai mare surpriză a casei mele (n.r. – pista de bowling), adesea vin aici cu prietenii să jucăm bowling”, mai preciza Sharapova în același clip.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Pt_5Faa_J-U?si=MbultPA3JLnpfVMl" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Trump, scrisoare siropoasă pentru cel mai mare aliat al lui Vladimir Putin. Ce i-a scris lui Lukashenko: „Și Melania vă transmite asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/trump-scrisoare-siropoasa-pentru-cel-mai-mare-aliat-al-lui-vladimir-putin-ce-i-a-scris-lui-lukashenko-si-melania-va-transmite-asta-20272364</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Trump-scrisoare-siropoasa-pentru-cel-mai-mare-aliat-al-lui-Vladimir-Putin.-Ce-i-a-scris-lui-Lukashenko-„Si-Melania-va-transmite-asta.webp"/><br/><p>Triumful jucătoarei de tenis Aryna Sabalenka (27 de ani – 1 WTA) de la US Open 2025 l-a determinat pe Donald Trump (79) să îi trimită o scrisoare siropoasă lui Alexander Lukashenko (71), cel mai mare aliat al lui Vladimir Putin (72).</p>
<p>Sportiva din Belarus s-a impus pentru a doua oară în carieră la Flushing Meadows, după succesul din 2024. De asemenea, Sabalenka mai are în palmares Australian Open 2023 și 2024.</p>
<h2><span>Ce a putut să îi scrie Donald Trump lui Alexander Lukashenko, după ce Sabalenka a câștigat US Open 2025</span></h2>
<p>Președintele Statelor Unite ale Americii a fost foarte implicat în desfășurarea ultimului turneu de Grand Slam al anului, anume US Open 2025.</p>
<p><span>Donald Trump a urmărit finala masculină, Alcaraz – Sinner, din tribune</span>, fiind primul președinte din SUA, după 25 de ani, care își face apariția la ultimul act de la US Open.</p>
<p>În schimb, <span>finala feminină, Sabalenka – Anisimova, a fost privită</span> din fața televizorului de Trump. Sportiva din Belarus s-a impus fără drept de apel în fața favoritei locale, scor 6-3, 7-6(3) și astfel și-a apărat trofeul pe care l-a cucerit pentru prima oară în 2024.</p>
<p>Triumful înregistrat de Aryna Sabalenka l-a determinat pe Donald Trump să îi trimită o scrisoare de felicitare omologului din Belarus, Alexander Lukashenko, care este cel mai mare aliat al lui Vladimir Putin. Însă, nu gestul în sine a surprins neapărat, ci cuvintele siropoase pe care le-a utilizat președintele american:</p>
<p>„Stimate domnule Lukashenko, Melania mi se alătură în a vă transmite cele mai bune gânduri, cu ocazia zilei dumneavoastră de naștere. Suntem deosebit de încântați să subliniem succesul remarcabil al jucătoarei de tenis din Belarus, Aryna Sabalenka, la turneul US Open de la New York. Ea reprezintă cel mai bine țara dumneavoastră și știm că trebuie să fiți mândru de realizările ei. În timp ce așteptăm cu nerăbdare anul care urmează, ne rugăm pentru sănătatea și bunăstarea dumneavoastră, precum și pentru progresul continuu în atingerea obiectivelor noastre comune, în numele popoarelor Statelor Unite și Belarusului”, i-a scris Donald Trump lui Alexander Lukashenko, potrivit <span>TVPWorld.com</span>.</p>
<h2><span>Ce a declarat Sabalenka după finala de la US Open</span></h2>
<p>Aryna Sabalenka ocupă scaunul de lider în ierarhia WTA și cu greu va putea fi dată jos. În prezent, ea are un total de 11.225 de puncte WTA, în timp ce poloneza Iga Swiatek, ocupanta locului secund, are doar 7.933 puncte WTA.</p>
<p>Podiumul este completat de Coco Gauff, reprezentantă a Statelor Unite ale Americii, cu 7.874 puncte.</p>
<p>„Din cauza finalelor (n.r. – pierdute la Australian Open 2025 și Roland Garros 2025) de la începutul sezonului, acest titlu este diferit de celelalte. Am sentimentul că a trebuit să depășesc multe obstacole pentru a-l obține. Meritam să câștig un Grand Slam în acest sezon. Așadar, când am rămas în genunchi, a fost o emoție pură, pentru că a însemnat foarte mult să apăr acest titlu, să dezvolt un tenis atât de bun și să fiu capabilă să-mi gestionez emoțiile. Sunt foarte mândră de mine”, a declarat Aryna Sabalenka, printre altele, după finala câștigată de la US Open 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, la un meci de un duel cu Iga Swiatek. Tragere la sorți cu ghinion la Seul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-la-un-meci-de-un-duel-cu-iga-swiatek-tragere-la-sorti-cu-ghinion-la-seul-20272452</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-la-un-meci-de-un-duel-cu-Iga-Swiatek.-Tragere-la-sorti-cu-ghinion-la-Seul.jpg"/><br/><p>După parcursul bun pe care l-a avut la turneele din America, unde a câștigat trofeul la Cleveland și a ajuns în turul doi la US Open, Sorana Cîrstea a luat drumul Asiei. Primul turneu la care participă este cel de la Seul, unde poate avea o confruntare de gală.</p>
<p><span>Cîrstea, locul 66 WTA</span>, va juca în primul tur cu Lin Zhu, o jucătoare din China aflată pe locul 280 în ierarhia WTA. Dacă se va impune, sportiva din România va da peste Iga Swiatek, numărul doi mondial, care are liber în primul tur. În absența liderului mondial Aryna Sabalenka, Swiatek este principala favorită la turneul de categorie 500 WTA programat în capitala Coreei de Sud.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, posibil duel cu Iga Swiatek la Seul</span></h2>
<p>La Seul, <span>va juca și Jaqueline Cristian</span>, care are și ea parte de o confruntare inedită. Românca o va întâlni pe Emma Răducanu, cele două sportive fiind la prima partidă directă. Învingătoarea din această partidă va juca împotriva cehoaicei Barbora Krejcikova.</p>
<p>Pe tabloul principal de la Seul se mai află jucătoare importante precum Daria Kasatkina, Sofia Kenin, Claura Tauson, Ekaterina Alexandrova sau Beatriz Maia Haddad.</p>
<p>Pentru prezența în primul tur la Seul, atât Sorana cât și Jaqueline au asigurat câte un premiu în valoare de 8.860 dolari. Dacă ajung în turul al doilea câștigul va ajunge la 13.170 dolari.</p>
<p>Cele două jucătoare sunt sportivele din tenisul românesc cu cele mai mari câștiguri în 2025. Ambele au încasat peste 900.000 de dolari, fiind foarte aproape să treacă de un milion de dolari.</p>
<h2><span>Ce urmează după turneul de la Seul</span></h2>
<p>După competiția de la Seul, Sorana Cîrstea și Jaqueline Cristian vor merge la Beijing și apoi la Wuhan. Pe 22 septembrie începe Beijing WTA 1000, iar la 6 octombrie debutează Wuhan WTA 1000. Acestea sunt ultimele mari competiții ale anului, până la Turneul Campioanelor, programat să înceapă la 3 noiembrie, la Ryad, în Arabia Saudită.</p>
<p>Deși la un moment dat a lăsat de înțeles că acest sezon ar putea fi ultimul din cariera ei, Sorana nu a mai revenit asupra acestei afirmații, fiind posibil să fie pe teren și în 2026, an în care va împlini 36 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jucătoarea de tenis a primit bodyshaming din partea familiei sale: „Mama și bunica îmi ziceau că am burta prea mare pentru a purta costum de baie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jucatoarea-de-tenis-a-primit-bodyshaming-din-partea-familiei-sale-mama-si-bunica-imi-ziceau-ca-am-burta-prea-mare-pentru-a-purta-costum-de-baie-20271893</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Jucatoarea-de-tenis-a-primit-bodyshaming-din-partea-familiei-sale-„Mama-si-bunica-imi-ziceau-ca-am-burta-prea-mare-pentru-a-purta-costum-de-baie.jpg"/><br/><p>Taylor Townsend (29 de ani) a fost ținta unor critici dure legate de aspectul fizic, venite chiar din partea membrilor apropiați ai familiei sale.</p>
<p>Sportiva clasată pe locul 112 în clasamentul WTA a vorbit deschis despre cum remarcile negative ale mamei și bunicii sale au făcut-o să se simtă complexată.</p>
<h2><span>Taylor Townsend a primit bodyshaming din partea familiei sale</span></h2>
<p>Taylor Townsend, eliminată surprinzător în optimi la US Open, a vorbit deschis despre o problemă tot mai prezentă în societate: bodyshamingul. Deși a mai fost criticată în trecut pe baza aspectului fizic, cele mai timpurii și dureroase experiențe au venit chiar din interiorul familiei sale.</p>
<p>„Și mi-am dat seama că multe dintre vocile, sentimentele și lucrurile pe care le simțeam și pe care le vedeam când mă uitam în oglindă nu erau vocile mele. Era vocea mamei mele. Era vocea bunicii mele. «Stomacul tău e prea mare ca să porți acel costum de baie, nu poți purta costum de baie în două piese». Nu pot să-ți spun, nu am purtat un bikini în două piese până la 23, 24 de ani”, a spus Taylor Townsend la podcastul <span>The Pivot</span>.</p>
<h2><span>Taylor Townsend s-a aflat recent în conflict cu Jelena Ostapenko</span></h2>
<p>În șaisprezecimile de finală ale turneului US Open, <span>Jelena Ostapenko a lansat un atac fără precedent la adresa jucătoarei americane Taylor Townsend</span>, acuzând-o de lipsă de respect.</p>
<p>Letona a declarat că se aștepta ca adversara ei să-și ceară scuze într-un moment în care mingea a atins fileul. Cum acest lucru nu s-a întâmplat, <span>Ostapenko s-a enervat și a reacționat agresiv</span> față de sportiva care a eliminat-o din competiție.</p>
<p>Taylor Townsend nu a rămas indiferentă și i-a oferit un răspuns echilibrat letonei. Americanca a pus accentul pe respectul reciproc și a explicat momentul care a determinat-o pe Ostapenko să reacționeze de așa natură.</p>
<div class="mt-3 first:mt-0 lg:mt-4">
<div class="text-onLight-02 break-words article-s4-rs" data-testid="atom-body-paragraph">„În primul set, a jucat foarte bine. Când situația s-a schimbat, a devenit brusc o problemă pentru ea și cred că de aici a venit și atitudinea de la final. Am pus totul pe seama faptului că era supărată. Am confruntat-o la final pentru că nu mă poți insulta, mai ales după ce m-am comportat cu respect față de tine. Dacă îți arăt respect, aștept respect la rândul meu. Orice s-ar întâmpla, trebuie să ne respectăm unii pe alții și să respectăm ce se întâmplă pe teren. Este o competiție”, a spus Taylor Townsend.</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am plâns mult când nu mă vedea nimeni”. Aryna Sabalenka, devastată după moartea subită a tatălui ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/am-plans-mult-cand-nu-ma-vedea-nimeni-aryna-sabalenka-devastata-dupa-moartea-subita-a-tatalui-ei-20271932</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Am-plans-mult-cand-nu-ma-vedea-nimeni.-Aryna-Sabalenka-devastata-dupa-moartea-subita-a-tatalui-ei-1400x932.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aryna</span> <span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0">, numărul 1 mondial </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ierarhia mondial</span><span class="cf0">ă, recunoaște că a fost distrusă după ce și-a pierdut </span><span class="cf2">subit </span><span class="cf0">tatăl </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">urm</span><span class="cf2">ă cu șase ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pe atunci avea doar 21 de ani, iar pierderea părintelui i-a provocat at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t de mult</span><span class="cf2">ă durere </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nc</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t a pl</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ns enorm de mult atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd nu o putea vedea nimeni. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Aryna</span> <span class="cf3">Sabalenka</span><span class="cf3">, d</span><span class="cf2">istrus</span><span class="cf2">ă de moartea fulgerătoare a tatălui său </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n 2019</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sportiva din Belarus</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">lider </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n clasamentul feminin, a recunoscut s</span><span class="cf2">ă <span>a fost dată total peste cap </span></span><span>de moartea subită </span><span class="cf2">a </span><span class="cf3">tatăl</span><span class="cf2">ui</span><span class="cf3"> în </span><span class="cf2">anul 2019, potrivit <span>tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pe atunci era adolescent</span><span class="cf2">ă, avea doar </span><span class="cf3">21 de ani</span> <span class="cf2">și nu avea faima din ziua de azi, </span><span class="cf3">iar </span><span class="cf2">decesul </span><span class="cf3">părintelui i-a </span><span class="cf2">provocat foarte mult</span><span class="cf2">ă suferință. A </span><span class="cf3">plâns enorm de mult atunci </span><span class="cf2">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd nu era </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n v</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf2">zul lumii, </span><span class="cf2">și asta deoarece relația dintre ei a fost una extrem de puternică.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sergey a decedat la v</span><span class="cf1">ârsta de 43 de ani</span> <span class="cf2">și, deși </span><span class="cf0">nu a fost confirmat oficial, unele rapoarte au indicat că acesta a murit din cauza meningitei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„(n.r. – despre mama ei) A fost foarte greu pentru ea să-și piardă soțul la o vârstă atât de fragedă, așa că a trebuit să fiu puternică și să nu-mi arăt emoțiile. Dar am plâns mult când nimeni nu mă vedea. Cel mai bun mod de a face față a fost să merg pe teren și să mă antrenez. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În timpul antrenamentului, puteam în sfârșit să nu mă mai gândesc la nimic. În momentul în care se termina, amintirile reveneau și plângeam din nou. Dar antrenamentul mi-a dat spațiu să respir”, a </span><span class="cf2">declarat </span><span class="cf1">numărul 1 mondia</span><span class="cf2">l </span><span class="cf3">în </span><span class="cf3">podcastul</span><span class="cf3"> lui Jay Shetty</span><span class="cf2">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20266015" style="width: 944px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20266015" class="size-large wp-image-20266015" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 934px) 100vw, 934px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Aryna-Sabalenka-02-934x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Aryna-Sabalenka-02-934x1400.jpg 934w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Aryna-Sabalenka-02-768x1151.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Aryna-Sabalenka-02-1025x1536.jpg 1025w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Aryna-Sabalenka-02.jpg 1334w" width="934"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20266015">Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Suferă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n continuare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n t</span><span class="cf0">ăcere. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">E</span><span class="cf1">ram atât de apropiată de el</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">De-a lungul anilor, </span><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> a vorbit de nenumărate ori despre regretatul ei tată și s-a asigurat </span><span class="cf1">întotdeauna c</span><span class="cf0">ă-și <span>aduce aminte mereu de el </span>după cele mai mari realizări ale sale pe terenul de tenis. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Sper s</span><span class="cf2">ă nu </span><span class="cf1">încep s</span><span class="cf0">ă pl</span><span class="cf1">âng, dar a fost nea</span><span class="cf0">șteptat. Pur și simplu s-a </span><span class="cf1">întâmplat. A fost greu pentru c</span><span class="cf0">ă eram at</span><span class="cf1">ât de apropiat</span><span class="cf0">ă de el. Aveam personalități similare și ne </span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">țelegeam cu adevărat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">El știa </span><span class="cf1">întotdeauna ce s</span><span class="cf0">ă spună c</span><span class="cf1">ând aveam dificult</span><span class="cf0">ăți. </span><span class="cf1">Îl puteam suna </span><span class="cf0">și el </span><span class="cf1">îmi spunea câteva lucruri care clarificau totul”, a</span><span class="cf2"> mai spus </span><span class="cf2">Sabalenka</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
