<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep: „Bucuria tatălui meu”. Stere Halep are o nouă afacere în care a băgat averea familiei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-bucuria-tatalui-meu-stere-halep-are-o-noua-afacere-in-care-a-bagat-averea-familiei-20276876</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-„Bucuria-tatalui-meu.-Stere-Halep-are-o-noua-afacere-in-care-a-bagat-averea-familiei.jpg"/><br/><p>Simona Halep a postat pe rețelele de socializare mai multe fotografii în care prezintă cu ce se ocupă acum tatăl ei, Stere Halep.</p>
<p>Cei doi au o relație foarte apropiată, Stere Halep fiind omul care a susținut-o încă de la început pe Simona în visul ei de a deveni o mare jucătoare de tenis.</p>
<h2><span>Simona Halep: „Bucuria tatălui meu”. Stere Halep are o nouă afacere în care a băgat averea familiei</span></h2>
<p>Toate eforturile sale au dat roade, iar sportiva a devenit una dintre cele mai mari jucătoare, reușind să cucerească 2 titluri de Grand Slam și să fie pentru foarte mult timp numărul 1 mondial în lume.</p>
<p>Acum, după retragerea din tenis, Simona Halep petrece mult mai mult timp în familie, alături de tatăl ei, care este în continuare foarte activ în domeniul afacerilor.</p>
<p>Într-o postare pe Instagram, cu descirerea „Bucuria tatălui meu”, fosta jucătoare de tenis a prezentat mai multe terenuri viticole care se află sub atenta administrare a lui Stere Halep.</p>
<p>Fotografiile au surprins cultura de viță de vie, dar și bucuria Simonei și a tatălui său, care au stat împreună la un pahar de vin. Fanii au reacționat imediat și au felicitat-o pe Simona Halep pentru că petrece timp de calitate în familie.</p>
<h2><span>Ce a scris presa din străinătate după retragerea din tenis a Simonei Halep</span></h2>
<p>Jurnaliștii de la tennisuptodate.com au analizat situația Simonei Halep după retragerea din tenis și au tras concluzia că fosta mare jucătoare „se luptă să se adapteze departe de teren”.</p>
<p>Aceștia au vorbit și despre momentul retragerii oficiale, atunci când dubla câștigătoare de Grand Slam a decis că e mai bine să nu mai continue în circuit.</p>
<p>„Simona Halep a luminat terenul de tenis când a pășit pe el, câștigând două titluri de Grand Slam și rămânând numărul unu mondial timp de 64 de săptămâni. Acum retrasă, se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină după o suspendare pe care a primit-o din cauza dopajului. Aceasta nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în runda de deschidere de la Transylvania Open”, notează jurnaliștii de la tennisuptodate.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Signor Țiriac, per favore, parla con me! Vorbește cu mine”. Un tânăr de 15 ani s-a dus direct la magnatul român, iar acum e celebru în toată lumea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/signor-tiriac-per-favore-parla-con-me-vorbeste-cu-mine-un-tanar-de-15-ani-s-a-dus-direct-la-magnatul-roman-iar-acum-e-celebru-in-toata-lumea-20276487</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Signor-Tiriac-per-favore-parla-con-me-Vorbeste-cu-mine.-Un-tanar-de-15-ani-s-a-dus-direct-la-magnatul-roman-iar-acum-e-celebru-in-toata-lumea-scaled-e1758277350934-1400x803.jpg"/><br/><p>Un jucător italian de tenis, pe vremea când avea doar 15 ani, i-a cerut sfatul lui Ion Țiriac, considerat de mulți drept una dintre legendele „sportului alb”. Acum, Jannik Sinner a ajuns locul 2 mondial și își construiește singur un drum spre „Hall of Fame-ul” tenisului.</p>
<p>Ion Țiriac a oferit un interviu recent pentru <span>iAMSport</span>, în care a discutat despre prima lui interacțiune cu Jannik Sinner, pe vremea când italianul avea doar 15 ani. Miliardarul l-a lăudat pe tenismen pentru „tupeul” lui care l-a dus pe culmile gloriei.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, model pentru Jannik Sinner la vârsta de 15 ani</span></h2>
<p>Într-o întâlnire surprinzătoare din urmă cu câțiva ani, pe vremea când Jannik Sinner abia bătea la ușile tenisului profesionist, <span>italianul s-a întâlnit cu Ion Țiriac</span>, cu care a discutat câteva cuvinte. Miliardarul a povestit ce au vorbit cei doi și cum l-a ajutat apoi pe italian, făcându-i lobby la Federația Italiană de Tenis.</p>
<p>„Când Sinner avea 15 ani, el avea un antrenor care stătea în Italia, dar lângă Monte Carlo. Tot venea: «Mister Țiriac! Mister Țiriac! Copilul ăsta e foarte bun!». L-am văzut, lovea bine mingea și era ciudat de tăcut pentru un italian. La un moment dat au venit iar și Sinner, care era foarte tânăr, mi-a spus: «Signor Țiriac, per favore, parla con me!». «Vorbește cu mine», adică să discut cu el, nu cu antrenorul.</p>
<p>Avea doar 15-16 ani, eu eram cine eram. M-a impresionat. Acum, când mă vede, își ridică pălăria. Le spusesem de atunci celor din federația italiană: «Ăsta este! El poate să câștige un Grand Slam!».</p>
<p>El e italian, dar vorbește mai bine limba germană decât italiană. Mentalitatea lui e de german, de anglo-saxon, o concentrare foarte mare pe lângă marele talent”, a spus Ion Țiriac, conform sursei de mai sus.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, rivalitate de moarte cu Carlos Alcaraz</span></h2>
<p>După ce tenisul mondial a fost popularizat de-a lungul timpului prin multe rivalități de succes, cum ar fi Agassi vs. Sampras, Federer vs. Nadal, Djokovic vs. Federer, Connors vs. McEnroe sau <span>Bjorn Borg, care recent și-a lansat propria carte</span>, versus Connors, acum e rândul lui Jannik Sinner să fie cap de afiș.</p>
<p>Tânărul italian de 22 de ani este rivalul de moarte al lui Carlos Alcaraz, deoarece cei doi s-au întâlnit frecvent în momente cheie ale celor mai importante turnee. Pe parcursul acestui an, cei doi s-au întâlnit de cinci ori, iar spaniolul s-a impus în 4 dintre partide.</p>
<p>Ba mai mult, cei doi au fost protagoniști în finalele a trei turnee de Grand Slam anul acesta, la Roland Garros și <span>US Open, ambele câștigate de Alcaraz</span>, și la Wimbledon, acolo unde Jannik Sinner a triumfat. În total, de-a lungul timpului, cei doi s-au întâlnit de 16 ori, iar spaniolul a câștigat de 11 ori.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aryna Sabalenka apare în imagini provocatoare, la limita decenței, cu sora ei!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aryna-sabalenka-apare-in-imagini-provocatoare-la-limita-decentei-cu-sora-ei-20276619</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Aryna-Sabalenka-apare-in-imagini-provocatoare-la-limita-decentei-cu-sora-ei-1400x788.jpeg"/><br/><p>Aryna Sabalenka nu participă din cauza unei accidentări la China Open, iar bielorusa a profitat pentru a petrece timp alături de sora sa mai mică, Tonechka.</p>
<p>Numărul 1 din ierarhia WTA s-a fotografiat alături de sora sa în ipostaze mai puțin obișnuite, iar imaginile cu gesturile sportivei au stârnit reacții împărțite.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka, apariție provocatoare</span></h2>
<p><span>Aryna Sabalenka și-a obișnuit urmăritorii cu ipostazele sale</span>, însă acum pare să fi depășit limita. Tonechka, sora mai mică a Arynei Sabalenka, a postat câteva fotografii alături de starul tenisului mondial, iar imaginile nu sunt tocmai „cuminți”.</p>
<p>Altfel, la aproape două săptămâni după ce <span>numărul 1 mondial s-a impus la US Open</span>, organizatorii China Open au anunțat că Aryna Sabalenka nu va mai participa la turneul asiatic, programat în perioada 24 septembrie – 5 octombrie, din cauza unei accidentări suferite după succesul de la Flushing Meadows.</p>
<p>„Aryna Sabalenka s-a retras de la China Open 2025 din cauza unei accidentări minore. Îi dorim o recuperare grabnică și abia așteptăm să o întâmpinăm din nou la Beijing”, au transmis organizatorii competiției de 1000 de puncte de la Beijing.</p>
<p>Sportiva bielorusă a confirmat cu regret că nu va putea participa la turneul unde figura drept cap de serie. „Îmi pare rău să anunț că mă retrag din China Open în acest an, după ce am suferit o mică accidentare după US Open. Mă voi concentra să fiu 100% sănătoasă pentru restul anului…”, a spus Aryna Sabalenka, la scurt timp după decizie.</p>
<h2><span>„Nu ar trebui să fie în competiție, atât timp cât războiul din Ucraina continuă”</span></h2>
<p>Tomasz Wolfke, celebrul comentator și expert în tenis, a venit cu o reacție tăioasă după triumful Arynei Sabalenka de la US Open. Polonezul susține că jucătoarea bielorusă ar trebui exclusă din competițiile WTA, invocând naționalitatea sportivei și contextul tensionat generat de războiul dintre Rusia și Ucraina.</p>
<p>„Aryna este lider mondial pe merit, trebuie să acceptăm asta. Deși nu ea este eroina în povestea mea și mereu spun asta. Și o voi spune public încă o dată: pur și simplu nu ar trebui să fie în competiție, cât timp războiul din Ucraina continuă”, a spus comentatorul la podcastul <span>One Sport Review</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep și lecția pe care i-a aplicat-o Serenei Williams. Și-a ales meciul perfect: „Nu am avut stres”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-si-lectia-pe-care-i-a-aplicat-o-serenei-williams-si-a-ales-meciul-perfect-nu-am-avut-stres-20276155</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-si-lectia-pe-care-i-a-aplicat-o-Serenei-Williams.-Si-a-ales-meciul-perfect-1400x1045.jpg"/><br/><p>Simona Halep, dublă campioană de Grand Slam, și-a amintit despre lecția pe care i-a aplicat-o legendarei Serena Williams, la Londra, în finala Wimbledon.</p>
<p>Fostul lider WTA a dezvăluit ce a simțit înainte de acel meci extrem de important și dificil și a explicat cum a reușit să gestioneze trăirile pe care le avea.</p>
<h2><span>Simona Halep, fără emoții înaintea finalei cu Serena Williams</span></h2>
<p><span>Simona Halep, sportivă care s-a retras din activitate și care va împlini vârsta de 35 de ani </span>pe data de 27 septembrie 2025, a stabilit care este meciul perfect din întreaga sa carieră. Fostul lider WTA și-a amintit de finala pe care a câștigat-o la Wimbledon, în 2019, în fața Serenei Williams, scor 6-2, 6-2, și a dezvăluit că nu a avut emoții negative și nu a fost nici măcar stresată înainte de acea partidă extrem de importantă și de dificilă.</p>
<p>„Nu am avut emoții negative, nu am avut stres înainte de meci. Am fost foarte stabilă și am putut pune în joc tot ce știam. Totuși, cred că din înfrângeri înveți mai mult, pentru că după meci analizezi cu antrenorul, cu echipa, ce nu ai făcut bine și ce trebuie să îmbunătățești. Foarte rar, după un meci câștigat, m-am întors pe teren și am exersat ce nu a mers.</p>
<p>De obicei, după o victorie, mergi și sărbătorești, iar după o înfrângere te antrenezi mai intens”, a declarat Simona Halep, conform <span>agerpres.ro.</span></p>
<h2><span>Secretul succesului, dezvăluit de Simona Halep</span></h2>
<p><span>Simona Halep a dezvăluit și care a fost secretul succesului</span> în cariera impresionantă pe care a avut-o. Faptul că nu privea la ceea ce fac alți sportivi, susține sportiva din Constanța, a ajutat-o să rămână concentrată doar la ceea ce avea de făcut și îmbunătățit.</p>
<p>„Am fost mereu în competiție cu mine însămi. Voiam să devin mai bună. Nu mă uitam în stânga și în dreapta la ce fac alții, ci doar încercam să fac astăzi mai bine decât ieri. Cred că asta m-a ajutat mult să mă îmbunătățesc, iar ambiția, după cum am spus, era într-o singură direcție. Voiam să fac tot ce pot ca să fiu unul dintre cei mai buni jucători și s-a întâmplat. Trebuie să te asculți mai întâi pe tine.</p>
<p>Și dacă ești pregătit și poți să te dedici 100% în fiecare moment al vieții tale, atunci trebuie să mergi înainte. Și, desigur, să fii foarte strict cu programul tău și să nu renunți. Cred că cel mai important lucru pentru un atlet este să nu renunțe, pentru că tot timpul ai momente grele, emoții, stres, dar dacă nu renunți, ai o altă șansă. Eșecul nu este permanent”, a mai spus Simona Halep, prezentă la evenimentul Impact Bucharest 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Se luptă să se adapteze la viața de după retragere”. Ce a scris presa străină despre Simona Halep și declarațiile ei legate de realitatea fără tenis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/se-lupta-sa-se-adapteze-la-viata-de-dupa-retragere-ce-a-scris-presa-straina-despre-simona-halep-si-declaratiile-ei-legate-de-realitatea-fara-tenis-20276234</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-a-scris-presa-straina-despre-Simona-Halep-si-declaratiile-ei-legate-de-realitatea-fara-tenis-2-e1758229969786-1400x805.jpg"/><br/><p>Presa străină nu a uitat de Simona Halep și a scris recent despre sportiva din Constanța dar și despre declarațiile pe care ea le-a făcut în legătură cu viața pe care o trăiește după ce s-a retras oficial din tenis.</p>
<p>Reamintim că dubla câștigătoare de Grand Slam și-a anunțat retragere în februarie, după ce a fost învinsă la Transylvania Open de către italianca Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6.</p>
<h2><span>Ce scriu jurnaliștii străini despre viața Simonei Halep</span></h2>
<p>Simona Halep s-a retras din tenis la începutul acestui ani, după ce a fost învinsă la Transylvania Open, de către italianca Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6. Acum, sportiva din Constanța a declarat că <span>încearcă să se adapteze la viața pe care o trăiește departe de teren</span> și departe de competițiile importante pe care le-a câștigat.</p>
<p>Jurnaliștii străini au analizat declarațiile Simonei Halep și au punctat faptul că „pensionarea” a fost un moment dificil pentru dubla câștigătoare de Grand Slam.</p>
<p>„Simona Halep a luminat terenul de tenis când a pășit pe el, câștigând două titluri de Grand Slam și rămânând numărul unu mondial timp de 64 de săptămâni. Acum retrasă, se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină după o suspendare pe care a primit-o din cauza dopajului. Aceasta nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în runda de deschidere de la Transylvania Open”, notează jurnaliștii de la <span>tennisuptodate.com</span>.</p>
<h2><span>Simona Halep încearcă să fie discretă</span></h2>
<p><span>Prezentă la evenimentul Impact Bucharest 2025, Simona Halep a declarat</span> că își dorește să fie discretă și a punctat faptul că nu a jucat tenis pentru a fi celebră și în lumina reflectoarelor în permanență.</p>
<p>Totodată, sportiva din Constanța a mai dezvăluit că i-a fost foarte greu să se retragă, întrucât nu își imagina cum va arăta viața ei fără sportul care a consacrat-o și care, de-a lungul anilor, i-a adus extrem de multe satisfacții.</p>
<p>„Faima pentru mine nu a fost lucrul care m-a ținut să joc mult timp. Îmi place să fiu mai discretă și asta mă face să mă simt mai confortabil. Dar, bineînțeles, nu este ușor să iei o astfel de decizie. Îți trăiești viața… Deci, a fost toată viața mea până la pensionare. Tot ce știam și ceea ce făceam era doar tenis. De aceea mi-a fost greu să mă retrag. Acum este momentul să descopăr”, a declarat Simona Halep, prezentă la Impact Bucharest 2025.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
