<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Adrian Şut a dat vestea cea mare chiar înainte de FCSB – CFR Cluj: „Îți mulțumim că ne-ai ales pe noi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/adrian-sut-a-dat-vestea-cea-mare-chiar-inainte-de-fcsb-cfr-cluj-iti-multumim-ca-ne-ai-ales-pe-noi-20149429</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Adrian-Sut-a-dat-vestea-cea-mare-chiar-inainte-de-FCSB-CFR-Cluj-„Iti-multumim-ca-ne-ai-ales-pe-noi22.jpg"/><br/><p>Vineri, 18 aprilie 2025, cu doar două zile înainte de derby-ul FCSB – CFR Cluj, care ar putea conta enorm în lupta pentru titlu, Adrian Șut (25 de ani) le-a oferit urmăritorilor săi de pe rețelele de socializare o veste uriașă.</p>
<p>Talentatul mijlocaș al roș-albaștrilor și soția sa, Bianca, urmează să devină părinți pentru prima dată.</p>
<h2><span>Bianca și Adrian Șut așteaptă primul lor copil. Ce a scris mijlocașul pe rețelele de socializare, înainte de FCSB – CFR Cluj</span></h2>
<p>Adrian Șut a revenit pe gazon cu ocazia partidei Universitatea Craiova – FCSB 0-0, din etapa 4 a play-off-ului, iar acum <span>așteaptă cu nerăbdare duelul cu CFR</span>, din runda 5, care ar putea conta enorm în lupta pentru titlu.</p>
<p>Șut a fost deja anunțat titular de Gigi Becali, astfel că va fi responsabilitatea sa de a dirija mijlocul terenului în partida de pe Arena Națională, care e programată duminică, 20 aprilie, de la ora 20:00.</p>
<p>Însă, până la momentul fluierului de start din derby, <span>Adrian Șut a făcut un anunț uriaș pe rețelele de socializare, care o are în prim-plan și pe soția sa, Bianca</span>.</p>
<p>Cei doi vor deveni părinți pentru prima oară, iar Șut a ținut să prezinte vestea urmăritorilor săi într-un mod cu totul și cu totul emoționant:</p>
<blockquote><p>O mică porție de magie… Micul nostru miracol! Ești cel mai mare cadou al nostru. Ne deschidem inimile în fața ta și îți suntem recunoscători că ne-ai ales pe noi. Deși este prima noastră astfel de experiență, suntem convinși că ne vei învăța cum să iubim mai profund, să fim mai puternici și să devenim tot ceea ce suntem sortiți să fim – împreună. Bebelușul A este pe drum..”, a scris Adrian Șut.</p></blockquote>
<p>Descrierea citată mai sus a fost adăugată unor fotografii impresionante cu Bianca și Adrian Șut, care au ales să îl introducă în cadru și pe câinele lor. În doar 12 ore, postarea a strâns aproape 5.000 de aprecieri și o mulțime de comentarii.</p>
<h2><span>Adrian Șut, titular în FCSB – CFR Cluj</span></h2>
<p>Adrian Șut a fost printre puținii remarcați ai lui Gigi Becali din partida Universitatea Craiova – FCSB 0-0, în ciuda faptului că a fost trimis pe teren în startul reprizei secunde.</p>
<p>După meci, miliardarul din Pipera l-a numit din nou pe mijlocaș drept „dirijor” și a spus că a schimbat total fața echipei sale:</p>
<blockquote><p>Dar ai văzut când a intrat Șut? Cum i-am călărit, pe ei! De ce? Ai nevoie acolo de dirijor”, a spus Gigi Becali, luni, 14 aprilie 2025, la palat.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Adrian Șut are o cotă de piață de 3.800.000 de euro.</p>
<p>Doar pentru FCSB, el a jucat 46 de meciuri în actuala stagiune, izbutind să contribuie, printre altele, cu 3 goluri și 6 pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Meme Stoica, lovit devastator de cauzele depresiei severe. A slăbit 11 kilograme şi ajunsese să doarmă doar două ore şi jumătate pe zi: „Oameni buni, am probleme psihice”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/meme-stoica-lovit-devastator-de-cauzele-depresiei-severe-a-slabit-11-kilograme-si-ajunsese-sa-doarma-doar-doua-ore-si-jumatate-pe-zi-oameni-buni-am-probleme-psihice-20148874</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Meme-Stoica-lovit-devastator-de-cauzele-depresiei-severe.-A-slabit-11-kilograme-si-ajunsese-sa-doarma-doar-doua-ore-si-jumatate-pe-zi.webp"/><br/><p>Meme Stoica (60 de ani) este cunoscut ca fiind unul dintre cei mai duri conducători din fotbalul românesc, deoarece spune mereu exact ceea ce gândește, însă aparent, managerul general al FCSB a fost nu de puține ori la pământ din punct de vedere psihic.</p>
<p>Concret, Mihai Stoica mărturisește că a trecut prin depresii severe de trei ori, iar consecințele bolii secolului XXI l-au izbit din plin.</p>
<h2><span>Confesiunile lui Meme Stoica: managerul FCSB a trecut prin trei depresii severe și a ajuns în pragul colapsului psihic</span></h2>
<p>Într-o perioadă în care fotbalul românesc și nu numai este șocat de <span>moartea lui Aaron Boupendza, despre care se ia în calcul inclusiv ipoteza sinuciderii, atacantul fiind în depresie înainte de căderea de la etajul 11 al clădirii în care locuia</span>, o declarație a lui Meme Stoica atrage atenția.</p>
<p>Cunoscut ca fiind un dur al fotbalului românesc, protagonist în o mulțime de conflicte verbale, de la distanță, cu rivalii din Superliga, Meme Stoica a mărturisit de curând, în cadrul unui podcast, că a fost în pragul colapsului psihic.</p>
<p>Concret, Mihai Stoica spune deschis că boala secolului XXI, depresia, nu l-a ocolit nici pe el și chiar s-a confruntat cu trei episoade severe ale acestei afecțiuni mintale:</p>
<blockquote><p>Am avut trei depresii severe. Chestia asta nu reușeam s-o pun la punct cu membrii familiei: «Oameni buni, am probleme psihice». «Nu există așa ceva!». Păi nu există că n-ai avut tu. Dacă n-ai traversat o chestie de genul ăsta, nu poți să-l înțelegi pe cel care o traversează. E ceva foarte grav. Cred că mai mult de 90% nu vor s-o recunoască. E o boală grea. Prima depresie a fost în 2007, exact când am plecat de la Steaua. Mi-era greu, mă enerva orice, eram foarte irascibil și aveam impresia că nu sunt apreciat. Mi-am închis telefonul după plecarea aia. O lună am stat doar în cameră, după o lună aveam 69 de kilograme, de la 80. Ajunsesem să dorm două ore și jumătate pe zi, cam de la 1 la 3.30 după-amiază. Noaptea era cumplit. Simțeam că nu mai am aer. Eram rău de tot. În 2010, după ce am plecat de la Urziceni, iar am căzut”, a declarat Mihai Stoica, la <span>podcastul lui Silviu Tudor Samuilă</span>.</p></blockquote>
<p>Cel mai probabil, a treia cădere psihică a lui <span>Meme Stoica s-a produs în momentul în care fiica sa, Teodora, s-a îmbolnăvit, episod despre care managerul general al FCSB a vorbit</span> pe larg de curând.</p>
<h2><span>Toți mai mulți oameni se confruntă cu depresia</span></h2>
<p>Depresia este unul dintre cele mai rostite cuvinte în ultimele decenii, deoarece tot mai mulți tineri se confruntă cu această afecțiune, care a ajuns să reprezinte boala secolului.</p>
<p>Potrivit <span>ReginaMaria.ro</span>, depresia este „o tulburare afectivă marcată de cel puțin două săptămâni la rând cu o dispoziție redusă față de majoritatea situațiilor care afectează viață profesională sau personală. Frecvent, poate fi însoțită de o stimă de sine scăzută, energie redusă, pierderea interesului pentru activități care erau plăcute anterior”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Plăcerea nevinovată a bogătaşilor. Milionarul Andre Agassi, pe urmele lui Ion Țiriac: un Ferrari de vis e maşina lui favorită</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/placerea-nevinovata-a-bogatasilor-milionarul-andre-agassi-pe-urmele-lui-ion-tiriac-un-ferrari-de-vis-e-masina-lui-favorita-20149371</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Placerea-nevinovata-a-bogatasilor.-Milionarul-Andre-Agassi-pe-urmele-lui-Ion-Tiriac-un-Ferrari-de-vis-e-masina-lui-favorita.jpg"/><br/><p>Andre Agassi a luat-o pe urmele lui Ion Țiriac și și-a achiziționat uimitorul Ferrari 458 Italia.</p>
<p>Legendarul tenismen a dat la o parte eficiența motoarelor americane pe viteza europeană. Andre Agassi a văzut la Ion Țiriac cele mai puternice mașini Ferrari și a ales un model de vis care să evidențieze moștenirea de pe teren a superstarului american: putere, viteză, precizie.</p>
<h2><span>Andre Agassi și plăcerea nevinovată a bogaților: și-a completat colecția de mașini cu un Ferrari</span></h2>
<p>Andre Agassi a ales un model Ferrari 458 Italia. Este un model construit pentru a domina, nu pentru confort și relaxare. Dispune de un motor extrem de puternic V8 și o caroserie special sculptată care oferă performanță și viteză la un alt nivel pe asfalt.</p>
<p>Modelul ales de Agassi are un motor V8 aspirat de 4.5 litri, care produce 562 de cai putere la 9.000 rpm. În doar 3.3 secunde ajunge de la 0 la 100 km/h. După ce fostul tenismen a optat pentru mașini americane, este un semn clar că alegerea unui model european l-a făcut să evolueze într-un fin cunoscător al vitezei brute și precise așa cum doar la bordul unui Ferrari e posibil. Prețul unei astfel de mașini pornește de la 250.000 de euro și poate crește în funcție de dotările alese.</p>
<p>De-a lungul carierei, Andre Agassi a cucerit 8 titluri de Grand Slam și peste 60 de titluri ATP. Are, de asemenea, în palmares o medalie de aur la Jocurile Olimpice din Atlanta (1996).</p>
<ul>
<li data-end="393" data-start="338">Australian Open: 4 titluri (1995, 2000, 2001, 2003)</li>
<li data-end="431" data-start="398">Roland Garros: 1 titlu (1999)</li>
<li data-end="465" data-start="436">Wimbledon: 1 titlu (1992)</li>
<li data-end="505" data-start="470">US Open: 2 titluri (1994, 1999)</li>
</ul>
<h2><span>Țiriac a achiziționat un Ferrari de 10 ori mai scump </span></h2>
<p>Pasiunea lui Ion Țiriac pentru mașinile de lux întrece orice limită. Celebrul miliardar și-a completat uriașa colecție cu a 26-a mașină ce poartă semnătura producătorului italian. <span>Noua achiziție</span> l-a costat peste 2 milioane de euro.</p>
<p>Este vorba de Ferrari Daytona SP3, cu motor V12 aspirat natural, de 6,5 litri, care dezvoltă 829 de cai putere la 9.250 rpm și poate ajunge la viteze de peste 340 km/h.</p>
<blockquote><p>„Impresionează printr-un design sculptural, aerodinamic, uși de tip fluture, accente stilistice de inspirație retro și tehnologii avansate care oferă o experiență de condus cu adevărat excepțională”, se precizează în comunicatul de prezentare al mașinii.</p></blockquote>
<p>Ferrari Daytona SP3 este o mașină care face parte din seria ICONA, alături de Ferrari Monza SP2. Cele două automobile reflectă istoria motorsportului.</p>
<blockquote><p>„Pasiunea mea pentru Ferrari este una veche. Mi-am dorit mereu să am în colecție inclusiv acele modele care au legătură cu istoria motorsportului, iar Daytona SP3 este un astfel de model. Sunt bucuros să îl pot oferi publicului larg spre admirație în cadrul Țiriac Collection”, a declarat Ion Țiriac.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„L-au prins cu ea pe aeroport. L-au băgat într-o cameră”. Ce a pățit Victor Pițurcă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/l-au-prins-cu-ea-pe-aeroport-l-au-bagat-intr-o-camera-ce-a-patit-victor-piturca-20148785</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„L-au-prins-cu-ea-pe-aeroport.-L-au-bagat-intr-o-camera22.-Ce-a-patit-Victor-Piturca-1400x933.jpg"/><br/><p>Miodrag Belodedici (60 de ani), component al generației de la Steaua București care a cucerit Cupa Campionilor Europeni din 1986, a povestit un episod neștiut care îl are în prim-plan pe Victor Pițurcă (68).</p>
<p>În timpul unei deplasări cu avionul, fostul atacant al roș-albaștrilor a încercat să transporte valută, pe ascuns, doar că a fost prins de ofițerii de la poliția de frontieră.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă, prins cu valută de polițiștii de la frontieră! Totul a fost povestit de Miodrag Belodedici</span></h2>
<p><span>Victor Pițurcă și Miodrag Belodedici, colegi în celebra echipă a Stelei</span> care în 1986 a cucerit Cupa Campionilor Europeni, competiția echivalentă Ligii Campionilor din ziua de azi, sunt legați de o mulțime de povești interesante.</p>
<p>Cei doi au scris istorie pentru țară într-o perioadă complicată, în care pașaportul românesc era departe de puterea pe care o are în prezent. Fotbaliștii ieșeau în afara granițelor doar în condiții excepționale și sub o foarte atentă supraveghere, iar situația stătea similar și atunci când reveneau în România.</p>
<p>Totuși, după cum dezvăluie Miodrag Belodedici într-un podcast la care a luat parte recent, atunci când se întorceau în România, jucătorii făceau tot posibilul pentru a introduce câte ceva în țară. Iar poate cea mai importantă pentru ei era valuta, care avea o putere sporită în interiorul granițelor.</p>
<p>Belodedici spune că la revenirea în țară, fotbaliștii ascundeau câte 50 sau chiar 100 de dolari în pantofi sau în alte zone ale corpului pe care ei credeau că polițiștii de la frontieră nu le verifică.</p>
<p>Doar că, la un moment dat, Victor Pițurcă a fost prins. Miodrag Belodedici a rememorat episodul și a explicat cum au reacționat ceilalți jucători legendari din generația ’86 a Stelei:</p>
<blockquote><p>La aeroport, când predam bagajul, ne întrebau dacă avem valută. Noi mai băgam 50, 100 de dolari la pantof, la călcâi, nu mai știam pe unde. Înainte de un meci, l-au prins pe Piți cu valută, l-au dus într-o cameră la aeroport. La un moment dat se deschide ușa și Piți o ia la fugă spre noi. Când au văzut Bărbulescu, Iovan, au început să fluiere, să înjure în aeroport. Nea Imi ne-a zis să nu mai înjurăm, că era lume pe acolo”, a declarat Miodrag Belodedici, la <span>podcastul lui Costin Deșliu</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Victor Pițurcă și Miodrag Belodedici au plecat de la Steaua înainte de Revoluția din 1989</span></h2>
<p>Victor Pițurcă și Miodrag Belodedici au plecat ambii din România în 1988, cu un an înainte de Revoluția care a pus capăt regimului comunist.</p>
<p>Victor Pițurcă a semnat cu francezii de la Lens în iulie 1988, alături de care a jucat un singur sezon, până la retragerea din vara lui 1989.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe <span>Miodrag Belodedici, plecarea acestuia din țară a fost ceva mai complicată și a fost nevoie de intervenția lui Valentin Ceaușescu pentru ca fotbalistul să primească pașaportul</span>.</p>
<p>În cele din urmă, în a doua jumătate a anului 1988, Miodrag Belodedici a trecut vama la sârbi, iar un an mai târziu, în 1989 a semnat cu Steaua Roșie Belgrad. Alături de aceasta din urmă a reușit incredibila performanță de a mai cuceri o Ligă a Campionilor, în 1991.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/55ubZICr71Y?si=pNI6s06aCVgp-KA0" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jordan Chiles, rivala Anei Bărbosu, în lacrimi. Ce s-a întâmplat la campionatele naționale din SUA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/jordan-chiles-rivala-anei-barbosu-in-lacrimi-ce-s-a-intamplat-la-campionatele-nationale-din-sua-20148686</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Jordan-Chiles-rivala-Anei-Barbosu-in-lacrimi.-Ce-s-a-intamplat-la-campionatele-nationale-din-SUA-1400x1021.jpg"/><br/><p>Jordan Chiles (24 de ani), rivala Anei Bărbosu (18) de la Jocurile Olimpice Paris 2024, a izbucnit în lacrimi, joi, 17 aprilie, la scurt timp după ce echipa ei s-a calificat în final four-ul Asociației Naționale de Atletism Colegial (NCAA).</p>
<p>Chiles reprezintă echipa Universității din California, iar în marea finală s-au mai calificat reprezentativele din Utah, Oklahoma și Missouri.</p>
<h2><span>Jordan Chiles, în lacrimi după calificarea în final four-ul NCAA. Ce a reușit echipa rivalei Anei Bărbosu</span></h2>
<p>Joi, 17 aprilie 2025, în Statele Unite ale Americii au avut loc semifinalele campionatelor naționale de gimnastică din SUA, NCAA, iar echipa lui Jordan Chiles, UCLA (Universitatea din California), a izbutit să obțină un loc în marea finală, respectiv în final four.</p>
<p>Totuși, semifinala din care a făcut parte UCLA nu a fost lipsită de emoții, drept dovadă că echipa lui Jordan Chiles nici nu a izbutit să o câștige.</p>
<p>Pe primul loc s-a clasat Universitatea din Utah, cu un scor total de 197,7625. În schimb, Universitatea din California a înregistrat un scor de 197,7375.</p>
<p>Totuși, importantă este calificarea în marea finală, unde UCLA va ținti câștigarea celui de-al 8-lea titlu național din palmares.</p>
<blockquote><p>Știi, această echipă (n.r. – Universitatea de Stat din Louisiana, LSU, care a înregistrat un scor de 197,5250) a fost atât de aproape de noi. Fiecare zecime a contat”, a spus Janelle McDonald, antrenoarea principală a UCLA, vizibil emoționată.</p></blockquote>
<p>În spatele ei, și mai emoționată, <span>a putut fi observată Jordan Chiles</span>, care potrivit celor de la <span>Essentially Sports</span> nu s-a mai putut stăpâni și a izbucnit în lacrimi:</p>
<blockquote><p>Acolo era Jordan Chiles, o campioană olimpică, copleșită de emoție, plângând în brațele coechipierelor. Nu a fost vorba despre tristețe, ci despre greutatea momentului”, au notat jurnaliștii de la sursa citată.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a declarat Jordan Chiles în fața reporterilor de la ESPN</span></h2>
<p><span>Jordan Chiles a contribuit</span> din plin la rezultatul înregistrat de UCLA, izbutind să termine pe primul loc proba de bare inegale.</p>
<blockquote><p>S-ar putea să plâng din nou. Am crezut în această echipă încă de la început. Există atât de multă mândrie printre noi, atât de multă bucurie, atât de multă distracție și o atmosferă foarte bună. Am știut că acesta este anul nostru”, a spus Chiles la microfonul ESPN, citată de sursa menționată mai sus.</p></blockquote>
<p>Final four-ul NCAA este programat pentru ziua de sâmbătă, 19 aprilie. Toți ochii vor fi pe Universitățile din Utah și California. Prima țintește al 9-lea titlu național, în timp ce echipa lui Jordan Chiles luptă pentru al 8-lea.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
