<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Primul interviu cu sportivul milionar după ce și-a pierdut cei mai buni prieteni într-un accident de mașină din care a scăpat cu viață: „Va veni și clipa mea într-o zi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/primul-interviu-cu-sportivul-milionar-dupa-ce-si-a-pierdut-cei-mai-buni-prieteni-intr-un-accident-de-masina-din-care-a-scapat-cu-viata-va-veni-si-clipa-mea-intr-o-zi-20372833</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Primul-interviu-cu-sportivul-milionar-dupa-ce-si-a-pierdut-cei-mai-buni-prieteni-intr-un-accident-de-masina-din-care-a-scapat-cu-viata-„Va-veni-si-clipa-mea-intr-o-zi-e1769768915998.jpg"/><br/><p>Anthony Joshua, unul dintre cei mai apreciați pugiliști din epoca modernă a boxului, a oferit un prim interviu după ce și-a pierdut cei mai buni prieteni într-un accident de mașină din care a scăpat cu viață. Sportivul milionar admite că nu îi mai este frică de moarte, după cele întâmplate.</p>
<p>După ce s-a luptat cu Jake Paul, pe care l-a învins într-un meci la o diferență clară, în care YouTuberul și-a rupt maxilarul, Anthony Joshua a plecat în Nigeria pentru a petrece timpul liber cu prietenii săi, însă <span>totul a fost ruinat de un accident rutier fatal.</span></p>
<h2><span>Anthony Joshua, interviu emoționant după accidentul rutier</span></h2>
<p>După ce și-a revenit, boxerul britanic în vârstă de 36 de ani a rămas doar cu sechele mai mult psihice decât fizice, deoarece a scăpat cu doar câteva zgârieturi. Totuși, Sina Ghami, preparatorul său fizic, și Latif „Latz” Ayodele, antrenorul său, au murit în accidentul rutier.</p>
<p>„Este dificil. Este cu adevărat foarte dificil. Nu voi sta aici pentru a-mi arăta toate emoțiile. Într-o zi va veni și clipa mea și nu mi-e frică deloc. Este, de fapt, reconfortant să știu că am doi frați de cealaltă parte. Am mai pierdut oameni până acum, dar nu cred că i-am pierdut în felul acesta. Stânga mea și dreapta mea”, a spus acesta, pe social media.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DUGyuPCDn3Y/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de @anthonyjoshua</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>O nouă teorie a conspirației: „Blestemul lui Jake Paul”</span></h2>
<p>Pe internet a circulat, imediat după accidentul lui Anthony Joshua, <span>o teorie a conspirației legată de Jake Paul</span>. Un internaut a semnalat că majoritatea luptătorilor pe care vloggerul i-a întâlnit în ring au pățit, ulterior, diverse lucruri tragice.</p>
<p>În timp ce se pregătea pentru meciul cu Jake Paul, Mike Tyson a admis că aproape a murit din cauza unor transfuzii de sânge, opt la număr, care i-au pus viața în pericol din cauza unui ulcer. El a fost spitalizat timp de câteva săptămâni, susține internautul.</p>
<p>Anthony Joshua este considerat ultima victimă a presupusului „blestem” al lui Jake Paul, după accidentul rutier. Nate Robinson a dispărut complet din peisajul media după lupta cu Jake Paul, iar Ben Askren a trecut prin clipe cumplite, după probleme pulmonare care aproape l-au dus spre moarte.</p>
<p>Tyron Woodley și-ar fi declarat falimentul, iar Tommy Fury și-a văzut viața fărâmițată după lupta cu Jake Paul. Acesta s-ar fi reorientat spre maratoane de atletism, după ce mariajul său s-a încheiat brusc, iar cariera lui în box nu a explodat.</p>
<p>Ultimii doi de pe lista celor „blestemați” de Jake Paul ar putea fi Ryan Bourland, care a renunțat complet la cariera în box și a devenit instalator, și Chavez Jr., care a fost deportat de agenții ICE, în urmă cu câteva luni</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„S-a greșit contestația și România a pierdut medalia”. Verdictul dur al lui Marian Drăgulescu după decizia din cazul Anei Bărbosu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/s-a-gresit-contestatia-si-romania-a-pierdut-medalia-verdictul-dur-al-lui-marian-dragulescu-dupa-decizia-din-cazul-anei-barbosu-20372491</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/„S-a-gresit-contestatia-si-Romania-a-pierdut-medalia.-Verdictul-dur-al-lui-Marian-Dragulescu-dupa-decizia-din-cazul-Anei-Barbosu-1-e1769720439776.jpg"/><br/><p>Marian Drăgulescu, fostul mare gimnast român, a comentat subiectul medaliei de bronz obținute de Ana Bărbosu la JO 2024.</p>
<p>Tribunalul Federal Elvețian a luat o decizie dură și a intervenit peste hotărârarea dată de TAS, astfel că sportiva din România ar putea pierde medalia de bronz.</p>
<h2><span>„S-a greșit contestația și România a pierdut medalia”. Verdictul dur al lui Marian Drăgulescu după decizia din cazul Anei Bărbosu</span></h2>
<p>Fostul mare gimnast a răbufnit când a auzit decizia luată de Tribunalul Federal Elvețian, dar consideră că s-a făcut o greșeală uriașă din partea delegației României.</p>
<p>Marian Drăgulescu crede că România trebuia să conteste penalizarea primită de Sabrina Voinea, care nu a ieșit din covor la sol. Fostul campion e de părere că fiica Cameliei Voinea ar fi meritat să obțină medalia de bronz, iar americanca Jordan Chiles nu ar fi avut ce să conteste în acel caz.</p>
<p>„Părerea mea este că s-a făcut o contestație greșită atunci. În sensul în care contestația trebuia să fie făcută pentru Voinea și pentru faptul că nu a ieșit afară din covor. Acolo nu mai era niciun… Era un lucru și o greșeală a arbitrilor care nu mai putea fi contestată de niciun fel.</p>
<p>Aia trebuia să fie contestația noastră, a României. Și medalia rămânea la noi. S-a făcut altfel de contestație, nu înțeleg de ce. Și uite că a costat România o medalie, din păcate.</p>
<p>Cel mai trist este, din punctul meu de vedere, e și pentru munca Sabrinei. Până la urmă, ea a muncit cel mai mult. Era meritul cel mai mult al ei. În primul rând! După care, bineînțeles, toată echipa care a contribuit la rezultat. Federația. Clasamente, națiuni”, a spus Marian Drăgulescu pentru <span>Sport.ro</span>.</p>
<h2><span>Prima reacție a președintelui ANS după decizia luată de Tribunalul Federal Elvețian</span></h2>
<p>Bogdan Matei, președintele Agenției Naționale de Sport, <span>a oferit prima reacție</span> după aflarea veștii venită de la Tribunalul Federal Elvețian. Oficialul este de părere că Ana Bărbosu merită pe deplin medalia de bronz de la Jocurile Olimpice 2024 și speră ca situația să se rezolve în favoarea gimnastei din România.</p>
<p>„Pentru mine este o medalie muncită și meritată! Sunt atașat de o sportivă din România care a muncit pentru această medalie. Știu ce muncă uriașă a fost în spatele ei și cred că o merită fără discuție.</p>
<p>Sper ca până la urmă să rămână cu medalia de bronz, așa cum este de altfel și normal!”, a declarat Bogdan Matei, președintele ANS, în exclusivitate pentru ProSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Coordonatorul lotului national de gimnastică simte că Ana Bărbosu a pierdut, de fapt, definitiv medalia de bronz: „America e țara avocaților”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/coordonatorul-lotului-national-de-gimnastica-simte-ca-ana-barbosu-a-pierdut-de-fapt-definitiv-medalia-de-bronz-america-e-tara-avocatilor-20372580</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Coordonatorul-lotului-national-de-gimnastica-simte-ca-Ana-Barbosu-a-pierdut-de-fapt-definitiv-medalia-de-bronz-„America-e-tara-avocatilor-e1769721154449.jpg"/><br/><p>Nicolae Ferminte, coordonatorul lotului național de gimnastică, și-a spus punctul de vedere cu privire la medalia de bronz obținută de Ana Bărbosu la JO 2024.</p>
<p>Antrenorul consideră că medalia de bronz va fi câștigată în instanță de Jordan Chiles, sportiva din SUA care a depus contestație.</p>
<h2><span>Coordonatorul lotului national de gimnastică simte că Ana Bărbosu a pierdut, de fapt, definitiv medalia de bronz: „America e țara avocaților”</span></h2>
<p>Nicolae Forminte, cel care se ocupă de echipa națională de gimnastică, a comentat hotărârea luată de Tribunalul Federal din Elveția.</p>
<p>Instanța <span>a fost de acord cu cererea depusă de americani</span>, iar din acest motiv Ana Bărbosu nu mai are garanția că va păstra medalia de bronz obținută la Jocurile Olimpice de la Paris.</p>
<p>La început, Tribunalul de Arbitraj Sportiv a decis în favoarea sportivei din România, iar Ana Bărbosu a primit medalia de bronz, care fusese acordată inițial gimnastei americane Jordan Chiles.</p>
<p>Nicolae Forminte a spus că vestea este una tristă, însă recunoaște că se aștepta la acest deznodământ și nu a fost surprins de posibilitatea ca Ana să piardă medalia.</p>
<h2><span>Nicolae Ferminte e convins: „Federația americană este foarte serioasă!”</span></h2>
<p>Ba mai mult, antrenorul consideră că avocații din SUA vor face tot posibilul pentru ca Jordan Chiles să fie cea care primește medalia de bronz.</p>
<p>„Nu am văzut ştirea, dar am anticipat rezultatul. Eu sunt din gimnastică. O naţiune care îşi acceptă campionii, nu că România nu ar fi respectat-o pe Ana, că au făcut toate demersurile necesare, e cea mai scumpă medalie pe care a obţinut-o România. Acesta e regulamentul competiţiei.</p>
<p>Americanii îşi pot permite din punct de vedere financiar un astfel de demers. Mă aşteptam la aşa ceva, pentru că regulamentul din gimnastică e foarte clar. Orice decizie se ia în folosul gimnastei. Nu pot decât să regret această întorsătură. Este o medalie olimpică, dar nu mă miră.</p>
<p>Din păcate, această epopee a medaliilor olimpice nu a fost un lucru foarte clar. În continuare se va judeca la TAS, unde se vor lua în calcul toate dovezile, probele depuse de americani şi se va lua o decizie. Să sperăm că va fi în favoarea Anei, dar şansele sunt mai mici. Aşa simt.</p>
<p>Federaţia americană este foarte serioasă, care nu se joacă şi nu se încurcă cu aşa ceva. Dacă nu ar fi avut argumente solide, nu le-ar fi depus. Şi să mă ierte Dumnezeu, America e ţara avocaţilor. Dacă nici ei nu au avocaţi…”, a declarat Nicolae Forminte, în exclusivitate pentru Antena Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția americanilor după decizia din cazul Ana Bărbosu: „Victorie juridică! Clasamentul e în mâinile TAS”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/reactia-americanilor-dupa-decizia-din-cazul-ana-barbosu-victorie-juridica-clasamentul-e-in-mainile-tas-20372406</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Reactia-americanilor-dupa-decizia-din-cazul-Ana-Barbosu-„Victorie-juridica-Clasamentul-e-in-mainile-TAS-e1769711593782.jpg"/><br/><p>Tribunalul Federal Elvețian a luat o decizie controversată, anulând hotărârea luată de TAS în favoarea Anei Bărbosu.</p>
<p>Astfel, până la o decizie definitivă, Ana Bărbosu a pierdut medalia de bronz cucerită la Jocurile Olimpice de la Paris din 2024.</p>
<h2><span>Reacția americanilor după decizia din cazul Ana Bărbosu: „Victorie juridică! Clasamentul e în mâinile TAS”</span></h2>
<p>Presa din Statele Unite ale Americii a comentat imediat subiectul și consideră decizia drept o „victorie juridică” obținută de Jordan Chiles, sportiva din SUA care a depus contestațiile.</p>
<p>Astfel, americanii scriu că Jordan Chiles este la un pas de a obține medalia de bronz în defavoarea Anei Bărboșu și a Sabrinei Voinea, care și ea a depus o contestație.</p>
<p>„Chiles este cu un pas mai aproape de a-și păstra medalia de bronz de la JO 2024. Cea mai înaltă instanță din Elveția i-a adus lui Chiles o victorie juridică cheie după ce a anunțat că a admis o parte din apelul sportivei și că trimite cazul înapoi la TAS pentru reexaminare.</p>
<p>Decizia o aduce pe Chiles mai aproape de rezolvarea disputei complicate și pline de erori, care inițial a dus la retragerea medaliei de bronz a americancei la sol în ultima zi a Jocurilor Olimpice de la Paris.</p>
<p>Clasamentul final va fi din nou în mâinile TAS. Decizia de a-i retrage medalia lui Chiles a provocat o furie internațională care a umbrit sfârșitul JO, în mare parte pentru că a implicat o dispută privind detaliile regulilor de gimnastică, mai degrabă decât o greșeală sau o abatere din partea lui Chiles sau, de altfel, a oricăreia dintre celelalte gimnaste implicate”, a scris eu.usatoday.com.</p>
<h2><span>Nadia Comăneci, uluită de decizia luată de Tribunalul Federal Elvețian</span></h2>
<p><span>Subiectul a fost comentat și de Nadia Comăneci</span>, legenda gimnasticii mondiale. „Zeița de la Montreal” a răbufnit și consideră că întreg procesul le poate afecta din punct de vedere mental pe gimnaste.</p>
<p>Ba mai mult, Nadia Comăneci își dorește să fie luată o decizie care să le readucă liniștea sufletească sportivelor implicate în acest proces.</p>
<p>„Înțeleg că este o etapă procedurală menită să asigure o analiză riguroasă a tuturor faptelor. Dincolo de aspectele tehnice, principala mea preocupare rămâne impactul profund asupra sportivelor.</p>
<p>Această prelungire a stării de incertitudine generează un șoc emoțional și o presiune psihologică uriașă asupra celor trei gimnaste implicate.</p>
<p>Este regretabil că, după un efort sportiv colosal, tinerele gimnaste sunt obligate să treacă prin acest carusel al emoțiilor, în loc să se bucure de performanța obținută.</p>
<p>Din respect pentru sănătatea lor mentală și pentru valorile sportului, este esențial ca acest proces să se soluționeze într-un mod care să restabilească echilibrul și liniștea lor sufletească”, a declarat Nadia Comăneci, potrivit gsp.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiica lui Ilie Năstase, reacție după ce fostul tenismen i-a tăiat finanțarea: „Orice ajută!” Care mai e situația ei după ce a rămas pe stradă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/fiica-lui-ilie-nastase-reactie-dupa-ce-fostul-tenismen-i-a-taiat-finantarea-orice-ajuta-care-mai-e-situatia-ei-dupa-ce-a-ramas-pe-strada-20372381</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Fiica-lui-Ilie-Nastase-reactie-dupa-ce-fostul-tenismen-i-a-taiat-finantarea.webp"/><br/><p>Rămasă pe străzi după despărțirea de fostul iubit, Charlotte Năstase (35 de ani) revine cu o nouă reacție, în condițiile în care Ilie Năstase (79 de ani) refuză să o mai ajute financiar.</p>
<p>Fiica adoptivă a lui Ilie Năstase și a actriței americane Alexandra King (73 de ani) se află în continuare într-o situație dramatică. În urmă cu o săptămână și jumătate, Charlotte a anunțat că a rămas fără adăpost, cerșind bani de mâncare.</p>
<p>Femeia se află în SUA, iar Ilie Năstase a ajutat-o mulți ani și i-ar fi cumpărat chiar și o mașină. Totuși, fostul lider ATP a decis să-i taie finanțarea lui Charlotte.</p>
<h2><span>Reacția fiicei lui Ilie Năstase după ce fostul lider ATP i-a tăiat finanțarea</span></h2>
<p>Contactat în legătură cu situația prin care trece Charlotte, Ilie Năstase <span>a avut o reacție fermă</span>: „Nu mă interesează, vă rog frumos”, a declarat fostul campion al tenisului, potrivit <span>Digi FM.</span></p>
<p>La câteva zile distanță, Charlotte Năstase a revenit cu un mesaj pe contul ei de Instagram, din care reiese că fiica lui „Nasty” se află în continuare într-o situație disperată.</p>
<p data-end="400" data-start="70">„Orice ajută, mulțumesc”, a scris Charlotte, apelând din nou la mila urmăritorilor săi. Atunci când a rămas pe stradă, ea <span>a lansat un strigăt disperat de ajutor</span>: „Vă rog, îmi puteți trimite bani pentru mâncare și adăpost? Acum sunt fără adăpost și blocată din cauza fostului meu iubit. Mulțumesc!”, a transmis Charlotte Năstase.</p>
<p data-end="400" data-start="70"><img alt="" class="size-large wp-image-20372413 alignnone" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 630px) 100vw, 630px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Charlotte-Nastase-1-630x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Charlotte-Nastase-1-630x1400.jpg 630w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Charlotte-Nastase-1-768x1708.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Charlotte-Nastase-1-691x1536.jpg 691w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Charlotte-Nastase-1.jpg 921w" width="630"/></p>
<h2 data-end="400" data-start="70"><span>Charlotte a afirmat că nu mai poate lua legătura cu Ilie Năstase</span></h2>
<p id="p-2">Charlotte a fost adoptată de Ilie Năstase și actrița americană Alexandra King, în timpul mariajului lor, care a durat între 1984 și 2002. Cei doi au mai adoptat împreună și un fiu, Nicholas, care are acum 38 de ani.</p>
<p data-end="469" data-start="254" id="p-6">După divorț, cei doi copii, Charlotte și Nicholas, au rămas în grija mamei, în SUA. Recent, Charlotte Năstase a afirmat că nu mai poate lua legătura cu tatăl ei.</p>
<p data-end="469" data-start="254" id="p-8">Pe lângă copiii adoptați împreună cu Alexandra King, Ilie Năstase mai are două fiice din căsnicia cu Amalia Năstase, Alessia și Emma, precum și o fiică din prima căsătorie, cu Dominique Grazia, pe nume Nathalie.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
