<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Una e Regele, alta suntem noi. Nu înțelegea că nu putem fi ca el”. De ce n-a ajuns Gică Hagi un antrenor mai mare decât este</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/una-e-regele-alta-suntem-noi-nu-intelegea-ca-nu-putem-fi-ca-el-de-ce-n-a-ajuns-gica-hagi-un-antrenor-mai-mare-decat-este-20214395</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Una-e-Regele-alta-suntem-noi.-Nu-intelegea-ca-nu-putem-fi-ca-el.-De-ce-n-a-ajuns-Gica-Hagi-un-antrenor-mai-mare-decat-este-e1752067728412-1400x803.jpg"/><br/><p>Lucian Sânmărtean a dezvăluit ce făcea Gheorghe Hagi la antrenamente.</p>
<p>Gheorghe Hagi este subiectul unei schimbări la Farul Constanța, echipa pe care o deține. „Regele” a renunțat la banca tehnică a echipei, după un sezon ratat al „marinarilor”, care nu au prins cupele europene, deși aveau o șansă din play-out.</p>
<h2><span>Lucian Sânmărtean a spus de ce Gheorghe Hagi nu a ajuns un antrenor mai mare</span></h2>
<p>Lucian Sânmărtean a dezvăluit că <span>„Regele” este mult prea implicat</span> în actul de antrenorat și nu poate înțelege de ce elevii săi nu pot repeta anumite procedee pe care el le folosea atunci când activa ca jucător.</p>
<p>„Nu puteam să executăm ce făcea Hagi. Intra în teren, dădea câte o diagonală de 40 de metri de pica direct, cu tot cu preluare, și ne spunea: Ce e așa greu?</p>
<p>Dom’ profesor, una e Regele și alta suntem noi. Luați-ne după cum putem noi…Perioada lui de antrenorat s-a învârtit foarte mult în sfera asta, nu înțelegea că nu putem să fim ca el”, a declarat Lucian Sânmărtean la <span>podcastul lui Costin Deșliu</span>.</p>
<p>Convocarea de debut în echipa națională a României pentru Lucian Sânmărtean s-a consemnat în 2001, chiar sub comanda lui Gheorghe Hagi. După ce s-a retras din cariera de jucător, <span>„Regele” a continuat pe banca tehnică a echipei naționale.</span></p>
<h2><span>Gheorghe Hagi a renunțat la postul de antrenor la Farul Constanța</span></h2>
<p>După ce a avut parte de un sezon complet ratat, Gheorghe Hagi a hotărât să facă o schimbare pe banca tehnică, dorind un pas în spate. „Regele” l-a cooptat pe Ianis Zicu în staff-ul echipei, antrenorul care a promovat cu revelația Metaloglobus în Superliga, în premieră.</p>
<p>Despre acesta s-a scris că are mai multe oferte din zona Golfului, pe care ar fi tentat să le ia în calcul, spune Gheorghe Popescu. Însă, mulți dintre oamenii care au colaborat cu Hagi recunosc că acesta este mult prea implicat și dorește să fie prezent în orice aspect al echipei.</p>
<p>În ultimul sezon, Farul Constanța a terminat pe locul 11 în Superliga, la doar 3 puncte de barajul pentru menținere/promovare. Dacă ar fi terminat în primele echipe în play-out, „fariștii” ar fi putut merge în cupele europene, dar au ratat obiectivul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a fost la Inter pe vremea superstarurilor Ronaldo sau Zanetti și dă verdictul dur despre ce va păți Cristi Chivu: „Asta e problema!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/mircea-lucescu-a-fost-la-inter-pe-vremea-superstarurilor-ronaldo-sau-zanetti-si-da-verdictul-dur-despre-ce-va-pati-cristi-chivu-asta-e-problema-20214277</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-a-fost-la-Inter-pe-vremea-superstarurilor-Ronaldo-sau-Zanetti-si-da-verdictul-dur-despre-ce-va-pati-Cristi-Chivu.webp"/><br/><p>Mircea Lucescu (79 de ani), fost antrenor la Inter Milano in intervalul ianuarie-martie 1999, a vorbit despre actualul șef al băncii tehnice de pe „Giuseppe Meazza”, românul Cristi Chivu (44).</p>
<p>„Il Luce” spune că misiunea lui Chivu nu va fi deloc ușoară, deoarece va avea de gestionat două probleme mari: presiunea cu care se confruntă un club de calibrul lui Inter și lotul îmbătrânit pe care l-a preluat de la fostul antrenor, Simone Inzaghi (49).</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a prezentat provocările la care trebuie să facă față Cristi Chivu în calitate de antrenor al lui Inter</span></h2>
<p><span>Cristi Chivu și Inter Milano beneficiază</span> în aceste zile de o scurtă vacanță, însă peste nici două săptămâni, „nerazzurrii” se vor reuni și vor începe cantonamentul de vară pentru sezonul 2025-2026.</p>
<p>Până la data menționată, Cristi Chivu și conducerea de pe „Giuseppe Meazza” se consultă cu privire la transferurile ce ar putea fi efectuate. Iar discuțiile sunt intense, deoarece Inter are nevoie să întinerească lotul îmbătrânit pe care Simone Inzaghi i l-a lăsat pe mână.</p>
<p><span>Mircea Lucescu, fost antrenor la Inter pe vremea superstarurilor Ronaldo Nazario sau Javier Zanetti</span>, a vorbit și el despre perioada care îl așteaptă pe Chivu și a spus că întinerirea lotului va fi una dintre cele mai mari provocări pentru român:</p>
<blockquote><p>Asta e problema Interului, că e o echipă bătrână, chiar dacă e valoroasă. Să vedem ce va reuși Chivu, sper să aibă inspirație și să facă alegerile corecte. Cert e că nu-i va fi ușor”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<p>Inter Milano s-a despărțit deja de veteranul Marko Arnautovic, care în aprilie 2026 va împlini 37 de ani. Însă, chiar și așa mai are în lot fotbaliști precum Yan Sommer, titular în poartă, Stefan de Vrij, Francesco Acerbi, Matteo Darmian sau Henrikh Mkhitaryan, care sunt săriți bine de 30 de ani.</p>
<h2><span>Presiunea va fi și ea un obstacol apăsător pentru Chivu</span></h2>
<p>Orice antrenor are parte de presiune și deseori e identificat drept principal vinovat atunci când echipa nu livrează rezultate. Însă, Mircea Lucescu spune că la o formație de calibrul lui Inter Milano, presiunea atinge un cu totul alt nivel. Și tocmai din acest motiv, Cristi Chivu va trebui să se lupte cu încă un obstacol apăsător în sezonul 2025-2026:</p>
<blockquote><p>Faptul că el a ajuns la Inter e mare lucru pentru fotbalul românesc și pentru cariera lui. Sper să-l urmeze și jucătorii români, în campionatul italian. Chivu e foarte bine cunoscut în Italia, chiar dacă misiunea lui, la Inter, nu va fi deloc ușoară. La Parma, el a avut pe mână o echipă mai mică, unde presiunea și așteptările erau altele”, a mai precizat selecționerul naționalei României.</p></blockquote>
<p>Un egal cu Monterrey, două victorii cu Urawa și River Plate, plus o înfrângere cu Fluminense, acestea au fost rezultatele înregsitrate de Cristi Chivu, toate la Mondialul Cluburilor, în calitate de antrenor al lui Inter.</p>
<p>Următoarea partidă oficială a „nerazzurrilor” este cea de la dubutul din Serie A, programat pe 25 august, pe teren propriu cu Torino.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a ajuns Dennis Man să primească placheta aniversară 195 de ani de Tradiții în luptă a Batalionului 191 Infanterie „Colonel Nicolae Golescu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-ajuns-dennis-man-sa-primeasca-placheta-aniversara-195-de-ani-de-traditii-in-lupta-a-batalionului-191-infanterie-colonel-nicolae-golescu-20214368</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dennis-Man-a-fost-omagiat-de-catre-o-infanterie-din-Arad-in-recenta-vacanta-din-Romania.-Fotbalistul-a-primit-placheta-aniversara-de-195-de-ani-de-Tra-1120x1400.jpg"/><br/><p>Dennis Man a fost omagiat de către o infanterie din Arad, în recenta vacanță din România. Fotbalistul a primit placheta aniversară de 195 de ani de Tradiții în luptă a Batalionului 191 Infanteriei „Colonel Nicolae Golescu”.</p>
<p>Fotbalistul celor de la Parma a preferat să-și petreacă vacanța acasă, în județul Arad. Dennis Man este născut în comuna Tudor Vladimirescu. În vizita sa acasă, fotbalistul a fost invitat de Batalionul 191 Infanterie „Colonel Radu Golescu” pentru a fi omagiat.</p>
<h2><span>Dennis Man, omagiat de militarii din Arad</span></h2>
<p>Locotenent-colonelul Sebastian Man i-a oferit fotbalistului un cadou de neuitat. Militarul a considerat că trebuie să-i ofere placheta aniversară „în semn de apreciere pentru performanțele sale și pentru legătura frumoasă dintre sport și spiritul de sacrificiu”.</p>
<p>„Un român adevărat alături de alți români adevărați – fiecare pe frontul lui, dar uniți de aceeași dragoste pentru România! Mulțumim, Dennis, pentru prezența și pentru respectul arătat Armatei României!”, au mai scris reprezentanții Federației Române de Fotbal, pe Facebook.</p>
<p>Pe pagina oficială a FRF au apărut mai multe fotografii cu momentul emoționant, în care Dennis Man primește placheta aniversară de la locotenent-colonelul Sebastian Man. După eveniment, fotbalistul a plecat în Italia, pentru a merge la reunirea Parmei.</p>
<p><span>Întâlnit în aeroportul „Traian Vuia” din Timișoara</span> de un reporter, fotbalistul a răspuns că nu știe dacă va rămâne la Parma, urmând să „vedem”. Conform ultimelor zvonuri, Kyle Krause dorește să-l păstreze pe Dennis Man și pentru sezonul viitor, considerându-l drept piesă de bază.</p>
<h2><span>Dennis Man e ofertat de mai multe echipe din Italia</span></h2>
<p>Despre Dennis Man s-a scris mult în ultima perioadă, mai ales în presa din Italia. Fotbalistul a fost dat de unele publicații drept ca și plecat de la Parma. În schimb, <span>Gazzetta dello Sport</span> anunța că patronul american al echipei, Kyle Krause, nu ar renunța la Man.</p>
<p>Patronul „gialloblu” speră că noul staff va reuși să-l aducă pe Dennis Man pe linia de plutire, după ce a jucat tot mai puțin cu Cristi Chivu pe bancă. În iarnă, Dennis Man putea ajunge la Fiorentina, dar cele două tabere nu s-au înțeles asupra sumei de transfer.</p>
<p>Pe urmele fotbalistului ar fi trei cluburi de Serie A. Dennis Man este <span>în vizorul celor de la Lazio, Bologna și Torino</span>. Ultima este puțin probabil că-și poate permite să plătească suma de transfer cerută de Parma în trecut, de 15.000.000 de euro, deoarece are probleme financiare mari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florinel Coman a ajuns la echipa unde va juca, după experiența de la Cagliari: „Un nou început”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/florinel-coman-a-ajuns-la-echipa-unde-va-juca-dupa-experienta-de-la-cagliari-un-nou-inceput-20214178</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florinel-Coman-a-ajuns-la-echipa-unde-va-juca-dupa-experienta-de-la-Cagliari-Un-nou-inceput-e1752054538430.jpg"/><br/><p>Florinel Coman a plecat de la Cagliari, dar deja a ajuns sub comanda noii sale echipe, odată ce vacanța s-a terminat. Fotbalistul s-a întors în lotul qatarezilor de la Al-Gharafa, echipă care l-a împrumutat în Sardinia în prima jumătate a acestui an.</p>
<p>Vacanța s-a încheiat pentru majoritatea fotbaliștilor de pe Glob, astfel că s-au întors la pregătire, așa cum este cazul lui Florinel Coman. Fotbalistul <span>nu este sigur că va rămâne în Qatar</span>, deoarece aceștia au un număr limitat de străini.</p>
<h2><span>Florinel Coman, înapoi la Al-Gharafa</span></h2>
<p>Într-un clip postat pe rețelele de socializare de reprezentanții clubului Al-Gharafa apare chiar Florinel Coman, jucătorul care a fost împrumutat în a doua parte a sezonului trecut <span>la Cagliari, în Serie A</span>.</p>
<p>„Imagini de la antrenamentul din această seară, cu pregătirile pentru noul sezon”, au anunțat cei de la Al-Gharafa pe Instagram, în clipul unde apare și Florinel Coman. Qatarezii sunt urmăriți pe pagina de Instagram de peste 116.000 de oameni.</p>
<p>Fotbalistul a avut o reacție rezervată în clip, acolo unde a preferat să gesticuleze un semn că totul este „OK”. Rămâne de văzut dacă românul va rămâne în lotul condus de antrenorul portughez Pedro Martins.</p>
<p>Un obstacol principal în calea rămânerii lui Florinel în Qatar ar fi numărul limitat de străini pe care echipa are voie să îl înregistreze la federația de fotbal. Al-Gharafa, asemenea celorlalte echipe din micuțul stat asiatic, au dreptul la maxim 6 fotbaliști extracomunitari. La acest moment, străinii din lotul echipei sunt portarul Sergio Rico, Seydou Sano, Hyun-soo Jang, Jamal Hamed, Wajdi Kechrida, Fabricio Diaz, Aron Gunnarsson, Yacine Brahimi, Joselu sau Yohan Boli.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DL0eThzuldz/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de AL GHARAFA SC | نادي الغرافة (@algharafaclub)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cifrele lui Florinel Coman pentru Al-Gharafa</span></h2>
<p>Clubul din Qatar a achiziționat vedeta lui Gigi Becali pentru o sumă uriașă, de 5.500.000 de euro, dar bucureștenii nu au primit nici până astăzi suma pentru transferul fotbalistului, deși a plecat acum un an.</p>
<p>De la sosirea în Orientul Mijlociu, Florinel Coman nu a impresionat, reușind să strângă doar 19 meciuri, în care a punctat de 3 ori și a oferit 4 pase decisive colegilor lui. În iarna, clubul a decis să-l împrumute pe fotbalist la Cagliari, pentru a face loc unui alt extracomunitar.</p>
<p>Al-Gharafa a încheiat sezonul trecut pe poziția 3 în Stars League, la 11 puncte de campioana Al Saad și la 9 de vicecampioana Al-Duhail. Portalul de specialitate Transfermarkt cotează echipa la doar 26.400.000 de euro, dintre care 5.000.000 este valoarea „șeptarului” Coman.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a făcut anunțul clar! Alex Mitriță nu va mai juca la naționala României: „Mă bucur pentru Politic, avem nevoie de jucători după plecarea lui în China”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-facut-anuntul-clar-alex-mitrita-nu-va-mai-juca-la-nationala-romaniei-ma-bucur-pentru-politic-avem-nevoie-de-jucatori-dupa-plecarea-lui-in-china-20214214</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-a-facut-anuntul-clar-Alex-Mitrita-nu-va-mai-juca-la-nationala-Romaniei.webp"/><br/><p>Mircea Lucescu (79 de ani) a comentat debutul bun al lui Dennis Politic (25) de la FCSB și în același timp i-a dat o veste lui Alex Mitriță (30).</p>
<p>Aparent, după ce a acceptat transferul de la Universitatea Craiova la Zhejiang FC, în China, pentru 2.000.000 de euro, talentatul mijlocaș și-a închis ușa către naționala României.</p>
<h2><span>Plecarea lui Alex Mitriță în China e o veste bună pentru Dennis Politic. Ce a spus Mircea Lucescu despre flancul stâng al naționalei României</span></h2>
<p>Flancul stâng din ofensiva naționalei României obișnuia să fie cel mai blindat post până nu demult, însă lucrurile s-au schimbat dramatic în ultima perioadă.</p>
<p>Transferul lui Florinel Coman la Cagliari s-a dovedit a fi un eșec total, în timp de Valentin Mihăilă a fost mai mult accidentat și, de asemenea, nu traversat o formă bună atunci când a fost apt din punct de vedere fizic.</p>
<p>Alexandru Mitriță devenise și el o soluție în mandatul lui Mircea Lucescu, iar după prestațiile bune pe care le-a avut în sezonul 2024-2025 la Universitatea Craiova părea că ar putea deveni chiar titularul flancului stâng.</p>
<p>Însă, în iunie 2025, <span>Alex Mitriță a dat curs unei oferte din China</span>, de la Zhejiang FC, și a plecat la mare distanță de România.</p>
<p>Acest detaliu, coroborat cu <span>debutul bun al lui Dennis Politic de la FCSB</span>, l-a determinat pe Mircea Lucescu să facă un anunț tranșant. Mitriță nu pare să mai fie o soluție pentru echipa națională, în timp ce noul jucător al campioanei României are o șansă importantă de a deveni titular:</p>
<blockquote><p>Sunt mulțumit că Politic a debutat bine, mai ales că avem nevoie de jucători, după plecarea lui Mitriță în China. Avem nevoie de concurență. Dacă nu am concurență între ei, e o pierdere de timp. Ușor-ușor trebuie să joace cei care evoluează la echipele de club. Dacă se întâmplă să nu joace, să fie accidentați și să se lege de echipa națională doar că să prindă minute, atunci nu vor mai juca”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Valentin Mihăilă și Florinel Coman, așteptați să își decidă viitorul</span></h2>
<p>În ceea ce îi privește pe rivalii pe post pe care i-ar putea avea Dennis Politic la echipa națională, principalele nume sunt Valentin Mihăilă și Florinel Coman.</p>
<p><span>Mihăilă ar putea fi protagonistul unui transfer la Lecce</span>, grupare care va avea drept obiectiv salvarea de la retrogradarea din Serie A, însă nici aici nu va fi sigur de postul de titular. De asemenea, problemele fizice ale fostului fotbalist de la Craiova ar putea reprezenta în continuare o problemă.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe <span>Florinel Coman, acesta s-a întors în Qatar</span> după împrumutul eșuat de la Cagliari, însă nu este sigur dacă „Mbappe” va continua alături de Al-Gharafa.</p>
<p>Așadar, la felul în care arată lucrurile în prezent, Dennis Politic are șanse mari să devină o piesă cheie în angrenajul echipei naționale.</p>
<p>Un singur meci a bifat fotbalistul transferat de la Dinamo sub tricolor. Este vorba despre debutul din data de 23 martie 2025, consemnat cu ocazia unui duel San Marino – România 1-5.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
