<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ei sunt golgheterii lui Gigi Becali în cupele europene all-time: ce fotbaliști din lotul FCSB pot răsturna istoria în acest sezon de Champions League! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/ei-sunt-golgheterii-lui-gigi-becali-in-cupele-europene-all-time-ce-fotbalisti-din-lotul-fcsb-pot-rasturna-istoria-in-acest-sezon-de-champions-league-exclusiv-20198953</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ei-sunt-golgheterii-lui-Gigi-Becali-in-cupele-europene-all-time-ce-fotbalisti-din-lotul-FCSB-pot-rasturna-istoria-in-acest-sezon-de-Champions-League-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>FCSB se pregătește de o nouă campanie în cupele europene, după ce sezonul trecut a încântat milioanele de suporteri cu parcursul din Europa League. Și în acest context, visul grupei Champions League pare acum mult mai realizabil. În avancronica marii provocării roș-albastre pe continent, <span>ProSport</span> îți prezintă în exclusivitate concluziile unei analize în premieră care a „disecat” toate golurile marcate de campioana României în cupele europene de când Gigi Becali este patron!</p>
<p>Cine sunt golgheterii all-time ai echipei lui Gigi Becali în cupele europene? Dar pe fiecare competiție în parte? Ce procentaj de reușită au avut străinii versus fotbaliștii autohtoni? De câte autogoluri au beneficiat roș-albaștrii? Și, firește: cine din actualul lot FCSB e cel mai aproape să răstoarne în acest sezon ierarhiile celor mai buni marcatori?</p>
<p>În demersul nostru au fost documentate și analizate toate golurile echipei în preliminarii, grupe și faze superioare din Champions League, Cupa UEFA / Europa League și Conference League, cu excepția celor de la loviturile de departajare, când a fost cazul, pentru intervalul de timp februarie 2003 – prezent. De când <span>Gigi Becali a devenit patronul echipei</span>, pentru a evita orice neclaritate privind disputele de palmares Steaua versus FCSB.</p>
<h2><span>Câte goluri au marcat roș-albaștrii în cupele europene cu Gigi Becali patron</span></h2>
<p>Întâi de toate, concluziile captivante ale radiografiei ofensive pentru echipă în cupele europene! Câte goluri au reușit roș-albaștrii în competițiile continentale de când Gigi Becali e patron?</p>
<ul>
<li>291 de goluri, dintre care 7 au fost autogoluri „oferite” de adversari</li>
</ul>
<p>Au punctat pentru echipă, cronologic, în lista autogolurilor: Dragutinovic (Sevilla, grupe UEFA 2004), Craigan (Motherwell, tur 3 prel. EL 2009), Cribari (Napoli, grupe EL 2010), Schut (Utrecht, grupe EL 2010), R. Sigurdsson (Copenhaga, grupe EL 2012), Balaz (Backa Topola, tur 2 prel. EL 2020), I. Pavlovic (Vardar, tur 2 prel. CHL 2017).</p>
<p>Cum se împart reușitele roș-albastre pe competiții din 2003 până azi?</p>
<ul>
<li>178 goluri – Cupa UEFA / Europa League</li>
<li>94 – Champions League</li>
<li>19 – Conference League</li>
</ul>
<p>Așadar, din cele 291 de goluri în total, dacă eliminăm autogolurile, rămânem cu 284 de reușite. Ei bine, acestea au fost semnate de 97 de jucători diferiți, pe care îi vom descoperi în rândurile de mai jos.</p>
<p>Încă un detaliu interesant: doar 22,2% dintre golurile echipei Steaua / FCSB, funcție de denumirea purtată la momentul disputării partidelor, au fost reușite de fotbaliști străini! E vorba de 63 de goluri din cele 284.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20099180" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20099180"><img alt="" class="size-full wp-image-20099180" decoding="async" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20099180">FOTO:Răzvan Păsărică/SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>Golgheterii lui Gigi Becali în Champions League</span></h2>
<p>Începem cu competiția supremă la nivel de cluburi, de care se leagă și marele vis al acestui sezon pentru FCSB. Epoca Gigi Becali înseamnă pentru echipă 4 sezoane de participare în grupele Champions League, ultima dată în ediția 2013/2014. Iar golgheterul all-time al roș-albastrilor la acest nivel este… Nicolae Stanciu!</p>
<p>Căpitanul naționalei României din prezent a evoluat în tricoul echipei lui Gigi Becali în perioada 2013-2016, marcând 7 goluri, toate în preliminariile competiției. În 2013, gol în returul 2-2 cu Legia Varșovia care a consfințit calificarea în grupe. În 2014, goluri cu Stromgodset și Aktobe. În 2015, Stanciu a punctat cu Trencin. Pentru ca în 2016 să aibă contribuția fundamentală la eliminarea Spartei Praga: gol la 1-1 în deplasare și ambele reușite pentru 2-0 la București!</p>
<p>Dar iată cum arată clasamentul golgheterilor all-time pentru echipa lui Gigi Becali în Champions League, cu mențiunea că cel mai bine clasat jucător din lotul actual FCSB e Darius Olaru, cu 4 goluri, la doar trei așadar de liderul Stanciu:</p>
<p>7 – Nicolae Stanciu</p>
<p>6 – Nicolae Dică</p>
<p>5 – Victoraș Iacob, Vali Badea</p>
<p>4 – Bănel Nicoliță, Dorin Goian, Federico Piovaccari, Darius Olaru</p>
<p>3 – Dorel Zaharia, Gabriel Iancu, David Miculescu, Malcom Edjouma</p>
<p>2 – Ovidiu Petre, Jugurtha Hamroun, Sulley Muniru, Alex Chipciu, Filipe Teixeira, Joyskim Dawa, Daniel Popa</p>
<p>1 – Gabriel Boștină, Sorin Paraschiv, Mirel Rădoi, Daniel Oprița, Adrian Neaga, Răzvan Ochiroșii, Petre Marin, Constantin Budescu, Cristian Tănase, Iasmin Latovlevici, Claudiu Keșeru, Junior Morais, Denis Alibec, Florin Tănase, Leandro Tatu, Sorin Ghionea, Arthuro Bernhardt, Dayro Moreno, Mihai Pintilii, Alex Bourceanu, Cornel Râpă, Andrei Prepeliță, Fernando Varela, Gregory Tade, Laurențiu Diniță, Mihai Bălașa, Alexandru Băluță, William Baeten</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200768" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200768"><img alt="" class="size-full wp-image-20200768" decoding="async" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200768">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<h2><span>Cei mai buni marcatori în Cupa UEFA / Europa League</span></h2>
<p>Trecem la a doua competiție continentală ca importanță, unde echipa, în era Gigi Becali, a obținut cele mai bune performanțe. E vorba de semifinalele ediției 2005/2006, plus optimile de finală în 2004/2005, 2012/2013 și sezonul trecut, 2024/2025. Aici, liderul detașat all-time este… Raul Rusescu! Nu mai puțin de 12 goluri, urmat de Bogdan Stancu și Harlem Gnohere, fiecare cu câte 9 reușite. Cel mai bine clasat jucător din actualul lot FCSB e Florin Tănase, 7 goluri.</p>
<p>12 – Raul Rusescu</p>
<p>9 – Bogdan Stancu, Harlem Gnohere</p>
<p>8 – Nicolae Dică</p>
<p>7 – Florin Tănase</p>
<p>6 – Bănel Nicoliță</p>
<p>5 – Victoraș Iacob, Dorin Goian, Adrian Neaga, Cristian Tănase, Florinel Coman</p>
<p>4 – Claudiu Keșeru, Dennis Man, Darius Olaru</p>
<p>3 – Daniel Oprița, Sorin Paraschiv, Claudiu Răducanu, Pantelis Kapetanos, Adi Rocha, Stefan Nikolic, Vlad Chiricheș, Constantin Budescu, Daniel Bîrligea, David Miculescu</p>
<p>2 – Mirel Rădoi, Andrei Cristea, Leandro Tatu, Mihai Costea, Iasmin Latovlevici, Adi Popa, Alex Chipciu, Adrian Șut</p>
<p>1 – Gabriel Boștină, Răzvan Ochiroșii, Junior Morais, Denis Alibec, Filipe Teixeira, Sulley Muniru, Petre Marin, Cristian Ciocoiu, Janos Szekely, Rafal Grzelak, Juan Toja, Romeo Surdu, Eder Bonfim, Florin Gardoș, George Galamaz, Florin Costea, Andrei Dumitraș, Novak Martinovic, Lucian Sănmărtean, Lucian Filip, Bojan Golubovic, Gabriel Tamaș, Marko Momcilovic, Vlad Achim, Romario Benzar, Mihai Roman, Cristian Dumitru, Răzvan Oaidă, Iulian Cristea, Ionuț Panțîru, Alexandru Buziuc, Adrian Petre, Olimpiu Moruțan, Marius Ștefănescu, Andrei Gheorghiță, Juri Cisotti, Joyskim Dawa, Alexandru Băluță</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200769" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200769"><img alt="" class="size-full wp-image-20200769" decoding="async" height="1828" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-1400x1000.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-768x549.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-1536x1097.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-2048x1463.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200769">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<h2><span>Adăugăm și zestrea din Conference League</span></h2>
<p>Cea mai nouă competiție UEFA înseamnă și cele mai puține participări, firește, pentru echipa lui Gigi Becali. Doar trei sezoane în palmares, cu o ediție de grupe în 2022/2024. La ierarhiile marcatorilor de top de mai sus adăugăm, așadar, și clasamentul din Conference League:</p>
<p>4 – Andrei Cordea, Florinel Coman</p>
<p>2 – Risto Radunovic, Joyskim Dawa, Malcom Edjouma, Damjan Djokovic</p>
<p>1 – Octavian Popescu, Joonas Tamm, Andrea Compagno</p>
<h2><span>Golgheterii echipei lui Gigi Becali în cupele europene all-time</span></h2>
<p>În clasamentul agregat, care pune la un loc topurile din Champions League, Cupa UEFA / Europa League și Conference League, avem imaginea spectaculoasă a celor mai buni marcatori din 2003 până azi, de când Gigi Becali e patronul echipei. Și liderul absolut nu e Nicolae Stanciu, golgheterul din Champions League, nici Raul Rusescu, numărul 1 din Europa League. Ci… Nicolae Dică!</p>
<p>Cu 6 goluri în Liga Campionilor și 8 în Cupa UEFA, Dică are un aport al eficienței cumulate peste orice rival din ultimele două decenii roș-albastre de cupe europene.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200771" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200771"><img alt="" class="size-full wp-image-20200771" decoding="async" height="1250" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1800px) 100vw, 1800px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006.jpg 1800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-1400x972.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-768x533.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-1536x1067.jpg 1536w" width="1800"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200771">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<p>Florin Tănase și Darius Olaru, fiecare cu câte 8 goluri în dreptul lor, au cele mai mari șanse, teoretic, să îl detroneze pe Nicolae Dică, iar asta chiar în acest sezon. Nu e departe nici David Miculescu, 6 goluri, dar are nevoie de un parcurs lung pentru FCSB și de un randament impresionant.</p>
<p>Cei trei fotbaliști din actualul lot FCSB au o șansă mare câtă vreme campioana României e pe traseul de Champions League, intră în luptă încă din turul 1 preliminar, așadar dispută multe partide, iar la început chiar împotriva unor adversari slabi cu care poate marca mult. Totodată, există scenarii secundare pentru FCSB de continuare în cupele europene, chiar dacă va ieși din parcursul Ligii Campionilor. <span>Toată harta aflată la dispoziția echipei lui Gigi Becali în acest sezon de cupe europene este disponibilă aici. </span></p>
<p>Iată tabloul complet al golgheterilor echipei lui Gigi Becali în cupele europene all-time, cu jucătorii evidențiați aflându-se încă în lotul FCSB:</p>
<p>14 – Nicolae Dică</p>
<p>12 – Raul Rusescu</p>
<p>10 – Bănel Nicoliță, Victoraș Iacob</p>
<p>9 – Florinel Coman, Bogdan Stancu, Harlem Gnohere, Dorin Goian</p>
<p>8 – Florin Tănase, Darius Olaru</p>
<p>7 – Nicolae Stanciu</p>
<p>6 – Cristian Tănase, Adrian Neaga, David Miculescu</p>
<p>5 – Vali Badea, Claudiu Keșeru, Malcom Edjouma, Joyskim Dawa</p>
<p>4 – Daniel Oprița, Sorin Paraschiv, Federico Piovaccari, Alex Chipciu, Constantin Budescu, Andrei Cordea, Dennis Man</p>
<p>3 – Mirel Rădoi, Claudiu Răducanu, Dorel Zaharia, Gabriel Iancu, Pantelis Kapetanos, Leandro Tatu, Adi Rocha, Sulley Muniru, Filipe Teixeira, Adi Popa, Stefan Nikolic, Iasmin Latovlevici, Vlad Chiricheș, Adrian Șut, Daniel Bîrligea</p>
<p>2 – Andrei Cristea, Răzvan Ochiroșii, Gabriel Boștină, Petre Marin, Ovidiu Petre, Mihai Costea, Junior Morais, Jugurtha Hamroun, Damjan Djokovic, Daniel Popa, Denis Alibec, Risto Radunovic, Alexandru Băluță</p>
<p>1 – Joonas Tamm, Andrea Compagno, Sorin Ghionea, Arthuro Bernhardt, Dayro Moreno, Mihai Pintilii, Alex Bourceanu, Cornel Râpă, Andrei Prepeliță, Fernando Varela, Gregory Tade, Laurențiu Diniță, Mihai Bălașa, Cristian Ciocoiu, Janos Szekely, Rafal Grzelak, Juan Toja, Romeo Surdu, Eder Bonfim, Florin Gardoș, George Galamaz, Florin Costea, Andrei Dumitraș, Novak Martinovic, Lucian Sănmărtean, Lucian Filip, Bojan Golubovic, Gabriel Tamaș, Marko Momcilovic, Vlad Achim, Romario Benzar, Mihai Roman, Cristian Dumitru, Răzvan Oaidă, Iulian Cristea, Ionuț Panțîru, Alexandru Buziuc, Adrian Petre, Olimpiu Moruțan, William Baeten, Marius Ștefănescu, Andrei Gheorghiță, Juri Cisotti, Octavian Popescu</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV FCSB – Inter Escaldes</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cine-transmite-la-tv-fcsb-inter-escaldes-20213783</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-transmite-la-TV-FCSB-Inter-Escaldes-1400x1050.jpg"/><br/><p>Miercuri, FCSB își va începe aventura europeană în preliminariile Champions League.</p>
<p>În primul tur, <span>campioana României</span> o va înfrunta pe Inter Escaldes, din Andorra. Prima manșă este programată miercuri, de la ora 20:30, pe stadionul „Steaua”, și va putea fi urmărită, în format live text, pe prosport.ro.</p>
<h2><span>Cine transmite la TV FCSB – Inter Escaldes</span></h2>
<p>FCSB este favorită certă în fața celor de la Inter Escaldes. Potrivit site-ului de specialitate transfermarkt.com, formația din Andorra este cotată la 3,91 milioane de euro, în timp ce lotul FCSB-ului are o valoare de 51,38 milioane de euro.</p>
<p>Meciul tur, dintre FCSB și Inter Escaldes, va fi transmis, la TV, de Antena 1.</p>
<p>Cel mai important jucător al lui Inter Escaldes este atacantul Guillaume Lopez, care are o cotă de 350.000 de euro. De cealaltă parte, cel mai valoros om din <span>echipa patronată de Gigi Becali</span> este căpitanul Darius Olaru (7,5 milioane de euro).</p>
<h2><span>Gigi Becali, fără emoții înainte de FCSB – Inter Escaldes</span></h2>
<p>Imediat după ce a aflat că FCSB o va înfrunta pe Inter Escaldes, Gigi Becali a declarat că nu se teme de formația din Andorra, fiind convins că echipa sa se va califica fără probleme în turul 2 preliminar Champions League.</p>
<p>„Se vede deja turul trei preliminar. Vorbim și despre noroc aici, Domnul le face pe toate. Dacă Dumnezeu așa a vrut. A zis: ‘Îți dau adversare ușoare în primele două tururi ca să nu ai nicio emoție’. După aceea, în turul trei va apărea una tot mai ușoară.</p>
<p>În play-off nu mai ai temeri, ești deja calificat în grupe. Vedem dacă Dumnezeu vrea mai mult, dar în primele două tururi ai emoții mai mari. Turul doi este mai ușor decât primul tur, eu așa cred”, a spus Gigi Becali, pentru <span>sportpesurse.ro</span>.</p>
<p>„Nu am avut parte de o tragere la sorți plăcută, dar vom merge cu entuziasm și ambiție. Probabil am picat cu cel mai dificil adversar posibil, dar este vorba de fotbal și orice se poate întâmpla.</p>
<p>Un eșec în această fază din Liga Campionilor le permite cluburilor să meargă în Conference League, iar pentru cluburi ca al nostru premiile de la UEFA ne permit să susținem întregul sezon”, a spus Felip Ortiz, antrenorul lui Inter Escaldes, la scurt timp după ce a aflat că FCSB va fi adversara echipei sale.</p>
<p>În cazul în care va trece de Inter Escaldes, FCSB va da, în turul 2, peste câștigătoarea „dublei” dintre TNS (Țara Galilor) și Shkendija (Macedonia de Nord).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul emoționant pe care Florin Tănase, golgheterul FCSB în cupele europene din lotul actual, îl transmite în ziua startului spre visul Champions League: „Așa îmi doresc să fie acest sezon!” EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/mesajul-emotionant-pe-care-florin-tanase-golgheterul-fcsb-in-cupele-europene-din-lotul-actual-il-transmite-in-ziua-startului-spre-visul-champions-league-asa-imi-doresc-sa-fie-acest-sezon-20213426</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesajul-emotionant-pe-care-Florin-Tanase-golgheterul-FCSB-in-cupele-europene-din-lotul-actual-il-transmite-in-ziua-startului-spre-visul-Champions-League-„Asa-imi-doresc-sa-fie-acest-sezon-EXCLUSIV-1400x1050.jpg"/><br/><p>FCSB debutează azi în noul sezon al cupelor europene cu obiectivul principal de a intrat în grupa Champions League, fază a competiției continentale supreme la care roș-albaștrii nu au mai ajuns din ediția 2013/2014. Valoarea și forma fotbaliștilor aflați sub comanda lui Elias Charalambous, amplitudinea lotului și „chimia” dintre jucători sunt suficiente argumente solide, mai ales în contextul parcursului Europa League de excepție din sezonul precedent, pentru ca visul Ligii Campionilor să pară mai aproape de realitate ca oricând.</p>
<p>În premieră, <span>ProSport</span> a realizat o analiză specială cu ocazia partidei FCSB – Inter Club d’Escaldes (Andorra), prima pentru campioană în preliminariile Champions League 2025/2026. Concluziile ei, privind golgheterii echipei în cupele europene din 2003, de când Gigi Becali i-a devenit patron, și până acum, <span>sunt disponibile în exclusivitate aici</span>. Cei mai buni marcatori pe fiecare competiție în parte, dar și în clasamentul agregat european!</p>
<p>În acest moment, liderul este Nicolae Dică, fost jucător emblematic și ulterior antrenor al echipei. Acesta are 14 goluri marcate. Din lotul pregătit să debuteze azi într-o nouă poveste specială a cupelor europene, cel mai bun marcator e Florin Tănase, cu 8 reușite, la egalitate cu Darius Olaru.</p>
<p>I-am împărtășit lui Florin concluziile analizei noastre iar experimentatul ofensiv de la FCSB a acceptat să ne ofere în exclusivitate atât reacția lui cât, și un mesaj emoționant pentru toți suporterii roș-albaștri în ziua startului spre visul Champions League!</p>
<h2><span>Mesajul emoționant al lui Florin Tănase înaintea unui nou sezon de cupe europene</span></h2>
<p>Ajuns la 30 de ani, pe care i-a împlinit în decembrie, <span>prilej cu care a oferit aici un amplu interviu-confesiune în exclusivitate pentru</span> <span>ProSport</span>, Florin Tănase a revenit din 2024 la FCSB, după perioada 2014-2022 petrecută în tricoul roș-albastru. Cum a descoperit el concluziile analizei noastre privind golgheterii echipei lui Gigi Becali în cupele europene?</p>
<blockquote><p>Este o mare onoare pentru mine să fiu golgheterul echipei în Europa, este o realizare care mă face să fiu responsabil și motivat în același timp. Fiecare gol marcat este o confirmare a muncii mele, a efortului comun al întregii echipe, al staff-ului și al suporterilor. Îmi doresc să continui să marchez și să contribui cât mai mult la succesul echipei!”</p></blockquote>
<p>Ce fel de sezon în cupele europene așteaptă Florin Tănase și cu ce gânduri?</p>
<blockquote><p>Sezonul european este o provocare pentru mine, de aceea îmi doresc să fie memorabil! Să demonstrăm, încă o dată, că putem concura la un nivel înalt. Am încredere în forța echipei, suntem uniți, valoroși, și cred că, dacă rămânem concentrați și continuăm să dăm totul pe teren, putem face un parcurs european de care să fim mândri. Dincolo de toate, suntem o echipă care luptă împreună până la capăt. Suporterii noștri sunt motorul echipei. Le mulțumim pentru sprijinul constant și suntem convinși că împreună suntem mai puternici!</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20213477" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20213477"><img alt="" class="size-full wp-image-20213477" decoding="async" fetchpriority="high" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/salut-peluza-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/salut-peluza-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/salut-peluza-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/salut-peluza-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/salut-peluza-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/salut-peluza-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20213477">© FOTO:Razvan Pasarica/SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>Palmaresul european și general al lui Florin Tănase la FCSB</span></h2>
<p>Seria celor 8 goluri marcate de Florin Tănase la echipă în cupele europene a început încă din ediția 2017/2018, în preliminariile Champions League. În turul 3 de atunci, după 2-2 acasă cu Viktoria Plzen (Cehia), „Tase” a înscris pentru 4-1 în deplasare, mai exact la 2-1, ducând campioana spre o calificare entuziasmantă. Ulterior, trei sezoane europene la rând, din 2018 până în 2021, Florin Tănase a înscris în preliminarii de Europa League, ajungând la borna 8 chiar sezonul trecut.</p>
<p>El a înscris în 2-0 cu FC Midtjylland la București în grupa Europa League reușind, pe parcursul celor 10 apariții pe care le-a avut în aventura europeană FCSB oprită abia în optimi de finală, să furnizeze și trei pase de gol coechipierilor.</p>
<p>Per total, până azi, Florin Tănase are 270 de meciuri pentru echipă în toate competițiile, în care a marcat nu mai puțin de 88 de goluri și a furnizat 47 de pase de gol! Cu FCSB, Tănase a cucerit atât titlul de campion (2025), cât și Cupa României (2020) și Supercupa României (2025).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alibec și Bîrligea sunt OUT de la FCSB, dar Charalambous e tranșant: „Nu caut scuze!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/alibec-si-birligea-sunt-out-de-la-fcsb-dar-charalambous-e-transant-nu-caut-scuze-20213608</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Alibec-si-Birligea-sunt-OUT-de-la-FCSB-dar-Charalambous-e-transant-„Nu-caut-scuze-1400x934.jpeg"/><br/><p>Denis Alibec și Daniel Bîrligea vor rata meciul tur cu Inter Club d’Escaldes, dar Elias Charalambous a venit cu o reacție tranșantă.</p>
<p>Antrenorul campioanei FCSB nu caută scuze și a spus că trebuie să găsească soluții pentru a suplini absența celor doi.</p>
<h2><span>Reacția lui Elias Charalambous după accidentările lui Bîrligea și Alibec</span></h2>
<p><span>FCSB va juca cu Inter Club d’Escaldes</span> în primul tur preliminar UEFA Champions League. Daniel Bîrligea și Denis Alibec vor rata meciul de pe Stadionul Steaua.</p>
<p>În mod evident, Elias Charalambous ar fi vrut să aibă tot lotul la dispoziție pentru partida cu Inter Club d’Escaldes. Cu toate acestea, antrenorul FCSB nu caută scuze și a spus că trebuie să se adapteze la situație.</p>
<p>„Eu nu caut scuze niciodată. Evident că voiam ca tot lotul să fie la dispoziție, dar asta este situația, trebuie să ne adaptăm și să găsim soluții. Nimic nu e ușor în fotbal. Am analizat adversarul, vrea să joace fotbal, sigur nu va fi un meci ușor, veți vedea mâine.</p>
<p>Cred că jucătorii noștri și-au arătat calitatea și sper să o facă și mâine. Am spus-o de multe ori că avem jucători în față care se descurcă pe mai multe poziții. Avem un lot care ne permite să rotim în față, o facem chiar și în timpul meciurilor.</p>
<p>Vom încerca să găsim soluția cea mai bună. Nu contează că jucăm în Ghencea. Avem nevoie de fanii noștri. Trebuie să jucăm la fel pe orice gazon. Toată lumea vrea să câștige trofee. Eu vreau să le câștig pe toate, ăsta este obiectivul acestui club imens.</p>
<p>Sper să avem zile la fel de bune și în viitor. Trebuie să o luăm pas cu pas, să nu ne grăbim. Am spus-o mereu, trebuie să înțelegem cine suntem. Cunoaștem echipa, are mare istorie, a câștigat Champions League, a fost de multe ori în grupe. Acum, lucrurile sunt diferite, dar, cu multă muncă, nimic nu e imposibil”, a declarat Elias Charalambous, în cadrul unei conferințe de presă.</p>
<ul>
<li>Dacă va elimina adversara din primul tur preliminar, FCSB va înfrunta câștigătoarea „dublei” dintre The New Saints FC (Țara Galilor) și KF Shkëndija (Macedonia de Nord).</li>
</ul>
<blockquote><p>Ce e cu Alibec? Alibec are o leziune minoră, care în maxim două săptămâni e apt. Maxim. Ăsta, Bîrligea, în două săptămâni. Ca să fim siguri de ei. Dar nu avem nicio problemă. Noi avem atacanți. Îl avem pe Cisotti. Avem David Miculescu. Avem Tănase”, <span>a declarat Gigi Becali</span>, potrivit <span>PrimaSport</span>.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 574px; left: 332px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul la FCSB îl ajută pe Dennis Politic să fie mai aproape de marele său obiectiv: „E visul meu din copilărie”. Ce i-au făcut dinamoviştii pe stradă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/transferul-la-fcsb-il-ajuta-pe-dennis-politic-sa-fie-mai-aproape-de-marele-sau-obiectiv-e-visul-meu-din-copilarie-ce-i-au-facut-dinamovistii-pe-strada-20213365</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Transferul-la-FCSB-il-ajuta-pe-Dennis-Politic-sa-fie-mai-aproape-de-marele-sau-obiectiv-scaled-e1751974156964-1400x730.jpg"/><br/><p>Dennis Politic, fotbalist care a ajuns la FCSB în această vară, de la Dinamo București, a dezvăluit că acest transfer îl ajută să fie mai aproape de marele său vis, pe care îl are încă din copilărie.</p>
<p>Totodată, noul jucător al campioanei României a povestit ce a pățit în momentul în care s-a întâlnit cu suporterii celor de la Dinamo București, pe stradă.</p>
<h2><span>Dennis Politic visează la UEFA Champions League</span></h2>
<p><span>Dennis Politic a debutat cu gol pentru FCSB</span>. Fostul star din „Ștefan cel Mare” a înscris în Supercupa României, în partida pe care „roș-albaștrii” au câștigat-o în fața celor de la CFR Cluj, scor 2-1, și și-a ajutat noua echipă să cucerească primul trofeu în noul sezon competițional.</p>
<p>Cu doar o zi <span>înainte de debutul în preliminariile UEFA Champions League</span>, Dennis Politic a dezvăluit că transferul la FCSB îl ajută să fie tot mai aproape de visul pe care îl are încă din copilărie: să joace în cea mai puternică competiție intercluburi.</p>
<p>„(După această săptămână perfectă vrei un gol în cupele europene?) Da, sunt fericit pentru modul în care am început. E primul meu gol, îmi doresc să marchez în continuare. Să ajut echipa nu doar cu goluri, ci și cu pase de gol. Sunt emoții înainte de fiecare meci, sunt emoții constructive. (E alt vibe la FCSB?) Este foame de succes, este dorință de a câștiga trofee, cu acest scop am venit și eu. Vreau să ajut la îndeplinirea obiectivelor.</p>
<p>Este un vis pentru fiecare copil să ajungă în Champions League, acesta e obiectivul clar. Nu îmi place să fac comparație între Dinamo și FCSB. Sunt fericit aici, este un mediu profesionist. Nu ne așteaptă un meci ușor, trebuie să fim 100% montați, să câștigăm la un scor mai mare pentru a ne fi mai ușor în retur. Trebuie să intrăm montați. Este un vis din copilărie să ajung în UEFA Champions League. E cel mai înalt nivel la care poți ajunge la nivel de club”, a declarat Dennis Politic.</p>
<h2><span>Fanii dinamoviști l-au certat pe Dennis Politic</span></h2>
<p>Dennis Politic a declarat că nu se aștepta să fie primit atât de bine de fanii celor de la FCSB. Totodată, jucătorul a dezvăluit că a fost certat, pe stradă, de către suporterii celor de la Dinamo București.</p>
<p>„(Ai fost primit bine de fani?) Da, am fost surprins să îmi aud numele scandat pe stadion. Le mulțumesc suporterilor, sper să le răsplătesc încrederea. Am primit multe mesaje după gol, le mulțumesc pentru asta. (Ai primit și înjurături?) Am primit multe felicitări, dar m-au oprit pe stradă și dinamoviști să mă certe”, a mai povestit noul jucător de la FCSB.</p>
<h2><span>Dennis Politic se pregătește suplimentar</span></h2>
<p>De-a lungul carierei, Dennis Politic s-a confruntat de mai multe ori cu probleme medicale, de cele mai multe ori de ordin muscular. Acum, fotbalistul a dezvăluit că se pregătește suplimentar pentru a fi în cea mai bună formă și a povestit că a fost ajutat de un specialist din Olanda.</p>
<p>„(Ce ți-au spus Elias Charalambous și Pintilii când ai ajuns aici? Cum ți s-au părut antrenamentele din punct de vedere fizic?) Am avut conversații cu ei, m-au încurajat, mi-au zis că mă ajută. M-au primit foarte bine cu toții. Antrenamentele au fost intense dar foarte eficiente.</p>
<p>(Ai un program normal de pregătire?) Da, mă antrenez normal, mă pregătesc cu echipa, dar mă pregătesc și suplimentar. Am avut o întâlnire cu un specialist de acolo, din Olanda, de la PSV. Mi-a făcut niște parametri speciali pentru mine, sper să fie bine.</p>
<p>Pe mine nu mă durea nimic, dacă aveam semne, mă opream. Sunt lucruri pe care nu le simt înainte”, a încheiat Dennis Politic.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
