<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Stelele României U19 au primit lovitura! FCSB a luat decizia în cazul transferurilor lui Kodor și Guțea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/stelele-romaniei-u19-au-primit-lovitura-fcsb-a-luat-decizia-in-cazul-transferurilor-lui-kodor-si-gutea-20205333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Stelele-Romaniei-U19-au-primit-lovitura-FCSB-a-luat-decizia-in-cazul-transferurilor-lui-Kodor-si-Gutea-1400x1050.jpg"/><br/><p>În urmă cu aproximativ două săptămâni, Mihai Stoica (60 de ani) anunța public că FCSB ia în calcul posibilitatea de a înainta o ofertă pentru un fotbalist din naționala României U19.</p>
<p>Managerul general al roș-albaștrilor nu a dezvăluit niciun nume, însă imediat după anunțul său, în presă s-au vehiculat două variante: atacantul Jason Kodor și mijocașul Remus Guțea.</p>
<h2><span>FCSB nu a mai ofertat niciun jucător din naționala României U19. Meme Stoica a venit cu clarificări</span></h2>
<p>Meme Stoica s-a declarat impresionat de felul în care a evoluat naționala U19 a României la Campionatul European și pe parcursul turneului final a surprins cu o declarație: <span>„S-ar putea să facem și noi o ofertă pentru unul dintre jucători”</span>, spunea managerul general al roș-albaștrilor.</p>
<p><span>Gigi Becali a confirmat ulterior că ar putea achiziționa un internațional U19</span>, la recomandarea lui Meme Stoica, însă a păstrat misterul în privința numelui.</p>
<p>Ulterior s-a vehiculat că ar putea fi vorba despre <span>Jason Kador, atacantul de la Lecce care l-a refuzat deja pe Gigi Becali</span>, sau Remus Guțea, mijlocaș legitimat la FC Voluntari.</p>
<p>Se pare că totul va rămâne un mister, deoarece Mihai Stoica a revenit cu o nouă declarație prin care a transmis că oferta nu a mai fost înaintată. Și, fără să intre prea mult în detalii, oficialul campioanei a sugerat că o propunere nu va mai fi făcută în această vară:</p>
<blockquote><p>N-am făcut nicio ofertă pentru vreun fotbalist de la naționala U19. Eligibilitatea în Youth League începe pe 1/1/2007. Cei din 2006 ar trebui să fie formați de club ca să poată juca în această competiție, indiferent dacă joci în preliminarii sau – dacă seniorii ajung la masa mare – în faza principală (primele 6 din cele 8 meciuri ale seniorilor)”, a scris Meme Stoica, pe <span>pagina oficială de Facebook</span>.</p></blockquote>
<p>Așadar, FCSB nu l-ar putea utiliza pe jucătorul transferat în Youth League, iar la prima echipă, Gigi Becali a anunțat deja că nu mai are loc pe listele de Superliga și UEFA.</p>
<h2><span>Transferurile bifate de FCSB în vara lui 2025</span></h2>
<p>În acest context, FCSB va rămâne cu trei transferuri bifate în fereastra de mercato din vara lui 2025. Daniel Graovac, sosit de la CFR Cluj, gratis, a fost primul fotbalist care și-a trecut numele pe listă. L-a urmat apoi Denis Alibec, venit de la Farul Constanța, tot liber de contract.</p>
<p>Și, în cele din urmă, singurul fotbalist pentru care Gigi Becali a plătit o sumă de bani în această vară este Dennis Politic, adus de la Dinamo București pentru aproximativ 1.000.000 de euro. Însă, în afacerea din urmă menționată a fost implicat și Alexandru Musi, care a fost trimis gratis la gruparea alb-roșie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tachtsidis e liber de contract. Gigi Becali s-a mişcat rapid şi a făcut deja anunțul oficial</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/tachtsidis-e-liber-de-contract-gigi-becali-s-a-miscat-rapid-si-a-facut-deja-anuntul-oficial-20204561</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tachtsidis-e-liber-de-contract.-Gigi-Becali-s-a-miscat-rapid-si-a-facut-deja-anuntul-oficial-scaled-e1751115619690-1400x789.jpg"/><br/><p>Panagiotis Tachtsidis (34 de ani) e liber de contract după despărțirea oficială de CFR Cluj, astfel că Gigi Becali (67) a fost contactat pentru a fi întrebat dacă vrea să îl transfere.</p>
<p>Experimentatul mijlocaș grec s-a aflat pe lista patronului FCSB în trecut și, de asemenea, are o relație foarte apropiată cu antrenorul campioanei României, Elias Charalambous (44).</p>
<h2><span>Ghinion! Ce a declarat Gigi Becali despre transferul lui Panagiotis Tachtsidis</span></h2>
<p>Vineri, 27 iunie 2025, <span>Panagiotis Tachtsidis a rămas liber de contract</span>, după ce ardelenii de la CFR Cluj au comunicat oficial despărțirea.</p>
<p>Experimentatul mijlocaș grec, cu trecut la cluburi precum AEK Atena, Genoa, AS Roma, Torino, Cagliari, Olympiacos sau Nottingham Forest, mai avea contract în Gruia până la data de 30 iunie 2026, însă a ajuns la un acord cu Nelu Varga pentru rezilierea înțelegerii.</p>
<p>Imediat după ce grecul a devenit disponibil pe piață, s-a vehiculat că o potențială destinație în cazul său ar fi FCSB. În ceea ce o privește pe campioana României, Panagiotis Tachtsidis nu doar că a fost apreciat de Gigi Becali în mod public, ci <span>are și o relație foarte apropiată cu antrenorul Elias Charalambous</span>. Tehnicianul cipriot a mărturisit că vorbește cu Tacthsidis „de două-trei ori pe săptămână”, în timp ce Cristi Balaj, președintele CFR-ului, a declarat și el că Elias Charalambous a insistat pentru transferul grecului la FCSB.</p>
<p>Cu toate acestea, <span>Gigi Becali a luat în urmă cu doar câteva zile o hotărâre fermă la FCSB</span>: a închis robinetul la transferuri pentru vara lui 2025!</p>
<p>Miliardarul din Pipera a comunicat că a scos deja 3 jucători din lot și că listele pentru Superliga și UEFA sunt pline de fotbaliști. În acest context, nu mai transferă pe nimeni, pentru că nu are cum să îi facă loc în echipă.</p>
<p>Și se pare că finanțatorul FCSB nu își va schimba decizia nici măcar pentru Tachtsidis:</p>
<blockquote><p>Nu mai avem loc pe listă pentru Tachtsidis, nu vine la FCSB”, a declarat Gigi Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Tachtsidis a fost slăbiciunea lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Pentru CFR Cluj, Panagiotis Tachtsidis a marcat 9 goluri și a oferit 5 pase decisive într-un total de 64 de partide.</p>
<p>În toamna anului trecut, Gigi Becali spunea despre el că e „pianistul” ardelenilor și că face tot jocul lui CFR Cluj:</p>
<blockquote><p>Tachtsidis ăla leagă jocul, e posibil, nu știu. Vezi și la noi, cum l-am băgat pe Tănase, gata totul. Băi, dacă n-ai creier, nu se poate! Trebuie să fie și pianistul, că așa toți: hai să cărăm la pian…”, declara Gigi Becali, la palat.</p></blockquote>
<p>Panagiotis Tachtsidis a fost transferat gratis de CFR Cluj, în iulie 2023, de la Khor Fakkan, din Emirate, iar în prezent are o cotă de piață de 450.000 de euro.</p>
<p>La data de 15 februarie 2026, mijlocașul grec va împlini vârsta de 35 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cosmin Olăroiu a pus ochii pe doi fotbaliști de la FCSB. Le-a rostit numele și i-ar putea recomanda pentru transferuri de milioane în Emirate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cosmin-olaroiu-a-pus-ochii-pe-doi-fotbalisti-de-la-fcsb-le-a-rostit-numele-si-i-ar-putea-recomanda-pentru-transferuri-de-milioane-in-emirate-20204441</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cosmin-Olaroiu-a-pus-ochii-pe-doi-fotbalisti-de-la-FCSB.-Le-a-rostit-numele-si-i-ar-putea-recomanda-pentru-transferuri-de-milioane-in-Emirate-1400x933.jpg"/><br/><p>Cosmin Olăroiu (56 de ani), unul dintre cei mai exeperimentați antrenori români aflați încă în activitate, lucrează din noiembrie 2021 în Emiratele Arabe Unite.</p>
<p>Olăroiu a colaborat mai întâi cu echipa de club Sharjah FC, în intervalul noiembrie 2021-iunie 2025, iar în prezent se află în funcția de selecționer al Emiratelor.</p>
<h2><span>Cosmin Olăroiu e cu ochii pe fotbaliștii români. A numit doi jucători de la FCSB pe care i-ar vedea instant în Emirate</span></h2>
<p><span>Cosmin Olăroiu s-a despărțit de Sharjah FC</span> în iunie 2025, după aproape patru ani de succes petrecuți alături de gruparea din Emiratele Arabe Unite.</p>
<p>Cupa, de două ori, și Supercupa Emiratelor, plus Liga Campionilor Asiei 2 sunt cele patru trofee pe care le-a ridicat antrenorul român la Sharjah FC.</p>
<p>După terminarea aventurii de la formația menționată, <span>Cosmin Olăroiu a început contractul de 6.000.000 de euro</span> pe care l-a semnat pentru a fi selecționerul naționalei Emiratelor.</p>
<p>Antrenorul român a dus deja naționala la barajul pentru Campionatul Mondial 2026, iar acum, în timp ce se bucură de o bine meritată vacanță, Olăroiu a vorbit cu jurnaliștii din România.</p>
<p>Pus în postura de a alege jucători români pe care i-ar recomanda oricând cluburilor potente financiar din Emirate, Cosmin Olăroiu nu a stat pe gânduri și a oferit două nume de la fosta sa echipă.</p>
<blockquote><p>Olaru mi se pare un jucător foarte bun, dar nu cred că ar fi putut veni la Sharjah. La fel, am văzut un fundaş central care mi-a plăcut, Popescu. Joacă la echipa naţională acum. Dar nu ar fi putut ajunge la echipa mea. Sunt jucători buni, dar unde am fost eu nu prea ne permiteam”, a declarat Cosmin Olăroiu, citat de <span>As.ro</span>.</p></blockquote>
<p>Cosmin Olăroiu a antrenat-o pe FCSB în intervalele 2005-2007 și mai-iunie 2011.</p>
<h2><span>Darius Olaru, cel mai bine cotat jucător al campioanei României</span></h2>
<p>Așa cum a lăsat de înțeles și Cosmin Olăroiu, prețurile fotbaliștilor de la FCSB sunt destul de piperate, iar în ceea ce îl privește pe căpitanul Darius Olaru, acesta are cea mai mare cotă din întreg lotul lui Elias Charalambous.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, mijlocașul naționalei României este evaluat la 7.500.000 de euro.</p>
<p>Referitor la celălalt jucător care i-a atras atenția lui Olăroiu, fundașul central Mihai Popescu, acesta are o cotă de piață de 1.000.000 de euro.</p>
<p>Dacă Darius Olaru nu a bifat nicio experiență în afara granițelor, singurele echipe din CV-ul său fiind Gaz Metan Mediaș și FCSB, Mihai Popescu a mai trecut de-a lungul carierei doar prin Scoția, unde le-a reprezentat pe St. Mirren, Heart of Midlothian și Hamilton.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Tănase, negocieri cu un club din Emirate. Liderul FCSB poate pleca după tururile preliminare din Champions League. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/florin-tanase-negocieri-cu-un-club-din-emirate-liderul-fcsb-poate-pleca-dupa-tururile-preliminare-din-champions-league-exclusiv-20203087</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Florin-Tanase-negocieri-cu-un-club-din-Emirate.-Liderul-FCSB-poate-pleca-dupa-tururile-preliminare-din-Champions-League.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Despre transferul lui Florin Tănase (30 de ani) de la FCSB s-a scris frecvent în ultimele săptămâni, iar ProSport a aflat noi detalii vizavi de situația în care se află mijlocașul campioanei României.</p>
<p>Liderul FCSB poartă negocieri cu un club din Emirate și dacă pretențiile îi vor fi respectate, atunci ar putea pleca din România după tururile preliminare din UEFA Champions League.</p>
<h2><span>Transferul lui Florin Tănase e încă de actualitate. Detalii despre liderul FCSB, care e dorit de un club din Emirate</span></h2>
<p>În urmă cu aproximativ o săptămână, <span>Gigi Becali a lăsat de înțeles că Florin Tănase ar putea pleca de la FCSB</span> și totodată a prezentat publicului larg termenii în care se va realiza despărțirea.</p>
<p>Patronul FCSB a rememorat convenția pe care a încheiat-o cu fotbalistul în august 2024, atunci când Tănase a revenit în România. Pe scurt, mijlocașul a acceptat să semneze gratis cu formația roș-albastră, iar Gigi Becali i-a promis că îi va da drumul gratis atunci când va primi o ofertă bănoasă.</p>
<p>La doar câteva zile după anunțul lui Gigi Becali, tot miliardarul din Pipera a revenit cu o reacție și i-a calmat pe fanii FCSB. Afaceristul a spus că <span>a vorbit cu Tănase, iar fotbalistul i-a transmis că „nu are nimic”</span>, respectiv nu a primit nicio propunere concretă.</p>
<p>Deși Gigi Becali a susținut că șeptarul campioanei nu are nicio ofertă și că acesta va rămâne sigur, din informațiile noastre lucrurile stau diferit, iar Florin Tănase este dorit de un club important din Emirate.</p>
<p>Totuși, partea bună pentru campioana României este că internaționalul e concentrat pe tururile preliminare din Europa și nu se grăbește să ia o decizie. În același timp, Tănase le-a făcut șeicilor o precizare importantă. Sursele <span>ProSport</span> susțin că atacantul le-a transmis clar arabilor că va pleca doar dacă va primi un salariu anual de peste un milion de euro.</p>
<p>Astfel, după tururile preliminare din Champions League, în eventualitatea în care contractul propus din Emirate va fi pe măsura dorinței sale, Florin Tănase și-ar putea face bagajele și părăsi FCSB.</p>
<p>Pretențiile sale au fost exprimate clar, iar tratativele încep să se miște, cu un deznodământ ce l-ar putea scoate în curând din lotul lui Charalambous.</p>
<h2><span>Cum s-a descurcat Tănase în sezonul trecut</span></h2>
<p>Sezonul 2024-2025 a fost unul bun pentru Tănase, care i-a permis să revină în prim-planul fotbalului românesc. El a jucat 41 de partide în toate competițiile, doar pentru FCSB, și s-a remarcat cu 5 goluri și cu 5 pase decisive.</p>
<p>E important de precizat și faptul că Tănase a avut de curând evoluții foarte bune la echipa națională. El a marcat golul „tricolorilor” din deplasarea grea cu Austria, pierdută cu 1-2 pe 7 iunie, după care, pe 10 iunie, a înscris în victoria cu Cipru, 2-0 pe Arena Națională.</p>
<p>Pentru naționala mare a României, Florin Tănase a marcat 3 goluri într-un total de 19 apariții.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a plătit o avere pentru transferul verii la FCSB. Ce a aflat de la medicii olandezi: „L-a văzut un specialist”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-platit-o-avere-pentru-transferul-verii-la-fcsb-ce-a-aflat-de-la-medicii-olandezi-l-a-vazut-un-specialist-20204393</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-a-platit-o-avere-pentru-transferul-verii-la-FCSB.-Ce-a-aflat-de-la-medicii-olandezi-„L-a-vazut-un-specialist.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a plătit o avere pentru a materializa transferul lui Dennis Politic (25) la FCSB. Concret, aproximativ 1.000.000 de euro a scos din conturi miliardarul din Pipera pentru a încheia afacerea.</p>
<p>Însă, trebuie amintit că în tranzacție a fost inclus și fotbalistul Alexandru Musi (20), care potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt are o cotă de piață de 700.000 de euro.</p>
<h2><span>A găsit FCSB soluția pentru a-l feri pe Dennis Politic de accidentări? Ce a spus Meme Stoica despre noul pariu al lui Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Meme Stoica l-a avertizat pe Gigi Becali cu privire la accidentările frecvente ale lui Dennis Politic</span> încă de la începutul lunii mai, atunci când patronul FCSB doar ce îl pusese pe lista de potențiale transferuri pe ex-jucătorul lui Dinamo.</p>
<p>Însă, miliardarului din Pipera nu i-a păsat de avertismentul colaboratorului său și în cele din urmă l-a achiziționat pe <span>Dennis Politic, care a devenit noul lui pariu, fiind comparat chiar cu marele Gică Hagi</span>.</p>
<p>Gigi Becali a primit informații de la anumiți specialiști, potrivit cărora problemele musculare ale lui Dennis Politic ar putea fi evitate pe viitor: „Am vorbit cu un specialist, a zis să-l luăm că îi vom găsi problemele”, puncta finanțatorul FCSB.</p>
<p>Iar acum, la câteva săptămâni după ce afacerea s-a încheiat, Meme Stoica a oferit noi detalii cu privire la investigațiile la care a fost supus Politic. Fotbalistul a vizitat cabinetul unui specialist din Zwolle, orașul din nordul Olandei, și a fost supus unor teste:</p>
<blockquote><p>Acum două zile a fost la Zwolle și a fost văzut de un specialist. I-a făcut niște măsurători și va purta niște talonete (n.r. – utilizate frecvent pentru a corecta diverse deformări ale piciorului). Cred eu că problemele se vor rezolva, dar este de durată”, a declarat Meme Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum se comportă la antrenamente în raport cu ceilalți jucători: „Trebuie să își câștige ritmul”</span></h2>
<p>Pe de altă parte, managerul general al FCSB a sugerat că Dennis Politic mai are până să îi prindă pe coechipieri din urmă la capitolul ritm de joc:</p>
<blockquote><p>El se antrenează normal, poate să joace, dar trebuie să-și câștige ritmul pe care îl au noii coechipieri. Ritmul este puțin diferit față de echipele lor”, a completat Meme Stoica.</p></blockquote>
<p>În totalul de 27 de partide pe care le-a jucat pentru Dinamo București în sezonul 2024-2025, Dennis Politic a contribuit cu șase goluri și cu două pase decisive.</p>
<p>Conform Transfermarkt, Politic este evaluat la suma de 1.500.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
