<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Nota primită de Ianis Hagi, după ce a marcat în minutul 90+6 al meciului nebun dintre Aberdeen şi Rangers</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/nota-primita-de-ianis-hagi-dupa-ce-a-marcat-in-minutul-906-al-meciului-nebun-dintre-aberdeen-si-rangers-20144799</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Nota-primita-de-Ianis-Hagi-dupa-ce-a-marcat-in-minutul-906-al-meciului-nebun-dintre-Aberdeen-si-Rangers.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi a fost eroul lui Rangers în remiza din deplasare cu Aberdeen, scor 2-2, internaționalul român punctând în minutul 90+5, cu o execuție spectaculoasă.</p>
<p>Băiatul lui Gică Hagi a început meciul pe banca de rezerve, după ce a fost titular joi, în partida cu Athletic Bilbao din Europa League, scor 0-0, și a fost aruncat în luptă în minutul 68.</p>
<p>Chiar dacă nu a jucat nici măcar o jumătate de oră, Hagi jr. a primit nota 7,5 din partea portalului Sofascore, a doua cea mai mare notă din tabăra oaspeților.</p>
<h2><span>A doua cea mai mare notă pentru Ianis Hagi, după ce românul a egalat în prelungiri în partida Aberdeen – Rangers 2-2</span></h2>
<p>Ianis Hagi a devenit <span>eroul lui Rangers </span>în remiza din deplasare cu Aberdeen, scor 2-2. Mijlocașul român a marcat în 90+5, cu o execuție de excepție. A început meciul pe bancă, după ce a fost titular joi, în manșa tur cu Athletic Bilbao din Europa League, scor 0-0, și a fost trimis în teren în minutul 68 în locul lui Bajrami.</p>
<p>A jucat aproape o jumătate de oră, suficient cât să primească nota 7,5 din partea portalului Sofascore, a doua <span>cel mai mare calificativ din tabăra oaspeților</span>, în urma lui Igamane, notat cu 7,6, și la egalitate cu Findlay Curtis.</p>
<p>Aberdeen a început agresiv, iar Clarkson a deschis scorul din lovitură liberă, în minutul 31. McCausland, de la oaspeți, a fost eliminat după două cartonașe galbene primite în decursul a doar 9 minute. Gueye a dublat avantajul gazdelor, în minutul 44, iar la pauză s-a intrat cu 2-0.</p>
<p>Igamane a punctat la 4 minute de la reluare, după ce atacantul lui Rangers a avut un gol anulat înainte de pauză. În mintul 68, Ianis Hagi i-a luat locul lui Bajrami. Românul nu a ieșit în evidență până spre final, până în ultimul minut al prelungirilor, când a marcat un gol superb de la 16 metri.</p>
<p>Rangers va juca în deplasare cu Athletic Bilbao, joi, 17 aprilie, de la ora 22.00, după ce prima manșă de pe „Ibrox Park” s-a încheiat nedecis, scor 0-0.</p>
<p>La rândul ei, Aberdeen traversează perioadă foarte bună, rămânând neînvinși pe teren propriu din 25 ianuarie 2025, când au pierdut cu St. Mirren, scor 0-3. Echipa pregătită de Jimmy Thelin este fără eșec de 5 meciuri.</p>
<ul>
<li>Ianis Hagi a bifat 29 de meciuri în acest sezon la Rangers, în care a marcat cinci goluri goluri și a oferit șapte pase decisive.</li>
</ul>
<h2><span>Echipele de start</span></h2>
<p>Aberdeen (4-2-3-1): Doohan – Jensen, Dorrington, Knoester, Shinnie – Palaversa, Clarkson – Morris, Gueye, Keskinen – Nisbet</p>
<p>Antrenor: Jimmy Thelin</p>
<p>Rangers (3-4-2-1): Kelly – Nsiala, Fernandes, Propper – Cortes, Barron, Bajrami, McCausland – Curtis, Igamane – Danilo Pereira</p>
<p>Antrenor: Barry Ferguson</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul lui Rangers a recunoscut, după golul lui Ianis Hagi, că şi-a judecat greşit fotbaliştii: „Le-am pus la îndoială caracterul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/antrenorul-lui-rangers-a-recunoscut-dupa-golul-lui-ianis-hagi-ca-si-a-judecat-gresit-fotbalistii-le-am-pus-la-indoiala-caracterul-20145426</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Antrenorul-lui-Rangers-a-recunoscut-dupa-golul-lui-Ianis-Hagi-ca-si-a-judecat-gresit-fotbalistii-„Le-am-pus-la-indoiala-caracterul22-1400x933.jpg"/><br/><p>Barry Ferguson (47 de ani), antrenorul lui Rangers, a privit cu entuziasm golul lui Ianis Hagi (26) din finalul partidei cu Aberdeen, scor 2-2, iar la conferința de presă de după meci a mărturisit în fața reporterilor că și-a judecat greșit fotbaliștii.</p>
<p>Concret, după înfrângerea supărătoare cu Hibernian din etapa precedentă, scor 0-2 pe teren propriu, Ferguson le-a pus la îndoială caracterul mai multor jucători.</p>
<h2><span>Tensiunile dintre Barry Ferguson și jucătorii lui Rangers au dispărut. Ce a declarat antrenorul scoțian, după golul lui Ianis Hagi</span></h2>
<p>Titular și păstrat pe teren până în minutul 90+5 în partida <span>Rangers – Athletic Bilbao 0-0, din manșa tur a sferturilor UEFA Europa League, Ianis Hagi</span> a primit o nouă șansă din partea antrenorului Barry Ferguson, însă de data aceasta nu s-a mai regăsit în echipa de start.</p>
<p><span>Hagi Jr. a început de pe bancă duelul Aberdeen – Rangers 2-2, din etapa 33 a campionatului Scoției, dar a fost aruncat în luptă în ultimele 25 de minute și a marcat un gol uriaș</span>.</p>
<p>Mai exact, în minutul 90+6, la scorul de 2-1 pentru Aberdeen, Hagi a modificat tabela și a smuls un punct important pentru colegii săi, care au jucat din nou în inferioritate numerică mai bine de o repriză. McCausland a văzut de data aceasta cartonașul roșu, în minutul 40, după ce la duelul cu Bilbao de joi, Propper a fost eliminat în minutul 13.</p>
<p>La conferința de presă de după remiza cu Aberdeen, antrenorul Barry Ferguson a rememorat deznodământul jocului din etapa precedentă, în care Rangers a fost învinsă de Hibernian, scor 0-2 pe teren propriu. Ferguson a spus că le-a pus la îndoială caracterul jucătorilor săi după acel meci, însă reacția pe care aceiași fotbaliști au avut-o în deplasarea cu Aberdeen l-a făcut să își schimbe opinia:</p>
<blockquote><p>Da, o să rămân cu spiritul golului egalizator din ultimul minut înaintea returului cu Bilbao. Probabil că în câteva zile voi primi vești bune de la echipa medicală, dacă voi avea alți trei sau patru jucători disponibili. Trebuie doar să aștept și să văd. Dar un lucru legat de ei… săptămâna trecută, după meciul cu Hibs, le-am pus la îndoială caracterul și dorința. Știm cu toții ce s-a întâmplat luni. Cu siguranță, în ultimele două meciuri au arătat că le au. Trebuie să jucăm mai bine, dar trebuie să încercăm să păstrăm 11 jucători pe teren. Asta a devenit un lucru care se tot repetă. Dacă avem 11 jucători pe teren, avem șanse mai bune să câștigăm meciuri”, a declarat Barry Ferguson, citat de <span>Rangers Review</span>.</p></blockquote>
<h2><span>„Am spus că trebuie să facem sacrificiul ăsta”</span></h2>
<p>Cel mai probabil, Ianis Hagi nu s-a încadrat printre jucătorii țintiți de Barry Ferguson, deoarece românul a jucat doar 3 minute în disputa Rangers – Hibernian 0-2 de pe 5 aprilie.</p>
<p>Revenind la punctul smuls din deplasarea cu Aberdeen, antrenorul grupării din Glasgow a mai punctat:</p>
<blockquote><p>Totuși, cred că au rămas uniți și au muncit extrem de mult când am rămas în zece. Trebuie să cedezi mult din posesie, dar au fost dispuși să facă asta. Am spus că trebuie să facem sacrificiul ăsta. Speram să avem câteva ocazii și am avut câteva. Evident, am reușit să le fructificăm”, a încheiat Barry Ferguson.</p></blockquote>
<p>Meciul Athletic Bilbao – Rangers, din manșa secundă a sferturilor Europa League, este programat joi, 17 aprilie, de la ora 22:00.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6zYlOeLwJH8?si=iXosNrsG8PVhaPQ9" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„S-au zgârcit la bani”. Cum i-au greșit medicii operația și i-au nenorocit cariera celebrului fotbalist român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/s-au-zgarcit-la-bani-cum-i-au-gresit-medicii-operatia-si-i-au-nenorocit-cariera-celebrului-fotbalist-roman-20145094</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„S-au-zgarcit-la-bani.-Cum-i-au-gresit-medicii-operatia-si-i-au-nenorocit-cariera-celebrului-fotbalist-roman-1400x770.jpg"/><br/><p>Gabi Balint, fostul atacant al Stelei din anii ’80, își aduce cu mare amar aminte de accidentarea care i-a pus capăt carierei de fotbalist.</p>
<p>Ex-vârful naționalei României este convins că prima din cele două operații suportate la genunchi a fost efectuată greșit și astfel a fost nevoit ca la 30 de ani să spună stop.</p>
<h2><span>Medicii au greșit operația și i-au terminat cariera lui Gabi Balint</span></h2>
<p>Gabi Balint, fostul atacant al Stelei din anii ’80, povestește cu mare amărăciune, și la atâția ani distanță, despre <span>accidentarea care i-a pus capăt</span> carierei de fotbalist. Ex-vârful naționalei României este convins că prima din cele două operații de la genunchi a fost efectuată greșit de către medici și astfel a fost nevoit ca la 30 de ani să spună stop.</p>
<p>El evolua la acea vreme la Real Burgos, în Primera Division, actuala La Liga, dar problemă banală spune el de la genunchi l-a pensionat anticipat. Dă vina și pe oficialii grupării iberice, care „s-au zgârcit” la bani și nu l-au trimis la Madrid la cel mai bun chirurg.</p>
<p>„Eu m-am retras la 30 de ani, din cauza unor probleme la genunchi. Și mai puteam să joc. Îți dai seama ce greu îmi era să-i văd pe foștii mei colegi, Lăcătuș, Belodedici, care, după ce m-am retras eu, au mai jucat opt sau nouă ani. Eu m-am retras în ’93, iar ei au mai jucat până în 2000, chiar și mai mult.</p>
<p>Oricum, e greu. E și un preț pe care-l plătești de multe ori. Te gândești că ai primit niște lucruri fenomenale, pentru care oricum te-ai pregătit, ai muncit, dar pe urmă când vine plata, prețul e mare. Eu n-am putut să mai revin după două operații la rând. Mie cred că mi-au greșit prima operație și mi-au nenorocit cartilajul atunci pe masa de operație.</p>
<p>Era o operație banală de menisc, care se rezolva ușor. Apăruse atroscopia, doctorul nu cred că avea prea multă experiență, ai mei s-au zgârcit la bani, ai mei de la Burgos. Pentru că puteam merge la Madrid, la cel mai bun doctor, care a operat toți fotbaliștii”, a spus Balint, la <span>DigiSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20103376" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Risca-Darius-Olaru-sa-isi-distruga-cariera.-Ce-a-zis-medicul-si-ce-vrea-fotbalistul-sa-faca.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Risca-Darius-Olaru-sa-isi-distruga-cariera.-Ce-a-zis-medicul-si-ce-vrea-fotbalistul-sa-faca.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Risca-Darius-Olaru-sa-isi-distruga-cariera.-Ce-a-zis-medicul-si-ce-vrea-fotbalistul-sa-faca-768x432.webp 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Reticent în privința lui Olaru. „Nu știi dacă mai revine”</span></h2>
<p>Gabi Balint s-a referit în același context la Darius Olaru. Căpitanul lui FCSB, aflat în mare formă, s-a <span>accidentat grav la umăr în cantonamentul de iarnă din Antalya</span>. A fost operat și este așteptat să revină, dacă nu intervine altceva, în această vară.</p>
<p>„Sportivii sunt și ei oameni normali. Au și ei suflet, suferă și ei, au probleme. Să vă dau un exemplu de la noi. Uite, Olaru, în vârful formei. Și apare o accidentare stupidă în timpul pregătirii și-l scoate din circuit jumătate de an. Nici nu știi dacă mai revine și când va reveni la nivelul la care a fost”, a mai spus fostul internațional român pentru sursa citată mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Miodrag Belodedici a vorbit cu tristețe şi resemnare despre realitatea pe care o trăieşte acum: „Nu mai am nicio treabă cu fotbalul, mă duc pe la sate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/miodrag-belodedici-a-vorbit-cu-tristete-si-resemnare-despre-realitatea-pe-care-o-traieste-acum-nu-mai-am-nicio-treaba-cu-fotbalul-ma-duc-pe-la-sate-20144747</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Miodrag-Belodedici-a-vorbit-cu-tristete-si-resemnare-despre-realitatea-pe-care-o-traieste-acum-1400x1050.jpg"/><br/><p>Miodrag Belodedici (60 de ani), retras din activitatea de fotbalist profesionist în urmă cu mai bine de două decenii, a vorbit cu tristețe și resemnare despre realitatea pe care o trăiește acum.</p>
<p>În anul 2005, fostul mare internațional a dat curs unei oferte pe care a primit-o din partea Federației Românie de Fotbal, pe adunci condusă de Mircea Sandu (72).</p>
<h2><span>Oful lui Miodrag Belodedici, singurul fotbalist român care a cucerit de două ori Liga Campionilor</span></h2>
<p>Miodrag Belodedici este unul dintre cei mai tirați fotbaliști români din istorie și singurul care a izbutit să câștige de două ori Liga Campionilor.</p>
<p><span>Belodedici a reușit această performanță alături de Steaua București și Steaua Roșie Belgrad</span>, în anii 1986 și 1991.</p>
<p>În Serbia, <span>Miodrag Belodedici a ajuns în urmă cu 37 de ani, în 1988 mai precis, fiind ajutat de Valentin Ceaușescu</span>, fiul fostului lider comunist Nicolae Ceaușescu. Fostul mare internațional și-a primit pașaportul, după care a trecut vama la sârbi și câteva luni mai târziu, în 1989, a semnat cu gruparea din Belgrad.</p>
<p>Au mai urmat experiențe prin Spania, pe la Valencia, Real Valladolid și Villareal, și Mexic, de unde Belodedici a reprezentat-o pe Atlante. Apoi, în iulie 1998 s-a întors în România și a semnat cu Steaua, alături de care a rămas până la retragerea din iulie 2001.</p>
<p>Deși a fost, este în continuare și va rămâne o emblemă a fotbalului românesc, Miodrag Belodedici nu a beneficiat de aprecierea cuvenită după retragere și timp de câțiva ani a rămas în afara peisajului „sportului rege”.</p>
<p>Abia în 2005, un telefon din partea lui Mircea Sandu l-a convins să accepte propunerea de a intra în cadrul Federației Române de Fotbal, însă nu pe vreo funcție râvnită, ci pe un post prin care să îi fie exploatată imaginea.</p>
<p>Miodrag Belodedici a rămas pe aceeași funcție în ultimii 20 de ani, iar într-un interviu pe care l-a acordat recent a explicat cu ce se ocupă de fapt:</p>
<blockquote><p>Asta fac, sunt angajat în Federație și primesc multe telefoane din colțurile țării, cine organizează turneu de copii, de feminin, inaugurări de terenuri în sate, în tot felul de… Mă sună și mă roagă să vin, să stau cu ei, să dau premii la copii. Și primesc foarte multe telefoane, foarte multe. Nu am treabă cu fotbalul”, a mărturisit Miodrag Belodedici, la <span>„Un Podcast”</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Regretă că nu a continuat în antrenorat?</span></h2>
<p>Miodrag Belodedici a dezvăluit că în perioada pe care a petrecut-o în Spania a făcut și școala de antrenori. Iar după ce și-a agățat ghetele în cui, chiar a cochetat cu grupele de copii și juniori de la instituție privată din Valencia. Însă, în cele din urmă, telefonul lui Mircea Sandu l-a determinat să revină în țară și să accepte oferta din partea FRF:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Ai avut vreodată vreun gând să te faci antrenor?) Am făcut școala de antrenori la Valencia, am început-o acolo, am fost antrenor la copii și juniori la Valencia, la o școală privată. Am stat un an antrenor. După aceea, m-a sunat Mircea Sandu. Eu eram antrenor la două grupe de copii, în Spania. Și am venit la Federație și aici nu sunt, nu am… Aici am terminat școala, licența Pro, dar nu m-am apucat de antrenat. Mi-a zis Gabi Balint să mergem, să începem să antrenăm amândoi, să facem… Și m-am angajat la Federație și acolo am rămas”, a completat Miodrag Belodedici, potrivit sursei citate.</p></blockquote>
<p>Pentru naționala mare a României, Miodrag Belodedici a marcat 5 goluri într-un total de 55 de apariții.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/55ubZICr71Y?si=ZnZ3Ocr11O70vFMu" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Alessandro, fiul lui Florin Răducioiu: „La un singur lucru nu ne înțelegem”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-alessandro-fiul-lui-florin-raducioiu-la-un-singur-lucru-nu-ne-intelegem-20144779</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-arata-Alessandro-fiul-lui-Florin-Raducioiu-„La-un-singur-lucru-nu-ne-intelegem22-1400x866.png"/><br/><p>Florin Răducioiu (55 de ani) a mers de curând în vizită la Milano, unde s-a întâlnit cu unul dintre băieții săi, Alessandro.</p>
<p>După ce l-a revăzut, fostul atacant al „Generației de Aur” a încărcat câteva imagini pe rețelele de socializare, alături de care a scris un text emoționant.</p>
<h2><span>Imagini rare cu Florin și Alessandro Răducioiu. Cum arată unul dintre băieții fostului atacant</span></h2>
<p><span>Anul 2025 urmează să fie unul de impact pentru Florin Răducioiu, care se va însura</span> pentru a doua oară în viață, de data aceasta cu Andreea Albăstroiu.</p>
<p>În pragul acestui eveniment, Florin Răducioiu a decis să facă și o vizită în italia, pentru a-i vedea pe <span>fiii săi, Alessandro și Andrea, care trăiesc ambii în Peninsulă</span> și sunt deja bărbați cu acte în regulă.</p>
<p>Întâlnirea cu Alessandro l-a copleșit emoțional pe fostul mare atacant al „Generației de Aur”, deoarece acesta este și pasionat de fotbal, asemenea tatălui său. Însă, surpriză! Alessandro nu ține cu AC Milan, gruparea pentru care a evoluat Florin Răducioiu în intervalul 1993 – 1994, ci cu marea rivală Inter Milano.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina sa de Instagram</span>, unde este urmărit de doar 7.000 de persoane, Florin Răducioiu a încărcat mai multe imagini cu el și Alessandro și a adăugat următoarea descirere:</p>
<blockquote><p>Ce frumos sună asta… Milano, orașul revederilor și al emoțiilor intense. Fiecare clipă petrecută impreună cu Alessandro, băiatul meu, a fost de neprețuit! Dar…la un singur lucru, nu ne întelegem..o rivalitate istorică, el este suporter al lui Inter, eu cu Milan. Avem meciuri intense împreună, cu un pic de tachinare dulce! Te iubesc Ale!”, a scris Florin Răducioiu, pe Instagram.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DIVjpuRohlS/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Florin Raducioiu (@florin9.raducioiu)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cu ce se ocupă băieții lui Florin Răducioiu</span></h2>
<p>Alessandro și Andrea Răducioiu au venit pe lume în urma relației pe care fostul internațional a avut-o cu Astrid. Cei doi s-au separat în 2018, iar copiii au rămas în Italia, alături de mama lor.</p>
<p>Însă, între timp, copiii au devenit bărbați și sunt ambii angajați, asigurându-și de unii singuri traiul. Florin Răducioiu a mărturisit că niciunul dintre moștenitorii săi nu a avut mare drag de școală și a dezvăluit cu ce se ocupă fiecare:</p>
<blockquote><p>Unul e la Milano, lucrează, celălalt la Brescia, stau singuri, sunt mari vor veni la meciul Generației de Aur. Sunt mari fani Inter, nu joacă, nu le-a plăcut, erau mici când m-am lăsat, aveau 7-8 ani. Mă văd pe rețele, sunt mândri. Andrea mă sună, s-a întâlnit cu Zanetti, cu Zamorano, mă sună, le zice sunt băiatul lui Răducioiu! E foarte mândru, dar Alessandro e cu totul altceva, lucrează la Amazon, ceva cu logistică, lângă Brescia, iar Andrea lucrează la Milano, e un fel de șef al unui fast-food Five Guys, îi place foarte mult, ei din păcate, le-am zis… Andrea a vrut să studieze, înainte de pandemie a studiat la arhitectură, a venit pandemia și a renunțat dintr-o dată: «Papa, nu mai am chef». Le-am zis: «Dacă nu vreți să studiați, asta aveți!». Aș fi vrut să facă mai mult. I-aș fi ajutat, îi pot ajuta, dacă s-au oprit și dacă ei sunt bucuroși, nu am ce să le fac. Și distanța e o problemă, nu am mai fost în Italia, vreau să îi revăd”, a spunea Florin Răducioiu, în urmă cu un an, citat de <span>Iamsport.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
