<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A lucrat și cu Simona Halep, dar antrenorul compară modul de a le pregăti pe Iga Swiatek și pe Naomi Osaka: „Diferență ca între zi și noapte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/a-lucrat-si-cu-simona-halep-dar-antrenorul-compara-modul-de-a-le-pregati-pe-iga-swiatek-si-pe-naomi-osaka-diferenta-ca-intre-zi-si-noapte-20213412</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-lucrat-si-cu-Simona-Halep-dar-antrenorul-compara-modul-de-a-le-pregati-pe-Iga-Swiatek-si-pe-Naomi-Osaka-„Diferenta-ca-intre-zi-si-noapte-e1751980898808.jpg"/><br/><p>Belgianul Wim Fissette (45 de ani), fost jucător de tenis, a devenit antrenor în 2009, iar printre jucătoarele cu care a colaborat s-a aflat și Simona Halep, în urmă cu 11 ani.</p>
<p>În prezent este antrenorul polonezei Iga Swiatek, fost număr 1 WTA, iar într-un interviu recent a făcut o comparație între multipla campioană de la Roland Garros și jucătoarea pe care a antrenat-o anterior, nipona Naomi Osaka și care sub îndrumarea sa a câștigat titlurile de la US Open 2020 și Australian Open 2021. Potrivit lui Wissette, diferența dintre cele două sportive este una impresionantă, ca „între zi și noapte”.</p>
<p>Wissette a debutat în antrenorat în 2009, cu Kim Clijsters (2009-2011), iar acesteia i-au urmat Simona Halep (2014),  Victoria Azarenka (2015-2016, 2018-2020), Johanna Konta (2016-2017), Angelique Kerber (2018), Naomi Osaka (2020-2022, 2024), Zheng Qinwen (2023).</p>
<p>Potrivit site-ului <span>WTA Tennis</span>, cele mai bune rezultate ale lui Wissette, ca antrenor, au fost cele cu Kim Clijsters, care a cucerit trei titluri majore (US Open 2009 și 2011, respectiv Australian Open 2011), Turneul Campioanelor 2010 și a încheiat pe primul loc în 2011.</p>
<h2><span>Wim Fissette, fost antrenor al Simonei Halep, comparație între cele mai recente eleve, Iga Swiatek și Naomi Osaka: „Diferență ca între zi și noapte”</span></h2>
<p>Antrenorul Wim Fissette, cel care a colaborat și cu Simona Halep, pe care a dus-o la prima sa finală de Grand Slam (Roland Garros 2014), le-a descris pe Naomi Osaka și Iga Swiatek, ultimele jucătoare pe care le-a antrenat ca fiind precum „ziua și noaptea”, iar această diferență vine și ca urmare a personalităților diferite ale celor două sportive.</p>
<p>„Am felul meu de a antrena, lucruri pe care încerc să le fac cu toate jucătoarele mele, un anumit mod de a privi tehnica și tactica. Apoi mai este și latura personală. Venind de la Naomi (Osaka) la Iga este ca ziua și noaptea, abordarea, personalitățile lor sunt complet diferite”, a declarat Wissette la <span>Wimbledon’s Acces All England</span></p>
<p>Osaka a început colaborarea cu Fissette în 2019, iar imediat după ce a venit în echipa niponei, aceasta a câștigat două dintre cele patru titluri majore ale carierei, la US Open 2020 și Australian Open 2021, precum și două finale WTA 1.000, la Cincinnati Open 2020 și Miami Open 2022. În prezent, <span>Osaka este antrenată de francezul Patrick Mouratoglou</span>, de asemenea un fost antrenor al Simonei Halep.</p>
<p>În ceea ce o privește pe Iga Swiatek, aceasta l-a cooptat pe Fissette în echipa sa chiar după US Open 2024. Poloneza a renunțat la antrenorul său, conaționalul Tomasz Wiktorowski, după trei ani de colaborare, timp în care a obținut patru trofee majore din cele cinci pe care le are în palmares (Roland Garros 2020, 2022, 2023 și 2024, respectiv US Open 2022). Cu excepția titlului din 2020, toate celelalte au fost câștigate alături de Wiktorowski.</p>
<h2><span>Swiatek, departe de forma care a consacrat-o</span></h2>
<p>În acest an, Iga Swiatek a avut rezultate modeste, astfel că în mai multe rânduri a luat în calcul să ia o pauză competițională.</p>
<p>La Australian Open a ajuns în semifinale, fiind învinsă de Madison Keys, cea care a și câștigat turneul, în timp ce la Roland Garros, turneul pe care l-a dominat în ultimii ani, s-a oprit tot în semifinale, învinsă de <span>Aryna Sabalenka, finalistă la Paris</span>. Singura finală a polonezei a fost cea de la Bad Homburg Open, unde a pierdut în fața jucătoarei Jessica Pegula.</p>
<p>La Wimbledon, al treilea turneu de Grans Slam al anului, Iga Swiatek (favorita 6) a ajuns în faza sferturilor de finală, unde o are ca adversară pe rusoaica Liudmila Samsonova (locul 19 WTA).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jannik Sinner e la un pas să abandoneze turneul de la Wimbledon. Așteaptă rezultatul RMN</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jannik-sinner-e-la-un-pas-sa-abandoneze-turneul-de-la-wimbledon-asteapta-rezultatul-rmn-20213351</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Jannik-Sinner-e-la-un-pas-sa-abandoneze-turneul-de-la-Wimbledon.-Asteapta-rezultatul-RMN.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner, liderul ATP, a fost protagonistul unui meci dramatic la Wimbledon, în urma căruia s-a calificat în optimile de finală, dar doar pentru că adversarul său, Grigor Dimitrov, a abandonat partida. Însă există șansa ca și el să abandoneze turneul, iar totul depinde de rezultatul RMN.</p>
<p>Sinner s-a accidentat chiar în primul game al disputei, când a alunecat și a căzut, pe cot, în timp ce urmărea o minge, iar impactul căzăturii a fost vizibil prin prestația pe care a arătat-o, departe de potențialul său, fiind condus cu 2-0 la seturi.</p>
<p>Bulgarul Grigor Dimitrov (locul 21 ATP) luase avânt, iar direcția meciului era una în favoarea sa, însă în actul al treilea, când servea pentru 2-2 s-a accidentat la nivelul pectoralului drept. Durerea i-a fost atât de puternică, încât <span>Dimitrov a căzut pe iarbă și a fost forțat să abandoneze</span>.</p>
<h2><span>Sinner, accidentat la cot, la un pas să abandoneze turneul de la Wimbledon</span></h2>
<p>Meciul dintre Sinner și Dimitrov a fost unul dramatic, încă de la primul game, când italianul s-a accidentat la nivelul cotului, și a continuat fără tratament, însă evoluția sa ulterioară a fost una slabă, care a dus la pierderea setului inaugural, scor 3-6.</p>
<p>În actul al doilea, la 2-3, Sinner a luat un time-out medical pentru a putea gestiona durerea de la cot, dar Dimitrov și-a valorificat toate șansele pe care le-a avut în fața unui adversar care juca nivelul său obișnuit.</p>
<p>Dimitrov nu a reușit să închidă setul la 5-4, a făcut break-ul la 6-5 și a câștigat setul la a treia minge de set.</p>
<p>În cel de-al treilea act, când a servit pentru 2-2, Dimitrov a acuzat durere la nivelul pectoralului drept, fiind nevoit să abandoneze meciul. Situația a fost una destul de ciudată, ca Sinner să se califice în optimi, deși pierduse deja două seturi, iar direcția părea clară în favoarea bulgarului.</p>
<p>Imaginea de pe Center Court a fost una dramatică și greu de privit de spectatori, între care și elvețianul Roger Federer care a urmărit meciul din Loja Regală.</p>
<p>Pentru a ști dacă va continua turneul, Jannik Sinner va aștepta rezultatul RMN, care poate spune cu exactitate cât de gravă este situația italianului.</p>
<p>„Accidentarea s-a produs la începutul meciului, în primul game. Am avut o căzătură destul de nefericită. Am verificat pe video. Nu părea una dură, dar totuși am simțit-o destul de mult, mai ales pe serviciu și pe forehand. Mâine (n.r. marți) vom face un RMN pentru a vedea cum este. Atunci vom știi mai multe”, a declarat Jannik Sinner, citat de <span>Tennis World</span>.</p>
<h2><span>Sinner, adversar facil în sferturile de la Wimbledon</span></h2>
<p>În cazul în care va continua la Wimbledon, Sinner se va întâlni, miercuri, în sferturi cu americanul Ben Shelton (favoritul 10). Sinner conduce cu 5-1 în meciurile directe, singura victorie a americanului a fost în 2023, la Shanghai. Cei doi au și un meci disputat pe iarba de la Wimbledon, în optimile de finală din 2024, când Sinner s-a impus în minimum de seturi.</p>
<p>Celelalte „sferturi” sunt: Cameron Norrie (Marea Britanie, locul 61 ATP) – Carlos Alcaraz (Spania, locul 2 ATP), Taylor Fritz (SUA, locul 5 ATP) – Karen Khachanov (Rusia, locul 20 ATP), programate pentru marți, 8 iulie, rspectiv Fabio Cabolli (Italia, favoritul 22) – Novak Djokovic (Serbia, locul 6 ATP), care urmează să se joace miercuri, 9 iulie.</p>
<p>Carlos Alcaraz a câștigat trofeul de la Wimbledon în 2023 și 2024, anul trecut <span>după o finală epică în fața lui Djokovic, cel mai titrat jucător din istoria tenisului</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Şoc la Wimbledon! Dimitrov îl conducea pe Sinner cu 2-0 la seturi, când a fost obligat să se retragă!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/wimbledon/soc-la-wimbledon-dimitrov-il-conducea-pe-sinner-cu-2-0-la-seturi-cand-a-fost-obligat-sa-se-retraga-20213198</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dimitrov-il-conducea-pe-Sinner-cu-2-0-la-seturi-cand-a-fost-obligat-sa-se-retraga.jpg"/><br/><p>Jucătorul bulgar de tenis Grigor Dimitrov s-a retras în optimi la Wimbledon, într-un moment în care îl conducea pe italianul Jannik Sinner, liderul mondial, cu 6-3, 7-5.</p>
<p>Cel mai interesant meci din optimile de finală de pe tabloul masculin de simplu de la Wimbledon, Sinner – Dimitrov, s-a încheiat așa cum nu-și dorea nimeni: cu un abandon.</p>
<h2><span>Dimitrov s-a retras cu lacrimi în ochi de la Wimbledon, deși îl conducea pe liderul mondial, Sinner, cu 2-0 la seturi</span></h2>
<p>Dimitrov a oferit cel mai bun tenis al lui din ultimul deceniu. Măcinat de accidentări de-a lungul timpului, care nu l-au scutit nici în 2025, bulgarul aflat pe locul 21 mondial și desemnat al 19-lea favorit dădea senzația că pășește apăsat către sferturile de finală.</p>
<p>L-a dominat pe <span>liderul mondial, Jannik Sinner</span>, în primele două seturi, dar la fel de adevărat este că italianul a acuzat probleme medicale la cot de la jumătatea setului secund și abia mai dădea mingea peste fileu.</p>
<p>Totul s-a năruit după al patrulea game din setul 3. Dimitrov a trimis un serviciu de 154 de kilometri la oră, care i-a permis să egaleze scorul la game-uri, moment în care a urlat de durere și s-a prăbușit pe teren, țințându-se cu mâna de pectoralul drept.</p>
<p>S-a dus la vestiare pentru un time-out medical, dar a revenit după nici un minut. Cu ochii în lacrimi, s-a dus direct la Sinner și l-a îmbrățișat. Durerea era atât de mare, că nu a putut nici măcar să-și pună geanta cu rachete pe umăr.</p>
<p>Sinner l-a ajutat și a vrut chiar să părăsească terenul în același timp cu el, dar i s-a atras atenția că trebuie să rămână pentru declarațiile de final, în calitate de învingător.</p>
<h2><span>Cum a comentat Sinner abandonul lui Dimitrov</span></h2>
<p>Totul s-a întâmplat sub ochii îngroziți ai legendei elvețiene Roger Federer, prezent în tribune. Cifrele sunt dure pentru Dimitrov: a abandonat la ultimele 5 turnee de Mare Șlem: de două ori la Wimbledon, US Open, <span>Australian Open</span> și Roland Garros, de fiecare dată în timpul partidelor.</p>
<p>„Nu știu ce să spun, pentru că este un jucător incredibil. Am văzut cu toții asta astăzi. A fost atât de ghinionist în ultimii doi ani. Un jucător incredibil. Un bun prieten al meu, de asemenea. Ne înțelegem foarte bine în afara terenului.</p>
<p>Văzându-l în această postură, sincer, dacă ar exista o șansă să joace runda următoare, ar merita-o. Dar sper să se recupereze repede.</p>
<p>Este foarte, foarte ghinionist. Nu consider asta deloc o victorie. Este un moment nefericit pentru noi toți. Cred că în ultimele turnee de Grand Slam s-a chinuit mult cu accidentările. Să-l vezi acum având acest tip de accidentare este foarte, foarte greu.</p>
<p>Am văzut cu toții din reacția lui cât de mult îi pasă de acest sport, este unul dintre cei mai muncitori jucători din circuit. Este regretabil. Vă mulțumim că ați venit, dar acesta nu este sfârșitul pe care ne-am dorit să-l vedem. Este foarte trist. Îi urăm tot binele”, a spus Sinner, plin de fair-play.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ieșeanul Cezar Crețu, eliminat în primul tur la Concord Iași Open. Sebastian Gima a trecut de faza calificărilor și a avansat pe tabloul principal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ieseanul-cezar-cretu-eliminat-in-primul-tur-la-concord-iasi-open-sebastian-gima-a-trecut-de-faza-calificarilor-si-a-avansat-pe-tabloul-principal-20213211</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cezar-Cretu1.jpeg"/><br/><p>Jucătorul ieșean Cezar Crețu, 24 de ani, locul 376 ATP, s-a oprit în turul 1 la <span>Concord Iași Open – powered by MET,</span> turneu de categorie ATP Challenger 100 dotat cu premii totale de 145.250 de euro.</p>
<p><span>Cezar Crețu, beneficiar al unui wild-card,</span> a fost eliminat în runda inaugurală de francezul Titouan Droguet, 24 de ani, numărul 194 mondial, scor 6-1, 7-5, după un meci ce a durat o oră și 22 de minute. Pentru prezența pe tablou, Cezar Crețu va primi 1.515 euro, în timp ce francezul Droguet și-a asigurat 7 puncte ATP și 2.450 de euro.</p>
<p>Într-un alt meci de pe tabloul principal de simplu, brazilianul Felipe Meligeni Alves, favorit 5, campion la Iași în 2022, l-a învins în două seturi pe paraguayanul Adolfo Daniel Vallejo, scor 7-6 (10), 6-3. Și brazilianul Joao Lucas Reis Da Silva a trecut în turul 2, după ce l-a învins în prima rundă pe belgianul Kimmer Coppejans cu un dublu 6-4.</p>
<h2><span>Sebastian Gima s-a calificat pe tabloul principal. Danid Ionel și Ștefan Paloși, eliminați</span></h2>
<p>Tot luni s-au disputat și cele șase meciuri decisive din calificări, miza fiind accederea pe tabloul principal. România a avut trei reprezentanți în turul 2 al calificărilor, însă doar unul dintre ei – Sebastian Gima, a reușit calificarea pe tablou.</p>
<p>Gima, locul 658 ATP, l-a învins în turul decisiv al calificărilor pe francezul Florent Bax, numărul 385 mondial, favorit 9, scor 4-6, 6-3, 6-2 și a avansat pe tabloul principal.</p>
<p>Ceilalți doi reprezentanți ai țării noastre, Nicholas David Ionel și Ștefan Paloși, au cedat în trei seturi.</p>
<p>Ionel, locul 355 ATP, favorit 7, a fost învins de spaniolul Oriol Roca Batalla (318 ATP, favorit 5), scor 7-5, 4-6, 6-1, în timp ce Ștefan Paloși (549 ATP) a cedat în fața btrazilianului Matheus Pucinelli De Almeida (287 ATP, favorit 3), 4-6, 6-3, 6-1.</p>
<h2><span>Cinci români în programul de marți</span></h2>
<p>Ziua de marți va fi una plină la Baza Sportivă Ciric, cele trei terenuri urmând să găzduiască 14 partide, una de dublu și 13 de simplu.</p>
<p>Filip Cristian Jianu (274 ATP) va juca în primul tur cu francezul Calvin Hemery (178 ATP), Sebastian Gima (658 ATP), venit din calificări, îl va întâlni pe bolivianul Murkel Dellien (223 ATP), iar Luca Preda, beneficiar al unui wild-card, locul 861 ATP, va juca cu germanul Marko Topo, numărul 276 mondial, venit din calificări.</p>
<p>În proba de dublu, perechea română Cezar Crețu / Nicholas David Ionel va întâlni în primul tur cuplul polonez Szymon Kielan / Filip Pieczonka.</p>
<p>Tot mâine debutează la Concord Iași Open și elvețianul Stan Wawrinka, favorit 6, în compania lituanianului Edas Butvilas.</p>
<p>Rezultatele înregistrate luni, 7 iulie:</p>
<p>Calificări / Tur 2</p>
<p>[WC] Sebastian Gima (România) – [9] Florent Bax (Franța) 4-6, 6-3, 6-2<br/>
[Alt] Oriol Roca Batalla (Spania) – [7] Nicholas David Ionel (România) 7-5, 4-6, 6-1<br/>
[4] Radu Albot (Moldova) – Gerard Campana Lee (Coreea de Sud) 7-6 (5), 6-0<br/>
[3] Matheus Pucinelli De Almeida (Brazilia) – [Alt] Ștefan Paloși (România) 4-6, 6-3, 6-1<br/>
Michael Vrbensky (Cehia) – [6] Hynek Barton (Cehia) 7-6 (1), 7-5<br/>
[2] Marko Topo (Germania) – Branko Djuric (Serbia) 7-6 (5), 6-4</p>
<p>Tablou simplu<br/>
[5] Felipe Meligeni Alves (Brazilia) – Adolfo Daniel Vallejo (Paraguay) 7-6 (10), 6-3<br/>
Titouan Droguet (Franța) – [WC] Cezar Crețu (România) 6-1, 7-5<br/>
[Alt] Joao Lucas Reis Da Silva (Brazilia) – Kimmer Coppejans (Belgia) 6-4, 6-4</p>
<p>Tablou dublu</p>
<p>Hynek Barton (Cehia) / Michael Vrbensky (Cehia) – [WC] Hugo Gaston (Franța) / Daniel Uță (România) 4-6, 6-3, 10-8</p>
<p>Programul zilei de marți, 8 iulie: </p>
<p>Terenul Central</p>
<p>[1] Hugo Dellien (Bolivia) vs [Q] Matheus Pucinelli De Almeida (Brazilia)<br/>
[Q] Radu Albot (Moldova) vs [2] Hugo Gaston (Franța)<br/>
[7] Calvin Hemery (Franța) vs Filip Cristian Jianu (România)<br/>
[6] [WC] Stan Wawrinka (Elveția) vs Edas Butvilas (Lituania)</p>
<p>Terenul 5<br/>
[3] Carlos Taberner (Spania) vs Benjamin Hassan (Liban)<br/>
Murkel Dellien (Bolivia) vs [Q] Sebastian Gima (România)<br/>
[Q] Marko Topo (Germania) vs [WC] Luca Preda (România)<br/>
[WC] Cezar Cretu (România) / Nicholas David Ionel (România) vs Szymon Kielan (Polonia) / Filip Pieczonka (Polonia)<br/>
Daniel Rincon (Spania) vs [4] Elmer Moller (Danemarca)</p>
<p>Terenul 6</p>
<p>[Alt] Frederico Ferreira Silva (Portugalia) vs [Alt] Matias Soto (China)<br/>
Harold Mayot (Franța) vs [8] Duje Ajdukovic (Croația)<br/>
Dimitar Kuzmanov (Bulgaria) vs [Q] Oriol Roca Batalla (Spania)<br/>
Francesco Maestrelli (Italia) vs Pablo Llamas Ruiz (Spania)<br/>
[Q] Michael Vrbensky (Cehia) vs Alvaro Guillen Meza (Ecuador)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep are probleme cu meciul de la Iaşi din cauza vremii. Anunțul organizatorilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-are-probleme-cu-meciul-de-la-iasi-din-cauza-vremii-anuntul-organizatorilor-20213089</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Simona-Halep-are-probleme-cu-meciul-de-la-Iasi-din-cauza-vremii.-Anuntul-organizatorilor.jpg"/><br/><p>Meciul Simonei Halep de la Iași riscă să fie suspendat din cauza vremii nefavorabile.</p>
<p><span>Fosta jucătoare de tenis este așteptată</span> cu nerăbdare de fani să revină pe terenul de tenis, la un meci demonstrativ în cadrul turneului de la Iași. Partida la care va lua parte Andrei Pavel și alte nume cunoscute ar trebui să aibă loc pe 9 iulie, dar oganizatorii nu au putut anunța ora de start din cauza condițiilor meteo nefavorabile care le dau planurile peste cap.</p>
<h2><span>Simona Halep, meci demonstrativ la Iași: în ce condiții ar putea fi anulat meciul</span></h2>
<p>Zilele acestea are loc turneul de tenis masculin ATP Challenger Concord Iași Open. Andrei Pavel este directorul turneului organizat la Baza Sportivă Ciric. Iașiul devine o adevărată capitală a tenisului deoarece, la scurt timp de la acest turneu, urmază turneul feminin Unicredit Iași Open.</p>
<p>Publicul va avea parte și de alte evenimente speciale. The Urs, Direcția 5 și alte formații vor concerta la Iași, dar cel mai așteptat meci este cel al Simonei Halep și Andrei Pavel. Se anunță deja că ar fi sold-out, dar fanii tenisului se pot bucura zilele acestea de multe alte evenimente la Iași.</p>
<p>Condițiile meteo nefavorabile le dau mari bătăi de cap organizatorilor. Pe pagina oficială a turneului Concord Iași Open a fost distribuit un anunț cu privire la meciul demonstrativ de pe 9 iulie.</p>
<blockquote><p>„Din cauza condițiilor meteo nefavorabile, vom reveni mâine, marți, 8 iulie, cu informații despre ora la care va fi mutat meciul demonstrativ susținut de Simona Halep pe 9 iulie. Vă rugăm să verificați website-ul oficial și canalele noastre de social media pentru cele mai recente informații și schimbări. Vă mulțumim pentru înțelegere și vă așteptăm cu drag!”, e comunicatul afișat pe Facebook.</p></blockquote>
<h2><span>Când va avea loc meciul de retragere al Simonei Halep</span></h2>
<p><span>Fostul lider mondial WTA s-a retras</span> din sportul profesionist anul acesta la Transylvania Open. Simona Halep se pregătește pentru meciul oficial de retragere, care va avea loc în cadrul Sport Festival, în 2016. Va fi evenimentul oficial al evenimentului care strânge în fiecare an sute de mii de fani pasionați de sport.</p>
<p>De-a lungul carierei, Simona Halep a cucerit două titluri de Grand Slam (Roland Garros 2018 și Wimbledon 2019). De asemenea, mai are în palmares 23 de trofee cucerite în circuitul WTA. A fost timp de 64 de săptămâni pe primul loc în clasamentul celor mai bune jucătoare, ceea ce o plasează pe locul 11 în topul jucătoarelor cu cele mai multe săptămâni pe prima poziție în clasamentul WTA.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
