<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Nea Gigi ar fi discutat”. Pintilii e convins că Becali ar fi vândut din fotbaliștii FCSB în anumite condiții</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/nea-gigi-ar-fi-discutat-pintilii-e-convins-ca-becali-ar-fi-vandut-din-fotbalistii-fcsb-in-anumite-conditii-20270243</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Nea-Gigi-ar-fi-discutat.-Pintilii-e-convins-ca-Becali-ar-fi-vandut-din-fotbalistii-FCSB-in-anumite-conditii.webp"/><br/><p>Singura plecare de la FCSB care a adus bani în conturile clubului, în vara proaspăt încheiată, a fost cea a lui Marius Ștefănescu (27 de ani), pe care turcii de la Konyaspor au plătit 300 de mii de euro.</p>
<p>Mihai Pintilii (40) e convins că Gigi Becali (67) ar mai fi vândut și alți fotbaliști, însă condițiile pentru ca aceștia să primească undă verde la transfer nu au fost îndeplinite.</p>
<h2><span>Mihai Pintilii spune adevărul! De ce nu a mai dat Gigi Becali nicio lovitură pe piața transferurilor?</span></h2>
<p>Fereastra de mercato proaspăt încheiată nu a fost foarte entuziasmantă pentru suporterii FCSB din niciun punct de vedere. La capitolul achiziții, cea mai notabilă semnătură a fost cea a lui Dennis Politic (25), adus de la rivala Dinamo pentru aproximativ un milion de euro.</p>
<p>În schimb, pe lista plecărilor a fost secetă din punct de vedere financiar. Singurul jucător vândut de Gigi Becali a fost Marius Ștefănescu, în schimbul căruia turcii de la Konyaspor au plătit 300 de mii de euro.</p>
<p>Ca o paralelă, în vara lui 2024, FCSB l-a vândut pe Florinel Coman la Al-Gharafa pentru 5.25 milioane de euro. Cu un an în urmă, Gigi Becali a primit 1.32 milioane de euro pentru Andrei Cordea. Iar în 2022, Florin Tănase a adus în conturile roș-albaștrilor 3 milioane de euro, de pe urma vânzării sale la Al-Jazira, în Emirate.</p>
<p>Întrebat fiind ce s-a întâmplat în această vară de nu a mai plecat niciun jucător pe bani buni, Mihai Pintilii a fost cât se poate de sincer și a dezvăluit că nu s-au făcut oferte. Cel puțin nu unele decente, care să depășească măcar borna milionului de euro.</p>
<p>„Dacă erau oferte, nu plecau? Nu e vorba că nu au fost lăsați. Mai sunt unii cu clauze. Dacă erau oferte de un milion de euro, un milion și jumătate, nea Gigi ar fi discutat”, a mărturisit Mihai Pintilii, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Jucătorii cu care Gigi Becali speră să dea lovitura</span></h2>
<p>De departe, fotbalistul cu care Gigi Becali speră să dea lovitura în viitorul apropiat este <span>Daniel Bîrligea, care are o clauză de reziliere de 15.000.000 de euro</span>. Patronul FCSB a spus în repetate rânduri că această sumă poate fi oferită de un club potent financiar, mai ales dacă atacantul continuă să înscrie pe bandă rulantă și va fi ferit de accidentări.</p>
<p>Urmează apoi Adrian Șut, mijlocaș pe care site-ul de specialitate Transfermarkt îl evaluează la 4.5 milioane de euro, dar care la FCSB are o clauză de reziliere de 10 milioane de euro. La fel, Gigi Becali s-a arătat încrezător cu privire la ideea că ar putea obține această sumă.</p>
<p>Lista este completată de <span>Darius Olaru și Ștefan Târnovanu, care au clauze de reziliere de câte 5.000.000 de euro</span>. În timp ce Olaru încearcă să își recapete forma de înainte de accidentare, Târnovanu a fost în această vară subiectul mai multor zvonuri pe piața transferurilor. La un moment dat s-a vehiculat că Napoli a trimis o ofertă concretă pentru el, care ar fi fost refuzată imediat. Motivul? Ștefan Târnovanu nu ar fi dorit să meargă la gruparea din Serie A pentru a fi eternă rezervă.</p>
<p>Olaru este cel mai bine evaluat jucător de la FCSB de site-ul Transfermarkt, cu o cotă de 7.5 milioane de euro, în timp ce Târnovanu, la fel ca Bîrligea, are o cotă de 5 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu e copil de 19-20 de ani”. Mihai Pintilii, reacție categorică despre scoaterea lui Vlad Chiricheș din lotul FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/nu-e-copil-de-19-20-de-ani-mihai-pintilii-reactie-categorica-despre-scoaterea-lui-vlad-chiriches-din-lotul-fcsb-20267921</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Nu-e-copil-de-19-20-de-ani.-Mihai-Pintilii-reactie-categorica-despre-scoaterea-lui-Vlad-Chiriches-din-lotul-FCSB-1400x863.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mihai </span><span class="cf0">Pintilii</span><span class="cf0"> a abordat și subiectul sensibil al trecerii pe </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">linie moartă” a lui Vlad </span><span class="cf0">Chiricheș</span><span class="cf0">, scos de Gigi Becali at</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">t </span><span class="cf0">de pe lista de cupe europene, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">t </span><span class="cf0">și de pe cea pentru Superligă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Antrenorul secund al </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">roș-albaștrilor” a evitat să dezvolte această problemă delicată din vestiar, mai ales că veteranul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">i este </span><span class="cf0">fin și, pe deasupra, acesta nu mai este un </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">copil de 19-20 de ani”, ca să aibă nevoie de consolări.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Mihai </span><span class="cf3">Pintilii</span><span class="cf3">, verdict dur despre scoaterea din lot a finului Vlad </span><span class="cf3">Chiricheș</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Mihai </span><span class="cf3">Pintilii</span><span class="cf3"> a vorbit despre scoaterea lui Vlad </span><span class="cf3">Chiricheș</span><span class="cf3">, atât de pe lista eligibilă în Europa League, cât și de pe cea pentru Liga 1.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Antrenorul secund al campionei României nu a dorit să aprofundeze prea mult acest <span>subiect sensibil din vestiar</span>, mai ales că fostul capitan al naționalei îi este fin și, mai mult decât atât, acesta nu mai este un tânăr jucător care are nevoie de sfaturi de consolare.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„(</span><span class="cf0">n.r. – </span><span class="cf1">Despre </span><span class="cf1">Chiriche</span><span class="cf0">ș</span><span class="cf0">? L-ai consolat?) Nu vreau să discut despre acest subiect. E și finul meu. Ce să </span><span class="cf2">îl consolez? La vârsta lui, la experien</span><span class="cf4">ța lui… Nu e copil de 19-20 de ani. (n.r. – Răm</span><span class="cf2">âne în club?) A</span><span class="cf4">șteptăm lista finală, vedem”, a declarat Mihai </span><span class="cf4">Pintilii</span><span class="cf4">, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad </span><span class="cf1">Chiriche</span><span class="cf0">ș</span><span> mai are contract până la finalul anului </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n curs</span><span class="cf3">, </span><span class="cf2">îns</span><span class="cf3">ă Gigi Becali nu l-a contactat </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">de rușine” pentru a-i rezilia contractul și să-i ceară apoi să se retragă. A intermediat discuțiile prin Meme Stoica, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">ns</span><span class="cf3">ă cert este că veteranul nu o să mai intre de acum înainte </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n calculele lui Elias Charalambous</span><span class="cf3">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Face ce vrea el. Eu contractul </span><span class="cf2">îl respect. Dac</span><span class="cf3">ă vrea să răm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf3">ă, să răm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf3">ă, dar noi trebuie să respectăm echipa. Pe jucător </span><span class="cf2">îl respect respectându-i contractul. Dar noi nu putem încurca echipa. E cuminte. Altcineva d</span><span class="cf3">ădea din m</span><span class="cf2">âini, înjura.</span></p>
<p><span class="cf2">I-am spus lui MM c</span><span class="cf3">ă mi-e rușine să vorbesc cu el. </span><span class="cf3">Chiricheș</span><span class="cf3"> e altceva, e alt om, nu poți să vorbești cu el așa… E un om respectabil, am făcut niște lucruri mari cu el. Dar el nu mai poate să joace. Păi, mă cert cu </span><span class="cf3">Chiricheș</span><span class="cf3"> pentru bani? Niciodată! Am luat pe el zece milioane”, a declarat Becali pentru sursa citată mai sus.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20267521" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20267521" class="size-large wp-image-20267521" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-FC-ABERDEEN-PLAY-OFF-UEFA-EUROPA-LEAGUE28.08.2025-1-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FCSB-FC-ABERDEEN-PLAY-OFF-UEFA-EUROPA-LEAGUE28.08.2025-1-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FCSB-FC-ABERDEEN-PLAY-OFF-UEFA-EUROPA-LEAGUE28.08.2025-1-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FCSB-FC-ABERDEEN-PLAY-OFF-UEFA-EUROPA-LEAGUE28.08.2025-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FCSB-FC-ABERDEEN-PLAY-OFF-UEFA-EUROPA-LEAGUE28.08.2025-1-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20267521">FOTO: SportPictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Lotul trimis la UEFA</span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">PORTARI: </span><span class="cf0">T</span><span class="cf1">ârnovanu</span><span class="cf1">, Zima, Mihai Udrea</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">FUNDAȘI</span><span class="cf2">: Crețu, </span><span class="cf2">Graovac</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Dawa</span><span class="cf2">, Andrei </span><span class="cf2">Dăncuș</span><span class="cf2">, Kiki, Mihai Popescu, Pantea, </span><span class="cf2">Ngezana</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Radunovic</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">MIJLOCAȘI: Șut, Lixandru, </span><span class="cf2">Edjouma</span><span class="cf2">, Politic, Olaru, </span><span class="cf2">Cisotti</span><span class="cf2">, Octavian Popescu, Baba Alhassan</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf2">ATACANȚI: </span><span class="cf2">Alibec</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">B</span><span class="cf1">îrligea</span><span class="cf1">, Florin T</span><span class="cf2">ănase, David Miculescu, Mihai Toma, Mamadou Thiam</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A schimbat antrenorul și FCSB va avea o misiune infernală în Europa!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/a-schimbat-antrenorul-si-fcsb-va-avea-o-misiune-infernala-in-europa-20268592</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-schimbat-antrenorul-si-FCSB-va-avea-o-misiune-infernala-in-Europa-1400x785.jpg"/><br/><p>Adversara FCSB din Europa League a schimbat antrenorul, iar echipa lui Gigi Becali va avea o misiune mai mult decât infernală în competiția continentală.</p>
<p>Conform programării făcută de UEFA, FCSB va juca pe teren propriu cu Fenerbahce în Europa League, echipă care tocmai l-a instalat pe banca tehnică pe Domenico Tedesco.</p>
<h2><span>Probleme mari de tot pentru FCSB în Europa, după ce adversara a schimbat antrenorul</span></h2>
<p><span>După îndepărtarea lui Jose Mourinho</span>, ca urmare a în urma eliminării din playoff-ul Ligii Campionilor, Fenerbahce l-a numit în funcția de antrenor principal pe italianul Domenico Tedesco. Acesta a semnat un contract valabil pe două sezoane competiționale.</p>
<p>„Domenico Tedesco a fost numit director antrenor al echipei profesioniste de fotbal A a clubului nostru. Gökhan Gönül, unul dintre foștii noștri căpitani, care a purtat tricoul în dungi timp de mulți ani, îl va ajuta pe tehnicianul care a fost de acord să semneze un contract pe 2 ani.</p>
<p>Detaliile privind ceremonia de semnare a contractelor cu noua noastră echipă tehnică vor fi comunicate ulterior”, anunță Fenerbahce într-un comunicat prezentat pe pagina de facebook.</p>
<h2><span>Motivul pentru care președintele lui Fenerbahce l-a dat afară pe Mourinho</span></h2>
<p>La cei 39 de ani, italianul are un palmares bogat. Și-a început cariera de antrenor în 2017, la FC Erzgebirge Aue, iar un an mai târziu prelua Schalke 04. Deși puțini credeau, în stagiunea respectivă a ocupat locul 2 în campionat, este foarte adevărat că la distanță imensă de liderul Bayern Munchen, 21 de puncte.</p>
<p>A mai pregătit Spartak Moscova, RB Leipzig, câștigând Cupa Germaniei în 2022, și naționala Belgiei, unde a încercat să integreze tineri jucători, dar a fost demis în ianuarie 2025. La EURO 2024, Belgia, <span>cu Tedesco pe banca tehnică</span>, a învins România cu 2-0.</p>
<p>Așadar, Tedesco începe un nou capitol în Turcia, unde va încerca să o concureze pe Galatasaray în lupta la titlu, o misiune pe care Mourinho nu a reușit să o îndeplinească.</p>
<p>Ali Koc, președintele clubului, a spus că principalul motiv pentru care l-a dat afară pe Jose Mourinho este că stilul de joc al portughez nu se potrivea cu ADN-ul echipei.</p>
<p>„A fost o plecare dureroasă… Aveam o chimie bună, aducerea lui la Fenerbahce a fost deja un mare succes. Mai presus de toate, mi-a fost greu să-mi iau rămas bun de la cineva pe care îl consideram un prieten.</p>
<p>Știam că joacă defensiv, așa că la sfârșitul sezonului am discutat despre nevoia de a juca mai ofensiv. ADN-ul nostru este să marcăm 99 de goluri și să adunăm 99 de puncte.</p>
<p>Modul în care s-a produs eliminarea cu Benfica este de neacceptat. L-am dat afară pe Mourinho convins că echipa poate juca un fotbal mult mai bun. Stilul adus de Mourinho ar putea funcționa în Europa, dar în Turcia vrem să ne dominăm adversarii”, a spus el.</p>
<p>Programul complet al campioanei României în Europa League:</p>
<ul>
<li>25 septembrie de la ora 19:45 Go Ahead Eagles – FCSB</li>
<li>2 octombrie de la ora 19:45 FCSB – Young Boys Berna</li>
<li>23 octombrie de la ora 19:45 FCSB – Bologna</li>
<li>6 noiembrie de la ora 19:45 FC Basel – FCSB</li>
<li>27 noiembrie de la ora 22:00 – Steaua Roșie Belgrad – FCSB</li>
<li>11 decembrie de la ora 22:00 – FCSB – Feyenoord</li>
<li>22 ianuarie de la ora 22:00 – Dinamo Zagreb – FCSB</li>
<li>29 ianuarie de la ora 22:00 FCSB – Fenerbahce</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Pintilii a spus lucrurilor pe nume despre jucătorii care nu se acomodeaza la FCSB: „Când vin la noi, uită fotbalul!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mihai-pintilii-a-spus-lucrurilor-pe-nume-despre-jucatorii-care-nu-se-acomodeaza-la-fcsb-cand-vin-la-noi-uita-fotbalul-20267846</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mihai-Pintilii-a-spus-lucrurilor-pe-nume-despre-jucatorii-care-nu-se-acomodeaza-la-FCSB.-„Cand-vin-la-noi-uita-fotbalul-1400x842.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mihai </span><span class="cf0">Pintilii</span><span class="cf0">, secundul lui Elias Charalambous la FCSB, a dezvăluit că jucătorii nou veniți la echipă </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">uită fotbalul”, din cauza presiunii imense de la gruparea campioană.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tehnicianul </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">roș-albaștrilor” l-a dat exemplu aici chiar și pe Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">, iar la polul opus l-a numit pe Florin T</span><span class="cf0">ănase, care este singurul care nu are mai are deloc trac.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Mihai </span><span class="cf2">Pintilii</span> <span class="cf3">știe de ce </span><span class="cf2">jucătorii </span><span class="cf3">nou-veniți nu fac față </span><span class="cf2">la FCSB: „</span><span class="cf3">U</span><span class="cf2">ită fotbalul!”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">M</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">na dreapt</span><span class="cf3">ă” a lui </span><span class="cf2">Elias Charalambous la FCSB, a dezvăluit că jucătorii</span><span class="cf3"> transferați </span><span class="cf2">la echipă</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf3">și scad mult nivelul</span><span class="cf2"> din cauza presiunii imense de la gruparea campioană</span><span class="cf3">, </span><span>în special cea venit</span><span class="cf3"><span>ă din partea patronului</span> Gigi Becali.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Antrenorul secund al </span><span class="cf2">„roș-albaștrilor” </span><span class="cf3">spune că, la </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">nceput, chiar </span><span class="cf3">și </span><span class="cf2">Daniel </span><span class="cf2">Bîrligea</span><span class="cf3"> a simțit din plin presiunea</span><span class="cf2">, </span><span class="cf3">iar asta se vedea </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n evolu</span><span class="cf3">țiile sale. Mai nou, Denis Alibec și Dennis Politic acuză și ei din plin „șocul”.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">L</span><span class="cf2">a polul opus </span><span class="cf3">este </span><span class="cf2">Florin Tănase, singurul care nu are mai are deloc trac</span><span class="cf3">. Asta sigur deoarece </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Tase” nu mai trăiește din fotbal, el fiind un adevărat mogul imobiliar </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n momentul de fa</span><span class="cf3">ță, afaceri care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">i adus </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n conturi mult mai mul</span><span class="cf3">ți bani dec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">t fotbalul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„C</span><span class="cf2">ând vin la noi, majoritatea uit</span><span class="cf0">ă fotbalul. Tricoul e foarte greu. E presiune mare. E frumos, dar e presiune mare. Tănase nu simte presiunea. Din perioada recentă, nu știu cine nu a simțit presiunea. Și </span><span class="cf0">B</span><span class="cf2">îrligea</span><span class="cf2"> a avut un moment, la început, când a fost schimbat. Dar, golurile fac diferen</span><span class="cf0">ța”, a precizat Mihai </span><span class="cf0">Pintilii</span><span class="cf0">, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf0">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20267863" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20267863" class="size-large wp-image-20267863" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FC-CFR-1907-CLUJ-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-31.08.2025-10-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FC-CFR-1907-CLUJ-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-31.08.2025-10-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FC-CFR-1907-CLUJ-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-31.08.2025-10-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FC-CFR-1907-CLUJ-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-31.08.2025-10-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/FC-CFR-1907-CLUJ-FCSB-SUPERLIGA-SUPERBET-31.08.2025-10-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20267863">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Cine e adevăratul A1 la FCSB?</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mihai </span><span class="cf1">Pintilii</span> <span class="cf0">spune c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">t se poate de clar c</span><span class="cf0">ă Elias </span><span class="cf3">Charalambous <span>este antrenorul principal al echipei</span>, în condițiile în care îl exludcm de aici pe Gigi Becali. </span><span class="cf2">Totuși, </span><span class="cf3">cipriotul nu ia de unul singur deciziile, ci se sfătuiește mereu cu </span><span class="cf3">restul</span><span class="cf3"> staff-ului tehnic. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Charalambous e antrenor principal. Am </span><span class="cf2">încheiat discu</span><span class="cf3">ția! Ordinele la echipa asta le dă doar Gigi Becali. Charalambous lucrează tactic, ne </span><span class="cf2">împ</span><span class="cf3">ărțim rolurile, ne </span><span class="cf2">împ</span><span class="cf3">ărțim </span><span class="cf2">în func</span><span class="cf3">ție de meci. El ia atacanții, eu iau mijlocașii și fundașii, mai schimbăm. Mai sunt Lucian Filip și Alin Stoica, se implică și ei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Suntem 6-7 inși, stăm la masă și facem strategia. Dimineața pregătim programul pentru o săptăm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">întreag</span><span class="cf3">ă. Mai sunt discuții </span><span class="cf2">între noi legate de un juc</span><span class="cf3">ător anume. Ar merita să joace ăla, ar merita să joace celălalt… Charalambous e antrenor principal, de ce aș fi invidios pe el că apare mai des?”, a spus </span><span class="cf3">Pintilii</span><span class="cf3"> pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A Bola a reacționat după tentativa de înșelătorie a lui Gigi Becali. Ce au scris portughezii despre „schema FCSB” cu transferul lui Tudose</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/a-bola-a-reactionat-dupa-tentativa-de-inselatorie-a-lui-gigi-becali-ce-au-scris-portughezii-despre-schema-fcsb-cu-transferul-lui-tudose-20267608</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-Bola-a-reactionat-dupa-tentativa-de-inselatorie-a-lui-Gigi-Becali.-Ce-au-scris-portughezii-despre-„schema-FCSB-cu-transferul-lui-Tudose-scaled-e1757333929349-1400x838.jpg"/><br/><p>A Bola, un celebru ziar portughez din Lisabona, apărut pentru prima oară în 1945, a reacționat după tentativa de înșelătorie a lui Gigi Becali (67 de ani).</p>
<p>Patronul FCSB a dezvăluit în direct, la TV, că a vrut să facă „o românească” pentru a finaliza transferul lui Mario Tudose (20) de la FC Argeș. Însă, „româneasca” ar fi însemnat ca Benfica Lisabona să fie păcălită cu câteva sute de mii de euro.</p>
<h2><span>„Incredibil! S-a discutat o schemă în România pentru a o păcăli pe Benfica”. Numele lui Gigi Becali a ajuns în publicația portugheză A Bola</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a încercat din răsputeri să finalizeze transferul lui Mario Tudose de la FC Argeș la FCSB</span>, însă cel mai probabil, talentatul fundaș central va continua la Pitești cel puțin până la încheierea sezonului 2025-2026.</p>
<p>Principala piedică din cadrul discuțiilor a fost reprezentată de faptul că fotbalistul aparține în continuare, în proporție de 50%, de clubul portughez Benfica Lisabona.</p>
<p>Gigi Becali s-a arătat dispus să ofere un milion de euro pentru încheierea tranzacției, sumă ce ar fi fost pe placul lui FC Argeș, însă doar dacă ar fi ajuns integral în conturile clubului. Totuși, în condițiile prezentate, piteștenii ar fi încasat doar 500 de mii de euro, în timp ce cealaltă jumătate de milion de euro ar fi mers în conturile prestigiosului club din Lisabona.</p>
<p>Din dorința de a-și atinge obiectivul, <span>Gigi Becali a vrut, printre altele, să o înșele pe Benfica Lisabona cu o schemă „românească”</span>, după cum a numit-o chiar miliardarul din Pipera. Pe scurt, patronul FCSB a vrut să înainteze documentul oficial către FC Argeș cu suma de doar 400 de mii de euro, caz în care Benfica ar fi primit 200 de mii de euro. Ulterior, Gigi Becali ar fi împrumutat un fotbalist de la Pitești pentru 600 de mii de euro, situație în care în conturile clubului FC Argeș s-ar fi adunat 800 de mii de euro, adică aproape de suma dorită în transferul lui Tudose.</p>
<p>Gigi Becali a prezentat „româneasca” în direct, la TV, iar declarațiile lui au fost observate și de jurnaliștii de la <span>A Bola</span>, una dintre cele mai renumite publicații din Lisabona:</p>
<p>„Incredibil! S-a discutat o schemă în România pentru a o păcăli pe Benfica”, au titrat cei de la A Bola.</p>
<h2><span>Totul a fost descris drept un „episod bizar”</span></h2>
<p>Pentru imaginea principală a articolului, portughezii au ales o poză cu Mario Tudose de la momentul prezentării la Benfica Lisabona.</p>
<p>El a fost transferat tot de la FC Argeș, în august 2021, după care a trecut prin secțiile de tineret ale clubului lusitan. În cele din urmă, în iulie 2023, piteștenii au răscumpărat 50 de procente din drepturile federative ale fundașului și l-au adus înapoi în Trivale.</p>
<p>„Mario Tudose, un fundaș central care a fost doi ani la Benfica, este protagonistul unui episod bizar în care mai sunt implicați Gigi Becali și mulți bani”, au completat jurnaliștii portughezi de la sursa citată.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Mario Tudose este de 350 de mii de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
