<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>SCM Universitatea Craiova a transferat-o pe „noua Cristina Neagu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/scm-universitatea-craiova-a-transferat-o-pe-noua-cristina-neagu-20200651</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/bodijar-1122x1400.jpg"/><br/><p class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">După ce a ratat, pe ultima sută de metri a campionatului trecut, calificarea în cupele europene, echipa feminină de handbal SCM Universitatea Craiova se întăreşte în perspectiva sezonului următor, în care nu mai vrea să irosească şansa de a reveni în competiţiile continentale.</span></p>
<p class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">Campania de achiziţii a <span>fomaţiei pregătite de Ovidiu Mihăilă</span> este una interesantă, ca şi ultimul transfer reuşit de oficialii clubului, care au convins-o să evolueze în Bănie pe cea care este alintată deja „noua Cristina Neagu”, respectiv Valentina Enryka Bodijar.  La doar 18 ani, ea a fost vedeta ultimului turneu final de junioare, ca inter stânga, a marcat 53 de goluri și a fost declarată cea mai bună jucătoare a competiției.</span></p>
<h2 class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">Valentina Enryka Bodijar, „noua Cristina Neagu”, a semnat cu SCM Universitatea Craiova</span></h2>
<p class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">„Supranumită noua Cristina Neagu, Valentina Enryka Bodijar este noul transfer al echipei de handbal SCM Universitatea Craiova. La doar 18 ani, Valentina impresionează deja pe scena handbalului românesc și internațional. A evoluat ca inter‑stânga la Rapid și este liderul Naționalei feminine de tineret a României. A fost vedeta ultimului turneu final de junioare. A marcat 53 de goluri și a fost declarată cea mai bună jucătoare a competiției. Îți urăm mult succes, meciuri memorabile și cât mai multe goluri în tricoul alb-albastru!” este mesajul celor de la SCM Universitatea Craiova.</span></p>
<p class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">Invitată în emisiunea „Drumul spre performanță”, <span>Valentina Erika Bodijar, originară din Ploiești, a declarat</span> că modelul ei este Cristina Neagu, retrasă recent din activitate.</span></p>
<p class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">„Mă uit la Cristina Neagu, o admir, cred că este un idol pentru toate sportivele și o apreciez foarte mult. unt destul de obosită, dar reușesc să-mi împart timpul zi de zi, școala cu sportul. În weekend-uri, dacă nu am meciuri, prefer să merg acasă, la Ploiești, să petrec timpul cu familia. Am destul de mare noroc că cei de la școală sunt destul de înțelegători și știu că suntem sportive și că nu putem acorda la fel de mult timp școlii precum acordăm sportului. Handbalului dedic două ore zilnic. Avem antrenamentul normal de două ore și inclusiv în zilele în care avem antrenamente mai devreme, prefer să merg seara la sală de forță. Fac asta pentru că simt și avem nevoie ca sportivi de sală de forță”, declarat Valentina Erika Bodijar.</span></p>
<p class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">Celelalte achiziţii din vara aceasta ale celor de la SCM Universitatea Craiova sunt: Natalia Nosek (27 de ani, Slovacia, inter, de la Gloria Bistriţa), Ivona Pavicevic (29 de ani, Muntenegru, extremă, de la Buducnost), Alicia Gogîrlă (22 de ani, inter, de la SCM Rm. Vâlcea), Ainhoa Hernández Serrador (31 de ani, Spania, de la Rapid Bucureşti)  şi Marina Rajcic (31 de ani, Muntenegru, portar, de la Măgura Cisnădie).</span></p>
<p class="v1ydpd649f389MsoNormal"><span lang="RO">Au fost şi plecări de la Craiova: pivotul Joao Ruth, extrema Dijana Mugosa, care i s-a alăturat lui Bogdan Burcea, la Corona Braşov, portarul Jovana Risovic şi jucătoarea de 9 metri, Katarina Dzaferovic.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a întâmplat în divorțul lui Cristian Gațu. Soția i-a cerut legendei de 79 de ani sume uriașe, iar judecătorii au decis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-intamplat-in-divortul-lui-cristian-gatu-sotia-i-a-cerut-legendei-de-79-de-ani-sume-uriase-iar-judecatorii-au-decis-20200333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-s-a-intamplat-in-divortul-lui-Cristian-Gatu.-Sotia-i-a-cerut-legendei-de-79-de-ani-sume-uriase-iar-judecatorii-au-decis-1400x718.jpg"/><br/><p>Cristian Gațu a divorțat după 53 de ani de mariaj, iar soția sa i-a cerut acestuia sume mari de bani ca despăgubiri, iar acum judecătorii au luat decizia finală.</p>
<p>Instanța i-a dat dreptate legendarului jucător de handbal, printr-o decizie definitivă și irevocabilă, astfel că acesta nu trebuie să-i achite fostei sale soții niciun ban.</p>
<h2><span>Divorț. Soția i-a cerut sume uriașe lui Cristian Gațu, iar acum judecătorii au dat verdictul final</span></h2>
<p>După 53 de ani de căsniciei, Cristian Gațu a divorțat de soția sa, însă totul a continuat cu un scandal „cât casa”. Aceasta i-a cerut sume mari de bani ca despăgubiri, iar acum judecătorii au venit cu verdictul final, scrie <span>Cancan</span>. În instanță, Tamara i-a cerut lui Cristian Gațu daune de 500.000 de lei şi o pensie lunară de 5.000 de lei.</p>
<p>Acum, judecătorii i-au dat dreptate legendei în vârstă de 79 de ani, printr-o decizie definitivă și irevocabilă, astfel că fostul mare handbalist nu trebuie să-i mai dea fostei sale soții vreun ban.</p>
<p>Mariana Marian, <span>femeia despre care s-a spus că i-ar fi amantă ex-handbalistului</span>, a rupt tăcerea și spune că totul a fost o înscenare. „A admis apelul domnului Gațu și absolut toate ce a spus dânsa (n.r.- Tamara, fosta soție) s-au dovedit a fi minciuni. (reporter: Cristian Gațu nu are să-i dea niciun ban fostei soții?) Nu! Absolut tot ce a dat instanța de fond, absolut tot, a fost demontat! S-a arătat că tot ce a spus a fost doar pentru bani și minciuni.</p>
<p>Asta mă durea cel mai tare. Să vedeți cum a dat instanța în primă fază să plătească despăgubiri. Au fost depuse fotografiile, avocata mi-a zis, noi am depus fotografiile alea și la instanța de fond. Să vă spun ce a spus instanța de fond despre cum arăta (n.r.- Gațu): s-au dovedit a fi în realitate pentru a fi întreprinse de reclamant pentru a conduce autovehicolul. Vă dați seama ce motiv?!”, a spus Mariana Marian, pentru sursa citată.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20200340" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Recția instantă a fostului mare handbalist. „Am fost tolerant”</span></h2>
<p>Cristian Gațu a oferit o <span>primă replică după finalizarea procesului de divorț</span>. Fostul mare handbalist are puterea să-și recunoască partea sa de vină și le dă un sfat celor care trec prin experiențe similare.</p>
<p>„Până nu văd negru pe alb, nu-mi vine să cred. Sentința este definitivă? (n.r. – Cum vă simțiți acum după ce s-a terminat cu divorțul?) Sincer, am fost degrevat de stresul cu care am stat până în acest moment. (n.r. – Ce sfat le dați dumneavoastră persoanelor care ar trece prin așa ceva?) Să nu mai aștepte atât de mult, 50 și ceva de ani și să fie mai precauți la relația cu soția.</p>
<p>(n.r. – De ce spuneți lucrul acesta?) Pentru că am fost tolerant și am încercat să aplanez orice fel de conflict între mine și soție lucru care m-a costat în momentul în care am fost spitalizat la Spitalul Militar. Urma să îmi facă o operație”, a spus Cristian Gațu pentru sursa menționată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Handbalul U21 e mai tare decât naționala de fotbal a lui Daniel Pancu: două victorii la rând la Campionatul Mondial de tineret, meciuri în care tricolorii mici nu erau favoriți! Ce înseamnă „fenomenul Suceava” la lot</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/handbalul-u21-e-mai-tare-decat-nationala-de-fotbal-a-lui-daniel-pancu-doua-victorii-la-rand-la-campionatul-mondial-de-tineret-meciuri-in-care-tricolorii-mici-nu-erau-favoriti-ce-inseamna-f-20198710</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Handbalul-U21-e-mai-tare-ca-nationala-de-fotbal-a-lui-Daniel-Pancu-doua-victorii-la-rand-la-Campionatul-Mondial-de-tineret-1400x933.jpg"/><br/><p>Naționala masculină de handbal tineret a României a reușit o performanță neașteptată: calificarea între cele mai bune 16 echipe ale lumii. La fotbal, naționala Under 21 a bifat trei eșecuri: 0-1 cu Italia, 1-2 cu Spania și 1-2 cu Slovacia.</p>
<p>Tricolorii mici au învins joi la limită, la Campionatul Mondial U21 din Polonia, Macedonia de Nord cu 28-27. Meciul era destul de echilibrat la casele de pariuri, cu favorită, însă, Macedonia de Nord.</p>
<h2><span>Daniel Pancu, invidios pe handbaliștii Under 21: două victorii consecutive pentru tricolorii mici</span></h2>
<p>În primul meci, cu Islanda, România avea cotă 9 că va câștiga meciul și s-a impus cu 29-25.</p>
<p>La pauza cu Macedonia de Nord de joi la prânz, România era condusă la cinci goluri, 12-17, însă repriza a doua a fost la discreția alor noștri. Stanciuc, Grigore și Armanu au dat împreună 25 de goluri!</p>
<p>Daniel Stanciuc (13 goluri), desemnat MVP-ul partidei, și Paul Grigore (8 goluri) au fost cei mai buni ai tricolorilor. Pentru nord-macedoneni au înscris Dimitar Uzunchev (7 goluri), Mirche Kaladjieski (5 goluri) și Valentin Karasmanakis (4 goluri).</p>
<p>Interesant este că 7 jucători din acest lot provin de la CSM Suceava, inclusiv vedeta Daniel Stanciuc (acum legitimată la Dinamo).</p>
<p>La Suceava se lucrează foarte bine la nivel de copii și juniori de mai bine de 40 de ani, sub comanda profesorului Petru Ghervan, un artizan al handbalului masculin românesc.</p>
<p>Sâmbătă, în ultimul meci din grupă, tricolorii înfruntă Insulele Feroe, dar suntem deja calificați mai departe.</p>
<ul>
<li>Poveste senzațională sub tricolor! Fiul Alinei Dobrin, fosta handbalistă de Europene și Mondiale a României, debutează azi ca fotbalist la EURO U19: „Însărcinată cu tine, am ratat argintul. Tu ai devenit medalia mea. Azi e vremea să o câștigi pentru mine”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>Ce spune Constantin Din</span></h2>
<p>„Este un început care ne dă speranță și încredere. Felicit întreaga echipă, jucători, staff tehnic, medici și pe toți cei care au fost parte din această construcție.</p>
<p>Am văzut nu doar talent, ci și caracter, disciplină și o energie colectivă care ne arată că această generație are un cuvânt de spus în handbalul mondial.</p>
<p>Pentru Federația Română de Handbal, acest parcurs la Campionatul Mondial înseamnă mai mult decât un rezultat bun, este dovada că investiția în tineret, în muncă serioasă și în continuitate dă roade.</p>
<p>Avem un drum lung în față, dar debutul acesta este o promisiune frumoasă. Suntem mândri și alături de ei, pas cu pas”, a declarat președintele Constantin Din.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>SCM Râmnicu Vâlcea a anunțat un nou transfer. „Sper să facem un sezon foarte bun”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/scm-rm-valcea-a-anuntat-un-nou-transfer-sper-sa-facem-un-sezon-foarte-bun-20196919</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/496926659_1271945398271046_653025773142414306_n-1400x919.jpg"/><br/><p>Echipa de handbal feminin <span>SCM Râmnicu Vâlcea</span> a anunțat luni transferul interului stânga Karoline Lund (26 ani), componentă a lotului lărgit al Norvegiei.</p>
<p>Cu gândul revenirii în Europa, Vâlcea se întărește înainte de startul noului sezon și anunță al șaptelea transfer, cel al Karolinei Lund, care vine de la Oppsal Handball.<br/>
Noua jucătoare a Vâlcii și-a început cariera la Rælingen HK, după care a evoluat pentru echipe precum Aker Topphåndball, Paris 92, Larvik HK sau København Handbold.</p>
<h2><span>Un plus pentru defensivă</span></h2>
<p>Lund a bifat și apariții în<span> EHF Champions League</span> și EHF European League, dar și prezențe în loturile naționale de juniori și tineret ale Norvegiei. În ultimele două sezoane petrecute la Oppsal, interul stânga a înscris 276 de goluri, dar a adus un plus important și pe faza defensivă.</p>
<p>„Sunt foarte fericită și recunoscătoare că am semnat cu SCM Râmnicu Vâlcea. Este o onoare să mă alătur acestui club și aștept cu nerăbdare să le cunosc pe fete, staff-ul tehnic și, bineînțeles, pe minunații suporteri. Abia aștept să începem pregătirea și sper ca împreună să facem un sezon foarte bun. Sunt pregătită pentru noi provocări în carieră, noi amintiri și am să dau totul pe teren”, a declarat sportiva pentru paginile oficiale de socializare ale clubului vâlcean.</p>
<h2><span>Miza pe nordice</span></h2>
<p>SCM Rm. Vâlcea a mai anunțat șase transferuri pentru sezonul următor: Alberte Kielstrup Madsen (inter dreapta, Danemarca), Daphne Gautschi (inter stânga, Elveția), Tuva Ulsaker Hoeve (extremă dreapta, Norvegia), Amalie Wulff Nielsen (centru, Danemarca), Maria Lykkegaard (pivot, Danemarca) și Eli Smoergrav Skogstrand (portar, Norvegia).</p>
<p>S-a despărțit în această vară de echipa vâlceană Nathalie Hagman, Julie Foggea, Alicia Toublanc, Alicia Gogîrlă, Charlotte Cholevova, Irina Mokat, Jovana Skrobic și Daniela De Jong. De asemenea, antrenorul Rasmus Poulsen care a fost principal în a doua parte a sezonului trecut, și-a anunțat și el plecarea de la Rm. Vâlcea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FR Handbal, decizie istorică! A fost dat pe mâna Comisiei de specialitate din cadrul Federației. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/fr-handbal-decizie-istorica-a-fost-dat-pe-mana-comisiei-de-specialitate-din-cadrul-federatiei-exclusiv-20194569</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FR-Handbal-decizie-istorica-A-dat-pe-mana-Politiei-un-sportiv-care-ar-fi-pariat-ca-da-un-singur-gol-in-meci-desi-avea-o-medie-de-sase-reusite-in-Liga-Zimbrilor-1400x992.jpg"/><br/><p>Florin Acatrinei (35 de ani), fost internațional român și căpitanul echipei masculine CSM Vaslui în sezonul trecut, a fost suspendat 6 luni și amendat cu 10.000 de lei de FR Handbal.</p>
<p>De altfel, în cursul zilei de vineri forul condus de Constantin Din a înaintat toată documentația de la Comisia de Disciplină autorităților aferente pentru începerea urmăririi penale.</p>
<h2><span>FR Handbal taie în carne vine când vine vorba despre pariuri</span></h2>
<p>Regulamentul FRH prevede, ca în astfel de cazuri, să se sesizeze autoritățile competente. Sportivul fost exclus din lotul moldovenilor după ce a fost surprins într-o casă de pariuri acum două luni.</p>
<p>Momentul neplăcut s-a petrecut pe 4 aprilie, la Vaslui, iar clubul l-a exclus din lot o lună și i-a aplicat o amendă de 10 la sută din contractul de 4.200 de euro lunar.</p>
<p>Colegii din echipă ar susține că Acatrinei este parior înrăit și că deține două conturi la casele de pariuri. Acatrinei a răspuns că este o acțiune de denigrare din partea unor apropiați și că-i va acționa în instanță.</p>
<p>Acatrinei este suspectat, susțin surse din club, și de o evoluție ciudată în meciul din 5 aprilie, pierdut de CSM Vaslui cu 28-29 în fața celor de la CSM Focșani.</p>
<p>A marcat un singur gol din 8 șuturi la poartă, persoane din conducere susținând că s-ar fi mizat mulți bani pe o singură reușită a acestuia.</p>
<ul>
<li><span>S-a dat lovitura anului la pariuri în România! Cum i-a băgat Rapidul lui Șumudică o avere în buzunar: „Cel mai mare câștig din viața mea!”. Povestea unui bilet bombă cu 25 de evenimente: „A fost repetat în sute de exemplare”. EXCLUSIV</span></li>
</ul>
<h2><span>Ce spune FRH – Comisia de Disciplină?</span></h2>
<p><em>În legătură cu sesizarea Secretarului General al FRH, dl. Nicolae LUCA, referitoare la apariția în spațiul public a unor articole de presă ce conțin informații ce-l privesc pe sportivului Florin ACATRINEI (C.S.M. VASLUI), Comisia analizând documentele prezentate stabilește:</em></p>
<p><em>– sancționarea sportivului Florin ACATRINEI (C.S.M VASLUI) cu suspendare din activitatea handbalistică pentru 6 (șase) luni, începând cu data de 04.06.2025 și penalitate pecuniară în cuantum de 10.000 lei (zece mii lei), termen limită de achitare 03.07.2025, pentru participarea în mod direct la activități de pariuri care privesc jocurile organizate de către F.R.H., conform Art. 48.1 lit. e), pct. 1 și pct. 2 din Regulamentul Disciplinar al FRH, aplicabil pentru sezonul competițional 2024 – 2025.</em></p>
<p>Foto: Facebook / CSM Vaslui</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
