<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Caz interesant în România: FRF a sancționat un club cu eșec la ”masa verde”, iar pe jucător său l-a suspendat fiindcă s-a dat accidentat pentru națională</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-3/caz-interesant-in-romania-frf-a-sanctionat-un-club-cu-esec-la-masa-verde-iar-pe-jucator-sau-l-a-suspendat-fiindca-s-a-dat-accidentat-pentru-nationala-20178134</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/gloria-bistrita-nasaud-ricardo-padurariu-1.jpg"/><br/><p>Comisia de Disciplină și Etică a Federației Române de Fotbal s-a pronunțat într-un final, după mult timp, în cazul jucătorului Ricardo Pădurariu de la Gloria Bistrița Năsăud.</p>
<p>A fost nevoie ca să se dispute întreg play-off-ul Ligii 3 pentru ca această comisie să dea un verdict în privința sesizării făcute de Departamentul Competiții al FRF.</p>
<p>Echipa din Bistrița a fost sancționată cu eșec la ”masa verde” în jocul câștigat pe teren contra ACS Mediaș, iar jucătorul Ricardo Pădurariu a primit o suspendare de două jocuri și o amendă de 4.000 lei.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="ZtnF0s7IxZ"><p>Gloria Bistrița Năsăud a pierdut la ”masa verde” meciul în care l-a folosit pe jucătorul dat accidentat pentru naționala Românei! Fotbalistul a fost suspendat și ratează barajele pentru promovare</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="ZtnF0s7IxZ" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-3/gloria-bistrita-nasaud-a-pierdut-la-masa-verde-meciul-in-care-l-a-folosit-pe-jucatorul-dat-accidentat-pentru-nationala-romanei-19353987/embed#?secret=cXod52EqsT#?secret=ZtnF0s7IxZ" title="„Gloria Bistrița Năsăud a pierdut la ”masa verde” meciul în care l-a folosit pe jucătorul dat accidentat pentru naționala Românei! Fotbalistul a fost suspendat și ratează barajele pentru promovare” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a pus pe masă 2.500.000 de euro pentru transferul atacantului României. Acum, fotbalistul a decis: „Asta își dorește”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/gigi-becali-a-pus-pe-masa-2-500-000-de-euro-pentru-transferul-atacantului-romaniei-acum-fotbalistul-a-decis-asta-isi-doreste-20177971</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-a-pus-pe-masa-2.500.000-de-euro-pentru-transferul-atacantului-Romaniei.-Acum-fotbalistul-a-decis.-„Asta-isi-doreste.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a oferit 2.500.000 pentru transferul atacantului naționalei României, iar acum fotbalistul a luat decizia în privința viitorului său.</p>
<p>Denis Drăguș nu își dorește să plece de la Trabzonspor și vrea să lupte pentru un loc de titular în sezonul viitor, după ce în actuala stagiune a dezamăgit profund.</p>
<h2><span>Gigi Becali a oferit 2,5 milioane de euro pentru transferul lui Denis Drăguș, dar atacantul i-a stricat planurile</span></h2>
<p>Patronul de la FCSB a vrut să dea lovitura și a oferit 2.500.000 pentru transferul lui Denis Drăguș, <span>atacantul titular al naționalei României</span>. Planurile magnatului au fost date însă peste cap, după ce fotbalistul a luat decizia în privința viitorului carierei sale.</p>
<p>Jucătorul crescut de Gică Hagi la Viitorul nu își dorește în ruptul capului să plece de la Trabzonspor și vrea să lupte pentru un loc de titular în sezonul viitor, după ce în actuala stagiune a dezamăgit profund, iar turcii nu mai știu cum să scape de el din această cauză.</p>
<p>Dezvăluirile sunt făcute de către Florin Manea, impresarul atacantului, cel care susține că Drăguș se simte bine la Trabzon, îi place enorm clubul, însă are nevoie de acomodare și de încredere pentru a da randamentul așteptat de toată lumea de la el.</p>
<p>„E concentrat pe ceea ce are de făcut şi nu vrea să plece de la Trabzonspor. Îşi doreşte să continue, se simte bine, îi place clubul. Are nevoie de timp pentru acomodare, de încredere, a avut şi acele accidentări care l-au scos din circuit. Am fost mereu în relaţii bune cu Denis Drăguş.</p>
<p>Să vă mai spun ceva. Oamenii care îşi doresc să facă lucruri mari au şi păreri contradictorii. Eu nu sunt omul care să vreau să mi se dea dreptate mereu, ci vreau să mă contrazică cineva, dar pe argumente”, a declarat Florin Manea, conform <span>sportpesurse.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20135904" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Derby-ul-romanilor-din-sferturile-Cupei-Turciei-s-a-lasat-cu-3-rosii.-Ce-au-facut-Denis-Dragus-si-George-Puscas.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Derby-ul-romanilor-din-sferturile-Cupei-Turciei-s-a-lasat-cu-3-rosii.-Ce-au-facut-Denis-Dragus-si-George-Puscas.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Derby-ul-romanilor-din-sferturile-Cupei-Turciei-s-a-lasat-cu-3-rosii.-Ce-au-facut-Denis-Dragus-si-George-Puscas-768x432.webp 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Bașkanii au luat decizia în privința atacantului tricolor</span></h2>
<p>Fără reușite și mai mult timp accidentat în ultimele luni, Denis Drăguș pare a avea soarta pecetluită la Trabzonspor. Șefii echipei sunt totyal nemulțumiți de aportul internaționalului român și <span>vor să-l vândă neapărat în această vară</span>.</p>
<p>Potrivit Fotomac, atacantul român în vârstă de 25 de ani va fi pus pe lista de transferuri în această vară. Sursa citată susține că mai multe echipe din Europa sunt interesate de serviciile lui Denis Drăguș și astfel sunt șanse foarte mari ca aventura acestuia la Trabzon să se încheie după numai un sezon.</p>
<ul>
<li>3,8 milioane de euro este cota de piață a lui Denis Drăguș, potrivit transfermarkt.com</li>
</ul>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu nu a mai suportat. A acuzat un complot împotriva sa: „A spus ce i s-a cerut să spună!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-nu-a-mai-suportat-a-acuzat-un-complot-impotriva-sa-a-spus-ce-i-s-a-cerut-sa-spuna-20177663</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-nu-a-mai-suportat.-A-acuzat-un-complot-impotriva-sa-„A-spus-ce-i-s-a-cerut-sa-spuna-1400x1050.jpg"/><br/><p>Selecționerul naționalei României, Mircea Lucescu, acuză un complot împotriva sa, totul pentru a-l îndepărta de pe banca tehnică a primei reprezentative.</p>
<p>Antrenorul a dezvăluit și cine sunt cei care îl contestă vehement, înaintea „dublei” cu Austria și Cipru de la începutul lunii iunie, din preliminariile Campionatului Mondial din 2026.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu acuză un complot împotriva sa</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a mărturisit cine e personajul care îi contestă poziția de selecționer al naționalei României.</p>
<p>De asemenea, a vorbit și despre presupusele acuzații conform cărora ar fi trucat meciuri sau că și-ar fi folosit influența în deciderea unui rezultat al unei partide de fotbal. Lucescu a spus că dacă cineva dovedește că ar fi făcut astfel de lucruri, el se va retrage din fenomen.</p>
<p>„Se spun tot felul de lucruri, luate de la tot felul de personaje care n-au nicio legătură. Pe mine m-a atacat foarte tare unul Răducanu (nr. Sorin Răducanu). Eu n-am lucrat cu el niciodată, el zice că a lucrat cu mine. Eu am venit în decembrie, el în ianuarie a fugit din țară. El face ce i se spune să facă. În emisiunile respective li se spune ce ar trebui să spună”, și-a început Lucescu mesajul.</p>
<p>„Vreau să spun încă o dată. Dacă cineva poate să găsească un om, că e jucător, că e arbitru, că e conducător, că e nu știu ce, care să spună că am influențat vreodată un meci, atunci niciodată nu voi mai vorbi despre fotbal! O singură dată, în toată cariera mea! Corvinul, Dinamo, pe unde am fost.</p>
<p>Pierde Timișoara cu Argeșul și cu Corvinul acasă și dau vina pe mine… Nici o legătură! Dacă există un singur om cu argumente. Totul este ignoranță, totul este așa… Încercarea de a ieși în prim-plan pentru că ataci un nume! Dar în toată chestia asta trebuie să existe și un bun simț. Nu poți să te comporți de maniera asta. Și să lovești doar pentru că-ți face ție plăcere sau să atragi atenția”, a spus Lucescu, potrivit GSP.</p>
<ul>
<li><span>Mircea Lucescu a rupt tăcerea despre golurile controversate marcate de Rodion Cămătaru pentru Gheata de Aur a Europei</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul lui Politic la FCSB, desființat de un dinamovist celebru: „Nu ai voie! O să aibă probleme cu fanii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/transferul-lui-politic-la-fcsb-desfiintat-de-un-dinamovist-celebru-nu-ai-voie-o-sa-aiba-probleme-cu-fanii-20177374</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Transferul-lui-Politic-la-FCSB-desfiintat-de-un-dinamovist-celebru-„Nu-ai-voie-O-sa-aiba-probleme-cu-fanii.webp"/><br/><p>Potențialul transfer al lui Dennis Politic (25 de ani) de la Dinamo București la marea rivală FCSB a fost comentat și de Florin Prunea (56), fost portar și președinte de club în „Ștefan cel Mare”.</p>
<p>Componentul „Generației de Aur” l-a sfătuit indirect pe fotbalistul cu profil ofensiv al „câinilor” să se gândească de două ori înainte de a da curs unei oferte primite din partea lui Gigi Becali (66).</p>
<h2><span>Florin Prunea, sceptic cu privire la transferul lui Dennis Politic pe axa Dinamo – FCSB</span></h2>
<p><span>Gigi Becali negociază intens pentru transferul lui Dennis Politic de la Dinamo București</span>, iar dacă miercuri, 21 mai 2025, a transmis prin intermediul <span>ProSport</span> că este dispus să îl trimită pe Musi în tabăra „câinilor”, plus o sumă de 200.000 de euro, joi și-a schimbat oferta.</p>
<p><span>Gigi Becali a plusat pentru Dennis Politic și a transmis că, pe lângă Musi, ar fi de acord să plătească 500.000 de euro</span>. Însă, aceasta a părut să fie și oferta finală a miliardarului din Pipera, care nici nu se gândește să se îndrepte spre milionul de euro.</p>
<p>Pus în postura de a comenta un potențial transfer al lui Politic pe axa Dinamo București – FCSB, Florin Prunea a transmis că fotbalistul ar trebui vândut în cazul în care în conturile clubului se va vira o sumă mare. Însă, în caz contrar, fostul mare portar al naționalei s-a arătat sceptic în privința unei trădări. Prunea l-a sfătuit indirect pe Politic să se gândească de două ori înainte de a lăsa tricoul alb-roșu pentru cel roș-albastru:</p>
<blockquote><p>Nu depinde de Florentin Petre. Nu e vorba de cât a jucat. E un jucător de care Dinamo are nevoie. Nu ai voie să-l dai să plece. Dinamo vrea acum jucători români. Vrea să ia și un portar. Dar dacă e să-i dea drumul lui Politic pentru o sumă mare, atunci să îi dea drumul. Mă gândesc că nu va fi ușor cu suporterii”, a declarat Florin Prunea, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-a descurcat Dennis Politic în tabăra „câinilor”</span></h2>
<p>Dennis Politic a fost transferat gratis de Dinamo București, în iulie 2023, de la Cremonese, din Italia. De atunci și până în prezent, atacantul a adunat 62 de partide în tabăra „câinilor”, în care a contribuit cu 14 goluri și 4 pase decisive.</p>
<p>În actuala stagiune, el a marcat de 6 ori și a oferit două assist-uri, într-un total de 26 de meciuri.</p>
<p>Mulțumită parcursului bun pe care l-a avut la gruparea din „Ștefan cel Mare”, Dennis Politic a debutat și pentru naționala mare a României, la data de 24 martie 2025, cu ocazia unui meci cu San Marino din preliminariile World Cup 2026. Politic a bifat 10 minute în confruntarea menționată, care s-a încheiat cu o victorie clară a „tricolorilor”, 5-1.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Dennis Politic are o cotă de piață de 1.200.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a aflat ce salariu vrea Ianis Hagi pentru a-l aduce la FCSB. Anunțul miliardarului: „Atât trebuie să-i dau”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-aflat-ce-salariu-vrea-ianis-hagi-pentru-a-l-aduce-la-fcsb-anuntul-miliardarului-atat-trebuie-sa-i-dau-20177282</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-a-aflat-ce-salariu-vrea-Ianis-Hagi-pentru-a-l-aduce-la-FCSB.-Anuntul-miliardarului-„Atat-trebuie-sa-i-dau22.webp"/><br/><p>Gigi Becali (66 de ani) și-a luat gândul de la transferul lui Ianis Hagi (26), după ce a aflat suma pe care o vrea mijlocașul naționalei pentru a semna cu FCSB.</p>
<p>Hagi Jr. este liber de contract după despărțirea de Rangers, însă nu duce lipsă de oferte și pretențiile sale în materie de salariu sunt ridicate.</p>
<h2><span>Gigi Becali a închis subiectul „Ianis Hagi la FCSB”. Transferul este imposibil din cauza salariului</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a vorbit despre posibilitatea de a-l aduce pe Ianis Hagi la FCSB</span> și a mărturisit că dacă ar putea să îi îndeplinească pretențiile financiare mijlocașului, l-ar lua imediat.</p>
<p>Declarațiile miliardarului din Pipera au ajuns și în Scoția, dar și la „malul mării”, de unde era inevitabil să nu vină o reacție.</p>
<p>Tatăl lui Ianis, Gică Hagi, o patronează pe Farul Constanța, astfel că ar fi greu de crezut ca internaționalul să revină în Superliga la o altă echipă. În acest context, de la <span>Farul Constanța a apărut o reacție vehementă cu privire la o potențială negociere Gigi Becali – Ianis Hagi</span>.</p>
<p>Din dorința de a nu mai lăsa loc de interpretări, patronul FCSB a revenit și el cu o reacție și a spus că subiectul „Ianis Hagi la FCSB” este închis. Gigi Becali a aflat că fotbalistul are oferte din străinătate și, de asemenea, a spus că salariul pe care trebuie să îl primească fiul lui Gică Hagi pentru a da cu pixul pe contract este colosal: 1.500.000 de euro!</p>
<blockquote><p>(n.r. – Ianis Hagi e un subiect sau e așa, doar o discuție?) Iar vorbim de Ianis Hagi? Ce crezi, domnule… Ianis Hagi o să aibă oferte, ce să vorbim de Ianis Hagi, de ce să vorbim de Ianis Hagi…? Nu poți să vorbești de Ianis Hagi, jucător de echipă națională, că poți să îl iei… Trebuie să îi dai 1.500.000 de euro pe an salariu. Îi dai? Eu nu îi dau 1.500.000 de euro pe an”, a declarat Gigi Becali, la <span>GSP Live</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ianis Hagi, discurs de adio pentru fanii lui Rangers</span></h2>
<p><span>Despărțirea dintre Rangers și Ianis Hagi a fost deja oficializată</span>. Clubul i-a transmis un mesaj sec românului, anume „Mulțumim, Ianis Hagi”, în timp ce fotbalistul a ținut să își arate afecțiunea față de suporterii din Glasgow și a avut un discurs emoționant:</p>
<blockquote><p>E un club cu o istorie uriașă, cu niște fani incredibili. A fost o mare onoare să joc pentru o asemenea echipă. E un vis pe care orice copil îl are. Am venit aici pe când eram un copil și plec ca un bărbat căsătorit. Sigur, au fost zile bune și mai puțin bune, dar simt că sunt mult mai matur acum, în orice aspect. Știu pe ce este construit acest club. A fost o călătorie incredibilă”, a transmis Ianis Hagi, prin intermediul unui scurt video.</p></blockquote>
<p>Chiar și în sezonul 2024 – 2025, în care staff-ul tehnic de la Rangers i-a pus multe piedici, Ianis Hagi a marcat 4 goluri și a oferit 7 pase decisive în cele 23 de meciuri bifate în campionatul Scoției.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de 2.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
