<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Asta înseamnă să faci bani la arabi. A plătit 164.000 de euro pe un BMW nou și tot i-au rămas 110.000 de euro din salariul pe o zi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/asta-inseamna-sa-faci-bani-la-arabi-a-platit-164-000-de-euro-pe-un-bmw-nou-si-tot-i-au-ramas-110-000-de-euro-din-salariul-pe-o-zi-20175738</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Asta-inseamna-sa-faci-bani-la-arabi.-A-platit-164.000-de-euro-pe-un-BMW-nou-si-tot-i-au-ramas-110.000-de-euro-din-salariul-pe-o-zi.jpg"/><br/><p>Unul dintre cei mai bine plătiți jucători din fotbal și-a cumpărat un BMW nou cu 164.000 de euro și tot i-a mai rămas o sumă uriașă din salariul încasat pe o zi.</p>
<p>Starul liderului din Arabia Saudită s-a afișat la bordul unui bolid de lux de 727 CP. Karim Benzema nu face senzație doar pe teren ci și în afara acestuia. Atacantul francez a urmat exemplul fostului său coleg, Cristiano Ronaldo, și a ajuns în Arabia Saudită unde a fost îmbrăcat în aur de arabi.</p>
<p>Ultima achiziție cu care se laudă pe rețelele de socializare este un BMW M5, care costă aproximativ 164.000 de euro, o sumă pe care nici nu o va resimți, dat fiind faptul că încasează 175.000 de euro pe zi de la Al Ittihad.</p>
<h2><span>Karim Benzema și-a mărit colecția impresionantă de mașini: pe ce a cheltuit salariul pe o zi de la arabi</span></h2>
<p>Starul francez și-a făcut des cunoscută pasiunea pentru mașinile de viteză. Cea mai spectaculoasă apariție a sa a fost la bordul unui Bugatti Chriron, bolid cu cifre spectaculoase: motor W16 de 8,0 litri, 1.500 CP, 4 turbine, 420 km/h viteză maximă, de la 0 la 100 km/h în doar 2,5 secunde.</p>
<p>De când a ajuns la arabi, Karim Benzema postează des la bordul a trei modele impresionante: Lamborghini Revuelto, cu 1.015 CP grație motorizării hibride, Ferrari Purosangue un model spectaculos cu 725 CP și o viteză maximă de 310 km/h și un elegant Rolls-Royce Spectre electric, cu 585 CP.</p>
<p>Gusturile nu se discută, astfel că Benzema nu ține cont de parteneriatul echipei sale cu Volkswagen și și-a adăugat în colecția spectaculoasă o berlină cu super-performanțe. Noul său BMW M5 este cea mai puternică mașină M5 din istorie. Are o motorizare hibrid plug-in ce permite dezoltarea a 727 CP. Poate atinge o viteză maximă de 305 km/h și accelerează de la 0 la 100 km/h în doar 3.5 secunde.</p>
<h2><span>A devenit al doilea cel mai bine fotbalist din lume la arabi: 320 de milioane de euro în 3 ani</span></h2>
<p><span>Karim Benzema a fost convins</span> de arabi să plece de pe bătrânul continent pentru o sumă astronomică. Atacantul francez a devenit al doilea cel mai bine plătit jucător din lume. A semnat, în 2023, un contract de 100 de milioane de euro pe sezon, la care se adaugă încă 20 de milioane de euro pentru a fi ambasadorul Cupei Mondiale din 2030.</p>
<p>A făcut o trecere uriașă de la un salariu de 28 de milioane de euro pe sezon la Real Madrid, dar tot nu l-a putut depăși pe <span>fostul său coleg,</span> Cristiano Ronaldo, starul portughez fiind atras de arabi cu 200 de milioane de euro pe sezon.</p>
<ul>
<li>21 de goluri în 28 de meciuri a bifat Benzema în acest sezon.</li>
<li>A cucerit titlul de campion în acest sezon la Al Ittihad.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se mai întâmplă cu fiul lui Ionel Ganea: „Asta am auzit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-se-mai-intampla-cu-fiul-lui-ionel-ganea-asta-am-auzit-20175814</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-se-mai-intampla-cu-fiul-lui-Ionel-Ganea-„Asta-am-auzit-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dumitru Dragomir, fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal, a dezvăluit ce se mai întâmplă cu fiul lui Ionel Ganea.</p>
<p>Rănit grav în accidentul rutier din 9 mai, copilul fostului atacant de la VfB Stuttgart începe să răspundă la tratament.</p>
<h2><span>Fiul lui Ionel Ganea se simte mai bine</span></h2>
<p><span>Ionel Ganea a fost implicat într-un accident rutier</span> între Hurez și Făgăraș. Fostul atacant de la Stuttgart a intrat într-o mașină staționată pe același sens de circulație.</p>
<p>Aflat pe scaunul din față, fără centură de siguranță, băiatul său, în vârstă de doar 2 ani, a suferit traumatisme grave.</p>
<p>Copilul <span>a trecut prin două intervenții chirurgicale</span> și printr-o comă indusă medicamentos. Dumitru Dragomir a aflat că fiul lui Ionel Ganea începe să se simtă mai bine.</p>
<p>„Am auzit faptul că fiul lui Ganea se simte mai bine, de la diverși. Am contacte multe. De la cunoștințe de-ale lui am auzit. Nu știu dacă el are mulți prieteni așa. Ganea nu era înconjurat de prieteni… El e foarte sensibil. Pe cât e de dur, pe atât e de sensibil!</p>
<p>Toți marii duri ai omenirii au fost și foarte sensibili acasă, în preajma familiei. Un accident ca ăsta te năruie din punct de vedere psihic. Cred că vineri (n.r.- 16 mai) am aflat că fiul lui Ganea se simte mai bine. Nu am vorbit cu Ionel Ganea de peste un an.</p>
<p>Și mie mi-a murit un băiat și știu prin ce trece dacă se ajunge la o nenorocire. L-aș sfătui să aibă grijă de familie pentru că viața merge înainte, așa cum aș sfătui pe oricine. Nu a vrut el să facă rău copilului, dar am înțeles că, acum, copilul e mai bine.</p>
<p>Dacă este să-i dau un sfat că sunt mai bătrân, să aibă grijă de familie, de ceilalți pentru că toți intră în vrie în situația asta. Ferească Dumnezeu, de aici decurg multe nenorociri! Te poți îmbolnăvi, poți să o iei razna”, a declarat Dumitru Dragomir pentru <span>CANCAN.RO</span>.</p>
<blockquote><p>În dimineața accidentului, copilașul s-a trezit la 7 și jumătate și striga încontinuu după tăticul lui. L-am sunat pe Ionel și a venit și l-a luat cu el, au dus împreună fetița la scoală! După masă, copilașul l-a rugat pe Ionel să-l ducă la mânăstire, cu o zi înainte zisese același lucru și către mine. I-am spus amândoi ca îl ducem duminică. Apoi a înțeles și a vrut la mami… În drum spre mami s-a întâmplat nenorocirea”, a povestit Monica Ganea, potrivit <span>Sport.ro</span>.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 291px; left: 817px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Celebrul luptător a dat verdictul după finala Nicușor Dan – George Simion și e unul pe care mulți nu ar dori să-l audă: „Noi vrem să fim noi șefii, patronii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/celebrul-luptator-a-dat-verdictul-dupa-finala-nicusor-dan-george-simion-si-e-unul-pe-care-multi-nu-ar-dori-sa-l-auda-noi-vrem-sa-fim-noi-sefii-patronii-20175761</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Celebrul-luptator-a-dat-verdictul-dupa-finala-Nicusor-Dan-–-George-Simion-si-e-unul-pe-care-multi-nu-ar-dori-sa-l-auda.-„Noi-vrem-sa-fim-noi-sefii-patronii-1-1400x741.jpg"/><br/><p>Andrei Stoica, unul dintre cei mai cunoscuți luptători din România, a dat verdictul după finala câștigată de Nicușor Dan în fața lui George Simion pentru fotoliul de președinte al țării.</p>
<p>Retras recent din carieră, cel mai mare dintre frații Stoica acuză dur „răutatea și agresivitatea de pe rețelele de socializare” a românilor și le reproșează acestora că nu își canalizează aceste energii negative în „combustibil” pentru a face ceva notabil, a-și atinge obiectivele și a deveni „cea mai bună versiune” a lor.</p>
<h2><span>Reacția lui Andrei Stoica după lupta dintre Nicușor Dan și George Simion pentru scaunul de la Cotroceni</span></h2>
<p>Andrei Stoica, unul dintre cei mai cunoscuți luptători din România, a dat vorbit despre lupta crâncenă din campania electorală dintre Nicușor Dan și George Simion la <span>alegerile prezidențiale din România</span>.</p>
<p>Retras recent din cariera de MMA, Andrei Stoica a rămas scârbit de „răutatea și agresivitatea de pe rețelele de socializare” a românilor și îi critică pe aceștia că nu își canalizează aceste energii negative și frustrări fără margini în a face lucruri notabile, de a-și atinge obiectivele și de a deveni „cea mai bună versiune” a lor.</p>
<p>„Dacă tot au trecut alegerile, să vă spun și eu ce concluzii am tras. Nu am văzut niciodată mai multă răutate și agresivitate pe rețelele de socializare. De ce nu folosiți răutatea asta ca un combustibil pentru a vă atinge obiectivele la care visați? Probabil n-ar mai exista atâta frustrare și răutate. Ar fi mai bine pentru ambele tabere.</p>
<p>Folosiți acest combustibil pentru a deveni cea mai bună versiune a voastră! Să fiți cei mai tari sportivi de performanță, să fiți cei mai buni antreprenori, să fiți cei mai buni în meseria voastră.</p>
<p>De ce nu folosiți răutatea asta drept combustibil?! Vă spun eu! Pentru că este varianta mai grea. E varianta pavată cu sacrificii și cu momente în care nu trebuie să te dai bătut. Este mai ușor să îl înjuri pe celălalt, să îl blestemi decât să muncești pentru a-ți atinge țelurile. Asta e mult mai greu!</p>
<p>Folosiți răutatea aia pentru a deveni cea mai bună versiune a voastră! Sunt dezamăgit, vă spun sincer. Noi vrem să fim noi șefii, patronii, nu suntem de acord cu nimeni din jurul nostru. Suntem mândri, orgolioși, încăpățânați”, a transmis Andrei Stoica pe Facebook.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20175800" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20175800"><img alt="" class="size-large wp-image-20175800" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042026-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042026-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042026-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042026-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8042026-Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20175800">Foto: Mediafax Foto</figcaption></figure>
<h2><span>BEC a validat rezultatul alegerilor prezidențiale. CCR are ultimul cuvânt</span></h2>
<p>Biroul Electoral Central a validat procesul-verbal privind rezultatul alegerilor prezidențiale, conform căruia Nicuşor Dan a obţinut 6.168.642 de voturi valabil exprimate, iar George Simion – 5.339.053. Documentul va fi trimis ulterior la CCR.</p>
<p>Curtea Constituțională a României este cea care va valida rezultatul final. Totuși, <span>AUR a decis să conteste legalitatea procesului electoral</span>, după ce reprezentanții acestui partid au solicitat mai multe documente interne legate de organizarea și desfășurarea alegerilor. Mai mult ca sigur că va urma din partea acestora o contestație oficială la CCR și astfel vor cere anularea alegerilor.</p>
<p>Procedura legală prevede că după ce BEC validează procesul-verbal, iar CCR este singura care are competența să analizeze contestațiile.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Totul pentru Dumnezeu. Fotbalistul Barcelonei a traversat, în genunchi, tot terenul, pe lungime, în semn de mulțumire</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/totul-pentru-dumnezeu-fotbalistul-barcelonei-a-traversat-in-genunchi-tot-terenul-pe-lungime-in-semn-de-multumire-20175672</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Totul-pentru-Dumnezeu.-Fotbalistul-Barcelonei-a-traversat-in-genunchi-tot-terenul-pe-lungime-in-semn-de-multumire-1400x863.png"/><br/><p>Un fotbalist de la Barcelona a surprins pe toată lumea prin gestul său. A traversat, în genunchi, tot stadionul catalanilor, în semn de mulțumire pentru Dumnezeu.</p>
<p>Raphinha a avut parte de un sezon spectaculos în tricoul catalanilor și a oferit o imagine emoționantă de credință la scurt timp după ce a cucerit titlul în La Liga. Soția sa l-a filmat în timp ce a mers în genunchi pe stadionul Montjuic, în semn de mulțumire pentru tot ce a realizat în acest sezon.</p>
<h2><span>Raphinha a repetat gestul făcut în urmă cu trei ani în Premier League: Totul pentru Dumnezeu</span></h2>
<p>Atacantul brazilian a făcut un ritual în semn de recunoștință pentru realizările din acest sezon. Este a doua oară când Raphinha traversează terenul în genunchi. Prima dată a fost surprins la finalul sezonului din Premier League, în 2022, atunci când echipa sa Leed United s-a salvat de la retrogradare. Dacă atunci a mers în genunchi în timp ce colegii săi sărbătoreau alături de fani, de această dată a preferat să fie un moment special, doar alături de familie.</p>
<p>Soția sa, Natalia Rodrigues, a filmat momentul cu care Raphinha și-a câștigat respectul spaniolilor. Natalia Rodrigues a transmis și un mesaj emoționant pe rețelele de socializare în care îi mulțumește lui Dumnezeu că i-a adus atât de departe și și-a ținut promisiunea.</p>
<p>„Am făcut acest videoclip cu ochii în lacrimi. O credință recunoscătoare și de neclintit. Dumnezeu știe de unde ne-a scos și știe unde ne-a dus. Cunoaște toate rugăciunile pe care le-am spus împreună și a răspuns! Privilegiul, dragostea mea, este să merg alături de tine spre țel. Încă un an în care și-a ținut promisiunea… Mulțumim, Doamne, că ne-ai dus atât de departe. Ne revedem sezonul viitor”, a scris Natalia Rodrigues pe Instagram.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJ3-3NMov1A/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Natalia Rodrigues Belloli (@taia_belloli)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ofertă de 200.000.000 de euro pentru starul de la Barcelona</span></h2>
<p><span>Raphinha este unul dintre jucătorii</span> aflați pe lista scurtă a nominalizărilor pentru Balonul de Aur. Transferat de la Leeds ca o soluție de rezervă în atac, brazilianul a reușit să impresioneze și în acest sezon și-a câștigat locul de titular. Arabii de la Al-Hilal i-au pregătit deja o ofertă de 50 de milioane de euro pe an, timp de patru ani, dar Joan Laporta a anunțat deja că se negociază prelungirea contractului.</p>
<blockquote><p>„Îi vom face un nou contract lui Raphinha. Deco are o legătură puternică cu Rapha. Jucătorul se simte foarte implicat în proiect. Vom ajunge la un acord pentru că noi vrem să rămână, iar el vrea să rămână”, a anunțat președintele Barcelonei, a transmis Fabrizio Romano pe X.</p></blockquote>
<ul>
<li>56 de meciuri, 31 de goluri și 25 de assist-uri a bifat în acest sezon atacantul catalanilor.</li>
<li>E cotat la 80 de milioane de euro, potrivit Transfermarkt.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CHATGPT a calculcat că Gigi Becali a schimbat 378.780.000 RON în 74.300.000 de euro pentru a pierde 1.000.000 de euro din cursul valutar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/chatgpt-a-calculcat-ca-gigi-becali-a-schimbat-378-780-000-ron-in-74-300-000-de-euro-pentru-a-pierde-1-000-000-de-euro-din-cursul-valutar-20175505</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/CHATGPT-a-calculcat-ca-Gigi-Becali-a-schimbat-378.780.000-RON-in-74.300.000-de-euro-pentru-a-pierde-1.000.000-de-euro-din-cursul-valutar.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a anunțat că în preajma alegerilor din turul 2 a pierdut 1 milion de euro, după ce a schimbat 378.780.000 RON în 74.300.000 de euro.</p>
<p>Alegerile prezidențiale și situația economică instabilă din ultima perioadă a făcut ca deprecierea leului față de euro să crească considerabil. Patronul de la FCSB ține foarte mulți bani cash și nu a mai stat pe gânduri atunci când a văzut că sunt șanse mari să iasă președinte cel pe care l-a susținut și a schimbat toți banii din lei în euro. A<span> pierdut 1 milion de euro</span> pentru a schimba o sumă uriașă.</p>
<h2><span>Cum a pierdut latifundiarul din Pipera 1.000.000 de euro</span></h2>
<p>Deși l-a susținut pe candidatul George Simion la alegerile prezidențiale, lui Gigi Becali i-a fost teamă de preconizările făcute de specialiști în cazul în care Simion ieșea președinte. De frica deprecierii prea mari a monezii naționale, patronul de la FCSB a luat o decizie șocantă și a schimbat toți banii din euro în lei. Chiar el a dezvăluit zilele trecute acest lucru, după ce a avut parte de o surpriză de proporții. George Simion a pierdut alegerile în fața lui Nicușor Dan și leul nu s-a mai depreciat, ci dimpotrivă, s-a apreciat în raport cu euro, astfel că latifundiarul din Pipera s-a ales cu o daună de 1.000.000 de euro.</p>
<p>Florin Gardoș a auzit declarațiile lui Gigi Becali și a fost curios să afle ce sumă a schimbat fostul său patron pentru a pierde 1.000.000 de euro. A folosit CHATGPT și a rămas surprins când a aflat suma uriașă schimbată de milionar. Conform rezultatului primit de fostul internațional român distribuit pe rețelele de socializare, Gigi Becali a trebuit să schimbe 378.780.000 lei pe 12 mai 2025 în 74.300.000 de euro pentru a pierde după alegeri 1.000.000 de euro.</p>
<blockquote><p>”D-l Becali a declarat pentru Fanatik că, de frica lui Simion, a schimbat săptămâna trecută toți leii în euro. Problema e că leul s-a apreciat luni și D-l Becali spune că a „pierdut” 1 milion de euro din cauza diferenței de curs valutar.</p>
<p> </p>
<p>Eram curios cât de mare trebuie să fi fost suma schimbată ca să ajungi la o astfel de pierdere. Și cum nu sunt olimpic la Olimpiada Internațională de Matematică, m-am folosit de ChatGPT ca să fac calculul. Rezultatul îl găsiți mai jos”, a scris Gardoș pe Facebook.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="730" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fgardos.ro%2Fposts%2F1248293506662155&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Gigi Becali l-a consolat pe George Simion după alegerile prezidențiale</span></h2>
<p>Duminică, 18 mai, a avut loc turul 2 al alegerilor prezidențiale. Lupta finală pentru scaunul de la Cotroceni s-a purtat între George Simion (AUR) și Nicușor Dan (independent). Imediat după ora 21:00 au avut loc primele exit-poll-uri, în urma cărora Nicușor Dan era văzut favorit să câștige cu peste 54% din voturi. După numărarea celor 11.507.695 de voturi, Nicușor Dan a câștigat cu 53.60% din voturi.</p>
<p>Gigi Becali a precizat că <span>a mers să îl consoleze pe George Simion</span>, fiind și el surprins de rezultatul înregistrat duminică seară.</p>
<blockquote><p>„Am venit să consolăm băiatul. Am transmis că vin să îl liniștim, ce să facem… Bărbații și oamenii adevărați, care sunt oameni, atunci la greu vin. Până acum n-am venit, nu? Eu acum, la greu vin, ca să arăt ce înseamnă omenia și bărbăția (…). Îi zic să accepte cu bărbăție că a fost învins și, cu asta, basta! (…). Nu mă așteptam, nimeni nu se aștepta, era ca și câștigător (n.r. – după rezultatele înregistrate în primul tur)”, a declarat Gigi Becali, în fața reporterilor, citat de <span>Hotnews.ro.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
