<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ilie Năstase a spus că pleacă definitiv din România dacă Nicușor Dan iese președinte. Reacția legendei după rezultatul de la alegeri: „Mi-e și mie rușine”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ilie-nastase-a-spus-ca-pleaca-definitiv-din-romania-daca-nicusor-dan-iese-presedinte-reactia-legendei-dupa-rezultatul-de-la-alegeri-mi-e-si-mie-rusine-20174669</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ilie-Nastase-a-spus-ca-pleaca-definitiv-din-Romania-daca-Nicusor-Dan-iese-presedinte.-Reactia-legendei-dupa-rezultatul-de-la-alegeri-„Mi-e-si-mie-rusine-1400x1050.jpg"/><br/><p>Legendarul Ilie Năstase (78 de ani) l-a atacat dur pe Nicușor Dan (55 de ani), după ce s-a calificat în „finala” alegerilor prezidențiale, alegeri pe care le-a câștigat cu un avans de aproape 830.000 de voturi în fața liderului AUR, George Simion.</p>
<p>Năstase s-a numărat printre simpatizanții lui George Simion și nu a ezitat să îl conteste pe Nicușor Dan, <span>legându-se inclusiv de aspectul fizic al fostului olimpic</span> intenațional la matematică și cu două mandate de primar al Capitalei.</p>
<p>Ilie Năstase a fost primul număr 1 mondial al tenisului masculin, iar de-a lungul timpului s-a remarcat cu opiniile sale tranșante.</p>
<h2><span>Ilie Năstase, reacție după succesul lui Nicușor Dan</span></h2>
<p>Ilie Năstase a oferit o primă reacție după ce Nicușor Dan a câștigat alegerile prezidențiale din România cu 53,60%, fără a face vreun comentariul la atacurile pe care le lansase în urmă cu ceva timp la adresa președintelui ales și pentru care, la rândul său, a fost criticat de opinia publică.</p>
<p>„Nu, nu comentez. Nu mai zic nimic. Nu mă interesează. Iar să fiu făcut în toate felurile, mi-e și mie rușine de ceea ce mi s-a spus (n.r. în comentarii de pe social media) la știrile cu declarațiile mele. Dacă au zis și că nu mă pricep la tenis?! Chiar nu e treaba mea”, a declarat Ilie Năstase pentru <span>GSP</span>.</p>
<h2><span>Ilie Năstase, mesajul care a supărat opinia publică: „Nici nu are față de președinte, în primul rând”</span></h2>
<p>Ilie Năstase s-a arătat foarte revoltat de Nicușor Dan, care în calitatea sa de primar general, a luat decizia de a permite organizarea în vară a unui eveniment muzical pe Arena Națională, motiv pentru care <span>FCSB, campioana României</span>, trebuie să își caute un alt loc în care să-și desfășoare primele două tururi preliminarii pentru cupele europene, din iulie.</p>
<p>„Mă uit pe stadionul de fotbal, acolo în spate, și am auzit că tovarășul ăsta al nostru, primarul, o să îl închidă. (n.r. – De ce?) Păi nu știu, cică face concerte. Eu știam că este stadion de fotbal! Dar dacă tovarășul Dan Nicușor sau Nicușor Dan, nu știu cum îi spune, decide…</p>
<p>De unde vine el de acolo, nici nu mai știu de unde e. De unde e, mă? Din Făgăraș. Vine unul din Făgăraș și iese primar de două ori în România. Și acum vrea să fie și președinte… Eu plec din țara asta, să mor eu! Dacă ăsta câștigă… Nici nu are față de președinte, în primul rând. Dar în fine, el trebuia să fie la primărie, să muncească. Dar văd că nu muncește la primărie. Se duce prin țară”, a declarat Ilie Năstase, la începutul lui aprilie, vizibil revoltat de situație.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Controversata Jelena Ostapenko a dezvăluit de ce a plăcut-o mereu pe marea rivală a Simonei Halep: „Sincer!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/controversata-jelena-ostapenko-a-dezvaluit-de-ce-a-placut-o-mereu-pe-marea-rivala-a-simonei-halep-sincer-20174810</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Controversata-Jelena-Ostapenko-a-dezvaluit-de-ce-a-placut-o-mereu-pe-marea-rivala-a-Simonei-Halep.jpg"/><br/><p>Controversata Jelena Ostapenko a dezvăluit recent de ce a plăcut-o mereu pe marea rivală a Simonei Halep, Serena Williams, pe care o consideră cea mai bună atletă.</p>
<p>Jucătoarea în vârstă de 27 de ani a mai precizat că apreciază foarte mult sportivii care trăiesc meciurile la intensitate maximă și care nu se feresc să își arate emoțiile pe teren.</p>
<h2><span>De ce o apreciază Jelena Ostapenko pe Serena Williams</span></h2>
<p><span>Controversata Jelena Ostapenko </span>a dezvăluit recent de ce a plăcut-o mereu pe marea rivală a Simonei Halep, Serena Williams, pe care o consideră cea mai bună atletă.</p>
<p>Jucătoarea în vârstă de 27 de ani a mai precizat că apreciază foarte mult sportivii care trăiesc meciurile la intensitate maximă și care nu se feresc să își arate emoțiile pe teren.</p>
<p>„Sincer, în general, când mă uit la sport, mi-au plăcut mereu oamenii emoționali, oamenii care își arată și își împărtășesc mereu emoțiile. Nu-mi plac oamenii care pur și simplu merg și nu arată prea multe emoții, pentru că pentru mine este atât de plictisitor să-i văd pe acești oameni făcând sport. Așa că sunt mereu eu însămi pe teren. Și cred că asta e ceea ce le place oamenilor la mine. Cred că Serena este cea mai bună de până acum. Are toate acele emoții, le ador”, a explicat Jelena Ostapenko, conform <span>sportskeeda.com</span>.</p>
<h2><span>Sacrificiile Serenei Williams după retragerea din tenis</span></h2>
<p><span>Serena William, fost număr 1 mondial</span>, s-a retras din activitate în 2022, după ce a pierdut în turul al treilea de la US Open, în fața Ajlei Tomljanovic, după mai multe încercări de a atinge recordul de titluri majore, 24, stabilit în 1973 de australianca Margaret Court.</p>
<p>Dacă după „pensionare” cei mai mulți dintre sportivi își dedică timpul familiei, Serena Williams a rămas foarte activă fiind implicată în afacerile și investițiile sale, care variază de la modă, tehnologie, nutriție sau sport până la investițiile financiare.</p>
<p>Într-un interviu recent, fostul lider al tenisului feminin, a vorbit despre costurile pe care le are de plătit pentru a rămâne implicată în lumea afacerilor.</p>
<p>„Cu siguranță constă mult. Sunt aici, în California, fără copiii mei, iar acesta este un cost mare pentru mine, deoarece petrec mult timp cu copiii mei și sunt foarte atașați de ine, ceea ce o parte din mine adoră. Deci, întotdeauna există un cost.</p>
<p>Toată viața mea a trebuit să mă gândesc: «Dacă vreau să câștig un campionat, cât mă va costa asta?» Mă va costa timpul petrecut cu familia mea, mă vor costa prietenii, mă vor costa relațiile.</p>
<p>Și sunt foarte scumpe. Trebuie să decizi dacă merită pentru tine”, a declarat Serena Williams, pentru <span>revista People.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a dat pumnul în dulap şi l-a spart: „Putea fi deja terminat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-a-dat-pumnul-in-dulap-si-l-a-spart-putea-fi-deja-terminat-20175197</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-a-dat-pumnul-in-dulap-si-l-a-spart-„Putea-fi-deja-terminat22.webp"/><br/><p>Se pare că Ion Țiriac (86 de ani), cunoscut ca fiind un tip calm, temperat în reacții și declarații, a avut la un moment dat o reacție nervoasă prin intermediul căreia a atras atenția.</p>
<p>Pe scurt, miliardarul a fost scos din sărite de el însuși și pentru a se descărca a dat cu pumnul în dulap și l-a spart. Întreg episodul a fost povestit de un fost mare sportiv.</p>
<h2><span>Jan Kodes l-a pomenit în autobiografia sa pe Ion Țiriac: magnatul a cedat nervos pe parcursul unui meci cu el de la Roland Garros</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac, cel mai bogat român de mulți ani de zile, are o experiență de viață colosală și de cele mai multe ori prezintă publicului larg din poveștile pe care le-a trăit</span> de-a lungul celor 86 de ani pe care i-a împlinit chiar luna asta, pe 9 mai.</p>
<p>Însă, de curând, o <span>poveste care îl are în prim-plan pe Ion Țiriac</span> nu a mai fost rememorată de miliardar, ci de un alt nume important al sportului internațional.</p>
<p>Este vorba despre ex-jucătorul de tenis Jan Kodes, reprezentant al Cehiei, care de-a lungul carierei a cucerit trei titluri de Grand Slam la simplu: Roland Garros 1970, Roland Garros 1971 și Wimbledon 1973.</p>
<p>În drumul către primul titlu de Grand Slam cucerit la simplu, cel din 1970, Jan Kodes l-a învins și pe Ion Țiriac, care la ediția aceea a turneului de la Paris a triumfat în proba de dublu, alături de Ilie Năstase.</p>
<p>Ion Țiriac s-a descurcat onorabil și pe tabloul de simplu și chiar a fost aproape de a-l învinge pe Kodes în meciul direct, având 2-1 la seturi la un moment dat. Însă, în cele din urmă, reprezentantul Cehiei a revenit senzațional și s-a calificat mai departe.</p>
<p>Despre acel meci memorabil, Jean Kodes a scris în autobiografia sa publicată recent, iar printre dezvăluiri se rememorează o ieșire nervoasă a lui Ion Țiriac. Pe scurt, atunci când conducea cu 2-1 la seturi, Ion Țiriac a mers la vestiare și a dat cu pumnul într-un dulap de lemn, pe care l-a spart:</p>
<blockquote><p>La scorul de 1-2 la seturi, a fost o pauză și jucătorii s-au retras la vestiare. În liniștea încăperii, un zgomot asurzitor a spart atmosfera: Ion Țiriac lovise cu pumnul un dulap de lemn, făcând o gaură în el.<br/>
Uimiți, ceilalți jucători l-au întrebat:<br/>
– Ce s-a întâmplat? Ai pierdut?<br/>
– Nu, conduc cu 2-1 la seturi, a răspuns Țiriac.<br/>
– Atunci, de ce reacția asta?<br/>
– Pentru că am condus cu 4-2 în setul doi și meciul putea fi deja terminat!”, se arată în autobiografia lui Jan Kodes, potrivit <span>TennisGrandStand.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Meciul s-a decis după 5 seturi</span></h2>
<p>Disputa dintre Jan Kodes și Ion Țiriac a avut loc în optimile de finală de la Roland Garros, iar reprezentantul Cehiei s-a impus după 5 seturi grele, cu scorul de 4-6, 7-5, 4-6, 6-2, 6-2.</p>
<p>După ce a trecut de Țiriac, Jan Kodes i-a eliminat pe Martin Mulligan, în sferturi, Georges Goven, în semifinale, și Zeljko Franulovic, în marea finală.</p>
<p>Pe acesta din urmă l-a învins fără drept de apel și într-un timp foarte scurt, scor 6-2, 6-4, 6-0.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>N-a rămas şomer mult timp. Deşi are o avere de peste 100.000.000 de euro, Andy Murray s-a angajat imediat după ce a fost concediat de Novak Djokovic, dar într-un job de antreprenoriat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/n-a-ramas-somer-mult-timp-desi-are-o-avere-de-peste-100-000-000-de-euro-andy-murray-s-a-angajat-imediat-dupa-ce-a-fost-concediat-de-novak-djokovic-dar-intr-un-job-de-antreprenoriat-20174690</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/N-a-ramas-somer-mult-timp.-Desi-are-o-avere-de-peste-100.000.000-de-euro-Andy-Murray-s-a-angajat-imediat-dupa-ce-a-fost-concediat-de-Novak-Djokovic-dar-intr-un-job-de-antreprenoriat-1400x934.jpg"/><br/><p>În ciuda faptului că deține o avere de peste 100.000.000 de euro, Andy Murray n-a rămas mult timp șomer, după ce a fost dat afară de Novak Djokovic.</p>
<p>Fostul jucător de tenis britanic a început o nouă carieră în antreprenoriat, devenind asociat la o firmă de investiții cu sediul la Londra.</p>
<h2><span>Are o avere 100.000.000 de euro, dar n-a stat mult timp fără job. Andy Murray s-a angajat imediat după ce a fost dat afară de Nole Djokovic<br/>
</span></h2>
<p>N-a stat mult timp fără job, după ce s-a despărțit de Novak Djokovic. Fostul jucător de tenis Andy Murray are în conturi o <span>avere de peste 100 de milioane de euro</span>, iar acum a început o nouă carieră, de data aceasta în antreprenoriat, devenind asociat la o firmă de investiții cu sediul la Londra, scrie <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>Compania din care face acum parte britanicul are afaceri în domenii precum hrana pentru pisici și sticlele de apă reutilizabile. Murray a lucrat anterior cu ei în 2018, ca parte a unei co-investiții care a implicat firma de echipament sportiv Castore.</p>
<p>Andy Murray <span>are deja mai multe de afaceri</span>, precum un hotel de cinci stele în Scoția, o firmă de padel și o platformă de crowdfunding numită Seedrs.</p>
<p>„Este dificil să mă îndepărtez de un sport precum tenisul, care m-a consumat enorm atât timp, și apoi să nu mai am nimic care să umple acel gol. Am mai văzut asta cu alți sportivi – când nu au avut alte ocupații imediat după sport, le este greu. Am doar 38 de ani, așa că mai este mult timp până la a fi pensionar.</p>
<p>Planul meu a fost întotdeauna să petrec mai mult timp în afaceri odată ce am terminat de jucat tenis și îmi face plăcere să încep să lucrez la unele dintre aceste proiecte acum. Cred că pentru mine este etica muncii și hotărârea unică de a reuși”, a spus Andy Murray.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20170261" decoding="async" fetchpriority="high" height="986" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Novak-Djokovic-l-a-dat-afara-pe-Andy-Murray-si-a-aparut-deja-la-Belgrad-cu-noul-antrenor.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Novak-Djokovic-l-a-dat-afara-pe-Andy-Murray-si-a-aparut-deja-la-Belgrad-cu-noul-antrenor.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Novak-Djokovic-l-a-dat-afara-pe-Andy-Murray-si-a-aparut-deja-la-Belgrad-cu-noul-antrenor-768x541.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>„Mariajul inedit” nu a rezistat. „Mi-a plăcut foarte mult”</span></h2>
<p>Scoțianul Anndy Murray s-a retras din tenis după Jocurile Olimpice de la Paris, iar la începutul acestui an și-a șocat fanii când a acceptat să devină antrenorul lui Novak Djokovic, sârbul fiind în picaj total în privința rezultatelor. După doar câteva luni, situația sârbului nu s-a schimbat, astfel că Nole a anunțat întreruperea colaborării.</p>
<p>„Mulţumesc, coach Andy, pentru toată munca dură, momentele bune şi sprijinul din ultimele şase luni, pe teren şi în afara terenului. Mi-a plăcut foarte mult să ne consolidăm prietenia”, a scris Djokovic pe reţelele sociale.</p>
<p>„Îi mulţumesc lui Novak pentru oportunitatea incredibilă care mi-a fost oferită de a lucra împreună”, a fost reacția lui Andy Murray.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams şi soțul ei afacerist au venit la meciul echipei din Anglia unde au devenit acționari prin plata a 24.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/serena-williams-si-sotul-ei-afacerist-au-venit-la-meciul-echipei-din-anglia-unde-au-devenit-actionari-prin-plata-a-24-000-000-de-euro-20174617</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Serena-Williams-si-sotul-ei-afacerist-au-venit-la-meciul-echipei-din-Anglia-unde-au-devenit-actionari-prin-plata-a-24.000.000-de-euro-1400x800.jpg"/><br/><p>Serena Williams (43 de ani) și Alexis Ohanian (42), soțul ei afacerist și miliardar, au mers la meciul echipei Chelsea din finala FA Cup de fotbal feminin.</p>
<p>Cei doi soți au devenit acționari în cadrul grupării din Londra, după ce au plătit nu mai puțin de 24.000.000 de euro.</p>
<h2><span>Chelsea a spulberat-o pe Manchester United în finala FA Cup de fotbal feminin, sub privirile Serenei Williams și a soțului ei, Alexis Ohanian</span></h2>
<p>Duminică, 18 mai 2025, în fotbalul feminin britanic a fost programată finala Cupei Angliei, competiție cunoscută și drept FA Cup.</p>
<p>Ultimul act din acest sezon le-a așezat față în față pe Chelsea și Manchester United, iar la capătul celor 90 de minute, gazdele s-au impus fără drept de apel, 3-0. Baltimore a deschis scorul din penalty în finalul primei reprize, după care, în minutul 84, Macario a făcut ca tabela să arate 2-0. În cele din urmă, rezultatul final a fost stabilit de aceeași Baltimore, care și-a trecut o dublă în cont în minutul 90+1.</p>
<p>Finala FA Cup de fotbal feminin a fost urmărită din tribune și de soțul Serenei Williams, Alexis Ohanian, care a avut-o alături și pe partenera sa de viață. <span>Cei doi au investit 24.000.000 de euro în achiziționarea unui pachet de acțiuni al echipei de fotbal feminin Chelsea</span>, iar duminică nu au putut rata ocazia de a-și vedea fetele la treabă.</p>
<blockquote><p>Legenda tenisului Serena Williams și soțul ei, Alexis Ohanian, fondator Reddit, participă la finala Cupei FA feminine de pe Wembley, după ce au investit 20 de milioane de lire sterline la Chelsea, campioana din WSL”, au titrat cei de la <span>Goal.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Alexis Ohanian este un mare susținător al fotbalului feminin</span></h2>
<p>Sursa menționată mai sus susține că <span>Alexis Ohanian și Serena Williams au intrat</span> în posesia a 8-10% din acțiunile echipei de fotbal feminin Chelsea.</p>
<p>Însă, aceasta nu este prima astfel de investiție făcut de soțul miliardar al Serenei Williams. Alexis Ohanian deține și echipa Angel City, din Liga Națională de Fotbal Feminin (NWSL), care a fost fondată în vara lui 2020 chiar de partenerul jucătoarei de tenis.</p>
<p>La fel ca în cazul lui Chelsea, Serena este implicată în afacere, atât ea, cât și fiica cea mare, Olympia, fiind coproprietare în cadrul clubului Angel City.</p>
<p>Alexis Ohanian este un mare susținător al fotbalului feminin și a spus că în viitor speră ca fiica sa să practice „sportul rege”:</p>
<blockquote><p>Ne uitam la finala Cupei Mondiale din 2019 (n.r. – Cupa Mondială de fotbal feminin: ediția din 2019 a fost câștigată de SUA) din casa noastră pe care o avem închiriată în Wimbledon. Olympia alerga prin casă în tricoul lui Alex Morgan (n.r. – fotbalistă americană, medaliată cu aur olimpic) și i-am spus Serenei: «Nu ar fi grozav dacă ea ar juca într-o echipă națională într-o zi?». Și Serena mi-a răspuns: «Nu până când nu va vi plătită cu cât merită». Și atunci am spus: «Touche (n.r. – de acord), bine, provocare acceptată!». Și asta m-a motivat să cumpăr o echipă și să contribui la procesul de schimbare”, Alexis Ohanian, potrivit <span>Si.com</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
