<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>FCSB a dat peste cap statisticile după victoria din Europa League! Ce șanse are să câștige trofeul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-a-dat-peste-cap-statisticile-dupa-victoria-din-europa-league-ce-sanse-are-sa-castige-trofeul-20284101</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-a-dat-peste-cap-statisticile-dupa-victoria-din-Europa-League-Ce-sanse-are-sa-castige-trofeul-1400x785.jpg"/><br/><p>Campioanei României i-au crescut șansele să câștige Europa League, după victoria cu Go Ahead, FCSB dând statisticile peste cap.</p>
<p>Echipa lui Gigi Becali a învins joi Go Ahead cu 1-0, în Olanda, iar acum are șanse mai mari să câștiga trofeul la finala din din 20 mai, care va avea loc la Istanbul.</p>
<h2><span>Șanse pe care le are FCSB are să câștige Europa League, după victoria din prima etapă</span></h2>
<p>Golul lui David Miculescu, marcat în minutul 13 după o pasă excelentă venită de la Denis Alibec, <span>a pus 3 puncte în contul celor de la FCSB</span>. Dacă înaintea confruntării campioana României era trecută în coada clasamentului, în ceea ce privește performanțele în această competiție, lucrurile s-au schimbat după rezultatul de la Deventer.</p>
<p>Astfel, echipa lui Gigi Becali 53% șansă să ajungă în play-off-ul pentru optimile de finală ale competiției și 4% să fie între primele 8 după ultima etapă, care se va juca la fionalul lunii ianuarie.</p>
<p>De asemenea, statisticienii de la Football Meets Data plasează FCSB cu șanse mai mari la atingerea optimilor de finală (16%) și cucerirea trofeului (0,02%) decât nume importante ale continentului, cum ar fi Basel, Salzburg, Maccabi Tel Aviv și Young Boys (0,01%).</p>
<h2><span>Câți bani ia Gigi Becali în luna septembrie</span></h2>
<p>Altă veste bună este legată de sumele de bani care intră în buzunarele patronului Gigi Becali. Imediat după succesul din deplasare cu Go Ahead, latifundiartul din Pipera a făcut primele calcule.</p>
<p>„Nu că sunt mulțumit, sunt foarte mulțumit! Dacă așa a vrut Domnu’, să iau și eu niște bănuți… Sunt vreo 500.000. Dar, astea trei puncte pot aduce și câteva milioane, cu o calificare mai departe. E vorba și de coeficient”, spunea el imediat după fluierul final al partidei de la Deventer.</p>
<p>De asemenea, omul de afaceri a precizat că în luna septembrie ar trebui să încaseze 12 milioane de euro: <span>6 din transferul lui Florinel Coman la Al-Gharafa</span> și tot atât din cupele europene. La această sumă se adaugă banii veniți din pachete de bilete pentru cele 4 meciuri de pe teren propriu în Europa League, 1,5 milioane, plus 500.000 de euro după victoria cu Go Ahead, ceea ce înseamnă un total de 14 milioane de euro.</p>
<p>Până la acest moment, FCSB și-a asigurat 4.310.000 de euro după calificarea în grupa de Europa League, 500.000 de euro din victoriile în preliminarii, 870.000 de euro din market pool, iar 1.280.000 de euro datorită coeficientului.</p>
<p>Fiecare victorie din grupă este recompensată cu 450.000 de euro, iar rezultatul de egalitate cu 150.000 de euro. De asemenea, UEFA oferă sume importante și pentru performanțele din fazele eliminatorii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali le-a dat elvețienilor echipa pe tavă. Unde e marea „vânzoleală” de la FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-le-a-dat-elvetienilor-echipa-pe-tava-unde-e-marea-vanzoleala-de-la-fcsb-20285099</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-le-a-dat-elvetienilor-echipa-pe-tava.-Unde-e-marea-„vanzoleala-de-la-FCSB-1400x786.jpg"/><br/><p>Campioana României joacă joi în Europa League, cu Young Boys Berna și, în stilu-i obișnuit, Gigi Becali le-a dat elvețienilor echipa pe tavă.</p>
<p>FCSB s-a impus cu 1-0 în fața Oțelului pe Arena Națională, în etapa 11 din Superliga, iar după meci Gigi Becali a anunțat că Alhassan și Alibec sigur vor juca împotriva elvețienilor.</p>
<h2><span>Unde este singura problemă a lui Gigi Becali, în alcătuirea echipei pentru meciul cu Young Boys Berna</span></h2>
<p>Joi, 2 octombrie, echipa lui Gigi Becali <span>primește replica formației elvețiene Young Boys Berna</span>, în etapa 2 din grupa de Europa League. Partida de pe Arena Națională începe la ora 19:45.</p>
<p>Ca și în precedentele ocazii, latifundiarul din Pipera a anunțat pe cine va trimite în teren. Căpitanul Darius Olaru nu este sigur de prezența în formula de start. Gigi Becali a spus că-l va folosit o repriză, dar nu a spus care dintre ele.</p>
<p>„Mare problemă, mare de tot, o să avem cu Young Boys Berna. Problema e pe spate la fundași. O să joace Baba cu… În față o să joace Alibec. În linia de 3 avem Thiam, Cisotti, Miculescu, Popescu, Politic. Avem mulți acolo.</p>
<p>(n.r. Tănase și Olaru?) Nu… E posibil să ne consultăm pentru Olaru, eu vreau ca el să joace numai o repriză. Până la Olaru în Europa, să prindem play-off. La mijloc am doi închizători.</p>
<p>Atacant… Pe Alibec de ce l-am luat? Nu e varianta a doua. A fost luat ca să jucăm o echipă în Europa și una… Are experiență, a calificat echipe, pe la Astra, pe la… Miculescu-Cisotti.</p>
<p>Rămâne numai numărul 10, care numărul 10 e posibil să fie George Popescu. O să joace și el o repriză. Cred că va juca George Popescu. Și Politic, și Thiam. Nu poți să spui că sacrific Europa. Vreau să câștig meciul. Intră și Tănase, Thiam, Bîrligea, Olaru”, a declarat Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<p><span>După meciul din Europa League</span>, pentru FCSB urmează alt meci important, tot pe Arena Națională, cu liderul Superligii, Universitatea Craiova. Confruntarea se joacă pe 5 octombrie, de la 20:30, iar între cele două este o distanță de 14 puncte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a intrat în direct la DigiSport și, în timpul discuției cu Ilie Dumitrescu, a luat o decizie vitală pentru FCSB: „El va fi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-intrat-in-direct-la-digisport-si-in-timpul-discutiei-cu-ilie-dumitrescu-a-luat-o-decizie-vitala-pentru-fcsb-el-va-fi-20285095</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-a-intrat-in-direct-la-DigiSport-si-in-timpul-discutiei-cu-Ilie-Dumitrescu-a-luat-o-decizie-vitala-pentru-FCSB-„El-va-fi-930x1400.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a intrat în direct la DigiSport și, în timpul discuției pe care a purtat-o cu Ilie Dumitrescu, a luat o decizie extrem de importantă pentru FCSB.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera a anunțat ce are jucători are de gând să folosească în următoarele două partide extrem de importante, cu Young Boys, în UEFA Europa League, și cu Universitatea Craiova, în campionat.</p>
<h2><span>Gigi Becali știe cum abordează meciurile cu Young Boys și Craiova</span></h2>
<p><span>FCSB a obținut a doua victorie în noul sezon de Superliga României</span>. Echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii<span> s-a impus în fața celor de la Oțelul Galați, scor 1-0</span>, într-o partidă disputată pe Arena Națională din București.</p>
<p>La finalul meciului, Gigi Becali a intrat în direct la DigiSport și, în timpul discuției pe care a purtat-o cu Ilie Dumitrescu, a luat o decizie extrem de importantă pentru FCSB. Latifundiarul din Pipera a anunțat ce are jucători are de gând să folosească în următoarele două partide extrem de importante, cu Young Boys, în UEFA Europa League, și cu Universitatea Craiova, în campionat.</p>
<p>„(n.r. Ce echipă veți folosi cu Craiova?) Miculescu și Cisotti în benzi. Acum joi numai o repriză Cisotti și Miculescu, atât. Iese Cisotti, intră Thiam. Under o să fie ăsta, Stoian. O să văd ce combinații facem. Poate joacă număr 10 Stoian. Poate joacă Olaru joi tot meciul. Să vedem, nu suntem siguri. Am nevoie de Olaru în ambele meciuri, că aleargă mult.</p>
<p>Olaru pe zi ce trece mai bun, mai bun. Dacă își revine Olaru, nu mai îmi stă nimeni în față. Dacă bat Craiova, să nu mă sunați, ies scântei”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>FCSB, gata să atace play-off-ul</span></h2>
<p>FCSB a reușit să se impună în fața celor de la Oțelul Galați, scor 1-0, grație golului marcat de Florin Tănase, în minutul 48, din lovitură de la 11 metri. Astfel, campioana a obținut cea de-a doua victorie din noul sezon de Superliga României. Astfel, cu 10 puncte acumulate în 11 etape, FCSB încearcă să recupereze distanța față de echipele care se află în acest moment pe primele poziții în campionat.</p>
<p>Locul 6, ultimul care asigură prezența în play-off-ul Superligii României, este ocupat în acest moment de Unirea Slobozia, formație care a acumulat 18 puncte în 11 etape disputate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Biletele pentru meciul FCSB – Young Boys. Cel mai scump e 500 de lei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/biletele-pentru-meciul-fcsb-young-boys-cel-mai-scump-e-500-de-lei-20283977</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Biletele-pentru-meciul-FCSB-–-Young-Boys.-Cel-mai-scump-e-500-de-lei.webp"/><br/><p>FCSB a anunțat pe rețelele de socializare că a pus la vânzare biletele pentru meciul cu Young Boys Berna, care e programat joi, 2 octombrie 2025, de la ora 19:45, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Campioana României o va înfrunta pe ocupanta locului trei din Elveția în runda secundă a fazei principale din UEFA Europa League.</p>
<h2><span>De la 40 la 500 de lei! Cât costă biletele pentru meciul FCSB – Young Boys</span></h2>
<p><span>FCSB a debutat cu dreptul în faza principală din Europa League și a învins-o pe Go Ahead Eagles</span>, scor 1-0, într-o confruntare care a fost programată joia trecută, în Olanda.</p>
<p>Campioana României are programat un meci în Superliga, cu Oțelul Galați, duminică, 28 septembrie, după care, săptămâna viitoare va avea parte de o nouă dispută europeană.</p>
<p><span>Adversara FCSB va fi Young Boys Berna, din Elveția, care în runda inaugurală din Europa League a fost distrusă de Panathinaikos</span> pe teren propriu, scor 1-4.</p>
<p>Roș-albaștrii vor încerca și ei să obțină un rezultat pozitiv în fața elvețienilor, mai ales că de data aceasta vor avea parte și de susținerea fanilor și vor alinia și cea mai bună formulă de start. Dacă în Olanda s-a mizat și pe câteva rezerve, la meciurile de acasă programate în cupele europene, FCSB a anunțat deja că va utiliza cel mai bun „prim 11” posibil.</p>
<p>Cât despre biletele pentru disputa de pe Arena Națională, acestea au fost puse la vânzare sâmbătă, 27 septembrie.</p>
<p>„Campioana României anunță că biletele pentru partida cu Young Boys Berna, din UEFA Europa League (joi, 19:45 – Arena Națională) vor fi disponibile online, pe platforma de ticketing a clubului, începând de sâmbătă, ora 12:00”, se arată pe <span>pagina de Facebook</span> a celor de la FCSB.</p>
<p>Mai jos lista completă a prețurilor:</p>
<ul>
<li>PELUZA 1 – INEL 3 – 40 LEI</li>
<li>PELUZA 1 – INEL 1 – 60 LEI</li>
<li>TRIBUNA 2 – INEL 3 – 75 LEI</li>
<li>TRIBUNA 2 – INEL 2 – 100 LEI</li>
<li>TRIBUNA 1 – INEL 3 – 75 LEI</li>
<li>TRIBUNA 1 – INEL 2 – 100 LEI</li>
<li>TRIBUNA 2 – INEL 1 – 125 LEI</li>
<li>VIP 3 – 200 LEI</li>
<li>VIP 2 – 300 LEI</li>
<li>VIP 1 – 500 LEI</li>
</ul>
<h2><span>Casele de tichete de la stadion vor fi deschise în ziua meciului</span></h2>
<p>Biletele care nu se vor epuiza online vor fi scoase la vânzare la casele de tichete de la Arena Națională, însă doar pe data de 2 octombrie, respectiv în ziua meciului FCSB – Young Boys:</p>
<p>„Casele de bilete de la Arena Națională vor fi deschise în ziua meciului, începând cu ora 12:00. Copiii cu vârsta de până în 7 ani beneficiază de acces gratuit pe stadion, cu condiția să fie însoțiți de un adult. În situația în care un adult este însoțit de doi copii cu vârsta de până la 7 ani, acesta trebuie să achiziționeze un al doilea bilet. Vă așteptăm alături de noi!”, a mai informat campioana României.</p>
<p>Mai jos programul complet pe care FCSB îl are în faza principală din UEFA Europa League:</p>
<ul>
<li>Etapa 1: 25 septembrie – Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</li>
<li>Etapa 2: 2 octombrie 2025 – FCSB – Young Boys, ora 19:45</li>
<li>Etapa 3: 23 octombrie 2025 – FCSB – Bologna, ora 19:45</li>
<li>Etapa 4: 6 noiembrie 2025 – Basel – FCSB, ora 19:45</li>
<li>Etapa 5: 27 noiembrie 2025 – Steaua Roșie – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 6: 11 decembrie 2025 – FCSB – Feyenoord, ora 22:00</li>
<li>Etapa 7: 22 ianuarie 2026 – Dinamo Zagreb – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 8: 29 ianuarie 2026 – FCSB – Fenerbahce, ora 22:00</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali l-a forțat să plece, dar Alex Băluță n-are resentimente față de FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/gigi-becali-l-a-fortat-sa-plece-dar-alex-baluta-n-are-resentimente-fata-de-fcsb-20283568</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-l-a-fortat-sa-plece-dar-Alex-Baluta-n-are-resentimente-fata-de-FCSB.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alex Băluță a fost dat afară de Gigi Becali, chiar dacă mai avea un an de contract cu FCSB, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nu are resentimente față de gruparea roș-albastră. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mijlocașul ofensiv de la Los Angeles FC și-a felicitat fosta echipă după succesul repurtat de campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Olanda, scor 1-0, cu Go Ahead Eagles, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n grupa principal</span><span class="cf0">ă din Europa League.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Gigi Becali l-a dat afară fără resentimente, dar Alex Băluță nu-i poartă pică lui FCSB</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Alex Băluță a </span><span class="cf0">fost pus pe liber de </span><span class="cf2">Gigi Becali</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă vară</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">în ciuda faptului că mai era legat contractual de </span><span class="cf2">FCSB</span><span class="cf0"> p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n vara viitoare</span><span class="cf0">. Chiar și așa, nu are </span><span class="cf2">resentimente față de </span><span class="cf0">fosta sa echipă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fotbalistul lui Los Angeles FC a ținut să-i </span><span class="cf2">felicitat f</span><span class="cf0">oștii coechipieri </span><span class="cf2">după </span><span class="cf0">victoria din deplasare </span><span class="cf2">cu Go Ahead Eagles, </span><span class="cf0">scor 1-0, </span><span class="cf2">în</span><span class="cf0"> primul meci din</span><span class="cf2"> grupa principală </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span>La o săptămână de când a</span><span class="cf2"><span> ajuns în America</span>, Alexandru Băluță a oferit un </span><span class="cf0">prim </span><span class="cf2">interviu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care a vorbit despre primele impresii legate de noua sa echip</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nu a uitat-o nici de FCSB, </span><span class="cf0">chiar dac</span><span class="cf0">ă a fost cum a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ndep</span><span class="cf0">ărtat de la echipă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Vreau să-mi felicit fosta echipă, a </span><span class="cf2">câştigat</span><span class="cf2"> după mai multe rezultate proaste. Sunt bucuros pentru ei”, a spus </span><span class="cf0">Alex </span><span class="cf2">Băluță, potrivit <span>x.com/LAFC</span>.<br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20228295" style="width: 1290px"><img alt="Antrenorul vedetelor îl transformă pe Alex Băluță la sală! La o zi după ce Gigi Becali l-a cerut înapoi în lotul FCSB, fotbalistul a tras de „fiare” ca o „bestie”" aria-describedby="caption-attachment-20228295" class="size-full wp-image-20228295" decoding="async" fetchpriority="high" height="740" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-vedetelor-il-transforma-pe-Alex-Baluta-la-sala-La-o-zi-dupa-ce-Gigi-Becali-l-a-cerut-inapoi-in-lotul-FCSB-fotbalistul-a-tras-de-„fiare-ca-o-„bestie.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-vedetelor-il-transforma-pe-Alex-Baluta-la-sala-La-o-zi-dupa-ce-Gigi-Becali-l-a-cerut-inapoi-in-lotul-FCSB-fotbalistul-a-tras-de-„fiare-ca-o-„bestie.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-vedetelor-il-transforma-pe-Alex-Baluta-la-sala-La-o-zi-dupa-ce-Gigi-Becali-l-a-cerut-inapoi-in-lotul-FCSB-fotbalistul-a-tras-de-„fiare-ca-o-„bestie-768x444.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20228295">FOTO: Instagram</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Povestea, pe scurt, a transferului </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n SUA. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Nu am așteptat mult să spun da”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Alex Băluță a mărturisit că <span>nu stat deloc pe g</span></span><span>ânduri atunci când a primit oferta de la LA</span><span class="cf3"><span> FC</span>. Ajuns </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu o </span><span class="cf3">săpt</span><span class="cf3">am</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf3"> a</span><span class="cf3">ici, rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nul a aflat deja ce planuri are antrenorul cu el și a anunțat că va da totul pentru a se adapta cât mai repede la noua sa echipă.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Dup</span><span class="cf3">ă mult timp sunt aici, </span><span class="cf1">în sfâr</span><span class="cf3">șit. A fost o mare plăcere să semnez cu acest club. Am fost at</span><span class="cf1">ât de fericit când am auzit despre transfer, încât nu am a</span><span class="cf3">șteptat mult să spun da. A fost foarte rapid și pur și simplu voiam să fiu aici.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totul este bine aici, </span><span class="cf1">încerc s</span><span class="cf3">ă mă adaptez c</span><span class="cf1">ât pot de bine. Antrenorul mi-a spus ce vrea de la mine. Am v</span><span class="cf3">ăzut multe meciuri ale echipei mele și am văzut multă calitate”, a spus Alexandru Băluță”, a spus Alex Băluță.</span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
