<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Meme Stoica a răbufnit, după valul de critici fără precedent împotriva FCSB: „Le explicăm și celor bătuți în cap”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/meme-stoica-a-rabufnit-dupa-valul-de-critici-fara-precedent-impotriva-fcsb-le-explicam-si-celor-batuti-in-cap-20221546</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-rabufnit-dupa-valul-de-critici-fara-precedent-impotriva-FCSB-„Le-explicam-si-celor-batuti-in-cap-scaled-e1752677902150-1400x888.jpg"/><br/><p>Meme Stoica a răbufnit după înfrângerea rușinoasă a celor de la FCSB, din Andorra. Managerul general al campioanei Superligii a lansat un atac dur la adresa contestatarilor echipei, după valul de critici fără precedent.</p>
<p><span>FCSB a pierdut rușinos în Andorra, scor 2-1</span>, împotriva celor de la Inter Club d’Escaldes, o formație cotată mult mai slab ca valoare, comparativ cu bucureștenii.</p>
<h2><span>Meme Stoica, mesaj dur la adresa contestatarilor după Inter Club d’Escaldes – FCSB 2-1</span></h2>
<p>FCSB, o echipă mult mai bine cotată, mergea în Andorra cu gândurile unei victorii împotriva celor de la Inter Club d’Escaldes. Calculele de acasă nu s-au potrivit cu situația de pe teren, deoarece <span>golul lui Radunovic</span> a fost anulat pe tabelă de două reușite ale andorranilor. Criticile au curs, iar Meme Stoica a reacționat dur.</p>
<p>„Una e să te califici rușinos, alta e să fii umilit. Doar că unii nu pricep deloc cum vine asta. Azi încercăm să le explicăm și celor bătuți în cap”, a spus Meme Stoica, pe rețelele de socializare.</p>
<p>Avantajul de un gol din tur a contat în calificare, deoarece bucureștenii s-au calificat cu scorul de 4-3 la general. FCSB va juca cu macedonenii de la Shkendija Tetovo în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>Cele două partide vor avea loc pe datele de 22 iulie (tur, programat în Macedonia de Nord) și 30 iulie (retur, programat în Capitală). Luni, 23 iulie, FCSB își va afla posibila adversară din turul 3 preliminar.</p>
<h2><span>FCSB, criticată dur după înfrângerea cu Inter Club d’Escaldes</span></h2>
<p>FCSB a primit un val de critici uriaș din partea fanilor și oamenilor din fotbal. Printre cei mai aprigi contestatari ai jocului campioanei au fost Ilie Dumitrescu, Raul Rusescu, Florin Răducioiu, Marian Iancu sau chiar Gigi Becali.</p>
<p>Patronul echipei a declarat că este complet dezamăgit de ceea ce a văzut pe teren din partea jucătorilor săi. Gigi Becali crede că șansele de calificare în grupa Ligii Campionilor sunt aproape de zero, în cazul în care bucureștenii vor continua cu acest joc.</p>
<p>„E prima dată de când sunt în fotbal când nu mai am cuvinte. Dă-o încolo de calificare, nu mai am cuvinte să vorbesc! Așa ceva nu există”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Shkendija – FCSB nu se vede la TV! Lovitură devastatoare pentru fanii campioanei României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/shkendija-fcsb-nu-se-vede-la-tv-lovitura-devastatoare-pentru-fanii-campioanei-romaniei-20221424</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Shkendija-FCSB-nu-se-vede-la-TV-Lovitura-devastatoare-pentru-fanii-campioanei-Romaniei.png"/><br/><p>Meciul Shkendija Tetovo – FCSB din turul 2 preliminar UEFA Champions League nu va fi difuzat la televizor.</p>
<p>Partida se va disputa pe National Arena Todor Proeski și va fi transmisă în exclusivitate pe VOYO, platforma de streaming a Pro TV.</p>
<h2><span>Shkendija – FCSB se vede doar pe VOYO</span></h2>
<p>FCSB a trecut cu greu de Inter Club d’Escaldes, scor 4-3 la general. Gruparea roș-albastră <span>va juca cu Shkendija Tetovo</span> în turul 2 preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Prima manșă va avea loc pe 22 iulie și se va disputa pe National Arena Todor Proeski (Skopje). Partida va fi transmisă în exclusivitate pe VOYO.</p>
<blockquote><p>Shkendija se confruntă cu o dublă în fața echipei FCSB, fosta Steaua. Campioana României a eliminat-o pe Inter Escaldes din Andorra în primul tur, dar ceea ce a atras multă atenție a fost înfrângerea din meciul retur din această seară. Echipa andorrană a surprins pe toată lumea câștigând cu 2-1, dar acest lucru nu a fost suficient pentru a face senzație, deoarece FCSB a câștigat primul meci în fața publicului său cu 3-1″, a scris <span>presa din Macedonia de Nord</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Comunicatul emis de Pro TV</span></h2>
<p>Pro TV a anunțat printr-un comunicat oficial că VOYO este deținătorul exclusiv al drepturilor pentru <span>meciul tur Shkendija Tetovo – FCSB</span>.</p>
<p>„VOYO va difuza exclusiv meciul Shkendija vs. FCSB, din turul al doilea preliminar al UEFA Champions League. Fanii fotbalului au din nou motive de emoție și entuziasm. FCSB, una dintre cele mai titrate echipe din România, va disputa marți, 22 iulie, de la ora 21:00, prima manșă din turul al doilea preliminar al UEFA Champions League, împotriva formației Shkendija din Macedonia de Nord.</p>
<p>Partida va avea loc în deplasare, pe terenul formației din Tetovo, și va fi transmisă în exclusivitate pe VOYO, locul unde microbiștii pot urmări cele mai importante competiții sportive. Adversara roș-albaștrilor, Shkendija, este o echipă solidă, care reprezintă puternica comunitate albaneză din Macedonia de Nord și are un palmares bogat în fotbalul local.</p>
<p>În ultimele sezoane, Shkendija a fost constant prezentă în cupele europene, acumulând experiență și demonstrând că poate pune probleme oricărui adversar. Pentru FCSB, duelul de marți este primul mare test al acestei veri în drumul spre grupele Ligii Campionilor, o competiție care a adus atâtea momente memorabile în istoria clubului”, se arată în comunicatul emis de reprezentanții postului Pro TV.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 148px; left: 231px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali nu a mai păstrat aparențele și l-a „bombardat” pe Florin Tănase: „Aoleu, mâinile sus, m-a faultat!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-nu-a-mai-pastrat-aparentele-si-l-a-bombardat-pe-florin-tanase-aoleu-mainile-sus-m-a-faultat-20221683</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-nu-a-mai-pastrat-aparentele-si-l-a-„bombardat-pe-Florin-Tanase-„Aoleu-mainile-sus-m-a-faultat.webp"/><br/><p>Gigi Becali l-a făcut praf pe Florin Tănase după eșecul cu Inter Club d’Escaldes din primul tur preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Patronul FCSB nu l-a iertat pe fotbalistul lui Elias Charalambous și i-a reproșat anumite decizii luate în partida retur.</p>
<h2><span>Florin Tănase, criticat de Gigi Becali: „Dă-o din prima! De ce să te bați cu adversarul?”</span></h2>
<p><span>FCSB a pierdut manșa secundă cu Inter Club d’Escaldes</span>, scor 1-2, din primul tur preliminar UEFA Champions League. Deși a plecat învinsă de pe Estadi de la FAF, gruparea roș-albastră s-a impus cu 4-3 la general și a obținut calificarea în faza următoare a competiției.</p>
<p>Titularizat de Elias Charalambous, Florin Tănase a fost schimbat în minutul 65. În locul său a intrat Ovidiu Perianu. Gigi Becali l-a criticat aspru pe decarul campioanei României. Patronul FCSB l-a acuzat că simulează și i-a reproșat faptul că nu pasează din prima.</p>
<p>„Tănase e un fotbalist de calitate, dar dacă el se joacă cu mingea, o atinge de 3-4-5 ori, vine adversarul și i-o ia. Bineînțeles că bagă corpul, cere fault… Dar ai mingea, ai soluție de pasă din prima, dă-o din prima! De ce să te bați cu adversarul?</p>
<p>Se reazemă, face pârghii, nu pasează. Stânga, dreapta, soluții ar fi, dar el se învârte, apoi cade: «Aoleu, mâinile sus, m-a faultat!». Ai căzut și vrei fault?”, a declarat Gigi Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali îl scoate pe Ștefan Târnovanu din echipa de start</span></h2>
<p>Ștefan Târnovanu nu a scăpat nici el de criticile lui Gigi Becali. Patronul FCSB vrea să-l scoată din primul 11 și a anunțat că <span>în locul său va intra Lukas Zima</span>.</p>
<p>„Târnovanu nu mai apără el acum cu Petrolul. El ne-a băgat în asta. Apără Zima. Pasează el acolo în stânga, vrea să arate că e pasator.</p>
<p>De acolo au plecat toate. La lovitura aia, pe urmă… Prinde-o! Am văzut de la început că o să avem probleme”, a declarat Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<blockquote><p>A fost o seară penibilă, am jucat foarte, foarte slab. După golul lui Risto a fost o oarecare liniște, am avut un avantaj, dar am luat acel gol (de 1-1) ușor care a plecat de la mine. Am vrut să pasez cu Mihai, am lovit-o greșit și am luat gol la acea fază. Apoi, au venit peste noi. Nu am mai ajuns la poartă și s-a terminat cu un rezultat de care mie mi-e jenă”, a spus Târnovanu după returul cu Inter Club d’Escaldes.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dintre ele se alege adversara FCSB din turul 3 preliminar al Ligii Campionilor. Lista e aproape gata</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dintre-ele-se-alege-adversara-fcsb-din-turul-3-preliminar-al-ligii-campionilor-lista-e-aproape-gata-20221454</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dintre-ele-se-alege-adversara-FCSB-din-turul-3-preliminar-al-Ligii-Campionilor.-Lista-e-aproape-gata-scaled-e1752673618378-1400x663.jpg"/><br/><p>FCSB și-a aflat posibilele adversare din turul 3 preliminar al Ligii Campionilor. Bucureștenii nu vor fi cap de serie, astfel că pot da peste nume uriașe ale fotbalului. Tragerea la sorți va avea loc luni, pe 21 iulie.</p>
<p>După ce a trecut într-o manieră rușinoasă de campioana Andorrei, Inter Club d’Escaldes, FCSB își va afla adversara din turul 3 al preliminariilor Ligii Campionilor, înainte de meciul din turul 2, contra macedonenilor de nord de la Shkendija.</p>
<h2><span>FCSB poate da de nume tari în turul 3 preliminar al Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Bucureștenii vor juca pe datele de 22 iulie și 30 iulie contra macedonenilor, primul meci în deplasare, iar returul în Capitală.</p>
<p>În cazul în care va trece de campioana Macedoniei de Nord, Shkendija, FCSB va avea parte de meciuri tari în turul 3 preliminar.</p>
<p>FCSB poate juca cu câștigătoarele din dublele FC Copenhaga – Drita, Steaua Roșie Belgrad – Lincoln Red Imps, Ferencvaros – Noah, Maccabi Tel Aviv – Pafos, Slovan Bratislava – Zrinjski Mostar sau Qarabag – Shelbourne/Linfield.</p>
<p>Dacă bucureștenii vor trece de macedoneni, își vor asigura cel puțin locul în grupa XXL a Conference League. Totuși, în cazul în care FCSB va pierde dubla manșă cu Shkendija, va coborî în turul 3 al preliminariilor de UEFA Europa League.</p>
<p>Meciurile din turul 3 preliminar UCL sunt programate pe datele de 5/6 august (tur) și 12 august (retur). FCSB are un coeficient de 22.500 de puncte. În cazul în care vor trece și de turul 3 preliminar, bucureștenii pot fi cap de serie, dacă vor trece de un adversar cu un coeficient mai bun, urmând să-l preia.</p>
<h2><span>Macedonenii nu se tem de FCSB</span></h2>
<p>Macedonenii de la Shkendija Tetovo au lansat mai multe mesaje războinice înaintea meciului cu FCSB. Fabrice Tamba, atacantul care a deschis scorul în returul cu TNS, anunță că <span>vrea să își califice echipa</span> într-una dintre grupele cupelor europene.</p>
<p>Antrenorul echipei, Jeton Beqiri, a spus că meciurile cu The New Saints au fost <span>mai dificile decât vor fi cele contra FCSB</span>. Macedonenii au trecut cu greu de galezi, după ce au ajuns în prelungiri, acolo unde Shkendija a dat lovitura în minutul 116, consemnând 2-1 pe tabelă.</p>
<p>„Steaua (n.r. FCSB) e un oponent serios, care are o mare tradiție. Îl respectăm, dar avem încredere că vom avea o prestație bună și vom scoate un rezultat pozitiv. E mai ușor de jucat împotriva unui astfel de oponent decât împotriva celor de la TNS. Suntem campionii Macedoniei de Nord și vom da totul să ne reprezentăm țara cât mai bine posibil pe scena europeană”, a declarat Beqiri, citat de <span>ekipa.mk</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția ironică a lui Gigi Becali, când a aflat că partida Shkendija – FCSB nu se va transmite la TV: „Eu ce să fac acum, să o iau la bătaie?”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/reactia-ironica-a-lui-gigi-becali-cand-a-aflat-ca-partida-shkendija-fcsb-nu-se-va-transmite-la-tv-eu-ce-sa-fac-acum-sa-o-iau-la-bataie-exclusiv-20221622</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Reactia-ironica-a-lui-Gigi-Becali-cand-a-aflat-ca-partida-Shkendija-–-FCSB-nu-se-va-transmite-la-TV-„Eu-ce-sa-fac-acum-sa-o-iau-la-bataie.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Gigi Becali a reacționat, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>, după ce a aflat că <span>Shkendija – FCSB nu se va vedea la TV</span>.</p>
<p>Partida Shkendija – FCSB, care contează pentru prima manșă a turului 2 preliminar Champions League, se va vedea, pe teritoriul țării noastre, doar pe platforma online Voyo. Cei care doresc să urmărească meciul campioanei României vor fi nevoiți să-și cumpere un abonament.</p>
<p>Confruntarea dintre Shkendija și FCSB este programată marți, de la ora 21:00.</p>
<h2><span>Ce spune Gigi Becali despre faptul că Shkendija – FCSB nu se va transmite la TV</span></h2>
<p>Contactat de către <span>ProSport</span>, Gigi Becali a avut o reacție ironică în momentul în care a aflat că meciul echipei sale nu va fi difuzat la TV.</p>
<blockquote><p>„Eu ce să fac acum, să iau la bătaie Skendija? Lasă că mă supăr pe Skendija, dacă dă numai pe Voyo… lasă că o să îi iau la bătaie! Ce să fac eu, dacă dă pe Voyo? Nu mă întrebați pe mine!”, a declarat Gigi Becali, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<p>Meciul retur va fi difuzat cu siguranță și la TV, deoarece drepturile de televizare ale acelui meci vor fi la FCSB. Și, după cum ne-a obișnuit, campioana României stipulează în contract ca meciurle sale să nu fie transmise exclusiv online.</p>
<h2><span>FCSB, calificare cu emoții în turul 2 preliminar Champions League</span></h2>
<p>Marți, FCSB a obținut calificarea, în turul 2 preliminar Champions League, într-o manieră rușinoasă, în fața celor de la Inter Escaldes. <span>Campioana României</span> a fost învinsă de formația din Andorra, 1-2, însă, cu toate acestea, roș-albaștrii au fost cei care au trecut în faza următoare, grație victoriei din manșa tur, cu scorul de 3-1.</p>
<p>„Fotbalul se joacă peste tot. Felicit această echipă. Au jucat un fotbal foarte frumos.</p>
<p>Ne aşteaptă meciuri şi mai grele. Avem un obiectiv foarte mare şi nu suntem la nivelul la care trebuie să fim. Important e să ne trezim şi să muncim pentru acest vis.</p>
<p>Nu e vorba de tensiune, dar trebuie să ştergem totul de anul trecut. Am fost campioni, dar acum este un nou sezon. Ăsta e fotbalul, în fiecare zi trebuie să demonstrezi că meriţi să fii acolo”, a spus Risto Radunovic, potrivit <span>as.ro</span>, după Inter Escaldes – FCSB, 2-1, el fiind cel care a marcat golul roș-albaștrilor.</p>
<p>Shkendija, adversara FCSB-ului din turul 2 preliminar Champions League, a trecut de galezii de la The New Saints. Potrivit site-ului de specialitate transfermarkt.com, lotul macedonenilor de la Shkendija este cotat la 5,10 milioane de euro, în timp ce echipa FCSB-ului are o valoare de 51,38 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
