<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dan Alexa a spus adevărul despre faptul că ar fi avut o relație intimă cu Anamaria Prodan. După ani, a rupt tăcerea în emisiunea „40 de întrebări cu Denise Rifai”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-alexa-a-spus-adevarul-despre-faptul-ca-ar-fi-avut-o-relatie-intima-cu-anamaria-prodan-dupa-ani-a-rupt-tacerea-in-emisiunea-40-de-intrebari-cu-denise-rifai-20196971</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dan-Alexa-a-spus-adevarul-despre-faptul-ca-ar-fi-avut-o-relatie-intima-cu-Anamaria-Prodan.-Dupa-ani-a-rupt-tacerea-in-emisiunea-„40-de-intrebari-cu-Denise-Rifai.jpg"/><br/><p>Dan Alexa a vorbit „fără perdea” la emisiunea „40 de întrebări cu Denise Rifai” despre presupusa idilă pe care ar fi avut-o cu Anamaria Prodan.</p>
<p>Antrenor acum la CS Tunari, cu care a promovat în liga a doua, „Chirurgul” a vorbit despre „obsesia” pe care impresara ar fi avut-o mereu pentru el, însă a negat că ar fi fost ceva „sexual” între ei de-a lungul timpului.</p>
<h2><span>Dan Alexa a spus tot despre relația cu Anamaria Prodan. „Sexual nu am avut absolut nimic cu ea”</span></h2>
<p>Dan Alexa a vorbit fără ocolișuri la emisiunea „40 de întrebări cu Denise Rifai” de la Kanal D despre presupusa relație amoroasă pe care ar fi avut-o cu Anamaria Prodan.</p>
<p>Antrenor acum la CS Tunari a povestit cu lux de amănunte despre „obsesia” pe care impresara de jucători ar fi dezvoltat-o pentru el, însă a infirmat categoric că între ei ar fost ceva „sexual”.</p>
<p>Totul a escaladat între cei doi în vara anului 2019, după un meci Astra Giurgiu – FC Botoșani 2-2, când Anamaria <span>a încercat să-l lovească violent cu pumnul în față</span> pe Alexa, însă antrenorul s-a eschivat la timp.</p>
<p>„Ana a avut așa, tot timpul, o obsesie față de mine. Cumva să fac lucrurile perfect. A avut obsesia să fac lucrurile perfect, să reușesc în toate domeniile. Cred că am fost obsesia ei în momentul ăla. Cred cu tărie. Acum… Sexual, că toată lumea mă întreabă, nu am avut absolut nimic cu ea. Obsesia ei a făcut-o de foarte multe ori să depășească niște limite.</p>
<p>Obsesia ei a fost față de mine ca antrenor, avea încredere în potențialul meu de antrenor. Nu știu de la ce ne-am luat. A fost o ceartă. M-am certat foarte rău la telefon cu ea. Eram sus, în biroul lui Coman. Încerca tot timpul să mă controleze cumva. Au fost niște înjurături și, când am coborât, ea a dat direct. Asta a fost tot!</p>
<p>Ana mi-a vrut tot timpul binele. Ea a dus lucrurile la altă dimensiune. Din obsesia ei, a încercat să se bage și în viața mea, să-mi facă modul de viață. A vrut ceva măreț cu mine, cum zicea ea. Și și-a depășit foarte mult limitele în multe momente. Știți cum e? Ana e ca o ceață. Vine, se pune și pe unde mergi e tot după tine, dacă asta e dorința ei. De multe ori a sărit calul. Faptul că nu am reușit să gestionez niște momente înainte a dus la momentul pumnului.</p>
<p>Regretul meu ăsta este, că am permis să se ajungă acolo! La ea, totul e legat de profesie. Ea leagă așa: dacă sunt ordonat în viață, dacă fac lucrurile corect, dacă mă culc devreme sau târziu. Ea spune tot timpul că am fost cel mai bun produs al ei, cel mai de perspectivă. Doar că în acel moment, cu pumnul, mi-a făcut foarte mult rău. Ca imagine a fost foarte nasol”, a spus Dan Alexa la emisiunea <span>„40 de întrebări cu Denise Rifai”</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19555196" decoding="async" height="992" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/11/anamaria-prodan-laurentiu-reghecampf-1400x992.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/11/anamaria-prodan-laurentiu-reghecampf-1400x992.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/11/anamaria-prodan-laurentiu-reghecampf-768x544.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/11/anamaria-prodan-laurentiu-reghecampf-1536x1089.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/11/anamaria-prodan-laurentiu-reghecampf.jpeg 1593w" width="1400"/></p>
<h2><span>Regretul lui Reghe. „Am suferit din dragoste, da. Îmi pare rău că nu am luat decizia atunci”</span></h2>
<p>Laurențiu Reghecampf, care <span>s-a aflat timp de trei ani în proces de divorț </span>cu Anamaria Prodan, a comentat incidentul în care a fost implicată soția sa la acea vreme. Antrenorul dezvăluie că momentul a reprezentat un moment de cotitură al căsniciei sale și regretă că nu a luat încă de atunci decizia capitală în privința mariajului alături de impresară.</p>
<p>„Clar, m-a deranjat foarte tare. Îmi pare rău că nu am luat decizia atunci (n.r. – de a se despărți, de a divorța). Am suferit din dragoste, da.</p>
<p>Dacă mă întrebi de episodul ăla, da, m-a deranjat rău de tot. Nu mi-aș fi închipuit niciodată că Anamaria ar putea face așa ceva”, a spus Reghecampf în podcastul lui Cătălin Măruță.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată acum Mariana Bitang, la 62 de ani! Apariție rarisimă a „Doamnei de Aur” a gimnasticii românești</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cum-arata-acum-mariana-bitang-la-62-de-ani-aparitie-rarisima-a-doamnei-de-aur-a-gimnasticii-romanesti-20196882</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cum-arata-acum-Mariana-Bitang-la-62-de-ani-Aparitie-rarisima-a-„Doamnei-de-Aur-a-gimnasticii-romanesti-1400x746.jpg"/><br/><p>Mariana Bitang a trăit în acest week-end un moment care i-a pus sufletul pe jar, de bucurie însă, deoarece a fost soacră mare la nunta fiului său, la Arad.</p>
<p>Ajunsă la 62 de ani, „Doamna de Aur” a gimnasticii românești s-a distrat pe cinste și a părut că a trecut peste problemele ce au determinat-o să iasă din lumina reflectoarelor.</p>
<h2><span>Mariana Bitang, apariție rară la 62 de ani</span></h2>
<p>Mariana Bitang, fosta legendara antrenoare a lotului feminin de gimnastică a României, a trăit cu mari emoții week-end-ul care a trecut. Și asta deoarece a fost soacră mare la nunta băiatului său, Andrei.</p>
<p>Lângă ea, la fericitul eveniment din familie, nu putea lipsi soțul Octavian Bellu, dar și fostele mari gimnaste ale României, Gina Gogean, Lavinia Miloșovici, Simona Amânar, Andreea Răducan, Monica Roșu și Larisa Iordache, ultima fiind proaspăt mămică.</p>
<p>Octavian Bellu (73 ani) și Mariana Bitang (62 de ani) păstrează în continuare o relație foarte apropiată cu majoritatea fetelor pe care le-au antrenat în carieră și participă adesea la întâlniri cu fostele lor eleve.</p>
<p>Mariana Bitang a fost în formă de zile mari, s-a distrat pe cinste și pare că <span>a trecut peste problemele pe care le-a avut și care au determinat-o să se retragă</span> din prim-plan.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20196911" decoding="async" height="935" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/4092827-Mediafax_Foto-Andreea_Balaurea-1400x935.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/4092827-Mediafax_Foto-Andreea_Balaurea-1400x935.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/4092827-Mediafax_Foto-Andreea_Balaurea-768x513.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/4092827-Mediafax_Foto-Andreea_Balaurea-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/4092827-Mediafax_Foto-Andreea_Balaurea-2048x1367.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>World Record Academy i-a desemnat „Cei mai de succes antrenori din lume – Duo”</span></h2>
<p>Octavian Bellu și Mariana Bitang sunt căsătoriți de 17 ani, după ce au pus capăt mariajelor pe care l-au avut fiecare. Relația lor ar fi durat încă din anul 1995, când s-au cunoscut prima dată la Deva, la centrul de pregătire. Ambii au câte un copil, din prima căsătorie, iar acum a fost nunta băiatului ei din cea dintâi căsnicie.</p>
<p>Octavian Bellu şi Mariana Bitang, care <span>au ajutat echipa României de gimnastică să câştige cinci titluri mondiale şi două olimpice</span>, au fost declaraţi, în urmă cu cinci ani, „Cei mai de succes antrenori din lume – Duo” de către Academia Recordurilor Mondiale.</p>
<blockquote><p>La 12 ani de la recunoaşterea oferită antrenorilor Octavian Bellu şi Mariana Bitang drept cei mai de succes antrenori din lume, Academia Recordurilor Mondiale (World Record Academy) a publicat un nou record al acestora. Este vorba de recordul ”Cei mai de Succes Antrenori din Lume – Duo”, pentru cuplul Bellu-Bitang – World Record Academy</p></blockquote>
<p>Potrivit sursei citate, sub conducerea celor doi mari antrenori, gimnastele tricolore au câştigat în total 305 medalii la Campionatele Europene, Mondiale şi la Jocurile Olimpice.</p>
<p>Academia Recordurilor Mondiale este cea mai mare organizaţie care certifică recorduri mondiale şi, totodată, deţinătoarea celei mai mari baze de date cu recorduri mondiale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Are un mic imperiu imobiliar și acum se joacă liniștit cu imaginația. Florin Tănase ar vrea să construiască două vile și un penthouse pentru Olaru, Chiricheș și Tavi Popescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/are-un-mic-imperiu-imobiliar-si-acum-se-joaca-linistit-cu-imaginatia-florin-tanase-ar-vrea-sa-construiasca-doua-vile-si-un-penthouse-pentru-olaru-chiriches-si-tavi-popescu-20197133</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Are-un-mic-imperiu-imobiliar-si-acum-se-joaca-linistit-cu-imaginatia.-Florin-Tanase-ar-vrea-sa-construiasca-doua-vile-si-un-penthouse-pentru-Olaru-Chiriches-si-Tavi-Popescu-1400x797.jpg"/><br/><p>Florin Tănase, mijlocașul de la FCSB, a devenit în ultimul timp un adevărat mogul imobiliar, după ce și-a investit milioanele de euro adunate în țările arabe într-un ansamblu rezidențial de lux.</p>
<p>Supus unui joc de imaginație, internaționalul român a fost pus să răspundă ce tip de vile le-ar construi coechipierilor Olaru, Chiricheș sau Tavi Popescu, dar și patronului Gigi Becali.</p>
<h2><span>A devenit mogul imobiliar, iar acum își permite că se joace cu imaginația. Florin Tănase ar vrea să construiască două vile și un penthouse pentru coechipierii săi de la FCSB</span></h2>
<p>Florin Tănase, mijlocașul de la FCSB, are viitorul asigurat. El <span>a devenit un mogul imobiliar în toată regula</span>, după ce și-a investit milioanele de euro strânse în Golf într-un ansamblu rezidențial fabulos.</p>
<p>Supus unui joc de imaginație, „Tase” a fost pus să răspundă ce fel de vile le-ar construi coechipierilor Darius Olaru, Vlad Chiricheș sau Tavi Popescu, dar și patronului Gigi Becali.</p>
<p>„(n.r. – Ce ai alege pentru Darius Olaru: O vilă cu teren de tenis în curte sau un apartament penthouse cu un view frumos?) O vilă cu teren de tenis în curte. (n.r. – Pentru Tavi Popescu?) Pentru Tavi, penthouse! (n.r. – Pentru Gigi Becali?) Nu are nevoie!”, a spus Florin Tănase la <span>Sport.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20137976" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Argumentele-incredibile-pe-care-Sabin-Ilie-i-le-a-dat-lui-Florin-Tanase-pentru-a-l-convinge-sa-se-transfere-in-Spania.-„Faci-si-tu-o-poza-cu-Mbappe-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Argumentele-incredibile-pe-care-Sabin-Ilie-i-le-a-dat-lui-Florin-Tanase-pentru-a-l-convinge-sa-se-transfere-in-Spania.-„Faci-si-tu-o-poza-cu-Mbappe-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Argumentele-incredibile-pe-care-Sabin-Ilie-i-le-a-dat-lui-Florin-Tanase-pentru-a-l-convinge-sa-se-transfere-in-Spania.-„Faci-si-tu-o-poza-cu-Mbappe-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Argumentele-incredibile-pe-care-Sabin-Ilie-i-le-a-dat-lui-Florin-Tanase-pentru-a-l-convinge-sa-se-transfere-in-Spania.-„Faci-si-tu-o-poza-cu-Mbappe-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Argumentele-incredibile-pe-care-Sabin-Ilie-i-le-a-dat-lui-Florin-Tanase-pentru-a-l-convinge-sa-se-transfere-in-Spania.-„Faci-si-tu-o-poza-cu-Mbappe-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Pontul lui „Tase”. „Este un business sigur”</span></h2>
<p>Florin Tănase este implicat în proiectul imobiliar „Noura Residence”. Fotbalistul de la FCSB a vorbit despre ansamblul rezidențial în care își investește chiar și <span>toate sumele de bani câștigate acum de la Gigi Becali.</span></p>
<p>„(n.r. – În ce îți vei investi banii câștigați la FCSB) În Noura Residence. E o piață (n.r. piața imobiliară) care la noi în România are foarte multă marjă de creștere și zic eu că este un business sigur.</p>
<p>E normal, trec pe acolo, pe la proiectul pe care l-a început. Sunt implicat, îmi place, cred că trebuie să mai treci pe acolo să vezi ce se întâmplă, cum merg lucrurile.”, a mai declarat Florin Tănase pentru sursa citată.</p>
<blockquote><p>Noura Residence este primul pas pe piața imobiliară din postura de investitor. Am ales una dintre cele mai căutate zone de către cumpărători, în special de către cei care lucrează în zonele din nordul orașului, și am încheiat un parteneriat cu SVN Romania, care este cel mai mare vânzător de locuințe noi din țară. Am îmbinat elementele pozitive prezente în alte proiecte pentru a rezulta produsul ideal pentru cumpărătorii care doresc să locuiască într-un apartament premium, cu finisaje de top, amplasat într-o zonă verde situată la o distanță mică de toate punctele de interes din nordul Bucureștiului – Florin Tănase</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O femeie s-a năpustit asupra Ioanei Cosma. Derapaj suburban: „Fă, dispari! Să nu te mai văd”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/o-femeie-s-a-napustit-asupra-ioanei-cosma-derapaj-suburban-fa-dispari-sa-nu-te-mai-vad-20196840</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/O-femeie-s-a-napustit-asupra-Ioanei-Cosma.-Derapaj-suburban.-„Fa-dispari-Sa-nu-te-mai-vad.jpg"/><br/><p>Ioana Cosma a dezvăluit că în urmă cu câțiva ani a fost victima unui derapaj suburban din partea unei femei trecute de 50 de ani.</p>
<p>Jurnalista a primit un mesaj de amenințare din partea acesteia, și asta doar din cauza faptului că a comentat meciuri la EURO 2020.</p>
<h2><span>Derapaj grosolan la adresa Ioanei Cosma. „Fă, dispari!”</span></h2>
<p>Ioana Cosma a povestit episodul trăit în urmă cu câțiva ani, când a fost ținta unui derapaj grosolon din partea unei femei trecute mult de prima tinerețe.</p>
<p>Jurnalista <span>a primit un mesaj de amenințare</span> pe telefon din partea acesteia, și asta doar din cauza faptului că a comentat meciuri la EURO 2020. „Făăă, să nu te mai văd, să dispari!!!”, i-a scris femeia din Constanța.</p>
<p>„A fost foarte mișto să comentez meciuri. Ca să nu mă încarc, eu nu m-am uitat pe niciun comentariu. Nu mi-am văzut porția de înjurături, nu m-am uitat la nimic. Țin minte că m-a sunat cineva la un moment dat: «Dă acum pe Antena 3!». Era breaking news: «O femeie comentează meciuri la Euro». Sociologi, psihologi comentau despre cum trebuie să privim acest lucru. Am zis: «Whaaat??».</p>
<p>A fost o experiență, am deschis o ușă la nivelul acela. Nu sunt prima comentatoare din România. Dar am comentat la acest nivel și e o ușă deschisă pentru fetele care vin din urmă. Eu acum comentez fotbal feminin pe FRF TV. Sunt tare mândră de aceste fete. Când se duc la stadion, să se uite câte femei sunt în tribună. Și ele trebuie reprezentate într-un fel. Nu e o exclusivitate masculină. Sunt multe femei în tribună. Cred că trebuie să mai fie fete care să comenteze. Matilda Popa poate comenta, din punctul meu de vedere….</p>
<p>Am primit și mesaje de la fete… am primit de la o doamnă mai în vârstă, undeva la 50 și ceva de ani, din Constanța. A făcut rost de numărul meu și mi-a scris: «Făăă, să nu te mai văd, să dispari!!!». A fost ceva… Am dat block, block. Dar mi-a rămas în minte, mi s-a părut halucinant. Cu cât ești mai în vârstă, cu atât ai mai multă experiență… Teoretic”, spune fosta jurnalistă de la ProTV la <span>podcastul „2 la 1”</span>.</p>
<p>Dacă eram băiat, aș fi putut să comentez după 5 ani de presă. Dar am fost fată. A fost un fel de discriminare. Dar până la urmă, și băieții, și fetele au aceleași șanse în meseria asta. Evoluează societatea. Uneori mă întreb invers: au băieții aceleași șanse? Pentru că sunt foarte multe fete pe postul de reporter, mult mai multe decât băieții – Ioana Cosma</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19587026" decoding="async" height="724" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Ioana-Cosma-1400x724.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Ioana-Cosma-1400x724.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Ioana-Cosma-768x397.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Ioana-Cosma-1536x794.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Ioana-Cosma.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Gafă colosală la început de drum. „Mister Ancelotti!”</span></h2>
<p>Ioana Cosma <span>are ani mulți de presă</span> până în momentul de față, însă și-a amintit de o gafă de zile mari făcută la începutul carierei, când l-a confundat pe Fabio Capello cu fostul antrenor al Realului din Madrid, Carlo Ancelotti.</p>
<p>„Am fost la un meci în Champions League, la Donețk, juca AC Milan cu Șahtior. Capello era antrenor la Milan. Atunci, apăruse în presă informația că Ancelotti se cuplase cu doamna Marina. Am vorbit în aeroport cu colegii despre vestea asta, am discutat mult, bârfeam…</p>
<p>Aterizăm. A venit AC Milan la Donețk, iar eu pe Capello l-am strigat: «Mister Ancelotti!». Îți dai seama… S-a întors cu o scârbă profundă, cea mai mare scârbă, și a zis: «Io no soi Ancelotti. Soi Fabio Capello». «Doamne, dă cu o rachetă să se facă o groapă de 102 metri, să nu mai ies de acolo niciodată, niciodată!». Și după meci am avut live cu el, flash-interviu. A fost ceva groaznic. Am încercat să explic, dar te afunzi mai tare…”, a mai povestit Ioana pentru sursa citată.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul fotbalist Adrian Apostol a murit în Turcia, la doar 33 de ani. Era în vacanță: „Vestea tragică ne-a cutremurat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fostul-fotbalist-adrian-apostol-a-murit-in-turcia-la-doar-33-de-ani-era-in-vacanta-vestea-tragica-ne-a-cutremurat-20196575</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fostul-fotbalist-Adrian-Apostol-a-murit-in-Turcia-la-doar-33-de-ani.-Era-in-vacanta-„Vestea-tragica-ne-a-cutremurat.jpg"/><br/><p>Fostul fotbalist Adrian Apostol, internațional de tineret al Moldovei, a murit în vacanță, în Turcia, la vârsta de doar 33 de ani.</p>
<p>Din primele informații, neconfirmate oficial, un stop cardiac i-ar fi pus capăt zilelor. Un apropiat al lui Apostol s-a declarat șocat de vestea primită.</p>
<h2><span>Adrian Apostol a murit la 33 de ani și le-a provocat o durere imensă apropiaților. O vacanță în Turcia s-a transformat instant într-o tragedie</span></h2>
<p>O veste tristă a luat prin surprindere fotbalul est-european, duminică, 15 iunie 2025. Adrian Apostol, fost internațional de tineret al Moldovei, <span>a murit</span> la vârsta de doar 33 de ani.</p>
<p>Șocant a fost faptul că Apostol nu era cunoscut cu probleme medicale grave și chiar se afla într-o vacanță în Turcia. Însă, acolo „a murit subit”, după cum informează jurnaliștii moldoveni de la <span>Stiri.md</span>, probabila cauză a decesului, neconfirmată oficial, fiind un stop cardiac.</p>
<p>Apropiații săi din Republica Moldova au fost devastați de veste, iar unul dintre ei chiar a oferit o scurtă declarație pentru sursa citată mai sus:</p>
<blockquote><p>Cu doar câteva zile în urmă, era alături de noi în tribune, susținând cu pasiune naționala Moldovei. Azi, vestea tragică ne-a cutremurat pe toți. Ne luăm rămas-bun de la un suflet tânăr, un coleg, un prieten, un jucător care și-a lăsat amprenta prin talent, modestie și iubire pentru sport. Gândurile noastre se îndreaptă către familia îndurerată și către toți cei care l-au cunoscut”, a declarat un apropiat al lui Adrian Apostol.</p></blockquote>
<h2><span>Federația de Fotbal din Moldova și-a exprimat regretul</span></h2>
<p>Adrian Apostol și-a început cariera la Dacia Buiucani, iar ulterior a trecut exclusiv pe la echipe din Moldova, precum FC Speranța, Dinamo-Auto, Academia Chișinău, Spicul sau Speranis.</p>
<blockquote><p>Federația Moldovenească de Fotbal anunță cu durere trecerea în neființă a jucătorului Adrian Apostol, la vârsta de doar 33 de ani. După încheierea carierei în fotbalul profesionist, Adrian Apostol s-a remarcat și în campionatele naționale de minifotbal. Federaţia Moldovenească de Fotbal exprimă sincere condoleanţe şi sentimente de compasiune familiei îndoliate, prietenilor, colegilor și tuturor celor care l-au cunoscut pe Adrian Apostol”, au transmis șefii fotbalului de la Chișinău.</p></blockquote>
<p>Adrian Apostol <span>a reprezentat Moldova la nivel de tineret</span>, însă în tricoul primei reprezentative nu a apucat să își facă debutul.</p>
<p>După retragerea din fotbalul profesionist, el s-a dedicat campionatului de minifotbal Socca Amoliga.</p>
<blockquote><p>Adrian Apostol, unul dintre cei mai longevivi și dedicați jucători ai campionatului de minifotbal Socca Amoliga, s-a stins din viață la vârsta de doar 33 de ani. Vestea tragică a fost anunțată de Socca Moldova și Federația Moldovenească de Fotbal, care i-au adus un ultim omagiu”, au transmis și jurnaliștii de la TV8.md.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
