<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristina Neagu, reacție emoționantă după ultima sa apariție în Liga Campionilor la București: „Pot să număr pe degete câte meciuri mi-au mai rămas de jucat. A fost un carusel de emoții”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cristina-neagu-reactie-emotionanta-dupa-ultima-sa-aparitie-in-liga-campionilor-la-bucuresti-pot-sa-numar-pe-degete-cate-meciuri-mi-au-mai-ramas-de-jucat-a-fost-un-carusel-de-emotii-20150909</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cristina-Neagu-reactie-emotionanta-dupa-ultima-sa-aparitie-in-Liga-Campionilor-la-Bucuresti-„Pot-sa-numar-pe-degete-cate-meciuri-mi-au-mai-ramas-de-jucat.-A-fost-un-carusel-de-emotii-1400x966.jpg"/><br/><p>Handbalista Cristina Neagu a avut un discurs emoționant după ultima sa apariție în Liga Campionilor la București.</p>
<p>Sportiva din România a jucat ultimul său meci european pe teren propriu și a reacționat după duelul cu Esbjerg.</p>
<h2><span>Reacția Cristinei Neagu după ultimul său meci european jucat la București</span></h2>
<p><span>CSM București a obținut victoria cu Esbjerg</span>, scor 30-29, în sferturile Ligii Campionilor la handbal feminin.</p>
<p>Cristina Neagu a jucat ultimul său meci european în România, iar la finalul confruntării <span>a dezvăluit ce este în sufletul ei.</span></p>
<p>Sportiva a recunoscut că săptămâna premergătoare jocului cu Esbjerg a fost un adevărat carusel de emoții.</p>
<p>„Eu am încercat să mă concentrez pe alte lucruri, nu că e ultimul meu meci acasă în Champions League. Acum pot să număr pe degete câte meciuri mi-au mai rămas de jucat.</p>
<p>A fost un carusel de emoții toată săptămâna, dar am avut această problemă la gleznă care m-a făcut să mă gândesc mai mult la accidentare și mai puțin la emoții.</p>
<p>Am zis ok, trebuie să mă recuperez, trebuie să mă gândesc la meci, nu la faptul că e ultimul acasă din Champions League.</p>
<p>Am avut un public minunat. Sinceră să fiu, nu m-am așteptat la asta pentru că e ziua de Paște. A fost și la o oră nefericită, dar oamenii au venit într-un număr mare și au făcut o atmosferă superbă.</p>
<p>M-am simțit foarte bine astăzi. În prima repriză am zis că e foarte greu, că putem pierde la o diferență mare.</p>
<p>Apoi am revenit în repriza a doua, puteam să câștigăm la 3-4 goluri, însă am câștigat la un singur gol diferență.</p>
<p>Să spunem că am mutat puțin presiunea pe tabăra daneză. Există un respect reciproc și toată lumea vrea să ajungă în Final 4. Mi-ar plăcea foarte mult, pentru că ar fi ultimul pentru mine.</p>
<p>Urmează alte 60 de minute de luptă și ne vom pregăti cât mai bine și vom vedea ce se va întâmpla în retur”, a declarat Cristina Neagu, la conferința de presă.</p>
<blockquote><p>A fost un meci foarte greu. Pe teren s-au aflat două echipe foarte bune. Esbjerg a jucat foarte bine în prima repriză, dar noi ne-am ridicat nivelul în actul secund. Nu cred că am făcut cel mai bun joc al nostru în prima repriză. Știam că va fi greu să jucăm în această perioadă pentru că românii sărbătoresc alături de familiile lor”, a spus Helle Thomsen după meci.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crina Pintea, emoționată peste măsură de Cristina Neagu şi de lacrimile ei: „Am jucat şi pentru ea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/crina-pintea-emotionata-peste-masura-de-cristina-neagu-si-de-lacrimile-ei-am-jucat-si-pentru-ea-20150531</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Crina-Pintea-emotionata-peste-masura-de-Cristina-Neagu-si-de-lacrimile-ei-1400x803.jpg"/><br/><p>Cristina Neagu a izbucnit în lacrimi, iar colega ei de la CSM București, Crina Pintea, a fost emoționată peste măsură de lacrimile celei căreia i se spune „Messi a handbalului”.</p>
<p>Echipa feminină de handbal CSM București a câștigat prima manșă cu Esjberg, din sferturile de finală ale Ligii Campionilor, cu 30-29.</p>
<h2><span>Pivotul echipei CSM București, a recunoscut că a jucat şi pentru Cristina Neagu</span></h2>
<p>Meciul s-a desfășurat în Sala „Ioan Kunst Ghermănescu” din București și a fost <span>ultimul jucat în România de Cristina Neagu</span> în această competiție. Cea poreclită „Messi a handbalului” <span>a izbucnit în lacrimi la finalul confruntării</span>, când a văzut că este ovațională de miile de oameni din tribune.</p>
<p>„A fost special. Este emoționant ce se întâmplă, dar, în același timp, ne dă foarte multă motivație și ambiție. A fost un meci în care toate ne-am simțit conectate, chiar dacă uneori s-au văzut unele minusuri.</p>
<p>A fost o încărcătură deosebită și cred foarte mult în ceea ce noi putem face. Cred că putem mult mai mult de atât, ne-am demonstrat asta în a doua repriză. Am câștigat, ne odihnim și ne ducem acolo să fie bine.</p>
<p>Evident că am jucat și pentru Cristina, pentru tot ceea ce a oferit ea handbalului și acestei echipe. Cu cât se apropie acest moment, cu atât toate suntem mai emoționate. Ne dorim să facem lucruri frumoase până la final.</p>
<p>Ne ducem acolo și vom lua totul de la 0. Vor fi 60 de minute, două goluri nu înseamnă foarte mult. Ce am făcut azi, în special în a doua repriză, ne oferă foarte multă încredere că putem să câștigăm acolo.</p>
<p>E adevărat, e Paștele, însă noi nu am simțit foarte mult acest lucru, pentru că avem un scop și ne antrenăm pentru asta. Ne bucurăm foarte mult și pe această cale vreua să mulțumesc tuturor oamenilor care au venit azi în sală și au făcut o atmosferă extraordinară.</p>
<p>Aveam pielea de găină în timpul meciului pentru felul în care au fost implicați în acest meci. Am câștigat și noi și ei și ne bucurăm pentru asta.</p>
<p>Ne-am apărat mai bine. Sunt momente și momente. Faptul că am reușit să facem acest lucru și să construim mult mai bine pe faza de atac și să ne apărăm mai bine spune foarte multe despre noi. Cu asta trebuie să rămânem. Ne vom uita uita le meci, vom viziona, ne vom pregăti, vom lua lucrurile bine și vom merge acolo ne batem”, a declarat Crina Pintea la finalul confruntării.</p>
<h2><span>Returul cu Esjberg va avea loc pe 27 aprilie</span></h2>
<p>Prima repriză a meciului a aparținut în totalitate echipei oaspete, care a condus de mai multe ori și la trei goluri diferență: 10-7, 11-8, 12-9, 13-10, 15-12. La pauză, Esjberg avea un ecart de două goluri, 15-13.</p>
<p>Campioana României a condus pentru prima oară în minutul 43, iar de atunci nu a mai avut emoții. Mai mult, chiar, a avut și patru goluri în față (25-21, 26-22, 27-23, 28-24, 29-25). Formația daneză a marcat ultimele două goluri ale confruntării, a avut ultimul atac, dar scorul final a fost 30-29.</p>
<p>Crina Pintea a fost cea mai bună marcatoare a „tigroaicelor”, cu 10 goluri din 11 aruncări. Cristina Neagu a înscris 7 goluri, iar pentru CSM București au mai punctat Emma Cecilie Uhrskov Friis 4 goluri, Alina Grijseels, Trine Jensen Oestergaard și Monika Kobylinska câte două, iar Emilie Hegh Arntzen, Inger Smits și Elizabeth Omoregie câte unul.</p>
<p>Manșa secundă va avea loc la Esbjerg, pe 27 aprilie. Campioana României nu s-a mai calificat la Turneul Final de 7 ani, când ocupa locul 3.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/qu_JVmJK9CA?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Crina Pintea: ”A fost un meci special. Am jucat și pentru noi și pentru Cristina”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristina Neagu, în lacrimi după ultimul meci european jucat în România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cristina-neagu-in-lacrimi-dupa-ultimul-meci-european-jucat-in-romania-20150350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cristina-Neagu-in-lacrimi-dupa-ultimul-meci-european-jucat-in-Romania-1400x742.jpg"/><br/><p>Cea mai valoroasă handbalistă română din istorie, Cristina Neagu, a jucat ultimul meci european în România, iar la finalul confruntării a avut ochii în lacrimi.</p>
<p>Echipa feminină de handbal CSM Bucureşti a învins Esjberg duminică, pe teren propriu, cu 30-29 (13-15), în manşa tur din sferturile de finală ale Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>Cristina Neagu nu și-a stăpânit lacrimile, după ultimul meci european jucat în România</span></h2>
<p><span>Partida s-a jucat în Sala „Ioan Kunst Ghermănescu”</span> din București, iar cea mai valoroasă handbalistă română din istorie a avut parte de o primire de gală. Mii de fani au susţinut-o pe jucătoare, aflată la ultimul meci din competiţie pe teren propriu. Ea și-a anunțat retragerea la finalul actualului sezon și, indiferent, de deznodământul partidei din Danemarca, Neagu nu va mai juca în România un meci de Liga Campionilor.</p>
<p>După ultimul fluier al arbitrilor slovaci Boris Cipov și Zoran Klus, numele Cristinei Neagu a fost scandat de <span>miile de persoane care au fost prezente la meci</span>, iar ochii handbalistei s-au umplut, instantaneu, de lacrimi. Ea a fost desemnată cea mai bună jucătoare a partidei, în uralele întregii săli, inclusiv a adversarelor.</p>
<p>Principalele marcatoare ale partidei au fost Pintea 10 goluri, Neagu 7, Friis 4, pentru CSM București, respectiv Reistad 12, Moller 4, Solberg 4, pentru represzentanta Danemarcei. De menționat că „tigroaicele” au condus pentru prima dată abia la jumătatea reprizei a doua.</p>
<h2><span>Neagu este liderul clasamentulului all-time al competiţiei, cu 1.228 de goluri</span></h2>
<p>Returul se va juca în Danemarca, pe 27 aprilie. „Calificarea în F4 este ultimul meu vis ca jucătoare”, spunea Neagu înaintea dublei cu formaţia daneză. CSM București va avea o misiune foarte dificilă, mai ales că nici tradiția nu o ajută.</p>
<p>Campioana României nu a mai ajuns între cele mai bune 4 echipe de pe continent din sezonul 2017/2018. În acea stagiune competițională, „tigroaicele” au câștigat Grupa A cu 10 puncte, calificându-se în faza următoare a întrecerii, alături de ocupantele pozițiilor 2 și 3, Nykøbing Falster și Krim.</p>
<p>În Grupa 1, echipa Primăriei Capitalei a fost devansată de Gyor și Rostov pe Don, motiv pentru care a întâlnit în sferturi Metz, clasată pe poziția secundă în Grupa 2. CSM București s-a distrat la București, câștigând cu 34-21, a cedat la 7 goluri în Franța, astfel că a ajuns la Turneul Final.</p>
<p>În semifinalele organizate la Budapesta, „tigroaicele” au dat peste Gyor, echipa maghiară câștigând cu 26-20. Meciul pentru medalile de bronz a fost controlat în cea mai mare parte de Cristina Neagu și colegele, în ciuda revenirii pe final a lui Rostov, echipa română câștigând cu 31-30 (19-14).</p>
<p>Neagu a fost golgeterul competiției, cu 110 reușite. Per total, ea a adunat 1.228 de goluri şi este lider în continuare în clasamentul all-time al competiţiei.</p>
<p>Turneul Final Four va avea loc la Budapesta, pe 31 mai și 1 iunie. Deţinătoarea trofeului este formaţia ungară Gyor ETO, care în 2024 a câştigat al şaselea trofeu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CSM București – Esbjerg 30-29, în turul din sferturile Ligii Campionilor. Ultimul meci european acasă pentru Cristina Neagu. Calificarea în Turneul Final se joacă în Danemarca, pe 27 aprilie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/csm-bucuresti-esbjerg-turul-din-sferturile-ligii-campionilor-e-ultimul-meci-de-pe-taram-romanesc-din-ehf-champions-league-al-cristinei-neagu-20150228</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Bucuresti-Esbjerg-30-29-in-turul-din-sferturile-Ligii-Campionilor-1400x737.jpg"/><br/><p>CSM București joacă de la ora 15:00 cu Esbjerg în turul din sferturile Ligii Campionilor. Desfășurarea partidei din Sala Polivalentă e transmisă de Prima Sport 1 și Digi Sport 1. De asemenea, e în format live text pe www.prosport.ro.</p>
<p>Pentru Cristina Neagu e ultimul meci în Sala Polivalentă, sportiva anunând că se va retrage la finalul acestui sezon.</p>
<h2><span>CSM București – Esbjerg, turul din sferturile Ligii Campionilor. E ultimul meci la Polivalentă al Cristinei Neagu</span></h2>
<p>Returul dintre CSM București și Esbjerg se va juca peste o săptămână, pe 27 aprilie, de la ora 17:00.</p>
<ul>
<li><span>Pentru Cristina Neagu este ultima partidă din EHF Champions League în fața fanilor români</span></li>
</ul>
<p>„Este cel mai important joc al sezonului! Văd o dublă foarte echilibrată, deși jucăm al doilea joc în deplasare, ceea ce ar putea fi un mic avantaj pentru ele, dar cred cu tărie că dacă reușim să obținem un rezultat bun acasă, vom putea pune presiune pe Esbjerg pentru jocul din deplasare. Chiar cred că șansele sunt 50 – 50 la sută”, a declarat Cristina Neagu.</p>
<p>„Esbjerg are o echipă doar cu jucătoare internaționale, cu câte 2-3 handbaliste pe fiecare poziție. Deci este o echipă de TOP și a fost foarte aproape ca s-o învingă pe Györ în ultimul meci din grupă, și astfel puteau câștiga grupa” declara și antrenoarea lui CSM, Helle Thomsen.</p>
<blockquote><p>Ar fi minunat, îți dai seama, să îmi închei cariera ajungând in Final Four. E cel mai important meci al sezonului, am ajuns în momentul ăsta pentru mine (n.r. retragerea la finalul sezonului) și o să fie emoționant. Sper ca oamenii din sală să fie gălăgioși și să piună presiune pe adversar. Avem nevoie de presiune pe adversar, avem nevoie de lucrurile astea într-o astfel de partidă – Cristina Neagu</p></blockquote>
<ul>
<li><span>Nicușor Dan, campanie inedită pentru Cristina Neagu și CSM București înaintea alegerilor prezidențiale. Imaginile momentului surprinse de ProSport</span></li>
</ul>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20150249" decoding="async" fetchpriority="high" height="1150" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/echipe.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/echipe.jpg 900w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/echipe-768x981.jpg 768w" width="900"/></p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Darius Olaru, apariție insolită în ziua de Paște. Unde a fost văzut starul lui Gigi Becali, cu câteva ore înainte de FCSB – CFR Cluj</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/darius-olaru-aparitie-insolita-in-ziua-de-paste-unde-a-fost-vazut-starul-lui-gigi-becali-cu-cateva-ore-inainte-de-fcsb-cfr-cluj-20150316</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Darius-Olaru-aparitie-insolita-in-ziua-de-Paste.-Unde-a-fost-vazut-starul-lui-Gigi-Becali-cu-cateva-ore-inainte-de-FCSB-CFR-Cluj-1400x788.jpeg"/><br/><p>Darius Olaru, fotbalistul FCSB, a fost văzut la un meci de handbal cu câteva ore înainte de derby-ul cu CFR Cluj.</p>
<p>Căpitanul roș-albaștrilor nu și-a revenit încă din accidentare și a mers să o vadă în acțiune pe CSM București.</p>
<h2><span>Darius Olaru s-a dus la CSM București – Esbjerg</span></h2>
<p>Darius Olaru, fotbalistul FCSB, a fost surprins la <span>meciul CSM București – Esbjerg din sferturile Ligii Campionilor</span> la handbal feminin.</p>
<p>Tot duminică, 20 aprilie, gruparea roș-albastră va înfrunta CFR-ul în a 5-a etapă din play-off. Olaru nu a mai jucat de la amicalul cu Hamburg, scor 2-1, din ianuarie. Fotbalistul lui Gigi Becali s-a accidentat la umăr și a avut nevoie de operație.</p>
<blockquote><p>Doar cu un risc foarte mare din partea lui ar putea intra pe vreun final de meci, dar eu nu vreau sub nicio formă să-i riscăm cariera”, a explicat Mihai Stoica.</p></blockquote>
<h2><span>Darius Olaru vrea neapărat să revină pe teren: „Îmi doresc foarte mult”</span></h2>
<p>Deși Meme Stoica a anunțat că nu va mai juca deloc în acest sezon, <span>Darius Olaru speră să mai prindă câteva meciuri</span> pe final de play-off.</p>
<p>„Îmi doresc foarte mult să mai prind câteva meciuri. Mă cunosc, lucrez foarte bine la recuperare și sper din tot sufletul să mai joc (n.r. – În finalul acestui sezon). Totul depinde de mine. Până la urmă, decizia îmi aparține.</p>
<p>Eu știu cel mai bine dacă voi mai putea juca sau nu. Mă antrenez separat la sală, iar în perioada următoare vom decide când voi reveni la antrenamentele alături de echipă.</p>
<p>Fotbalul îmi lipsește enorm. Sunt dependent de ceea ce fac și chiar mi-e dor să joc, să fiu cu echipa, să merg în cantonamente. Sunt lucruri pe care le făceam zilnic.</p>
<p>E dificil să te rupi brusc și să nu mai joci deloc. Am învățat multe din această experiență și știu că trebuie să continui să muncesc pentru a reveni mai puternic.</p>
<p>Sper să revin la același nivel. Mulți colegi mi-au spus că, după accidentări, au fost mai precauți, dar nu mă văd în postura lor”, a declarat Darius Olaru.</p>
<blockquote><p>Am spus acum vreo trei săptămâni că va fi foarte greu să nu câștigăm titlul dacă avem tot lotul valid. Din nefericire, jucătorii importanți lipsesc. Olaru și Dawa nu vor mai juca în sezonul ăsta”, a spus Meme Stoica, la <span>PrimaSport</span>.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 422px; left: 135px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
