<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu a răbufnit şi l-a pus la zid pe Mircea Lucescu: „M-a deranjat! E un afront către jucători”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/edi-iordanescu-a-rabufnit-si-l-a-pus-la-zid-pe-mircea-lucescu-m-a-deranjat-e-un-afront-catre-jucatori-20300037</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Mihai-Stoica-dupa-ce-Edi-Iordanescu-a-semnat-cu-Legia-Varsovia-„Sa-i-multumeasca-lui-Elias-Charalambous-ca-n-a-acceptat-oferta-scaled-e1749793684224-1400x689.jpg"/><br/><p>Edi Iordănescu nu a mai rezistat și a răbufnit în momentul în care a fost întrebat despre echipa națională a României. Antrenorul celor de la Legia Varșovia l-a pus la zid pe Mircea Lucescu, pentru declarațiile pe care selecționerul le-a făcut în ultima perioadă.</p>
<p>Tehnicianul care a condus prima reprezentativă a României la Campionatul European din 2024 s-a arătat deranjat de faptul că „Il Luce” a declarat că echipa națională „a fost construită pe emoție”.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, deranjat de declarațiile lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p><span>Edi Iordănescu, actualul antrenor al celor de la Legia Varșovia</span>, s-a arătat extrem de deranjat de declarațiile pe care Mircea Lucescu le-a făcut în ultima perioadă. Tehnicianul care a condus prima reprezentativă a României la Campionatul European din 2024 l-a contrazis pe „Il Luce”, cel care a spus că echipa națională „a fost construită pe emoție”.</p>
<p>„S-a discutat că s-a construit o echipă națională pe emoție. M-a deranjat. Nu poți să câștigi două grupe…. Este un afront către jucători, către mine, când vorbim despre o echipă construită pe emoție. Echipa a avut organizare, disciplină de joc. S-a muncit foarte mult, au fost sute de ore de analiză. Când am plecat, am lăsat o echipă competitivă, cu o filozofie clară de joc.</p>
<p>Trebuie muncă, mai sunt lucruri de îmbunătățit, de corectat. Am consolidat o echipă, un nucleu, care ne-a permis să ne calificăm fără înfrângere”, a declarat Edi Iordănescu, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a stabilit direcția în care vrea să ducă naționala</span></h2>
<p>La finalul meciului cu Austria, pe care România l-a câștigat cu scorul de 1-0, <span>Mircea Lucescu a vorbit despre direcția în care vrea să ducă echipa națională</span>. Selecționerul a precizat că vrea să treacă de la un „comportament emoțional la unul rațional”, iar aceasta a fost declarația care l-a deranjat pe Edi Iordănescu.</p>
<p>„Știam ce trebuie să facem, să trecem de la un comportament emoțional la unul rațional. A învins inteligența, disponibilitatea la sacrificiu, comunicarea fantastică. Au știu exact ce trebuie să facă pe teren. Au blocat mingile lungi, nu ne-a surprins vreo minge. Nu au putut folosi mingile lungi, accelerările. Am pregătit foarte bine aceste faze. Mai mult decât antrenamentele, au fost discuțiile purtate cu băieții, care au dat roade. E un rezultat foarte bun. Am dominat categoric. Duelurile pe care le pierdeam le-am câștigat acum”, a spus Mircea Lucescu, la finalul meciului cu Austria.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Răducioiu s-a lămurit cu Ianis Hagi. Cum l-a numit pe fiul „Regelui”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/florin-raducioiu-s-a-lamurit-cu-ianis-hagi-cum-l-a-numit-pe-fiul-regelui-20299838</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Florin-Raducioiu-s-a-lamurit-cu-Ianis-Hagi.-Cum-l-a-numit-pe-fiul-„Regelui-1400x1050.jpg"/><br/><p>Florin Răducioiu, câștigător al UEFA Champions League în sezonul 1993/1994, s-a lămurit cu Ianis Hagi.</p>
<p>Fostul atacant de la AC Milan și West Ham United a dat verdictul despre fotbalistul lui Alanyaspor.</p>
<h2><span>Verdictul lui Florin Răducioiu despre Ianis Hagi</span></h2>
<p>Ianis Hagi <span>a impresionat la meciurile echipei naționale</span> din luna octombrie. Căpitanul României a înscris în amicalul cu Moldova, apoi s-a făcut remarcat în meciul cu Austria, scor 1-0, când a pasat decisiv la golul lui Virgil Ghiță din minutul 90+5.</p>
<p>Florin Răducioiu, câștigător al UEFA Champions League cu AC Milan în sezonul 1993/1994, a analizat evoluțiile lui Ianis Hagi și l-a catalogat ca fiind un jucător mult mai matur.</p>
<p>„Mi-a plăcut mult de Ianis Hagi. E un jucător mult mai matur, a început să joace mult mai simplu. Centrarea nu m-a mirat, el centrează foarte bine. Este poziția ideală pentru ca el să-și pună în valoare calitățile. A coborât prea mult în anumite momente”, a declarat Florin Răducioiu pentru Hey Football TV.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, lăudat de Ciprian Marica</span></h2>
<p>Ciprian Marica <span>a lăudat prestațiile excelente ale lui Ianis Hagi</span> din cele două meciuri și a ajuns la concluzia că fostul jucător de la Glasgow Rangers se comportă ca un adevărat căpitan.</p>
<p>„A fost amplu criticat și uite că încă o dată acest copil demonstrează că merită la națională, are un joc consistent. Mereu când a venit la națională s-a dăruit, a dat tot ce a avut mai bun.</p>
<p>Am văzut declarația lui Dan Petrescu și e foarte bună. Cum îl vedea toată lumea pe acel copil în bandă, cum? E clar de mijlocul terenului. Îl redescoperim în această poziție datorită lui Nea Mircea.</p>
<p>Se comportă ca un adevărat căpitan. Felicitări, Ianis Hagi pentru evoluție și pentru ce ai oferit echipei naționale. Sunt convins că mai are de făcut multe pentru echipa națională”, a spus Ciprian Marica, conform <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu, anunț sincer despre revenirea la naționala României: „E o uşă deschisă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/edi-iordanescu-anunt-sincer-despre-revenirea-la-nationala-romaniei-e-o-usa-deschisa-20300019</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-lui-Edi-Iordanescu-despre-demiterea-lui-Mircea-Lucescu-si-revenirea-lui-la-nationala-Romaniei-„Exista-respect-1400x788.jpg"/><br/><p>Edi Iordănescu, actualul antrenor al celor de la Legia Varșovia, a făcut un anunț sincer despre revenirea pe banca tehnică a echipei naționale a României.</p>
<p>Fostul selecționer al primei reprezentative, care i-a condus pe „tricolori” la Campionatul European din 2024, a declarat că nu se gândește la acest lucru în momentul de față. Cu toate acestea, a punctat că are „o ușă deschisă” din partea FRF.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, anunț despre revenirea pe banca echipei naționale</span></h2>
<p>Edi Iordănescu a vorbit despre posibilitatea de a reveni pe banca echipei naționale a României. Fostul selecționer a declarat că <span>nu se gândește să îi ia locul lui Mircea Lucescu</span>, întrucât este extrem de concentrat la ceea ce are de făcut la Legia Varșovia. Totodată, <span>antrenorul care i-a condus pe „tricolori” la Campionatul European 2024</span> consideră că va avea mereu „o ușă deschisă” din partea Federației Române de Fotbal.</p>
<p>„(De ce v-ați văzut cu Daniel Stanciu recent?) M-a vizitat. Nu e loc de interpretări. Este unul dintre oamenii apropiați de mine, ne leagă o prietenie veche. Nu e singurul care m-a vizitat. Am văzut că s-a speculat în ultima vreme. (FRF nu are altă variantă în afară de tine. Care e opțiunea ta?) Eu sunt cu trei zile înainte de meci. Sunt într-o postură destul de ingrată. Sunt antrenorul unei echipe de club, echipa națională are un selecționer în plină activitate, cu obiectiv în desfășurare.</p>
<p>Din experiența mea, tot ce am declarat în România a fost preluat în Polonia, dar și în sens invers. Se apropie un meci important, nu vreau să mai iasă speculații aici. Încerc să fiu scurt și la obiect, să nu las loc de interpretări. Nu cred că există acest subiect, nu pot intra nici măcar într-o discuție ipotetică. Sunt sub contract, toată atenția mea o pun în slujba echipei. Plec la 7 dimineața de acasă, mă întorc la 7 seara. Baza de antrenament este la 50-60 km distanță. Sunt loial clubului, nu am venit pentru bani aici. Mi-am negociat bine poziția, rolul aici. Am avut ofertă infinit mai bună, puteam fi în altă parte. Nu am venit pentru bani, am venit pentru Europa și pentru trofee. Legia îți oferă această posibilitate, să lupți pentru trofee.</p>
<p>Totodată, atunci când am fost selecționerul echipei naționale, când am început destul de greu, a fost perioada de cunoaștere, de analiză, a fost foarte multă presiune. Federația mi-a fost alături, m-a susținut, am avut momente de discuții, de analiză. Am avut suport total, am știut că sunt susținut. Am toată convingerea că atunci când au un selecționer ca Mircea Lucescu, îi oferă tot suportul. După declarațiile care s-au făcut, după momentele dificile, am văzut stabilitate, încredere, mesaje de susținere.</p>
<p>Au fost lucruri firești, normalitate. Înseamnă șansa de a depăși obstacole și de a atinge obiective. Este posibil ca la un moment dat să se tragă o linie, dar cred că va fi după calificări, după baraj. Cred că este mai bine să nu mai speculăm. Echipa națională a meritat victoria cu Austria, după momentele grele și foarte grele. Să se discute despre schimbări nu face bine. (Excluzi orice contact cu FRF?) Tot timpul am fost în contact cu oamenii din Federație. Am rămas într-o relație foarte bună cu ei. Am refuzat să continui din motive personale. . E normal să am dialog cu cei din FRF. Am performat, am fost singurul antrenor care a calificat România la un turneu final din ultimii 9 ani. E normal să fim într-o relație bună, e firesc ca o ușă să fie deschisă pentru mine în viitor”, a declarat Edi Iordănescu, la<span> DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Israelianul care a ales România, deși nu știa limba, a fost criticat în țara lui. Tatăl său n-a suportat nedreptatea: „Și-ar fi dorit, dar n-a fost chemat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/israelianul-care-a-ales-romania-desi-nu-stia-limba-a-fost-criticat-in-tara-lui-tatal-sau-n-a-suportat-nedreptatea-si-ar-fi-dorit-dar-n-a-fost-chemat-20299706</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Israelianul-care-a-ales-Romania-desi-nu-stia-limba-a-fost-criticat-in-tara-lui.jpg"/><br/><p>Tatăl jucătorului de origine israeliană debutat de Mircea Lucescu la naționala României a reacționat după ce fiul său a fost criticat în țara natală.</p>
<p><span>Lisav Eissat a fost alegerea surpriză</span> a lui Mircea Lucescu pentru amicalul cu Republica Moldova. Jucătorul născut și crescut în Israel din tată israelian și mamă româncă a ales să evolueze pentru naționala României, în detrimentul Israelului și <span>a fost aspru criticat</span> pentru această decizie. Tatăl tânărului jucător i-a sărit în apărare și a transmis că nu a primit niciun semn din partea Federației Israeliene așa că toate criticile sunt nefondate.</p>
<h2><span>Prima reacție a tatălui lui Lisav Eissat, după debutul la naționala României</span></h2>
<p>Stoperul celor de la Maccabi Haifa nu a evoluat niciodată în România și nici nu a avut vreo legătură cu această țară decât prin intermediul mamei sale, care este româncă. Naționala Israelului nu l-a convocat la echipa de seniori, deși a avut evoluții foarte bune în ultimii ani, astfel că FRF a făcut primul pas și l-a invitat să evolueze pentru „tricolori”.</p>
<p>Mircea Lucescu i-a acordat primele minute în tricoul galben în meciul cu Moldova, iar la duelul cu Austria a fost doar pe banca de rezerve. Aviv Eissat a acordat un interviu în presa israeliană, după ce fiul său a fost aspru criticat că nu a ales să evolueze pentru țara în care s-a născut.</p>
<blockquote><p>„Și-a dorit să joace pentru Israel, dar nu a fost chemat, așa că a hotărât să evolueze pentru România, având în vedere că este jumătate român și jumătate israelian. A fost exclusiv decizia sa, iar noi l-am susținut.</p>
<p>Dacă o echipă precum România, o echipă de seniori, vede în Lisav un jucător capabil și îl convoacă, atunci naționala Israelului ce face? Eu nu am fost sportiv, am o altă perspectivă, dar așa privesc lucrurile.”, a declarat Eissat, pentru <span>Sport5.</span></p></blockquote>
<h2><span>„Nu a existat intenția de a leza în vreun fel Israelul”</span></h2>
<p>Aviv Eissat a mai precizat că pentru fiul său naționala Israelului este foarte importantă și și-a dorit foarte mult să fie chemat, dar dacă acest lucru nu s-a întâmplat și FRF a insistat să îl selecționeze, jucătorul a decis că e un pas înainte în cariera sa, iar această decizie nu a fost luată pentru a leza în vreun fel țara în care s-a născut.</p>
<blockquote><p>„Suntem israelieni din toate punctele de vedere, iar naționala Israelului este importantă pentru mine și fiul meu. Sunt sigur că Lisav ar fi vrut să joace pentru Israel, dar aici mai e vorba și de progresul său în carieră.</p>
<p>Când am văzut că românii forțează foarte mult aducerea lui la națională și i-au prezentat un plan pe termen lung, atunci decizia a fost să aleagă România, fără să existe intenția de a leza în vreun fel Israelul. Aparent, nu a fost momentul potrivit pentru naționala Israelului, iar România s-a mișcat mai rapid”, a adăugat tatăl lui Lisav.</p></blockquote>
<p>Lisav Eissat (20 de ani) a fost format la academia lui Maccabi Haifa, formație pentru care evoluează din 2024, cu o scurtă pauză, timp în care a fost împrumutat la Hapoel Hadera.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA duce România la un pas de Mondiale! Se schimbe formatul: preliminariile vor fi un fel de „Liga Campionilor pe națiuni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/uefa-duce-romania-la-un-pas-de-mondiale-se-schimbe-formatul-preliminariile-vor-fi-un-fel-de-liga-campionilor-pe-natiuni-20299663</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/UEFA-duce-Romania-la-un-pas-de-Mondiale-Se-schimbe-formatul-preliminariile-vor-fi-un-fel-de-„Liga-Campionilor-pe-natiuni-e1760621594782.jpg"/><br/><p>Echipa națională a României primește o șansă nesperată din partea UEFA pentru a se califica la Mondiale după o pauză de aproape 30 de ani. Formatul preliminariilor se schimbă de la ediția viitoare, devenind apropiat cu cel al Ligii Campionilor.</p>
<p>Mai multe voci din fotbalul european s-au plâns de lipsurile de meritocrație în calificările pentru Cupa Mondială. Primii care au criticat campaniile recente sunt italienii de la <span>tuttomercatoweb</span>, care nu au mai participat la Mondiale de 11 ani. Acum, fotbaliștii din „Cizmă” sunt aproape de a rata a treia calificare consecutivă, de data aceasta în fața Norvegiei.</p>
<h2><span>România poate celebra după decizia UEFA. Preliminariile pentru Mondiale se schimbă</span></h2>
<p>Jurnaliștii francezi de la <span>L’Equipe</span> au anunțat că UEFA ia în calcul o modificare substanțială a campaniilor de calificare pentru Cupa Mondială din anul 2030. Reprezentanții forului fotbalistic european analizează o posibilă implementare a sistemului din Liga Campionilor, cu un singur clasament general.</p>
<p>UEFA propune o divizare a tuturor celor 54 de echipe în două grupe de câte 27 de cluburi, unde se vor juca meciuri cât mai echilibrate, care vor fi trase la sorți. Practic, România va disputa meciuri și cu granzi ai continentului, dar și cu naționale mult mai accesibile.</p>
<p>FCSB este exemplul perfect de club care a profitat de noile reguli. Bucureștenii au jucat cu adversari de toate calibrele, astfel au reușit să se califice în primăvara Europa League și să facă o figură frumoasă pentru coeficient.</p>
<h2><span>Cum se poate califica România la CM 2026</span></h2>
<p>Echipa națională a României mai are doar trei șanse de calificare la Campionatul Mondial din vara anului viitor. <span>„Tricolorii” trebuie să învingă Bosnia &amp; Herțegovina</span>, apoi să treacă de San Marino pentru a obține locul 2 în Grupa H, care ne-ar trimite la barajul european.</p>
<p>În cazul în care trupa lui Mircea Lucescu nu reușește să obțină locul 2 în grupă, „tricolorii” mai au o șansă importantă prin barajul de UEFA Nations League, acolo unde au ajuns datorită rezultatelor bune din ultima ediție a turneului, când România a terminat cu 18/18 puncte.</p>
<p>Totuși, <span>o șansă nesperată ar mai putea apărea în calea României</span>, care încă mai poate termina pe prima poziție și să se califice direct la CM 2026. Pentru a se îndeplini acest scenariu, România trebuie să învingă în ambele meciuri.</p>
<p>Austria să obțină maximum 1 punct din meciurile rămase cu Cipru și Bosnia &amp; Herțegovina. Astfel, departajarea „tricolorilor” cu bosniacii se va face prin golaveraj, unde momentan stăm mai rău decât aceștia la acest moment.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
