<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>România, gata să ducă două echipe în Liga Campionilor: „Ar urma să ceară asta!”. Cum arată cele două scenarii ideale care ne duc la „masa bogaților”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-gata-sa-duca-doua-echipe-in-liga-campionilor-ar-urma-sa-ceara-asta-cum-arata-cele-doua-scenarii-ideale-care-ne-duc-la-masa-bogatilor-exclusiv-20344366</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Romania-gata-sa-duca-doua-echipe-in-Liga-Campionilor.jpg"/><br/><p>Din sezonul viitor, Liga Campionilor la handbal masculin își schimbă formatul, iar la start vor fi nu mai puțin de 24 de echipe.</p>
<p>România are un loc asigurat la „masa bogaților”, dar mai speră să ducă o echipă în noul format al competiției, unul care se anunță extrem de interesant, având în vedere că vor fi nu mai puțin de 6 grupe.</p>
<h2><span>România este sigură de un loc în Liga Campionilor la handbal masculin</span></h2>
<p>În acest sezon, Liga Campionilor are două grupe de câte opt echipe, însă formatul se schimbă radical din sezonul viitor, acesta fiind validat de Comitetul Executiv al EHF pe acest final de an.</p>
<p>Nu mai puțin de zece federații au cel puțin câte un loc asigurat în noul sezon de Liga Campionilor la handbal masculin. Unul în care bătălia pentru cel mai important trofeu european se anunță mai încinsă ca oricând.</p>
<p>După ce Dinamo a impresionat în ultimii ani, România este pe o listă importantă, din care mai fac parte țări cu mare tradiție în handbal, precum Germania, Spania, Franța, Danemarca, Polonia, Ungaria, Portugalia, Croația și Norvegia.</p>
<p>Cel mai probabil, Germania va putea să ducă chiar trei echipe în Liga Campionilor, având în vedere că are cel mai puternic campionat din Europa.</p>
<h2><span>Cele două scenarii prin care România poate spera la două locuri în Liga Campionilor</span></h2>
<p>La finalul turului, Dinamo este lider în clasament, dar la egalitate cu revelația Buzău. Ambele formații au câte 16 puncte, podiumul fiind completat de Timișoara (13 puncte), la egalitate cu CSM București. O bătălie destul de echilibrată, la care puțini se așteptau.</p>
<p>Așadar, campioana va merge la „masa bogaților”, dar există două scenarii prin care putem duce chiar două formații. În cazul în care Buzău produce o surpriză imensă și câștigă campionatul, iar echipa lui Paulo Pereira termină pe locul al doilea, atunci roș-albii pot solicita și ei prezența în competiție, având în vedere că a fost constant în Liga Campionilor în ultimii ani și a bifat un Final Four în European League.</p>
<p>Mai există un scenariu vehiculat în handbalul românesc. În cazul în care CSM București termină sezonul pe locul al doilea, după Dinamo, echipa Primăriei ar putea și ea să solicite un loc în Liga Campionilor. Cu șanse ca acesta să fie și acceptat. „Ar urma să ceară un loc”, susțin sursele <span>ProSport.</span></p>
<p>Totuși, scenariul așteptat de toată lumea este ca Dinamo să domine clar a doua parte a sezonului și să nu mai piardă vreun meci. Caz în care <span>se va duce în Liga Campionilor, competiție pentru care deja se pregătește. </span>Iar pe locul al doilea să termine, totuși, Buzău, care nu poate spera să ajungă atât de sus în Europa.</p>
<p>„Șansele ca România să poată avea două echipe în Liga Campionilor sunt însă destul de mici. Depindem de multe lucruri. Asta chiar dacă încă două echipe, pe lângă campioană, pot solicită upgrade. Să te gândești că România va avea chiar trei echipe este exclus. Țările cu mare tradiție vor avea un mare avantaj și pe undeva e normal să fie așa”, susțin sursele <span>ProSport.</span></p>
<h2><span>Patru wildcard-uri pentru țări fără loc asigurat! Ar putea fi și echipe din afara Europei</span></h2>
<p>În noul format din Liga Campionilor se vor acorda și patru wilcard-uri, acestea urmând să fie distribuite unor țări care n-au loc asigurat în competiție.</p>
<p>În sezonul viitor vor putea să pătrundă însă și echipe din afara Europei, după modelul implementat deja în Euroliga de baschet masculin.</p>
<p>Deocamdată, ce se știe exact este că vor fi iar grupe principale, așa cum se întâmplă în cazul turneelor finale de Campionat European și Mondial.</p>
<ul>
<li>26 iunie 2026 este data la care va fi tragerea la sorți pentru noul sezon din Liga Campionilor</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rivalul lui Din la președinția FRH face anunțul despre selecționerul pe care îl vrea la EURO 2026: „Asta îi trebuie României”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/rivalul-lui-din-la-presedintia-frh-face-anuntul-despre-selectionerul-pe-care-il-vrea-la-euro-2026-asta-ii-trebuie-romaniei-exclusiv-20344450</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Cat-de-jos-a-ajuns-de-fapt-nationala-Romaniei-de-handbal-feminin.-IHF-crede-ca-Senegal-poate-produce-socul-„Va-incerca-sa-o-surprinda-scaled-e1764929203450-1400x793.jpeg"/><br/><p>Vicepreședintele FRH, Sorin Dinu, consideră că, în vederea selecționerului care va conduce România la Campionatul European din iarna lui 2026, continuitatea trebuie să fie cuvântul de ordine pe banca tehnică a tricolorelor.</p>
<p>România a înregistrat la CM din 2025 cea mai bună clasare a sa, după medalia de<span> bronz obținută la CM din 2015</span>. Tricolorele, sub conducerea lui Ovidiu Mihăilă,<span> s-au clasat pe locul 9</span>.</p>
<p>Însă, este foarte important cine o să fie și după acest Campionat Mondial selecționerul României, mai ales că în luna aprilie 2026 vor avea loc și alegerile FRH, iar în decembrie 2026 se va disputa Campionatul European.</p>
<h2><span>Rivalul lui Din la președinția FRH face anunțul despre selecționerul pe care îl vrea la EURO 2026</span></h2>
<p>Însă, actualul președinte al FRH, Constantin Din, a anunțat deja că Ovidiu Mihăilă va continua pe banca naționalei României, indiferent de numele celui care va fi președintele FRH și din luna aprilie.</p>
<p><span>ProSport</span> a stat de vorbă și cu unul dintre posibilii rivali ai lui Constantin Din de la alegerile din aprilie 2026, actualul vicepreședinte Sorin Dinu.</p>
<p>„Că o să fiu eu, că o să fie altcineva candidat la FRH, că o să fie tot domnul Din președinte, consider că trebuie să mergem pe continuitate pe banca tehnică. Trebuie să ne gândim foarte bine pe cine vom pune, că dacă vrem ca antrenorul respectiv să fie pe banca naționalei României la EURO 2026, atunci trebuie pus încă de acum, nu după aprilie sau nu mai știu eu când.</p>
<p>Iar eu consider că soluția Ovidiu Mihăilă este o soluție foarte bună pentru banca României. Trebuie să îi asigurăm acestui om continuitate la echipa națională, pentru a putea pregătit foarte bine în anul 2026 Campionatul European din decembrie 2026. Nu are rost să facem schimbări după schimbări, iar cel mai important lucru obținut după acest Campionat Mondial este că am stopat căderea. Dar, totuși de acum trebuie să urcăm și mai sus în clasament, iar totul se poate face doar cu multă muncă și cu continuitate pe banca tehnică. Îl consider pe Ovidiu o soluție bună pentru banca României și ați văzut că el într-un timp destul de scurt a făcut rezultate destul de bune pentru handbalul românesc. După medalia din 2015 de la CM, acum în 2026 este prima dată când ne clasăm cel mai bine la un Campionat Mondial. Momentan nu am luat încă o decizie, dacă voi candida sau nu la șefia FRH, dar toate lucrurile astea se vor decide în primăvară”, ne-a spus unul dintre cei care ar putea să candideze pentru șefia FRH, Sorin Dinu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Joi se sună „goarna” pentru Euro 2026 la handbal masculin! George Buricea a anunțat lotul de 20 pentru duelurile cu Italia și Ungaria</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/joi-se-suna-goarna-pentru-euro-2026-la-handbal-masculin-george-buricea-a-anuntat-lotul-de-20-pentru-duelurile-cu-italia-si-ungaria-20344393</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/nationala-de-handbal-inainte-de-euro-2026.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Na</span><span class="cf0">ţionala</span><span class="cf0"> Rom</span><span class="cf2">âniei de </span><span class="cf0">h</span><span class="cf2">andbal masculin se reunește</span><span class="cf3"> pentru stagiu de pregătire, </span>înaintea participării la Campionatul European din 2026, între 15 ianuarie – 1 februarie. </p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Pentru aceast</span><span class="cf0">ă acțiune, care cuprinde și două meciuri cu Italia și Ungaria, selecționerul George Buricea contează pe 20 de jucători. Staff-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> tehnic </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">i mai are pe </span><span class="cf6">Ionuţ</span><span class="cf6"> Georgescu – secund, Rudi Stănescu – antrenor cu portarii.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>George Buricea „zboară” spre Euro 2026! Ce lot a anunțat selecționerul</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">De asemenea, mai fac parte din zona tehnică preparatorul fizic </span><span class="cf0">Torabi</span><span class="cf0"> Tomas </span><span class="cf0">Piil</span><span class="cf0">, mental coach Oana Vodă, medicul Florin Ciocoiu, </span><span class="cf0">kinetoterapeuții</span><span class="cf0"> Cristinel Florentin </span><span class="cf0">G</span><span class="cf2">îgiu</span> <span class="cf3">și Cezar Ionuț </span><span class="cf3">Varjac</span><span class="cf3">, video analistul Radu Ioan </span><span class="cf3">Cheregi</span><span class="cf3"> și directorul tehnic Viorel Mazilu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Campionatul European din 2026 va fi găzduit, </span><span class="cf2">între 15 ianuarie </span><span class="cf4">– 1 februarie, de Danemarca, Suedia </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Norvegia, care au fost calificate direct la turneul final alături de </span><span class="cf3">deținătoarea</span><span class="cf3"> trofeului, </span><span class="cf3">Franţa</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La turneul final de luna viitoare, Rom</span><span><span class="cf2">ânia va juca în grupa B, la Herning, iar programul tricolorilor este urm</span></span><span class="cf3"><span>ătorul</span>: </span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">16 ianuarie Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nia –</span><span class="cf3"> Portugalia (ora 19.00)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">20 ianuarie Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nia – </span><span class="cf3">Macedonia de Nord (ora 19.00) </span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">18 ianuarie Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nia</span><span class="cf3"> – Danemarca (ora 21.30)</span></li>
</ul>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Lotul convocat pentru stagiul din perioada 18-23 decembrie </span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">portari – Cătălin Sebastian </span><span class="cf3">Haidu</span><span class="cf3"> (SG Flensburg-</span><span class="cf3">Handewitt</span><span class="cf3">), </span><span class="cf3">Ionuţ</span><span class="cf3"> Iancu (Dinamo </span><span class="cf3">Bucureşti</span><span class="cf3">), Mihai Popescu (Potaissa Turda);</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">extreme st</span><span class="cf2">ânga: Alexandru Andrei (Poli), Denis </span><span class="cf2">Vere</span><span class="cf3">ş</span><span class="cf3"> (Potaissa)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">extreme dreapta: Sorin Grigore (CSU Suceava), </span><span class="cf3">Ionuţ</span><span class="cf3"> Nistor (Dinamo)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">interi st</span><span class="cf2">ânga: Tudor </span><span class="cf2">Botea</span><span class="cf2"> (Minaur), Andrei </span><span class="cf2">Buzle</span><span class="cf2"> (Dinamo), Robert Militaru (Dinamo), Gabriel </span><span class="cf2">Cump</span><span class="cf3">ănici</span><span class="cf3"> (Minaur), Răzvan Trif (Poli)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">interi dreapta: Roman </span><span class="cf3">Dodică</span><span class="cf3"> (Dinamo), Cristian </span><span class="cf3">Ghiţă</span><span class="cf3"> (Potaissa); </span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">centri: Erik Pop (Minaur), Daniel </span><span class="cf3">Stanciuc</span><span class="cf3"> (Dinamo)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">pivoţi</span><span class="cf3">: Călin Dedu (Dinamo), Robert Nagy (Minaur), Andras Szasz (Poli).</span></li>
</ul>
<p>Amicalele tricolorilor sunt programate pe 6 ianuarie (cu Italia la Trieste) și 9 și 10 ianuarie (cu Ungaria la Gyor). Plecarea spre Euro 2026 va fi pe 14 ianuarie.</p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf7">Ce rezultate a scos Rom</span><span class="cf5">â</span><span class="cf7">nia </span><span class="cf5">î</span><span class="cf7">n preliminarii</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf7">30-37 </span><span class="cf7">şi</span><span class="cf7"> 28-24 cu Portugalia</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf7">27-28 </span><span class="cf7">şi</span><span class="cf7"> 29-30 cu Polonia</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf7">29-29 </span><span class="cf7">şi</span><span class="cf7"> 29-26 cu Israel</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf5">În clasament, pe primul loc s-a clasat Portugalia, cu 9 puncte, urmat</span><span class="cf7">ă de Polonia, 6 puncte, Rom</span><span class="cf5">ânia, 5 puncte, Israel, 4 puncte.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Primele dou</span><span class="cf7">ă clasate din cele opt grupe, precum și cele mai bune patru formații de pe locul al treilea s-au calificat la turneul final.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">Avem nevoie ca echipa </span><span class="cf0">na</span><span class="cf0">ţională</span><span class="cf0"> masculină să nu mai lipsească de la evenimentele majore, pentru a putea la un moment dat să emitem </span><span class="cf0">pretenţii</span> <span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> la o clasare foarte bună. Avem nevoie de o </span><span class="cf0">prezenţă</span><span class="cf0"> constantă la turneele finale</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Constantin Din, președinte FR de Handbal</span></p>
</blockquote>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20230598" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-1050x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-1050x1400.jpeg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-768x1024.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1-1152x1536.jpeg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/constantin-din-1.jpeg 1536w" width="1050"/></p>
<p>Sursă foto: Facebook / FR Handbal</p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Federația Internațională a dat verdictul după finala Campionatului Mondial de handbal dintre Germania și Norvegia: „Tripla de aur!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/federatia-internationala-a-dat-verdictul-dupa-finala-campionatului-mondial-de-handbal-dintre-germania-si-norvegia-tripla-de-aur-20343695</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Federatia-Internationala-a-dat-verdictul-dupa-finala-Campionatului-Mondial-de-handbal-dintre-Germania-–-Norvegia.jpg"/><br/><p>Norvegia a supraviețuit unei provocări dure din partea Germaniei, în finala tensionată de la Ahoy Arena, câștigând cu 23-20 pentru a-și adjudeca al cincilea trofeu al mondial.</p>
<p>Site-ul forului internațional de specialitate scrie despre tripla de aur a Norvegiei, care este campioană olimpică, european și, de duminică, mondială, în același timp.</p>
<h2><span>Norvegia a evitat o finală cu emoții în fața Germaniei, câștigând titlul mondial pentru a realiza tripla de aur</span></h2>
<p>Germania a deschis prima ei finală mondială în 32 de ani cu un gol, dar <span>Norvegia a răspuns rapid</span> prin paradele lui Katrine Lunde și golurile lui Ingvild Bakkerud. Cu toate acestea, diferența a rămas minimă.</p>
<p>Norvegia nu a folosit aceste parade pentru a se desprinde și, cu o apărare mai puțin agresivă ca de obicei și greșeli incredibile în atac, s-a trezit curând din nou condusă.</p>
<p>„Campioana olimpică și europeană a egalat de mai multe ori, dar atacul năucitor de pe tot parcursul competiției a lipsit, erorile și ocaziile ratate incredibil perturbând ritmul. În minutul 21 scorul era 9-9, iar ambele aveau un raport de doar 47% al aruncărilor convertite în gol.</p>
<p>Germania a controlat ritmul mult timp. Apărarea solidă a continuat să-și facă treaba, dar gazdele nu au reușit să se distanțeze pe tabela de marcaj deoarece Lunde, selectată în echipa All-Star, a ținut Norvegia în viață cu paradele ei”, scrie IHF, pe <span>site</span>-ul oficial.</p>
<h2><span>Norvegia este singura echipă din istorie cu 5 titluri mondiale</span></h2>
<p>Nordicele au început repriza secundă în forță, preluând controlul și, cu ajutorul lui Henny Reistad, au ajuns la 14-12. Acest avantaj, primul de două goluri al ei în finală, s-a dovedit crucial, deoarece nordicele au continuat să se chinuie uneori să găsească soluții împotriva unei echipe germane din ce în ce mai compacte.</p>
<p>O perioadă de 6 minute fără goluri a permis <span>Germaniei, gazdă a competiției alături de Olanda</span>, să reducă diferența la o singură lungime pe măsură ce cronometrul se apropia de jumătatea reprizei secunde.</p>
<p>„Când Germania a egalat la 17 în minutul 47, era clar că favoritele trebuia să reducă greșelile și să-și consolideze apărarea. Aruncările de la distanță și pătrunderile deveniseră o problemă, ceea ce a dus la un alt time-out pentru Norvegia.</p>
<p>Pauza a avut efectul dorit. Impulsată de o Reistad remarcabilă, Norvegia a creat un nou avans. Fundașul central și-a propulsat echipa la un avantaj de două goluri și, cu cea de-a 55-lea reușită a ei la competiția mondială, și-a asigurat titlul de golgheter la CM.</p>
<p>Germania a continuat să atace și și-a menținut speranțele vii, refuzând să permită Norvegiei să se relaxeze. Dar, într-o finală care a avut totul, Norvegia a arătat încă o dată de ce a dominat scena mondială atât de mult timp.</p>
<p>La final, Norvegia a sărbătorit o victorie cu 23-20 și al cincilea titlu de Campionat Mondial, completând o triplă de aur după ce a câștigat Jocurile Olimpice și Campionatul European, ambele în 2024. Este singura echipă din istorie cu 5 titluri mondiale, unul mai mult decât Rusia.</p>
<p>Pentru Germania, medalia de argint marchează o realizare istorică: prima finală la Campionatul Mondial după 1993 și prima lor medalie mondială din 2007”, mai scrie IHF.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cu ce rămâne România după Campionatul Mondial de Handbal. Două jucătoare au prins topurile la golgheteri și portari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cu-ce-ramane-romania-dupa-campionatul-mondial-de-handbal-doua-jucatoare-au-prins-topurile-la-golgheteri-si-portari-20343811</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Cu-ce-ramane-Romania-dupa-Campionatul-Mondial-de-Handbal.-Doua-jucatoare-au-prins-topurile-la-golgheteri-si-portari-1400x711.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Naționala feminină de handbal a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei a terminat pe locul 9, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n obiectiv, la Campionatul Mondial organizat de Germania </span><span class="cf0">și Olanda.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Două tricolore au ieșit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n eviden</span><span class="cf0">ță și s-au regăsit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n topurile de final ale competi</span><span class="cf0">ției. Sorina Grozav a terminat sus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n clasamentul celor mai bune marcatoare, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce portarul Bianca </span><span class="cf0">Curmen</span><span class="cf0">ț</span><span class="cf0"> a prins și ea Top 10.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Sorina Grozav și Bianca </span><span class="cf0">Curmenț</span><span class="cf0">, printre remarcatele turneului final mondial</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Reprezentativa de handbal feminin a </span><span class="cf1">României </span><span class="cf2">a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ncheiat </span><span class="cf2">pe poziția a noua </span><span class="cf1">Campionatul Mondial </span><span class="cf2">și astfel și-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ndeplinit obiectivul setat de FRH. <!--StartFragment --></span><span class="cf0">Aceasta a fost <span>cea mai bun</span></span><span class="cf1"><span>ă clasare a naționalei feminine</span> din ultimele 5 participări la CM, după locul 10 </span><span class="cf2">în 2017, 12 în 2019 </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> 2023 </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> 13 </span><span class="cf2">în 2021.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Tricolorele </span><span class="cf2">s-au impus în 4 dintre cele 6 jocuri disputate la CM</span><span class="cf4">:</span><span class="cf3"> 33-24 cu Croația, 31-27 cu Japonia, 37-17 cu Senegal și 36-24 cu Elveția.</span><span class="cf4"> Au </span><span class="cf3">cedat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n fa</span><span class="cf1">ța</span><span class="cf3"> Danemarcei, scor 31-39, și a Ungaria, scor 29-34.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La final, d</span><span class="cf1">ouă tricolore au </span><span class="cf2">ieșit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n prim-plan </span><span class="cf1">și </span><span class="cf2">au prins </span><span class="cf1">în topurile competiției. Sorina Grozav <span>a terminat pe locul 4 în clasamentul celor mai bune marcatoare</span>, în timp ce Bianca </span><span class="cf1">Curmenț</span><span class="cf1"> a prins Top 10 la procentul aruncărilor parate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Norvegianca Henny </span><span class="cf1">Reistad</span><span class="cf1">, jucătoarea </span><span class="cf2">ultimilor doi ani</span><span class="cf1">, a fost desemnată </span><span class="cf2">cea mai bună jucătoare de la CM. Ea</span> <span class="cf2">a ieșit </span><span class="cf1">golghetera turneului, </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf1">55 de goluri</span><span class="cf2">, și </span><span class="cf1">a fost urmată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n clasament </span><span class="cf1">de Lorena Tellez</span><span class="cf2"> (</span><span class="cf1">Cuba</span><span class="cf2">)</span><span class="cf1">, cu 54 de goluri</span><span class="cf2">, iar ultimul loc al podiumului a fost ocupat de nemțoaica</span><span class="cf1"> Antje Doll, cu 49 de </span><span class="cf2">goluri</span><span class="cf1">. Imediat</span><span class="cf2"> după a venit </span><span class="cf1">Sorina Grozav, cu 46 de goluri și cu un procentaj de 61% al reușitelor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">P</span><span class="cf1">ortar</span><span class="cf2">ița</span><span class="cf1"> de la Corona Brașov, Bianca Curmenț, </span><span class="cf2">a prins și ea </span><span class="cf1">lista portarilor de top de la Mondial.</span><span class="cf2"> A terminat cu a</span><span class="cf1">l nouălea cel mai bun procentaj de mingi apărate, 39%</span><span class="cf2"> (</span><span class="cf1">40 dintre cele 103 de aruncări </span><span class="cf2">pe poartă)</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ierarhia este dominată de </span><span class="cf1">Anne Bokovszky și June Grogh, care au jucat </span><span class="cf2">foarte </span><span class="cf1">puțin, ambele având câte 9 parade din 16, respectiv 17 aruncări</span><span class="cf2">. </span><span class="cf2">Dintre portărițele care au stopat cel puțin</span><span class="cf1"> 100 de aruncări, </span><span class="cf2">Bianca </span><span class="cf1">este pe locul al treilea, în spatele legendarei Katrine Lunde</span><span class="cf2"> și a lui </span><span class="cf1">Eli Marie Raasok.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Echipa ideală a Mondialului</span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Portar: Katrine Lunde (Norvegia)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Extrem</span><span class="cf1">ă dreapta: Emilie Hovden (Norvegia)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">Inter dreapta: Dione Housheer (Olanda)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">Centru: Bruna de Paula Almeida (Brazilia)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">Inter st</span><span class="cf0">ânga: Emily Vogel (Germania)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Extrem</span><span class="cf1">ă st</span><span class="cf0">ânga: Antje Döll (Germania)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Pivot: Sarah Bouktit (Fran</span><span class="cf1">ța)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">MVP: Henny Reistad (Norvegia)</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
