<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Boloni, atac la Ianis Hagi: „Are lipsuri. Poate să zică și Gică Hagi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/boloni-atac-la-ianis-hagi-are-lipsuri-poate-sa-zica-si-gica-hagi-20305228</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dorinel-Munteanu-s-a-lamurit-cu-Ianis-Hagi-dupa-ce-l-a-vazut-capitanul-Romaniei.-Verdictul-fostului-component-al-Generatiei-de-Aur-1400x1050.jpg"/><br/><p>Laszlo Boloni l-a urmărit cu atenție pe Ianis Hagi, cel care a revenit recent la echipa națională a României, și a tras o concluzie despre fotbalistul celor de la Alanyaspor.</p>
<p>Fostul selecționer, ajuns la vârsta de 72 de ani, nu s-a abținut și l-a criticat pe fiul lui Gică Hagi, despre care a spus că are „anumite lipsuri” și că trebuie să fie „foarte atent”.</p>
<h2><span>Laszlo Boloni, verdict despre Ianis Hagi</span></h2>
<p>Revenit recent în fotbal și a echipa națională a României, Ianis Hagi nu a reușit să mulțumească pe toată lumea. Astfel, au apărut și voci care îl critică pe fiul lui Gică Hagi. Laszlo Boloni l-a urmărit cu atenție pe <span>fotbalistul celor de la Alanyaspor </span>și a tras o concluzie despre jocul acestuia. Fostul selecționer, ajuns la vârsta de 72 de ani, nu s-a abținut și a spus că fiul lui Gică Hagi are „anumite lispuri” și că trebuie să fie „foarte atent”, având în vedere că are deja vârsta de 27 de ani.</p>
<p>„Ianis Hagi trebuie să fie foarte atent. Din ce în ce mai atent! Trec anii! Are 27 de ani deja. El a dat de fotbalul mare, de când a plecat de la Farul. Și e păcat… Cât am văzut eu, are calități tehnice interesante, are viziune de joc.</p>
<p>Dar mai e ceva și nu vreau să mă expun eu pentru asta, poate să vorbească și Gică (n.r. – Gheorghe Hagi) despre asta, dar adevărul e că Ianis are și ceva lipsuri. Lipsurile astea trebuie să le ascundă, cumva. Trebuie să compenseze prin calitățile pe care le are. Prin efort, prin ciocniri, prin sprinturi lungi, printr-un joc mai simplu și mai eficient”, a declarat Laszlo Boloni, conform <span>sport.ro</span>.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, decisiv pentru echipa națională</span></h2>
<p>Ianis Hagi, cel care a semnat recent cu Alanyaspor, formație care evoluează în prima ligă a Turciei, a revenit, cu această ocazie, și la echipa națională a României. Acesta a purtat banderola de căpitan în meciurile pe care „Tricolorii” le-au disputat cu Republica Moldova și cu Austria, în luna octombrie, și <span>a fost decisiv în partida din preliminariile pentru Cupa Mondială din 2026</span>.</p>
<p>În meciul disputat în fața Austriei, Ianis Hagi a centrat la golul marcat de Virgil Ghiță, cu o lovitură de cap, care a adus toate cele trei puncte pentru formația pregătită de Mircea Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se va întâmpla cu Răzvan Marin: „Mircea Lucescu l-a iubit pe Dănuț Lupu. I-au plăcut jucătorii-problemă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ce-se-va-intampla-cu-razvan-marin-mircea-lucescu-l-a-iubit-pe-danut-lupu-i-au-placut-jucatorii-problema-20305642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-se-va-intampla-cu-Razvan-Marin-„Mircea-Lucescu-l-a-iubit-pe-Danut-Lupu.-I-au-placut-jucatorii-problema-1400x1053.jpg"/><br/><p>Meme Stoica, președintele Consiliului de Administrație al celor de la FCSB, a vorbit recent despre situația lui Răzvan Marin, fotbalist care a intrat într-un conflict cu Mircea Lucescu, după ce selecționerul a decis să nu îl folosească în dubla cu Republica Moldova și Austria.</p>
<p>Oficialul campioanei României consideră că fotbalistul celor de la AEK Atena nu va avea interzis la echipa națională a României, întrucât „Il Luce” apreciază jucătorii cu personalitate și „jucătorii-problemă”.</p>
<h2><span>Meme Stoica, verdict despre Răzvan Marin</span></h2>
<p>Răzvan Marin, cel care a fost convocat de către Mircea Lucescu pentru meciurile cu Republica Moldova și Austria, din luna octombrie, nu a prins nici măcar un minut pentru echipa națională. Selecționerul a declarat că fotbalistul s-a confruntat cu o problemă medicală, dar <span>Răzvan Marin l-a contrazis</span> și a dezvăluit că era apt din punct de vedere fizic.</p>
<p>Acum, Meme Stoica a vorbit despre ceea ce se întâmplă cu Răzvan Marin și consideră că aceasta nu va avea interzis la echipa națională a României, întrucât „Il Luce” apreciază jucătorii cu personalitate și „jucătorii-problemă”, oferindu-l drept exemplu pe Dănuț Lupu.</p>
<p>„Stanciu nici nu mă așteptam să răspundă, e un copil prea cuminte și de bun simț. Mie mi-a plăcut răspunsul lui Răzvan Marin și cred că și Mircea Lucescu apreciază.</p>
<p>Nu știu ce părere a avut despre răspunsul lui Răzvan Marin, dar eu știu că Mircea Lucescu apreciază fotbaliștii cu personalitate, iar Răzvan Marin nu a fost obraznic, nici nu are cum să fie, pentru că are o educație. Eu i-am cunoscut ambii părinți, nu doar pe Petre, cu care am lucrat atâția ani, ci și pe Raluca. Copilul e foarte bine crescut, însă are personalitate. A răspuns într-un registru decent.<br/>
Eu cred că va depinde doar de modul în care el va juca în Grecia. E la o echipă mare, Mircea Lucescu e apropiat de acel campionat, pentru că Răzvan antrenează acolo. Dacă Răzvan Marin va juca bine, va fi chemat în continuare.</p>
<p>Mircea Lucescu tot timpul a apreciat jucătorii de caracter, chiar jucătorii-problemă. El l-a iubit pe Lupu cum nu cred că a iubit un alt fotbalist vreodată. Și Lupu era orice, numai un tip pe care să-l încadrezi în anumite… La fel și Sergen, care e acum antrenorul lui Beșiktaș”, a declarat Mihai Stoica, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Răzvan Marin după ce nu a fost folosit în meciurile cu Moldova și Austria</span></h2>
<p><span>Răzvan Marin a vorbi despre decizia luată de Mircea Lucescu</span>, de a nu se baza pe serviciile lui în meciurile cu Republica Moldova și Austria. Fotbalistul celor de la AEK Atena a precizat că nu a avut probleme medicale și i-a transmis un mesaj clar lui „Il Luce”.</p>
<p>„Sunt ok, am avut o încărcătură la coapsă. Eu am ajuns luni dimineață la cantonament, după-amiază am făcut antrenament normal. Marți am făcut antrenament, iar spre final am simțit o încărcătură, i-am zis preparatorului și lui Mister dacă pot să ies că simt încărcătură. Mai erau 5-10 minute și am preferat să ies. Miercuri m-am antrenat normal, joi înaintea meciului am făcut antrenament cum facem de obicei. După meci am alergat cu preparatorii și ceilalți băieți care nu au jucat sau au jucat mai puțin. Am făcut lansate.</p>
<p>Vineri dimineață când m-am trezit am simțit iar o încărcătură și i-am transmis doctorului. Dar i-am zis că nu e nimic grav și că vreau să mă antrenez vineri după-amiază. El a vorbit probabil cu nea Mircea și au zis să stau liniștit să nu risc nimic și să fac RMN sâmbătă dimineață și să vedem ce spune RMN-ul. Doar că nea Mircea între timp a făcut declarațiile pe care le făcuse la conferință. Aia a fost. Nu a fost nicio ceartă. S-a mai scris că a fost o ruptură între mine și nea Mircea. Nu am avut nicio discuție, asta a fost toată povestea. Nu a fost nici măcar o accidentare.</p>
<p>I-am zis că pot să mă antrenez și să joc dacă e nevoie de mine. Aș fi preferat să se zică direct că nu e nevoie de mine și mai bine să stau pe bancă decât să se zică că sunt accidentat sau lovit. Nu mai suntem copii, nu avem 20 de ani să ne speriem de anumite cuvinte, să nu fim destul de maturi să luăm lucrurile așa cum sunt. Eu așa aș fi preferat. Probabil sunt mulți jucători care preferă să li se spună lucrurile în față. E mult mai corect și normal. Așa văd lucrurile eu, poate greșesc.</p>
<p>Doctorul știa foarte bine că nu e nimic și sigur i-a transmis că nu e nimic grav. Sigur i-a transmis lui nea Mircea care probabil nu a vrut să riște. Pe mine ce m-a deranjat și am rămas puțin trist și dezamăgit a fost asta cu accidentarea. M-au sunat și directorul sportiv și antrenorul să mă întrebe care e situația. S-a creat o confuzie totală pentru că după am apărut la antrenamentul oficial și am făcut normal. În presă se scriau anumite lucruri. Le-am explicat. Asta m-a supărat cel mai tare. Dacă nu e nevoie de mine sau nu sunt bun să joc la națională să mi se spună direct. Nu să se spună că sunt accidentat sau că am probleme”, a declarat Răzvan Marin, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată acum cel care a ucis Generația de Aur la World Cup 1994. Kennet Andersson, coșmarul lui Prunea, are un fiu care-i calcă pe urme</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cum-arata-acum-cel-care-a-ucis-generatia-de-aur-la-world-cup-1994-kennet-andersson-cosmarul-lui-prunea-are-un-fiu-care-i-calca-pe-urme-20305394</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-arata-acum-cel-care-a-ucis-Generatia-de-Aur-la-World-Cup-1994.-Kenneth-Anderson-cosmarul-lui-Prunea-are-un-fiu-care-i-calca-pe-urme.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Kennet Andersson </span><span class="cf1">a fost unul dintre </span><span class="cf0">cei mai mari jucători d</span><span class="cf1">in</span><span class="cf0"> fotbal</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf0"> suedez</span> <span class="cf2">și totodată </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">coșmarul” lui Florin </span><span class="cf2">Prunea</span><span class="cf2"> și al Generației de Aur la World Cup 1994.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La peste 30 de ani de la momentul </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">a ucis” visul tricolorilor </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n America, fostul interna</span><span class="cf2">țional nordic se laudă cu fiul său care </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">i calc</span><span class="cf2">ă apăsat pe urme.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Cum </span><span class="cf2">mai arată </span><span class="cf5">Kenneth Andersson, </span><span class="cf3">„</span><span class="cf5">coșmarul</span><span class="cf2">”</span><span class="cf5"> lui </span><span class="cf2">Florin </span><span class="cf5">Prunea</span><span class="cf2"> și al naționalei Rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">niei</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Kennet Andersson a fost <span>unul dintre ce</span></span><span>i mai importanți fotbaliști <span class="cf2">din Suedia </span></span><span class="cf5">și totodată </span><span class="cf2">visul ur</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">t al lui </span><span class="cf5">Florin </span><span class="cf5">Prunea</span><span class="cf5"> și al </span><span class="cf2">na</span><span class="cf2">ționalei Rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">niei la Campionatul Mondial din 1994.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acum, la peste trei decenii de la acel meci fatidic care a curmat drumul tricolorilor spre semifinalel</span><span class="cf2">e competiției,</span> <span class="cf2">ex-atacantul </span><span class="cf5">se laudă cu fiul său</span><span class="cf2"> Liam, </span><span class="cf5">care îi </span><span class="cf2">urmeaz</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n carier</span><span class="cf2">ă, scrie <span>sportbibeln.se</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cupă Mondială din 1994 va răm</span><span class="cf1">âne pentru totdeauna în sufletul poporului suedez</span><span class="cf2">, acolo unde na</span><span class="cf2">ționala a c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">știgat </span><span class="cf0">medalia de bronz. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Unul dintre </span><span class="cf2">remarca</span><span class="cf2">ții turneului final </span><span class="cf0">a fost Kennet Andersson. Venit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n America cu </span><span class="cf0">un statut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ndoielnic</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">dup</span><span class="cf2">ă ce </span><span class="cf1">nu reu</span><span class="cf0">șise cu adevărat să se impună </span><span class="cf1">în Europa sau în echipa na</span><span class="cf0">țională, Kenneth a avut atunci parte de o </span><span class="cf1">var</span><span class="cf0">ă de neuitat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A marcat cinci goluri și a terminat pe locul doi </span><span class="cf1">în clasamentul marcatorilor Cupei Mondiale. Ulterior, a jucat 83 de meciuri pentru echipa na</span><span class="cf0">țională și pentru cluburi importante precum Lazio, Bologna și Fenerbahce.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20305398" style="width: 1036px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20305398" class="size-large wp-image-20305398" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1026px) 100vw, 1026px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-1026x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-1026x1400.jpeg 1026w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-768x1048.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc-1125x1536.jpeg 1125w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/sRxjA4hc.jpeg 1220w" width="1026"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20305398">Foto: Instagram<br/>Kennet1919</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Pe urmele tatălui. Liam </span><span class="cf1">a semnat primul său contract profesionist</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fiul Liam Andersson joacă pe postul de atacant, ca părintele său, și </span><span class="cf1">a semnat </span><span class="cf2">la 21 de ani </span><span class="cf1">primul s</span><span class="cf0">ău contract profesionist cu </span><span class="cf1">Örgryte</span><span class="cf1"> I</span><span class="cf2">S, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n ciuda faptului c</span><span class="cf2">ă <span>tatăl a evoluat pentru </span></span><span>rivalii locali de la IFK Göteborg</span><span class="cf1"> în timpul carierei sale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf6">Liam este un juc</span><span class="cf0">ător pe care l-am urmărit </span><span class="cf1">în 2024 </span><span class="cf0">și care a avut o evoluție frumoasă. Posedă calități fotbalistice </span><span class="cf1">în rolul de ofensiv</span><span class="cf0">ă, care se potrivesc foarte bine cu modul </span><span class="cf1">în care vrem s</span><span class="cf0">ă jucăm și </span><span class="cf1">în raport cu juc</span><span class="cf0">ătorii noștri ofensivi, cu o mentalitate pe care o dorim. Va fi interesant să vedem dezvoltarea sa </span><span class="cf1">în mediul nostru, spune directorul sportiv al clubului, Pontus </span><span class="cf1">Farnerud</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un comunicat oficial.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Tat</span><span class="cf0">ăl Kennet a postat o fotografie cu fiul său, care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i seam</span><span class="cf0">ănă extrem de mult. </span><span class="cf6">„Felicit</span><span class="cf0">ări pentru contract, Liam! E timpul pentru următorul pas!”, scrie Kennet pe Instagram, alături de cuvintele </span><span class="cf6">„</span><span class="cf2">tată m</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">ndru</span><span class="cf0">”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Bun</span><span class="cf0">ă treabă! Felicitări”, a comentat și fostul coechipier, Tomas Brolin.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FRF îl trage tot mai aproape pe Edi Iordănescu: secretarul general adjunct Gabi Bodescu a devenit naș în familia cu doi selecționeri! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/frf-il-trage-tot-mai-aproape-pe-edi-iordanescu-secretarul-general-adjunct-gabi-bodescu-a-devenit-nas-in-familia-cu-doi-selectioneri-exclusiv-20304256</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FRF-il-trage-tot-mai-aproape-pe-Edi-Iordanescu-secretarul-general-adjunct-Gabi-Bodescu-a-devenit-nas-in-familia-cu-doi-selectioneri-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Situația lui Mircea Lucescu în postul de selecționer al României rămâne plină de incertitudini, nici măcar victoria cu Austria nereușind să ofere echilibrul așteptat. După meci, ieșirile publice fără precedent ale lui „Il Luce” au produs controverse și au alimentat și mai mult haosului din jurul tricolorilor.</p>
<p>În aceste condiții, dar mai ales pe fondul „eternelor” decizii și răzgândiri ale antrenorului de 80 de ani cu privire la rămânerea în funcție, pe holurile federalilor se discută tot mai mult scenariul unei reveniri a lui Edi Iordănescu la cârma „Generației de Suflet”.</p>
<p>În aceste zile, un eveniment special a avut loc în familia Iordănescu, iar ProSport își prezintă toate detaliile! Pentru că e vorba inclusiv de FRF aici, iar tabloul este grăitor pentru relația excelentă care există între conducerea Federației și familia Iordănescu. Să nu uităm că Anghel Iordănescu a fost director tehnic FRF în mandatul de președinte al lui Răzvan Burleanu, apoi selecționer după plecarea lui Victor Pițurcă, reușind să califice România la EURO 2016.</p>
<p>Ulterior, Edi Iordănescu a prelut naționala după mandatele Christoph Daum, Cosmin Contra și Mirel Rădoi, reușind o calificare extraordinară la EURO 2024, cu tricolorii în postura de câștigători neînvinși ai unei grupe din care mai făcea parte și Elveția. Iar la turneul final din Germania, vara trecută, naționala noastră a câștigat iar grupa, cu Ucraina, Slovacia și Belgia!</p>
<h2><span>Gabi Bodescu, naș în familia Iordănescu!</span></h2>
<p>Sursele <span>ProSport</span> dezvăluie în exclusivitate că duminica trecută, Gabi Bodescu, secretarul general adjunct al FRF și om de bază în conducerea federală pentru Răzvan Burleanu, a devenit naș în… familia Iordănescu! Mai exact, Bodescu a botezat fiul lui Alex Iordănescu, fratele mai mic al lui Edi Iordănescu (foto jos)!</p>
<p><img alt="picture" decoding="async" src="https://imgresizer.eurosport.com/unsafe/1200x0/filters:format(jpeg)/origin-imgresizer.eurosport.com/2022/02/16/3319188-67864028-2560-1440.jpg"/></p>
<p>Evenimentul a avut loc ferit de atenția mass-media, iar astfel putem spune că FRF îl trage, cumva, tot mai aproape pe Edi Iordănescu, existând de acum și relații de rudenie între conducerea federală și fostul selecționer, actualmente antrenor la Legia Varșovia în Polonia.</p>
<p>Alex Iordănescu, al cărui băiețel a fost botezat de Gabi Bodescu, este cel mai mic dintre cei trei fii ai lui Anghel Iordănescu, în vreme ce „mijlociul” Andrei lucrează azi în cadrul Comisiei pentru Tineret și Sport din cadrul Senatului și este cel care în noiembrie anul trecut reacționa aici în social media la atacurile lui Mircea Lucescu privitoare la mandatul lui Edi Iordănescu la națională.</p>
<p>Edward, fostul selecționer, este cel mai mare dintre copiii lui Anghel Iordănescu, în vreme ce Maria Iordănescu este cel mai tânăr dintre copiii fostului selecționer.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu e aproape de despărțire la Legia Varșovia</span></h2>
<p>Presa din Polonia a scris în aceste zile despre <span>situația lui Edi Iordănescu la Legia Varșovia</span>, ultimele rezultate dar mai ales problemele interne din club aducându-l pe fostul selecționer al României în postura de a-și arăta față de conducerea clubului disponibilitatea încetării colaborării, potrivit jurnaliștilor polonezi.</p>
<p>Cu românul sosit la club în vară, Legia a câștigat Supercupa Poloniei și s-a calificat în grupa Conference League, dar un 0-1 cu Samsunspor în debutul campaniei europene pe această fază competițională plus două eșecuri consecutive în campionat au complicat mult situația lui Edi Iordănescu la Varșovia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vlad Dragomir, ofertat de FCSB. Reacția internaționalului român: „Un club puternic, cu rezultate în Europa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/vlad-dragomir-ofertat-de-fcsb-reactia-internationalului-roman-un-club-puternic-cu-rezultate-in-europa-20304136</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Vlad-Dragomir-ofertat-de-FCSB.-Reactia-internationalului-roman.-„Un-club-puternic-cu-rezultate-in-Europa-1400x872.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad Dragomir a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n trecut una dintre </span><span class="cf0">țintele lui Gigi Becali, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă mutarea nu s-a realizat deoarece mijlocașul a refuzat să revină </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fotbalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nesc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Interna</span><span class="cf0">ționalul a luat decizia fermă de a răm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne s</span><span class="cf0">ă joace peste hotare, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă, spune chiar el, a discutat </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">de vreo 2-3 ori” cu FCSB, </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">club important, puternic, cu rezultate în Europa</span><span class="cf0">”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">FCSB</span><span class="cf0">, oferte pentru Vlad Dragomir</span><span class="cf3">. Reacția internaționalului român</span><span class="cf0"> de la </span><span class="cf0">Pafos</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Vlad Dragomir a fost </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă este unul dintre jucătorii preferați ai lui </span><span class="cf3">Gigi Becali</span><span class="cf0">. <span>A vrut nu o dată să-l aducă la FCSB</span>, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă transferul nu s-a perfectat</span>, <span class="cf0">pentru că </span><span class="cf0">internaționaluil</span><span class="cf0"> rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf3">a refuzat să revină în </span><span class="cf0">Superligă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mijlocașul lui </span><span class="cf0">Pafos</span><span class="cf0"> și-a dorit să răm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n str</span><span class="cf0">ăinătate, </span><span class="cf3">în ciuda </span><span class="cf0">ofertelor venite pe adresa sa din partea campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei. </span><span class="cf0">De fiecare dată negocierile n-au durat foarte mult, din cauza deciziei ferme a fotbalistului de a juca peste hotare.</span></p>
<p><span class="cf2">„</span><span class="cf4">Au fost discu</span><span class="cf5">ții de mai multe ori, de vreo 2-3 ori. Eu am spus de la </span><span class="cf4">început c</span><span class="cf5">ă vreau să joc afară. Nu voiam să mă </span><span class="cf4">întorc în România, chiar dac</span><span class="cf5">ă FCSB e un club important, puternic, cu rezultate </span><span class="cf4">în Europa. </span></p>
<p><span class="cf4">Pentru mine a fost important s</span><span class="cf5">ă răm</span><span class="cf4">ân s</span><span class="cf5">ă joc </span><span class="cf4">în str</span><span class="cf5">ăinătate, de asta și discuțiile despre transfer au fost scurte”, a spus Vlad Dragomir, potrivit <span>We Love Sport</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20304194" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20304194" class="size-large wp-image-20304194" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8069788-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8069788-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8069788-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8069788-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8069788-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20304194">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A marcat imediat dup</span><span class="cf0">ă ce a fost aruncat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lupt</span><span class="cf0">ă. Echipa sa este lider </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Cipru</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pafos</span> <span class="cf0">a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvins </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">etapa a 7-a din Cipru </span><span class="cf0">cu</span><span class="cf2"> 4-0 </span><span class="cf0">pe</span> <span class="cf2">Ethnikos</span> <span class="cf2">Achnas</span><span class="cf0">. Dup</span><span class="cf0">ă cele două meciuri jucate pentru națională, cu Moldova și Austria, Vlad Dragomir a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput meciul pe banca de rezerve </span><span class="cf0">și a fost introdus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n teren </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n minutul 81, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n locul celebrului David Luiz, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd scorul era deja 2-0.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">L</span><span class="cf0">a doar 4 minute, rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nul a punctat, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce </span><span class="cf3">Anderson Silva a stabilit scorul final în minutul 89</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În urma acestui succes, trupa lui Vlad Dragomir a acumulat 18 puncte dup</span><span class="cf4">ă 7 etape și este lider </span><span class="cf2">în prima lig</span><span class="cf4">ă cipriotă, cu trei puncte peste APOEL, care are un meci mai puțin disputat. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span>Mijlocașul român în vârstă de 26 de ani a ajuns la Pafos </span><span class="cf1"><span>în vara anului 2021</span>, dup</span><span class="cf2">ă aventura de la Virtus </span><span class="cf2">Entella,</span><span class="cf2"> din Italia. La </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nceputul acestei luni, acesta a</span><span class="cf2"> bifat jocul cu numărul 164 </span><span class="cf1">în tricoul </span><span class="cf0">ciprio</span><span class="cf0">ților </span><span class="cf2">și a devenit jucătorul cu cele mai multe partide din istoria echipei. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
