<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>CSM București și-a ales noul antrenor. Cine e înlocuitorul lui Adi Vasile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/csm-bucuresti-si-a-ales-noul-antrenor-cine-e-inlocuitorul-lui-adi-vasile-20314827</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/CSM-Bucuresti-si-a-ales-noul-antrenor.-Cine-e-inlocuitorul-lui-Adi-Vasile-scaled-e1762290958539-1400x809.jpg"/><br/><p>CSM București a anunțat marți că se desparte de antrenorul Adi Vasile în urma rezultatelor sub așteptări in Champions League.</p>
<p>De asemenea, clubul bucureștean a renunțat și la serviciile team-managerului Cristina Vărzaru.</p>
<h2><span>CSM București și-a ales noul antrenor. Cine e înlocuitorul lui Adi Vasile</span></h2>
<p>Până la numirea unui nou antrenor, echipa este condusă temporar de Iulia Curea, fostă mare jucătoare. Între timp, conducerea clubului caută o soluție permanentă, iar surpriza ar putea veni chiar din interiorul clubului.</p>
<p>Interesant este faptul că principalul favorit să preia postul de antrenor principal este Marius Novanc, care în prezent se ocupă de echipa de juniori 1 a celor de la CSM.</p>
<p>Fost antrenor la Gloria Bistrița, Novanc este considerat o opțiune potrivită pentru a conduce echipa de senioare, potrivit sport.ro.</p>
<p>Decizia de schimbare a staffului tehnic a venit după rezultate sub așteptări din Liga Campionilor. Deși echipa este neînvinsă în campionat, înfrângerea cu Odense, scor 30-36, dar și înfrângerea cu Krim Ljubljana, scor 27-31, au cântărit enorm în luarea acestei hotărâri.</p>
<h2><span>CSM București, înfrângere șocantă în Liga Campionilor! „Tigroaicele” s-au făcut de râs</span></h2>
<p><span>CSM București a înregistrat o înfrângere surprinzătoare</span> în etapa a 5-a din Liga Campionilor la handbal feminin.</p>
<p>„Tigroaicele” s-au făcut de râs în fața celor de la Krim Ljubljana, care a reușit să se impună categoric, scor 31-27.</p>
<p>CSM București a avut parte de o seară dificilă sâmbătă, în deplasarea din Slovenia, unde a întâlnit-o pe Krim Ljubljana, în etapa a 5-a din Liga Campionilor la handbal feminin. Deși era considerată favorită, campioana României a pierdut surprinzător, cu scorul de 27-31.</p>
<p>CSM București pornea cu prima șansă, însă echipa slovenă a făcut un meci excelent în fața propriilor suporteri și a dominat de la început până la final.</p>
<p>Formația antrenată de Adi Vasile a început slab, a făcut multe greșeli și nu a reușit să țină pasul cu ritmul impus de adversare, care au profitat de fiecare ocazie.</p>
<p>Înfrângerea este cu adevărat surprinzătoare, mai ales că pentru formația din Slovenia, aceasta a fost prima victorie în acest sezon al Ligii Campionilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un sezon internațional compromis. Vasile Stângă, legendarul handbalist al României, vede o resetare totală la CSM București</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/un-sezon-international-compromis-vasile-stanga-legendarul-handbalist-al-romaniei-vede-o-resetare-totala-la-csm-bucuresti-20316900</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Un-sezon-international-compromis.-Vasile-Stanga-legendarul-handbalist-al-Romaniei-vede-o-resetare-totala-la-CSM-Bucuresti-1400x1050.jpg"/><br/><p>Plecarea lui Adi Vasile si a Cristinei Vărzaru de la conducerea CSM București a produs un adevărat tsunami în handbalul din campionatul intern. Locul celor doi, chiar dacă provizoriu, a fost luat de secundul Iulia Curea și, posibil, de antrenorul de la juniori Marius Novanc. Totuși, în opinia legendarului handbalist Vasile Stângă, aceasta pare a fi doar o soluție de moment.</p>
<p>„Se va încerca redresarea situației. Ce se mai poate redresa. Eu, unul, cred că va fi doar o soluție de moment. Până la încheiereea acestui sezon. Cei de la CSM vor trebui să găsească un antrenor care să ducă mai departe echipa”, a precizat Vasile Stângă, despre situația echipei de handbal feminin CSM București.</p>
<h2><span>„Un an compromis la nivel european”</span></h2>
<p>Fostul mare handbalist Vasile Stângă e de părere că parcursul european al CSM-ului, în acest an, este unul compromis.</p>
<p>„În condițiile actuale eu nu cred că mai sunt șanse ca echipa să aibă un parcurs bun în Liga Campionilor.</p>
<p>Actualul sezon competițional european este unul închis”, a adăugat Stângă.</p>
<h2><span>Ce performanțe a avut Vasile Stângă ca handbalist</span></h2>
<p>Vasile Stângă a fost descoperit de antrenorul Iuliu Voinea, cel care l-a observat în timpul unei selecții făcute la nivelul școlii la care învăța Stângă în clasa a cincea. Criteriul de selecționare a fost aruncarea mingii de oină, iar Stângă, cunoscut pentru forța cu care arunca mingea, a fost acceptat la handbal și a ajuns în scurt timp la Clubul Sportiv Școlar Constructorul.</p>
<p>De la acest club școlar, Stângă a ajuns la Metalul Hunedoara. Deși a jucat și fotbal, evoluând într-o partidă din Divizia C, Vasile Stângă a ales până la urmă handbalul, avându-i ca idoli pe Gheorghe Gruia și pe Ștefan Birtalan, ambii interi. A rămas la Hunedoara până în 1977, când patru cluburi au încercat să-l aducă în curtea lor pe cel care deja impresiona la lotul de juniori al României. Până la urmă, a ajuns la Steaua București, club la care va cunoaște marea performanță: de zece ori campion al României și de patru ori câștigător al Cupei, ajungând și la echipa națională de handbal a României.</p>
<p>Alături de „tricolori”, Vasile Stângă va reuși mari performanțe: va câștiga de două ori Campionatele Mondiale Universitare (în 1981 și 1985), va cuceri de două ori bronzul la Jocurile Olimpice, mai întâi la Moscova, în 1980, iar apoi peste patru ani, la Los Angeles. Este golgheterul Campionatului Mondial din 1982, desfășurat în Germania de Vest, cu 65 de goluri și declarat, în același an, cel mai bun inter stânga din lume.</p>
<p>În 1983, Vasile Stângă a reușit să câștige, alături de echipa României, Supercupa Mondială, o competiție în a cărei finală România a învins Rusia. Pentru această performanță, Nicolae Ceaușescu, foarte încântat de înfrângerea rușilor din ultimul act, l-a recompensat pe Vasile Stângă cu 12.000 de lei.</p>
<p>În anul 1988, avea să fie numit maestru emerit al sportului, iar un an mai târziu ajungea cu Steaua în finala Cupei Campionilor Europeni la handbal masculin, pierdută la Minsk, scor 37-23, după ce sovieticii de la SKA fuseseră învinși la București la doar 6 goluri, scor 30-24. În returul din URSS, doar Vasile Stângă și Marian Dumitru, marcatori a 18 goluri împreună, au jucat la un nivel mai ridicat.</p>
<p>În același an, Stângă părăsea România cu destinația Spania, acolo unde avea să semneze cu Avidesa Valencia, club la care avea să fie coleg cu un alt român, Maricel Voinea. Alături de această echipă, Vasile Stângă își trecea un nou titlu în palmares, Cupa Spaniei. În finală, adversara a fost FC Barcelona, o echipă mult mai puternică decât Avidesa, fiind câștigătoarea Cupei Campionilor Europeni. După un meci dramatic, cu două reprize de prelungiri, scorul părea să rămână egal, însă cu câteva secunde înainte de ultimul fluier, Vasile Stângă a fost faultat în semicerc, nimeni nu a avut curajul să bată acel 7 metri. A luat mingea, a aruncat și a marcat, aducând trofeul la Valencia. Datorită acestui succes, Stângă și colegii săi au fost declarați cetățeni de onoare ai orașului Valencia. Cariera lui Stângă s-a încheiat la 35 de ani, în anul 1992, după ce a suferit o gravă accidentare: ruptură de ligamente la genunchi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CSM București, victorie mare în Liga Campionilor! Cum s-a descurcat campioana României în primul meci fără Adi Vasile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/csm-bucuresti-victorie-mare-in-liga-campionilor-cum-s-a-descurcat-campioana-romaniei-in-primul-meci-fara-adi-vasile-20317784</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/CSM-Bucuresti-victorie-mare-in-Liga-Campionilor.jpg"/><br/><p>CSM București a obținut o victorie foarte importantă în Liga Campionilor, după ce a trecut de Sola cu 38-29. Acesta este a treilea succes obținut de CSM în acest sezon european.</p>
<p>Campioana României a jucat excelent și dă semne clare că ar putea să lupte totuși pentru prezența în Final Four-ul din acest sezon.</p>
<h2><span>CSM București, victorie uriașă cu Sola în Liga Campionilor</span></h2>
<p>CSM București a obținut un succes important în Liga Campionilor și a izbutit să treacă de Sola cu 38-29. A fost primul meci pentru Iulia Curea pe banca formației care a reușit să câștige cel mai important trofeu european chiar la prima participare.</p>
<p>Mai ales finalul a fost excelent pentru CSM București, care astfel a reacționat excelent după despărțirea de Adi Vasile.</p>
<p>Astfel, Sola a rămas fără punct în Liga Campionilor și foarte probabil va încheia pe primul loc această fază a competiției.</p>
<h2><span>CSM București, al treilea succes din acest sezon de Liga Campionilor</span></h2>
<p>Sâmbătă, CSM București a obținut doar a treia victorie din acest sezon european. Campioana României a bifat până acum patru eșecuri.</p>
<p>CSM București a trecut peste Podravka în clasament și va încerca să prindă locul 3 și o echipă cât mai accesibilă în următoarea fază a competiției.</p>
<p>„Se va încerca redresarea situației. Ce se mai poate redresa. Eu, unul, cred că va fi doar o soluție de moment. Până la încheierea acestui sezon. Cei de la CSM vor trebui să găsească un antrenor care să ducă mai departe echipa”, a precizat Vasile Stângă, după plecarea lui Adi Vasile.</p>
<h2><span>Gloria Bistrița, duel cu Borussia Dortmund</span></h2>
<p>Duminică, Gloria Bistrița are și ea un „examen” important în Liga Campionilor, urmând să o întâlnească pe Borussia Dortmund.</p>
<p><span>Cu patru victorii obținute până acum</span>, Bistrița încearcă să prindă chiar locul 2, obiectiv la care puțini sperau la startul competiției.</p>
<h2><span>Dinamo, meci în Franța pe terenul lui Nantes</span></h2>
<p>Dinamo va juca și ea în Liga Campionilor, însă meciurile din competiția masculină au loc săptămâna viitoare.</p>
<p>Fără punct obținut până acum, cei de la Dinamo vor încerca să producă surpriza pe terenul lui Nantes.</p>
<p>Echipa lui Paulo Pereira tremură și în lupta pentru titlu, după un început de sezon sub așteptări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gloria Bistrița, victorie uriașă în deplasare cu Buducnost, în Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/gloria-bistrita-victorie-uriasa-in-deplasare-cu-buducnost-in-liga-campionilor-20313306</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gloria-Bistrita-victorie-uriasa-in-deplasare-cu-Buducnost-in-Liga-Campionilor-1400x785.jpg"/><br/><p>Echipa feminină de handbal Gloria Bistrița a obținut o victorie imensă în Grupa A din Liga Campionilor, consolidându-și locul 3.</p>
<p>După o prestație senzațională, Gloria Bistrița s-a impus la 3 goluri diferență pe terenul puternicei echipe Buducnost Podgorica.</p>
<h2><span>Handbalistele de la Gloria Bistrița au ajuns la a patra victorie în Grupa A din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Chiar dacă a plecat cu șansa a doua în meciul cu Buducnost Podgorica, <span>echipa feminină de handbal Gloria Bistrița</span> a obținut o victorie mai mult decât importantă, în etapa 6 din Grupa A a Ligii Campionilor.</p>
<p>Condusă la pauză cu 3 goluri diferență, 13-16, echipa pregătită de Dario Antonio Mata Bejar și Carlos Viver a făcut o a doua repriză senzațională. Formația aflată pe locul 3 în Liga Florilor, cu un meci mai puțin, a înscris 16 goluri în partea secundă a confruntării și a primit doar 10.</p>
<p>Principalele marcatoare ale partidei au fost Grbic 8 goluri, Godec 5, Vukcevic 4, Radivojevic 4, pentru Buducnost, respectiv Seraficeanu 7, Delgado 7, Nusser 4, Kobylinska 3 de la Gloria Bistriţa.</p>
<h2><span>În etapa 7, Gloria Bistrița primește replica formației germane Borussia Dortmund</span></h2>
<p>A fost a patra victorie pentru Gloria Bistrița în această ediție a Ligii Campionilor. Până în prezent, a învins Storhamar Handball Elite cu 29-26, DVSC Debrecen cu 34-33 și <span>săptămâna trecută Esjberg cu 38-35</span>, fiind învinsă de Metz Handball cu 24-31 și Gyor ETO cu 18-33. Acestea sunt, de altfel, ocupantele primelor două poziții din clasament, lider fiind formația maghiară.</p>
<p>În etapa 6 s-au mai jucat partidele dintre Gyor – Metz Handball 31-27 şi Team Esbjerg – Borussia Dortmund 36-29. La această oră se joacă Storhamar – DVSC Debrecen.</p>
<p>Gyor are 12 p, Metz are 10 puncte, Metz Gloria Bistrița are 6 puncte, Storhamar și Borussia câte 4, Debrecen are două, iar Buducnost a jucat, mai în glumă, mai în serios, degeaba.</p>
<p>Etapa 7 se joacă la finalul viitoare, iar Gloria Bistrița primește replica formației germane Borussia Dortmund. Celelalte partide sunt Gyor – Storhamar, Debrecen – Metz și Esjberg – Buducnost.</p>
<p>În grupa B a Ligii Campionilor evoluează şi campioana CSM Bucureşti. Echipe primăriei Capitalei joacă, la această oră, pe teren propriu, cu Odense, iar la pauză scorul este egal, 16-16.</p>
<p>Primele două echipe din fiecare grupă se califică direct în sferturile de finală, iar ocupantele pozițiilor 3-6 vor juca, în cruciș (Locul 3 din Grupa A cu Locul 6 din Grupa B, Locul 4 din Grupa A cu Locul 5 din Grupa B și ala mai departe) pentru accederea în faza eliminatorie.</p>
<p>Învingătoarele din sferturile de finală se vor califica în turneul final al Ligii Campionilor, fază a competiției în care CSM București nu a mai ajuns din sezonul 2017/2018, când se clasa pe locul 3.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E gata! Antrenorul campioanei României a fost dat afară: comunicat oficial!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/e-gata-antrenorul-campioanei-romaniei-a-fost-dat-afara-comunicat-oficial-20314255</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/E-gata-Antrenorul-campioanei-Romaniei-a-fost-dat-afara.-Comunicat-oficial-1400x838.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">CSM București a anunțat că l-a dat afară pe antrenorul Adrian Vasile, la doar două zile după eșecul de acasă cu Odense, din etapa a 6-a a grupelor Ligii Campionilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei transmite prin intermediul unui comunicat oficial </span><span class="cf0">că a acceptat demisia </span><span class="cf1">team-manager-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> Cristina Vărzaru</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2><span>Adi Vasile a fost demis de la CSM București</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">CSM București a anunțat <span>rezlierea contractului antrenorului</span> Adrian Vasile, despărțirea de tehnician venind la două zile după înrângerea de pe teren propriu cu Odense, din etapa a 6-a a grupelor Ligii Campionilor.  </span><span class="cf0">La respectiva întâlnire, fanii i-au cerut vehement demisia antrenorului. </span></p>
<p><span class="cf0">Totodată, oficialii grupării din Capitală au anunțat</span><span class="cf0"> că au acceptat demisia </span><span class="cf1">team-manager-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> Cristina Vărzaru</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">CSM București anunță </span><span class="cf1">încetarea colabor</span><span class="cf0">ării cu antrenorul principal Adi Vasile. Decizia a fost adoptată </span><span class="cf1">în urma unei analize comune asupra rezultatelor înregistrate în actualul sezon competi</span><span class="cf0">țional. Dacă pe plan intern echipa a </span><span class="cf1">înregistrat evolu</span><span class="cf0">ții conform obiectivelor stabilite fiind ne</span><span class="cf1">învins</span><span class="cf0">ă, parcursul </span><span class="cf1">în EHF Champions League nu a reflectat pe deplin a</span><span class="cf0">șteptările clubului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De asemenea, clubul a acceptat și demisia team-manager-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> echipei, Cristina Vărzaru. Conducerea CSM București le mulțumește celor doi pentru activitatea desfășurată, profesionalismul și dăruirea demonstrate pe parcursul colaborării și le urează succes </span><span class="cf1">în carierele viitoare</span><span class="cf0">”, se arată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n comunicatul emis de CSM Bucure</span><span class="cf0">ști.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Adi Vasile fusese numit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n aceast</span><span class="cf2">ă vară, </span><span class="cf2">dup</span><span class="cf2">ă demisia intempestivă a </span><span class="cf3">lui </span><span class="cf3">Helle</span><span class="cf3"> Thomsen. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">n tot acest timp, </span><span class="cf1">Vasile a câ</span><span class="cf3">știgat Supercupa Rom</span><span class="cf1">âniei </span><span class="cf3">și a bifat victorii pe linie </span><span class="cf1">în </span><span class="cf4">„Liga Florilor”, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă jocul a </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">sc</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">r</span><span class="cf2">țăit” mai mereu. </span></p>
<p><span class="cf2">Ceea ce a dus însă la acest deznod</span><span class="cf2">ăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nt au fost </span><span class="cf1">rezultatele rușinoase din Liga Campionilor</span><span class="cf0">. Patru</span><span class="cf1"> înfrângeri în 6 meciuri </span><span class="cf2">și locul 6 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n grup</span><span class="cf2">ă, </span><span class="cf3">ultimul care asigură calificarea </span><span class="cf1">în play-off-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> pentru sferturile de final</span><span class="cf3">ă din Liga Campionilor. </span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Tehnicianul a mai pregătit-o pe CSM București </span><span class="cf1">în perioada 2019-2024 </span><span class="cf2">și în fiecare an s-a oprit </span><span class="cf1">în sferturile de final</span><span class="cf2">ă ale Champions League.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20314267" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20314267" class="size-large wp-image-20314267" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-2048x1537.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20314267">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Cine asigură interimatul</span></h2>
<p>Rămasă cu locul gol pe banca tehnică, <span>campioana României va merge pe mâna unui interimar</span> în perioada imediat următoare, până va găsi cea mai bună variantă.</p>
<p>Astfel că, de pregătirea echipei se va ocupa antrenorul secund Iulia Curea.</p>
<p><span class="cf1">„Pân</span><span class="cf0">ă la desemnarea unui nou antrenor principal, activitatea tehnică a echipei va fi coordonată, interimar, de către antrenorul secund Iulia Curea, care va asigura continuitatea pregătirii”, mai transmite CSM București.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
