<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul modest. Colegii săi au venit cu Lamborghini sau cu Rolls-Royce, dar el a preferat să conducă mașina lui de 5 ori mai ieftină</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/milionarul-modest-colegii-sai-au-venit-cu-lamborghini-sau-cu-rolls-royce-dar-el-a-preferat-sa-conduca-masina-lui-de-5-ori-mai-ieftina-19998099</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Milionarul-modest.jpg"/><br/><p>În timp ai lui colegi conduc Lamborghini sau Rolls-Royce, milionarul modest preferă să se afișeze cu o mașină de cinci ori mai ieftină.</p>
<p>Fotbaliștii echipei engleze Manchester City conduc mașini al căror preț are șase cifre, cu o singură excepție, Josko Gvardiol.</p>
<h2><span>Un milionar modest preferă să conducă o mașină de cinci ori mai ieftină decât a colegilor lui</span></h2>
<p>Josko Gvardiol face notă discordantă în parcarea de la baza de antrenament a lui Manchester City. În timp ce <span>fotbaliștii pregătiți de Pep Guardiola</span> ajung la cantonament la bordul unor bolizi de lux, croatul venit la echipă în vara lui 2023 preferă un Volkswagen.</p>
<p>Jucătorii sunt așteptați deseori la poarta bazei de pregătire de amatorii de autografe, iar unul dintre aceștia a făcut recent un filmuleț, în timp ce jucătorii campioanei Angliei ajungeau. Și absolut toți suporterii au fost susprinși când au văzut ce mașină conducea Gvardiol.</p>
<p>Fotbalistul croat a oprit mașina pentru a da un autograf și a fost lăudat de suporteri. „Umilul meu rege. Genul meu de mașină”, a spus unul dintre fanii echipei lui Pep Guardiola.</p>
<p>Un altul a adăugat: „Dacă trebuie să judec o persoană după mașină – Josko Gvardiol ființă umană de elită”. Un al treilea a comentat: „Toți în mașini cu șase cifre, cu excepția lui Gvardiol”.</p>
<h2><span>Gvardiol câștigă săptămânal 240.000 de euro, iar mașina costă de patru ori mai puțin</span></h2>
<p>Ruben Dias a fost văzut într-un Lambo de 350.000 de lire sterline, în timp ce John Stones și Ederson conduc Rolls-Royce Phantom evaluate la același preț, scrie <span>The Sun</span>.</p>
<p>Rico Lewis, Matheus Nunes și Phil Foden au fost fiecare într-un Mercedes G-Wagons, în valoare de aproximativ 175.000 de lire sterline.</p>
<p>Erling Haaland deține un Audi Rs6, cu prețuri începând de la 120.000 de lire sterline pentru mașină.</p>
<p>Bernardo Silva și Stefan Oretga au Mercedes GLS identic, care poate valora 200.000 de lire sterline, cu dotări personalizate.</p>
<p>Gvardiol a ajuns Manchester City după ce „cetățenii” <span>au plătit 90 de milioane de euro lui RB Leipzig</span>. Are un contract până în 2028, câștigă săptămânal 240.000 de euro, dar preferă să fie la volanul unei mașini care costă cel mult 60.000 de euro.</p>
<h2><span>Gvardiol a marcat un singur gol în acest sezon</span></h2>
<p>Josko Gvardiol este unul dintre jucătorii de la bază de la echipa pregătită de Pep Guardiola. În acest sezon a fost prezent pe teren în nouă meciuri, dintre care șase în Premier League și câte unul în Liga Campionilor, Cupa Ligii Angliei și Community Shield.</p>
<p>A marcat o singură dată, în etapa a șasea din campionat, când Manchester City a remizat, 1-1, în deplasare, cu Newcastle. Jucătorul croat deschis scorul în minutul 35, după o pasă de la Jack Gfrealish, iar gazdele au restabilit egalitatea după o oră de joc, prin Anthony Gordon, aflat la a doua reușită stagională.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Super Rally București are loc sâmbătă în jurul Sălii Palatului. Benea și Ferrari, printre favoriți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/super-rally-bucuresti-are-loc-sambata-in-jurul-salii-palatului-benea-si-ferrari-printre-favoriti-20000731</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Super-Rally-Bucuresti-are-loc-sambata-in-jurul-Salii-Palatului.-Benea-si-Ferrari-printre-favoriti.jpg"/><br/><p>Lider în clasamentul de la turisme după primele două etape, pilotul timișorean Radu Benea are nevoie de o clasare în Top la Super Rally București, programat sâmbătă pe Calea Victoriei, pentru a deveni principalul candidat la titlul acestei divizii.</p>
<p>Cu două locuri secunde în startul sezonului, pilotul de la Canova Racing care se află la bordul unui Ferrari 488 Challenge are 36 de puncte, fiind urmat de Costel Cășuneanu, cu 33, și Adrian Teslovan, cu 25, astfel că duelul de la București va fi unul decisiv.</p>
<h2><span>Super Rally București se dispută cu trofeul pe masă</span></h2>
<p>Etapa din Super Rally din Capitală se va desfășura mâine pe un traseu care va avea startul din fața Ateneului Român și va înconjura Sala Palatului, lungimea totală fiind de 2,75 kilometri.</p>
<p>Duelul din clasa turismelor se anunță unul intens deoarece la start se vor prezenta și alte câteva nume importante din motorsport, precum Simone Tempestini, Jerome France, Norbert Maior și Geoffrey Schatz. Aceștia din urmă însă vor puncta doar în topul etapei, nu și în clasamentul general.</p>
<p>„Va fi interesant. Sunt bucuros să văd atâtea nume mari la start și cred că cel mai câștigat va fi publicul pasionat deoarece se va da o luptă pentru fiecare zecime de secundă. Sunt pregătit și nerăbdător, mai ales că se anunță și vreme bună pentru sâmbătă”, a spus Radu Benea.</p>
<blockquote><p>La fel ca până acum, Benea va face echipă la Canova Racing cu fiul său Nicolas, care la 16 ani este cel mai tânăr pilot din campionat. Tânărul este pe locul 3 în clasamentul clasei 2A, cea mai disputată din campionat, și va pilota la București un model Ford Fiesta Rally4</p></blockquote>
<p>Cei doi sunt și în lupta pentru clasamentul echipelor, Canova fiind pe 3 în acest moment, cu 37 de puncte, la numai 8 în urma celor care conduc topul, astfel că runda din București ar putea aduce modificări surpriză în top.</p>
<p>„Este primul sezon împreună, în această formulă și deja am reușit câteva rezultate frumoase.</p>
<p>Sunt sigur că vom vedea Canova pe podiumuri în următoarea perioadă, acum ne dorim să ne acomodăm cu mașinile de concurs, așa că ne dorim să ne bucurăm de fiecare kilometru parcurs și sunt convins că rezultatele vor veni odată cu trecerea timpului”, a mai spus Benea senior.</p>
<h2><span>Când va fi  cursa?</span></h2>
<p>Penultima etapă a sezonului 2024 din Campionatul Naţional de Super Rally va avea loc sâmbătă, în centrul Capitalei, pe un traseu special amenajat în jurul Sălii Palatului. Cursa se va desfăşura exclusiv sâmbătă, în două intervale orare.</p>
<p>Prima parte, între orele 9:00 şi 10:00 va programa acele manșe de recunoaşteri, iar de la ora 14:30 sunt programate antrenamentele oficiale, urmate de cele două manşe de concurs.</p>
<p>Între 10:00 şi 14:00 va fi pauză, atunci când publicul va putea cunoaște piloţii în cadrul unei sesiuni „meet &amp; greet”, dar să vadă îndeaproape şi maşinile de curse.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România, locul 3 pe națiuni la Drift Kings Nation Cup 2024! Unde s-a desfășurat competiția și ce româncă s-a impus la clasa fete. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/romania-locul-3-pe-natiuni-la-drift-kings-nation-cup-2024-unde-s-a-desfasurat-competitia-si-ce-romanca-s-a-impus-la-clasa-fete-video-20003143</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Romania-locul-3-pe-natiuni-la-Drift-Kings-Nation-Cup-2024-Unde-s-a-desfasurat-competitia-si-ce-romanca-s-a-impus-la-clasa-fete.-VIDEO.jpg"/><br/><p>Echipajul format din Claudiu Adam, Călin Ciortan Senior și Tudor Ciortan Junior s-a clasat pe podium la Drift Kings Nation Cup 2024.</p>
<p>Au participat piloți din România, Grecia, Cipru, Lituania, Bulgaria, Turcia, Ungaria, Polonia, iar competiția avut loc pe circuitul de la Serres – Grecia.</p>
<h2><span>Ce s-a întâmplat la Drift Kings Nation Cup 2024! Surpriză la clasa fete</span></h2>
<p>A fost poziția a treia pentru România care a trecut în prima fază de Ungaria în top 8 și de Cipru în top 4 pentru obținerea locului 3</p>
<p>În cadrul Campionatului European de drift – Drift Kings, Alice Ene a câștigat la clasa fete, locul 1 in etapă și tot odată titlul de vicecampioana europeană la Drift.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="258" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=258&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FFRAS.RO%2Fvideos%2F2292113687810051%2F&amp;show_text=false&amp;width=560&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="560"></iframe></p>
<p>„Este a doua ediție a Cupei Națiunilor Drift Kings! Acest eveniment palpitant reunește echipe de până la cinci piloți din diferite țări pentru a concura într-o afișare dinamică de abilități, viteză și stil de drifting.</p>
<p>Această competiție confruntă țări între ele în lupte intense de top 16 pentru a afla care națiune se mândrește cu cei mai buni drifter. Cu șoferi din întreaga lume, concursul este aprig, iar entuziasmul este mare, deoarece își reprezintă țara natală”, se arată în comunicatul organizatorilor.</p>
<ul>
<li>Competiția „Drift Kings” poate fi urmărita LIVE pe următorul link: https://www.youtube.com/driftkingstv</li>
</ul>
<p>De asemenea, „Global Drift Series – 2024”, competiție organizată de CC Drift Team București, va debuta în România cu prima etapă „Open Drift – ACR” pe circuitul de Karting Speed Park Bacău, pe 19-20 octombrie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Costel Cășuneanu a relansat lupta pentru titlu în super rally! Când se va disputa marea finală</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/costel-casuneanu-a-relansat-lupta-pentru-titlu-in-super-rally-cand-se-va-disputa-marea-finala-20002366</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Costel-Casuneanu-a-relansat-lupta-pentru-titlu-in-super-rally-Cand-se-va-disputa-marea-finala-e1728239588498-1400x765.jpg"/><br/><p>Campionul național absolut de super rally din 2019, Costel Cășuneanu, a făcut o cursă senzațională la București și este la numai 6 puncte de liderul sezonului 2024 înaintea etapei finale care va avea loc peste două săptămâni la Mangalia.</p>
<p>După un început slab de campionat, când a fost doar pe locul 9, pilotul din Bacău a avut o revenire spectaculoasă, iar acum este implicat direct în lupta pentru titlu.</p>
<h2><span>Costel Cășuneanu trage la titlu în super rally! A mai rămas o singură manșă de disputat</span></h2>
<p>Acesta a avut un start excelent în Capitală și chiar a oferit timpul de reper al antrenamentelor, cu 02:07,679.</p>
<p>La Super Rally București, etapă care a strâns mii de spectatori pe marginea traseului, dar și piloți de top din toate disciplinele, Cășuneanu a obținut al doilea timp, un spectaculos 02:05,453, fiind depășit doar de Simone Tempestini cu mai puțin de jumătate de secundă.</p>
<p>Liderul la zi al sezonului, Leo Borlovan, a fost pe 14 la București, astfel că a obținut un singur punct și a ajuns la 51, fapt ce i-a permis lui Cășuneanu să se apropie periculos cu o etapă înainte de încheierea sezonului. Pilotul de la Impuls Leasing are 45 de puncte, astfel că o victorie la Mangalia i-ar aduce al doilea titlu absolut din carieră după cel din 2019.</p>
<p>Cășuneanu a avut o etapă foarte bună în Capitală și la echipe, acolo unde împreună cu Aurelian Andronache, a urcat pe prima poziție, iar în acest moment sunt mari favoriți să repeta performanța reușită în 2022. Impuls Leasing Rally Team are 76 de puncte, cu 12 mai mult decât următoarea echipă clasată.</p>
<h2><span>19 octombrie, Mangalia, ultimul bal</span></h2>
<p>„A fost o cursă excelentă chiar dacă am început ezitant. A fost din ce în ce mai bine, acum îmi pare rău că s-a terminat așa repede, cred că puteam doborî din nou recordul.</p>
<p>Am avut parte de un sprijin extraordinar din partea echipei mele și asta a contact. Vom da totul în finală”, a spus Cășuneanu.</p>
<p>Marea finală a sezonului va avea loc pe 19 octombrie, pe străzile din Mangalia, Super Rally fiind un concept dedicate exclusiv curselor pe traseu urban.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ultim etapă a Campionatului Național de Raliuri și-a dezvăluit secretele. Show-ul pe macadam, programat la Lacul Vidra. Super speciala e chiar în centrul Municipiului Râmnicu Vâlcea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ultim-etapa-a-campionatului-national-de-raliuri-si-a-dezvaluit-secretele-show-ul-pe-macadam-programat-la-lacul-vidra-super-speciala-e-chiar-in-centrul-municipiului-ramnicu-valcea-19996473</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/raliu-10-1400x789.jpeg"/><br/><p>Ultima etapă din Calendarul Campionatului de Raliuri, Raliul Vâlcii, programat în perioada 25-27 octombrie și-a dezvăluit secretele.</p>
<p>Organizatorul Alexandru Nițișor de la Motor NeoSport a anunțat zilele trecute că probele speciale de la Raliul Vâlcii vor fi la Budești, Fețeni, Dăești și Căciulata, iar cea mai spectaculoasă probă pe macadam se va desfășura la Lacul Vidra, în zona Obârșia Lotrului.</p>
<h2><span>Super speciala, în centrul Municipiului</span></h2>
<p>Raliul Vâlcii se va întinde pe parcursul a trei zile și va cuprinde 11 probe speciale de macadam și total de 123,04 km. Sâmbătă seara este programată super speciala, chiar în centrul Municipiului Râmnicu Vâlcea.</p>
<p>Județul Vâlcea va găzdui în premieră o <span>etapă de raliuri</span> și aici se va stabili campionul național pe macadam, dar și locul 3 în clasamentul general.</p>
<p>Piloții Andrei Gîrtofan, Dan Gîrtofan și Norbert Maior au venit din nou la Râmnicu Vâlcea, pentru a promova evenimentul. Cele trei mașini de concurs au fost expuse câteva ore chiar în centrul Municipiului, unde piloții au interacționat cu fanii de motorsport.</p>
<h2><span>Andrei Gîrtofan: „Nu am mai condus pe asemenea trasee”</span></h2>
<p>Venit după succesul de la Raliul Brașovului, Andrei Gîrtofan anunță că nu a mai condus pe trasee de macadam atât de înguste.</p>
<p>„Probele speciale de la Vâlcea sunt altceva decât ce am pilotat eu până acum, am văzut câteva filmulețe pe pagina de facebook, nu am mai condus pe asemenea trasee. Va fi un raliu foarte tehnic, care necesită o concentrare maximă ca să poți fi și rapid, nimeni nu știe deocamdată cum vor arăta probele, în campionatul nostru nu sunt așa probe înguste pe macadam. Mă bucur că, după mult timp avem un raliu nou în campionat” a declarat Andrei Gîrtofan, venit după succesul de la Raliul Brașovului.</p>
<p>Printre cei care au expus bolizii cu sute de cai putere în centrul Rm. Vâlcea a fost și Traian Pavel, director general al DTO Rally, copilot cu ani de experiență și un obișnuit al etapelor internaționale FIA ERC sau FIA WRC. De asemenea, ambasadorii Raliului Vâlcea, piloții Norbert Maior și Andrei Gîrtofan au fost la cea de a doua prezență în Zăvoi alături de mașinile lor.</p>
<h2><span>Norbert Maior: „Sunt 15 mașini de top la nivel european”</span></h2>
<p>Norbert Maior și sora sa Francesca au devenit recent vicecampioni mondiali de juniori, fiind primul echipaj românesc din istorie care câștigă o etapă în WRC Junior. Maior îi invită pe vâlceni să vadă bolizi de top în Europa. „E un avantaj că sunt probe noi, m-am alăturat acestui proiect datorită entuziasmului organizatorilor, cred că se poate dezvolta ceva frumos de aici. Vâlcenii au ocazia unică să vadă pe viu mașini foarte performante, sunt 15 mașini în Campionatul Național care sunt de top la nivel european” a anunțat Maior.</p>
<p>Norbert Maior a anunțat la Vâlcea și care este visul său: „Am fost pentru prima dată în Campionatul Mondial, fără experiență, pe probe absolut noi, mașina a fost nouă, niciodată nu mersesem cu tracțiune 4×4, tot timpul am mers cu tracțiune față. Visul meu este să ajung pilot de uzină în Campionatul Mondial de Raliuri, pentru asta muncesc, fac asta împreună cu sora mea”.</p>
<h2><span>Dan Gîrtofan: „Nu vezi zilnic mașini de sute de mii euro”</span></h2>
<p>Managerul de echipă Dan Gîrtofan, tatăl lui Andrei, a promis un spectacol total în ultima etapă de raliuri. „Campionatul Național de Raliuri este un sport elitist, comparabil cu ce se întâmplă la Formula 1, Campionatul Mondial de Raliuri sau în cele mai tari campionate de fotbal. Nu vezi în fiecare zi o mașină care costă sute de mii euro, plus că vedeți ce e în spatele piloților, este o muncă de Sisif, este o adevărată industrie” a anunțat și Dan Gîrtofan, care în 28 de ani de carieră nu a lipsit la niciun raliu.</p>
<p>De doi ani, acesta a predat însă ștafeta băiatului său, Andrei. Dan Gîrtofan a susținut un curs de educație rutieră în cadrul programului ERA – Educație, Responsabilitate, Atitudine, în fața a peste 260 de elevi din Râmnicu Vâlcea și care a avut ca scop promovarea conduitei defensive la volan și responsabilizarea tinerilor șoferi.</p>
<h2><span>Cristina Florica: „Adrenalina va fi foarte ridicată”</span></h2>
<p>Handbalista de la SCM Rm. Vâlcea, Cristina Florica a testat mașinile expuse în centrul orașului și acum așteaptă cu nerăbdare ultima etapă a <span>Campionatului Național de Raliuri</span>. „A fost adrenalină mare, a vibrat toată mașina când am pornit-o, mi-a plăcut. Am văzut mașinile, sunt unele foarte puternice, abia aștept să înceapă competiția. Îi invit pe toți vâlcenii să vină la Raliul Vâlcii, este un eveniment special, mi-aș dori să fie cât mai multe la număr. Este o oportunitate să vedem pe viu asemenea mașini și piloți, adrenalina va fi foarte ridicată, sunt entuziasmată” a declarat handbalista de la SCM Rm. Vâlcea.</p>
<p>Foto: Cătălin Mărgărit (PinPhoto)</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
