<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Adversar dur pentru România la barajul pentru Mondial, cerut de Gică Popescu: „Vreau să văd la ce nivel e”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/adversar-dur-pentru-romania-la-barajul-pentru-mondial-cerut-de-gica-popescu-vreau-sa-vad-la-ce-nivel-e-20324697</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Adversar-dur-pentru-Romania-la-barajul-pentru-Mondial-cerut-de-Gica-Popescu.-„Vreau-sa-vad-la-ce-nivel-e-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia va juca barajul pentru calificarea la Mondial, iar Turcia se afl</span><span class="cf0">ă printre posibilii adversari ai tricolorilor. Unul de evitat, la nivelul la care a ajuns naționala de pe malul Bosforului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nu și pentru Gică Popescu, fostul căpitan al naționalei, cel care vrea o confruntare Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia – Turcia, pentru a vedea </span><span class="cf0">care mai este diferența dintre cele două reprezentative </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n momentul e fa</span><span class="cf0">ță, după ce, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n anii </span><span class="cf2">’90, valoarea era de partea tricolorilor.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Gic</span><span class="cf3">ă Popescu vrea un adversar tare pentru națională </span><span class="cf2">la barajul pentru </span><span class="cf3">Cupa </span><span class="cf2">Mondial</span><span class="cf3">ă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">România va </span><span class="cf3">disputa barajul </span><span class="cf4">pentru calificarea la </span><span class="cf3">Campionatul Mondial</span><span class="cf4">, <span>Turcia </span></span><span>regăsindu-se printre posibilii adversari ai tricolorilor</span><span class="cf3">, alături de Italia, Danemarca și Ucraina.</span><span class="cf4"> Unul de evitat, din cauza nivelul ridicat la care</span><span class="cf3"> a </span><span class="cf4">ajuns naționala</span><span class="cf3"> otomană. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu </span><span class="cf3">și de către </span><span class="cf4">Gică Popescu, fostul căpitan al naționalei, cel care </span><span class="cf3">își dorește un duel </span><span class="cf4">România – Turcia, pentru a </span><span class="cf3">observa </span><span class="cf4">care mai este diferența dintre cele două reprezentative în momentul </span><span class="cf3">d</span><span class="cf4">e față, după ce, în anii ’90, valoarea era </span><span class="cf3">net de </span><span class="cf4">partea tricolorilor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Turcia vreau s</span><span class="cf0">ă fie adversara noastră. Vreau să văd nivelul la care e Turcia comparativ cu noi acum. </span><span class="cf1">În anii 90, noi eram mult peste Turcia, vreau s</span><span class="cf0">ă văd acum”, a declarat Gică Popescu, la <span>as.ro</span>.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20324553" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Dennis-Man-04-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Dennis-Man-04-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Dennis-Man-04-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Dennis-Man-04-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Dennis-Man-04-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Taxați vehement după eșecul de la Zenica. „Îmi era rușine”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul fundaș de la Galatasaray a analizat apoi și parcursul </span><span class="cf3">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">niei </span><span class="cf1">în grupa din preliminarii, </span><span class="cf3">unde a terminat pe un modest loc 3, sub Austria </span><span class="cf3">și Bosnia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totodată, Gică Popescu <span>a taxat „văicărelile” tricolorilor și ale lui Mircea Lucescu </span>după eșecul de la Zenica, când s-a dat vina pe apostrofările fanilor gazdă, pe suprafața de joc sau pe condițiile precare de la stadion.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf1">Îmi aduc aminte cât de ferici</span><span class="cf0">ți eram la tragerea la sorți a grupei, dacă ne punea cineva să alegem o grupă nu alegeam o grupă așa ușoară. O nouă dezamăgire. Aveam speranța că vom c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știga </span><span class="cf1">în Bosnia, dar am pierdut de o manier</span><span class="cf0">ă care nu ne face cinste absolut deloc. Prima repriză a fost bună, bosniacii chiar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și huiduiau echipa. La pauză cu Bosnia nu știu ce s-a </span><span class="cf1">întâmplat, partitura din repriza a doua a fost dezastruoas</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Suntem pe locul 3 și așteptăm tragerea la sorți a barajului. Era normal ca Mircea Lucescu să schimbe echipa cu San Marino, a scos jucătorii care nu au făcut un meci bun acolo și care nu aveau un moral bun. Mie </span><span class="cf1">îmi era ru</span><span class="cf0">șine c</span><span class="cf1">ând am v</span><span class="cf0">ăzut explicațiile puerile, cu gazonul, terenul, stadionul. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ce se așteptau, să ne aștepte cu flori? C</span><span class="cf1">ând intri pe teren </span><span class="cf0">și ești profesionist, nu mai există tribună, fluierături, există doar concentrare și ce trebuie să faci pe teren. Trebuia să avem curaj, să ținem de minge. Trebuia să nu-i lăsăm să du ă mingea pe margini și să o arunce </span><span class="cf1">în careu, trebuia s</span><span class="cf0">ă reacționăm la mișcările făcute de bosniaci”, a mai spus </span><span class="cf3">cel poreclit </span><span class="cf6">„</span><span class="cf3">Baciu”.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>I-a pus la punct! Mircea Lucescu le-a dat răspunsul celor care l-au acuzat că a vândut meciuri și că a colaborat cu Securitatea: „Nici în 2.000 de ani!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/i-a-pus-la-punct-mircea-lucescu-le-a-dat-raspunsul-celor-care-l-au-acuzat-ca-a-vandut-meciuri-si-ca-a-colaborat-cu-securitatea-nici-in-2-000-de-ani-20324750</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Mircea-Lucescu-le-a-dat-raspunsul-celor-care-l-au-acuzat-ca-a-vandut-meciuri-si-ca-a-colaborat-cu-Securitatea-1400x1050.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu nu s-a mai putut abține și le-a dat un răspuns categoric și fără menajamente celor care l-au acuzat că a vândut meciuri și că a colaborat cu Securitatea.</p>
<p>Experimentatul tehnician a ținut să amintească de rezultatele pe care le-a obținut de-a lungul carierei de antrenor și de jucător și a precizat că s-a concentrat doar pe dezvoltarea fotbalului românesc.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, răspunde acuzațiilor care i-au fost aduse</span></h2>
<p><span>România a obținut o victorie categorică în fața naționalei din San Marino</span>, scor 7-1, în ultima etapă a grupei H din preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026. Cu toate acestea, „tricolorii” au încheiat grupa doar pe poziția a treia și depind de barajul din martie pentru a ajuns la turneul final din SUA.</p>
<p>La finalul meciului disputat la Ploiești, <span>Mircea Lucescu nu s-a mai putut abține</span> și le-a dat un răspuns categoric și fără menajamente celor care l-au acuzat că a vândut meciuri și că a colaborat cu Securitatea. „Il Luce” a ținut să amintească de rezultatele pe care le-a obținut de-a lungul carierei de antrenor și de jucător și a precizat că s-a concentrat doar pe dezvoltarea fotbalului românesc.</p>
<p>„Am ținut prea mult la echipa națională, am fost căpitan aici, nu am fost căpitan nicăieri. Obligația mea este să fiu acolo când e nevoie de mine. Există o limită, o linie, peste care nu se poate trece. Ce am făcut eu, nu pot face ei în 2.000 de ani. Că am vândut meciuri, la Securitate… Am făcut un singur lucru, m-am concentrat pe dezvoltarea fotbalului românesc. Nu mă poate da nimeni afară. Mă dau eu singur, dacă nu sunt în stare”, a declarat Mircea Lucescu în conferința de presă de la finalul jocului România – San Marino 7-1.</p>
<p>Reamintim că România va afla joi, 20 noiembrie 2025, numele adversarei pe care o va întâlni la barajul din Martie. „Tricolorii” pot da piept cu Italia, Danemarca, Ucraina sau Turcia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Popescu n-a mai așteptat să vadă cu cine pică România și a anunțat cine trebuie să fie selecționer la baraj: „Așa e normal. Are două atuuri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/gica-popescu-n-a-mai-asteptat-sa-vada-cu-cine-pica-romania-si-a-anuntat-cine-trebuie-sa-fie-selectioner-la-baraj-asa-e-normal-are-doua-atuuri-20324766</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gica-Popescu-a-dat-verdictul-despre-transferul-lui-Dennis-Man-la-PSV-scaled-e1754422786796-1400x945.jpg"/><br/><p>Gică Popescu nu a mai așteptat să vadă cu cine pică România la barajul pentru Campionatul Mondial din 2026 și a anunțat cine trebuie să se afle pe banca primei reprezentative.</p>
<p>Fostul mare internațional este de părere că Mircea Lucescu trebuie să rămână la cârma echipei naționale a României și a dezvăluit atuurile pe care „Il Luce” le are.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, selecționer și la baraj</span></h2>
<p>România a încheiat doar pe poziția a treia grupa H din <span>preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026</span>. Astfel, <span>„tricolorii” depind de barajul din luna martie</span> pentru a ajunge la turneul final din SUA. În aceste condiții, au apărut zvonuri conform cărora Mircea Lucescu se va despărți de prima reprezentativă.</p>
<p>Gică Popescu susține contrariul și este de părere că experimentatul tehnician trebuie să rămână pe banca echipei naționale. Totodată, fostul mare internațional a dezvăluit și atuurile pe care Mircea Lucescu le are.</p>
<p>„Avem un antrenor, pe Mircea Lucescu. E normal să ducă această cursă până după baraj. Mircea Lucescu are două atuuri. Unu, experiența. Doi, iubește mult echipa națională.</p>
<p>La un moment dat, ce însemna echipa națională în anii 80 i s-a datorat dânsului. A scos echipa la turnee în afară pentru a vedea comparația cu țările din Vest. Turcia vreau să fie adversara noastră. Vreau să văd nivelul la care e Turcia comparativ cu noi acum. În anii 90, noi eram mult peste Turcia, vreau să văd acum”, a declarat Gică Popescu, conform <span>as.ro</span>.</p>
<p>Reamintim că România s-a calificat la baraj după ce a câștigat grupa din care a făcut parte În Liga Națiunilor. Astfel, echipa lui Mircea Lucescu va juca în deplasare, împotriva unei echipe din prima urnă. „Tricolorii” sunt în a patra urnă valorică și pot da piept cu Italia, Turcia, Danemarca sau Ucraina.</p>
<h2><span>Cum arată clasamentul grupei H</span></h2>
<p>Grupa H, din care a făcut parte și România, a fost câștigată de Austria, consideră favorită înainte de startul preliminariilor. Austriecii au acumulat 19 puncte în 8 etape disputate, înregistrând șase victorii, un rezultat de egalitate și o singură înfrângere (n.r. scor 1-0, pe Arena Națională, în fața României).</p>
<p>Bosnia, care a ratat șansa de a se califica direct la Campionatul Mondial din 2026, a terminat grupa pe poziția a doua, cu 17 puncte acumulate și va merge la baraj, în speranța că va ajunge la turneul final.</p>
<p>România a obținut doar locul al treilea în grupă, cu 13 puncte acumulate, în timp ce poziția a patra a fost ocupată de Cipru, cu opt puncte, iar codașa a fost San Marino, formație care nu a obținut nici măcar un punct și a marcat doar două goluri în partidele disputate în grupa H (n.r. ambele în poarta României).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a numit marii vinovați pentru ratarea calificării directe la Campionatul Mondial: „Lucrurile stăteau altfel”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/mircea-lucescu-a-numit-marii-vinovati-pentru-ratarea-calificarii-directe-la-campionatul-mondial-lucrurile-stateau-altfel-20324745</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Mircea-Lucescu-a-numit-marii-vinovati-pentru-ratarea-calificarii-directe-la-Campionatul-Mondial.-„Lucrurile-stateau-altfel-1400x793.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a dezvăluit la finalul meciului cu San Marino cine sunt vinovații pentru ratarea calificării directe la Campionatul Mondial.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 80 de ani dă vina pe absența jucătorilor din centrul defensivei, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n special cea a lui Radu </span><span class="cf0">Dr</span><span class="cf0">ăgușin</span><span class="cf0">, accidentat grav la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul anului.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">„Il Luce” </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">identificat cauzele </span><span class="cf2">rat</span><span class="cf0">ării </span><span class="cf2">calificării directe la </span><span class="cf0">turneul final</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selec</span><span class="cf0">ționerul a vorbit </span><span class="cf0">la conferin</span><span class="cf0">ța de presă la sf</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">r</span><span class="cf0">șitul partidei cu </span><span class="cf2">San Marino </span><span class="cf0">despre cauza principal</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">pentru ratarea calificării directe la </span><span class="cf0">Cupa Mondial</span><span class="cf0">ă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu <span>a dat </span></span><span>vina pe absența jucătorilor, mai ales a fundașilor centrali</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">și </span><span class="cf2">în special cea a lui Radu </span><span class="cf2">Drăgușin</span><span class="cf2">, accidentat grav la începutul anului.</span><span class="cf0"> La </span><span class="cf0">Zenica</span><span class="cf0"> a lipsit </span><span class="cf0">și Andrei Burcă, celălalt titular de drept din centrul defensivei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu ei, adaugă antrenorul, rezultatele tricolorilor ar fi fost cu totul altele </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă campanie de calificare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Am avut ghinion, de foarte multe accident</span><span class="cf0">ări, mulți jucători au dispărut. Am pierdut zona centrală a apărării, lucrurile stăteau altfel cu ei </span><span class="cf1">în teren. La fiecare meci am schimbat 4-5 juc</span><span class="cf4">ători, a fost greu să </span><span class="cf1">îi integr</span><span class="cf4">ăm </span><span class="cf1">în spiritul echipei na</span><span class="cf4">ționale”, </span><span class="cf1">a spus Mircea Lucescu la conferința de presă de la finalul meciului România – San Marino 7-1</span><span class="cf0">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20324761" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20324761" class="size-large wp-image-20324761" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-SAN-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-18.11.2025-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-SAN-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-18.11.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-SAN-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-18.11.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/ROMANIA-SAN-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-18.11.2025-1536x1152.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20324761">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Avertisment pentru jucători. „Nimeni nu este titular”</span></h2>
<p>Antrenorul echipei naționale le atrage atenția jucătorilor că <span>la el nimeni nu este titular de drept </span>și cine va arăta la antrenamente că este bun, atunci acela va juca.</p>
<p>Lucescu susține că până recent a fost un grup la prima reprezentativă, care s-a calificat la EURO 2024, însă a fost nevoit să „primenească” respectivul lot, forțat de împrejurări, accidentări  sau de forma de moment a unora dintre jucători.</p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Nimeni nu este titular. Care e cel mai bun, acela va juca. A fost un grup </span><span class="cf1">înainte, 2-3 ani, dar trebuie s</span><span class="cf4">ă primenesc acel grup. Mi-a plăcut </span><span class="cf4">Eissat</span><span class="cf4">, 20 de ani, mi-au plăcut și ceilalți. Erau unii care nici nu puteau să paseze la debut.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4"><!--StartFragment --></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">După meciul cu Bosnia, am jucat alt fotbal. Poate nimeni din care a analizat, nu a înțeles ce s-a întâmplat la acel meci. Mingii la întâmplare, poate și din cauza presiunii, poate și din alte motive. Acele trei minute au fost decisive în scorul final. Ei au fost împinși din spate, când Drăguș a fost eliminat. Acum am jucat așa cum am vrut eu. Am făcut meciuri foarte bune, în tur i-am dominat pe bosniaci. Avem tehnica paselor superioară multor echipe, nu aruncăm mingi la întâmplare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Adversarul a fost acum altul. Am marcat golul la </span><span class="cf1">Zenica</span><span class="cf1"> după 25 de pase consecutive, nu a calculat nimeni asta. Analizezi tot, am luat goluri prostești, care nu se întâmplă nici la echipe de copii. Și astăzi am intrat deconectați. M-a supărat, nu m-am speriat. La </span><span class="cf1">Zenica</span><span class="cf1"> ne-am speriat, când au pus presiune pe noi, și în condițiile astea le-am interzis să joace acum cu mingi lungi. Am făcut ceea ce trebuie să facem acum</span><span class="cf4"><!--EndFragment -->”, </span><span class="cf4">a conchis selecționerul naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">niei.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ștefan Baiaram a anunțat cine va fi selecționerul României la meciurile de baraj pentru Campionatul Mondial din SUA: „Cu siguranță el va fi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/stefan-baiaram-a-anuntat-cine-va-fi-selectionerul-romaniei-la-meciurile-de-baraj-pentru-campionatul-mondial-din-sua-cu-siguranta-el-va-fi-20324743</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Stefan-Baiaram-a-anuntat-cine-va-fi-selectionerul-Romaniei-la-meciurile-de-baraj-pentru-Campionatul-Mondial-din-SUA-1400x1050.jpg"/><br/><p>Ștefan Baiaram este convins că Mircea Lucescu va sta pe banca echipei naționale a României și la meciurile de baraj pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>Vedeta celor de la Universitatea Craiova și-a arătat susținerea pentru experimentatul tehnician și este convins că acesta nu va pleca de la cârma primei reprezentative.</p>
<h2><span>Ștefan Baiaram, convins că Mircea Lucescu rămâne la cârma naționalei</span></h2>
<p>Ștefan Baiaram a reușit să marcheze primul său gol pentru echipa națională a României,<span> în partida pe care „tricolorii” au câștigat-o cu scorul categoric de 7-1</span>, în fața naționalei din San Marino, în preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>La finalul meciului, <span>fotbalistul celor de la Universitatea Craiova</span> a vorbit despre parcursul pe care România l-a avut în campania de calificare dar și despre Mircea Lucescu. Acesta este convins că selecționerul va sta pe banca primei reprezentative și la meciurile de baraj.</p>
<p>„Mă bucur pentru că am câștigat. Aveam nevoie de victoria aceasta. Ne pare rău că nu am câștigat în Bosnia. Mergem cu gânduri bune pentru meciul decisiv. (Aveai nevoie de gol la națională?) Am avut o perioadă mai slabă la echipa de club. De mâine merg la echipă, încerc să îmi fac treaba cât mai bine.</p>
<p>(Cum se vede barajul?) Vor fi altfel meciurile. Vom întâlni adversare foarte puternice. Nu ne gândim la un adversar anume, sperăm să fim sănătoși, să jucăm cât mai mult al echipele de club, să fim puternici. Avem nevoie și de șansă. În anumite meciuri nu am avut. Trebuie să arătăm mai bine, să înscriem la ocaziile pe care le avem. (Ce-a v-a transmis selecționerul în vestiar?) Să fim sănătoși, să jucăm la club, să venim cu moral bun. Ne va aștepta o perioadă grea.</p>
<p>Cu siguranță va fi tot dumnealui pe bancă, trebuie să continuăm munca începută. La final se trage linie, vedem. Eu îmi doresc să joc la echipa de club. Vedem de mâine, merg la Craiova, cum vrea noul antrenor”, a declarat Ștefan Baiaram, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
