<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristi Chivu nu s-a ascuns. De ce a ales un ungur în locul românului Dennis Man</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cristi-chivu-nu-s-a-ascuns-de-ce-a-ales-un-ungur-in-locul-romanului-dennis-man-20168022</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cristi-Chivu-nu-s-a-ascuns.-De-ce-a-ales-un-ungur-in-locul-romanului-Dennis-Man.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu (44 de ani) a fost întrebat la conferința de presă de după meciul Empoli – Parma 2-1 de ce nu l-a băgat pe Dennis Man (26) în teren.</p>
<p>Ultima schimbare efectuată de antrenorul român l-a avut în prim-plan pe Botond Balogh (22), un fundaș ungur care în ultimele luni a jucat foarte puțin.</p>
<h2><span>„Am făcut alegeri diferite față de cele plănuite”. Cristi Chivu, după ce Dennis Man a rămas rezervă în Empoli – Parma 2-1</span></h2>
<p><span>Cristi Chivu a încasat o nouă înfrângere din postura de antrenor al italienilor de la Parma</span>, după ce în etapa 36 din Serie A a fost învins în deplasare de Empoli, scor 1-2.</p>
<p>Așadar, Parma tremură în continuare în privința retrogradării și va fi nevoită să scoată cât mai mult posibil din ultimele două etape, care vor fi infernale, pe teren propriu cu Napoli și în deplasare cu Atalanta.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe Dennis Man, unul dintre starurile de la Parma, acesta nici măcar nu și-a făcut apariția pe gazon în confruntarea cu Empoli. <span>Man și-a făcut timp pentru a o felicita pe FCSB pentru titlul câștigat în Superliga</span>, însă el traversează o pasă neagră în carieră și nu a mai înscris un gol din decembrie 2024. Așadar, nici măcar sub comanda lui Cristi Chivu nu mai beneficiază de încredere.</p>
<p>Totuși, jurnaliștii italieni se așteptau ca Man să își facă apariția pe gazon în finalul deplasării cu Empoli, ceea ce nu s-a întâmplat. În schimb, ultima modificare efectuată de <span>Chivu l-a avut în prim-plan pe Botond Balogh, un fundaș central ungur pentru care maghiarii l-au înghesuit mediatic pe antrenorul român</span>.</p>
<blockquote><p>Am rămas în 10 oameni și am făcut alegeri diferite față de cele plănuite mai ales când am egalat. Nu am găsit unde să-l așez în acel moment. Camara este mai obișnuit să facă acest tip de muncă ca mijlocaș, m-am gândit la asta, dar a fost dificil să-i găsesc un loc în teren”, a explicat Chivu, citat de <span>ParmaLive.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Parma a jucat în inferioritate numerică din minutul 31</span></h2>
<p>Așa cum a precizat și Cristi Chivu, Parma a jucat în inferioritate numerică, după ce în minutele 22 și 31, Valenti a văzut două cartonașe galbene și a sfârșit prin a fi eliminat.</p>
<p>Însă, în repriza secundă, la 0-1, Parma a înscris prin Djuric și a restabilit egalitatea. Abia ulterior, antrenorul român l-a introdus pe Balogh în locul atacantului Bonny și a încercat să închidă jocul.</p>
<p>Doar că tactica nu a funcționat, deoarece Empoli a lovit în minutul 86, prin Anjorin.</p>
<p>Mai jos rezumatul partidei Empoli – Parma 2-1:</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JFNhuP4go7M?si=yaUpFARYtVQ5WonJ" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mă simt un cerşetor”. Ce s-a ales de Giovanni Becali, care a fost „împărat” printre milionarii străini</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/ma-simt-un-cersetor-ce-s-a-ales-de-giovanni-becali-care-a-fost-imparat-printre-milionarii-straini-20167779</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Ma-simt-un-cersetor22.-Ce-s-a-ales-de-Giovanni-Becali-care-a-fost-„imparat22-printre-milionarii-straini.webp"/><br/><p>Giovanni Becali (72 de ani) s-a plâns din nou de situația în care a ajuns fotbalul românesc, care inevitabil l-a afectat direct și pe el.</p>
<p>De-a lungul impresionantei cariere de impresar, Giovanni a coordonat carierele unor jucători importanți ai naționalei României, precum Gică Hagi, Gică Popescu, Adrian Mutu sau Cristi Chivu.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, despre cum a ajuns „cerșetor” din „împărat”. Decăderea fotbalului românesc l-a privat de satisfacții</span></h2>
<p>Giovanni Becali este poate cel mai renumit impresar din istoria fotbalului românesc, având în spate o carieră lungă de peste trei decenii și în care a contribuit la realizarea unora dintre cele mai răsunătoare transferuri în care au fost implicați internaționali români.</p>
<p><span>Giovanni l-a dus pe Gică Hagi la cluburi ca Real Madrid sau Barcelona</span>, pe Adrian Mutu la Chelsea, sau pe Cristi Chivu la AS Roma sau Inter Milano.</p>
<p>Dacă atunci se simțea ca un „împărat”, după cum afirmă chiar el, deoarece marile ziare ale Europei scriau numele său pe primele pagini, acum situația s-a schimbat radical.</p>
<p><span>Giovanni Becali are în continuare mai mulți internaționali români sub contract, unul dintre ei fiind portarul Ștefan Târnovanu</span>, însă decăderea fotbalului din țara noastră la nivel general l-a privat și pe el de satisfacțiile pe care le trăia în trecut.</p>
<p>Așadar, renumitul agent spune mai în glumă, mai în serios, că acum se simte ca un „cerșetor” și nu ca un „împărat”:</p>
<blockquote><p>Mă simțeam un rege, acum mă duc și mă simt un cerșetor. Vorba vine, împărat și cerșetor. Nu mai ai nici chef să te duci când nu te reprezintă niciun jucător în campionatele astea. Când te vedeai în primele pagini are ziarelor spaniole…”, a declarat Giovanni Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Se luptă să îi obțină un transfer important lui Ștefan Târnovanu</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, unul dintre fotbaliștii cu cotă pe care Giovanni Becali îi are în portofoliu în prezent este Ștefan Târnovanu, goalkeeper evaluat de site-ul de specialitate Transfermarkt la 4.500.000 de euro.</p>
<p>Recent, Giovanni i-a prezentat lui Târnovanu o ofertă concretă de la Napoli, însă portarul a refuzat-o, deoarece nu ar fi avut asigurat statutul de titular la gruparea din Serie A.</p>
<p>Până să dea cu pixul pe contractul propus de un alt club, Ștefan Târnovanu a semnat prelungirea înțelegerii pe care o are cu impresarul Giovanni Becali:</p>
<blockquote><p>Cu Ștefan Târnovanu am semnat de curând prelungirea contractului de reprezentare. Așteptăm, e tânăr și are tot timpul. A înțeles despre ce e vorba, știe despre ce e vorba. E normal că toți jucătorii se gândesc la perioadele de transferuri, toți spun «Poate e momentul meu». Vom vedea. Am vorbit și cu Galatasaray, și cu Napoli, și cu Udinese pentru Ștefan Târnovanu. Am vorbit și cu Al Shabab. Sunt echipe care trebuie să își termine campionatul, apoi vedem despre ce e vorba”, Giovanni Becali, la <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat Dennis Man, după ce FCSB a câştigat. Fotbalistul Parmei vrea să se întoarcă pe final de carieră la echipa lui Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cum-a-reactionat-dennis-man-dupa-ce-fcsb-a-castigat-fotbalistul-parmei-vrea-sa-se-intoarca-pe-final-de-cariera-la-echipa-lui-gigi-becali-20167943</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cum-a-reactionat-Dennis-Man-dupa-ce-FCSB-a-castigat.-Fotbalistul-Parmei-vrea-sa-se-intoarca-pe-final-de-cariera-la-echipa-lui-Gigi-Becali-1400x758.png"/><br/><p>Dennis Man (26 de ani) nu a uitat de echipa care l-a propulsat în fotbalul mare, în afara granițelor mai precis, și a reacționat scurt și la obiect imediat după ce FCSB a câștigat titlul.</p>
<p>Aflat în prezent la Parma, unde nu traversează o formă grozavă și se zbate să rămână în Serie A, Man a scris un mesaj pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Titlul câștigat de FCSB l-a bucurat și pe Dennis Man!</span></h2>
<p>Sâmbătă seară, 10 mai 2025, <span>FCSB a câștigat titlul în Superliga României</span>, după ce Universitatea Craiova și CFR Cluj au remizat în etapa 8 a play-off-ului, scor 2-2.</p>
<p>Mai sunt două runde de disputat până la finalul sezonului, însă avansul de 6 puncte pe care îl au deja în fruntea clasamentului le este suficient roș-albaștrilor pentru a nu mai rata trofeul suprem din fotbalul românesc.</p>
<p>Așadar, totul a fost cât se poate de oficial. Federația Română de Fotbal și Liga Profesionistă de Fotbal au felicitat clubul lui Gigi Becali pentru triumf, în timp ce fotbaliștii lui Elias Charalambous au declanșat petrecerea la hotelul în care sunt cazați în Cluj-Napoca.</p>
<p>De triumful bifat de FCSB s-a bucurat, de la distanță, și Dennis Man. <span>Actualul atacant al Parmei, care nu traversează o formă deloc bună</span>, a reacționat la postarea pe care Superliga României și FCSB au făcut-o la comun pe rețelele de socializare.</p>
<p>Man a fost scurt și la obiect și a avut nevoie doar de două emoji-uri cu inimi, una de culoare roșie și una de culoare albastră, plus un emoji cu un trofeu.</p>
<p>Însă, fanii i-au prețuit gestul și i-au apreciat în număr de peste 200 comentariul lăsat. Mai mult, un internaut i-a transmis:</p>
<blockquote><p>Unul dintre noi”, trimitere la trecutul lui Dennis Man în roșu și albastru.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20167953" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20167953"><img alt="" class="size-large wp-image-20167953" decoding="async" fetchpriority="high" height="775" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-11-at-17.17.57-1400x775.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-11-at-17.17.57-1400x775.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-11-at-17.17.57-768x425.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-11-at-17.17.57-1536x850.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-11-at-17.17.57-2048x1133.png 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20167953">SURSA FOTO: instagram.com/fcsbofficial/</figcaption></figure>
<h2><span>Dennis Man vrea să revină la FCSB pe final de carieră</span></h2>
<p>Cotat la 12.500.000 de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt, Dennis Man trage tare să iasă din pasa negativă pe care o traversează deja de aproape o jumătate de an. El a înscris 4 goluri și a oferit 5 pase decisive pentru Parma în sezonul 2024 – 2025, însă mai toate reușitele s-au consemnat în anul precedent.</p>
<p>Revenind la istoricul lui <span>Man alături de FCSB, atacantul a confirmat, într-un interviu acordat în debutul acestui an, că și-ar dori să joace din nou în roșu și albastru</span> pe final de carieră:</p>
<blockquote><p>Nu știu ce să spun… Probabil când mă voi întoarce în România voi fi bătrân. Nu mă întorc prea curând acasă, dar pe final de carieră o să mai vreau să joc un an, doi în liga 1: unul la FCSB, unul la UTA! Așa ar fi frumos!”, a spus Dennis Man, citat de <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<p>În tricoul primei reprezentative, pentru care a jucat 35 de partide, Dennis Man a marcat 9 goluri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, pe urmele lui Daniel Pancu! Clubul surpriză care vrea să-l transfere de la Parma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/dennis-man-pe-urmele-lui-daniel-pancu-clubul-surpriza-care-vrea-sa-l-transfere-de-la-parma-20167527</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dennis-Man-pe-urmele-lui-Daniel-Pancu-Clubul-surpriza-care-vrea-sa-l-transfere-de-la-Parma.jpg"/><br/><p>În ciuda evoluțiilor modeste din acest an, Dennis Man, mijlocașul ofensiv de la Parma, este în continuare atractiv pentru marile cluburi ale Europei.</p>
<p>Ultima echipă intrată în cursa pentru achiziționarea internaționalului român este Beșiktaș, echipă antrenată în trecut de Mircea Lucescu și unde a evoluat cu succes Daniel Pancu.</p>
<h2><span>Dennis Man, în vizorul lui Beșiktaș! Românul poate deveni coechipier cu Ciro Immobile</span></h2>
<p>Mijlocașul ofensiv Dennis Man traversează o primă parte a anului 2025 extrem de slabă, însă chiar și așa, acesta rămâne o țintă pentru cluburile mari europene. Ultima echipă intrată în cursă pentru pentru <span>transferul fotbalistului român </span>este Beșiktaș, echipă antrenată acum mulți ani de către Mircea Lucescu și unde a jucat Daniel Pancu.</p>
<p>Bașkanii „vulturilor” nu mai suportă mediocritatea din ultimii ani, când echipa a stat în umbra marilor rivale Galatasaray și Fenerbahce, și sunt pregătiți să investească serios în transferuri. Potrivit <span>spor.haber.com</span>, Dennis Man o țintă importantă pentru întărirea ofensivei la Beșiktaș, iar polivalența jucătorului român, capabil să evolueze atât ca extremă dreapta, cât și în spatele vârfului, reprezintă un avantaj important în materializării mutării.</p>
<p>După un început ca din tun, Dennis Man a oprit motoarele în acest an, fiind de nerecunoscut, cifrele sale din actualul sezon fiind următoarelele: 4 goluri și 5 pase decisive în 34 de partide. Românul mai are contract cu Parma până în 2027, iar cota sa de piață este estimată la aproximativ 12,5 milioane de euro, conform Transfermarkt.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20154206" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-reusit-Cristi-Chivu-sa-devina-tehnicianul-revelatie-din-Serie-A.-Un-nume-important-din-mass-media-din-Italia-a-dezvaluit-secretele-romanului-„Antreneaza-in-trei-limbi.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-reusit-Cristi-Chivu-sa-devina-tehnicianul-revelatie-din-Serie-A.-Un-nume-important-din-mass-media-din-Italia-a-dezvaluit-secretele-romanului-„Antreneaza-in-trei-limbi.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-reusit-Cristi-Chivu-sa-devina-tehnicianul-revelatie-din-Serie-A.-Un-nume-important-din-mass-media-din-Italia-a-dezvaluit-secretele-romanului-„Antreneaza-in-trei-limbi-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Laudat de Cristi Chivu. „Încearcă să câştige un tricou de titular, cu maximă seriozitate şi angajament”<br/>
</span></h2>
<p>Parma îşi poate asigura în această seară rămânerea în Serie A, de la ora 21.45, în deplasare cu Empoli. Ultimele două meciuri se anunţă de foc pentru Cristi Chivu, cu Napoli, liderul la zi, şi Atalanta, ocupanta locului 3.</p>
<p>În conferința de presă, antrenorul român a vorbit și despre Dennis Man, <span>autorul a două ratări rarisime în etapa trecută</span>.</p>
<p>„Man a lucrat la fel ca ceilalţi, a încercat să câştige un tricou de titular, cu maximă seriozitate şi angajament. Asta e ceea ce vreau, băieţii trebuie să mă facă să mă îndoiesc în ceea ce priveşte alegerile. Pentru noi mâine (sâmbătă – n. r.) e prima dintre cele trei finale, dar au fost mereu finale de când sunt eu aici.</p>
<p>Va fi o Parma gata să facă jocul. Banca a încercat mereu să aducă o contribuţie şi să ridice nivelul echipei. Nu pot spune cine va juca, chiar dacă aş putea. Dar antrenorii încearcă mereu să ascundă puţin lucrurile”, a mai spus antrenorul Parmei.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, transfer iminent în Bundesliga. Cu ce echipă e în negocieri avansate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/germania/ianis-hagi-transfer-iminent-in-bundesliga-cu-ce-echipa-e-in-negocieri-avansate-20167285</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ianis-Hagi-transfer-iminent-in-Bundesliga.-Cu-ce-echipa-e-in-negocieri-avansate.jpg"/><br/><p>Mijlocașul român Ianis Hagi își termină în această vară contractul cu Rangers și va pleca mai mult ca sigur de la gruparea de pe „Ibrox Park”.</p>
<p>Conform germanilor, internaționalul tricolor ar fi foarte aproape de un transfer în Bundesliga, la Borussia Monchengladbach, negocierile în acest sens fiind foarte avansate.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, la un pas de Bundesliga. Negocieri în toi cu Borussia Monchengladbach</span></h2>
<p>Mijlocașul român Ianis Hagi își va încheia în această vară înțelegerea cu Rangers și va părăsi gruparea scoțiană. Potrivit unui jurnalist neamț apropiat clubului Borussia Monchengladbach, băiatul lui Gică Hagi ar fi în pole-position pentru o mutare în Bundesliga, negocierile între român și clubul de tradiție din Germania fiind foarte avansate.</p>
<p>Chiar dacă, până de curând, Ianis dădea impresia că nu are de gând să plece din Scoția, accidentarea suferită în derby-ul cu Celtic și lipsa unei oferte concrete de prelungire din partea conducerii clubului, <span>l-au determinat să-și schimbe radical decizia și să părăsească echipa </span>unde și-a petrecut ultimii cinci ani.</p>
<p>Sursa citată susține că formația germană îl urmărește de cel puțin doi ani pe fiul lui Gheorghe Hagi, iar acum discuțiile sunt „într-un stadiu avansat”.</p>
<p>„Despre Ianis Hagi la Monchengladbach s-a scris încă de acum 2 ani. Acum, discuțiile sunt avansate și transferul pare să fie la orizont”, anunță sursa citată.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20114430" decoding="async" height="778" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Adrian-Ilie-si-a-investit-averea-de-milioane-de-euro-intr-o-serie-de-afaceri-intortocheate-din-energie-E-mai-bine-sa-nu-stie-lumea-1400x778.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Adrian-Ilie-si-a-investit-averea-de-milioane-de-euro-intr-o-serie-de-afaceri-intortocheate-din-energie-E-mai-bine-sa-nu-stie-lumea-1400x778.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Adrian-Ilie-si-a-investit-averea-de-milioane-de-euro-intr-o-serie-de-afaceri-intortocheate-din-energie-E-mai-bine-sa-nu-stie-lumea-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Adrian-Ilie-si-a-investit-averea-de-milioane-de-euro-intr-o-serie-de-afaceri-intortocheate-din-energie-E-mai-bine-sa-nu-stie-lumea-1536x853.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Adrian-Ilie-si-a-investit-averea-de-milioane-de-euro-intr-o-serie-de-afaceri-intortocheate-din-energie-E-mai-bine-sa-nu-stie-lumea.jpg 1800w" width="1400"/></p>
<h2><span>„Cobra” a știut primul de interesul lui Gladbach</span></h2>
<p>Informația a fost dezvăluită pentru prima dată în urmă cu aproape o o lună de către fostul internațional Adrian Ilie, care a dezvăluit că agentul lui Ianis s-ar afla în <span>tratative cu două cluburi din Germania</span>, în speță fiind vorba despre Monchengladbach și Hoffenheim.</p>
<p>„Ianis Hagi ar putea să rămână la Rangers, dar eu cred că va pleca în altă parte. Este interes pentru el de la alte echipe, din ce știu eu. Am vorbit și cu impresarul lui și sunt discuții și din Germania. Au fost discuții și cu Turcia, dar nu. S-a vorbit cu Fenerbahce, dar cei de acolo vor un jucător de nivel superior. Ei plătesc și foarte mulți bani.</p>
<p>Cred că va pleca într-un campionat din primele 4. Rangers este foarte interesată să îi prelungească, dar eu zic că o să plece. Din ce am vorbit cu impresarul lui, sunt două echipe din Bundesliga interesate de el, Gladbach și Hoffenheim. Impresarul lui deja a purtat discuții cu Gladbach. În momentul de față, este foarte interesant ca jucător liber de contract. Poate să ia un milion și jumătate – două salariu”, a spus Adrian Ilie, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
