<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„E al doilea cel mai bun președinte al României după Nicolae Ceaușescu!”. Milionarul Mitică Dragomir, reacție despre Ion Iliescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/e-al-doilea-cel-mai-bun-presedinte-al-romaniei-dupa-nicolae-ceausescu-milionarul-mitica-dragomir-reactie-despre-ion-iliescu-20237767</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„E-al-doilea-cel-mai-bun-presedinte-al-Romaniei-dupa-Nicolae-Ceausescu.-Milionarul-Mitica-Dragomir-reactie-despre-Ion-Iliescu.jpg"/><br/><p>Mitică Dragomir îl consideră pe Ion Iliescu ca fiind al doilea cel mai bun președinte pe care l-a avut România după Nicolae Ceaușescu.</p>
<p><span>Primul președinte din era postdecembristă</span> se zbate între viață și moarte la Spitalul Clinic de Urgență „Prof. Agrippa Ionescu”. Veștile medicilor nu sunt deloc bune, organele fostului președinte cedând rând pe rând din cauza agravării stării de sănătate.</p>
<p>Fostul șef de la LPF a făcut o declarație cu care va stârni un val de critici. Mitică Dragomir consideră că lui Ion Iliescu i se datorează România de astăzi.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir, reacție uluitoare despre Ion Iliescu: „al doilea cel mai bun președinte al României”</span></h2>
<p>Ion Iliescu a preluat frâiele țării imediat după <span>căderea regimului comunist</span>, în 1989. Fostul șef de la LPF l-a cunoscut pe fostul președinte în perioada comunistă atunci când era conducător la Scornicești. S-a simțit onorat de fiecare dată când a fost în prezența lui Iliescu și are numai cuvinte de laudă la adresa acestuia.</p>
<p>În ceea ce privește lucrurile făcute de Ion Iliescu cât timp a fost la putere, Mitică Dragomir nu are nimic de contestat deoarece Iliescu a fost cel care a făcut pacea și a liniștit lucrurile în țară într-o perioadă extrem de tumultoasă, după încheierea „erei comuniste”.</p>
<blockquote><p>„Datorită lui suntem acum unde suntem și facem emisiuni libertine. Cel mai mare președinte al României a fost Ceaușescu, după el a fost Iliescu. În primul rând, a făcut pace. O luasem razna.</p>
<p> </p>
<p>Dacă dădea verde, rușii intrau în țară, nu mai ieșeau până acum. Iliescu și Năstase au fost conducători de elită. Eu l-aș băga și pe Băsescu aici. A fost un mare român, un mare om de stat, bineînțeles!”, a precizat Dragomir, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<ul>
<li>Ion Iliescu a condus România în trei rânduri: președinte al CFSN între 22 decembrie 1989–1992, apoi ca președinte ales al României între anii 1992–1996 și 2000–2004.</li>
</ul>
<h2><span>Ion Iliescu e în continuare în stare gravă: se stabilesc deja detaliile înmormântării fostului președinte</span></h2>
<p>În urmă cu câteva săptămâni, Ion Iliescu a fost diagnosticat cu cancer pulmonar. Starea sa s-a agravat între timp. De câțiva ani, a stat departe de lumina reflectoarelor. Și-a petrecut ultimii ani în compania soției sale Nina, iar de câteva zile este internat la spital, dar medicii sunt sceptici cu privire la șansele de însănătoșire.</p>
<p>Cum starea fostului președinte, ajuns la 95 de ani, se degradează de la o oră la alta, s-a întrunit Comitetul de Organizare a Funeraliilor de Stat pentru a pune la punct toate detaliile unei eventuale înmormântări. Din acest Comitet fac parte reprezentanții mai multor instituții ale Statului, precum Administrația Prezidențială, Secretariatul General al Guvernului, Cancelaria Prim‑Ministrului, ministerele Afacerilor Interne, Externe, Apărării Naționale, Secretariatul de Stat pentru Culte și Serviciul de Protecție și Pază.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul român a fost dus în arest și a avut parte de un tratament dur: „Nu mi-au dat apă sau mâncare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-a-fost-dus-in-arest-si-a-avut-parte-de-un-tratament-dur-nu-mi-au-dat-apa-sau-mancare-20237716</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-roman-a-fost-dus-in-arest-si-a-avut-parte-de-un-tratament-dur-„Nu-mi-au-dat-apa-sau-mancare.webp"/><br/><p>Fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal a fost dus în arest și a avut parte de un tratament inuman în detenție.</p>
<p>Dumitru Dragomir a rupt tăcerea și a făcut dezvăluiri cutremurătoare despre experiența trăită în închisoare.</p>
<h2><span>Milionarul român a fost dus în arest și a avut parte de un tratament dur: „Nu mi-au dat apă sau mâncare”</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir a vorbit despre <span>arestul de la „Beciul Domnesc”</span> din 2014. Fostul șef al LPF a fost închis într-un dosar de evaziune fiscală, delapidare și spălare de bani. Instanța a decis ulterior să fie judecat în libertate.</p>
<p>În 2016, Dumitru Dragomir a fost condamnat la 7 ani de închisoare. Curtea de Apel <span>l-a achitat definitiv în 2018</span>. „Oracolul din Bălcești” a dezvăluit ce condiții inumane erau în detenție. Fostul șef al LPF nu a primit nici măcar hrană sau apă.</p>
<p>„Cu Piedone au făcut cum au făcut și cu mine. Când m-au dus, m-au arestat și m-au băgat cu Dan Rușanu (n.r.- omul care conduce Hotelul Internațional din Sinaia) în celulă. Când m-au arestat pe mine au venit mascații la 05:45 dimineața.</p>
<p>Atunci au intrat în casă la mine. Au făcut un control la sânge, fiecare hârtiuță, computerul, telefoane, tot ce vrei pe lumea asta. Nu m-am speriat, dacă știam că sunt nevinovat. Doamna, da, s-a speriat! Dar atunci când mi-au pus pistoalele în cap după Revoluție și m-au arestat?</p>
<p>Aveam experiență, trecusem prin filiera asta! Nu mi-au dat să mănânc până la 21:00, când m-au dus la Beciul Domnesc acolo. M-au dus în aceeași celulă unde am stat 7 luni după Revoluție. Cine erau acolo? Rușanu, cu niște directori de la Cluj, cei cu carnea.</p>
<p>Nu mi-au dat nici să mănânc, nici să beau apă! Le-am zis: «Mânca-v-aș gura voastră, dați-mi ceva să mănânc că eu sunt rău de foame și de asta!». Celorlalți le veniseră de acasă carne la garniță. Peste tot unde schimbai postul la televizor apărea «Dragomir, criminal de război!».</p>
<p>Ce erau în stare să îmi spună! Îmi spuneau de acolo: «Băi, nea’ Mitică, noi suntem arestați de 3-4 luni de zile. Noi nu aveam ce ai dumneata. Nu mai scapi de aici!». Ce avere să îngrop? Mi-au furat-o ei din arestul IGP-ului. De acasă mi-au luat tot”, a declarat Dumitru Dragomir, la <span>Fanatik</span>.</p>
<blockquote><p>Mă întreba Rușanu dacă mai scap din pușcărie după ce zic la televizor despre mine. I-am zis cum ies de la judecată că îmi dau drumul în joc de glezne. Nu aveau nicio probă! Trebuie să ai o probă, să fi făcut ceva! Mi-a zis că îmi găsesc ei. I-am spus: «Domnule, fii atent! Îmi găsesc dacă am ceva. Dacă nu, nu!». Noaptea la ora 01:00 ne-au zis să ne îmbrăcăm că ne duc să ne judece. S-au trezit toți din celulă, săracii, la cum s-a auzit. E un zgomot metalic care mi-a rămas în creier până mor”, a spus fostul șef al LPF.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Și-a scos mașina la vânzare și apartamentul la închiriat, imediat cum a plecat de la FCSB. Nu mai vrea să audă de București după ce i-a făcut Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/si-a-scos-masina-la-vanzare-si-apartamentul-la-inchiriat-imediat-cum-a-plecat-de-la-fcsb-nu-mai-vrea-sa-auda-de-bucuresti-dupa-ce-i-a-facut-gigi-becali-20237521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Si-a-scos-masina-la-vanzare-si-apartamentul-la-inchiriat-imediat-cum-a-plecat-de-la-FCSB.-Nu-mai-vrea-sa-auda-de-Bucuresti-dupa-ce-i-a-facut-Gigi-Becali-1-1400x787.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist de la FCSB și-a scos la vânzare mașina și apartamentul la închiriat, imediat după ce Gigi Becali l-a alungat de la formația campioană.</p>
<p>Marius Ștefănescu, în vârstă de 26 de ani, pare hotărât să lase în<span> urmă c</span>omplet perioada petrecută la București și să înceapă un nou capitol în cariera sa de fotbalist.</p>
<h2><span>Marius Ștefănescu vrea să uite complet de perioada petrecută la București: și-a scos mașina la vânzare și apartamentul la închiriat</span></h2>
<p>Marius Ștefănescu a plecat în regim de urgență de la FCSB după ce a intrat pe lista neagră a patronului Gigi Becali. <span>Extrema dreapta a semnat un contract valabil pe trei ani, în Turcia, cu Konyaspor</span>. Noua sa echipă a încheiat sezonul trecut pe locul 11 în Superliga Turciei.</p>
<p>Ștefănescu a fost cedat de Gigi Becali pe suma de doar 300.000 de euro, după ce l-a achiziționat în urmă cu un an de la Sepsi Sfântu Gheorghe cu 1,30 de milioane de euro. Astfel, afaceristul a înregistrat o pierdere de 1.000.000 de euro.</p>
<p>Jucătorul în vârstă de 26 de ani se află la prima sa experiență fotbalistică în afara țării, după ce a evoluat anterior la Viitorul Cluj, Sepsi OSK și FCSB.</p>
<p>Odată cu începutul unui nou capitol în cariera sa, în Turcia, Marius Ștefănescu și-a anunțat urmăritorii de pe Instagram că își vinde mașina și că își închiriază apartamentul cu două camere din Voluntari, județul Ilfov.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20237576" class="wp-caption alignleft" id="attachment_20237576"><img alt="" class="wp-image-20237576" decoding="async" fetchpriority="high" height="598" sizes="(max-width: 341px) 100vw, 341px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-798x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-798x1400.jpg 798w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-768x1348.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n-875x1536.jpg 875w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/521247530_1901297920661245_8155390692095569484_n.jpg 1080w" width="341"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20237576">Sursa foto: Instagram / @ m.stefanescu98</figcaption></figure>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20237577" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20237577"><img alt="" class="wp-image-20237577" decoding="async" height="604" sizes="(max-width: 344px) 100vw, 344px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-797x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-797x1400.jpg 797w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-768x1349.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n-874x1536.jpg 874w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/525285906_1943528383081049_5228336331977676723_n.jpg 1080w" width="344"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20237577">Sursa foto: Instagram / @ m.stefanescu98</figcaption></figure>
<h2></h2>
<h2><span>Ce a scris Marius Ștefănescu pe rețelele de socializare odată cu despărțirea de FCSB</span></h2>
<p>Criticat dur pentru prestațiile sale și anunțat de Gigi Becali că nu mai face parte din planurile echipei, <span>Marius Ștefănescu a ținut, prin intermediul unui mesaj emoționant scris pe rețelele de socializare</span>, să le mulțumească clubului și suporterilor pentru perioada petrecută la echipă.</p>
<p>„Mulțumesc, FCSB! A fost un an de neuitat, plin de muncă, sacrificii, emoții și bucurii imense. Împreună am câștigat 2 Supercupe și un Campionat, performanțe care vor rămâne mereu în inima mea.</p>
<p>Vreau să le mulțumesc colegilor mei, staff-ului tehnic, conducerii și tuturor oamenilor din jurul clubului pentru sprijinul și încrederea oferite. A fost o onoare să port acest tricou și să fac parte dintr-o echipă cu adevărat specială.</p>
<p>Mulțumesc și suporterilor pentru energia transmisă meci de meci, sunteți incredibili! FCSB va rămâne mereu o parte importantă din cariera mea și din viața mea”, a transmis Marius Ștefănescu, pe profilul său personal de <span>Instagram</span>.</p>
<p>• Marius Ștefănescu este cotat la suma de 1,20 milioane de euro, potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu a mai vorbit Cristi Borcea cu Gigi Becali în ultima vreme</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-ce-nu-a-mai-vorbit-cristi-borcea-cu-gigi-becali-in-ultima-vreme-20237441</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/De-ce-nu-a-mai-vorbit-Cristi-Borcea-cu-Gigi-Becali-in-ultima-vreme-1.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea, fostul acționar al lui Dinamo, a explicat de ce nu a mai vorbit cu nașul său, Gigi Becali.</p>
<p>În 2011, patronul campioanei României a fost ales naș la nunta dintre Cristi Borcea și fosta sa parteneră de viață, Alina Vidican.</p>
<h2><span>De ce nu a mai vorbit Cristi Borcea cu Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Cristi Borcea a dezvăluit</span> motivul pentru care nu a mai păstrat legătura recent cu Gigi Becali. Figura emblematică a clubului Dinamo înțelege că <span>eșecurile pe care patronul FCSB le-a înregistrat</span> în ultima perioadă sunt dificil de digerat și a decis să nu îl mai deranjeze.</p>
<p>Dar, Borcea este convins că nașul său are puterea de a depăși perioada de „secetă” prin care trece echipa sa. „(n.r. – Cu nașul mai vorbiți?) Mai vorbesc, da. În ultimul timp, după rezultatele astea, când nu a bătut pe nimeni, nu am mai vorbit. Eu știu ce înseamnă. (n.r. –  Cum reușește să rămână puternic?) Cu astea se încarcă el”, a spus Cristi Borcea, la <span>Digi Sport.</span></p>
<h2><span>„Nu au adus nimic care să ridice nivelul!”</span></h2>
<p>Cristi Borcea consideră că Dinamo a renăscut în sezonul precedent datorită suporterilor care au susținut echipa necondiționat, contribuind chiar și financiar. Dar, fostul acționar a subliniat că oficialii lui Dinamo nu au avut cea mai inspirată strategie pe piața transferurilor.</p>
<p>„Suporterii au salvat echipa, au făcut, dar fanii nu o să îi mai ierte dacă nu fac echipă. Dinamo a jucat bine, dar a jucat cu niște echipe slabe și trebuia să câștige. Trebuia să câștige și cu Csikszereda, și cu Galațiul. Au pierdut unii dintre cei mai buni jucători. Au pierdut 4 jucători foarte importanți și nu au adus nimic în schimbul lor, ca să ridice nivelul!”, a declarat Cristi Borcea, conform sursei citate anterior.</p>
<h2><span>Ce transferuri a efectuat Dinamo în acest sezon</span></h2>
<p>Dinamo a realizat nu mai puțin de 13 mutări în această perioadă de mercato, valoarea totală a transferurilor ridicându-se la 1,45 milioane de euro. Majoritatea fotbaliștilor transferați au fost aduși liberi de contract.</p>
<p>Andrei Mărginean, Nikita Stoinov, Cristian Mihai, Raul Opruț, Danny Armstrong, Alexandru Musi, Charalampos Kyriakou, Jordan Ikoko, Mamoudou Karamoko, Alexandru-Simion Tabuncic, Yanis Găgeatu, Devis Epassy, Luca Bărbulescu au venit la Dinamo recent.</p>
<p>Printre cele mai importante nume care au părăsit-o pe Dinamo în această fereastră de transferuri se numără: Dennis Politic, Josue Homawoo, Astrit Selmani și Adnan Golubovic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ea este iubita lui Alexandru Musi, noul idol al lui Dinamo, care a marcat în derby-ul cu rivala FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ea-este-iubita-lui-alexandru-musi-noul-idol-al-lui-dinamo-care-a-marcat-in-derby-ul-cu-rivala-fcsb-20237446</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Ea-este-iubita-lui-Alexandru-Musi-noul-idol-al-lui-Dinamo-care-a-marcat-in-derby-ul-cu-rivala-FCSB-1400x1050.jpg"/><br/><p>Alexandru Musi (21 de ani) s-a aflat în centrul atenției în această vară, când a fost parte din cel mai răsunător transfer de la FCSB. Dat la schimb cu Dennis Politic, pe lângă aproape un milion de euro, Alexandru Musi a ajuns la Dinamo. Aici, a făcut senzație în derby-ul din etapa 4 a Superligii și a înscris împotriva fostei sale echipei.</p>
<p><span>Meciul care a marcat „ruperea” seriei de înfrângeri a lui Dinamo</span> cu marea rivală a fost urmărit din tribunele Arenei Naționale, din zona VIP, de iubita lui Alexandru Musi, Antonia, cea care i-a fost alături și când juca pentru echipa lui Gigi Becali.</p>
<h2><span>Ea este iubita lui Alexandru Musi</span></h2>
<p>Alexandru Musi a înscris împotriva fostei sale echipe, lucru care era de așteptat, după cum afirma recent comentatorul <span>Emil Grădinescu, care era dispus chiar să pună pariu în acest sens</span>, iar momentul a fost „bifat” și pe social media. Concret, imediat după reușită, Antonia a postat pe Instagram o fotografie cu Musi, cu un mesaj pentru acesta: „Bravo, inima meaaa!”, iar mesajul a fost distribuit apoi și de către componentul naționalei de U21.</p>
<p>Alexandru Musi și Antonia sunt împreună de mai mulți ani, iar ea i-a fost alături la meciuri și când juca la FCSB.</p>
<h2><span>Musi: „Am intrat pe teren ca la oricare alt meci și am dat totul pentru victorie”</span></h2>
<p>Alexandru Musi a debutat în România la echipa de tineret a FCSB, în 2016, iar în 2021 a ajuns la prima echipă, de unde sub formă de împrumut a jucat pentru Poli Iași și Petrolul Ploiești.</p>
<p>Musi are o cotă de piață de 700.000 de euro, iar potrivit antrenorului Kopuc este un câștig penru Dinamo, unde se află sub contract până în vara lui 2029.</p>
<p>„Mă bucur că am reușit să obținem prima victorie din acest sezon. Avem un grup foarte unit, un antrenor care știe ce face, ne montează foarte bine, suntem ca o familie. Am intrat pe teren ca la oricare alt meci și am dat totul pentru victorie, nu neapărat că a fost un meci cu FCSB.</p>
<p>Ambiție am avut la fiecare meci, m-am antrenat mereu 100%, am fost mereu profesionist și când am intrat pe teren eu zic că mi-am făcut treaba. Sper să o țin tot așa, să-mi ajut echipa la cât mai multe victorii.</p>
<p>A fost un derby greu, am jucat cu campioana. Sunt jucători cu calitate, ați văzut că au revenit repede, dar mă bucur că noi am ieșit învingători astăzi și am fost mai buni decât ei. Îmi doresc să joc în play-off, să vedem cât mai multe meciuri nebune, ca ăsta”, a declarat Alexandru Musi, după derby-ul Dinamo – FCSB, pentru <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>FOTO: Facebook @ Antonia Badea și Instagram @Alex Musi</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
