<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un Ferrari și un Mercedes au fost scoase la licitație cu preț de pornire de 150 de euro. De unde provin mașinile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-ferrari-si-un-mercedes-au-fost-scoase-la-licitatie-cu-pret-de-pornire-de-150-de-euro-de-unde-provin-masinile-20280498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Un-Ferrari-si-un-Mercedes-au-fost-scoase-la-licitatie-cu-pret-de-pornire-de-la-150-de-euro-De-unde-provin-masinile-1400x694.jpg"/><br/><p>Două mașini de lux, un Ferrari FF și un și Mercedes-Benz G 63 AMG, au fost scoase la licitație cu preț de pornire de 150 de euro, dar cel mai mult surprinde proveniența lor.</p>
<p>Ministerul Sănătății din Spania vrea să facă rost de bani scoțând la licitație publică un Ferrari și un Mercedes de lux, provenite din traficul de droguri.</p>
<h2><span>Care este proveniența mașinilor Ferrari și Mercedes, scoase la licitație cu preț de pornire de 150 de euro</span></h2>
<p>Licitația pentru aceste vehicule de pe <span>site</span>-ul Escrapalia este deschisă oricărei persoane care vrea să le cumpere, împreună sau separat, și se va încheia joi, 25 septembrie. Oricine este interesat să viziteze vehiculele la fața locului poate face acest lucru miercuri, 24 septembrie, înregistrându-se folosind linkul furnizat împreună cu fiecare „lot” de poze ale bolizilor de lux.</p>
<p>Ministerul Sănătății, prin intermediul Delegației Guvernului pentru Planul Național Antidrog (DGPNSD), <span>a scos la licitație publică</span> un Ferrari și un Mercedes de lux provenite din traficul de droguri, cu un preț de pornire de 150 de euro fiecare.</p>
<p>Bolidul cu celebra siglă a căluțului cabrat are cilindrii de 6.262 cmc (V12 aspirat) și o putere de 660 CP. De asemenea, un cilindru al mașinii de lux Mercedes-Benz G 63 AMG are 5.461 cmc (V8 Biturbo) și o putere de 545 CP.</p>
<h2><span>Banii strânși vor fi folosiți pentru repararea daunelor cauzate de dependența de droguri și traficul de droguri</span></h2>
<p>A fost stabilit un set de condiții pentru potențialii ofertanți, care trebuie să depună garanția necesară înainte de licitație pentru a participa. Aceste acțiuni au scopul de a asigura buna desfășurare a acestei licitații.</p>
<p><span>Odată ce licitația se încheie</span>, se va verifica dacă actele de identificare ale câștigătorului și declarația pe propria răspundere pentru atribuirea ofertei sunt corecte, scrie <span>Motor El Pais</span>.</p>
<p>Ministerul Sănătății, prin intermediul Delegației Guvernului pentru Planul Național Antidrog (DGPNSD), gestionează Fondul Bunurilor Confiscate pentru traficul de droguri și alte infracțiuni conexe.</p>
<p>Acest fond, reglementat de Legea 17/2003 promulgată în ziua de 29 mai, este alcătuit din bunuri, efecte și instrumente confiscate prin hotărâri judecătorești definitive în cazuri de trafic de droguri și alte infracțiuni conexe.</p>
<p>Astfel, bunurile care ajung în Fondul Bunurilor Confiscate pot fi vândute și lichidate prin licitație publică. Banii strânși prin Fondul Bunurilor Confiscate vor fi folosiți pentru repararea daunelor cauzate de dependența de droguri și traficul de droguri.</p>
<p>Aceștia vor finanța programe de prevenire a consumului de droguri, vor sprijini dependenții de droguri și îi vor ajuta să se integreze în societate și pe piața muncii.</p>
<p>În ultimii ani, circa 70% din aceste venituri au fost alocate unor programe de reducere a cererii, iar 30% reducerii ofertei (urmărirea penală și acțiuni ale poliției și vamelor) de droguri. În 2023, au fost distribuiți 28.350.000 de euro din Fondul activelor confiscate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au ajuns doi piloți milionari din Formula 1 să închirieze o furgonetă. Unul a fost șoferul de ocazie în drumul lor spre casă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/cum-au-ajuns-doi-piloti-milionari-din-formula-1-sa-inchirieze-o-furgoneta-unul-a-fost-soferul-de-ocazie-in-drumul-lor-spre-casa-20280514</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-au-ajuns-doi-piloti-milionari-din-Formula-1-sa-inchirieze-o-furgoneta.-Unul-a-fost-soferul-de-ocazie-in-drumul-lor-spre-casa-1400x738.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Carlo </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> jr. și Charles Leclerc au recurs la o metodă inedită de a se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntoarce acas</span><span class="cf0">ă, după ce o furtună a obligat avionul să aterizeze de urgență </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Italia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cei doi pilo</span><span class="cf0">ți milionari din Formula 1 au decis să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchirieze o furgonet</span><span class="cf0">ă ca să ajungă la Monaco, drum care a fost parcurs cu </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> șofer.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Piloții Carlo </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> și Charles Leclerc au </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nchiriat o </span><span class="cf1">furgonetă</span><span class="cf2"> pentru a putea ajunge acasă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Carlo </span><span class="cf4">Sainz</span><span class="cf4"> jr. și Charles Leclerc</span><span class="cf2">, cei doi piloți din </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">Marele Circ” </span><span class="cf4">au </span><span class="cf2">ales o metodă inedită de a reveni </span><span class="cf4">acasă </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n Fran</span><span class="cf2">ța, </span><span class="cf4">după ce o furtună a </span><span class="cf2">forțat </span><span class="cf4">avionul </span><span class="cf2">care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i transporta de la Baku </span><span class="cf4">să aterizeze de urgență în Italia</span><span class="cf2"> și nu la Nisa cum era prevăzut. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Cei doi <span>piloți milionari din Formula 1 </span></span><span class="cf2">se </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ntorceau </span><span class="cf4">Marele Premiu al Azerbaidjanului</span> <span class="cf2">și, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ța faptului </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">mplinit, au hot</span><span class="cf2">ăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">t </span><span class="cf4">să închirieze o furgonetă ca să ajungă la Monaco, </span><span class="cf2">iar Carlo </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> a făcut pe șoferul, moment imortalizat de pilotul monegasc pe contul său de Instagram.VEZI <span>AICI</span><br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20280540" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20280540" class="size-large wp-image-20280540" decoding="async" fetchpriority="high" height="1055" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x1055.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x1055.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x579.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1157.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7951187-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1543.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20280540">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Haz de necaz. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">A</span><span class="cf2">m crezut că nimic nu poate fi mai rău</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Această </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">mplare denot</span><span class="cf0">ă </span><span>relația bună care încă există între cei doi pilo</span><span class="cf4"><span>ți</span>. Au fost coechipieri, iar acele ore pe care le-au </span><span class="cf5">împ</span><span class="cf4">ărtășit la acea vreme i-au apropiat și mai mult. Anul trecut era ceva obișnuit, dincolo de unele fricțiuni legate de </span><span class="cf5">împ</span><span class="cf4">ărțirea garajului din </span><span class="cf5">Formula 1</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„A</span><span class="cf4">șa că, după un weekend dificil </span><span class="cf5">în Baku, am crezut c</span><span class="cf4">ă nimic nu poate fi mai rău, dar… suntem </span><span class="cf5">într</span><span class="cf5">-o dub</span><span class="cf4">ă!”, a postat monegascul </span><span class="cf5">în povestea sa de pe Instagram</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Explic</span><span class="cf5">ând c</span><span class="cf4">ă totul s-a datorat unei furtuni, Charles Leclerc </span><span class="cf5">însu</span><span class="cf4">și a fost cel care a postat următorul mesaj: </span><span class="cf6">„A</span><span class="cf4">șa că am aterizat </span><span class="cf5">în mijlocul Italiei, am închiriat o dub</span><span class="cf4">ă și acum ne </span><span class="cf5">îndrept</span><span class="cf4">ăm spre Monaco”. Două ore de condus </span><span class="cf0">și </span><span class="cf6">glumele </span><span class="cf0">aferente </span><span class="cf6">despre limitele de vitez</span><span class="cf4">ă sigur le-au făcut sigur călătoria mai ușoară. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Apoi, </span><span class="cf0">Sainz</span><span class="cf0"> p</span><span class="cf1">ărea să glumească despre intenția de a accelera, pentru a ajunge acasă mult mai repede. Dar Leclerc a obiectat imediat. </span><span class="cf2">„Dou</span><span class="cf1">ă ore de mers cu mașina și o vom face </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-o or</span><span class="cf1">ă și jumătate”, a spus </span><span class="cf1">Sainz</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Nu!”, a exclamat Leclerc, iar </span><span class="cf2">Sainz</span><span class="cf2"> a r</span><span class="cf1">ăspuns instant: </span><span class="cf2">„Nu, nu, nu, niciodat</span><span class="cf1">ă”.</span></p>
<p class="pf0"><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Trabantul de 10.450 de euro. Are 35 de ani și doar 9 kilometri la bord</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-trabantul-de-10-450-de-euro-are-35-de-ani-si-doar-9-kilometri-la-bord-20279785</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-arata-Trabantul-de-10.450-de-euro.-Are-35-de-ani-si-doar-9-kilometri-la-bord.jpg"/><br/><p>Trabantul este mașina emblematică a Germaniei de Est, cu 3,7 milioane de exemplare produse între 1957 și 1991, când a fost închisă fabrica. Un exemplar dintre ultimele ieșite de pe poarta fabricii a fost descoperit recent, iar aspectul pe care îl are dă senzația că a fost „captiv” într-o „capsulă auto”, notează <span>AutoBild</span>.</p>
<p>Este vorba de un Trabant model P601 S de Luxe, din 1990, care a fost înmatriculat, dar nu a fost folosit deloc, dovadă fiind kilometrajul din bord, doar 9 kilometri. Mașina este scoasă la vânzare pentru suma de 10.450 de euro.</p>
<p><span>A stat 60 de ani într-un hambar, dar apoi a fost vândut și a devenit cel mai scump Porsche 356 din istorie</span>.</p>
<h2><span>Cum arată Trabantul de 10.450 de euro</span></h2>
<p>Un model de Trabant din ultimele serii ieșite de pe linia de fabricație a fost descoperit și este scos la vânzare de firmă din Hamm, la prețul de 10.450 de euro.</p>
<p>Trabantul P601 S de Luxe, un model în care toate piesele sunt originale, fără semne de folosire a mașinii, de un albastru culoarea cerului senin, cu țesătura impecabilă, are doar 9 kilometri în bord.</p>
<p>Este vorba despre modelul de lux din 1990, când Trabant 601 S era echipat cu detalii mici, dar distinctive, precum capace la roți, mânere, sistem de 12 volți și torpedou iluminat, ceea ce pentru Germania de Est era deja considerat un confort.</p>
<p>Din punctul de vedere al prețului cerut pentru acest model, el se află la limita superioadă a prețurilor practicate pentru un Trabant. Mașinile cu un kilometraj atât de mic și fără urme vizibile de restaurare sunt, însă, rare. Iar, în cazul acestui model, care este unul original, în stare de colecție, prețul este unul bun.</p>
<p><span>Cursă nebună la Satu Mare: Trabant vs BMW! FOTO Campionatul județean de Rally Sprint</span>.</p>
<h2><span>Trabantul, mașina „de carton”</span></h2>
<p>Într-o perioadă în care metalul era o resursă limitată, constructorii Trabantului au realizat această mașină din materialele pe care le-a avut la dispoziție, un plastic întărit, produs din materiale reciclate, ce îi conferea un aspect „de carton”.</p>
<p>La nivelul RDG, unde nu exista o alternativă reală la Trabant, mașina și-a găsit destui cumpărători, oamenii fiind dispuși să stea ani de zile pe listele de așteptare pentru o astfel de mașină, având în vedere că cererea depășea cu mult capacitatea de producție. În 1989, RDG avea 16,4 milioane de locuitori.</p>
<p>Trabantul a devenit faimos în întreaga lume după căderea Zidului Berlinului, când mii de exemplare s-au aliniat la granița dintre cele două Germanii în 1989. Astfel, a devenit „mașina anului”, notează <span>Descoperă</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Bigster așa cum nu a mai fost văzută niciodată! Imagini cu transformarea spectaculoasă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-bigster-asa-cum-nu-a-mai-fost-vazuta-niciodata-imagini-cu-transformarea-spectaculoasa-20280223</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Dacia-Bigster-asa-cum-nu-a-mai-fost-vazuta-niciodata-Imagini-cu-transformarea-spectaculoasa-e1758639405146.jpg"/><br/><p>Au apărut primele imagini cu Dacia Bigster așa cum nu a mai fost văzută niciodată. Autoturismul, care se bucură de un succes uriaș, a suferit o transformare spectaculoasă.</p>
<p>Autoturismul, recunoscut și ca „fratele mai mare” al Daciei Duster, a fost transformat complet de către nemții de la Carpoint, prin două body kit-uri incredibile.</p>
<h2><span>Cum o Dacia Bigster modificată de nemții de la Carpoint</span></h2>
<p>Nemții de la Carpoint au reușit să transforme <span>Dacia Bigster, care se bucură de un real succes la nivel european</span>, într-un autoturism cu adevărat spectaculos. <span>„Fratele mai mare” al Daciei Duster</span>, care revoluționează piața SUV-urilor de dimensiuni medii, a primit acum două noi personalități de la dealerul german Carpoint.</p>
<p>Concret, nemții au făcut cu Bigster ceea ce au făcut și cu Duster și l-au transformat într-un autoturism spectaculos, care poate fi adaptat pentru off-road sau pentru șosea.</p>
<p>Pachetul Redust Offroad este cea mai izbitoare dintre cele două opțiuni disponibile. Acesta transformă Bigster-ul într-o mașină perfectă pentru drum accidentat, adăugând un set de anvelope groase pentru toate tipurile de teren, înfășurate în jurul unor noi jante din aliaj de 16 inch, un portbagaj de plafon din aluminiu cu lumini LED integrate, o capotă ventilată, trepte laterale și autocolante unice pentru geamuri. Pentru a completa aspectul și a oferi o gardă la sol semnificativă, proprietarii pot opta chiar și pentru o suspensie completă.</p>
<h2><span>Ce aduce pachetul Redust Sport</span></h2>
<p>Pentru cei care nu sunt iubitori de off-road există și pachetul Redust Sport, care duce Bigster-ul într-o direcție complet diferită. Acest kit îi sporește stilul, cu o poziție coborâtă și un accent pe o manevrabilitate mai precisă datorită unei suspensii coilover.</p>
<p>Adevăratul punct culminant este însă un set de jante din aliaj de 20 de inch cu spițe multiple, cu anvelope cu profil jos. Există, de asemenea, un finisaj negru lucios pentru caroserie, împreună cu o priză de aer pur decorativă pe capotă, pentru un plus de farmec vizual.</p>
<p>De menționat este că modificările aduse de nemții de la Carpoint nu oferă și un plus de putere autoturismului, întrucât pachetele se concentrează exclusiv pe stil și suspensie, fără a include îmbunătățiri de performanță.</p>
<p>Carpoint listează în prezent o Dacia Bigster Extreme TCE 130 4×4 cu kitul Redust Offroad la prețul de 36.290 de euro. Acest exemplar este echipat cu motorul mild-hybrid de 1.2 litri, de bază, care produce 129 CP.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nicolas Benea a devenit cel mai tânăr campion național de juniori din istoria vitezei în coastă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/nicolas-benea-a-devenit-cel-mai-tanar-campion-national-de-juniori-din-istoria-vitezei-in-coasta-20279836</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nicolas-Benea-3-1400x933.jpeg"/><br/><p>Pilotul timișorean Nicolas Benea și-a asigurat, matematic, titlul de campion național de juniori la viteză în coastă, la numai 17 ani și 10 luni, după podiumul reușit la etapa de la Râșnov, devenind astfel cel mai tânăr din istoria competiției care câștigă acest titlu.</p>
<p>Lider autoritar al diviziei înaintea cursei organizate în weekend, pe drumul de la poalele cetății medievale, Benea avea nevoie doar de o clasare în Top 4 pentru a fi sigur că nu va mai avea emoții la ultima etapă a sezonului.</p>
<h2><span>Nicolas Benea a devenit cel mai tânăr campion național de juniori din istoria vitezei în coastă</span></h2>
<p>Puștiul din Timișoara și-a făcut setările încă de la antrenamentele de sâmbătă, astfel că la manșele de concurs a pilotat fără risc, pentru a-și conserva rezultatul, clasându-se în cele din urmă pe locul secund, la un timp total de numai 2,1 secunde de prima poziție.</p>
<p>Cu 173 de puncte după 7 etape, Nicolas are un avantaj liniștitor față de următorii clasați, Tudor Luca (147,75 puncte) și Denis Mihai (95 de puncte), astfel că, la etapa finală de la Poiana Brașov, programată în primul weekend din octombrie, va concura doar pentru a sărbători titlul.</p>
<p>La viteză în coastă, juniori sunt considerați toți piloții până la 26 de ani, astfel că reușita lui Nicolas e cu atât mai importantă deoarece toți contracandidații săi sunt mai mari de vârstă.</p>
<p>Pe lângă prima poziție la juniori, acesta a devenit campion matematic și la clasa 6B din campionat, acolo unde a obținut 7 victorii din 7 în actuala ediție.</p>
<p>„Sunt bucuros și onorat că am reușit să îmi adjudec titlul. Toate astea nu ar fi fost posibile fără familia mea, care e alături de mine în fiecare clipă și îmi susține visul, fără sponsori, dar și fără echipa tehnică, mereu alături de mine. Să nu-l uit pe mentorul meu, Lucien Hora, mereu cu mine în mașină și care îmi oferă cele mai bune sfaturi”, a spus Benea la final.</p>
<p><span>E a doua mare performanță pe care Nicolas Benea o reușește în Campionatul Național de Viteză în Coastă</span>, după ce, anul trecut, la 16 ani și 10 luni, devenea cel mai tânăr campion național din istoria diviziei debutanților.</p>
<p>Pentru Canova Racing a fost un weekend perfect la Râșnov, după ce <span>tatăl lui Nicolas, Radu, pe un spectaculos Ferrari 488 Challenge Evo,</span> a câștigat divizia turismelor, cea mai aglomerată divizie din campionat, cu un nou record de traseu și și-a consolidat poziția de lider înaintea etapei finale.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
