<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Fiul adoptiv” al lui Ion Țiriac este mândru nevoie mare de soția lui cu 23 de ani mai tânără, care e și gravidă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fiul-adoptiv-al-lui-ion-tiriac-este-mandru-nevoie-mare-de-sotia-lui-cu-23-de-ani-mai-tanara-care-e-si-gravida-20260476</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Fiul-adoptiv-al-lui-Ion-Tiriac-este-mandru-nevoie-mare-de-sotia-lui-cu-23-de-ani-mai-tanara-care-e-si-gravida.jpg"/><br/><p>Boris Becker (57 de ani) a vorbit cu multă apreciere despre soția sa, Lilian de Carvalho Monteiro (34 de ani), alături de care s-a cununat anul trecut la Portofino, în Italia. Fostul mare campion se află acum la cel de-al treilea mariaj.</p>
<p>În iunie 2025, Becker a dezvăluit că va deveni tată pentru a cincea oară. Cei doi au participat recent la un eveniment, iar sarcina lui Lilian Monteiro a devenit vizibilă.</p>
<h2><span>„Fiul adoptiv” al lui Ion Țiriac este mândru nevoie mare de soția lui cu 23 de ani mai tânără, care e și gravidă</span></h2>
<p>Boris Becker, cunoscut drept „fiul adoptiv” al magnatului Ion Țiriac, a fost prezent alături de Lilian de Carvalho Monteiro la un eveniment din Germania. Viitoarea mamă, aflată în a treia lună de sarcină, a atras toate privirile, burtica sa devenind deja vizibilă.</p>
<p>Boris Becker nu a avut parte de prea mult noroc în viața sa sentimentală: neamțul a avut mai multe relații amoroase, din care au rezultat două căsnicii, <span>cu Barbara Becker</span> (1993–2001) și Lilly Becker (2009–2018). Ajuns la 57 de ani, fostul mare tenismen pare că și-a găsit „jumătatea” și a vorbit cu admirație despre femeia care îi va dărui cel de-al cincilea copil.</p>
<p>„Aceasta este probabil prima relație pe picior de egalitate pentru mine. Nimeni nu este mai important decât celălalt, am nevoie de Lilian și sper că și ea are nevoie de mine.</p>
<p>Ne-am întâlnit într-o perioadă în care mă simțeam foarte rău. Profesional, personal, fizic, eram mai jos ca niciodată, dar, în ciuda acestui lucru, Lilian s-a arătat interesată de mine. E remarcabil, pentru că ea putea fi interesată doar de mine ca persoană, pentru că nu aveam altceva de oferit, nu mai întâlnisem niciodată o femeie ca ea”, a spus Becker.</p>
<h2><span>Ion Țiriac este ca un al doilea tată pentru Boris Becker</span></h2>
<p>Este cunoscut faptul că Ion Țiriac i-a gestionat cariera în tenis lui Boris Becker, oferindu-i totodată sprijin financiar și moral. Deși nu au mai lucrat împreună după 1993, cei doi au rămas apropiați, iar neamțul a vorbit deschis despre relația sa cu <span>miliardarul român</span> după încheierea colaborării profesionale.</p>
<p>„Este o figură paternă pentru mine și în ziua de azi. Mi-am pierdut tatăl în 1999 și, chiar dacă nu am mai lucrat împreună profesional, am simțit întotdeauna că mă pot adresa lui ca unui tată și, de obicei, îmi spunea lucrurile corecte”, a spus Boris Becker, conform <span>vip.de</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Americanii i-au băgat în conturi o sumă uriașă lui Jaqueline Cristian. Românca a fost eliminată de la US Open de Amanda Anisimova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/us-open/americanii-i-au-bagat-in-conturi-o-suma-uriasa-lui-jaqueline-cristian-romanca-a-fost-eliminata-de-la-us-open-de-amanda-anisimova-20260729</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Americanii-i-au-bagat-in-conturi-o-suma-uriasa-lui-Jaqueline-Cristian.-Romanca-a-fost-eliminata-de-la-US-Open-de-Amanda-Anisimova.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian (locul 50 WTA) s-a oprit în turul 3 la turneul de Grand Slam de la US Open, fiind învinsă de americanca Amanda Anisimova (locul 9 WTA), scor 6-4,  2-6, 6-2. Pentru prezența sa în această fază la US Open, Jaqueline Cristian va primi 130 de puncte WTA și o sumă uriașă, de 237.000 de dolari.</p>
<p>În clasamentul <span>Live WTA</span>, românca se află pe locul 41, iar astfel depășește cea mai bună poziție pe care a avut-o în ierarhia mondială, locul 49 WTA, atins în 9 iunie 2025.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, sumă uriașă în conturi după US Open</span></h2>
<p>Jucătoarea Jaqueline Cristian a fost eliminată în turul 3 la US Open, după ce a fost învinsă de Amanda Anisimova, în trei seturi, după două ore și 11 minute de joc. Iar premiul pe care îl va obține pentru atingerea acestei faze a turneului este unul uriaș, de 237.000 de dolari.</p>
<p>Meciul, primul dintre cele două sportive, a fost unul echilibrat, având nevoie de set decisiv pentru a se stabili învingătoarea.</p>
<p>Anisimova, finalista de la Wimbledon, a ratat o minge de set la 5-4, în setul inaugural, dar a reușit să încheie actul la următoarea minge. Începutul setului secund a fost dificil pentru Anisimova, cu patru mingi de break în primul game. Cristian a reușit să revină și să aibă un joc solid, astfel că a dus meciul în set decisiv. Primele trei game-uri ale setului au fost câștigate pe serviciul adversarei, ca apoi, următoarele trei să fie pe propriul serviciu. Echilibrul s-a rupt în game-ul șapte, când Anisimova a reușit un nou break, ca meciul să îl închidă apoi pe propriul serviciu, după ce românca salvase o minge de meci.</p>
<ul>
<li>Premiul pentru turul 3 este de 237.000 de dolari, o sumă peste cea pe care a obținut-o după ce a câștigat <span>primul turneu din carieră, cel de la Puerto Vallarta</span>, dotat cu premii de 115.000 de dolari. Cristian a câștigat atunci suma de 15.500 de dolari.</li>
<li>Pentru performanțe similare la Australian Open și Roland Garros, în acest an, Jaqueline Cristian a primit mai puțini bani decât la US Open, 183.040 de dolari la Melbourne, respectiv 181.898 de dolari la Paris.</li>
</ul>
<h2><span>Cristian, cea mai bună performanță a carierei la US Open</span></h2>
<p>Pentru Jaqueline Cristian aceasta a fost cea mai bună performanță de la Flushing Meadows, unde a ajuns în premieră în turul 3, Iar de la New York, românca pleacă cu 130 de puncte și urcă pe cea mai bună poziție din carieră.</p>
<p>Până în turul 3 la US Open, Jaqueline a trecut de alte două jucătoare din SUA, Danielle Collins, în primul tur, pe care a învins-o cu 6-2, 6-0, și Ashlyn Krueger, de care a trecut cu 4-6, 6-2, 6-2.</p>
<p>În acest moment, Jaqueline Cristian este cea mai bună jucătoare din România. În clasamentul WTA Live este urmată de Sorana Cîrstea, care este pe locul 65 WTA, după parcursul de la US Open, și de Gabriela Ruse, locul 96 WTA. Cele trei au fost singurele românce de pe tabloul principal de simplu la ediția US Open 2025.</p>
<p><span>Sorana Cîrstea a fost eliminată în turul 2</span>, iar Ruse a părăsit competiția de simplu încă din turul inaugural.</p>
<p>Pe tabloul de dublu, Gabriela Ruse și Marta Kostyuk s-au calificat în turul al doilea, iar adversare le sunt favoritele 14, Beatrice Haddad Maia și Laura Siegemund. „Veterana” Monica Niculescu (37 de ani) face pereche cu Anastasija Sevastova. În turul secund, cele două vor juca împotriva perechii Anna Danilina/Aleksandra Krunic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Hoții i-au spart camera de hotel Soranei Cîrstea la New York. Ce i-au furat iubitei lui Ion Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/hotii-i-au-spart-camera-de-hotel-soranei-cirstea-la-new-york-ce-i-au-furat-iubitei-lui-ion-tiriac-20260734</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Hotii-i-au-spart-camera-de-hotel-Soranei-Cirstea-la-New-York.-Ce-i-au-furat-iubitei-lui-Ion-Tiriac.webp"/><br/><p>Aflată în continuare la New York, unde a participat de curând la ultimul turneu de Grand Slam al anului, US Open 2025, Sorana Cîrstea (35 de ani – 71 WTA) a avut parte de o surpriză extrem de neplăcută.</p>
<p>Potrivit unei dezvăluiri făcute pe rețelele de socializare, hoții i-au spart camera de hotel și i-au furat un obiect de suflet iubitei lui Ion Țiriac Jr.</p>
<h2><span>„Oricine mi-a furat trofeul, vă rog să mi-l dați înapoi”. Camera de hotel din New York în care stă Sorana Cîrstea, prădată de hoți</span></h2>
<p><span>Aventura Soranei Cîrstea de la US Open 2025 s-a terminat</span> joi, 28 august, când sportiva din Târgoviște a fost eliminată în turul doi de favorita numărul 11 a competiției, reprezentanta cehă Karolina Muchova.</p>
<p>Sorana Cîrstea s-a luptat eroic, timp de aproape trei ore, însă în cele din urmă a cedat în trei seturi, scor (0)6-7, 7-6(3), 3-6.</p>
<p>Iubita lui Ion Țiriac Jr. se află în continuare la New York și, în urmă cu doar câteva ore, a informat prin intermediul unei postări realizate pe platformele de socializare că hoții i-au spart camera de hotel. Potrivit detaliilor puse la dispoziție de jucătoare, din cameră a dispărut <span>trofeul pe care Sorana Cîrstea l-a câștigat la turneul WTA de la Cleveland</span>, în urmă cu aproximativ o săptămână.</p>
<p>Târgovișteanca a ținut să îi anunțe pe prădători că respectivul trofeu nu poate fi monetizat, deoarece nu e realizat din niciun material prețios. În schimb, pentru ea are o valoare sentimentală, astfel că le-a transmis politicos să îi înapoieze bunul:</p>
<p>„Oricine mi-a furat trofeul de la Cleveland din camera 314 de la @thefiftysonesta (n.r. – numele hotelului la care a fost cazată la New York), vă rog să mi-l dați înapoi! Nu are valoare materială, ci doar valoare sentimentală! Voi fi foarte recunoscătoare. Mulțumesc!”, a scris Sorana Cîrstea, prin intermediul unui <span>Insta Story</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20260741" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20260741" class="size-large wp-image-20260741" decoding="async" fetchpriority="high" height="981" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/sorana-cirstea-1400x981.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/sorana-cirstea-1400x981.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/sorana-cirstea-768x538.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/sorana-cirstea-1536x1077.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/sorana-cirstea-2048x1436.png 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20260741">SURSA FOTO: CAPTURĂ instagram.com/soranacirstea/</p></div>
<h2><span>De ce e atât de important trofeul pentru Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Trofeul de la Cleveland este cu adevărat important pentru Sorana Cîrstea, deoarece sportiva din Târgoviște nu poate spune că are o vitrină foarte bogată. Concret, este doar al treilea triumf pe care iubita lui Ion Țiriac Jr. l-a bifat în cariera de jucătoare de tenis de simplu, după Tashkent 2008 şi Istanbul 2021.</p>
<p>Și cum momentul retragerii din circuitul profesionist de tenis se apropie tot mai mult de Sorana Cîrstea, triumful de la Cleveland e cu atât mai important.</p>
<p>Ea s-a impus la competiția premergătoare US Open 2025 fără să piardă vreun set, în condițiile în care a început încă din calificări.</p>
<p>„Mulțumesc echipei mele. Nu aveam așteptări de la acest turneu. Nu puteam cere un antrenor mai bun, am lucrat și în ultimii 5 ani, iar în ultimele 2 luni ne-am reconectat. Mulțumesc fizioterapeutului care merge tot timpul anului cu mine și că m-a ținut sănătoasă. Mi-a plăcut că am rămas cât mai mult posibil în acest oraș. Mulțumesc directorului turneului, staff-ului competiției, copiilor de mingi! Nu este ușor să ții o asemenea competiție printre cele mai bune. Le mulțumesc că m-au chemat să joc pentru a fi în formă! Mulțumesc publicului, a fost o excelentă atmosferă de la primul meci. Este o doamnă care m-a încurajat la fiecare dintre cele 7 meciuri”, a declarat Sorana Cîrstea, printre altele, după ce a pozat cu trofeul de la Cleveland.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jucătoarea din SUA nu a putut-o uita pe Simona Halep: „Întâlnirea cu ea a fost un punct de cotitură”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/jucatoarea-din-sua-nu-a-putut-o-uita-pe-simona-halep-intalnirea-cu-ea-a-fost-un-punct-de-cotitura-20260064</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Jucatoarea-din-SUA-nu-a-putut-o-uita-pe-Simona-Halep.-„Intalnirea-cu-ea-a-fost-un-punct-de-cotitura.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Taylor Townsend a acces, pentru a doua oară, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n optimi la US Open, dup</span><span class="cf0">ă ce a trecut de puștoaica minune Mira </span><span class="cf0">Andreeva</span><span class="cf0">, scor 7-5, 6-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Americanca, locul 139 WTA, a fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntrebat</span><span class="cf0">ă după meci dacă poate compara acest succes cu cel din 2019, atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvins-o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n drumul pe Simona Halep, atunci una dintre favoritele principale ale turneului de peste Ocean.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva din SUA dezv</span><span class="cf0">ăluie că victoria din urmă cu șase ani a reprezentat un </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">punct de cotitură” </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cariera sa, o adev</span><span class="cf0">ărată </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">barieră</span><span class="cf3">”,</span><span class="cf0"> peste care, adaugă ea, a reușit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n sf</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">r</span><span class="cf0">șit să treacă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Taylor Townsend și-a adus aminte de duelul cu </span><span class="cf1">Simona Halep: „</span><span class="cf3">P</span><span class="cf1">unct de cotitură”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Jucătoarea de tenia din America s-a calificat</span><span class="cf1">, pentru a doua oară, în optimi</span><span class="cf3">le de finală ale turneului US Open de</span><span class="cf1"> la New York, după ce a </span><span class="cf3">depășit-o pe adolescenta minune </span><span class="cf1">Mira </span><span class="cf1">Andreeva</span><span class="cf1">, scor 7-5, 6-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sportiva din SUA </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rst</span><span class="cf3">ă de 29 de ani, ocupanta poziției a </span><span class="cf1">139</span><span class="cf3">-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n ierarhia feminin</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf1"> WTA, a fost întrebată d</span><span class="cf3">e jurnaliști la finalul partidei </span><span class="cf1">dacă <span>poate compara acest succes cu cel </span></span><span>obținut î</span><span class="cf1"><span>n 2019</span>, </span><span class="cf3">contra </span><span class="cf1">Simon</span><span class="cf3">ei</span><span class="cf1"> Halep, scor <!--StartFragment --></span><span class="cf0">3-6, 6-3, 7-6 (4), </span><span class="cf1">în turul al doilea, </span><span class="cf1"><!--EndFragment --></span><span class="cf3">la acea vreme una dintre </span><span class="cf1">favoritele principale ale </span><span class="cf3">competiției</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Taylor Townsend rememorează că </span><span class="cf1">victoria din urmă cu șase ani a reprezentat </span><span class="cf3">pentru ea </span><span class="cf1">un „punct de cotitură”</span><span class="cf3">, o </span><span class="cf1">„barieră”</span> <span class="cf1">a reușit</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">în sfârșit</span><span class="cf3">, s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">o depășească. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„În 2019 simțeam că urc, că încerc să trec peste un obstacol, dar erau atât de multe momente în care eram aproape să reușesc și totuși nu reușeam. Am fost aproape, dar nu suficient. Am simțit însă că acel meci cu Halep a fost un punct de cotitură pentru mine, momentul în care am trecut peste barieră și am reușit, în sfârșit”, a </span><span class="cf3">declarat Taylor Townsend. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19963905" style="width: 1090px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-19963905" class="size-full wp-image-19963905" decoding="async" height="1350" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/08/Taylor-Townsend-2.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Taylor-Townsend-2.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Taylor-Townsend-2-768x960.jpg 768w" width="1080"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-19963905">SURSA FOTO: instagram.com/tay_taytownsend/</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Americanca nu are niciun dubiu. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Sunt o pers</span><span class="cf0">oană complet schimbată”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Taylor Townsend susține că, față de acum șase ani, este o altă persoană, cu<span> altă atitudine, gesturi și comportament pe teren</span>. La acea vreme, ea susține că nu o interesa dacă lovea fileul sau trimitea mingea </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n gardul din spatele terenului. Continua f</span><span class="cf0">ără să o intereseze prea mult de consecințele jocului său.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Atunci am sim</span><span class="cf5">țit că m-a ajutat să mă afirm ca jucătoare. Apoi am putut continua și am ajuns să joc cu Bianca Andreescu, unde am pierdut </span><span class="cf3">în trei seturi, dar ea a câ</span><span class="cf5">știgat turneul. De data asta, senzația a fost complet diferită. Nu căutam nimic, nu </span><span class="cf3">încercam s</span><span class="cf5">ă găsesc răspunsuri. Le aveam deja. Eram at</span><span class="cf3">ât de încrez</span><span class="cf5">ătoare, at</span><span class="cf3">ât de sigur</span><span class="cf5">ă pe mine, pe ceea ce făceam și pe modul </span><span class="cf3">în care executam, încât nu conta dac</span><span class="cf5">ă mingea se ducea </span><span class="cf3">în gardul din spate sau lovea fileul. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nu conta. Eu continuam pur </span><span class="cf5">și simplu. De aceea, totul a fost diferit. Sunt o persoană complet schimbată față de cea din 2019 și cred că asta s-a văzut. Asta mi se pare fascinant la tenis: faptul că poți reflecta și compara nu doar jocul, ci și atitudinea, gesturile, felul </span><span class="cf3">în care te compor</span><span class="cf5">ți. Și atunci vezi clar diferența: e o altă femeie pe teren acum”</span><span class="cf2">, a conchis sportiva din America</span><span class="cf5">.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaima Jelenei Dokic. A terminat de comentat meciul de la US Open și a ajuns direct la spital, unde a fost operată pe loc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/spaima-jelenei-dokic-a-terminat-de-comentat-meciul-de-la-us-open-si-a-ajuns-direct-la-spital-unde-a-fost-operata-pe-loc-20259876</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Spaima-Jelenei-Dokic.-A-terminat-de-comentat-meciul-de-la-US-Open-si-a-ajuns-direct-la-spital-unde-a-fost-operata-pe-loc-1400x950.png"/><br/><p>Jelena Dokic (42 de ani), fostă număr 4 WTA și actuală analistă și comentatoare TV, a trecut printr-o spaimă greu de descris după ce a terminat de comentat meciurile de la US Open 2025 care s-au disputat vineri, 29 august.</p>
<p>Ex-reprezentanta Australiei din circuitul internațional de tenis feminin a ajuns direct la spital, unde a fost înștiințată de medici că are nevoie de o operație. A urmat apoi o postare realizată pe rețelele de socializare, în care Dokic a prezentat primele detalii.</p>
<h2><span>Jelena Dokic, la perfuzii după ce a comentat meciul de la US Open 2025. De ce a ajuns la spital fosta jucătoare de tenis</span></h2>
<p>Fosta mare jucătoare de tenis australiană <span>Jelena Dokic, număr 4 WTA în 2002 și semifinalistă la Wimbledon 2000, câștigătoare a 6 titluri la simplu, activează de câțiva ani din postura de analistă și comentatoare TV</span> și nu de puține ori iese public cu reacții interesante.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, Dokic a primit responsabilitatea de a se ocupa de <span>US Open 2025, turneu la care Jaqueline Cristian a obținut calificarea în turul 3</span>, însă la finalul zilei de vineri, 29 august, a trecut printr-o sperietură greu de descris. În timp ce comenta un meci, lui Dokic i s-a făcut rău, însă cu eforturi a reușit să ducă transmisia live la final. Imediat după, fosta sportivă din Australia a mers de urgență la spital, iar acolo medicii i-au dat o veste neplăcută. Pe scurt, are nevoie de o operație pentru a elimina un fibrom crescut în zona uterului. Din fericire, acesta nu este unul canceros și viața Jelenei Dokic nu este pusă în pericol. Comentatoarea TV a oferit mai multe detalii prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe pagina ei de Instagram, direct de pe patul de spital:</p>
<p>„Acel moment când ajungi la urgențe la doar o oră după ce termini transmisiunea live de la US Open. Dar sunt recunoscătoare că voi fi bine. Am vrut să postez asta pentru a vă reaminti și a vă avertiza în același timp să fiți atente la sănătatea voastră, în special femeile, care trebuie să monitorizeze cu mare atenție sistemul reproductiv. Am un fibrom destul de mare în uter (non-canceros). A fost descris ca fiind ceva nesemnificativ (multe femei au așa ceva și chiar trăiesc cu el). Cel puțin așa se pare, orice ar însemna asta. Și deși acesta poate fi un scenariu, da, există și variante în care femeile pot fi afectate mai mult din cauza dimensiunii acestuia. Asta se traduce prin durere, puseuri sau sângerare. Ceea ce mi s-a întâmplat mie”, a informat Jelena Dokic, pe <span>pagina ei de Instagram</span>.</p>
<h2><span>Ce a decis în privința operației</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, medicii i-au transmis că are nevoie de o operație, însă Jelena Dokic și-a luat ceva timp pentru a digera informația și a spus că va reveni la spital până la finalul anului.</p>
<p>„Voi avea nevoie de o operație spre finalul acestui an pentru a îndepărta acel fibrom. Între timp, va trebui să gestionez durerea, sângerările abundente și puseurile. Totul a fost bine până de curând, dar în ultimele luni mi-am dat seama că ceva este în neregulă. Pur și simplu se întâmpla ceva. Așa că vreau ca această postare să fie un semnal de alarmă pentru toată lumea. Urmează-ți instinctele și intuiția. Dacă simți că ceva nu e în regulă, nu ignora acest semn. Chiar dacă se dovedește a fi nimic în cele din urmă, este mai bine să fii în siguranță decât lucrurile să se transforme în ceva cu adevărat rău mai târziu. Mergi la controale regulate și, dacă ai cea mai mică durere sau ceva ieșit din comun, mergi direct la doctor. Nu ignora durerea, iar controalele regulate sunt cruciale pentru diagnosticarea timpurie, detaliu care îți poate salva viața. Și, cel mai important, nu permite nimănui, niciodată, să îți pună că este ceva banal, atunci când vine vorba despre o investigație medicală. Deci luptă pentru sănătatea ta, pentru că tu ești cel mai bun avocat al tău. Tu te cunoști cel mai bine și, dacă există durere sau ceva care nu e în regulă și cineva îți spune să ignori acest lucru, doar mergi la altcineva și nu accepta un refuz până când nu vei avea parte de scanări, teste și controale amănunțite”, a completat fosta jucătoare de tenis.</p>
<p>În încheierea mesajului, Jelena Dokic le-a mulțumit tuturor doctorilor de la Spitalul Epworth din Melbourne, Australia, unde a primit îngrijirile medicale.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
