<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>L’Equipe n-a avut milă de Lamine Yamal după partida modestă cu PSG</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/lequipe-n-a-avut-mila-de-lamine-yamal-dupa-partida-modesta-cu-psg-20288216</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/LEquipe-n-a-avut-mila-de-Lamine-Yamal-dupa-partida-modesta-cu-PSG-1400x933.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii de la L’Equipe nu au avut milă de Lamine Yamal după partida modestă pe care acesta a făcut-o în fața celor de la PSG, în etapa a doua a fazei ligii din UEFA Champions League.</p>
<p>Catalanii au cedat cu scorul de 1-2, pe teren propriu, în fața campioanei Europei, iar tânărul star spaniol nu au reușit să își ajute echipa să obțină măcar un punct din această dispută.</p>
<h2><span>Ce scriu jurnaliștii de la L’Equipe despre Lamine Yamal</span></h2>
<p>Lamine Yamal a fost titular în <span>meciul pe care FC Barcelona l-a pierdut în fața celor de la PSG</span>, pe teren propriu, scor 1-2, în a doua etapă a fazei ligii din UEFA Champions League.<span> Tânărul star al catalanilor</span> a fost analizat cu atenție de către jurnaliștii de la L’Equipe, care consideră că acesta nu a reușit să facă un joc foarte bun în fața campioanei Europei. Totodată, pentru prestația pe care a avut-o pe parcursul meciului, Lamine Yamal a fost notat de francezi doar cu 5. O notă destul de mică, dar mai mare decât a altor coechipieri, precum De Jong sau Dani Olmo, care s-au ales cu nota 3 din partea jurnaliștilor francezi.</p>
<p>„Imediat după ce și-a revenit din accidentare, Lamine Yamal a fost titular. În prima repriză, de fiecare dată când a atins mingea, i-a făcut pe toți să dribleze cu driblingurile și pasele sale, având dueluri puternice cu Nuno Mendes. Dar, nu a fost 100% și după pauză nu a mai contat, iar în prima repriză nu a fost decisiv”, au notat jurnaliștii de la L’Équipe, despre Lamine Yamal.</p>
<h2><span>Barcelona, învinsă după un start bun de meci</span></h2>
<p>FC Barcelona a avut parte de un start de meci foarte bun. Echipa pregătită de Hansi Flick a reușit să deschidă scorul în minutul 19, prin Ferran Torres, care a profitat de o pasă venită din partea lui Rashford.</p>
<p>Catalanii au avut avantaj pe tabela de marcaj doar până în minutul 38, când Mayulu a restabilit egalitatea, după o pasă primită de la Nuno Mendes.</p>
<p>Partea a doua a jocului a fost una destul de echilibrată, dar parizienii au reușit să dea lovitura și să obțină victoria în minutul 90, prin golul înscris de Goncalo Ramos.</p>
<p>PSG are parte de un start foarte bun în faza ligii, reușind să se impună în primele două etape. De partea cealaltă, FC Barcelona rămâne cu victoria obținută în fața celor de la Newcastle, scor 2-1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Chivu forțează transferul lui Radu Drăgușin la Inter. E pe listă alături de doi fotbaliști importanți din Premier League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/chivu-forteaza-transferul-lui-radu-dragusin-la-inter-e-pe-lista-alaturi-de-doi-fotbalisti-importanti-din-premier-league-20299403</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Chivu-forteaza-transferul-lui-Radu-Dragusin-la-Inter.-E-pe-lista-alaturi-de-doi-fotbalisti-importanti-din-Premier-League.webp"/><br/><p>Cristi Chivu (44 de ani) l-ar putea avea sub comandă la Inter Milano pe internaționalul român Radu Drăgușin (23), care mai are contract cu Tottenham Hotspur până la data de 30 iunie 2030.</p>
<p>În ultimele săptămâni s-a scris tot mai frecvent despre o plecare a fundașului central de la Londra, iar „nerazzurrii” sunt în căutarea disperată a unui stoper.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin, tot mai aproape de un transfer la Inter? Ce au scris italienii despre echipa lui Chivu</span></h2>
<p>Cristi Chivu va rămâne fără trei fundași centrali la finalul sezonului 2025-2026, anume Acerbi, De Vrij și Darmian, ale căror contracte vor expira.</p>
<p>În acest context, antrenorul român este în căutarea disperată a unor stoperi și încă din prima săptămână a lunii octombrie s-a scris că <span>Radu Drăgușin ar putea fi și el o opțiune pentru Inter</span>.</p>
<p>Cristi <span>Chivu îl dorește și pe Marc Guehi</span>, de la Crystal Palace, însă pentru acesta se luptă cu Liverpool, Bayern și Barcelona. Iar cum Guehi va pleca gratis de la Londra, e greu de crezut că „nerazzurrii” îi vor putea oferi un contract superior celor propuse de granzii menționați anterior.</p>
<p>Potrivit <span>CalcioMercato</span>, pe lângă Guehi și Drăgușin, Chivu îl mai are în vizor și pe John Stones, de la Manchester City. Stones va rămâne și el liber de contract în iunie, însă la acea dată va avea deja 32 de ani împliniți.</p>
<p>Așadar, rămâne de văzut ce decizie vor lua șefii de pe „Giuseppe Meazza”, însă în condițiile prezentate, Radu Drăgușin ar putea fi o opțiune foarte tentantă pentru Cristi Chivu.</p>
<p>„Fundașul român, care e cunoscut de compatriotul Cristian Chivu, ar putea fi prezentul și viitorul nerazzurrilor. În plus, încă dinainte de instalarea actualului antrenor, Inter monitoriza situația fostului jucător de la Genoa și Juventus. Stoperul a fost și pe placul lui Napoli, dar în cele din urmă Antonio Conte a făcut alte alegeri pentru defensivă”, se arată pe CalcioMercato24.com.</p>
<h2><span>Tottenham ar fi gata să se despartă de Drăgușin</span></h2>
<p><span>Revenirea lui Radu Drăgușin după accidentarea gravă suferită în ianuarie este</span> pe punctul de a se produce, însă fundașul român ar putea să nu mai aibă viitor la Londra.</p>
<p>S-a vehiculat deja că <span>planul lui Tottenham ar fi să îl cedeze pe Radu Drăgușin</span>, chiar și sub formă de împrumut, până când fundașul va putea reveni la capacitatea fizică de înainte de accidentare.</p>
<p>În schimb, italienii de la CalcioMercato, care citează surse din Anglia, susțin că londonezii ar dori mai degrabă să îl cedeze definitiv pe Drăgușin.</p>
<p>„Tottenham vrea să îl transfere pe Mario Gila de la Lazio și va trebui să îi facă loc. De fapt, acest loc va fi eliberat odată cu despărțirea de Drăgușin, fotbalistul român care cel mai probabil și-a încheiat deja cariera la Spurs”, mai scriu italienii.</p>
<p>Radu Drăgușin a jucat 37 de meciuri pentru Tottenham, fără să înscrie sau să paseze decisiv. Anterior, în cele 62 de partide bifate la Genoa, el a contribuit cu 6 goluri și cu un assist.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a internaționalului român este de 25 de milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabi Balint, reacție nervoasă după ce golul marcat din pasa lui Dennis Man a fost anulat: „Nu e normal!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gabi-balint-reactie-nervoasa-dupa-ce-golul-marcat-din-pasa-lui-dennis-man-a-fost-anulat-nu-e-normal-20288002</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gabi-Balint-reactie-nervoasa-dupa-ce-golul-marcat-din-pasa-lui-Dennis-Man-a-fost-anulat-„Nu-e-normal-1400x933.jpg"/><br/><p>Gabi Balint (62 de ani), fost mare internațional român și actual analist TV, a văzut golul marcat de PSV Eindhoven din pasa lui Dennis Man (27) și a avut o reacție nervoasă.</p>
<p>Talentatul fotbalist român a fost titular în disputa cu Bayer Leverkusen, care s-a consumat miercuri seară, 1 octombrie 2025, în etapa 2 din faza principală a UEFA Champions League.</p>
<h2><span>Gabi Balint a cerut schimbarea regulamentului după ce a văzut golul pe care VAR i l-a anulat lui PSV. Dennis Man pasase decisiv</span></h2>
<p>Miercuri seară, <span>PSV a remizat în deplasare cu Bayer Leverkusen, scor 1-1</span> în etapa 2 din faza principală a Ligii Campionilor.</p>
<p>Un rezultat bun pentru olandezi, însă care putea fi și mai bun, mai ales dacă golul din minutul 5, marcat de Ivan Perisic, nu era anulat.</p>
<p>Pe scurt, Dennis Man a primit mingea în flancul drept al terenului, a intrat ușor în poziție centrală, după care a trimis o centrare în forță cu stângul. Mingea a ajuns pe bara a doua, la Ivan Perisic, care a izbutit să o trimită în plasă cu o lovitură de cap.</p>
<p>Inițial, golul a fost validat de brigada de arbitri, deoarece fanionul nu a fost ridicat, iar „centralul” nu a sesizat nimic neregulamentar. Însă, <span>cei din camera VAR i-au „furat” assist-ul lui Dennis Man</span> în cele din urmă. Și asta pentru că reușita lui Ivan Perisic a fost analizată timp de momente bune de sistemul de video arbitraj, iar după ce s-au tras toate liniile corespunzătoare s-a ajuns la concluzia că internaționalul croat a fost într-o poziție sensibilă de offside.</p>
<p>După meci, Gabi Balint, actual analist TV, a revăzut reluarea cu momentul din Germania și a izbucnit la adresa regulamentului UEFA:</p>
<p>„N-a ridicat tușierul fanionul. VAR-ul a intervenit după ce a observat că e offside. Uitați-vă și voi, trebuie scoasă regula asta, nu e normal. Da, nu e normal, au zis că schimbă regula de offside”, a răbufnit Gabi Balint, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Dennis Man a rămas pe teren până în minutul 73</span></h2>
<p>Dennis Man a avut o evoluție demnă de apreciat în deplasarea grea cu Bayer Levekusen, iar <span>specialiștii de la portarul Sofascore i-au acordat nota 6.7</span>.</p>
<p>Internaționalul român a fost menținut pe teren până în minutul 73, atunci când bosniacul Esmir Bajraktarevic i-a luat locul.</p>
<p>Dennis Man venea după o partidă bună pe care o reușise în campionat, Excelsior – PSV 1-2, în care a jucat pe final și a izbutit să ofere o pasă decisivă.</p>
<p>Aceasta a fost și prima contribuție ofensivă a lui Man de la transferul în prima divizie a fotbalului olandez.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a internaționalului român este de 10 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mama fotbalistului a fost confundată cu sora lui și a devenit celebră peste noapte. Cum arată femeia care a strâns peste 40.000 de urmăritori dintr-un foc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mama-fotbalistului-a-fost-confundata-cu-sora-lui-si-a-devenit-celebra-peste-noapte-cum-arata-femeia-care-a-strans-peste-40-000-de-urmaritori-dintr-un-foc-20292077</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mama-fotbalistului-a-fost-confundata-cu-sora-lui-si-a-devenit-celebra-peste-noapte.-Cum-arata-femeia-care-a-strans-peste-40.000-de-urmaritori-dintr-un-foc-1-1400x786.jpg"/><br/><p>Mama unui fotbalist de Liga Campionilor a fost confundată cu sora lui și a strâns imediat peste 40.000 de urmăritori, devenind celebră peste noapte.</p>
<p>Portarul Sherkhan Kalmurza a jucat în ambele meciuri ale lui Kairat în Liga Campionilor din acest sezon, dar nu știa ce impact avea să aibă asupra mamei lui.</p>
<h2><span>După isprăvile jucătorului în Liga Campionilor, mama lui a fost confundată cu sora și a devenit celebră instantaneu</span></h2>
<p>Mama unei vedete din Liga Campionilor și-a câștigat o mulțime de urmăritori pe rețelele de socializare. Și unul dintre motive este că mai mulți fani ai fotbalului au crezut că este, de fapt, sora jucătorului, scrie <span>The Sun</span>.</p>
<p>Sherkhan Kalmurza, portarul echipei Kairat în vârstă de 18 ani, a jucat în ambele meciuri ale echipei sale din Liga Campionilor din acest sezon, împotriva celor de la Sporting Lisabona și Real Madrid.</p>
<p>Kalmurza a primit 9 goluri, dintre care <span>5 au fost marcate de Real Madrid</span> pe stadionul central Pavlodar din Kazahstan, în etapa 2 a competiției. Cu toate acestea, mama lui, Saule Rabayeva, i-a lăudat performanțele pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Ești cel mai bun, fiul meu! Ești mândria mea. Ai făcut tot ce ai putut. Pentru mine, tu ești cel mai puternic. Înălțimi mari sunt în fața ta. Nu renunța. Sunt cu tine și cred mereu în tine”, a transmis femeia.</p>
<h2><span>Kairat Almaty a trecut de turul 3 preliminar și de play-off-ul din Liga Campionilor după loviturile de departajare</span></h2>
<p>Saule a acumulat rapid aproape 40.000 de urmăritori doar pe Instagram, mulți fani rămânând uimiți, deoarece nu le-a venit să creadă că este mama portarului.</p>
<p>„Stai puțin! Ea e mama? Lol.”, „În niciun caz nu e mama lui”, „Mama pare atât de tânără. Pare că are 20 de ani, iar fiul ei are 18”, „Incredibil”, „Uau!” sunt doar câteva dintre sutele de reacții de pe respectiva platformă de socializare.</p>
<p>Kairat este lider în prima divizie din Kazahstan după 24 de meciuri, primind doar 18 goluri cu Sherkhan Kalmurza în poartă.</p>
<p>Următorul meci din Liga Campionilor are loc pe teren propriu, în ziua de 21 octombrie, cu Pafos, la care internaționalul român Vlad Dragomir este titular. Partida începe la ora 19:45.</p>
<p>Din cauza coeficientului mic, atât al țării, cât și al echipei, Kairat Almaty a început Liga Campionilor cu primul tur preliminar, în care a eliminat echipa slovenă Olimpija Ljubljana cu 3-1 la general.</p>
<p>A urmat dubla cu formația finlandeză KuPS, gruparea kazahă câștigând acasă cu 3-0 după 2-0 pentur gazde în manșa tur. Kalmurza și colegii au trecut după loviturile de departajare de slovacii de la Slovan Bratislava și se părea că drumul lor în Ligă se încheie o dată cu Celtic Glasgow.</p>
<p>Numai că reprezentanta Kazahstanului a oferit o nouă surpriză, <span>eliminând multipla campioană a Scoției</span> (55 de titluri, record național) tot la loviturile de departajare, după ce nu se marcase niciun gol în cele 210 minute.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cu Chivu mă simt excelent”. Francezul Thuram îl laudă pe antrenorul român de la Inter</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/cu-chivu-ma-simt-excelent-francezul-thuram-il-lauda-pe-antrenorul-roman-de-la-inter-20287676</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Cu-Chivu-ma-simt-excelent.-Francezul-Thuram-il-lauda-pe-antrenorul-roman-de-la-Inter-e1759329872905.jpg"/><br/><p>Marcus Thuram, fiul legendarului fotbalist Lilian, a declarat că se simte extraordinar să lucreze cu Cristi Chivu la Inter Milano. Fotbalistul din „Hexagon” l-a lăudat pe antrenorul român după seria bună a vicecampioanei Europei din ultima lună.</p>
<p>Cristi Chivu pare că a găsit rețeta succesului la Inter Milano, acolo unde a ajuns la borna de patru victorii consecutive, dintre care două în Liga Campionilor și două în campionatul intern.</p>
<h2><span>Marcus Thuram l-a lăudat pe Cristi Chivu pentru parcursul la Inter Milano</span></h2>
<p>Într-un interviu acordat după <span>meciul cu Slavia Praga, câștigat cu scorul de 3-0</span>, Marcus Thuram a lăudat modul în care Cristi Chivu lucrează la Inter Milano. Fotbalistul francez nu a marcat, dar a oferit o pasă de gol pentru colegul din apărare Denzel Dumfries.</p>
<p>„Până unde poate ajunge această echipă Inter? Nu știu, trebuie să rămânem concentrați, meci după meci. Suntem abia la începutul sezonului, mai sunt multe de făcut. Dar suntem într-un moment bun, trebuie doar să continuăm să muncim.</p>
<p>Mă simt excelent. Ce mi-a cerut Chivu? Să fiu eu însumi, așa cum mă fost întotdeauna și să ajut echipa. Nu am vorbit încă, am venit direct aici de pe teren”, a spus Marcus Thuram la finalul partidei din runda 2 a Ligii Campionilor, conform <span>fcinternews</span>.</p>
<p>Inter Milano s-a desprins rapid pe tabelă, iar în minutul 34 meciul părea deja tranșat de italieni, după golurile înscrise de Lautaro Martinez și Denzel Dumfries. În repriza a doua, echipa „nerazurri” a intrat mai montată și a închis tabela în minutul 65 prin același atacant argentinian.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, serie de patru victorii pe banca lui Inter Milano</span></h2>
<p>Amenințat de o posibilă demitere, Cristi Chivu a redresat echipa la Milano, iar acum a strâns patru victorii consecutive. „Balul” victoriilor a fost deschis de cea cu Ajax Amsterdam, din deplasare, scor 2-0, în prima rundă a Ligii Campionilor.</p>
<p>Pe „Giuseppe Meazza”, Inter Milano a trecut ușor de Sassuolo, scor 2-1, apoi s-a deplasat în Sardinia pentru meciul cu Cagliari, încheiat cu victoria milanezilor, scor 2-0. Ieri seară, formația lui Chivu a învins Slavia Praga și merge cu moral pozitiv înapoi acasă pentru a învinge Cremonese.</p>
<p>Acesta este ultimul meci dinaintea pauzei internaționale. Despre Chivu s-a scris la începutul lunii septembrie că <span>are timp doar până în octombrie să schimbe fața echipei</span>, altfel va fi demis. Acum, seria bună ar putea contribui la o aproape sigura rămânere a antrenorului în nordul Italiei.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
