<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă în relația dintre Anamaria Prodan și Ronald Gavril</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-se-intampla-in-relatia-dintre-anamaria-prodan-si-ronald-gavril-20177275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-se-intampla-in-relatia-dintre-Anamaria-Prodan-si-Ronald-Gavril-1.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan și Ronald Gavril au o relație ca-n povești și formează o echipă puternică atât în viața personală, cât și în cea profesională, unde ambii au aceleași pasiuni și principii de viață.</p>
<p>În ciuda faptului că ambii sunt foarte ocupați, Anamaria și Ronald și-au făcut deja planurile de vacanță, destinațiile fiind dintre cele mai frumoase din lume.</p>
<h2><span>Anamaria Prodan și Ronald Gavril au luat decizia. Ce se întâmplă în această vară</span></h2>
<p>Anamaria Prodan și Ronald Gavril <span>trăiesc de ceva timp o relație de vis </span>și sunt împreună o echipă, atât în viața privată, cât și profesional, ambii având pasiuni și principii de viață comune.</p>
<p>Chiar dacă sunt preocupați aproape non-stop de carierele lor, Anamaria și Ronald își fac planuri împreună și și-au planificat deja vacanțele, destinațiile fiind unele dintre cele mai spectaculoase din lume.</p>
<p>„La noi vacanțele sunt scurte, dar avem timp de noi. În schimb, Ronald se ocupă de următoarea gală de box, Return of the thrill 3, el știe toate detaliile, muncește și se antrenează din greu, la el e greul”, a declarat Anamaria Prodan, la <span>Stirile Antena Stars</span>.</p>
<blockquote><p>Și așa a mai trecut un an. Îți mulțumesc pentru răbdarea pe care o ai cu mine, pentru dragostea cu care mă înconjori, pentru zilele minunate pe care mi le oferi, pentru siguranța pe care o simt alături de tine, pentru demnitatea, forța și măreția cu care pășești secundă de secundă prin lume”, a fost mesajul dedicat de către Anamaria lui Ronald la un an de când cei doi formează un cuplu – Anamaria Prodan</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-19898730" decoding="async" height="572" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-ana-23.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-ana-23.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-ana-23-768x407.jpg 768w" width="1080"/></p>
<h2><span>Pugilistul știe rețeta succesului. „Tot timpul trebuie îmbinate lucrurile, plăcutul cu utilul”</span></h2>
<p>În momentul de față, pe Anamaria Prodan nu o mai vezi absolut deloc singură. Pugilisitul Ronald Gavril este mereu umbra ei, peste tot pe unde merge aceasta, o <span>susține cu tărie în proiectele sale și îi este alături la evenimentele mondene</span>.</p>
<p>Anamaria Prodan și Ronald Gavril reușesc totuși să se împartă între viața profesională și familie. Sunt conștienți cât de important este să petreacă timp cu familia lor, motiv pentru care pun mereu preț pe acest lucru. Boxerul crede că este absolut necesar pentru amândoi să aibă timp și pentru ei.</p>
<p>„Tot timpul trebuie îmbinate lucrurile, plăcutul cu utilul, așa că muncim cu drag și spor, lucrăm la proiecte noi, gale care vor veni, și sigur că ne vom face timp și de vacanțe”, a declarat și Ronald Gavril pentru sursa menționată mai sus.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Toto Dumitrescu, desfigurat după bătaia din club. Cum arată fiul lui Ilie Dumitrescu: „Parcă ești un pic șifonat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/toto-dumitrescu-desfigurat-dupa-bataia-din-club-cum-arata-fiul-lui-ilie-dumitrescu-parca-esti-un-pic-sifonat-20177297</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ln92cgZp.jpeg"/><br/><p>Fostul mare internațional Ilie Dumitrescu are mari bătăi de cap din pricina băiatului său, Toto, cel care, zilele trecute, a fost lovit fără milă în fața unui club din Capitală.</p>
<p>Atacat din senin de către un bărbat beat, fiul componentului Generației de Aur a postat o fotografie cu fața afectată de ploaia de lovituri, iar o internaută i-a replicat instant: „Parcă ești un pic șifonat”.</p>
<h2><span>Toto Dumitrescu, bătut cu sălbăticie în fața unui club din Capitală. Cum arată acum băiatul lui Ilie Dumitrescu</span></h2>
<p>Ilie Dumitrescu are mari probleme pe cap din cauza băiatului său, Toto, cel care, zilele trecute, a fost bătut măr în fața unui club de fițe din București.</p>
<p>Lovit cu sălbăticie de un individ aflat în stare de ebrietate, Toto Dumitrescu a postat o fotografie cu semnele de pe față le bătăii primite din senin. „În dragoste și în război totul e permis”, a fost mesajul acestuia în descrierea postării, în care <span>apare alături de iubita lui</span>, în tramvai.</p>
<p>O internaută n-a stat mult pe gânduri și i-a scris: „Parcă ești un pic șifonat”.</p>
<p>Toto a avut nevoie de intervenția medicilor și ulterior a mers singur la spital după altercație. Chiar dacă polițiștii și-a făcut la locul incidentului, fiul lui Ilie Dumitrescu nu a cerut ordin de restricție împotriva atacatorului, pe care susține că nu-l cunoștea.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20177314" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1043px) 100vw, 1043px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-1043x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-1043x1400.jpeg 1043w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-768x1031.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a-1144x1536.jpeg 1144w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/x5BkzI_a.jpeg 1220w" width="1043"/></p>
<h2><span>Băiatul fostului internațional credea în trecut că orice i se cuvine. „M-am crezut, de multe ori, mai presus decât legea”</span></h2>
<p>Toto Dumitrescu a fost implicat în trecut într-un <span>episod legat de consumul de substanțe interzise</span>. În urmă cu cinci ani, el a fost oprit în trafic și testat pozitiv. A venit și condamnarea de 8 luni de închisoare cu suspendare, fiind obligat să presteze muncă în folosul comunității.</p>
<p>La scurt timp după acest incident, Toto a făcut eforturi să-și schimbe imaginea, dar și cariera. A lucrat în continuare ca actor, unde joacă în serialul de mare succes „Lia, soția soțului meu”. N-a mai vrut să apară în prim-plan și a preferat să rămână discret discret, fiind surprins mergând cu trotineta prin Capitală.</p>
<p>„M-am crezut, de multe ori, mai presus decât legea, poate am crezut că eu sunt excepția de la regulă. Am crezut în vanitatea mea și nu este așa. Cu toții am făcut greșeli și cel mai important este să înveți din ele, să te facă mai puternic și să fi fost cu un folos. De fapt, cred că tot ce ți se întâmplă, ți se întâmplă cu un motiv”, spunea fiul lui Dumitrescu pentru <span>Antena Stars</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de frumoasă e sora lui Radu Drăgușin! A atras toate privirile la finala Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cat-de-frumoasa-e-sora-lui-radu-dragusin-a-atras-toate-privirile-la-finala-europa-league-20176909</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cat-de-frumoasa-e-sora-lui-Radu-Dragusin-A-atras-toate-privirile-la-finala-Europa-League-2.png"/><br/><p>Meira Drăgușin s-a dus la finala UEFA Europa League și a atras toate privirile pe stadionul San Mames din Bilbao.</p>
<p>Sora fotbalistului român merge foarte des la meciurile lui Spurs și nu avea cum să rateze duelul cu Manchester United.</p>
<h2><span>Cât de frumoasă e sora lui Radu Drăgușin! A atras toate privirile la finala Europa League</span></h2>
<p>Meira Drăgușin a mers la <span>meciul Tottenham – Manchester United</span>. Tânăra a purtat un tricou cu Spurs și a atras toate privirile la finala UEFA Europa League.</p>
<p>Fratele său a ratat meciul din cauza unei accidentări. Radu Drăgușin a suferit o ruptură a ligamentelor încrucișate în partida cu Elfsborg, scor 3-0, de la finalul lunii ianuarie.</p>
<blockquote><p>E super bine Radu. Aleargă, deja dă în minge, face schimbări de direcție, dar de revenit pe teren, se va întâmpla abia la august, la sfârșit. Eu zic că va juca la sfârșitul lui august. Dacă va fi bine, nu văd de ce nu l-ar chema și la națională. Dacă va juca în Premier League înainte de septembrie, înseamnă că va fi pregătit”, a declarat impresarul Florin Manea, la <span>DigiSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Meira Drăgușin trăiește intens meciurile fratelui său</span></h2>
<p><span>Meira Drăgușin are mari emoții</span> la meciurile fratelui său și a spus că trăiește fiecare fază: „La toate meciurile lui Radu emoțiile noastre, ale mele, dar și ale familiei, sunt foarte mari. Îmi place mai mult să merg la meciurile de la națională. Momentele în care îi aud numele pe stadion sunt totul pentru mine.</p>
<p>Atunci simt mai tare ca oricând cât sunt de norocoasă că este fratele meu. Și sunt foarte mândră de el. Nu am un mod anume de a-l încuraja, dar știe că trăiesc fiecare fază alături de el.</p>
<p>Știu că pentru el este important doar că sunt acolo. Când aud oamenii din jurul meu că spun ceva frumos despre el, cu greu mă abțin să nu mă întorc la ei și să le spun că eu sunt sora lui”, spunea Meira, în perioada Euro 2024.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pique stă într-un apartament de lux în hotelul de 5 stele Four Seasons din Miami. Are terasă, jacuzzi și bucătărie proprie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/pique-sta-intr-un-apartament-de-lux-in-hotelul-de-5-stele-four-seasons-din-miami-are-terasa-jacuzzi-si-bucatarie-proprie-20176380</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Pique-sta-intr-un-apartament-de-lux-in-hotelul-de-5-stele-Four-Seasons-din-Miami.-Are-terasa-jacuzzi-si-bucatarie-proprie.jpg"/><br/><p>Gerard Pique, fostul fundaș al Barcelonei, locuiește într-un apartament de lux în hotelul de 5 stele Four Seasons din Miami.</p>
<p>Ibericul a preferat să stea departe de zonele turistice ale orașului și a ales o zonă cunoscută pentru zgârie-norii înalți și clădirile de birouri.</p>
<h2><span>Pique stă într-un apartament de lux în hotelul de 5 stele Four Seasons din Miami. Are terasă, jacuzzi și bucătărie proprie</span></h2>
<p><span>Gerard Pique locuiește într-un cartier exclusivist</span> din Miami. Fostul fundaș al Barcelonei a optat pentru un apartament luxos în cadrul hotelului Four Seasons.</p>
<p>Apartamentul dispune de o terasă, un dormitor spațios cu pat dublu, un vestiar separat și o baie completă cu cadă cu hidromasaj, potrivit El Espanol.</p>
<p><span>Spaniolul se poate bucura</span> de toate serviciile oferite de hotel, printre care se numără o parcare privată, o piscină în aer liber și o sală de sport.</p>
<p>„Această reședință, situată lângă mare, oferă tot confortul de care ar putea avea nevoie fostul fotbalist. Deși locuința lui Gerard Pique are o bucătărie complet utilată, acesta are acces la un serviciu de restaurant cu opțiuni din bucătăria internațională.</p>
<p>Pe de altă parte, fostul iubit al Shakirei se poate bucura de toate serviciile oferite de hotel. Printre acestea, o parcare privată, o piscină în aer liber și o sală de sport.</p>
<p>Gerard Pique a preferat să stea departe de zonele mai turistice. Această zonă este cunoscută pentru zgârie-norii înalți și clădirile de birouri.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, decizia lui Gerard Pique a alimentat speculațiile despre o posibilă despărțire de Clara Chía. Deși, de-a lungul timpului, ambii au demonstrat că relația lor rămâne puternică, în ciuda distanței.</p>
<p>În acest moment al vieții sale, sportivul a prioritizat apropierea de copiii săi, ceea ce a însemnat să-și lase în urmă viața din Barcelona. A făcut acest lucru pentru a se stabili în Statele Unite și a putea petrece mai mult timp cu Milan și Sasha”, a notat <span>catalunyadiari.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>George Simion l-a pus la punct pe Gigi Becali, imediat cum a auzit de generalul de la Cluj şi de ruşii de la Viena! Discurs devastator împotriva miliardarului de la FCSB: „Eu nu mă sfătuiesc cu corupți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/george-simion-l-a-pus-la-punct-pe-gigi-becali-imediat-cum-a-auzit-de-generalul-de-la-cluj-si-de-rusii-de-la-viena-discurs-devastator-impotriva-miliardarului-de-la-fcsb-eu-nu-ma-sfatuiesc-c-20176523</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/George-Simion-l-a-pus-la-punct-pe-Gigi-Becali-imediat-cum-a-auzit-de-generalul-de-la-Cluj-si-de-rusii-de-la-Viena-Discurs-devastator-impotriva-miliardarului-de-la-FCSB-„Eu-nu-ma-sfatuiesc-cu-corupti.jpeg"/><br/><p>George Simion i-a dat o replică acidă lui Gigi Becali, la scurt timp cum a auzit declarațiile făcute de latifundiarul din Pipera.</p>
<p>Gigi Becali „a tunat și fulgerat” la adresa candidatului pe care l-a susținut în lupta pentru Cotroceni. George Simion a pierdut alegerile, iar la două zile distanță a anunțat că va face contestație, fapt care l-a stârnit și mai tare pe patronul FCSB. După declarațiile milionarului, liderul AUR a avut un discurs devastator împotriva prietenului său.</p>
<h2><span>George Simion, reacție dură la adresa lui Gigi Becali: „Eu nu mă sfătuiesc cu corupți”</span></h2>
<p>Duminică seară, Nicușor Dan a câștigat alegerile prezidențiale în lupta finală cu George Simion. A fost o răsturnare de situație care l-a surprins și pe Gigi Becali, după ce în primul tur candidatul AUR a obținut aproape 40% din voturi. Imediat după anunțul victoriei lui Nicușor Dan, Gigi Becali a dezvăluit că <span>a mers să îl vadă pe George Simion</span> și l-a sfătuit să nu încerce să facă scandal sau să ceară renumărarea voturilor.</p>
<p>La fel ca și în alte situații, liderul AUR nu a ținut cont de părerile latifundiarului din Pipera și a revenit, marți, anunțând că va ataca turul doi la Curtea Constituțională a României. Decizia acestuia l-a înfuriat teribil pe patronul FCSB. Gigi Becali nu a mai ținut cont de nimic și a lansat acuzații grave împotriva celui pe care îl considera prieten.</p>
<blockquote><p>„Am auzit, nu știu dacă este adevărat, că el primește ordine din Austria, ba de la un general de pe la Cluj. A plecat cu mașina la Viena, așa mi-a spus și mie cineva chiar astăzi. Păi spun: băi ești nebun? cum să facă asemenea lucruri?”, a spus Gigi Becali pentru <span>România TV.</span></p></blockquote>
<p>Reacția lui George Simion nu a întârziat să apară. A transmis că nu se sfătuiește „cu oameni corupți”, ci doar cu Călin Georgescu, candidatul de la alegerile prezidențiale anulate anul trecut.</p>
<blockquote><p>„Vedeți cum funcționează propaganda asta? V-ați uitat foarte bine la ce am spus eu, vărsare de sânge ei voiau să provoace. L-au trimis la 01:00 noaptea pe Gigi să încerce și așa și așa-și așa, poate merge cu mine. Cu mine nu merge! Eu mă sfătuiesc cu Călin Georgescu, nu cu oameni corupți, implicați în corupție care au încercat să ne corupă”, a spus George Simion, potrivit sursei enunțate mai sus.</p></blockquote>
<h2><span>Motivul pentru care liderul AUR ar fi făcut contestație: „frica de TikTok”</span></h2>
<p><span>Gigi Becali este de părere</span> că fostul său favorit în cursa pentru Cotroceni a decis să facă contestație mai mult de frica celor care l-au susținut pe TikTok.</p>
<p>„Eu i-am scris să termine cu lucrurile acestea. Din moment ce ai spus «Domnule, bărbătește, recunosc… mă recunosc în frânt, felicit pe câștigător», acum, de fapt, ce arăți? Arăți ceea ce ai amânat până acum.</p>
<p>Arăți că, de fapt, îți este teamă de TikTok, arăți că îți este teamă de unii oameni și faci ceea ce vor alții. Cu alte cuvinte, faci contestație. Păi ce contestație să faci? Eu l-am îndrumat să aibă demnitate. El, dacă face lucrurile acestea, este treaba lui, se face de râs… L-a făcut să se răzgândească frica de Tiktok, oamenii care i-au spus: «Domnule, ne-ai vândut, nici măcar n-ai făcut contestație, nici nu te-au interesat voturile noastre»”, a declarat Gigi Becali, conform <span>Digi24.ro.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
