<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>CUPA EDU 2025! Start pentru a șasea ediție a celei mai spetaculoase competiții de baschet dintre licee</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/cupa-edu-2025-start-pentru-a-sasea-editie-a-celei-mai-spetaculoase-competitii-de-baschet-dintre-licee-20314609</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/CUPA-EDU-2025-Start-pentru-a-sasea-editie-a-celei-mai-spetaculoase-competitii-de-baschet-dintre-licee-e1762272413582-1400x767.jpg"/><br/><p>Cea de-a șasea ediție a competiția de baschet între licee CUPA EDU debutează azi, 4 Noiembrie 2025 și adună la start 24 de licee de stat și private din București.</p>
<p>Pentru cel de-al patrulea an consecutiv, 24 de selecționate de liceu se înfruntă în cea mai spectaculoasă competiție organizată la nivel de București. Meciurile se desfășoară pe parcursul a aproape șase săptămâni, între 4 Noiembrie și 11 Decembrie.</p>
<h2><span> CUPA EDU, Ediția 2025, a șasea ediție a celei mai spetaculoase competiții de baschet dintre licee</span></h2>
<p>Finala competiției va avea loc joi, 11 Decembrie, în cadrul Sălii Polivalente din incinta Campusului Universității de Științe Agronomice și Medicină Veterinară din București, începând cu ora 16:00. Pe lângă spectacolul sportiv, spectatorii vor avea parte de un show întreținut de DJ NASA, Tomi Marfă Vlad Flueraru, Challenge Arts și MC-ul competiției.</p>
<p>Competiția a adunat la start de-a lungul timpului, 40 de unități diferite. Câștigătorii edițiilor precedente au fost Colegiul Național „Aurel Vlaicu” (2017), Colegiul Național „Spiru Haret” (2018), Colegiul Național „Cantemir Vodă” (2022 și 2023) și Liceul Teoretic „Traian” (2024). Dintre cele 40 de unități participante până în prezent „Cantemir Vodă” și „Spiru Haret” au reușit să bifeze toate cele șase ediții de până acum.</p>
<p>„CUPA EDU este un parteneriat de succes cu Inspectoratul Școlar al Municipiului București. Ca partener organizator, am încurajat și vom susține constant educația fizică și sportul în rândul elevilor. Credem, cu tărie, că sportul este o metodă eficientă de dezvoltare, care contribuie esențial la formarea unor caractere puternice și echilibrate în rândul tinerilor”, declară Laurențiu Oprea, Inspector Școlar din cadrul Inspectoratului Școlar al Municipiului București.</p>
<p>Competiția de <span>baschet</span> este susținută pentru rolul său formator și de către sponsorul principal: „La Romgaz, ne bucurăm să susținem Cupa EDU, o platformă unde pasiunea pentru sport unește colectivele școlare și încurajează colaborarea, precum și dialogul cu partenerii instituționali. Sportul înseamnă fairplay, prietenie și spirit de echipă – piloni esențiali pentru o viață și o societate de succes.” declară Răzvan Popescu, director al societății respective.</p>
<h2><span>Participanții CUPA EDU, Ediția 2025</span></h2>
<p>Liceul Teoretic „TRAIAN” (campioana 2024), Liceu P.S. „MIRCEA ELIADE”, Colegiul Național „CANTEMIR VODĂ” (campioana 2022&amp;2023), Colegiul Naţional „GRIGORE MOISIL”, Colegiul Naţional „AUREL VLAICU” (campioana 2017), Colegiul Naţional de Informatică „TUDOR VIANU”, Colegiul Naţional „ION CREANGĂ”, Colegiul Naţional „GHEORGHE LAZĂR”, American International School of Bucharest (AISB), OLGA GUDYNN INT’L SCHOOL (OGIS), CAMBRIDGE SCHOOL OF BUCHAREST (CSB), Colegiul Național „ION NECULCE”, C.N.B. „GEORGE COŞBUC”, Colegiul Naţional „MATEI BASARAB”, Liceul Teoretic „GEORGE CĂLINESCU”, Colegiul Național „MIHAI VITEAZUL”, DEUTSCHE SCHULLE BUKAREST (DSBU), Colegiul Național „SPIRU HARET” (C. 2018), Colegiul Național „IULIA HAŞDEU”, L.T. „DRAGOMIR HURMUZESCU”, CN „EMIL RACOVITA”, Colegiul German „GOETHE”, L.T. „EUGEN LOVINESCU”, C.T. „PETRU MAIOR”</p>
<p>Parteneri ai competiției: Federația Sportului Școlar și Universitar, <span>Federația Română de Baschet</span>, Asociația Municipală de Baschet București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Baschetul românesc se transformă! „Performanța nu se obține prin întâmplare, ci prin viziune”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschetul-romanesc-se-transforma-performanta-nu-se-obtine-prin-intamplare-ci-prin-viziune-20311909</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/02/CS-OTOPENI-ELBA-TIMISOARA-93-72PLAY-OFF-DIVIZIA-A-3.05.2009-1001x1400.jpg"/><br/><p>Federația Română de Baschet anunță un parteneriat care marchează un moment semnificativ în dezvoltarea și consolidarea baschetului feminin din România.</p>
<p>Cele două <span>competiții majore</span> vor purta din acest sezon denumirile oficiale: Liga Națională de Baschet Feminin Banca Transilvania și Liga 1 de Baschet Feminin Banca Transilvania.</p>
<h2><span>Carmen Tocală: „Baschetul feminin poate deveni o platformă reală de afirmare și inspirație”</span></h2>
<p>Colaborarea dintre FRB și BT reprezintă o investiție în viitorul generațiilor care aleg acest sport. „Baschetul feminin românesc are nevoie de continuitate, stabilitate și încredere. Ne dorim ca fiecare tânără care alege acest sport să simtă că are în spate o comunitate care crede în ea și în potențialul ei. Federația Română de Baschet își propune să construiască un model durabil de dezvoltare, bazat pe performanță, educație și încredere – elemente esențiale pentru orice sistem sportiv modern. Parteneriatul cu Banca Transilvania este un pas strategic în această direcție. Este o dovadă de încredere în potențialul sportivelor noastre și în capacitatea baschetului feminin de a deveni o platformă reală de afirmare și inspirație”, a declarat Carmen Tocală, președinte Federația Română de Baschet.</p>
<h2><span>„O investiție reală în viitorul baschetului feminin românesc”</span></h2>
<p>Federația Română de Baschet este cea care coordonează și dezvoltă <span>activitatea baschetbalistică la nivel național</span>, de la competițiile de juniori până la cele de seniori, precum și programele naționale de formare și performanță.</p>
<p>Misiunea FRB este de a sprijini dezvoltarea baschetului românesc pe toate palierele și de a promova valorile educației prin sport, fair play și performanță. „Tot mai multe tinere din România aleg să își continue formarea în mediul universitar internațional, iar acest lucru confirmă că avem resurse, talent și valoare. Prin acest parteneriat, ne dorim să consolidăm competițiile interne, să asigurăm un cadru profesionist pentru formarea tinerelor jucătoare și să dezvoltăm o cultură sportivă bazată pe merit, perseverență și încredere. Performanța nu se obține prin întâmplare, ci prin viziune, parteneriate solide și investiții constante în oameni și valori. Iar acest demers comun cu Banca Transilvania este o investiție reală în viitorul baschetului feminin românesc”, a mai spus aceasta.</p>
<blockquote><p>Prin parteneriatul cu Federația Română de Baschet, prin susținerea Ligii Naționale de Baschet Feminin și a Ligii 1 de Baschet Feminin, Banca Transilvania își reafirmă angajamentul față de performanță și diversitate. Credem în puterea echipelor care construiesc împreună, în energia comunităților și în rolul esențial al sportului de a inspira generațiile viitoare – Ömer Tetik, director general BT</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vâlcea și-a adus un internațional portorican. Clavell ar putea debuta miercuri, în meciul cu Sporting</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/valcea-si-a-adus-un-international-portorican-clavell-ar-putea-debuta-miercuri-in-meciul-cu-sporting-20309973</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Valcea-si-a-adus-un-international-portorican.-Clavell-ar-putea-debuta-miercuri-in-meciul-cu-Sporting.jpg"/><br/><p>Portoricanul Gian Clavell a sosit la Vâlcea, a trecut cu succes vizita medicală și dacă cartea verde îi ajunge în timp util, ar putea fi pe teren miercuri, în jocul din FIBA Europe Cup din Sala Traian, cu Sporting Lisabona.</p>
<p>CS Vâlcea 1924 a anunțat un transfer spectaculos, cel al internaționalului portorican Gian Clavell (32 ani), care evoluează pe poziția de shooting guard, având 1,93 m și 84 kg.</p>
<h2><span>„Vreau să descopăr România”</span></h2>
<p>După terminarea colegiului, Clavell a evoluat în NBA G-League pentru Texas. De-a lungul carierei sale, Clavell a jucat în campionate puternice din Turcia, Spania, Rusia, Grecia și Ucraina, având și experiența jocurilor europene.</p>
<p>Echipa vâlceană traversează o perioadă aglomerată, cu meciuri în FIBA Europe Cup și în campionatul intern, iar venirea lui Clavell aduce un plus de experiență și opțiuni pentru antrenorul Arturo Alvarez.</p>
<p>Portoricanul așteaptă cu nerăbdare să debuteze pentru olteni.</p>
<p>„Sunt fericit și recunoscător pentru această nouă experiență și aștept cu nerăbdare să joc primele meciuri. Am mai fost o dată în România, dar nu am avut ocazia să văd prea multe, la fel și acum la Vâlcea. Odată ce voi avea puțin timp liber, vreau să descopăr mai bine România”, a spus Gian Clavell.</p>
<h2><span>Cătălin Nazîru: „Gian va aduce un plus de valoare”</span></h2>
<p>Managerul general al clubului finanțat de Consiliul Județean Vâlcea, Cătălin Nazîru este convins că experiența lui Gian Clavel va aduce un plus pentru echipă.</p>
<p>„Suntem mândri că am reușit să-l aducem pe Gian Clavell la CS Vâlcea 1924. Este un jucător cu experiență internațională, care a evoluat la un nivel foarte înalt, și suntem convinși că va aduce un plus de valoare echipei. Abia așteptăm să-l vedem pe teren, în meciurile care urmează”, a declarat oficialul clubului vâlcean.</p>
<p>Conducerea clubului din Zăvoi așteaptă cu nerăbdare cartea verde a jucătorului portorican.</p>
<h2><span>Meci de foc, miercuri, cu Sporting Lisabona</span></h2>
<p>După două înfrângeri în grupa de FIBA Europe Cup, CS Vâlcea 1924 caută primul succes în Europa miercuri, de la ora 19.00, când în Sala Traian vin portughezii de la Sporting Lisabona. Grupa C este condusă de Rasta Vechta (Germania) cu 4 puncte, urmată de Sporting și Sassari (Italia), ambele cu câte 3 puncte.</p>
<p>Echipa lui Arturo Alvarez este deja ieșită din cursa calificării după primele două etape, dar speră să le ofere fanilor săi miercuri bucuria unui succes european.</p>
<p>Biletele la meciul CS Vâlcea 1924 – Sporting Lisabona sunt disponibile pe platforma BLT.ro, dar și în ziua jocului la casieria Sălii Traian, la prețul de 30 lei (sectoarele laterale) și 50 de lei (sectoarele centrale).</p>
<h2><span>Vâlcea s-a despărțit de doi jucători</span></h2>
<p>„Lupii negri” s-au despărțit în startul acestui sezon de doi dintre jucătorii americani.</p>
<p>Primul plecat a fost Tyrell Jones, jucător venit chiar în această toamnă, dar care nu s-a adaptat și a ajuns în Grecia.</p>
<p>Zilele trecute, vâlcenii au reziliat contractul și cu Cornelius Hudson, coșgheterul echipei din sezonul trecut. Hudson a suferit o recidivă a unei accidentări petrecute în finalul sezonului trecut.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Lupii negri”, la prima deplasare în FIBA Europe Cup. Oltenii au două absențe notabile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/lupii-negri-la-prima-deplasare-in-fiba-europe-cup-oltenii-au-doua-absente-notabile-20304497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Lupii-negri-la-prima-deplasare-in-FIBA-Europe-Cup.-Oltenii-au-doua-absente-notabile-1.jpg"/><br/><p>Echipa de baschet masculin CS Vâlcea 1924 a ajuns de marți în Sardinia, acolo unde miercuri are programat al doilea joc oficial din FIBA Europe Cup, cu Sassari.</p>
<p>„Lupii negri” pregătiți de Arturo Alvarez au efectuat în Italia prima deplasare la un meci oficial internațional din istoria clubului. În primul meci din grupele FIBA Europe Cup, Vâlcea a cedat pe teren propriu, 72-91 cu Rasta Vechta (Germania). „Haita” speră să furnizeze surpriza la Sassari.</p>
<h2><span>Lecomte, înainte de Sassari – CS Vâlcea: „Cheia va fi să jucăm ca o echipă”</span></h2>
<p>Belgianul de la CS Vâlcea 1924, Emmanuel Lecomte, este unul dintre cei 10 jucători propuși spre a fi urmăriți de către siteul oficial al FIBA Europe Cup. Lecomte a fost cel mai bun jucător al vâlcenilor în primul joc din FIBA, cel cu nemții de la Rasta, în care a reușit 24 de puncte.</p>
<p>„Chiar dacă nu avem lotul complet, suntem pregătiți și nerăbdători să dăm tot ce avem mai bun împotriva unei echipe italiene foarte bune. Cheia va fi să jucăm ca o echipă, atât în atac, cât și în apărare, timp de 40 de minute”, a anunțat Emmanuel Lecomte.</p>
<p>Favorita grupei, Sassari, a pierdut surprinzător în primul meci al grupei, la Lisabona, 77-80 cu Sporting. Italienii au cedat și primele trei jocuri din campionatul intern. Pe banca adversarei lui CS Vâlcea se află un fost mare baschetbalist italian, Massimo Bulleri, care a fost promovat la startul sezonului din postura de secund.</p>
<h2><span>Hudson și Jones sunt indisponibili</span></h2>
<p>De la vâlceni nu au făcut deplasarea doi jucători importanți, americanii Cornelius Hudson și Tyrell Jones, care sunt indisponibili. Au profitat de șansa apărută juniorii Rareș Pistol și Sebastian Boghean, care ar putea debuta miercuri în FIBA Europe Cup.</p>
<p>„Din păcate, nu vom putea conta pe doi jucători importanți, Cornelius Hudson, care a suferit o recidivă a accidentării din finalul sezonului trecut, și Jones, care nu a făcut deplasarea. În locul lor, au fost incluși în lot tinerii Rareș Pistol și Sebastian Boghean. Venim după un debut pozitiv, în fața unui public extraordinar și suntem pregătiți să continuăm evoluțiile noastre bune și în acest sezon”, a declarat managerul general al clubului, Cătălin Nazîru.</p>
<p>Meciul Dinamo Sassari – CS Vâlcea 1924 este programat miercuri, 22 octombrie, de la ora 21:30 și poate fi urmărit pe canalul de YouTube al FIBA Basketball.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum s-a infiltrat „Cosa Nostra” în NBA. Planul mafiei italiene i-a uimit și pe cei de la FBI</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/cum-s-a-infiltrat-cosa-nostra-in-nba-planul-mafiei-italiene-i-a-uimit-si-pe-cei-de-la-fbi-20306525</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-s-a-infiltrat-„Cosa-Nostra-in-NBA.-Planul-mafiei-italiene-i-a-uimit-si-pe-cei-de-la-FBI-2-scaled-e1761304094339-1400x838.jpg"/><br/><p>FBI a pornit o adevărată investigație șoc în sportul american. Celebra „Cosa Nostra” s-a infiltrat în NBA, totul pentru a obține venituri uriașe din jocuri de noroc ilegale și fraude sportive. Italienii i-au șocat pe federalii americani prin planul lor.</p>
<p><span>Sportul american este în șoc</span>, după ce FBI a arestat peste 30 de persoane care erau direct implicate în NBA. Jucători, antrenori și membri ai familiilor cunoscute pentru activitatea criminală precum Bonnano, Cambino, Genovese sau Licchese au fost arestați.</p>
<h2><span>Jucători și antrenori de NBA, arestați de FBI pentru fraude</span></h2>
<p>Kash Patel, șeful FBI a discutat despre modul în care <span>celebrul clan „Cosa Nostra”</span> s-a implicat în NBA pentru a produce fraude sportive. Mafioții italieni au fost deconspirați, iar federalii spun că întregul plan este „cea mai îndrăzneață schemă de corupție sportivă de când pariurile au devenit legale”.</p>
<p>Printre cei arestați se numără Terry Rozier, jucător al celor de la Miami Heat, dar și antrenorul Chauncey Billups, de la Portland Trail Blazers. Cei doi sunt acuzați că au participat într-o organizație care se ocupă cu pariurile ilegale în NBA.</p>
<p>Meciul care a atras atenția federalilor americani este unul dintre Charlotte Hornets și New Orleans Pelicans, organizat în martie 2023, când au fost plasate un număr mare de pariuri din partea unui jucător profesionist. Acesta a pariat de 30 de ori pe un eveniment, cu un total de 13.759 de dolari.</p>
<p>Toate cele 30 de pariuri aveau în centru un singur jucător, pe Rozier, care atunci activa la Charlotte Hornets. Acesta a jucat doar 10 minute atunci, iar după a acuzat o accidentare la picior. Acum, jucătorul lui Miami Heats este acuzat de fraude sportive.</p>
<h2><span>„Cosa Nostra”, poker ilegal cu oameni din NBA</span></h2>
<p>Mai mult decât atât, antrenorul Billups de la Portland Trail Blazers, a intrat într-un cerc care organiza meciuri de poker ilegale. Planul mafioților era de a câștiga sume uriașe de bani din meciuri cu sportivi profesioniști prin tehnologii avansate de fraudare.</p>
<p>Italienii foloseau, conform procurorului general Joseph Nocella Jr., mese cu raxe X de înalta tehnologie și lentine de contact pentru a citi jocul și a putea acționa în consecință pentru a câștiga sume uriașe de bani fraudulos.</p>
<p>„Inculpații au folosit o varietate de tehnologii de fraudă extrem de sofisticate, unele dintre acestea fiind furnizate de alți inculpați în schimbul unei părți din profiturile schemei”, a spus procurorul de caz, Joseph Nocella Jr., conform <span>Marca</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
