<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Florin Ioniță și Arun Tudoroiu boxează în Cupa României la Sala Olimpia! Dorel Simion este categoric: „Respectăm întrecerea, dar mă interesează marile competiții”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/florin-ionita-si-arun-tudoroiu-boxeaza-in-cupa-romaniei-la-sala-olimpia-dorel-simion-este-categoricrespectam-intrecerea-dar-ma-intereseaza-marile-competitii-special-20220130</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florin-Ionita-si-Arun-Tudoroiu-boxeaza-in-Cupa-Romaniei-la-Sala-Olimpia-Dorel-Simion-este-categoricRespectam-intrecerea-dar-ma-intereseaza-marile-competitii.-SPECIAL-1400x1050.jpeg"/><br/><p>În aceste zile Bucureștiul, la Sala Olimpia, organizează Cupa României la box. O competiție de tradiție care aliniază la start pugiliști din întreaga țară.</p>
<p>Antrenorul Dorel Simion i-a înscris în această competiție pe cei mai valoroși pugiliști ai săi: Florin Ioniță și Arun Tudoroiu.</p>
<h2><span>Cupa României la box începe azi în Capitală! Cu cine se prezintă Dorel Simion</span></h2>
<p>„Eu îmi doresc ca ei să-și facă treaba și să boxeze la fel de bine cum au făcut-o în antrenamente”, a precizat Simion.</p>
<p>Chiar dacă este o competiție de tradiție, pentru Dorel Simion, prezența la Cupa României reprezintă doar o etapă de pregătire.</p>
<p>„Am tot respectul față de această competiție și față de toți sportivii înscriși dar eu consider că aceasta trebuie să reprezinte doar o etapă de antrenament oficial ca să spun așa. Pe mine cel mai mult mă interesează doar rezultatele internaționale.</p>
<p>Pe vremea când eu și fratele meu boxam, era la fel. Ținteam doar rezultatele internaționale”, a mai adăugat Dorel Simion.</p>
<p>Vrea o medalie olimpică</p>
<p>Cu Florin Ioniță, unul dintre cei mai talentați și valoroși pugiliști ai momentului, Dorel Simion țintește o medalie olimpică la Los Angeles, în 2028.</p>
<p>„Ăsta este obiectivul pe care ni l-am propus împreună. Pentru asta ne antrenăm. Niciodată nu mi-a plăcut să-mi propun obiective mici. Nici ca sportiv și nici acum, ca antrenor”, a mai punctat el.</p>
<h2><span>Ce decizie importantă a luat World Boxing</span></h2>
<p>World Boxing va introduce testarea obligatorie pentru determinarea sexului pentru toţi sportivii care participă la toate întrecerile, a anunțat forul, adăugând că Imane Khelif, campioana olimpică la categoria welter feminin de la Jocurile Olimpice de la Paris, nu va avea dreptul să concureze până când nu va fi supusă unui astfel de test, scrie News.ro.</p>
<p>Forul, care va organiza competițiile de box la Jocurile Olimpice din 2028 după ce a primit recunoașterea provizorie din partea CIO, a declarat că îşi propune să asigure condiții de concurență echitabile pentru bărbați şi femei.</p>
<p>Federația Română de Box a fost oficial acceptată ca membru afiliat al World Boxing, noua organizație internațională care guvernează boxul la nivel global și care va gestiona procesul de calificare al boxului la Jocurile Olimpice de la Los Angeles 2028.</p>
<p>Prin decizia Consiliului Director al World Boxing, aplicația Federației Române de Box a fost aprobată, urmând ca în cadrul Congresului World Boxing, din luna noiembrie 2025, să se înregistreze afilierea definitivă a FR de Box la noua organizație mondială.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce gest pentru Mihai Leu! Chipul său va apărea pe centura de campion</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/ce-gest-pentru-mihai-leu-chipul-sau-va-aparea-pe-centura-de-campion-20216381</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-gest-pentru-Mihai-Leu-Chipul-sau-va-aparea-pe-centura-de-campion-1400x1035.jpg"/><br/><p>Un nou gest demn de apreciat va fi făcut în cinstea lui Mihai Leu, campion mondial la box care s-a stins din viață pe 1 iulie 2025, la vârsta de doar 57 de ani.</p>
<p>Organizatorul unei competiții naționale a primit acceptul din partea familiei pentru a pune chipul fostului pugilist pe centura de campion.</p>
<h2><span>Chipul lui Mihai Leu va fi pe centura de la Campionatele Naționale U23</span></h2>
<p>Mihai Leu, primul român care a câștigat un titlu mondial la box profesionist, după o victorie bifată în fața panamezului Santiago Samaniego, pe 22 februarie 1987, a întristat sportul românesc în mijlocul acestei veri, după ce s-a stins din viață la doar 57 de ani.</p>
<p>Campionul mondial e pierdut cea mai grea bătălie, contra unei boli necruțătoare cu care se lupta deja de foarte mulți ani, la data de 1 iulie 2025.</p>
<p>Imediat după ce vestea decesului a inundat presa din România, cei care au avut posibilitatea au recurs la <span>gesturi de apreciere în memoria lui Mihai Leu</span>. Spre exemplu, organizatorii competiției automobilistice „Rally Start România Pitorească” i-au dedicat o etapă fostului boxer, care a fost pasionat și de sporturile cu motor. De asemenea, <span>Federația Română de Box a anunțat că va denumi o competiție după Mihai Leu</span>, pentru a-l păstra etern în amintirea sporturilor de contact din țara noastră.</p>
<p>Iar acum, după cele menționate mai sus, antrenorul de box Marius Ciocan, din Bacău, a recurs și el la un omagiu pentru Mihai Leu. Ciocan, care contribuie la organizarea Campionatelor Naționale de Box U23, a cerut acordul familiei campionului mondial pentru a folosi o imagine cu chipul lui Leu pe centură.</p>
<p>Iar Marius Ciocan a primit acceptul, după cum a dezvăluit Victor Leu, fratele lui Mihai Leu, aflat în funcția de vicepreședinte al Federației Române de Box:</p>
<blockquote><p>El a fost un bun prieten al lui Mihai. A mai făcut acest gest și când fratele meu era în viață. Acum i-a cerut acordul cumnatei mele să poată folosi această imagine și știu că l-a primit”, a declarat Victor Leu, citat de <span>Gândul.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Victor Leu a anunțat o competiție importantă de box, la Deva, pe 4 septembrie</span></h2>
<p>Așadar, competiția organizată de Marius Ciocan va putea să le ofere viitorilor campioni centuri cu figura legendarului Mihai Leu în prim-plan.</p>
<p>Conform sursei menționate mai sus, o gală importantă pentru boxul românesc urmează să aibă loc la data de 4 septembrie 2025, la Deva.</p>
<p>Victor Leu a oferit câteva detalii despre eveniment și a anunțat că va fi unul de amploare:</p>
<blockquote><p>Va fi o competiție unde ne așteptăm să vină foarte mulți iubitori ai boxului din întreaga zonă, nu doar din Deva”, a completat fratele lui Mihai Leu, potrivit <span>Gândul</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Puțini au știut ce educație a avut Mihai Leu: „Am ajuns la liceul Gheorghe Lazăr în clasa a XI-a. Râdeau colegii că eram ardelean și ziceam no, hai”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/putini-au-stiut-ce-educatie-a-avut-mihai-leu-am-ajuns-la-liceul-gheorghe-lazar-in-clasa-a-xi-a-radeau-colegii-ca-eram-ardelean-si-ziceam-no-hai-20220341</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Putini-au-stiut-ce-educatie-a-avut-Mihai-Leu-„Am-ajuns-la-liceul-Gheorghe-Lazar-in-clasa-a-XI-a.-Radeau-colegii-ca-eram-ardelean-si-ziceam-no-hai.webp"/><br/><p>Mihai Leu a fost una dintre figurile emblematice ale sportului românesc și a studiat la liceul Gheorghe Lazăr din București.</p>
<p>Fostul mare campion de box al României și pilot de raliuri povestea cum mulți râdeau de accentul său ardelenesc.</p>
<h2><span>Mihai Leu a învățat la liceul Gheorghe Lazăr</span></h2>
<p><span>Mihai Leu a murit</span> la vârsta de 57 de ani. Fostul mare campion de box al României și pilot de raliuri a fost una dintre figurile emblematice ale sportului românesc.</p>
<p>Nu mulți știu, însă, de ce educație a avut parte regretatul pugilist. Sportivul născut la Hunedoara a povestit cum în clasa a XI-a fost acceptat la Liceul Gheorghe Lazăr din București. Nu i-a fost deloc ușor în Capitală, mai ales că unii colegi râdeau de accentul său.</p>
<p>„Am venit la București și am fost acceptat în clasa a XI-a la Liceul Gheorghe Lazăr. Îmi doream foarte mult să dau la Academia de Științe Economice. Nu mi-a fost ușor la început în București, la școală râdeau foarte mulți că ziceam ca ardelenii, știți: «No, hai». Mi-am făcut însă foarte mulți prieteni în liceu.</p>
<p>Mă antrenam zilnic cu profesorul Eustațiu Mărgărit la Institutul de Educație Fizică și Sport, în sala de box. Lui i-a plăcut că sunt mai înalt, brațe mai lungi, și ideea lui a fost să-mi facă o directă de stânga foarte bună. El mi-a zis că, în box, decât să dai 100 de pumni și să primești 90, mai bine dai doi și nu primești niciunul.</p>
<p>Am fost cooptat la lotul național și nu mai puteam merge la Gheorghe Lazăr, așa că m-am transferat la Liceul Industrial 37, unde erau foarte mulți sportivi. După 1990 am terminat facultatea de sport din Timișoara, am fost coleg cu Cosmin Contra”, a povestit Mihai Leu în cadrul emisiunii Profesioniștii, de la TVR, în urmă cu mai mulți ani.</p>
<h2><span>Mihai Leu a dat verdictul despre Liceul Gheorghe Lazăr: „Trebuia să venim tot timpul în uniformă școlară”</span></h2>
<p>Mihai Leu a vorbit despre <span>perioada petrecută la Liceul Gheorghe Lazăr</span>, considerat unul dintre liceele cele mai dure din țară. Sportivul născut la Hunedoara a spus că nu aveai voie să întârzii și că erai obligat să porți uniformă.</p>
<p>„După cei doi ani de liceu în Hunedoara, m-am transferat la București, la clubul Dinamo. Atunci am ajuns la Liceul Gheorghe Lazăr, considerat unul dintre liceele cele mai dure din țară, în ce privește severitatea dascălilor.</p>
<p>Trebuia să venim tot timpul în uniformă școlară la cursuri și trebuia să învățăm foarte bine. Nu aveam voie să întârziem, pentru că, imediat după ce suna de intrare, porțile liceului se închideau și nu mai eram lăsați să intrăm.</p>
<p>În București, locuiam la o mătușă, iar în afara boxului, învățam pentru a ajunge la Facultatea de Științe Economice, la care îmi doream să intru”, a spus Mihai Leu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Legendarul boxer şi-a scos la vânzare vila de 2.300.000 de euro: are 5 dormitoare, piscină interioară şi cinema privat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/legendarul-boxer-si-a-scos-la-vanzare-vila-de-2-300-000-de-euro-are-5-dormitoare-piscina-interioara-si-cinema-privat-20214552</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ricky-Hatton-4.png"/><br/><p>Ricky Hatton, unul dintre cei mai mari pugiliști, și-a scos la vânzare impunătoarea vilă. Locuința fostului sportiv are 5 dormitoare, o piscină interioară, dar și un cinema.</p>
<p>Conform <span>The Sun</span>, <span>Ricky Hatton, un legendar pugilist</span>, a hotărât să-și vândă vila extravagantă, care combină „un standard excepțional de modern cu lux, comfort și securitate”. Locuința din Manchester valorează o sumă uriașă, de aproape două milioane de lire sterline.</p>
<h2><span>Ricky Hatton, legenda boxului, își vinde vila de aproape două milioane de lire sterline</span></h2>
<p>Locuința a fost construită în urmă cu 15 ani, mai precis în anul 2010. <span>Ricky Hatton a fost lăudat</span> pentru bunul gust de care a dat dovadă în alegerea designului de interior. Locuința din Greater Manchester valorează 1.850.000 de lire sterline.</p>
<p>Hatton a preferat mai multe culori naturale, lemnoase, culori clasice care se combină perfect cu natura din împrejurimi. Locuința are cinci dormitoare, o piscină interioară, un cinema privat, dar și un jacuzzi.</p>
<p>Totodată, ea dispune și de o zonă de relaxare, cu multiple jocuri, precum și o sală de fitness și un bar. În interior, fostul pugilist a preferat mai multe culori cunoscute ca fiind de lux, printre care velvet, burgundi sau nuanțe mai închise de gri sau maro.</p>
<h2><span>Ce au spus fanii lui Ricky Hatton despre impunătoarea vilă din Manchester</span></h2>
<p>Fanii fostului pugilist sunt extrem de impresionați de modul în care locuința arată, după 15 ani de când a fost construită. Ricky Hatton a fost lăudat de mai mulți oameni pe rețelele de socializare, apreciindu-i bunul gust.</p>
<p>„Nicidecum la fel de rea pe cât îmi închipuiam că va fi, în afară de dormitorul matrimonial”, „Nu o urăsc 100%, chiar arată destul de bine”. „Eu cred că foștii pugiliști au gusturi mai bune decât fotbaliștii. Îmi place, e modernă fără a ieși în evidență sau să arate industrial, și chiar arată ca o casă din photoshooting-urile pentru revista Hello!”, au spus câțiva fani despre locuința lui Ricky Hatton.</p>
<p>Unul dintre oameni a lăudat cinematograful privat, spunând că „nu ai ce să spui, rămâi mut”. Un altul a lăudat designul interior al locuinței, spunând „chiar arată bine, deși eu aș redecora-o”. O altă persoană și-a imaginat cum ar fi „un grătar cu prietenii într-o seară de vară”.</p>
<p>Ricky Hatton are o avere estimată de peste 40.000.000 de euro. Motivul pentru care-și vinde imensa locuință din Manchester nu este încă cunoscut publicului. Cel mai probabil, fostul pugilist, ajuns acum la 46 de ani, se va muta din zonă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Conducerea Federației Române de Box nu-l uită pe Mihai Leu! „Va avea o competiție cu numele lui”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/conducerea-federatiei-romane-de-box-nu-l-uita-pe-mihai-leu-va-avea-o-competitie-cu-numele-lui-exclusiv-20213459</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fratele-lui-Mihai-Leu-se-roaga-pentru-o-noua-minune-„Sa-fie-bine-si-de-data-aceasta-1-1400x778.jpg"/><br/><p>Pe data de 1 iulie 2025, Mihai Leu, primul campion mondial la box profesionist din România, avea să piardă lupta cu o boală nemiloasă: cancerul de colon.</p>
<p>Mihai Leu a intrat în rândul legendelor sportului românesc, iar personalitatea uriașă i-a determinat pe oficialii Federației Române de Box să ia o decizie de suflet în amintirea marelui pugilist.</p>
<h2><span>Mihai Leu, omagiat de boxul românesc cu o competiție de renume</span></h2>
<p>Potrivit lui Daniel Ion, secretarul general al Federației Române de Box, în scurt timp se va lua o hotărâre la nivelul conducerii ca o competiție importantă organizată sub patronajul federației să-i poarte numele.</p>
<p>„Mihai Leu a fost tot timpul un simbol pentru boxul și sportul românesc. El a îndeplinit și funcția de președinte de onoare al federației noastre. Cum domnul Victor Leu, fratele lui Mihai, este vicepreședintele federației vom decide de comun acord cu dânsul ca o competiție importantă sa-i poarte numele.</p>
<p>Mihai Leu a fost și a rămas un exemplu pentru noi toți atât în sport cât și în viața extrasportivă”, a declarat Daniel Ion pentru <span>ProSport</span>.</p>
<ul>
<li>Mihai Leu, campionul care nu punea preț pe bogăție. Ce spunea despre bani</li>
</ul>
<h2><span>Va avea o sală de box, cu numele lui, la Hunedoara</span></h2>
<p>Născut și crescut în Hunedoara, Mihai a declarat tot timpul că nu se simte nicăieri mai bine decât acasă, printre hunedorenii lui.</p>
<p>Edilii orașului, care s-au implicat total în organizarea funeraliilor marelui campion, intenționează ca într-un timp cât se poate de scurt să inaugureze o sală de box, care va purta numele „Mihai Leu”.</p>
<blockquote><p>Mi-a fost un prieten apropiat şi drag pe care îl port în suflet  pentru tot ce a însemnat el pentru sportul românesc şi pentru box. Este unul dintre puţinii noştri campioni, care a însemnat mai mult decât sportul în care s-a remarcat pentru că, despre Mihai, se poate spune că şi el a ”făcut mare” boxul românesc<br/>
Vasile Câtea, președinte FR Box</p></blockquote>
<h2><span>L-a învins pe panamezul Santiago Samaniego</span></h2>
<p>Mihai Leu și adjudecat titlul de campion mondial la profesioniști în data de 22 februarie 1987, în Germania, când l-a învins fără drept de apel pe panamezul Santiago Samaniego.</p>
<p>„Mulțumesc Germaniei pentru tot ceea ce mi-a oferit în acești ani dar eu sunt și voi rămâne român”, declara Leu în presa vremii.</p>
<p>„România a pierdut astăzi un mare Campion… Dumnezeu să te odihnească, Mihai!</p>
<p>Continuăm să ne rugăm pentru sufletul lui în zborul spre odihna veşnică şi pentru familia lui care trece prin această cruntă pierdere şi suferinţă”, a afirmat şi Lucian Bute.</p>
<p>Campionul mondial la box şi campionul la raliuri Mihai Leu a murit, marţi seară, la 56 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
