<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>I se schimbă destinul lui Andrei Rațiu. Transferul carierei îl duce la un nume mare din Italia: e pe lista noului antrenor!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/i-se-schimba-destinul-lui-andrei-ratiu-transferul-carierei-il-duce-la-un-nume-mare-din-italia-e-pe-lista-noului-antrenor-20204059</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/I-se-schimba-destinul-lui-Andrei-Ratiu.-Transferul-carierei-il-duce-la-un-nume-mare-din-Italia.-E-pe-lista-noului-antrenor-1400x1050.jpg"/><br/><p>Maurizio Sarri a revenit în această vară pe banca lui Lazio, după ce clubul roman a încheiat parteneriatul cu Marco Baroni în urma ratării cupelor europene.</p>
<p>Acum, noul tehnician are și o listă de transferuri, iar pe ea figurează, printre alții, și Andrei Rațiu, internaționalul tricolor fiind vânat și de marea rivală AS Roma.</p>
<h2><span>Maurizio Sarri îl vrea pe Andrei Rațiu la Lazio</span></h2>
<p>Maurizio Sarri a spus pas Fiorentinei și a revenit în această vară pe banca lui Lazio, după ce clubul roman l-a dat afară pe Marco Baroni în urma ratării cupelor europene. Noul tehnician are în cap o listă de transferuri, iar pe ea se află și Andrei Rațiu, <span>internaționalul român fiind însă și în vizorul marii rivale</span> AS Roma, scrie <span>onefootball.com</span>.</p>
<p>Claudio Lotito lucrează deja pentru a aduce jucători noi în Capitală, însă, așa cum se știe, nu vrea să cheltuiască prea mult pe transferuri. Printre numele vizate se numără Ruben Loftus-Cheek, Federico Bonini, Saba Goglichidze, Mathias Kvistgaarden, Faustino Anjorin și Andrei Ratiu. Acești jucători se potrivesc perfect profilului de la Lazio. Apoi, există și nume mai importante, precum Gedson Fernandes, Oleksandr Zinchenko, Giacomo Raspadori sau Emerson Palmieri.</p>
<p>Sursa citată susține însă că, în mare măsură, depinde și de câți jucători vor fi vânduți în această vară, printre ei numărându-se Mario Gila, Danilo Cataldi sau Valentin „Taty” Castellanos. În ultimele sezoane, Lazio a reușit să rămână competitivă an de an, chiar dacă și-a pierdut pe rând vedetele Ciro Immobile, Sergej Milinkovic-Savic sau. Aceștia nu au fost înlocuiți cu jucători de mare valoare, însă echipa a luptat mereu pentru locurile de Europa.</p>
<blockquote><p>Rațiu? E un jucător bun, dar nu așa cum se spune. Eu spun că se scriu prea multe despre el. El e un fundaș lateral și cred că ar trebuie să fie mai mult fundaș – Victor Pițurcă (DigiSport)</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20194599" decoding="async" height="796" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dennis-Man-si-decizia-care-ii-poate-schimba-cariera.-Ce-au-scris-italienii-e1749803585623.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dennis-Man-si-decizia-care-ii-poate-schimba-cariera.-Ce-au-scris-italienii-e1749803585623.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dennis-Man-si-decizia-care-ii-poate-schimba-cariera.-Ce-au-scris-italienii-e1749803585623-768x437.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Noul antrenor al lui Lazio a renunțat la Dennis Man</span></h2>
<p>Președintele lui Lazio a anunțat recent că nu intenționează să transfere jucători, decât în cazul în care vor fi cedați alții, pentru că deja există surplus de fotbaliști în lot.</p>
<p>„Nu avem nevoie să cumpărăm jucători în acest moment. Dimpotriva, situaţia este la polul opus. Suntem nevoiţi să vindem, pentru că avem prea mulţi jucători”, a spus Claudio Lotito, președintele lui Lazio, pentru Il Messaggero.</p>
<p>Decizia vine după discuția cu Maurizio Sarri, cel care <span>nu dorește transferuri scumpe</span>, cum ar fi cel al lui Dennis Man, văzut ca înlocuitorul lui Tchaouna, virtual cedat la Burnley. Noul antrenor a dat asigurări că poate improviza în flancul drept al atacului cu jucători care sunt deja în lot.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tottenham îl vinde pe Radu Drăgușin. Englezii au aflat decizia clubului din Londra</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/anglia/tottenham-il-vinde-pe-radu-dragusin-englezii-au-aflat-decizia-clubului-din-londra-20204234</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tottenham-il-vinde-pe-Radu-Dragusin.-Englezii-au-aflat-decizia-clubului-din-Londra-1400x808.jpg"/><br/><p>Radu Drăgușin trage tare să revină cât mai repede pe gazon după accidentarea gravă de la genunchi, însă veștile dintre Tottenham nu sunt deloc bune pentru internaționalul român.</p>
<p>Englezii titrează că stoperul tricolor a pierdut lupta pentru titularizare cu Kevin Danso și oficialii clubului londonez ar fi luat decizia să-l vândă pe „Dragon”.</p>
<h2><span>Tottenham vrea să scape Radu Drăgușin. Englezii au spus totul despre internaționalul român</span></h2>
<p>Radu Drăgușin a intrat în <span>ultima fază a recuperării după ruptura de ligamente încrucișate</span> suferită în iarnă, însă statutul său la Tottenham nu mai este deloc sigur. Britanicii au aflat că stoperul tricolor a pierdut lupta pentru titularizare cu Kevin Danso și oficialii clubului londonez ar fi decis să-l cedeze pe român în această vară.</p>
<p>„Tottenham Hotspur și-a pierdut încrederea într-unul dintre apărătorii din prima echipă și este deschisă să-l vândă în această vară. Thomas Frank va căuta să remodeleze noua sa echipă Spurs în această vară și va avea o mulțime de decizii dificile de luat în ceea ce privește plecările. Apărătorul a căzut în ierarhie la clubul din nordul Londrei, Kevin Danso sărind peste el după sosirea sa în ianuarie”, au scris cei de la <span>TBR Football</span>.</p>
<p>Pe 12 iunie, Tottenham a anunțat oficial pe rețelele sociale că Thomas Frank este noul antrenor al echipei, acesta urmând a-i lua locul lui Ange Postecoglou, tehnicianul australian care a insistat pentru aducerea la echipă a lui Radu Dragușin.</p>
<p>„Suntem încântați să anunțăm numirea lui Thomas Frank în funcția de antrenor principal, pe baza unui contract valabil până în 2028. Bine ai venit, Thomas!”, a scris Spurs pe Twitter.</p>
<blockquote><p>În fotbalul românesc, nu văd un fotbalist valoros ca Dorin Goian. Cel puțin în momentul de față. Aaaa, bun, avem fundași centrali buni. Drăgușin e cel mai valoros jucător român la ora actuală, dar nu e pe profilul lui Dorin Goian – Victor Pițurcă</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20193185" decoding="async" fetchpriority="high" height="1005" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Radu-Dragusin-are-probleme.-Noul-antrenor-vine-cu-fotbalistii-sai-favoriti-iar-unul-e-exact-pe-postul-romanului.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Radu-Dragusin-are-probleme.-Noul-antrenor-vine-cu-fotbalistii-sai-favoriti-iar-unul-e-exact-pe-postul-romanului.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Radu-Dragusin-are-probleme.-Noul-antrenor-vine-cu-fotbalistii-sai-favoriti-iar-unul-e-exact-pe-postul-romanului-768x551.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Concurență pentru stoperul naționalei României</span></h2>
<p>Pentru a nu mai întâmpina probleme la nivelul stoperilor, Tottenham continuă întăririle în zona defensivă, iar <span>concurența devine tot mai acerbă</span> pentru Radu Drăgușin. Românul, Micky van de Ven, Cristian Romero și Ben Davies au lipsit foarte mult de pe teren din cauza accidentărilor în sezonul trecut.</p>
<p>Astfel, londonezii își betonează linia de fund și au ajuns zilele trecute la un acord cu Kawasaki Frontale pentru transferul stoperului japonez Kota Takai (20 de ani), unul dintre cei mai în vogă apărători centrali din Asia.</p>
<p>Pentru Kota Takai, Tottenham a achitat 5,8 milioane de euro, după ce internaționalul nipon a impresionat în J-League și în Liga Campionilor Asiei.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Răducioiu recunoaște că a băut prima oară whisky în viața lui după un meci memorabil al tricolorilor: „M-am îmbătat de o manieră grosolană. Am consumat cam mult”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/florin-raducioiu-recunoaste-ca-a-baut-prima-oara-whisky-in-viata-lui-dupa-un-meci-memorabil-al-tricolorilor-m-am-imbatat-de-o-maniera-grosolana-am-consumat-cam-mult-exclusiv-20203318</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Florin-Raducioiu-recunoaste-ca-a-baut-prima-oara-whisky-in-viata-lui-dupa-un-meci-memorabil-al-tricolorilor-scaled-e1750943627628-1400x899.jpg"/><br/><p>Cardiff, 17 noiembrie 1993. România învinge Țara Galilor cu 2-1 și se califică la turneul final World Cup 1994. Florin Răducioiu a marcat golul decisiv în minutul 83.</p>
<p>A fost o noapte de pomină, deplasarea spre țară, dar înainte a fost o bucurie nemăsurată. Galezii nu au permis decolarea aeronavei noastre mai multe ore.</p>
<h2><span>Cum s-a îmbătat Florin Radu Răducioiu după celebrul meci de la Cardiff din 1993</span></h2>
<p>Răducioiu, de bucurie, a băut mai multe pahare de whisky. Întâmplarea a fost povestită într-un interviu acordat ProSport în urmă cu ceva timp.</p>
<p>Florin Răducioiu urma să devină peste câteva luni eroul României la Cupa Mondială de fotbal 1994.</p>
<p>„Skuhravy, Dubovski. Era ultimul meci al Cehoslovaciei. Era un jucător și în apărare, mi se pare foarte bun. Cred că deja jucau în Spania, în sfârșit. Da, acolo a fost într-adevăr un moment de răscruce.</p>
<p>În sensul că Mircea Sandu a hotărât să schimbe antrenorul. Și evident că a făcut bine. Nu pentru asta, nu că nu-i vreau bine din toată lumea pentru Cornel Dinu, care a fost un antrenor fantastic pentru mine și am învățat foarte multe lucruri.</p>
<p>Dar evident, în fotbal, trebuie să ajungi la asemenea decizii. A fost o decizie importantă și chiar eficientă. După care, da, până la capătul acestei campanii a fost acel meci destul de complicat de la Cardiff.</p>
<p>Mi-a fost foarte teamă la Cardiff. Știam de această încărcătură. De altfel, știți foarte bine că meciul a întârziat. A fost o tragedie acolo. A întârziat cu vreo 30 de minute. Ei doreau foarte mult să ajungă la World Cup.</p>
<blockquote><p>Aveau mari șanse să se califice pentru că jucau pe stadionul lor. Noi aveam nevoie, chiar și de egal, dacă nu greșesc. Ei aveau nevoie de victorie. Ei bine, s-a întâmplat să câștigăm. Recunosc și printr-o doză de noroc foarte mare. Pentru că a fost ca în fotbal</p></blockquote>
<p>E chestia ca și în viață. Chestiune de un centimetru, de doi centimetri, de o secundă. Ca în atletism. Recunosc că totuși cel de sus a fost român. E adevărat am but după meci cam mult alcool. Este prima oară, recunosc, m-am îmbătat într-o manieră grosolană.</p>
<ul>
<li>Culisele transferului lui Florin Răducioiu de la Dinamo la Bari acum fix 35 de ani! „Gigi venea după mine peste tot, în vestiar dar și pe gazon”. EXCLUSIV</li>
</ul>
<h2><span>Răducioiu i-a păcălit pe cei de la AC Milan: „Am avut niște probleme de digestie”</span></h2>
<p>De bucurie. Am băut mult whisky pentru că eu nu băusem niciodată. E adevărat. Într-un pub am mulți jucători, am sărbătorit. Și este, cred că, prima oară când m-am îmbătat.</p>
<p>Nu știau ce-i de la AC Milan, pentru că dacă ar fi știut, ar fi fost un dezastru. Da, am avut nevoie de două zile să mă refac. De altfel, i-am spus doctorului, că am avut niște probleme de digestie.</p>
<p>Acel moment a fost foarte important. Pentru că, am mai spus, primul meci la un campionat mondialm cel cum a fost cu Columbia,, este cel mai important. Să câștigi primul meci, să ai acea încredere, să-ți dea acea încredere, să ai acestă forță, să-ți conștientizezi valoarea, am câștigat cu Columbia, am câștigat.</p>
<p>Mi-a fost frică la începutul meciului, am mai spus o dată ori. Am văzut atâția columbieni, această atmosferă copleșitoare. Am zis, mamă, știam campania lor din preliminarii. Aveau, într-adevăr, niște jucători extraordinari în față. Deci, acest trio, nu știu, patru jucători. De la Valderrama, Rincon cu Asprilla și cu Valencia”, a povestit pentru ProSport, Florin Radu Răducioiu.</p>
<h2><span>Cele mai importante borne ale carierei lui Florin Răducioiu</span></h2>
<p>De-a lungul carierei Răducioiu a jucat pentru HBari, ellas Verona, Brescia, AC Milan (câștigător de Serie A și Liga Campionilor în 1993–94), Espanyol, West Ham, Stuttgart, Monaco, terminând la Créteil (Franța).</p>
<ul>
<li>Națională România: 40 de selecții, 21 goluri.</li>
<li>Debut: 25 aprilie 1990, contra Israelului.</li>
<li>Campionate Mondiale: Italia 1990 (primele meciuri) și SUA 1994 (a marcat 4 goluri)</li>
<li>Euro 1996: a înscris singurul gol al României împotriva Spaniei</li>
</ul>
<ul>
<li>UN AMPLU INTERVIU CU FLORIN RĂDUCIOIU SE POATE VEDEA MAI JOS</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" loading="lazy" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/HLlctky8KBI?start=693&amp;feature=oembed" title="Amintiri cu Florin Răducioiu: „Îi sunt recunoscător lui nea Imi Ienei. Nu m-am așteptat să...”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu are liber să semneze. A venit anunțul plecării și locul e acum disponibil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/andrei-ratiu-are-liber-sa-semneze-a-venit-anuntul-plecarii-si-locul-e-acum-disponibil-20203517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Andrei-Ratiu-are-liber-sa-semneze.-A-venit-anuntul-plecarii-si-locul-e-acum-disponibil-1400x778.jpg"/><br/><p>Andrei Rațiu are cale liberă spre Villarreal, după ce gruparea de pe „Stadio de la Ceramica” a anunțat despărțirea de fundașul dreapta al echipei, ajuns la 34 de ani.</p>
<p>Internaționalul român aparține 50-50% de Rayo Vallecano și „Submarinul Galben”, iar acum are șansa să evolueze cu ultimii în Liga Campionilor.</p>
<h2><span>Andrei Rațiu are liber să semneze cu echipa de Liga Campionilor</span></h2>
<p>Fundașul dreapta al echipei naționale este la un pas să schimbe echipa. Nu e Barcelona, așa cum s-a tot vehiculat în ultimele luni, ci Villarreeal, echipa care îl deține în cote egale cu Rayo Vallecano.</p>
<p>Oficialii „Submarinului Galben” au oficializat despărțirea de Fiko Femenia, fundașul dreapta în vârstă de 34 de ani, iar asta nu poate decât să însemne că românul e gata să îi ia locul în defensiva echipei calificată în Liga Campionilor.</p>
<p>Contractul lui Kiko Femenia este scadent pe 30 iunie și, deși a fost folosit în 28 de meciuri în sezonul recent încheiat, clubul i-a propus o nouă înțelegere fotbalistului chiar și la 34 de ani, însă propunerea a fost considerată prea mică, astfel că acest a refuzat-o.</p>
<p>În ultimele luni s-a scris că Andrei Rațiu este <span>monitorizat atent de grupări de prim rang</span>, ca Barcelona, Atletico Madrid, Manchester City, Liverpool, Bayer Leverkusen, Tottenham, AS Roma și Lazio Roma.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20179195" decoding="async" height="761" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-1400x761.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-1400x761.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-768x417.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-1536x834.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-nota-a-primit-Andrei-Ratiu-dupa-ce-s-a-calificat-cu-Rayo-in-cupele-europene-2048x1113.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Spaniolii anunță că internaționalul român va parafa contractul în perioada imediat următoare</span></h2>
<p>Jurnalistul spaniol Paco Xixidro scrie că mutarea este ca și făcută. Astfel, Andrei Rațiu ajunge pe mâna lui Marcelino Garcia Toral și va evolua în premieră în UCL. Asta în ciuda faptului că, David Cobeno, directorul sportiv al lui Rayo, nega cu vehemență plecarea românului.</p>
<p>Villarreal beneficiază de clauza de răscumpărare în valoare de doar 7 milioane de euro, <span>mult sub cea de reziliere pentru celelalte cluburi doritoare, în valoare de 25 de milioane</span>.</p>
<p>„Andrei Rațiu, actual jucător al lui Rayo Vallecano și ales cel mai bun fundaș dreapta al sezonului, semnează zilele viitoare și va fi noul jucător al lui Villarreal CF. A fost văzut în Benicasim (n.r. – localitate apropiată de Villarreal) căutând o locuință. Fiți atenți în următoarele ore…”, a anunțat ziaristul pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Nu poate veni oricine acum să-l ia la orice preț. Dacă vor un fotbalist de la Rayo Vallecano, vor trebui să vorbească cu noi, dar pe cifre mari”, spunea cu năduf oficialul madrilen pentru Radio Marca.</p>
<p>Crescut de Villarreal, Rațiu practic se întoarce acasă. În cariera sa a mai jucat la ADO Den Haag și Huesca.</p>
<ul>
<li><span>două goluri și 3 assist-uri în 35 de meciuri a bifat românul în sezonul trecut în tricoul lui Rayo Vallecano</span></li>
</ul>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Edi Iordănescu îl face praf pe Mircea Lucescu: „Contestă jucătorii. Nu puteam avea grupă mai accesibilă pentru Mondial”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/edi-iordanescu-il-face-praf-pe-mircea-lucescu-contesta-jucatorii-nu-puteam-avea-grupa-mai-accesibila-pentru-mondial-20203744</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Edi-Iordanescu-il-face-praf-pe-Mircea-Lucescu-1400x1050.jpg"/><br/><p>Edi Iordănescu nu s-a mai abținut și l-a criticat pe Mircea Lucescu, după ce actualul selecționer al echipei naționale a României a vorbit în ultimele luni despre mai multe aspecte negative pe care le-a sesizat la prima reprezentativă și pe care le-ar fi moștenit de la predecesorul său.</p>
<p>Noul antrenor al celor de la Legia Varșovia a recunoscut că a fost deranjat de declarațiile făcut de „Il Luce” și a precizat că România nu putea avea o grupă mai accesibilă în preliminariile pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<h2><span>Edi Iordănescu, răspuns clar pentru Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Edi Iordănescu i-a oferit un răspuns clar lui Mircea Lucescu, după ce a<span>ctualul selecționer al echipei naționale a României a vorbit în ultimele luni despre mai multe aspecte negative</span> pe care le-a sesizat la prima reprezentativă și pe care le-ar fi moștenit de la predecesorul său.</p>
<p><span>Noul tehnician al celor de la Legia Varșovia </span>a amintit de performanțele pe care le-a obținut cu prima reprezentativă și a declarat că România nu putea avea o grupă mai accesibilă în preliminariile pentru Campionatul Mondial 2026.</p>
<p>„A fost calificarea noastră la EURO cu două jocuri înainte, ceea ce nu se mai întâmplase de multă vreme. Am jucat cu Elveția acasă, cu 55.000 de oameni, deja calificați. Au fost momente unice și spre asta trebuie să tindem.</p>
<p>Nu vreau să fac paralele între grupe, dar la tragere ne-am bucurat toți. Nu știu dacă noi puteam să ne organizăm o grupă mai abordabilă în care să avem șanse chiar la locul 1. Dacă aveam Spania, Anglia sau Germania în grupă, era clar că plecăm cu șansa a doua, așa cum am plecat și cu Elveția.</p>
<p>Începutul nu a fost cel pe care ni-l doream, din păcate. Suntem într-o situație în care trebuie să ne trebuie să dăm în continuare totul pentru locul 1, atât timp cât mai există șanse matematice. În același timp, trebuie să fim foarte conștienți de diferența dintre locul 2 și locul 3 în perspectiva barajului.</p>
<p>Eu am convingere mare că echipa noastră poate învinge Austria, la București, cu publicul în spate. La fel, am convingerea că echipa națională poate învinge în Bosnia, iar locul 2 ar fi cel care, în momentul ăsta, sună mai realist. Am încredere mare în tot ce se întâmplă la națională, în jucători, în grup și, bineînțeles, în capacitatea mare a domnului Lucescu și în experiența dânsului”, a declarat Edi Iordănescu, conform <span>sport.ro</span>.</p>
<h2><span>De ce nu a excelat România la capitolul ofensiv sub comanda lui Edi Iordănescu</span></h2>
<p>Edi Iordănescu a recunoscut că echipa națională a României nu a excelat la jocul ofensiv în perioada în care el a stat pe banca tehnică. Cu toate acestea, antrenorul a declarat că echipa a performat, reușind să clădească o echipă cu mentalitate și atitudine bună.</p>
<p>„Nu pot să spun că m-au bucurat (n.r – declarațiile lui Mircea Lucescu), dar nici nu m-au scos prea mult din fire. Ați văzut că n-am luat nicio poziție. Îl respect prea mult și nu aș fi dorit o polemică sau să dau un răspuns prin care să demonstrez că lucrurile nu stau așa cum au fost prezentate. Aș fi putut crea probleme în privința stării de spirit de la echipa națională, așa că am preferat să tac pentru a fi bine naționalei.</p>
<p>Dar să nu uităm că noi am reconstruit, am reclădit o echipă, o stare de spirit, o mentalitate, o atitudine, o organizare de joc. Nu putem să vorbim că am jucat numai pragmatic sau că ne-am calificat cu șansa când noi am fost cea mai sigură echipă din grupă și am câștigat grupa neînvinși, cu 5 puncte în fața Elveției. Am avut a treia cea mai bună apărare din toate calificările, iar la EURO am câștigat grupa. Astea nu pot fi întâmplări!</p>
<p>Echipa a performat, a jucat, a pus suflet. N-am excelat la jocul ofensiv. Mi-aș fi dorit și eu mai mult, dar am prioritizat organizarea defensivă, pragmatismul, tranziția pozitivă. Nu puteam să mă mint singur și să spun că voi domina Elveția, Belgia sau chiar Ucraina.</p>
<p>S-a spus că ne-a dominat Ucraina, dar n-a avut nicio ocazie clară. Asta înseamnă organizare de joc, muncă. Când cineva contestă lucrurile astea, nu mă contestă pe mine neapărat, dar contestă jucătorii și munca făcută de noi. Nu e confortabil, dar a trecut și eu respect orice opinie”, a mai spus Edi Iordănescu, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
