<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Au apărut dezvăluiri despre cum a ajuns Simona Halep la câțiva metri de Kate Middleton: „E de-a lor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/au-aparut-dezvaluiri-despre-cum-a-ajuns-simona-halep-la-cativa-metri-de-kate-middleton-e-de-a-lor-20229522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Au-aparut-dezvaluiri-despre-cum-a-ajuns-Simona-Halep-la-cativa-metri-de-Kate-Middleton-„E-de-a-lor.jpg"/><br/><p>S-a aflat cum a ajuns fosta mare jucătoare română de tenis Simona Halep a ajuns la câțiva metri de Kate Middleton, în Loja Regală.</p>
<p>Învingătoare pe iarba londoneză în 2019, Simona Halep a fost invitată să urmărească finala feminină din acest din Loja Regală, la câțiva metri de Kate Middleton.</p>
<h2><span>Organizatorii de la Wimbledon au dificultăți să aşeze lumea în Loja Regală, dar Simona Halep a stat la câțiva metri de Kate Middleton</span></h2>
<p>Simona Halep, care a câștigat turneul de la Wimbledon în 2019, după un incredibil 6-2, 6-2 cu americanca Serena Williams, a avut parte de o experiență superbă pe 12 iulie, când a avut loc <span>finala feminină a celui de-al treilea tuirneu de Mare Șlem din 2025</span>.</p>
<p>Ea a fost invitată să vadă partida dintre poloneza Iga Swiatek și americanca Anisimova din Loja Regală, iar organizatorii au plasat-o la câțiva metri de Kate Middleton. Horia Tecău a spus cum a ajuns românca acolo.</p>
<p>„E ceva special. Simona merită pe deplin acel loc. Vorbeam cu organizatorii, au un rol foarte dificil de a aşeza lumea în loja regală, în funcţie de statut, iar Simona era chiar acolo, în spatele patroanei turneului. Se vedea şi pe ea că se bucură pe deplin de această experienţă.</p>
<p>Şi merită asta pentru ce a făcut acolo. Ea este foarte admirată de publicul de la Wimbledon. Se simte. Simona e apreciată peste tot. Când revii ca o campioană şi ca membru al clubului, eşti de-a lor. E apreciată pentru asta.</p>
<p>Lumea tenisului şi fanii care urmăresc şi care o apreciază au înţeles accidentul care s-a întâmplat, au înţeles că nu a fost vina Simonei. Au apreciat cât a luptat pentru libertatea ei. M-am bucurat că l-a avut alături pe Daniel Dobre, un om care a contribuit la succesul ei, chiar la Wimbledon. Să fii în loja regală, e ceva extraordinar. Să privesc asta a fost ceva minunat”, a spus Tecău, în exclusivitate pentru <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce transmitea Simona Halep după finala de la Wimbledon</span></h2>
<p>Simona a urmărit meciul alături de fostul ei antrenor, Daniel Dobre, care a avut-o în dreapta pe fosta mare jucătoare Conchita Martinez, învingătoare la Wimbledon în 1994, după 6-4, 3-6, 6-3 cu americanca Martina Navratilova. În prezent, ea o antrenează pe noua stea a circuitului WTA, rusoaica Mirra Andreeva.</p>
<p>„Azi, în Royal Box, am trăit un moment care mi-a atins sufletul. Nu a fost despre un trofeu sau o performanţă, a fost despre tot drumul meu până aici, despre fiecare luptă dusă în tăcere. Şi am înţeles că… atunci când mergi cu inima înainte, ajungi mai departe decât ai visat”, a transmis Halep pe Instagram, la scurt timp după terminarea finalei.</p>
<p>În ceea ce privește meciul, a fost unul care a intrat în istorie. <span>Swiatek s-a impus cu 6-0, 6-0</span>, rezultat care nu s-a mai înregistrat de 114 ani la Wimbledon.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Povestea meciului inedit la care a ales să asiste Simona Halep! Conducătorul din Superliga, dat pe spate: „Un caracter fantastic!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/povestea-meciului-inedit-la-care-a-ales-sa-asiste-simona-halep-conducatorul-din-superliga-dat-pe-spate-un-caracter-fantastic-exclusiv-20229231</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Povestea-meciului-inedit-la-care-a-ales-sa-asiste-Simona-Halep.jpg"/><br/><p>Simona Halep a găsit timp și pentru relaxare în cariera de sportiv, iar fostul lider mondial a ajuns și pe un stadion mai puțin cunoscut publicului larg, este vorba de arena celor de la Metaloglobus.</p>
<p>Pe finalul anului 2019, Halep a fost un oaspete de gală pentru nou-promovata în Superliga, care la vremea respectivă juca în Liga 2, fără să se gândească la faptul că ar putea să ajungă atât de repede în elita fotbalului românesc.</p>
<h2><span>Simona Halep a venit să-și urmărească vărul la un meci de fotbal: „Un caracter fantastic!”</span></h2>
<p>Simona Halep a scris istorie în tenis, fosta mare sportivă reușind să câștige trofee pe bandă rulantă, inclusiv două Grand Slam-uri. Totuși, aceasta a iubit cu adevărat și fotbalul, având în vedere relația apropiată pe care familia sa o are cu Gică Hagi.</p>
<p><span>Simona Halep este un susținător înfocat al Farului</span>, iar marea noastră campioană i-a susținut pe constănțeni și în vechiul proiect, atunci când echipa era în Liga 2.</p>
<p>Marius Burcă, omul care a contribuit decisiv la ascensiunea celor de la Metaloglobus, și-a adus aminte de momentul în care Halep a ajuns pe arena din Pantelimon, una în care bucureștenii au jucat o bună perioadă meciurile de pe teren propriu. Aceasta nu este însă omologată și pentru meciurile din Superliga, astfel că Metaloglobus evoluează în partidele de acasă la Clinceni.</p>
<p>Înaintea pandemiei de COVID-19, Halep a ales să vină la partida dintre Metaloglobus și Farul, în condițiile în care vărul Simonei, Dimiciu, s-a aflat atunci pe teren. <span>Fosta mare sportivă a fost întâmpinată de Ciprian Marica, primind un cadou special </span>din partea acestuia. Simona a plecat însă dezamăgită de la stadion, având în vedere că Metaloglobus s-a impus cu scorul de 1-0.</p>
<blockquote><p>Da, este adevărat (n.n. Simona Halep a fost pe arena lui Metaloglobus), doar că a venit să susțină echipa adversă. În ceea ce o privește pe Simona Halep, ea a venit la un meci cu Farul Constanța, pentru că a jucat atunci tot un Halep (n.n. vărul Simonei, Dimciu). Au fost încântați și bucuroși atunci când au venit, dar în urma rezultatului n-au mai fost atât de încântați (n.n. râde)”, a recunoscut Marius Burcă, într-un interviu acordat pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<p>Președintele lui Metaloglobus a fost impresionat de modul în care s-a comportat Simona Halep, în condițiile în care aceasta reușise în 2019 să câștige Grand Slam-ul de la Wimbledon, după un parcurs de excepție.</p>
<blockquote><p>Simona Halep a fost foarte ok, jovială, a stat de vorbă cu toată lumea, cu absolut oricine se afla în bază. Un om deosebit și cu un caracter fantastic”, a subliniat conducătorul nou-promovatei în Superliga.</p></blockquote>
<h2><span>„Au venit multe personalități la noi la meci! În toate ligile!”</span></h2>
<p>Destule nume cunoscute au ales să asiste la meciurile jucate pe arena din Pantelimon, asta chiar dacă Metaloglobus se afla la un moment dat în liga a patra.</p>
<p>Inclusiv regretatul Helmut Duckadam era un apropiat al lui Metaloglobus, care participă pentru prima oară în prima ligă din România în acest sezon.</p>
<blockquote><p>Să știți că au venit multe personalități aici la noi la meci, fiind și aproape, fiind și în București. În toate ligile. Începând cu liga a patra, liga a treia, liga a doua. De Liga 1 nu avem cum să vorbim, pentru că nu am jucat aici”, a completat conducătorul lui Metaloglobus, care a fost și în Comitetul Executiv al Federației Române de Fotbal.</p></blockquote>
<p>După trei etape, Metaloglobus a reușit să câștige primul punct din istorie în Superliga. Bucureștenii au produs surpriza la Sibiu, izbutind să termine la egalitate cu Hermannstadt, scor 2-2. Totuși, nou-promovata a pierdut clar vineri, cedând în fața Petrolului cu 0-3.</p>
<p>Metaloglobus a reușit promovarea istorică în prima ligă sub comanda lui Ianis Zicu, iar acum este pregătită de Mihai Teja.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/l5sl8seBzuc?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Cum a scris istorie Metaloglobus și a ajuns în Superliga: „El joacă la orice echipă din Liga 1!”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Averile din tenis la control! Câți bani au câștigat în 2025 jucătoarele din WTA: nicio româncă nu a intrat în TOP 46, iar sumele sunt amețitoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/averile-din-tenis-la-control-cati-bani-au-castigat-in-2025-jucatoarele-din-wta-nicio-romanca-nu-a-intrat-in-top-46-iar-sumele-sunt-ametitoare-20229719</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Averile-din-tenis-la-control-Cati-bani-au-castigat-in-2025-jucatoarele-din-WTA-nicio-romanca-nu-a-intrat-in-TOP-46-iar-sumele-sunt-ametitoare.jpg"/><br/><p>Presa de specialitate a luat la puricat averile jucătoarelor de tenis din elita WTA și a prezentat veniturile publicului larg.</p>
<p>Doar în 2025, Aryna Sabalenka (27 de ani – 1 WTA), Iga Swiatek (24 de ani – 3 WTA) și Coco Gauff (21 de ani – 2 WTA) au câștigat, cumulat, aproape 20 de milioane de dolari doar din turnee.</p>
<h2><span>Sabalenka, Swiatek și Gauff domină în continuare topul celor mai bine plătite jucătoare din WTA. Cât au câștigat în 2025</span></h2>
<p>La finalul lui 2024, atunci când s-a tras linie pentru sezonul precedent, <span>topul jucătoarelor de tenis care au făcut cei mai mulți bani a fost condus</span> de Aryna Sabalenka, Coco Gauff și Iga Swiatek. Pe scurt, în tot anul trecut, Sabalenka a câștigat doar din turnee 9.729.260 dolari, în timp ce Gauff și Swiatek au încasat 9.353.847, respectiv 8.550.693 dolari.</p>
<p>A fost primul an din istoria circuitului de tenis feminin în care mai multe jucătoare au câștigat peste 8.000.000 de dolari într-un singur sezon, exclusiv din turnee.</p>
<p>Însă, la cum decurg lucrurile în anul 2025, sunt șanse mari ca în luna decembrie să se stabilească noi recorduri. Deși mai sunt competiții importante de disputat până la finalul anului, între care US Open și Turneul Campioanelor, specialiștii de <span>Tennis Up To Date</span> au aruncat un ochi pe câștigurile jucătoarelor din actualul sezon și au descoperit că în top se află aceleași Sabalenka, Swiatek și Gauff.</p>
<p><span>Aryna Sabalenka a câștigat</span> deja 6.690.988 de dolari în 2025, în timp ce Swiatek și Coco Gauff și-au adjudecat 6.331.507, respectiv 5.622.227 dolari.</p>
<p>Ulterior, între locul 3 și locul 4, distanța este considerabilă. În spatele celor trei se află Mirra Andreeva, cu venituri de 3.932.254 în 2025.</p>
<p>Mai jos TOP 10 al jucătoarelor cu cei mai mulți bani câștigați din tenis în anul 2025:</p>
<ol>
<li>Aryna Sabalenka – 6.690.988 dolari</li>
<li>Iga Swiatek – 6.331.507 dolari</li>
<li>Coco Gauff – 5.622.227</li>
<li>Mirra Andreeva – 3.932.254</li>
<li>Madison Keys – 3.725.594</li>
<li>Jasmine Paolini – 3.283.188</li>
<li>Amanda Anisimova – 2.946.257</li>
<li>Jessica Pegula – 2.024.593</li>
<li>Elina Svitolina – 1.914.925</li>
<li>Elena Rybakina – 1.886.887</li>
</ol>
<h2><span>Nicio româncă nu și-a făcut loc în analiza Tennis Up To Date</span></h2>
<p>Cei de la Tennis Up To Date au inclus în analiza lor 46 de jucătoare, ultima fiind Hailey Baptiste, o sportivă din Statele Unite ale Americii în vârstă de 23 de ani și care în prezent se află pe locul 50 WTA.</p>
<p>Hailey Baptiste a câștigat în 2025, exclusiv din turneele de tenis, suma de 775.171 de dolari.</p>
<p>Trebuie precizat că în întreaga listă publicată de portalul de specialitate nu se regăsește numele niciunei jucătoare de tenis din România.</p>
<p>La capitolul venituri din turnee, Simona Halep, retrasă în februarie 2025, a izbutit să strângă o avere de 40.236.618 de dolari, potrivit site-ului <span>WTATennis.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mi-au distrus viața”. Jucătoarea de tenis care a trecut prin același calvar ca Simona Halep e devastată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mi-au-distrus-viata-jucatoarea-de-tenis-care-a-trecut-prin-acelasi-calvar-ca-simona-halep-e-devastata-20229081</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Mi-au-distrus-viata.-Jucatoarea-de-tenis-care-a-trecut-prin-acelasi-calvar-ca-Simona-Halep-e-devastata-.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătoarea de tenis britanică Tara Moore </span><span class="cf1">rupe t</span><span class="cf2">ăcerea după suspendarea de patru ani primită și spune că viața ei a fost </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">distrusă” de acest proces și verdict final.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva, trecută prin același purgatoriu ca și Simona Halep, susține ferm și fără să-i mai pase de alte urmări că sistemul antidoping este </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">defect”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Tara Moore </span><span class="cf4">e</span><span class="cf0">ste</span><span class="cf4"> devastată</span><span class="cf0"> după ce a fost suspendată p</span><span class="cf5">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf5">î</span><span class="cf0">n 2028</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf6">Jucătoarea de tenis britanică Tara Moore <span>rupe tăcerea după suspendarea de patru ani primită</span>, scrie <span>thesun.co.uk</span>.</span> <span class="cf2">Fosta jucătoare britanică de dublu a primit sancțiunea pentru dopaj la </span><span class="cf6">începutul acestei luni.</span> <span class="cf6">Moore, în vârst</span><span class="cf2">ă de 32 de ani, a primit inițial interdicția </span><span class="cf6">în 2022, în urma unor teste pozitive pentru substan</span><span class="cf2">țele interzise </span><span class="cf2">nandrolon</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">boldenonă</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ulterior, ea a reușit să obțină ridicarea interdicției după 19 luni, după ce un tribunal independent a constatat că </span><span class="cf1">„nu a avut nicio vin</span><span class="cf2">ă sau neglijență”, deoarece s-a argumentat că a ingerat substanțele respective </span><span class="cf6">în carne</span><span class="cf0">a</span><span class="cf6"> contaminat</span><span class="cf2">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cu toate acestea, interdicția sa a fost confirmată de Curtea de Arbitraj Sportiv. Această decizie a fost luată </span><span class="cf6">în urma unui apel al Agen</span><span class="cf2">ției Internaționale de Integritate a Tenisului.<br/>
</span></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20229102" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20229102"><img alt="" class="size-full wp-image-20229102" decoding="async" fetchpriority="high" height="960" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/508660893_24072438199034213_3861297170505507511_n.jpg" width="540"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20229102">Foto: Facebook<br/>Tara Moore</figcaption></figure>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Sportiva britanică </span><span class="cf2">spune că sistemul antidoping este </span><span class="cf1">„defect”</span></span></h2>
<p><span class="cf2">Interdicția </span><span class="cf6">înseamn</span><span class="cf2">ă că Moore nu va putea concura cel puțin p</span><span class="cf6">ân</span><span class="cf2">ă la </span><span class="cf6">începutul sezonului 2028.</span> <span class="cf6">Acest lucru se datoreaz</span><span class="cf2">ă faptului că a executat deja primele 19 luni ale pedepsei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„A fi nevinovat </span><span class="cf2">și a fi nevoit să dovedești asta este un proces incredibil de extenuant. </span><span class="cf1">Dac</span><span class="cf2">ă ești nevinovat, nu știi imediat. </span><span class="cf2">Chiar și atunci, ești presupus vinovat și trebuie să lupți pentru viața ta </span><span class="cf6">împotriva cuiva care are mai mul</span><span class="cf2">ți bani și resurse dec</span><span class="cf6">ât tine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Ultimii trei ani </span><span class="cf2">și jumătate m-au sfăr</span><span class="cf6">âmat în buc</span><span class="cf2">ăți. Pe măsură ce familia și prietenii mei s-au grăbit să adune cioburile sparte din mine, m-au lipit la loc sub forma unei alte persoane. </span><span class="cf1">Mi-a</span><span class="cf0">u</span> <span class="cf0">distrus </span><span class="cf2">viața, pentru că organizațiile și oamenii aflați la putere nu au făcut ceea ce era corect. </span><span class="cf1">Nu am nevoie de un comitet care s</span><span class="cf2">ă-mi spună că sunt nevinovată. </span><span class="cf6">Ș</span><span class="cf2">tiu că sunt nevinovată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Poate c</span><span class="cf2">ă mi-au luat lupta pe teren, dar lupta mea nu s-a terminat, nici pentru mine, nici pentru alții ca mine. </span><span class="cf1">Sistemul antidoping este defect. Sunt o dovad</span><span class="cf2">ă a acestui lucru. Trebuie să-l reparăm. </span><span class="cf1">Nu pentru mine, pentru c</span><span class="cf2">ă este prea t</span><span class="cf6">ârziu, ci pentru viitoarele juc</span><span class="cf2">ătoare care se vor afla </span><span class="cf6">în aceast</span><span class="cf2">ă situație nefericită</span><span class="cf6">”</span><span class="cf0">, a spus Moore. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">CAS transmite că </span><span class="cf0">sportiva nu a putut dovedi că substanțele interzise proveneau din carnea contaminată consumată<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tara </span><span class="cf6">Moore a sus</span><span class="cf2">ținut că <span>substanțele interzise au fost descoperite </span></span><span class="cf6"><span>în proba ei</span> de urin</span><span class="cf2">ă după ce a m</span><span class="cf6">âncat carne de porc </span><span class="cf2">și de vită </span><span class="cf6">în timp ce se afla în Columbia.</span> <span class="cf6">CAS a </span><span class="cf0">anun</span><span class="cf0">țat </span><span class="cf6">c</span><span class="cf2">ă Moore nu a putut dovedi că </span><span class="cf2">nandrolonul</span><span class="cf2"> provenea din carne.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Dup</span><span class="cf2">ă analizarea dovezilor științifice și juridice, majoritatea completului CAS a considerat că jucătoarea nu a reușit să demonstreze că concentrația de </span><span class="cf2">nandrolon</span><span class="cf2"> din proba sa era compatibilă cu ingerarea de carne contaminată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Completul a concluzionat c</span><span class="cf2">ă dna Moore nu a reușit să demonstreze că </span><span class="cf6">înc</span><span class="cf2">ălcarea ADRV (Regulilor Antidoping) nu a fost intenționată. </span><span class="cf1">Prin urmare, apelul ITIA este confirmat, iar decizia pronun</span><span class="cf2">țată de Tribunalul Independent este anulată”, a transmis CAS.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Moore a revenit </span><span class="cf6">în </span><span class="cf0">turneele </span><span class="cf6">ITF în aprilie 2024 </span><span class="cf2">și a fost calificată la Wimbledon și la US Open. De asemenea, a participat la Australian Open </span><span class="cf6">în ianuarie anul acesta.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce Emma Răducanu nu și-a făcut prea multe prietene în circuitul WTA. A dezvăluit ce se întâmplă dacă se apropie prea mult în vestiarul jucătoarelor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/de-ce-emma-raducanu-nu-si-a-facut-prea-multe-prietene-in-circuitul-wta-a-dezvaluit-ce-se-intampla-daca-se-apropie-prea-mult-in-vestiarul-jucatoarelor-20229044</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/De-ce-Emma-Raducanu-nu-si-a-facut-prea-multe-prietene-in-circuitul-WTA.-A-dezvaluit-ce-se-intampla-daca-se-apropie-prea-mult-in-vestiarul-jucatoarelor-1400x752.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Emma Răducanu, jucătoarea de tenis britanică cu origini rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne</span><span class="cf0">ști, a dezvăluit de ce nu are prea multe prietene </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n circuitul WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 22 de ani susține că motivul este legat de faptul că nu poate concura </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva unei adversare care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i este apropiat</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța de zi cu zi.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1"><span>Emma Răducanu poveștește de ce nu are prea multe prietene în tenis</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Emma Răducanu, <span>jucătoarea </span></span><span>cu </span><span class="cf1"><span>origini românești</span>, a dezvăluit de ce nu</span><span class="cf2"> și-a făcut mai </span><span class="cf1">multe prietene în circuitul </span><span class="cf2">feminin. Britanica d</span><span class="cf1">e 22 de ani </span><span class="cf2">spune că totul este legat de faptul că</span><span class="cf1"> nu poate </span><span class="cf2">concura </span><span class="cf1">împotriva </span><span class="cf2">cuiva care </span><span class="cf1">îi este </span><span class="cf2">foarte </span><span class="cf1">apropiată în viața </span><span class="cf2">personală, potrivit <span>marca.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">A</span><span class="cf0">tunci c</span><span class="cf1">ând suntem în turneu, este foarte dificil s</span><span class="cf0">ă te deschizi cu adevărat față de celelalte jucătoare </span><span class="cf1">împotriva c</span><span class="cf0">ărora concurezi. Cred că, pentru mine, am niște prietene </span><span class="cf1">în turneu, dar jocul împotriva lor adaug</span><span class="cf0">ă o altă dimensiune”, a răspuns ea c</span><span class="cf1">ând a fost întrebat</span><span class="cf0">ă despre relațiile ei cu alte jucătoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Emma Răducanu a ținut să sublinieze că </span><span class="cf3">„am prieteni foarte buni acas</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în care pot avea încredere </span><span class="cf0">și cu care pot vorbi, dar </span><span class="cf1">în afar</span><span class="cf0">ă de asta, nu cred că… da, asta e… pentru mine, pur și simplu e mai greu să concurez </span><span class="cf1">împotriva cuiva cu care sunt prieten</span><span class="cf0">ă”.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20229045" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8031516-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Schimbare radicală e comportament. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Am </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">nv</span><span class="cf2">ățat să spun nu</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Emma Răducanu a depășit problemele legate de accidentări care i-au dat peste cap ultimul sezon. </span><span class="cf1">Răducanu a învățat să spună „nu” pentru ca înțelegerile sale din publicitate, în valoare de milioane de dolari, să nu-i pună capăt carierei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf1">âș</span><span class="cf0">tig</span><span class="cf0">ătoarea</span><span class="cf0"> US Open </span><span class="cf1">în 2021 la doar 18 ani, </span><span class="cf2">Emma </span><span>se luptă să mențină echilibrul într-o carieră </span><span class="cf1">în care a </span><span class="cf2">trecut peste </span><span class="cf0">atacuri de panică pe teren și experiența terifiantă de a se confrunta cu un hărțuitor </span><span class="cf1">în timpul </span><span class="cf2">unui meci al s</span><span class="cf2">ău </span><span class="cf1">din Dubai.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Emma R</span><span class="cf0">ăducanu, care a ajuns pe locul 10 mondial </span><span class="cf1">în iulie 2022 </span><span class="cf0">și a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat aproape 5 milioane de dolari </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cariera sa de p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum, a ajuns să genereze aproape 11 milioane de euro din contracte de sponsorizare, la scurt timp după ce a triumfat la turneul de peste Ocean.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Am </span><span class="cf1">înv</span><span class="cf0">ățat să spun nu puțin mai des. La </span><span class="cf1">început, m</span><span class="cf0">ă simțeam foarte prost c</span><span class="cf1">ând dezam</span><span class="cf0">ăgeam oamenii. </span><span class="cf1">Întotdeauna voi face tot ce pot pentru brandurile cu care lucrez, dar m</span><span class="cf0">ă voi pune și pe mine pe primul loc mai mult”, a spus jucătoarea de tenis despre echilibrarea veniturilor din tenis și publicitate cu branduri precum Tiffany, Dior, Vodafone, British Airways, Evian și Porsche.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
