<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum a trecut un milionar peste despărțirea temporară de soție? Şi-a cumpărat un Ferrari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-trecut-un-milionar-peste-despartirea-temporara-de-sotie-si-a-cumparat-un-ferrari-20208815</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-a-trecut-un-milionar-peste-despartirea-temporara-de-sotie-Si-a-cumparat-un-Ferrari.jpg"/><br/><p>Un milionar a decis să își facă cadou un Ferrari pentru a trece mai ușor peste despărțirea de soție.</p>
<p>Sir Andy Murray a dezvăluit ce a făcut prima dată după ce s-a despărțit temporar de soția lui, Kim. Fostul tenismen britanic trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu Kim Sears din 2005. Cei doi s-au despărțit în 2008 pentru o perioadă scurtă, iar pentru a depăși mai ușor acel moment, Murray și-a cumpărat un bolid de lux.</p>
<h2><span>Nici Ferrari-ul nu l-a făcut fericit pe Murray: „Am crezut că e tare, dar nu a fost așa”</span></h2>
<p><span>Unul dintre cei mai titrați</span> sportivi britanici a încercat să depășească despărțirea de iubita de la acea vreme cumpărând un Ferrari. Și-a dat seama rapid că nu asta îl va face fericit și a returnat mașina după câteva luni. La scurt timp de la achiziția bolidului de lux a fost oprit de poliție și nu avea actele în regulă deoarece nu fusese aprobată asigurarea.</p>
<blockquote><p>„Mi-am cumpărat un Ferrari. L-am numit Barry, Ferrari. Am crezut că e tare, dar n-a ținut mult. În prima zi când am ieșit să conduc, m-a oprit poliția pentru că asigurarea nu fusese aprobată. Am scăpat de el în câteva luni, pentru că nu eram eu cu adevărat.”, a dezvăluit Andy Murray pentru <span>The Telegraph.</span></p></blockquote>
<h2><span>Kim Sears, aproape de sportivul britanic la fiecare meci din carieră</span></h2>
<p>Kim Sears l-a cunoscut pe sir Andy Murray înainte să devină unul dintre cei mai importanți jucători din circuitul masculin de tenis. Cei doi s-au căsătorit în 2015, la un an din momentul în care britanicul a făcut pasul cel mare și a cerut-o de soție pe cea din cauza căreia își cumpărase un Ferrari în 2008.</p>
<p><span>Soția starului britanic </span>a fost o prezență constantă pe parcursul carierei și a urmărit meciurile din boxa lui Murray. În prezent, Kim și Andy Murray au patru copii împreună. Soția britanicului a avut un episod haios la un meci din 2015, atunci când l-a înjurat pe adversarul soțului ei, Tomas Berdych. La următoarea partidă a apărut cu un pulover pe care scria: „Atenție pentru părinți: conținut explicit”.</p>
<p>Cariera spectaculoasă a lui Andy Murray a fost umbrită de accidentări care l-au ținut departe de teren în plină ascensiune. A reușit să câștige 3 turnee de Grand Slam și a mai bifat alte 8 finale. A cucerit 2 medalii olimpice (Rio și Londra), iar în total a strâns peste 45 de titluri în întreaga carieră. A fost lider mondial ATP o scurtă perioadă de timp în 2016-2017.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția fotbalistului a aflat totul din presă: „De ce nu mi-ai spus, iubitule?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/sotia-fotbalistului-a-aflat-totul-din-presa-de-ce-nu-mi-ai-spus-iubitule-20208400</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sotia-fotbalistului-a-aflat-totul-din-presa-„De-ce-nu-mi-ai-spus-iubitule-1.jpg"/><br/><p>Andreea, soția lui Sergiu Hanca, a aflat din presă despre situația cu care se confruntă mijlocașul de la Petrolul și nu a ezitat să îl „taxeze” public pentru faptul că nu a aflat de la el de acest incident.</p>
<p>Replica lui Sergiu Hanca, direct din cantonamentul din Slovenia, nu a întârziat să apară, iar soția a postat-o pe social media, în două InstaStory.  Sergiu Hanca și Andreea sunt împreună din 2014, s-au căsătoriți în 2016 și au trei copii.</p>
<p>Cea mai mare parte a carierei lui Hanca a fost în România, având o singură experiență în campionatele externe, la Cracovia (Polonia), în perioada ianuarie 2019 – iulie 2022, iar potrivit <span>Transfermarkt</span>, are o cotă de piață de 300.000 de euro. La Petrolul Ploiești a ajuns în iulie 2023, iar în sezonul trecut a jucat în 31 de meciuri, cu un gol și patru pase decisive.</p>
<h2><span>Soția fotbalistului după ce a aflat totul din presă: „De ce nu mi-ai spus, iubitule?”</span></h2>
<p>Andreea Hanca a făcut două postări pe InstaStory, în care soțul său apare cu capul bandajat, după o accidentare suferită în timpul cantonamentului din Slovenia. Într-un ton amuzant, soția mijlocașului a scris: „Acel moment când afli din presă că soțul tău și-a spart capul în cantonament”.</p>
<p>De asemenea, a postat și „replica” pe care a primit de la „inculpatul” care ar fi ascuns acest lucru scăpat în presă: „«De ce nu mi-ai spus, iubitule, că ți-ai spart capul?»/ «Nu am vrut să te îngrijorez!»”.</p>
<p>Pentru Sergiu Hanca nu este primul stagiu de pregătire din care vine ca de la spital, cu o situație asemănătoare confruntându-se și în <span>2023, când a revenit din cantonament cu o infecție la picior</span>.</p>
<p>Petrolul Ploiești, cu Liviu Ciobotariu pe banca tehnică, se pregătește intens pentru noul sezon competițional, care debutează în perioada 11-14 iulie.</p>
<p>În runda inaugurală, Petrolul va juca, în deplasare, cu Oțelul Galați, iar meciul este programat pentru duminică, 13 iulie, de la ora 18.30.</p>
<h2><span>Andreea, cea mai mare susținătoare a fotbalistului</span></h2>
<p><span>Andreea Hanca este o apariție care întoarce privirile când ajunge în tribunele echipei Petrolul</span>, unde se face remarcată prin frumusețea sa răvășitoare, fără a da vreun semn că este mama a trei copii.</p>
<p>Cel mai mic este născut în noiembrie 2022, iar această a treia sarcină a fost una dificilă pentru soția lui Sergiu Hanca, fiind atent monitorizată de medicul de specialitate.</p>
<p>„Am avut o sarcină cu probleme. La șase săptămâni a debutat ca sarcină toxică și de acolo am dezvoltat probleme cu fierea, pietre la rinichi și risc de naștere prematură. Au fost opt luni crunte cu foarte puține perioade în care am fost OK. De două ori am ajuns la spital cu pre-travaliu, am avut noroc că am putut opri și nu am născut prematur.</p>
<p>Am avut target dat de doamna doctor ca bebe să ajungă la 38 de săptămâni, să ne asigurăm că este bine și are totul dezvoltat, să se nască sănătos”, a declarat Andreea Hanca, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p>FOTO: Instagram @ Andreea Hanca</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu s-a fotografiat cu milionarul controversat, care a vizitat Rusia lui Putin: „E frumos să-mi văd prietenii vechi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/adrian-mutu-s-a-fotografiat-cu-milionarul-controversat-care-a-vizitat-rusia-lui-putin-e-frumos-sa-mi-vad-prietenii-vechi-20208458</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Adrian-Mutu-s-a-fotografiat-cu-milionarul-controversat-care-a-vizitat-Rusia-lui-Putin-E-frumos-sa-mi-vad-prietenii-vechi-scaled-e1751462717558-1400x670.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu a postat o fotografie unde poate fi văzut alături de un fost fotbalist legendar, care a fost extrem de controversat pentru decizia de a vizita Rusia lui Putin, Francesco Totti. „Briliantul” s-a reîntâlnit și cu un fost coleg care a făcut istorie în Serie A, Luca Toni.</p>
<p>Cu peste o sută de goluri în Serie A, Adrian Mutu a rămas unul dintre jucătorii de frumoasă amintire pentru fanii fotbalului italian. „Il Fenomeno” a postat o fotografie cu iz nostalgic, alături de Francesco Totti și Luca Toni.</p>
<h2><span>Adrian Mutu, revedere cu Luca Toni și Francesco Totti</span></h2>
<p>Fostul atacant român, actualmente <span>antrenor liber de contract</span>, este foarte popular pe rețelele de socializare, acolo unde este urmărit de aproape 245.000 de oameni. Adrian Mutu a publicat o fotografie care i-a încântat pe fanii lui, alături de două nume legendare, Luca Toni și Francesco Totti.</p>
<p>„Briliantul” a preferat o descriere simplă, scrisă în limba italiană. Acesta a spus că este „frumos să-mi revăd vechii prieteni”. Fanii au fost încântați de fotografie, lăudându-i pe cei trei.</p>
<p>„Jucători imenși ai fotbalului. Salut din Brazilia”, „Legende ale jocului”, „A cam prins contur Totti”, „Legende”, „Bravo, Adrian, ce legendă”, au fost câteva dintre comentariile fanilor, de la postarea lui Adrian Mutu.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DLmbfmxookd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Adrian Mutu (@adrian10mutu)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Francesco Totti, aspru criticat pentru o vizită în Rusia</span></h2>
<p>Francesco Totti a fost aspru criticat în urmă cu aproape trei luni, atunci când <span>a fost văzut vizitând Rusia</span>, țară aflată în război cu Ucraina și tot mai izolată de Europa.</p>
<p>„Nu sunt nici politician, nici diplomat, ci un om de sport care promovează valorile sale în întreaga lume. Am făcut-o întotdeauna, mai întâi că fotbalist și acum într-o nouă calitate. De ani de zile merg în toate țările în care am fost poftit să vorbesc despre sport și nu aș avea nicio problemă să merg la Kiev, în aceleași scopuri.</p>
<p>Acestea fiind spuse, dacă aș primi o solicitare din partea unui organism competent de a nu mai participa la evenimentul de la Moscova, nu aș ezita nicio clipă să fac un pas înapoi”, a spus Francesco Totti, în luna aprilie.</p>
<p>Fostul atacant italian a participat la Moscova la un eveniment legat de sport. Deși acesta s-a apărat, spunând că fotbalul este un sport global, fără implicații politice, criticile au curs la adresa „Împăratului” de la Roma.</p>
<p>„E păcat. L-am respectat pe Totti ca fotbalist (și voi continua s-o fac), dar ca persoană… Pentru mine, poate rămâne în Federația Rusă. Astăzi oamenii se vând pentru orice, ar fi putut să se gândească la asta mai devreme” și „Rușine, Francesco!”, au mai scris oamenii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama lui Marin Dragnea: fiica gloriei dinamoviste a murit, în urmă cu două săptămâni, în Spania. Colegii de generație strâng bani pentru repatrierea trupului neînsuflețit. „Le mulțumesc din suflet tuturor!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/drama-lui-marin-dragnea-fiica-gloriei-dinamoviste-a-murit-in-urma-cu-doua-saptamani-in-spania-colegii-de-generatie-strang-bani-pentru-repatrierea-trupului-neinsufletit-le-multumesc-din-s-20208691</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2020/10/dinamo-1984.jpg"/><br/><p>Marin Dragnea (69 de ani) trece prin momente cumplite. Fiica sa, singurul copil, s-a stins din viață departe de țară, în Spania, în urma unui accident rutier. Colegii de generație s-au implicat pentru a-l ajuta pe fostul mijlocaș al „câinilor” și încearcă să strângă banii necesari repatrierii corpului neînsuflețit.</p>
<h2><span>Dramă fără margini pentru jucătorul care a câștigat trei titluri și trei cupe cu Dinamo. Și-a pierdut singurul copil într-un accident rutier care a avut loc în Spania</span></h2>
<p>În urmă cu aproximativ două săptămâni, <span>Marin Dragnea </span>și soția lui au primit o veste cumplită. Cei doi au aflat că fiica lor, care se afla în Spania de mai mult timp, singurul copil al familiei, s-a stins din viață în urma unui accident rutier. Din câte se pare, femeia a fost lovită de o mașină și nu s-a mai putut face nimic pentru a fi salvată. Fostul mare jucător al clubului din șoseaua Ștefan cela Mare care, în ultimii ani, a fost scouter în cadrul centrului de copii și juniori de la <span>SC Dinamo</span>, respectiv Clubul Sportiv Dinamo, încearcă să repatrieze corpul neînsuflețit al fiicei, însă procedurile, complicate, sunt în plină desfășurare.</p>
<blockquote><p>E o durere imensă care nu o să treacă niciodată. Zilele trecute au venit și ne-a luat probe de ADN, așa e procedura și sperăm, cât mai repede, să reușim să o aducem în țară”, a transmis Marin Dragnea cu vocea sfâșiată de durere.</p></blockquote>
<p>În plus, costurile pentru repatrierea corpului neînsuflețit nu sunt deloc mici, însă <span>colegii de generație ai lui Marin Dragnea </span>s-au implicat încă din primele zile după ce au aflat de drama fostului mijlocaș și au strâns o parte din suma necesară pentru a acoperi toate cheltuielile.</p>
<p>Prin intermediul <span>ProSport</span>, „Mery” Dragena a ținut să le transmită un mesaj de reverență acestora:</p>
<blockquote><p>Vreau să le mulțumesc colegilor mei care au fost lângă mine și m-au ajutat cu tot ce s-a putut și celor care m-au sunat pentru a mă încuraja. Chiar dacă e foarte greu, eu trebuie să stau tare, să fiu lângă soția mea”, a spus legenda dinamovistă.</p></blockquote>
<h2><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19019044" decoding="async" fetchpriority="high" height="356" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2020/04/marin-dragnea.jpg" width="571"/></h2>
<h2><span>Marin Dragnea a jucat 10 sezoane pentru Dinamo și a strâns peste 400 de meciuri în prima ligă</span></h2>
<p>Marin Dragnea s-a născut pe 1 ianuarie 1956 la Slobozia Moară, județul Dâmbovița. A evoluat 10 sezoane în tricoul echipei Dinamo și a disputat 405 de meciuri în prima ligă fotbalistică, perioadă în care a înscris 85 de goluri. Are în palmares trei titluri de campion cu Dinamo și trei Cupe ale României. A participat cu naționala României la turneul final al Campionatului European din Franța 1984.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Remy Bonjasky, discurs tulburător despre moartea lui Mihai Leu: „Nu e corectă lupta cu cancerul. Eu nu ştiu cât aş rezista dacă m-aş îmbolnăvi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/remy-bonjasky-discurs-tulburator-despre-moartea-lui-mihai-leu-nu-e-corecta-lupta-cu-cancerul-eu-nu-stiu-cat-as-rezista-daca-m-as-imbolnavi-20208710</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Remy-Bonjasky-discurs-tulburator-despre-moartea-lui-Mihai-Leu-„Nu-e-corecta-lupta-cu-cancerul.-Eu-nu-stiu-cat-as-rezista-daca-m-as-imbolnavi.jpg"/><br/><p>Fostul luptător de K-1, Remy Bonjasky, e devastat de moartea lui Mihai Leu și a transmis un mesaj tulburători despre lupta nedreaptă cu cancerul.</p>
<p>Unul dintre cei mai titrați sportivi români s-a stins din viață mult prea devreme, după o luptă aprigă cu cancerul. Moartea lui Mihai Leu i-a șocat pe mulți foști sportivi români, dar au apărut reacții și de la persoane din străinătate care au auzit de fostul mare campion la box și raliuri. Legendarul pugilist Remy Bonjasky a vorbit despre moartea multiplului campion român și a părut vizibil afectat de această veste.</p>
<h2><span>Remy Bonjasky, despre moartea legendarului pugilist și pilot de raliuri: „E o mare pierdere”</span></h2>
<p>După o luptă chinuitoare cu cancerul, <span>Mihai Leu s-a stins din viață</span> la doar 56 de ani. Fostul sportiv a realizat mari performanțe în două sporturi și și-a făcut o mulțime de prieteni. Numeroase personalități au postat mesaje despre trecerea în neființă a unuia dintre cei mai buni oameni pe care i-a avut România.</p>
<p>Și un fost luptător de K-1 s-a întristat când a auzit de moartea lui Mihai Leu. I-a amintit de lupta nedreaptă pe care și mama sa a purtat-o cu cancerul.</p>
<blockquote><p>„Nu l-am întâlnit niciodată pe Mihai Leu, dar știu câteva lucruri despre el. Am auzit că a fost un boxer grozav, a făcut multe lucruri în box. Este păcat că a murit. Cred că a inspirat mulți oameni. Pentru români, o pierdere ca aceasta este foarte tristă.</p>
<p>Cu tot respectul, dar nu cred că este vorba de luptă când vine vorba despre cancer.</p>
<p> </p>
<p>Mama mea a murit din cauza cancerului, a fost o adevărată luptătoare, dar nu a boxat niciodată. Era o femeie puternică, dar nu a luptat niciodată. Și ea a avut cancer și a murit la vârsta de 57 de ani. Nu știu dacă e vorba despre o luptă. Să sperăm că nu se va întâmpla, dar, dacă eu voi face cancer, nu știu cât voi rezista, pentru că nu poți lovi cancerul.</p>
<p> </p>
<p>Poate este în ADN-ul nostru să luptăm, dar lupta cu cancerul nu este corectă. Nu te aștepți să vină, vine întotdeauna într-un moment nepotrivit și te atacă pe la spate”,  declarat Remy Bonjasky, potrivit <span>sport.ro.</span></p></blockquote>
<h2><span>Mihai Leu va fi condus vineri pe ultimul drum la Hunedoara</span></h2>
<p><span>Trupul neînsuflețit </span>al legendarului campion a ajuns la Hunedoara, acolo unde va avea loc și înmormântarea, vineri, 4 iulie. Un post TV a decis să îi ofere un omagiu fostului sportiv. Prima Sport va transmite live inmormântarea de la Hunedoara.</p>
<p>„Joi, 3 iulie, de la ora 22:15, Prima Sport va difuza ultimul interviu acordat de Mihai Leu, în cadrul emisiunii Meciul Vieții. Vineri, 4 iulie, de la ora 12:00, postul va transmite în direct imagini de la funeraliile celui care a inspirat generații întregi prin determinarea și noblețea sa – omul din spatele unei competiții unice în România: Super Rally”, au scris cei de la <span>Prima Sport.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
