<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>DECLARAȚII Răzvan Lucescu a luat decizia imediat după eliminarea din Europa. Mesaj clar pentru greci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/razvan-lucescu-a-luat-decizia-imediat-dupa-eliminarea-din-europa-mesaj-clar-pentru-greci-20390120</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Razvan-Lucescu-a-luat-decizia-imediat-dupa-eliminarea-din-Europa.jpg"/><br/><p>PAOK Salonic a fost eliminată în barajul pentru optimile de Europa League de către Celta Vigo, iar după meciul retur Răzvan Lucescu a anunțat decizia luată.</p>
<p>Echipa antrenată de tehnicianul a pierdut ambele manșe ale barajului pentru optimile din Europa League cu Celta. Răzvan Lucescu a transmis că PAOK se va concentra pe lupta la titlu.</p>
<h2><span>Mesajul clar al lui Răzvan Lucescu pentru greci, imediat după eliminarea din Europa</span></h2>
<p>Nu mai puțin de 14 meciuri a jucat PAOK Salonic în actuala stagiune europeană. A început cu turul 3 preliminar din Europa League, a continuat cu play-off-ul pentru grupa principală, meciurile din această fază, plus alte două partide în play-off-ul pentru optimi.</p>
<p><span>A obținut 4 victorii</span> și tot atâtea rezultate, dar zestrea putea fi mult mai bună, cu ceva atenție în plus la unele partide. <span>Imediat după returul cu Celta, din Spania</span>, Răzvan Lucescu le-a spus clar jucătorilor lui, în vestiar, că este mândru de ei pentru efortul depus, deoarece au dat totul, dar și pentru performanța europeană din acest sezon.</p>
<p>„Am jucat cu echipe mari, din Franța, Spania, am jucat meciuri mari și există doar mândrie pentru această echipă. Acum ne gândim la campionat, avem și finala cupei. Deci continuăm”, a afirmat tehnicianul român, potrivit <span>Sport 24</span>.</p>
<h2><span>Răzvan Lucescu este mândru de efortul depus de jucătorii lui în returul cu Celta</span></h2>
<p>În plus, Răzvan Lucescu a afirmat, la declarațiile date după Celta Vigo – PAOK Salonic 1-0, că formația pe care o pregătește a avut unul dintre cele mai dificile programe pe care le putea avea o echipă.</p>
<p>„Am înfruntat echipe din Spania, Franța, de două ori Celta (n.r. – în faza grupelor și play-off-ul pentru optimi). Dacă ar trebui să fac un comentariu general, aș spune că, în primul rând, am jucat niște meciuri foarte bune.</p>
<p>În al doilea rând, dacă nu ne-am calificat azi, este pentru că am pierdut puncte în meciuri pe care ar fi trebuit să le câștigăm. Ca și cu Maccabi, cu Bran, cu Ludogorets, meciuri în care am fost mult mai buni decât adversarul. Și am fi avut ocazia să ne calificăm direct.</p>
<p>În acest tip de meciuri trebuie să ai noroc. Și când spun noroc mă refer la momentul în care joci aceste meciuri și la situația în care se află adversarul. Din păcate pentru noi, am întâlnit o echipă în ascensiune, care este într-o formă bună și suntem plini de probleme. Jucam practic cu jumătate din lot, iar majoritatea absențelor au fost în atac.</p>
<p>În ceea ce privește meciul de astăzi, sunt mândru de efortul depus de jucătorii mei. Au dat mult, au alergat mult, au presat mult. Ca o concluzie, au plecat cu capul sus. Experiența pe care am acumulat-o pe acest teren este grozavă.</p>
<p>Știm că am privit echipele foarte bine în ochi, le-am presat, am încercat. Am învins Lille, Betis, iar dacă arbitrul nu ar fi fost așa scrupulos am fi avut un rezultat pozitiv și cu Lyon.</p>
<p>Ar trebui să folosim aceste experiențe ca motivație pentru ultima parte a sezonului și pentru drumul nostru spre titlu”, a declarat Răzvan Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără niciun dubiu. Nota primită de Ionuț Radu după ce l-a eliminat din Europa pe Răzvan Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/fara-niciun-dubiu-nota-primita-de-ionut-radu-dupa-ce-l-a-eliminat-din-europa-pe-razvan-lucescu-20390068</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Fara-niciun-dubiu.-Nota-primita-de-Ionut-Radu-dupa-ce-l-a-eliminat-din-Europa-pe-Razvan-Lucescu.jpg"/><br/><p>Ionuț Radu a închis excelent poarta spaniolilor și a contribuit la eliminarea lui Răzvan Lucescu din Europa League.</p>
<p><span>Celta Vigo a reușit să câștige</span> meciul tur cu PAOK, scor 2-1, disputat la Salonic. Răzvan Lucescu a venit în Spania cu gândul să dea lovitura, însă Ionuț Radu nu le-a dat nicio șansă grecilor să înscrie. Spaniolii și-au adjudecat victoria și pe teren propriu, scor 1-0, iar echipa lui Radu merge mai departe în optimile de finală.</p>
<h2><span>Prestație bună a lui Ionuț Radu în fața echipei lui Răzvan Lucescu: a primit nota 6.8</span></h2>
<p>Doi români s-au duelat în această seară pentru un loc în optimile de finală ale Europa League. La fel ca în tur, Ionuț Radu a ieșit câștigător, de această dată fără să primească gol. Grecii puteau să deschidă scorul în primele minute când portarul român a ieșit greșit la un corner, dar Giakoumakis a trimis mult pe lângă. În finalul primei părți, Radu a avut o intervenție foarte bună.</p>
<p>Pentru evoluția din acest meci, <span>Radu a primit nota </span>6.8, potrivit SofaScore. A atins de 25 de ori balonul pe care l-a recuperat de 6 ori. A dat 19 din 21 de pase precise. Oaspeții nu l-au testat prea mult, neavând niciun șut pe spațiul porții pe parcursul celor 90 de minute.</p>
<p>Înaintea „dublei manșe”, Ionuț Radu vorbea la superlativ despre fiul selecționerului României. Ionuț Radu are toate șansele să apere în barajul cu Turcia după ce Ștefan Târnovanu a fost trecut pe linie moartă la FCSB.</p>
<p>„(n.r. despre Răzvan Lucescu) Este fiul antrenorului echipei noastre naționale. Un antrenor foarte bun, în opinia mea, și a avut o serie bună de la înfrângerea suferită la Vigo. Trebuie să-l felicit”, a spus Ionuț Radu.</p>
<p>Pentru Celta Vigo urmează tragerea la sorți de vineri. Va afla următoarea adversară. Indiferent de situație va avea o misiune extrem de dificilă deoarece are doar 2 opțiuni: Lyon și Aston Villa.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jackpot de 15.383.000 de euro pentru Răzvan Lucescu. Grecii au făcut calculele după ce PAOK a fost eliminată din Europa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/jackpot-de-15-383-000-de-euro-pentru-razvan-lucescu-grecii-au-facut-calculele-dupa-ce-paok-a-fost-eliminata-din-europa-20390100</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Grecii-au-facut-calculele-dupa-ce-PAOK-a-fost-eliminata-din-Europa.jpg"/><br/><p>PAOK Salonic, echipă antrenată de tehnicianul român Răzvan Lucescu, a părăsit Europa League în play-off-ul pentru optimile de finală, dar s-a ales cu 15.383.000 de euro.</p>
<p>Formația din Salonic și-a luat rămas bun de la Europa League, fiind scoasă de echipa spaniolă Celta Vigo, care s-a impus cu 2-1 în Grecia și 1-0 acasă.</p>
<h2><span>Echipa lui Răzvan Lucescu s-a ales cu 15.383.000 de euro de pe urma prezenței în ediția din acest sezon a Europa League</span></h2>
<p>PAOK a avut o sarcină dificilă la Vigo, în condițiile în care Răzvan Lucescu nu s-a putut folosi de 9 oameni de bază, din cauza accidentărilor sau a suspendărilor. În plus, Celta se impusese în Grecia cu 2-1.</p>
<p>Formația gazdă, la care internaționalul român Ionuț Radu a fost integralist, s-a impus la limită, <span>singurul gol al meciului fiind marcat de Swedberg, în minutul 63</span>.</p>
<p>Suma încasată de PAOK pentru prezența în Europa League se ridică la 15.383.000 de euro. Dacă ar fi ajuns în optimile de finală ale competiției, formația din Salonic ar mai fi încasat 1.750.000 de euro, plus alți bani dacă ar fi adunat puncte.</p>
<p><span>La meciul din Spania, Răzvan Lucescu</span> nu i-a putut folosi, din cauza accidentărilor, pe portarul Jiri Pavlenka, plus jucătorii de câmp Giannis Konstantelias, Kiril Despodov, Dimitris Pelkas, Luka Ivanusec, Dejan Lovren, Soualiho Meite și Tyson. De asemenea, Andrija Zivkovic a fost suspendat din cauza cumulului de cartonașe galbene.</p>
<h2><span>Dacă ia titlul, PAOK va juca direct în grupa de Liga Campionilor în sezonul viitor</span></h2>
<p>În stagiunea actuală din Europa League, PAOK a reușit să acumuleze 11.000 de puncte, ceea ce reprezintă a treia cea mai mare recoltă din ultimii 5 ani. Maximum a fost în sezonul 2023/2024, cu 15.000 de puncte, în timp ce anul trecut a adunat 7.750 de puncte.</p>
<p>Sezonul 2022/2023 a fost cel mai slab din ultimii 5 ani, cu 1.500 de puncte, în timp ce în 2021/2022 a adunat 13.000 de puncte. Recolta totală este de 48.250, iar publicația <span>Sport 24</span> scrie că PAOK ocupă un loc bun în clasamentul pe puncte și, dacă va câștiga titlul, joacă direct direct în grupa de Liga Campionilor, în sezonul viitor.</p>
<p>Aceeași publicație face și o analiză a meciului, într-un materialul cu titlul „Au dat totul, dar nu a fost de ajuns: PAOK, decimată, și-a luat rămas bun de la Europa cu o înfrângere în fața superioarei Celta”.</p>
<p>„PAOK, afectată de numeroasele absențe, a luptat la Vigo, dar a fost învinsă de superioara Celta, suferind o înfrângere cu 1-0 și eliminarea din play-off-ul pentru optimile de finală ale Europa League.</p>
<p>Periplul european al lui PAOK s-a încheiat la Vigo. Echipa din Salonic a fost o luptătoare, în ciuda numeroaselor absențe, dar în cele din urmă s-a înclinat în fața Celtei, care s-a impus cu 1-0 și s-a calificat în optimile de finală ale Europa League.</p>
<p>Echipa gazdă a deschis scorul în minutul 63, Svedberg marcând cu dreptul din interiorul careului, după o pasă cu călcâiul a lui Iglesias.</p>
<p>Astfel, spaniolii au obținut două victorii cu PAOK, care și-a luat rămas bun de la Europa, îndreptându-și atenția la lupta pentru titlu. De asemenea, echipa lui Răzvan Lucescu va juca finala Cupei Greciei”, scrie Sport 24.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția spaniolilor după ce Celta lui Ionuț Radu a răpus-o pe PAOK și e cu un pas în optimi: „Nicio echipă spaniolă nu mai reușise asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-spaniolilor-dupa-ce-celta-lui-ionut-radu-a-rapus-o-pe-paok-si-e-cu-un-pas-in-optimi-nicio-echipa-spaniola-nu-mai-reusise-asta-20385595</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Reactia-spaniolilor-dupa-ce-Celta-lui-Ionut-Radu-a-rapus-o-pe-PAOK-si-e-cu-un-pas-in-optimi.jpg"/><br/><p>Celta Vigo, cu Ionuț Radu integralist, a răpus PAOK, la Salonic, în prima manșă a barajului pentru otpimile Europa League, iar spaniolii au reacționat imediat după finalul meciului.</p>
<p>Echipa spaniolă Celta Vigo a învins PAOK, în deplasare, cu 2-1, formaţia greacă PAOK Salonic. Este prima victorie a unei echipe din La Liga la Salonic.</p>
<h2><span>Performanța unică a lui Celta, care a răpus PAOK, a fost scoasă în evidență de spanioli</span></h2>
<p>PAOK avea palmares impresionant pe teren propriu cu formațiile din Spania. Nu pierduse niciun meci până la ora partidei cu Celta, din prima manșă a play-off-ului pentru optimile de finală din Europa League.</p>
<p>Numai că statistica nu a contat deloc pentru echipa pregătită de Claudio Giraldez. Celta s-a impus cu 2-1, grație golurilor marcate de Iago Aspas (34) și Swedberg (43), în timp ce gazdele au punctat prin Jeremejeff (77), fază la care <span>Ionuț Radu nu a avut nicio vină</span>.</p>
<p>„Aspas cucerește Toumba”, au scris ziariștii de la <span>AS</span>, care scot în evidență faptul că Celta a obținut prima victorie a unei echipe spaniole pe terenul lui PAOK.</p>
<p>„Barcelona a încercat prima. Apoi Atlético, Villarreal, Betis, Granada și Sevilla. Dar nimic, niciuna dintre ele nu a reușit să cucerească stadionul Tomba, unde nimeni nu câștigase în ultimele 12 luni.</p>
<p>Până când a sosit Iago Aspas și și-a plantat steagul. Talentul jucătorului născut în Moana strălucește întotdeauna în meciurile mari. Au sosit calificările europene, iar Iago Aspas a intrat în scenă”, se mai menținează în material.</p>
<h2><span>Condusă de un Aspas genial, Celta a pus capăt seriei de meciuri fără înfrângere pe teren propriu ale lui PAOK în ultimul an</span></h2>
<p><span>Eliminat în ultimul meci din grupa de Europa League</span>, pierdut de PAOK Salonic pe terenul lui Olympique Lyon cu 2-4, antrenorul român Răzvan Lucescu a fost suspendat.</p>
<p>„Aspas profanează Mormântul (n.r. – Toumba, numele stadionului lui PAOK) și aduce Celta mai aproape de optimile de finală”, este titlul din <span>Marca</span>.</p>
<p>„Căpitanul lui Celta demontează PAOK în 20 de minute și își pune echipa pe drumul spre calificare, după ce a obținut prima victorie spaniolă la Salonic.</p>
<p>Europa League intră în faza sa decisivă, unde fiecare greșeală costă și nu există loc pentru jumătate de măsură.</p>
<p>Este terenul de joacă al lui Iago Aspas. Vom vedea dacă acesta este ultimul său dans, dar magicianul din Moana, în vârstă de 38 de ani și cu peste 600 de meciuri profesioniste la activ, este nerăbdător să continue să scrie istorie cu Celta și a găsit în Europa League scena perfectă pentru a-și finaliza capodopera: câștigarea unui titlu.</p>
<p>Echipa galiciană se apropie de optimile de finală după ce a învins PAOK în urma unei prime reprize superbe, condusă de un Aspas genial, care a pus capăt seriei de meciuri fără înfrângere pe teren propriu ale echipei din Grecia în ultimul an.</p>
<p>Celta a citit jocul infinit mai bine și și-a impus stilul, dominând fiecare zonă a terenului. Nu aștepta niciun favor pe stadionul Toumba, arătând clar că se afla la Salonic pentru a câștiga”, mai notează jurnaliștii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Grecii au reacționat după ce PAOK-ul lui Răzvan Lucescu a ajuns la un pas de eliminare din Europa League: „Au plătit pentru asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/grecii-au-reactionat-dupa-ce-paok-ul-lui-razvan-lucescu-a-ajuns-la-un-pas-de-eliminare-din-europa-league-au-platit-pentru-asta-20385594</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/grecii-au-reactionat-dupa-ce-paok-ul-lui-razvan-lucescu-a-ajuns-la-un-pas-de-eliminare-din-europa-league-„au-platit-pentru-asta.webp"/><br/><p><span>Presa din Grecia a reacționat imediat după înfrângerea suferită de PAOK FC în fața celor de la Celta Vigo, scor 1-2, în prima manșă a play-off-ului pentru optimile UEFA Europa League. </span></p>
<p><span>Formația antrenată de Răzvan Lucescu va merge la Vigo cu un handicap de un gol, după un meci în care, potrivit jurnaliștilor eleni, „a plătit pentru prima repriză slabă și pentru contraatacurile nemiloase ale spaniolilor”.</span></p>
<h2><span>Presa din Grecia a reacționat imediat după meci</span></h2>
<p><span>Tehnicianul român nu a fost pe bancă, fiind suspendat după eliminarea din meciul cu Lyon, iar absența sa a fost menționată constant în comentariile de după partidă. PAOK a început ezitant, <span>iar oaspeții au profitat de spațiile</span> lăsate în defensivă.</span></p>
<p><span>Celta a deschis scorul în minutul 34. O pasă greșită a lui Dejan Lovren a dus la o fază rapidă finalizată de Iago Aspas, care a primit o pasă excelentă de la Miguel Roman. Înainte de pauză, în minutul 43, Williot Swedberg a făcut 0-2, după un contra-atac. </span></p>
<p><span>Publicațiile din Grecia au scris că PAOK „a fost expusă defensiv” și că echipa spaniolă „a predat o lecție de fotbal rapid”, sancționând momentele de neatenție al băieților lui Lucescu JR.</span></p>
<p><span>În repriza a doua, Celta a gestionat avantajul. PAOK a încercat să revină în joc, iar golul marcat de Jeremejeff în minutul 77, după o pasă inspirată a lui Zivkovic, a reaprins speranțele. Până la final, elenii au presat, iar Zivkovic a fost aproape de egalare în prelungiri, însă mingea a trecut puțin pe lângă poartă.</span></p>
<p><span>Presa din Salonic notează că rezultatul lasă deschisă calificarea, dar spune că diferența s-a făcut în prima parte a meciului. „Au plătit pentru greșelile din prima repriză”, au concluzionat jurnaliștii.</span></p>
<h2><span>Ce a spus Răzvan Lucescu înainte de meci</span></h2>
<p><span>Antrenorul grecilor a vorbit despre cât de mult înseamnă <span>PAOK pentru el </span>și, respectiv, Grecia. </span></p>
<p><span>”PAOK e viața mea. Am descoperit o lume aici care trăiește la un nivel emoțional pe care nici nu ți-l poți imagina. PAOK nu e o echipă de fotbal cu suporteri și fani fanatici în spatele ei, nu.</span></p>
<p><span>Pentru ei, e mult mai mult decât despre a fi un fan, este întreaga lor viață. Nu pot să explic mai bine decât atât. Trebuie să trăiești aici ca să-ți dai seama în totalitate de ceea ce reprezintă PAOK.</span></p>
<p><span>Pentru ei, pentru că este o zonă care suferă, unde oamenii nu sunt foarte bogați, nu au așa multe posibilități și trăiesc de pe o zi pe alta. De aceea, ceea ce-i ajută pe oameni să trăiasă este PAOK.</span></p>
<p><span>Când PAOK câștigă, ei sunt extrem de fericiți. Când nu se întâmplă sta, se simte o tristețe incredibilă. Niciodată nu am mai văzut așa ceva”, a spus Răzvan Lucescu</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
