<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali s-a convins ce fel de președinte va fi Nicușor Dan pentru România. Fostul mare susținător al lui George Simion a dat verdictul: „Așa va fi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-s-a-convins-ce-fel-de-presedinte-va-fi-nicusor-dan-pentru-romania-fostul-mare-sustinator-al-lui-george-simion-a-dat-verdictul-asa-va-fi-20178301</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-s-a-convins-ce-fel-de-presedinte-va-fi-Nicusor-Dan-pentru-Romania.-Fostul-mare-sustinato-1400x762.jpg"/><br/><p>Gigi Becali l-a susținut în campania electorală pentru alegerile prezidențiale pe George Simion, iar acum a dat verdictul despre noul președinte ales, Nicușor Dan.</p>
<p><span>Turul doi al alegerilor prezidențiale</span> a avut loc pe 18 mai. Deși George Simion părea favorit în lupta pentru Cotroceni, contracandidatul său, Nicușor Dan, a fost ales de aproape 54% dintre votanți.</p>
<p>A fost o campanie electorală încrâncenată, la capătul căreia patronul FCSB a lansat acuzații grave la adresa celui pe care l-a susținut. De asemenea, a vorbit frumos la adresa lui Nicușor Dan, despre care crede că va sta liniștit la Cotroceni și nu va face greșeli.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dat verdictul despre mandatul lui Nicușor Dan: „Va fi cuminte”</span></h2>
<p>Patronul FCSB a tras concluziile finale după alegerile prezidențiale. Deși, înaintea campaniei l-a atacat dur pe Nicușor Dan, acum și-a schimbat la 180 de grade discursul la adresa noului președinte al României. Gigi Becali e convins că noul președinte va reuși să facă țara să meargă bine deoarece își va aduce aproape consilieri buni care să îl ghideze.</p>
<blockquote><p>„Nicușor Dan va fi un președinte cuminte, la Cotroceni acolo. Își va vedea de treaba lui, pentru că îi e frică să nu greșească. El nu știe, nu se pricepe încă. (n.r. – Va fi un Iohannis 2?) Ăsta e mai cuminte, Iohannis mai făcea unele lucruri cu serviciile sau o dădea în distracții. Ăsta nu se distrează, stă cuminte la Cotroceni. Dacă o să ia consilieri buni, și cred că o să ia, că el nu se pricepe, o să facă ca țara să meargă bine”, a dezvăluit Becali, la <span>Fanatik. </span></p></blockquote>
<h2><span>George Simion l-a pus la punct pe fostul său susținător: „Eu nu mă sfătuiesc cu corupți”</span></h2>
<p>Gigi Becali s-a declarat prietenul lui George Simion, însă a uitat de orice prietenie în momentul în care liderul AUR a decis să conteste rezultatul alegerilor. Deranjat că Simion nu a ținut cont de sfaturile sale, latifundiarul din Pipera a lansat acuzații grave la adresa acestuia.</p>
<p>„Am auzit, nu știu dacă este adevărat, că el primește ordine din Austria, ba de la un general de pe la Cluj. A plecat cu mașina la Viena, așa mi-a spus și mie cineva chiar astăzi. Păi spun: băi ești nebun? cum să facă asemenea lucruri?”, a spus Gigi Becali pentru <span>România TV.</span></p>
<p><span>George Simion i-a dat o replică</span> pe măsură și a precizat că el nu se sfătuiește cu „oameni corupți”.</p>
<p>„Vedeți cum funcționează propaganda asta? V-ați uitat foarte bine la ce am spus eu, vărsare de sânge ei voiau să provoace. L-au trimis la 01:00 noaptea pe Gigi să încerce și așa și așa-și așa, poate merge cu mine. Cu mine nu merge! Eu mă sfătuiesc cu Călin Georgescu, nu cu oameni corupți, implicați în corupție care au încercat să ne corupă”, a spus George Simion, potrivit sursei enunțate mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A ajuns să facă avere sub „aripa protectoare” a lui Gigi Becali, dar viața nu a fost întotdeauna blândă cu el. Soția, dezvăluiri despre „gladiatorul” Crețu: „A crescut la casa de copii, după accidentul mamei sale”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-ajuns-sa-faca-avere-sub-aripa-protectoare-a-lui-gigi-becali-dar-viata-nu-a-fost-intotdeauna-blanda-cu-el-sotia-dezvaluiri-despre-gladiatorul-cretu-a-20178387</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-ajuns-sa-faca-avere-sub-„aripa-protectoare-a-lui-Gigi-Becali-dar-viata-nu-a-fost-intotdeauna-blanda-cu-el-1400x826.jpg"/><br/><p>Vali Crețu, „gladiatorul” care a făcut avere sub „aripa protectoare” a lui Gigi Becali, a avut o copilărie plină de lipsuri, crescând la casa de copii.</p>
<p>În cea mai frumoasă perioadă a copilăriei, mama lui Vali Crețu a suferit un accident, din cauza căruia a şi-a pierdut conştiinţa.</p>
<h2><span>Vali Crețu nu și-a revenit nici după 25 de ani de la accidentul mamei lui</span></h2>
<p>Mădălina Crețu, <span>soția fundașului dreapta de la FCSB</span>, a făcut unele dezvăluiri care scot în evidență cât de luptător este jucătorul lui Gigi Becali. Fotbalistul a avut o viață marcată de multe lipsuri, dar a reușit să se realizeze.</p>
<p>„Noi suntem dovada vie a faptului că se poate reuşi chiar dacă porneşti de la zero. Vali a avut o copilărie foarte grea, dar împreună am reuşit să trecem peste toate.</p>
<p>Mama lui Valentin a suferit un accident în urma căruia şi-a pierdut conştiinţa. Vali era destul de mic atunci. După acel accident, nu a mai fost niciodată aceeaşi persoană, nici acum, după aproape 25 de ani, nu şi-a revenit”, a spus femeia, potrivit <span>orangesport.ro</span>.</p>
<h2><span>Vali Crețu povesteşte tot timpul cu lacrimi în ochi cât de greu i-a fost</span></h2>
<p>În actualul sezon competițional, Vali Crețu a jucat nu mai puțin de 53 de meciuri, dintre care 27 în sezonul regulat al Superligii, <span>câte 9 în Europa League</span> și play-off-ul Superligii, 6 în preliminariile pentru Liga Campionilor și două în play-off-ul pentru Europa League.</p>
<p>Practic, a lipsit în trei meciuri din Europa League, patru din campionat și toate cele 3 din Cupa României. a contribuit cu un gol în campionat și 5 pase decisive.</p>
<p>„Socrul meu, din punctul meu de vedere, este un exemplu. A reuşit să ţină casa şi familia cât s-a putut. A fost alături de soacra mea şi a ajutat-o, pentru că ea a fost mereu internată într-un spital de specialitate.</p>
<p>Pentru copii a fost foarte greu. Erau Cristi (fratele cel mare), Vali Creţu şi Silviu (fratele cel mic). Nu ştiu dacă e datoria mea să spun asta, dar a existat o perioadă în care au fost la casa de copii, toţi trei. Apoi, Vali a fost crescut de bunica lui timp de 2-3 ani, undeva într-o zonă de munte.</p>
<p>Îmi povesteşte tot timpul cu lacrimi în ochi cât de greu i-a fost. Vali este un luptător”, a spus mai spus Mădălina Crețu.</p>
<p>Ea și-a cunoscut soțul în perioada liceului și a recunoscut că nu a fost foarte impresionată de Vali, deși acesta ăi spunea tot timpul că este fotbalist.</p>
<p>„Am luptat și Dumnezeu nu m-a lăsat! Am avut mare noroc cu soția mea. Eu zic că datorită ei am revenit cu picioarele pe pământ”, a recunoscut Crețu într-un interviu dat jurnalistului Ovidiu Ionescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția Maria a dat vestea tragică despre „Hulk al Rusiei”. Bărbatul și-a injectat mușchii cu substanțe nocive până i-a cedat corpul la doar 35 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/sotia-maria-a-dat-vestea-tragica-despre-hulk-al-rusiei-barbatul-si-a-injectat-muschii-cu-substante-nocive-pana-i-a-cedat-corpul-la-doar-35-de-ani-20178051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Sotia-Maria-a-dat-vestea-tragica-despre-„Hulk-al-Rusiei.-Barbatul-si-a-injectat-muschii-cu-substante-nocive-pana-i-a-cedat-corpul-la-doar-35-de-ani.jpg"/><br/><p>Culturistul Nikita Tkachuk a murit la doar 35 de ani, după ce și-a pompat non-stop mușchii cu injecții pentru creșterea musculaturii.</p>
<p>Vestea tragică despre decesul prematur al celui poreclit „Hulk al Rusiei” a fost dată de soția sa Maria, cea care a dezvăluit că partenerului său i-au cedat mai multe organe interne.</p>
<h2><span>„Hulk al Rusiei” a decedat la doar 35 de ani, după ce își pompase mușchii cu substanțe nocive</span></h2>
<p>Culturistul Nikita Tkachuk și-a găsit sfârșitul la doar 35 de ani. Decesul survine după ce bărbatul <span>și-a injectat steroizi pentru creșterea musculaturii</span>.</p>
<p>Teribila veste despre cel supranumit „Hulk al Rusiei” a fost dată de soția sa Maria, potrivit <span>thesun.co.uk</span>. Aceasta a dezvăluit că sfârșitul partenerului său a survenit după ce i-au cedat mai multe organe interne.</p>
<p>„Nikita, iubitul meu soț, a murit. I-au cedat rinichii, a avut un edem pulmonar și inima i-a cedat. Au fost multe încercări de-a lungul anilor. Resursele lui s-au epuizat. Nu există alte cuvinte deocamdată, doar șoc”, a spus Maria Tkachuk.</p>
<p>Culturistul fusese dus de urgență la spital și internat la Terapie Intensivă cu insuficiență pulmonară și renală. Ulterior a fost pus într-o comă indusă medical, după ce a suferit un atac de cord.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20178097" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-1002008271.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-1002008271.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/profimedia-1002008271-768x576.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Maestru al sportului în Rusia la 21 de ani</span></h2>
<p>Culturistul a câștigat titlul de Maestru al sportului în Rusia la doar 21 de ani. Nu mult după aceea, el a apelat la injecții cu synthol și a semnat un contract cu o companie farmaceutică pentru a face publicitate produselor. Mușchii lui Nikita Tkachuk au crescut în proporții groaznice sub procedurile injectabile, dar în contract avea stipulat că nu avea voie să se oprească.</p>
<p>Starea de sănătate a lui Tkachuk s-a deteriorat teribil după ce s-a infectat cu Covid-19. Plămânii lui sufereau de o „boală autoimună”, iar picioarele i s-au umflat cu formațiuni de calciu.</p>
<p>Într-o actualizare pe Instagram, el a postat la acea vreme: „Aceleași formațiuni au fost găsite în zona articulației șoldului. Au făcut un RMN și și-au dat seama că vasele de sânge și rinichii erau înfundați cu calciu”.</p>
<p>El a fost diagnosticat cu sarcoidoză, boală care formează granule minuscule de celule imunitare solide pe diferite organe. Tkachuk a suferit mai multe operații și a încercat să revină la antrenament.</p>
<h2><span>Regreta amarnic injecțiile cu synthol</span></h2>
<p><span>Fostul culturist a avut puterea să recunoască </span>deciziile neinspirate de a se injecta cu synthol și i-a implorat pe alții să nu-i urmeze calea. Nikita regreta teribil faptul că a apelat la astfel de proceduri care i-au ruinat cariera și, finalmente, viața.</p>
<p>„Te-aș sfătui să te gândești din nou, să cântărești totul, să te gândești la asta. Doar că nu înțeleg. Ei, bine, dacă brațul tău are 18 inci sau 20 inci, ce se va schimba în viața ta? O să-ți pierzi multă sănătate. Nu merită. Dacă aș putea să mă întorc în 2015-2016, nu aș face-o. Practic, mi-am ruinat toată cariera sportivă. Dacă nu aș fi făcut injecțiile și aș fi rămas în culturism, cred că aș fi la un nivel competitiv destul de ridicat acum”, a spus Nikita Tkachuk în urmă cu doi ani.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Borcea a recunoscut ce fel de tată este. Ca un milionar ocupat, a vrut să compenseze cu bani lipsa de atenție: „Asta este”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cristi-borcea-a-recunoscut-ce-fel-de-tata-este-ca-un-milionar-ocupat-a-vrut-sa-compenseze-cu-bani-lipsa-de-atentie-asta-este-20177479</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cristi-Borcea-a-recunoscut-ce-fel-de-tata-este.-Ca-un-milionar-ocupat-a-vrut-sa-compenseze-cu-bani-lipsa-de-atentie-„Asta-este-1400x1050.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea, fostul finanțator al echipei Dinamo București, a rupt tăcerea și a dezvăluit ce fel de tată este.</p>
<p>Omul care a investit la clubul din Ștefan cel Mare în perioada 1995-2012 recunoaște că nu a fost un tată model și a vrut să compenseze cu bani lipsa de atenție.</p>
<h2><span>Cristi Borcea a recunoscut ce fel de tată este. Ca un milionar ocupat, a vrut să compenseze cu bani lipsa de atenție: „Asta este”</span></h2>
<p>Cristi Borcea nu a fost prezent în viața copiilor săi atât de mult pe cât și-ar fi dorit. <span>Milionarul a vrut să se revanșeze</span> față de ei și le-a făcut toate mofturile.</p>
<p>„Ăsta nu e un plus al meu, e un minus, nu i-am refuzat niciunui copil nimic. Poate pentru că am și nouă copii cu patru femei și, cu excepția lui Patrick… știi foarte bine că l-am luat după mine de la 3 ani. Veneai și îl vedeai și acasă, și în deplasări…</p>
<p>El a trăit la intensitate lângă mine. Ceilalți copii nu m-au avut permanent lângă ei. La mine, cu fotbalul, nu existau Crăciun, Paște, onomastică. De aceea am ajuns la 41 de ani să fac operație pe cord, trei divorțuri… Am vrut să compensez, nu am fost în viața lor, nu am fost la școli, la ședințe cu părinții, asta este”, a declarat Cristi Borcea în cadrul <span>podcastului I AM MEDIA</span>, moderat de Victor Vrînceanu.</p>
<blockquote><p>Sunt bine, nu mai am adrenalina pe care o aveam. Dar oricum am adrenalină, având 9 copii… (n.r. – Te-ai oprit sau?) M-am oprit, m-am oprit. Fiecare cu problemele lor, cu școlile lor, cu meditațiile lor, cu… Am trei prin America, doi pleacă tot timpul prin Dubai, restul sunt la școală aici… Au venit de la schi, pleacă la schi… Și la plajă, da, în Miami, da”, <span>a spus omul de afaceri</span>, potrivit <span>GSP</span>.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 190px; left: 654px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep trăiește viața de lux a oamenilor bogați. S-a ținut de cuvânt și a luat-o pe calea golfului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-traieste-viata-de-lux-a-oamenilor-bogati-s-a-tinut-de-cuvant-si-a-luat-o-pe-calea-golfului-20177610</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-traieste-viata-de-lux-a-oamenilor-bogati.-S-a-tinut-de-cuvant-si-a-luat-o-pe-calea-golfului-3.jpg"/><br/><p>Chinuită de accidentări, Simona Halep s-a retras din carieră în luna februarie și, după o perioadă de relaxare totală, și-a ținut promisiunea în legătură cu ocupația sa pe viitor.</p>
<p>Fostul lider mondial din ierarhia feminină a luat-o pe urma bogătașilor lumii și s-a apucat serios de golf, „Simo” imortalizând momentul special din viața ei.</p>
<h2><span>Simona Halep s-a retras din tenis și duce acum o viață de lux. S-a apucat serios de sportul milionarilor lumii</span></h2>
<p><span>Fosta mare jucătoare de tenis a spus stop carierei</span> în luna februarie a acestui an și, după o perioadă în care s-a relaxat, și-a ținut promisiunea în legătură cu ocupația sa pe viitor.</p>
<p>Ex-sportiva a luat-o pe urma milionarilor și s-a apucat serios de golf. „Simo” nu putea rata acest lucru și a imortalizat momentul special din viața ei.</p>
<p>Ea s-a apucat, imediat după retragere, să învețe golf, fiind surprinsa la Dubai, alături de Florin Segărceanu, fostul căpitan nejucător al echipei de Fed Cup. A postat și acel moment pe rețelele sociale, iar mesajul a fost cât e poate de clar în privința viitorului său. ”Orice sfârșit are un nou început!”, a scris „Simo”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20177634" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 795px) 100vw, 795px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-795x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-795x1400.jpg 795w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-768x1352.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1-873x1536.jpg 873w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495047364_688839090571132_4595436948679773655_n-1.jpg 1080w" width="795"/></p>
<h2><span>„Simo” e fermă. „Ăsta e obiectivul meu”</span></h2>
<p>Simona Halep nu glumește și chiar vrea să învețe cât mai repede tainele acestui <span>sport nou pentru ea</span>. De la racheta de tenis, la crosa de golf. Fosta mare campioană a României și-a setat ca obiectiv să învețe cât mai repede golf, dar și să meargă cât mai des la sală pentru a avea grijă mai bine de corpul ei.</p>
<p>„Vreau să mă duc să joc golf, ăsta e obiectivul meu, să învăț să joc. Să mă duc la sală zilnic, să am grijă de corpul meu. Știu că toată lumea s-a îngrășat când s-a lăsat de sport (râde). Am niște obiective care țin de persoana mea. Dar nu aș vrea să am planuri mari o perioadă”, a declarat Simona Halep, pentru <span>treizecizero.ro</span>.</p>
<blockquote><p>Tenisul a fost, este și va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna. Tot el mi-a arătat, în acel ultim meci, ce am de făcut: că e momentul să am grijă de Simona, ca om. Tenisul a fost educatorul meu, îndrumătorul meu, confidentul și prietenul meu, dar și criticul meu cel mai sever. M-a învățat să lupt, m-a învățat să fiu dură cu mine, dar și blândă, să fiu exigentă, dar și să-mi port de grijă trupului, minții și sufletului meu. Tenisul nu a fost doar un sport pentru mine. Tenisul este o parte din mine. De aceea, nu există un ‘stop’ sau o linie de finish, există doar o încetare a practicării lui. El trăiește și va trăi în mine pentru totdeauna. Tenisul m-a învățat cine sunt. Acum e momentul să aflu cine pot fi dincolo de el”, a relatat Simona Halep (Instagram)</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
