<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Transferul de 400.000 de euro de la CFR Cluj nu a prins lista de Europa League! Două nume noi pentru partidele cu Braga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/transferul-de-400-000-de-euro-de-la-cfr-cluj-nu-a-prins-lista-de-europa-league-doua-nume-noi-pentru-partidele-cu-braga-20238392</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Transferul-de-400.000-de-euro-de-la-CFR-Cluj-nu-a-prins-lista-de-Europa-League-Doua-nume-noi-pentru-partidele-cu-Braga-1400x933.jpg"/><br/><p>Pe CFR Cluj o așteaptă partidele cu SC Braga, din turul 3 preliminar al Europa League. Formația clujeană și-a actualizat lista cu jucătorii eligibili pentru aceste partide, așa cum se face înaintea fiecărui tur preliminar.</p>
<p>Cea mai mare surpriză de pe actuala listă publicată pe site-ul UEFA este absența lui Tidiane Keita, ultimul transfer realizat de echipa din Gruia. CFR a plătit 400.000 de euro pentru achiziția mijlocasului central venit de la Petrolul, iar acesta a ajuns sâmbătă la Cluj Napoca. Doar că Dan Petrescu a decis să nu-l includă pe francezul de 28 de ani pe lista UEFA pentru partidele cu SC Braga.</p>
<h2><span>Andrei Cordea debutează cu Braga</span></h2>
<p>În schimb, pe lista UEFA a celor de la CFR Cluj apare cel mai important transfer din această vară pentru formația lui Dan Petrescu. În meciul de joi ar putea debuta Andrei Cordea, fostul fotbalist al FCSB. Sunt șanse mici ca acesta să fie titular cu Braga, din moment ce Dan Petrescu s-a plâns de pregătirea fizică pe care mijlocașul dreapta o are în prezent.</p>
<p>„Cordea a venit de acasă. Nu a făcut nimic de două luni”, a spus antrenorul după ce mijlocașul a fost transferat. Fotbalistul de 26 de ani a jucat ultimul meci oficial pe 23 mai. Cordea s-a despărțit în această vară de Al-Tai, din Emiratele Arabe Unite, echipă pentru care a jucat 36 de meciuri și a marcat 14 goluri în sezonul trecut.</p>
<p>Un alt nume surpriză de pe lista UEFA este cel al lui Simao Rocha. Om de bază în sezonul trecut, fundașul lateral s-a accidentat la genunchi în luna iunie, iar de atunci nu a mai putut fi folosit. Faptul că Dan Petrescu l-a inclus pe lista de Europa League arată că Simao este refăcut.</p>
<p>În meciul cu Braga poate apărea și mijlocașul Emmerlahu. Kosovarul care s-a accidentat în meciul retur cu Paksi a prins și el lista europeană.</p>
<h2><span>Atacantul de la Barcelona vine să se dueleze cu CFR</span></h2>
<p>Și adversara lui CFR Cluj are un nume nou pe lista UEFA. SC Braga îl va avea în lot pe cel mai nou transfer. Este vorba despre Pau Victor, un atacant transferat de la FC Barcelona.</p>
<p>Clubul portughez a plătit 12 milioane de euro pentru atacantul de 23 de ani, acesta fiind cel mai scump transfer realizat de Braga, în această vară. Pau Victor a jucat 23 de partide la FC Barcelona, în sezonul trecut, fiind crescut în academia clubului catalan.</p>
<p>În schimb, CFR Cluj a scăpat de una dintre vedetele lui SC Braga. Mijlocașul Djibril Soumare a fost vândut în Anglia, la Sheffield United.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aberdeen s-a pregătit pentru meciurile cu FCSB. Cererea i-a fost aprobată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/aberdeen-s-a-pregatit-pentru-meciurile-cu-fcsb-cererea-i-a-fost-aprobata-20238944</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Aberdeen-s-a-pregatit-pentru-meciurile-cu-FCSB.-Cererea-i-a-fost-aprobata.jpg"/><br/><p>Posibila viitoare a celor de la FCSB, Aberdeen, a primit o veste bună din partea Federației de Fotbal din Scoția.</p>
<p><span>FCSB și-a aflat posibila viitoare adversară</span> din play-off-ul Europa League, dacă va trece în turul 3 preliminar de kosovarii de la Drita. Roș-albaștrii pornesc ca favoriți în duelul cu campioana din Kosovo, dar forma slabă arătată în ultimele meciuri îi face chiar și pe șefii de la FCSB să își pună semne de întrebare cu privire la șansele de calificare.</p>
<p>Aberdeen a făcut cerere să își amâne un meci din campionat și a primit aprobare din partea Federației, astfel că elevii lui Jimmy Thelin se vor concentra doar pe dubla cu FCSB/Drita în următoarele săptămâni.</p>
<h2><span>Aberdeen și-a amânat meciul de campionat înainte de returul cu FCSB/Drita</span></h2>
<p>Campioana României ar putea urma modelul celor de la Aberdeen dat fiind faptul că între <span>meciul cu Drita</span> și play-off roș-albaștrii se vor duela cu Rapid București.</p>
<p>Formația din Scoția a ajuns în cupele europene datorită succesului din Cupa Scoției. Aberdeen a dat lovitura în fața lui Celtic la loviturile de departajare și acum se pregătește să acceadă pentru prima dată în Europa League după o pauză de 19 ani. Ultima oară ajungea în optimile Europa League în sezonul 2007-2008 când era eliminată de Bayern Munchen.</p>
<p>FCSB ar putea fi următoarea adversară a celor de la Aberdeen așa că scoțienii nu riscă și își menajează jucătorii între meciurile din „dubla” care va decide cine merge în faza ligii Europa League.</p>
<p>Aberdeen și-a amânat disputa cu Dundee United din campionat. Meciul ar fi avut loc pe 23 august, între partidele din play-off. Chiar dacă abia au început sezonul în Scoția, tehnicianul Thelin nu riscă și vrea să aibă odihniți toți fotbaliștii.</p>
<p>Cererea pentru amânarea meciului cu Dundee a fost depusă la Federație luna trecută și a fost aprobată fără prea multe bătăi de cap, notează <span>presa scoțiană</span>.</p>
<h2><span>FCSB, program infernal până la accederea în faza ligii Europa League</span></h2>
<p>3 echipe românești mai sunt angrenate în preliminariile Europa League/Conference League. Rămâne de văzut dacă vor opta pentru amânarea meciurilor din etapa cu numărul 6, atunci când FCSB va juca cu Rapid înainte de posibilul meci tur cu Aberdeen.</p>
<p>Între timp, roș-albaștrii vor evolua pe teren propriu cu Drita, joi seară. Va mai urma un alt meci pe teren propriu cu Unirea Slobozia, după care următoarele trei partide vor avea loc doar în deplasare.</p>
<ul>
<li>FCSB – Drita (7 august)</li>
<li>FCSB – Unirea Slobozia (10 august)</li>
<li>Drita – FCSB (14 august)</li>
<li>Rapid – FCSB (17 august)</li>
<li>play-off Europa League/ Conference League – FCSB (21 august)</li>
<li>FCSB – Argeș (23 august)</li>
<li>FCSB – play-off Europa League/ Conference League (28 august)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Toni Conceicao spune totul despre Braga, adversara lui CFR Cluj din Europa League. Portughezul îi dă speranțe lui Petrescu: „Braga are o problemă. Așa ar trebui să joace”. INTERVIU</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/toni-conceicao-spune-totul-despre-braga-adversara-lui-cfr-cluj-din-europa-league-portughezul-ii-da-sperante-lui-petrescu-braga-are-o-problema-asa-ar-trebui-sa-joace-interviu-20238469</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Toni-Conceicao-spune-totul-despre-Braga-adversara-lui-CFR-Cluj-din-Europa-League.-Portughezul-ii-da-sperante-lui-Petrescu-„Braga-are-o-problema.-Asa-ar-trebui-sa-joace.-INTERVIU-scaled-e1754399702694-1400x756.jpg"/><br/><p>Toni Conceicao este cel mai îndreptățit să vorbească despre dubla CFR – Braga. Portughezul a jucat peste 100 de partide la SC Braga, clubul copilăriei sale. Mai târziu, când a devenit antrenor, Conceicao a avut trei mandate pe banca lui CFR Cluj. Este formația pe care a antrenat-o în cele mai multe rânduri.</p>
<p>L-am găsit pe tehnicianul de 63 de ani acasă, la Braga. El și staff-ul său tocmai au primit 1.8 milioane de euro, drept despăgubiri de la Federația din Camerun, care i-a demis fără motiv de la echipa națională. FIFA a dat verdictul și pe durata procesului antrenorul nu a putut semna alt angajament.</p>
<p>„Am făcut o treabă bună acolo, rezultate bune, am calificat echipa la Mondial. După aceea a venit un președinte nou și a schimbat tot. M-a dezamăgit un pic, pentru că am făcut treabă bună, echipa a mers bine și am avut rezultate bune și o relație bună cu jucătorii. Dar, a venit schimbarea președintelui și așa este viața în fotbal.</p>
<p>Mergem înainte, cum se spune în România. Aștept o ofertă pentru un proiect bun, ca să mă întorc la treabă”, povestește Toni Conceicao, care a făcut analiza „dublei” dintre CFR Cluj și Braga, din Europa League.</p>
<h2><span>Toni Conceicao a dat verdictul: „Braga are o problemă, dar ar fi o surpriză mare să se califice CFR”</span></h2>
<p>Domnule Conceicao, ce șanse are CFR Cluj în dubla cu Braga?<br/>
Îmi place mult CFR, dar va fi dificil. În favoarea lui CFR este însă faptul că Braga are o problemă. Noul antrenor caută un sistem tactic potrivit pentru echipă. Au venit mulți jucători scumpi, de calitate, și va fi o echipă foarte bună. Dar, caută un sistem tactic nou. În plus, starea fizică a echipei nu este foarte bună. Abia în această săptămână începe campionatul portughez, pe când CFR are 5 etape de campionat și meciuri europene jucate deja. Sunt mai bine pregătiți fizic, a rămas antrenorul de anul trecut și același lot.</p>
<p>Ce sistem tactic încearcă să joace noul antrenor?<br/>
A jucat un 3-4-3 și un 3-5-2. A schimbat puțin și este un pic de confuzie la jucători. Se joacă cu 3 fundași, iar cei din flancuri trebuie să facă toată banda. Există puțină agitație în echipă, pentru că jucătorii nu joacă pe posturile lor obișnuite. Este nevoie de timp pentru a schimbat sistemul.</p>
<p>Cât de bună este Braga astăzi? Credeți că CFR poate chiar să se califice?<br/>
E greu pentru CFR. În fotbal se poate întâmpla orice, dar cred că este greu. Individual sunt foarte buni. Sunt jucători importanți, cu meciuri în Europa, incisivi, competitivi. Ar fi o surpriză mare să se califice CFR, dar este posibil să facă un joc bun în Cluj și apoi vom vedea.</p>
<h2><span>„Așa ar trebui să joace și acum”</span></h2>
<p>De unde vine cel mai mare pericol pentru echipa lui Dan Petrescu? Care sunt cei mai buni jucători de la Braga?<br/>
E greu de spus pentru că este o echipă puternică, care poate să atace organizat sau să facă o tranziție rapidă. Dacă joacă tranziție rapidă, Roger este incisiv, are viteză mare. Horta are calitate, o bună tehnică individuală și poate șuta din afara careului. În meciul trecut, Braga nu a jucat cu atacat. Horta a jucat „vârf fals”. Așa a ales antrenorul. Horta poate să joace atacant, în bandă sau mijlocaș ofensiv.</p>
<p>Dacă ați fi antrenorul lui CFR Cluj, cum le-ați cere jucătorilor să joace cu Braga?<br/>
CFR tot timpul joacă agresiv. Când pierde mingea este agresivă și organizată. Așa ar trebui să joace și acum. Foarte important este să fie agresivă, organizată defensiv și să aibă o tranziție rapidă. Sigur așa le va cere și Dan Petrescu să joace. Cred că Braga are și puncte slabe. În primul rând își pierde echilibrul, pentru că se caută un sistem.</p>
<p>CFR cum vi se pare în acest sezon?<br/>
Am văzut meciurile cu FC Argeș și Universitatea Craiova. Este greu să analizezi. Joacă bine, apoi joacă așa și așa. A schimbat mulți jucători la fiecare meci și este inconstantă. Dar cred că are jucători buni și vedem ce va face în viitor. Este greu de analizat acum.</p>
<p>Credeți că fotbalul românesc merge în jos, în cupele europene?<br/>
Nu știu. Cred că în Liga Europa, FCSB o să se califice și cred că și Craiova poate să se califice. Este greu pentru CFR, dar e posibil să se califice în grupa Conference League. Dacă ar rămâne 3 echipe, cred că este bine pentru fotbalul românesc. Eu cred că se îmbunătățește campionatul. Farul joacă bine, Hermannstadt joacă bine, U Cluj a făcut multe partide bune. Sunt multe echipe care cresc.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nimănui nu-i mai e frică de FCSB: „Vrem să le adâncim criza”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/nimanui-nu-i-mai-e-frica-de-fcsb-vrem-sa-le-adancim-criza-20237776</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nimanui-nu-i-mai-e-frica-de-FCSB-„Vrem-sa-le-adancim-criza-1400x1050.jpg"/><br/><p>FCSB nu mai sperie pe nimeni după ce a fost eliminată de Shkendija în turul 2 preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Zekirija Ramadani, antrenorul lui Drita, speră ca echipa lui să adâncească și mai mult criza campioanei României.</p>
<h2><span>FCSB nu mai sperie pe nimeni</span></h2>
<p>FCSB are numai înfrângeri în ultimele patru meciuri. Gruparea roș-albastră <span>a pierdut ambele manșe cu Shkendija</span>, dar și partidele de campionat cu Farul și Dinamo. După ce a fost eliminată de formația din Macedonia de Nord, echipa lui Gigi Becali a căzut în turul 3 preliminar din UEFA Europa League, unde o va întâlni pe Drita.</p>
<p>Zekirija Ramadani a prefațat dubla cu FCSB și a comentat <span>forma slabă a roș-albaștrilor</span> din ultima perioadă. Antrenorul campioanei din Kosovo speră ca echipa lui să adâncească și mai mult criza formației bucureștene.</p>
<p>„Orice echipă are perioade de criză. Acum vedem că FCSB trece prin asta, însă are un lot cu jucători experimentați, care știu cum să depășească acest moment. Sperăm totuși că nu noi vom fi echipa care o va ajuta pe FCSB să iasă din criză. Îmi doresc să jucăm cu dăruire, fără un respect excesiv fără ei și să le adâncim criza.</p>
<p>FCSB are o echipă cu multă calitate și vine dintr-un campionat mult mai valoros decât al nostru. Cu siguranță putem învăța ceva din dubla lor cu Shkendija. Am analizat ambele meciuri, precum și ultimul joc al lui FCSB din campionat, pierdut cu 3-4 (n.r – contra lui Dinamo)</p>
<p>Pe noi ne motivează cel mai tare obiectivul pe care îl avem. Nu ne interesează ce va fi în tribune. Am vorbit cu jucătorii și le-am spus să nu răspundă eventualelor provocări care vor veni din partea suporterilor. Trebuie să fim inteligenți”, a declarat Zekirija Ramadani, citat de <span>Koha</span>.</p>
<blockquote><p>Vedem ce facem în Europa, apoi vedem iar la anul. Jucăm fotbal. Și anul ăsta o să mă bucur dacă ne calificăm în Europa League. Iar o să mă bucur. Dacă ne scoate și Kosovo, atunci ieșim și noi din fotbal. Așa ar trebui. Mai slabi decât ăștia nu cred, că nu există mai slabi. Eu nu cred că există o echipă mai slabă decât asta”, a spus Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p></blockquote>
<ul>
<li>Dacă va trece de Drita, echipa patronată de Gigi Becali o va întâlni pe Aberdeen în play-off-ul Europa League.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Poate câștig Europa League și joc direct în Champions League”. S-a „întors” Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/poate-castig-europa-league-si-joc-direct-in-champions-league-s-a-intors-gigi-becali-20237725</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Poate-castig-Europa-League-si-joc-direct-in-Champions-League.-S-a-„intors-Gigi-Becali.jpg"/><br/><p>Chiar dacă FCSB a ajuns la patru înfrângeri consecutive în toate competițiile, Gigi Becali și-a revenit și a etalat, din nou, optimismul care îl caracterizează.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera a trecut peste înfrângerea cu Dinamo București și peste eliminarea din UEFA Champions League și crede că echipa lui poate pune mâna pe trofeul UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Gigi Becali s-a „întors” și este optimist</span></h2>
<p>Gigi Becali a trecut peste înfrângerea din derby-ul cu Dinamo București și peste<span> eliminarea din UEFA Champions League</span> și a revenit la optimismul care îl caracterizează.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera pare că nu mai este afectat de faptul că FCSB a acumulat patru înfrângeri consecutive, în toate competițiile, și crede că trupa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii poate produce o reală surpriză în UEFA Europa League. Omul de afaceri consideră că echipa pe care o patronează poate pune mâna pe trofeu și că poate ajunge, sezonul următor, în grupele UEFA Champions League.</p>
<p>„Nu e vorba ca jucătorii să se trezească. Dacă nu se trezeau ei, țipam eu, dar aici e vorba de altceva, lucrurile pe care voi nu le înțelegeți. Dragostea și rugăciunea rezolvă! Și-au băgat dracii coada.</p>
<p>Poate așa vrea să facă Dumnezeu: nu îmi dă Champions League, dar îmi dă acum să câștig Europa League și să joc direct Champions League la anul!”, a declarat Gigi Becali, conform <span>sport.ro</span>.</p>
<p>Reamintim că FCSB a fost eliminată încă din al doilea tur preliminar al UEFA Champions League, de către cei de la Shkendija, după ce a pierdut cu scorul general de 3-1 (1-0 în manșa dur și 2-1 în manșa retur). Acum, campioana României a „retrogradat” în turul al treilea preliminar din UEFA Europa League, unde va da pipet cu kosovarii de la Drita.</p>
<h2><span>Pe cine poate întâlni FCSB în play-off-ul UEFA Europa League</span></h2>
<p>În cazul în care va reuși să o elimine pe Drita, campioana din Kosovo, <span>FCSB va da piept, în play-off-ul UEFA Europa League, cu scoțienii de la Aberdeen</span>. Cu un lot evaluat de către cei de la Transermarkt la suma de 17 milioane de euro, gruparea din Scoția a încheiat ultimul sezon competițional pe poziția a patra a clasamentului.</p>
<p>Aberdeen a ajuns în UEFA Europa League datorită faptului că a cucerit, în ultimul sezon competițional, Cupa Scoției.</p>
<p>Având în vedere valoarea celor două loturi, FCSB ar fi favorită în duelul cu Aberdeen din play-off-ul UEFA Europa League.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
