<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Donjuanul milionar e numai muşchi la 53 de ani şi a cerut-o în căsătorie pe iubita lui, cu 21 de ani mai tânără. I-a dat inelul cu diamant</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/donjuanul-milionar-e-numai-muschi-la-53-de-ani-si-a-cerut-o-in-casatorie-pe-iubita-lui-cu-21-de-ani-mai-tanara-i-a-dat-inelul-cu-diamant-20161331</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Donjuanul-milionar-e-numai-muschi-la-53-de-ani-si-a-cerut-o-in-casatorie-pe-iubita-lui-cu-21-de-ani-mai-tanara.-I-a-dat-inelul-cu-diamant-1400x929.png"/><br/><p>Lorenzo Amoruso (53 de ani), donjuanul milionar care sfidează vârsta din buletin și e un pachet de mușchi, tocmai a cerut-o în căsătorie pe Afarin Mirzaei, iubita cu 21 de ani mai tânără decât el.</p>
<p>Fostul fundaș central de la Fiorentina și Glasgow Rangers i-a dat tinerei un inel cu diamant, iar aceasta a răspuns pozitiv fără să stea pe gânduri. De asemenea, Mirzaei a împărtășit vestea și cu cei aproape 16.000 de oameni care o urmăresc pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>„Am spus DA…”. Lorenzo Amoruso, cunoscut ca un adevărat donjuan milionar în Italia, se însoară! Deși e mai tânără cu 21 de ani decât el, Afarin Mirzaei a acceptat să îi fie soție</span></h2>
<p>Lorenzo Amoruso, ex-internațional de tineret al Italiei și component al unor echipe ca Fiorentina sau Glasgow Rangers, s-a consacrat în ultimii ani din postura de comentator sportiv, dar și ca un donjuan milionar.</p>
<p>Chiar și la cei aproape 54 de ani ai săi, pe care îi va împlini la data de 28 iunie, fostul fundaș central arată impecabil din punct de vedere fizic și, mai mult decât atât, e un pachet de mușchi.</p>
<p>Acest detaliu l-a ajutat să aibă și o mulțime de iubite râvnite, iar până nu demult a format un cuplu cu Manila Nazzaro, <span>fostă Miss Italia</span>. Cei doi au fost împreună timp de aproximativ 6 ani, însă Nazzaro l-ar fi înșelat și așa au ajuns să se despartă.</p>
<p>Lorenzo Amoruso nu a pierdut timpul după episodul dificil prin care a trecut și s-a cuplat cu Afarin Mirzaei, o superbă în vârstă de 32 de ani și cu 21 de ani mai tânără decât el.</p>
<p>Relația dintre cei doi a avansat într-un mod favorabil, iar în urmă cu o săptămână, Afarin Mirzaei a anunțat pe rețelele de socializare că a fost cerută de soție. Ea a primit un inel cu diamant din partea lui <span>Lorenzo Amoruso, fost fundaș la Rangers</span>, iar răspunsul pe care l-a oferit a fost ”DA”:</p>
<blockquote><p>Am spus da… Nu mi-am imaginat niciodată că o zi atât de simplă poate deveni cea mai frumoasă zi din viața mea. Și astăzi, cu inima plină de emoție, am spus da vieții pe care mereu mi-am dorit-o. O viață alături de tine! Da, de o mie de ori da!”, a scris Afarin Mirzaei, pe <span>pagina ei de Instagram</span>.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20161339" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20161339"><img alt="" class="size-full wp-image-20161339" decoding="async" fetchpriority="high" height="1219" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lorenzo-Amoruso.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lorenzo-Amoruso.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lorenzo-Amoruso-768x867.jpg 768w" width="1080"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20161339">SURSA FOTO: instagram.com/affymrz/</figcaption></figure>
<h2><span>Cum a reacționat Lorenzo Amoruso atunci când s-a confirmat faptul că a fost înșelat de fosta iubită</span></h2>
<p>Lorenzo Amoruso a obținut cele mai importante performanțe din carieră din postura de jucător al lui Glasgow Rangers. El s-a aflat sub contract cu scoțienii din 1997 și până în 2003, iar alături de aceștia a cucerit 3 titluri naționale, 4 Cupe ale Scoției și 3 Cupe ale Ligii Scoției. Totuși, nici la Fiorentina nu i-a mers rău. Cu gruparea „Viola” și-a adjudecat o Cupă și o Supercupă ale Italiei.</p>
<p>În prima parte a anului 2023, atunci când s-a confirmat faptul că a fost înșelat, prin intermediul unei dezvăluiri făcute în direct, la TV, Lorenzo Amoruso a reacționat scurt:</p>
<blockquote><p>După mai bine de doi ani și după ce am fost ținta minciunilor și a insultelor, adevărul a ieșit la iveală. Când oamenii trăiesc în minciună, trebuie să aibă o memorie bună pentru a-și aminti lucrurile false și greșite pe care le spun la televizor, în ziare și pe rețelele sociale”, spunea Amoruso.</p></blockquote>
<p>Lorenzo Amoruso s-a retras din cariera de fotbalist în vara lui 2008, de la SS Cosmos, din San Marino.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/o6V7uLty_mM?si=GYnPkmcY3u7HRIKe" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac n-a mai ținut-o ascunsă. Relaxare de magnat miliardar cu Rolls-Royce-ul de milioane de euro, care a fost al lui Sir Elton John</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa-relaxare-de-magnat-miliardar-cu-rolls-royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-sir-elton-john-20161169</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa.-Relaxare-de-magnat-miliardar-cu-Rolls-Royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-Sir-Elton-John-1400x773.png"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac (85 de ani) a scos din garajul impresionant pe care îl deține la muzeul Țiriac Collection una dintre cele mai valoroase bijuterii.</p>
<p>Este vorba despre un autoturism marca Rolls-Royce, model Phantom V, care a fost deținut în trecut de Sir Elton John (78) și care are un preț estimat de câteva milioane de euro.</p>
<h2><span>Rolls-Royce-ul roz al lui Elton John, deținut în prezent de magnatul Ion Țiriac, s-a bucurat recent de razele soarelui! Magnatul l-a scos din garaj pentru a-l admira în toată splendoarea lui</span></h2>
<p>Ion Țiriac este renumit în toată lumea ca fiind unul dintre cei mai fanatici colecționari de mașini, iar <span>în garajul său impresionant de la muzeul Țiriac Collection deține</span> sute de exemplare care mai de care mai valoroase, atât din punct de vedere financiar, cât și sentimental.</p>
<p>Bijuteriile sunt ținute în condiții optime, astfel încât să nu se degradeze din cauza intemperiilor și să își conserve valoarea cât mai bine posibil.</p>
<p>Însă, când și când, <span>magnatul Ion Țiriac le mai scoate la lumina naturală pentru a le admira în toată splendoarea lor și, de ce nu, chiar pentru a le conduce</span>.</p>
<p>Iar de curând, dintre pereții Țiriac Collection a ieșit la razele soarelui splendidul Rolls-Royce roz al lui Elton John. Este vorba despre un model Phantom V, care potrivit site-ului <span>ȚiriacCollection.ro</span> a fost finalizat la data de 23 martie 1960, adică în urmă cu puțin peste 65 de ani.</p>
<p>La trei decenii distanță de la ieșirea din uzină, superba mașină a ajuns în posesia lui Sir Elton John, cântăreț, compozitor, pianist și, poate mai presus de toate, una dintre cele mai emblematice personalități din întreg peisajul britanic.</p>
<p>Aflată acum în garajul lui Ion Țiriac, bijuteria continuă să impresioneze cu aspectul ei clasic și luxuriant în același timp. Iar prin intermediul unui videoclip pe care l-a postat pe <span>pagina de Instagram a muzeului Țiriac Collection</span>, Ion Țiriac le-a arătat-o și internauților.</p>
<p>Mașina a fost scoasă la o scurtă sesiune de întreținere, iar grija cu care este tratată, protagonistul din imagini având inclusiv mănuși, denotă valoarea colosală pe care o are pe piață. Cel mai probabil, modelul respectiv are un preț estimat la câteva milioane de euro.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJHppONoqpP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Tiriac Collection (@tiriaccollection)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Muzeul Țiriac Collection, unic în lume când vine vorba despre Rolls-Royce</span></h2>
<p>Modelul de Phantom V descris mai sus este ajutat de un motor V8 cu o capacitate cilindrică de 6.230 CC. Acesta forțează autoturismul să dezvolte aproximativ 200 de cai putere. În ceea ce privește transmisia, în ciuda faptului că mașina a fost finalizată în 1960, vorbim de o cutie automată în 4 trepte.</p>
<blockquote><p>Exemplarul Phantom V expus în galeria Țiriac Collection a fost finalizat pe 23 martie 1960. A ajuns în posesia lui Sir Elton John în 25 mai 1990, iar artistul a cerut vopsirea mașinii în nuanțele roz și alb, cu un interior asortat. Colecția Țiriac este singura galerie care include toate cele 7 modele Phantom ale seriei I-VII”, se arată pe ȚiriacCollection.ro.</p></blockquote>
<h2><span>Cel mai faimos Rolls-Royce deținut de Ion Țiriac</span></h2>
<p>Sir Elton John nu este singura personalitate a cărei mașină a ajuns în garajul lui Ion Țiriac. Magnatul român mai deține și alte exemplare superbe, care în trecut au fost conduse de vedete internaționale. Avem aici exemplul unei mașini care a fost deținută de Bernie Ecclestone, fost șef în Formula 1, sau a uneia care a făcut parte din garajul sultanului Aga Kahn.</p>
<p>Mașina din urmă menționată este tot un Rolls-Royce, model Phantom IV, care a câștigat numeroase premii internaționale și este poate cea mai valoroasă din întreg garajul lui Ion Țiriac în prezent:</p>
<blockquote><p>Sunt singurul om din lume care deține colecția completă Rolls-Royce Phantom, seriile de la unu la șapte. Pe numărul opt nu-l am încă. Nu l-am cumpărat, că sunt măgar. A durat doi ani şi multe sute de mii de dolari ca să îl refac (n.r. – modelul Phantom IV cumpărat de la sultanul Aga Kahn). Cât ar valora acum? Cât ar anunţa cineva la o licitaţie că vrea să dea. Dacă dă cineva 5 milioane, 7 milioane (n.r. – de euro), eu nu aș da-o”, Ion Țiriac, în 2019.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frații Pavăl au dat tunul de 25.000.000 de euro, în inima Bucureştiului! Moştenitoarea imperiului Dedeman a făcut anunțul despre lovitura imobiliară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fratii-paval-au-dat-tunul-de-25-000-000-de-euro-in-inima-bucurestiului-mostenitoarea-imperiului-dedeman-a-facut-anuntul-despre-lovitura-imobiliara-20161270</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fratii-Paval-au-dat-tunul-de-25.000.000-de-euro-in-inima-Bucurestiului-Mostenitoarea-imperiului-Dedeman-a-facut-anuntul-despre-lovitura-imobiliara-1400x824.png"/><br/><p>Karina, moștenitoarea imperiului Dedeman, a oferit o primă reacție după ce frații Pavăl, Dragoș și Adrian, au dat un tun de 25.000.000 de euro pe piața imobiliară din România.</p>
<p>Karina este fiica lui Dragoș Pavăl și are deja un rol important în afacerile familiei, fiind principala conducătoare a companiei Promateris, dar și vicepreședinte al întregului grup Pavăl Holding.</p>
<h2><span>Frații Pavăl nu au de gând să se oprească din investit nici după ultimul tun imobiliar, care „i-a scuturat” de 25.000.000 de euro. Ce a declarat Karina, moștenitoarea imperiului Dedeman</span></h2>
<p>În a doua jumătate a lunii aprilie, presa din România a fost luată cu asalt de informația potrivit căreia, <span>frații Pavel, creatorii imperiului Dedeman și patronii echipei de fotbal din Bacău, au cumpărat o clădire de 8.000 de metri pătrați cu uriașa sumă de 25.000.000 de euro</span>.</p>
<p>Este vorba despre Ethos House, din București, care le-a permis fraților Dragoș și Adrian Pavăl să depășească o nouă bornă în ceea ce privește imperiul imobiliar pe care îl gestionează. Pe scurt, cei doi au ajuns <span>să dețină, doar în România și fără să fie luate în calcul magazinele Dedeman, proprietăți imobiliare în valoare de peste 900.000.000 de euro</span>.</p>
<p>Însă, nu este de mirare, având în vedere că vorbim de doi dintre cei mai bogați 5 români din ultimii mulți ani de zile, potrivit clasamentelor Forbes.</p>
<p>Și, conform Karinei, frații Pavăl nu au de gând să se oprească la ultima echiziție, Ethos House. Această proprietate este doar o confirmare a strategiei de business pe care fondatorii imperiului Dedeman au pus-o la punct în urmă cu mai mulți ani:</p>
<blockquote><p>Finalizarea achiziţiei Ethos House reprezintă o confirmare a strategiei noastre de a investi în active amplasate în locaţii irepli­cabile, cu un caracter distinct. Mulţumim echipelor KPMG Legal – Toncescu şi Asociaţii şi KPMG Tax pentru suportul oferit în procesul de achiziţie”, a declarat Karina Pavăl citată de <span>Ziarul Financiar</span>.</p></blockquote>
<p>Karina Pavăl este fiica lui Dragoș Pavăl și e una dintre principalele moștenitoare ale imperiului Dedeman. De asemenea, flerul ei în sectorul antreprenorial este caracteristic familiei. Karina conduce Promateris, una dintre societățile care se află în portofoliul familiei Pavăl, și este, de asemenea, vicepreșdinte al întregului grup Pavăl Holding.</p>
<h2><span>Frații Pavăl, așteptați să revoluționeze fotbalul din Bacău</span></h2>
<p><span>Dragoș și Adrian Pavăl sunt implicați și la nivelul sportului din România și au pus deja bazele unei academii de fotbal</span> în cadrul clubului FC Bacău.</p>
<p>Aceasta găzduiește aproximativ 300 de copii care visează să scrie performanță în „sportul rege”, însă pe viitor ar putea contribui la educarea a și mai multor tineri atleți.</p>
<p>În ceea ce privește echipa de seniori de la clubul FC Bacău, aceasta e angrenată în Seria 1 din Liga 3 și intenționează să promoveze la finalul sezonului 2024 – 2025.</p>
<p>Dacă proiectul FC Bacău, sub îndrumarea fraților Dedeman, va avansa într-o direcție favorabilă, echipa ar putea beneficia în viitorul nu foarte îndepărtat și de un nou stadion, cu o capacitate de 8.000 de locuri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali nu mai are permis! Radarul l-a doborât: polițiștii i l-au luat pentru viteză prea mare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/gigi-becali-nu-mai-are-permis-radarul-l-a-doborat-politistii-i-l-au-luat-pentru-viteza-prea-mare-20160600</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-nu-mai-are-permis-Radarul-l-a-doborat-politistii-i-l-au-luat-pentru-viteza-prea-mare.jpg"/><br/><p>Gigi Becali, patronul miliardar de la FCSB, a fost oprit de poliție în trafic și a rămas fără permis de conducere.</p>
<p>Finanțatorul campioanei României ar fi depășit limita de viteză din localitate și va fi în perioada următoare doar pasager.</p>
<h2><span>Gigi Becali a rămas fără carnet de conducere</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a rămas fără permis</span> de conducere. Patronul FCSB a fost surprins cu aparatul radar circulând cu o viteză peste limita legală permisă în localitate, potrivit unor surse citate de <span>Libertatea</span>.</p>
<p>Cel mai probabil, finanțatorul campioanei României a depășit limita cu peste 50 km/h (pragul pentru care Poliția dispune reținerea permisului).</p>
<p>Patronul de la FCSB va trebui să achite și o amendă cuprinsă între 1.822,5 lei – 4.050 de lei. Gigi Becali nu este la prima abatere. În luna mai a anului 2021, miliardarul a fost surprins cu peste 100 km/h în localitate.</p>
<h2><span>Amenzile pentru depășirea limitei de viteză</span></h2>
<p>Pentru 10-20 km/h peste limită: 2-3 puncte de amendă;<br/>
Pentru 21-30 km/h: 4-5 puncte de amendă;<br/>
Pentru 31-40 km/h: 6-8 puncte de amendă;<br/>
Pentru 41-50 km/h: 9-20 puncte de amendă;<br/>
Peste 50 km/h: 9-20 puncte de amendă + suspendarea permisului de conducere pentru 90 de zile;<br/>
Peste 70 km/h: 9-20 puncte de amendă + suspendarea permisului pentru 120 de zile.</p>
<div>
<h2><span>Gigi Becali a venit cu un Rolls Royce de 500.000 de euro la reședința sa din Aleea Alexandru</span></h2>
</div>
<p>Gigi Becali a fost surprins la volanul unui Rolls Royce Ghost. Cu un motor V12 twin-turbo de 6.75 litri, 706 CP, autoturismul de lux poate atinge suta de kilometri în doar 4,3 secunde.</p>
<p>Patronul de la FCSB <span>s-a îndrăgostit de marca Rolls Royce</span> și a spus că nu ar vrea să mai conducă altă mașină.</p>
<p>„Eu, în viața mea, cât mai trăiesc eu, nu mai merg cu altă mașină. Decât Rolls-Royce! Este cea mai bună mașină dintre toate mașinile lumii, de departe.</p>
<p>Ea costă vreo 500.000 de euro. E nouă. Nu e vorba cât de frumoasă e, e vorba de cum merge, mă înțelegi? Cum amortizează, silențiozitatea contează cel mai mult la o mașină”, a fost declarația lui Gigi Becali.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul lui Mihai Leu de pe patul de la Terapie Intensivă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mesajul-lui-mihai-leu-de-pe-patul-de-la-terapie-intensiva-20160612</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mesajul-lui-Mihai-Leu-de-pe-patul-de-la-Terapie-Intensiva-1400x769.jpg"/><br/><p>Aflat pe patul de spital, unde este internat la secția de Terapie Intensivă, din cauza unor complicaţii medicale, Mihai Leu a transmis un mesaj emoționant.</p>
<p>Fostul mare boxer și actual pilot de automobilism Mihai Leu a transmis primele cuvinte din spital, la aproape o săptămână de când a fost internat de urgență.</p>
<h2><span>Ce a transmis Mihai Leu de pe patul de la Terapie Intensivă</span></h2>
<p>Starea de sănătate a lui Mihai Leu continuă să fie critică, dar fostul mare boxer român este detubat, uşor cooperant, iar analizele medicale sunt mai bune față se sâmbătă, când <span>a fost internat de urgență</span>. El a transmis un mesaj de pe patul de la Terapie Intensivă.</p>
<p>„Vă mulţumesc din inimă! Am trecut din nou printr-o cumpănă, dar cu ajutorul lui Dumnezeu, al medicilor şi al gândurilor voastre bune, am reuşit să merg mai departe. Vă simt aproape, iar fiecare mesaj de încurajare mi-a dat putere.</p>
<p>Chiar dacă acum sunt în continuare la Terapie Intensivă, sper ca în curând să mă pot muta în rezervă şi să încep recuperarea, să mă întorc la curse cât mai rapid. Sunt profund recunoscător echipei de la Spitalul Fundeni, conduse de domnul profesor Irinel Popescu.</p>
<p>Aici lucrează nişte oameni extraordinari, dedicaţi şi cu suflet mare, cărora le datorez enorm. Mă bucur să ştiu că nu sunt singur în această luptă şi am atât de mulţi oameni alături de mine”, a notat Leu pe Facebook.</p>
<h2><span>Mihai Leu a aflat în 2014 că are cancer la colon</span></h2>
<p>Sâmbătă, primul român care a câștigat un titlu mondial la box profesionist a suferit o hemoragie internă, motiv pentru care a fost transportat de urgență cu un elicopter din județul Hunedoara la spitalul Fundeni, fiind internat la secția de Terapie Intensivă.</p>
<p>În vârstă de 56 de ani, Mihai Leu a aflat în 2014 că are cancer la colon. La vremea respectivă, a petrecut două luni în spital şi a fost operat de două ori. De asemenea, a mai fost internat de urgenţă din cauza complicaţiilor în lunile mai şi decembrie ale anului 2024.</p>
<p>La mijlocul acestei săptămâni, reprezentanţii spitalului Fundeni informau că Mihai Leu are o stare generală mai bună. „Este bine domnul Leu, este detubat, uşor cooperant, pe analize este mai bine. Per total o evoluţie favorabilă”, era mesajul cadrelor medicale.</p>
<p>Inclusiv Cătălin Moroşanu, fost luptător de K1, <span>a transmis un mesaj de încurajare pentru Mihai Leu</span>.</p>
<p>„Gândurile mele sunt acum alături de Mihai Leu. Un campion nu doar în ring, ci şi în viaţă. Ştiu că şi de această dată va lupta şi va învinge, pentru că un Leu nu cade, un Leu luptă şi învinge. Îţi trimit toată puterea şi energia mea, campionule! Suntem cu tine!”, a scris Moroşanu în social media.</p>
<p>Mihai Leu este campion absolut la raliuri şi deţine trei titluri naţionale la Viteză în Coastă.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
