<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Tată și fiu, pe podiumul etapei de super rally de la Timișoara. Luptă pentru titlu la echipe</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/tata-si-fiu-pe-podiumul-etapei-de-super-rally-de-la-timisoara-lupta-pentru-titlu-la-echipe-19962877</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Tata-si-fiu-pe-podiumul-etapei-de-super-rally-de-la-Timisoara.-Lupta-pentru-titlu-la-echipe-1400x934.jpg"/><br/><p>Echipa Canova Racing a terminat pe locul 2 în topul etapei de super rally, care a avut loc la Timișoara.</p>
<p>Ineditul vine de la faptul că aceasta este formată din tatăl Radu Benea și fiul său în vârstă de numai 16 ani, Nicolas Benea, care este și cel mai tânăr pilot din campionatul al cărui promotor este Mihai Leu.</p>
<h2><span>Podium in familie la etapa de super rally de la Timișoara. Luptă pentru titlu la echipe</span></h2>
<p>După ce anul trecut au concurat împreună la anduranță pe circuit deoarece Nicolas avea doar 15 ani, cei doi formează o echipă atât la super rally, cât și la viteză în coastă. La prima etapă, organizată la Alba Iulia, Canova Racing a fost pe locul 4 în topul echipelor, însă în weekend chiar acasă, la Timișoara, a reușit un spectaculos loc 2.</p>
<p>În fața a mii de spectatori prezenți pe traseul special amenajat în centrul municipiului Timișoara, piloții au făcut spectacol la a doua etapă din Campionatul Național de Super Rally, singura competiție de automobilism sportiv care se desfășoară exclusiv pe traseu urban.</p>
<p>Lupta a fost una intensă, cu multe răsturnări de situație, iar o parte dintre favoriți chiar au abandonat din cauza ieșirilor în decor și a problemelor tehnice.</p>
<p>Încurajați de apropiați la prima lor cursă împreună acasă, la Timișoara, cei doi au avut parte de o zi excelentă.</p>
<p>Pe un Ferrari 488 Challenge Evo, Radu Benea a obținut primul său podium la general, având al treilea timp al zilei, și a fost al doilea la turisme, în timp ce Nicolas s-a clasat al patrulea la Grupa 2A la chiar prima sa participare cu modelul Ford Fiesta Rally4.</p>
<h2><span>Ce a zis Radu Benea</span></h2>
<p>„Cred că se putea mai mult, dar până la urmă este cel mai bun rezultat al nostru în super rally și, culmea, a venit chiar acasă la Timișoara în fața celor pe care îi iubim.</p>
<p>Ne-am bucurat să ne vedem familia, prietenii și apropiații pe traseu, încurajându-ne și asta ne-a dat încredere. Mai sunt două etape și cred că orice va fi posibil”, a spus Radu Benea la finalul etapei.</p>
<p>Canova Racing a urcat pe locul 2 în topul echipelor la Super Rally Timișoara, fiind devansată doar de Impuls Leasing Rally (Costel Cășuneanu și Aurelian Andronache), în timp ce pe 3 s-a clasa UniCredit Leasing Team (Mihai Leu și Adrian Teslovan). După două etape, echipa alb-violetă este pe locul 3, cu 37 de puncte, la 16 în urma poziției secunde (Impuls Leasing) și la 18 de liderul RevizieCutie.</p>
<p>Și în clasamentele individuale, cei doi membri ai familiei Benea au urcat în top, iar în acest moment, Benea senior este pe locul 2 la open, cu 27 de puncte, și pe locul 1 la categoria turisme. Nicolas a urcat pe locul 3 la clasa 2A, cu 24 de puncte, fiind devansat doar de mult mai experimentații Sorin Huțanu și Claudiu Motoc.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Au descoperit un Lamborghini Miura SV, după aproape 40 de ani, într-un garaj.  Cum arată bolidul după atâtea decenii în care a fost abandonat de proprietar: costă 2.500.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/au-descoperit-un-lamborghini-miura-sv-dupa-aproape-40-de-ani-intr-un-garaj-cum-arata-bolidul-dupa-atatea-decenii-in-care-a-fost-abandonat-de-proprietar-costa-2-500-000-de-euro-19962782</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Au-descoperit-un-Lamborghini-Miura-SV-dupa-aproape-40-de-ani-intr-un-garaj-1400x750.jpg"/><br/><p>Un Lamborghini Miura SV a fost descoperit, după aproape 40 de ani, într-un garaj. Bolidul care costă nu mai puțin de 2.5 milioane de euro a fost abandonat de proprietar și a fost scos recent la lumină.</p>
<p>Automobilul, pe care s-a plătit o avere în 1975, a fost descoperit în nordul Italiei, într-un garaj de cărămidă aflat în curtea unui palat prăbușit.</p>
<h2><span>Au descoperit un Lamborghini Miura SV, după aproape 40 de ani, într-un garaj</span></h2>
<p><span>O descoperire incredibilă a fost făcută </span>într-un garaj de cărămidă din nordul Italiei. Un Lamborghini Miura SV a fost scos la lumină după aproape 40 de ani, fiind vorba despre un autoturism extrem de rar, cu o poveste impresionantă.</p>
<p>„Este vorba despre un Lamborghini Miura SV din 1972, închis timp de zeci de ani într-un garaj de cărămidă într-un palat prăbușit din nordul Italiei. Acest lucru depășește descoperirile tipice de hambar. Fostul proprietar a cumpărat mașina în 1975 pentru 7.500.000 de lire (aproximativ 11.000 de dolari) și a petrecut 40 de ani apărând-o de cumpărătorii insistenți, păstrând mașina ascunsă în siguranță.</p>
<p>Această Miura, una dintre doar cele două construite în culoarea «Bruno Metallizzato» cu un interior «Pelle Avana», este a șaptea fabricată și rămâne nerestaurată din punct de vedere estetic. După o lungă urmărire, mașina a fost în cele din urmă descoperită și nu va fi restaurată, dar păstrată cu grijă în starea inițială și rămâne în Italia”, scriu cei de la <span>classicdriver.com</span>.</p>
<h2><span>Ofertele au început să apară imediat după ce descoperirea a fost făcută</span></h2>
<p>Cel care a făcut <span>impresionanta descoperire</span> a vorbit despre cât de important a fost pentru el acest moment și a dezvăluit că au existat foarte multe persoane care au fost interesate să achiziționeze autoturismul.</p>
<p>„Aceasta a fost una dintre acele căutări care păreau să dureze pentru totdeauna, când aproape îți vine să renunți de disperare. Defunctul proprietar al acestui Miura SV trebuie să fi fost grozav la poker, deoarece ani de zile a jucat cu toți dealerii, brokerii și colecționarii care știau despre mașină.</p>
<p>Acesta s-a stins din viață iar familia a zidit intrarea în palatul care se prăbușește în mijlocul orașului, unde mașina a fost ascunsă pentru a nu fi furată. Am vrut ca mașina să rămână în Italia, având în vedere istoria sa și să păstrăm acele plăcuțe evocatoare de înmatriculare de epocă. A doua zi după ce am scos mașina din locul ei de odihnă, am început să primim apeluri și e-mail-uri de la oameni care aparent au ratat-o ​​și doreau să știe dacă poate fi cumpărată.</p>
<p>Unii au fost destul de deranjați când au aflat că nu era de vânzare, dar suntem încântați că efortul a dat roade în cele din urmă, că mașina va rămâne în Italia și va fi păstrată cu grijă mai degrabă decât restaurată. Cred că regretatul proprietar ar fi de acord”, a povestit Simon Kidston, conform sursei citate anterior.</p>
<p>Mai multe imagini cu autoturismul puteți vedea <span>AICI</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>ProSport a pătruns în „casa” celei mai dure curse auto din lume! Imaginile spun totul! Cum am fost întâmpinați și secretul prin care sunt aduși 300.000 de oameni într-un singur loc. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/prosport-a-patruns-in-casa-celei-mai-dure-curse-auto-din-lume-imaginile-spun-totul-cum-am-fost-intampinati-si-secretul-prin-care-sunt-adusi-300-000-de-oameni-intr-un-singur-loc-ex-19961384</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/ProSport-a-patruns-in-„casa-celei-mai-dure-curse-auto-din-lume.jpg"/><br/><p>Parisul este încă în „febra” Jocurilor Olimpice, dar există un loc special și pentru fanii motorsportului în această perioadă. Aproape de centru este magazinul oficial al celebrei curse de 24 de ore de la Le Mans.</p>
<p>Anual, aproape 300.000 de oameni sunt prezenți în tribune. Inclusiv iubitorii motorsportului din România, care plătesc sume mari pentru a vedea „acțiunea” de la Le Mans.</p>
<h2><span>ProSport, în „casa” celei mai dure curse auto din lume</span></h2>
<p>O vizită în „casa” cursei de 24 de ore de la Le Mans este obligatorie, chiar dacă Jocurile Olimpice au adus o adevărată isterie printre francezi.</p>
<p>Anual, foarte mulți oameni se cazează chiar la Paris pentru a merge la Le Mans, acolo unde mai ales noaptea dintre sâmbătă și duminică este una extrem de agitată și palpitantă.</p>
<ul>
<li><span>Daniel Nazare, Andrei Preotu și Mihai Pop (foto-video) sunt trimișii speciali ProSport.ro la Jocurile Olimpice de vară de la Paris 2024! Cei trei trimit corespondențe zi de zi pentru site-ul nostru!</span></li>
</ul>
<p>Cursa din acest an a avut loc deja, în luna iunie, însă turiștii aflați la Paris își doresc o amintire cu cea mai dură cursă auto, marcată de-a lungul timpului și de destule tragedii. De exemplu, în 1955, nu mai puțin de 84 de oameni și-au pierdut viața, după ce un bolid a intrat în plin într-un loc unde se aflau spectatorii.</p>
<p><span>ProSport </span>a vizitat magazinul oficial aflat aproape și de Ambasada României și a descoperit un adevărat „templu” dedicat celor care iubesc motorsportul. Aflat pe bulevardul Haussmann, acesta este mic, dar cochet. Și curpinde lucruri care aduc aminte de momente importante din istoria cursei care a fost organizată pentru prima oară în 1923. Atunci când doar 33 de mașini au luat startul, cu gândul la prima victorie la Le Mans.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19961419" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Le-Mans-magazin-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Le-Mans-magazin-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Le-Mans-magazin-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Le-Mans-magazin-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Le-Mans-magazin-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p>Angajatul magazinului din Paris a fost oarecum surprins de vizita noastră în contextul Jocurilor Olimpice, ținând să sublinieze că fan shop-ul online conține o ofertă mult mai variată. Un tricou dedicat cursei din acest an costă 30 de euro, în timp ce o cască specială, dedicată centenarului, ajunge la suma de 450 de euro. În plus, pentru o geacă de piele trebuie să plătești aproape 400 de euro.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19961420" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/casca-Le-Mans-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/casca-Le-Mans-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/casca-Le-Mans-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/casca-Le-Mans-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/casca-Le-Mans-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p>De asemenea, fanii cursei pot cumpăra inclusiv încălțăminte inspirată din cea purtată de piloți <span>pentru a face față provocărilor de la Le Mans.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19961417" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/adidasi-Le-Mans-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/adidasi-Le-Mans-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/adidasi-Le-Mans-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/adidasi-Le-Mans-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/adidasi-Le-Mans-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Cursa de 24 de ore de la Le Mans a împlinit 100 de ani anul trecut</span></h2>
<p>Celebra cursă a împlinit 100 de ani în 2023, atunci când au fost scoase la vânzare mai multe materiale promoționale cu centenarul.</p>
<p>Tom Kristensen a intrat în istoria cursei de 24 de ore de la Le Mans, pe care a câștigat-o de cinci ori la rând, izbutind apoi alte două succese, ultimul în 2013.</p>
<p>În 2017, Kamui Kobayashi a intrat și el în istorie, după ce a reușit cel mai rapid timp pe tur: 3 minute și 31 de secunde.</p>
<p>Cursa de 24 de ore de la Mans a fost întreruptă o singură dată, după ce a izbucnit cel de-al doilea Război Mondial.</p>
<ul>
<li>2012 este anul în care s-a deschis magazinul oficial al cursei de 24 de ore de la Le Mans din Paris</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iasmin Latovlevici a trăit aventura vieții lui la Super Rally Timișoara: „A fost un sentiment incredibil”. Care e mesajul pentru jucătorii de la FCSB înaintea returului cu Sparta Praga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/iasmin-latovlevici-a-trait-aventura-vietii-lui-la-super-rally-timisoara-a-fost-un-sentiment-incredibil-care-e-mesajul-pentru-jucatorii-de-la-fcsb-inaintea-returului-cu-sparta-praga-19962201</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Iasmin-Latovlevici-a-trait-aventura-vietii-lui-la-Super-Rally-Timisoara-„A-fost-un-sentiment-incredibil.-Care-e-mesajul-pentru-jucatorii-de-la-FCSB.jpg"/><br/><p>Fostul fundaș al naționalei și multiplu campion cu FCSB, Iasmin Latovlevici, s-a retras acasă la Timișoara, iar în weekend a avut parte de o experiență inedită. A fost copilot, la o tură de antrenament, pentru Mihai Leu, la etapa de Super Rally găzduită de orașul de pe Bega.</p>
<p>După ce a întâmpinat probleme de sănătate în prima parte a anului, Mihai Leu s-a întors în urmă cu aproximativ o lună în competiții, iar acum a fost la prima sa etapă de Super Rally din actualul sezon.</p>
<h2><span>Iasmin Latovlevici a trăit aventura vieții lui la Super Rally Timișoara: „A fost un sentiment incredibil”. Care e mesajul pentru jucătorii de la FCSB înaintea returului cu Sparta Praga</span></h2>
<p>Printre invitații celui care este și promotor al Campionatului Național de Super Rally a fost și Iasmin Latovlevici, retras din activitate la începutul acestui an.</p>
<p>Cei doi au făcut echipă pe una dintre ultimele manșe de antrenament înaintea cursei care a decis câștigătorii Trofeului Profi. Pentru fostul fotbalist a fost un moment pe care nu îl va uita prea curând.</p>
<p>„Nici nu știu cum să descriu, singurul lucru pe care îl pot spune este că îmi e rău, sunt amețit, așa de puternică a fost experiența asta pentru mine.</p>
<p>A fost un sentiment incredibil. Mi se pare ieșit din comun ce reușesc oamenii ăștia să facă aici, nu se compară cu nimic din ceea ce se întâmplă când ești într-o mașină pe stradă. Este total altceva. M-a dat pe spate, transpire tot și acum, dacă îți vine să crezi”, a spus Latovlevici după ce a coborât din mașină.</p>
<p>Acesta a rămas până la finalul cursei pentru a-l susține pe Mihai Leu, care în cele din urmă a terminat cu al șaselea timp la Timișoara.</p>
<p>„Nu știu de câte ori șansa avem noi, oamenii normali să fim atât de aproape de o competiție de așa anvergură.</p>
<p>Mă bucur să văd că la Timișoara are loc o competiție de super rally și pot spune că pe mine m-au câștigat ca susținător. Abia aștept să văd următoarea cursă. Le recomand tuturor să încerce măcar o data o astfel de experiență”, a adăugat fostul fundaș.</p>
<p>„Sunt convins că la următoarea tură, se va simți mult mai confortabil. Trebuie să îți intri în ritm. Mașinile sunt puternice, vitezele sunt foarte mari, dar totul e gândit, fiecare viraj este gândit dinainte de noi, încercăm să mergem la limită„, a explicat Mihai Leu.</p>
<h2><span>Ce spune despre ADN-ul celor de la FCSB</span></h2>
<p>Victoria la etapa de la Timișoara i-a revenit chiar unui pilot originar din oraș, Leo Borlovan, care a bifat al doilea succes consecutiv după ce se impusese și în runda de la Alba Iulia. Ultimele două etape ale sezonului vor avea loc la București și Mangalia, tot pe traseu urban.</p>
<p>În final, Iasmin Latovlevici a avut și un mesaj de încurajare pentru jucătorii de la FCSB, care vor da piept la mijlocul săptămânii cu Sparta Praga într-un meci decisiv pentru calificarea în play-off-ul preliminariilor Ligii Campionilor.</p>
<p>„Sunt obligați să se califice, este în ADN-ul clubului, ăsta este clubul, unul mare. Eu am fost în grupele Ligii Campionilor, apoi am și ratat calificarea după acea dublă cu Ludogoreț, dar tot timpul trebuie să dai totul pentru calificare. Locul echipei este acolo, în grupele Ligii Campionilor. Ca mesaj pentru jucători? Trebuie să știe unde au venit, să se regăsească cu ADN-ul echipei, de victorie”, a transmis Lato.</p>
<p>În meciul tur, FCSB și Sparta Praga au remizat, scor 1-1. Duelul retur din turul 3 preliminar al Ligii Campionilor se va desfășura marți, de la ora 21:30, pe stadionul Steaua.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce cadou fabulos i-a făcut Ion Țiriac lui David Popovici pentru aurul olimpic! Anunțul a fost făcut de Ion Ion Țiriac: „Premiu pentru comorile locale”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/jocurile-olimpice-paris-2024/ce-cadou-fabulos-i-a-facut-ion-tiriac-lui-david-popovici-pentru-aurul-olimpic-anuntul-a-fost-facut-de-ion-ion-tiriac-premiu-pentru-comorile-locale-19952685</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Ce-cadou-fabulos-i-a-facut-Ion-Tiriac-lui-David-Popovici-pentru-aurul-olimpic-Anuntul-a-fost-facut-de-Ion-Ion-Tiriac.-Premiu-pentru-comorile-locale-1400x1400.jpg"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac nu a rămas impasibil după ce David Popovici a devenit campion olimpic la Paris și i-a făcut acestuia cadou o limuzină electrică de ultimă generație.</p>
<p>Anunțul a fost făcut de Ion Ion Țiriac, fiul miliardarului, cel care a menționat că fiecare medaliat cu aur la Jocurile Olimpice va primi câte un automobil de lux similar, ca un gest de răsplătă pentru cei consideraţi „comori locale”.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, cadou fabulos pentru David Popovici pentru aurul olimpic! Anunțul făcut de Ion Ion Țiriac</span></h2>
<p>Miliardarul Ion Țiriac a trăit de fața locului succesul lui David Popovici în proba de 200 de metri liber de la Jocurile Olimpice și, la câteva ore după izbândă, i-a făcut un cadou important înotătorului care a făcut și va face în continuare cinste României.</p>
<p>Alexandru Ion Ţiriac, fiul magnatului, a fost cel care a anunţat că Fundaţia Ţiriac va face cadou câte un atutoturism de lux pentru fiecare sportiv român care va câștiga <span>medalia de aur la Jocurile Olimpice</span>. Cadoul reprezintă o mașină electrică, model Hyundai Ioniq 5, al cărei preţ de vânzare este de aproximativ 50.000 de euro.</p>
<p>„Ca un gest de apreciere şi mândrie, Fundaţia Ţiriac propune un premiu prin care să îi răsplătească pe cei consideraţi comori locale. Munca lor şi mândria pe care ne-au adus-o tuturor românilor sunt uriaşe.</p>
<p>Fiecare dintre sportivii care vor câştiga o medalie de aur la Jocurile Olimpice va primi ultimul model de lumuzină electrică Ioniq 5″, e anunţul făcut de Alexandru Ion Ţiriac, pe Instagram.</p>
<h2><span>Reverențe în fața lui David Popovici. „Băiatul și-a făcut datoria”</span></h2>
<p>Legendarul jucător de tenis se înclină în faţa lui David Popovici, după medalia de aur cucerită de înotătorul român în proba de 200 de metri liber la Jocurile Olimpice. Magnatul a declarat că <span>David Popovici şi-a făcut datoria</span> la Olimpiada de la Paris, „aşa cum nu a promis, dar aşa cum speram toţi”.</p>
<p>„Nu poţi să ai întotdeauna ghinion. Două sutimi este extraordinar de puţin (n.r. – diferenţa dintre David Popovici şi ocupantul locului 2, britanicul Matthew Richards), însă băiatul şi-a făcut datoria aşa cum n-a promis, dar aşa cum speram toţi.</p>
<p>O medalie de aur este o medalie de aur. Hai să fim fericiţi şi să vedem poimâine ce se întâmplă. Apoi să vedem ce se întâmplă la canotaj. Poate vedem şi o surpriză pe la atletism şi aşa mai departe”, a spus Ion Ţiriac după succesul lui David Popovici.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
