<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>La o lună după ce Ilie Năstase a făcut comentarii despre fizicul ei, Serena Williams s-a dezlănțuit pe internet: „Asta valorează 268 de dolari”. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/la-o-luna-dupa-ce-ilie-nastase-a-facut-comentarii-despre-aspectul-ei-fizic-serena-williams-s-a-dezlantuit-pe-internet-asta-valoreaza-268-de-dolari-video-20305160</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Serena-Wiliiams-s-a-dezlantuit-dupa-ce-Ilie-Nastase-a-facut-comentarii-despre-fizicul-ei.jpg"/><br/><p>Americanca Serena Williams (44 de ani), cea mai importantă jucătoare de tenis din Era Open, apare într-o postare devenită virală pe rețelele de socializare.</p>
<p>La o lună după ce Ilie Năstase (79 de ani), primul lider din istoria ATP, <span>a făcut comentarii despre aspectul ei fizic</span>, Serena Williams i-a uimit pe internauți. Campioana din SUA apare într-un videoclip savuros, în care etalează mișcări de dans provocatoare.</p>
<p>Serena afișează acum <span>o siluetă vizibil mai suplă</span>, lucru care a stârnit reacții împărțite. În timp ce mulți fani o laudă pentru forma excelentă în care se află, deși s-a retras din activitate și este mamă a doi copii, Ilie Năstase a avut o opinie diferită.</p>
<h2><span>La o lună după ce Ilie Năstase a făcut comentarii despre aspectul ei fizic, Serena Williams s-a dezlănțuit pe Instagram</span></h2>
<p>Legendara jucătoare de tenis a făcut echipă recent cu Shonda Rhimes, o figură influentă în industria TV americană, pentru a crea un clip amuzant, postat pe Instagram. Serena poartă o rochie neagră lungă, cu bretele subțiri, decolteu în formă de inimă și o deschizătură la spate, care costă 268 de dolari, conform publicației <span>Purewow</span>.</p>
<p>Serena Williams se dezlănțuie într-un dans spectaculos, arătând că știe să facă show și în afara terenului de tenis. Ea s-a implicat total, executând mișcare după mișcare, inclusiv coborând până la podea și revenind instantaneu cu energie.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DP6UTj0jnzQ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Shonda Rhimes (@shondarhimes)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>„A demonstrat că rochia aceasta, care valorează 268 de dolari, nu este doar elegantă, ci și perfectă pentru dans! Provocarea presupune de obicei ca o persoană să facă playback, în timp ce alta dansează în fundal, cu o legendă amuzantă afișată pe ecran. În acest caz, mesajul era: ‘I-am spus Serenei că poate fi figurantă în Bridgerton dacă va fi dansatoarea mea de rezervă'”, notează sursa citată.</p>
<h2><span>Ce a putut spune Ilie Năstase după ce Serena Williams a slăbit</span></h2>
<p>Ilie Năstase, unul dintre contestatarii Serenei Williams încă din perioada în care evolua în circuit, a făcut recent noi declarații controversate la adresa americancei:</p>
<p>„Nu trebuia să slăbească, că așa nu o să recunoască nimeni. Ea mai grasă trebuia să se facă! Nu mai băga asta, că după aia nu-mi mai dau viză de America (n.r. – râde). Lasă-mă în pace…“, a declarat „Nasty” în urmă cu o lună.</p>
<p>Ilie Năstase a fost suspendat pentru rasism în anul 2017, din cauza unei alte declarații referitoare la Serena: „Să vedem ce culoare are. Ciocolată cu lapte?”, spunea Ilie despre viitorul copil al Serenei Williams.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce riscă Jannik Sinner după ce a refuzat să joace pentru Italia în Cupa Davis: „Solicităm să i se retragă cetățenia de onoare și toate distincțiile!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-risca-jannik-sinner-dupa-ce-a-refuzat-sa-joace-pentru-italia-in-cupa-davis-solicitam-sa-i-se-retraga-cetatenia-de-onoare-si-toate-distinctiile-20305105</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-risca-Jannik-Sinner-dupa-ce-a-refuzat-sa-joace-pentru-Italia-e1761145626359.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner se află în mijlocul unui scandal uriaș în Italia, după ce a refuzat să joace la turneul final al Cupei Davis care va avea loc chiar în țara sa, la Bologna, în perioada 18-23 noiembrie.</p>
<p>După ce <span>a fost pus la zid de legendarul Nicola Pietrangeli</span>, care a afirmat că decizia lui Jannik Sinner reprezintă o palmă uriașă pentru sportul italian, numărul 2 ATP este încolțit din toate părțile.</p>
<p>Încă un personaj important din țara lui Sinner, președintele Organizației Italiene de Protecție a Consumatorilor, a emis un comunicat dur împotriva elevului lui Darren Cahill, solicitând retragerea tuturor distincțiilor sale.</p>
<h2><span>Ce riscă Jannik Sinner după ce a refuzat să joace pentru Italia în Cupa Davis: „Solicităm să i se retragă cetățenia de onoare și toate distincțiile!”</span></h2>
<p>Jannik Sinner ar putea rămâne fără cetățenia de onoare a orașului Torino, dar și-ar putea pierde și alte titluri onorifice acordate de către oficialitățile italiene: „Decizia lui Sinner de a refuza să joace Cupa Davis este o palmă pentru Italia, pentru italieni și pentru milioanele de fani pasionați de tenis. Nu se poate să reprezinte Italia în lume și, în același timp, să ia decizii sportive diametral opuse, după ce i-au fost acordate premii oficiale.</p>
<p>Din acest motiv, solicităm să i se retragă toate distincțiile și să i se anuleze recunoașterile instituționale primite, de la numirea ca Ambasador al Diplomației Sportive, până la Colanul de Aur pentru Merit Sportiv al CONI, și chiar cetățenia de onoare a orașului Torino. Dacă Sinner ar petrece mai puțin timp filmând reclame pentru diverse produse, poate ar putea reprezenta mai bine țara sa atât în sport, cât și în afara lui”, a transmis Organizația Italiană de Protecție a Consumatorilor, potrivit <span>Punto de Break</span>.</p>
<p>Anterior, Nicola Pietrangeli „l-a tras de urechi” pe Jannik Sinner: „Este o palmă uriașă pentru sportul italian. Nu înțeleg de ce menționează că este o alegere dificilă. Trebuie să joace tenis, nu să meargă la război. Când vine vorba de Cupa Davis, mă enervez pentru că obiectivul unui jucător ar trebui să fie să poarte tricoul Italiei. Dar, din păcate, vorbesc dintr-o altă epocă. Sper că nu va merge să joace în altă parte în timpul Cupei Davis. Astăzi, lumea este plină de bani și lăsăm inima deoparte”, a declarat fostul coleg al lui Ilie Năstase. Jannik Sinner <span>a adus Italiei trofeul Cupei Davis</span> în ultimele ediții, dar acum a ales să se concentreze pe circuitul ATP, în detrimentul competiției inter-țări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Aroganță incredibilă făcută de compania care a distrus-o pe Simona Halep, înaintea deciziei în procesul de 10 milioane de dolari: „Suplimentul de colagen îți transformă frumusețea!” VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/aroganta-incredibila-facuta-de-compania-care-a-distrus-o-pe-simona-halep-inaintea-deciziei-in-procesul-de-10-milioane-de-dolari-suplimentul-de-colagen-iti-transforma-frumusetea-vi-20305069</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Aroganta-incredibila-a-companiei-pe-care-Simona-Halep-a-dat-o-in-judecata.jpg"/><br/><p>Compania acuzată de Simona Halep (34 de ani) că i-a distrus reputația, Quantum Nutrition Inc, care deține brandul Schinoussa Superfoods, nu pare speriată de procesul de despăgubiri intentat de româncă.</p>
<p>În timp ce Simona Halep așteaptă cu sufletul la gură decizia judecătorilor în procesul de 10 milioane de dolari, după ce s-a plâns că și-a pierdut plăcerea de a trăi, compania de suplimente a luat o decizie incredibilă.</p>
<p>Schinoussa Superfoods comercializează un nou <span>supliment de colagen marin</span>, produs pe care Halep l-a achiziționat la US Open 2022, dar modul în care îl promovează este cel puțin controversat, în contextul procesului deschis de constănțeancă la New York.</p>
<h2><span>Aroganța incredibilă făcută de compania care a distrus-o pe Simona Halep, înaintea deciziei în procesul de 10 milioane de euro: „Suplimentul de colagen îți transformă frumusețea!”</span></h2>
<p>Compania canadiană nu doar că nu a retras de pe piață suplimentele din categoria celui consumat de Halep, ci a decis să le promoveze și mai intens. Noul supliment de colagen comercializat de Schinoussa Superfoods promite, pe lângă susținerea sănătății părului, pielii, unghiilor și articulațiilor, și… Efecte de înfrumusețare fizică.</p>
<p>„Transformă-ți frumusețea din interior cu Beautiful Marine Collagen! Obținut din tilapia sălbatică, pentru un colagen pur și ușor asimilabil. Susține sănătatea părului, pielii, unghiilor și articulațiilor. Întărește țesuturile conjunctive și favorizează flexibilitatea. Fără organisme modificate genetic (Non-GMO), ideal pentru un aspect luminos și tineresc”, este mesajul care însoțește reclama postată pe contul oficial de Instagram al companiei de suplimente. Mai mult, pe eticheta produsului scrie „Beautiful marine colagen (colagen marin frumos)”.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DOygy69iaj3/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by BolascoTv (@bolascotv)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Reprezentanții firmei canadiene nu și-au recunoscut în niciun moment vina pentru testul pozitiv al Simonei Halep, ba dimpotrivă. În cadrul procesului, aceștia au jucat dur și au cerut mutarea cazului de la Curtea Supremă a statului New York la Curtea Districtuală a SUA, însă dosarul a rămas până la urmă la prima instanță.</p>
<h2><span>Ce conținea suplimentul pe care Patrick Mouratoglou și fizioterapeuta franceză i l-au comandat Simonei Halep </span></h2>
<p>Keto MCT, suplimentul care i-a adus inițial Simonei Halep o suspendare de patru ani, redusă ulterior la 9 luni, a fost comandat de fizioterapeuta Candice Gohier, la recomandarea antrenorului francez Patrick Mouratoglou. Acesta conține următoarele ingrediente: 1. Trigliceride cu lanț mediu (MCT) din ulei de cocos, sub formă de pulbere; 2. Colagen din pește; 3. Inulină – o fibră prebiotică solubilă din plante care ajută la sănătatea intestinului; 4. Vitamina C (acid ascorbic).</p>
<p>Din declarațiile celor implicați reiese că „în luna august 2022, doamna Halep, domnul Mouratoglou și doamna Gohier au revizuit suplimentele nutriționale ale doamnei Halep. Ea (n.r. Gohier) și domnul Mouratoglou au recomandat înlocuitori pentru unele dintre suplimentele ei pentru că aveau prea mult zahăr. Doamna Gohier i-a cerut domnului Lefebvre (n.r. – Frederic Lefebvre, directorul departamentului de pregătire fizică de la Academia Mouratoglou) opinia despre suplimente, iar acesta a recomandat trei suplimente deja menționate mai sus, inclusiv Keto MCT. Doamna Gohier a trimis un mesaj text și a comandat produsele, care au ajuns în New York la 23 august 2022.</p>
<p>Ea și domnul Mouratoglou le-au verificat și au fost de acord, produsele nu conțineau substanțe interzise și erau sigure pentru doamna Halep. Doamna Halep a folosit apoi Keto MCT timp de șase zile, între 23 și 28 august. Cele două declarații ale martorilor domnului Mouratoglou au confirmat implicarea sa în recomandarea de a înlocui suplimentele luate de doamna Halep”, scrie în motivarea tribunalului Sport Resolutions.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fosta elevă a lui Andrei Pavel și ocupantă a locului 3 WTA a făcut publice jignirile de necrezut pe care le-a primit: „Ai jucat ca o idioată fără creier”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fosta-eleva-a-lui-andrei-pavel-si-ocupanta-a-locului-3-wta-a-facut-publice-jignirile-de-necrezut-pe-care-le-a-primit-ai-jucat-ca-o-idioata-fara-creier-20305012</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fosta-eleva-a-lui-Andrei-Pavel-a-publicat-jignirile-de-necrezut-primite.jpg"/><br/><p>Maria Sakkari, fostă ocupantă a locului 3 mondial, care a colaborat la un moment dat cu antrenorul român Andrei Pavel, a luat atitudine în urma jignirilor primite pe fondul rezultatelor dezamăgitoare.</p>
<p><span>Fenomenul hărțuirii jucătorilor de tenis</span> de către urmăritorii de pe rețelele sociale continuă să facă victime chiar și printre numele importante ale circuitului profesionist.</p>
<p>Maria Sakkari este ultima sportivă din WTA care a decis să facă publice jignirile incredibile primite, într-o perioadă mai puțin fastă a carierei. Sakkari a ajuns pe locul 54 mondial, în condițiile în care în urmă cu ceva timp era o prezență constantă în Top 10.</p>
<h2><span>Fosta elevă a lui Andrei Pavel și ocupantă a locului 3 WTA a făcut publice jignirile de necrezut pe care le-a primit: „Ai jucat ca o idioată fără creier”</span></h2>
<p>Maria Sakkari a publicat miercuri o serie de mesaje grobiene primite pe rețelele de socializare. Asta după ce jucătoarea din Grecia a fost eliminată marți, în runda inaugurală a turneului WTA 500 de la Tokyo, de Leylah Fernandez (Canada, 22 WTA), scor 7-6(5), 6-4: „Ce ai ajuns după ce ai jucat la Turneul Campioanelor! Ești o rușine! O abominație care nu ar trebui să existe. Sper că cineva va fac ceva în legătură cu asta și va fi cât mai dureros posibil”, a amenințat-o un urmăritor pe Sakkari, iar altul i-a scris: „Ai făcut două greșeli neforțate și dublă greșeală la minge de break. Mă rog să fii omorătă, ești o mașinărie de greșit mingi. Vei muri pentru asta!”.</p>
<p>Pe lângă amenințările cu moartea, Maria a fost jignită în ultimul hal: „Cățea nenorocită, sper să mori! Ai jucat ca o idioată fără creier. Lasă-te de tenis”, i-a spus un alt individ, pe lângă alte cuvinte ce nu pot fi reproduse. Sakkari a postat mesajele pe Instastory, menționând că nu se lasă afectată: „De obicei nu fac asta, dar vreau să împărtășesc câteva cuvinte cu voi. Nu mai e nimic de spus despre mesajele pe care le-am primit după meci, fiecare jucătoare primește aproape în fiecare zi. Vreau să spun însă că a fost un sezon plin de provocări, bineînțeles că sub așteptările mele.</p>
<p>Nu a fost ușor să accept că după ce am jucat la cel mai înalt nivel, nu mă aflu acolo unde aș vrea în acest moment. Nu a fost cel mai bun sezon, dar urmează vremuri mai bune. Iar celor care se îndoiesc le transmit că obiectivul meu nu e să vă demonstrez că vă înșelați, ci să îmi demonstrez mie că am dreptate”. a tramsmis Maria Sakkari, cea care<span> a fost antrenată de românul Andrei Pavel la Indian Wells 2019</span>. Ea lucrează în prezent cu tehnicianul britanic Tom Hill.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E scandal în echipa de Cupa Davis a lui Carlos Alcaraz. Decizia Spaniei l-a înfuriat pe numărul 18 ATP: „Meritam să fiu chemat!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/e-scandal-in-echipa-de-cupa-davis-a-lui-carlos-alcaraz-decizia-spaniei-l-a-infuriat-pe-numarul-18-atp-meritam-sa-fiu-chemat-20304919</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/E-scandal-in-echipa-de-Cupa-Davis-a-lui-Carlos-Alcaraz.-Decizia-Spaniei-l-a-infuriat-pe-un-numarul-18-ATP-„Meritam-sa-fiu-chemat.jpg"/><br/><p>Un scandal uriaș a mocnit înaintea turneului final de la Cupa Davis, în echipa spaniolului Carlos Alcaraz. Numărul 18 ATP, Alejandro Davidovich Fokina, a fost lăsat pe dinafară de federalii din tenisul spaniol. Sportivul consideră că merită mai mult să fie chemat la lot decât numele alese pentru competiție.</p>
<p>Cupa Davis va intra în faza finală a turneului, care va avea loc în luna noiembrie. Echipa națională a Spaniei este condusă de <span>Carlos Alcaraz, numărul 1 la nivel mondial</span>. Ibericul este completat de un tânăr din academia lui Rafael Nadal, plus Marcel Granollers și Pedro Martinez.</p>
<h2><span>Scandal în echipa lui Carlos Alcaraz înainte de Cupa Davis</span></h2>
<p>David Ferrer, antrenorul echipei naționale a Spaniei pentru Cupa Davis,<span> l-a ales drept căpitan pe Carlos Alcaraz</span>, sportivul aflat pe primul loc în clasament mondial. Sportivi precum Pabloc Carreno Busta și Roberto Carballes Baena au renunțat la convocările pentru dublu, iar locul lor va fi luat de cuplul Alcaraz/Granollers.</p>
<p>Antrenorul spaniol a decis să îi cheme la lot pe Jaume Munar, un student din academia legendarului Rafael Nadal, precum și pe Pedro Martinez și Marcel Granollers. Marele perdant al convocarilor este Alejandro Davidovich Fokina, numărul 18 la nivel mondial, care reclamă situația și își cere meritele.</p>
<p>„Aflându-mă pe poziția 18 în clasamentul mondial, m-am gândit că merit să fiu printre cei mai buni 4 sportivi din țara mea, cu tot respectul pentru colegii mei, care, așa cum am mai spus, sunt jucători fantastici. Acum, obiectivul meu este să mă focusez pe restul sezonului și să mă pregătesc pentru a ajunge la cel mai înalt nivel anul viitor”, a spus Fokina, conform <span>sportskeeda</span>.</p>
<h2><span>Cum a primit numărul 18 ATP vestea că nu va merge la Cupa Davis</span></h2>
<p>Fokina a dezvăluit că vestea rea pe care a primit-o de la David Ferrer a fost printr-un simplu apel telefonic. Sportivul a declarat că înainte de a primi răspunsul, el s-a pus la dispoziția staff-ului din naționala Spaniei pentru marele turneu.</p>
<p>„David m-a sunat în urmă cu o săptămână să îmi spună că nu va conta pe mine în prima echipă. Înainte de apel, eu deja îi spusesem că poate conta oricând pe mine. Mereu voi fi mândru să reprezint Spania, dar până la urmă, a fost decizia lui, iar eu i-o accept”, a mai spus spaniolul, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
