<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep, apariție inedită! Campioana va vorbi despre sport şi business după ce şi-a investit averea din tenis în câteva proiecte imobiliare importante</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/simona-halep-aparitie-inedita-campioana-va-vorbi-despre-sport-si-business-dupa-ce-si-a-investit-averea-din-tenis-in-cateva-proiecte-imobiliare-importante-20271860</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-aparitie-inedita-Campioana-va-vorbi-despre-sport-si-business-dupa-ce-si-a-investit-averea-din-tenis-in-cateva-proiecte-imobiliare-importante.jpg"/><br/><p>Simona Halep va avea o apariție inedită în cadrul evenimentului la care va lua parte și Michelle Obama.</p>
<p>Între 17 și 18 septembrie va avea loc Impact Bucharest 2025, unul din cele mai importante evenimente de tehnologie și business din Europa de Sud-Est. Nume sonore din lumea afacerilor și-au anunțat prezența la acest eveniment, iar capul de afiș va venirea, în premieră în România, a fostei Prime Doamne a SUA. De asemenea, printre invitații de gală care vor urca pe scenă se va afla și Simona Halep.</p>
<h2><span>Când va urca fosta jucătoare de tenis pe scena de la Impact Bucharest 2025</span></h2>
<p>Capitala României se pregătește pentru Impact Bucharest 2025. În acest an, <span>Simona Halep va urca</span> pe scena principală în prima zi a evenimentului și va vorbi despre sport și business. Fosta jucătoare de tenis este una dintre aparițiile de top ale acestui eveniment.</p>
<p>Simona Halep va urca pe scenă la ora 12:00 și va avea un dialog de 20 de minute cu Sergiu Mircea. Înaintea <span>Simonei Halep</span> va urca pe scena Impact CEO BT, Omer Tetik, Cosmin Vladimirescu de la Mastercard și Tudor Manea, de la eMAG.</p>
<p>Un alt fost tenismen român care se află pe agenda evenimentului din acest an este Horia Tecău.</p>
<h2><span>Michelle Obama, în premieră în România</span></h2>
<p>Fosta Primă Doamnă a SUA va avea o apariție spectaculoasă pe scena Impact în această toamnă. Michelle Obama ajunge, în premieră, în România la invitația organizatorilor Impact Bucharest. Va împărtăși publicului parcursul său profesional și personal. Va discuta despre activitățile sale globale, oferind și o sursă de inspirație pentru cei prezenți în sală.</p>
<p>Michelle Obama va urca pe scena Impact în a doua zi a evenimentului de la București. Dialogul va fi moderat de Beatrice Cornacchia, executive Vice President, Marketing și Communications pentru APEMEA la Mastercard.</p>
<p>Impact Bucharest este un eveniment anual major dedicat tehnologiei, inovației și afacerilor, organizat de Impact Foundation. Evenimentul aduce laolaltă lideri internaționali, antreprenori și experți pentru vorbi despre tendințele emergente și provocările economice și sociale din prezent.</p>
<p>În ediția din 2025, care va avea loc pe 17–18 septembrie la Face Convention Center din București, se preconizează participarea a peste 1.500 de participanți și peste 200 de speakeri din întreaga lume.</p>
<p>Printre temele abordate se numără inteligența artificială, securitatea cibernetică, sustenabilitatea, transformarea digitală și modelele de consum emergente. Evenimentul va include sesiuni interactive, workshopuri, mese rotunde și competiții pentru startup-uri inovatoare.</p>
<p>Printre speakerii internaționali se numără Michelle Obama, Kevin Costner, Erin Meyer, Edi Rama, Bartosz Ciolkowski și Jakub Karnovski.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Triunghi amoros scandalos! Modelul ar fi fost într-o relație simultană cu Jannik Sinner și cu Carlos Alcaraz la US Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/triunghi-amoros-scandalos-modelul-ar-fi-fost-intr-o-relatie-simultana-cu-jannik-sinner-si-cu-carlos-alcaraz-la-us-open-20271896</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Triunghi-amoros-scandalos-Modelul-ar-fi-fost-intr-o-relatie-simultana-cu-Jannik-Sinner-si-cu-Carlos-Alcaraz-la-US-Open-1400x765.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Marea rivalitate dintre Carlos Alcaraz și Jannik Sinner capătă o nouă dimensiune</span><span class="cf1">. D</span><span class="cf2">e pe teren, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n via</span><span class="cf1">ța personală.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Concret, celebrul </span><span class="cf4">model Brooks Nader</span><span class="cf1"> s-ar afla </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">ntr-un triunghi amoros cu cei doi sportivi de top.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Jannik Sinner și Carlos Alcaraz </span><span class="cf1">rivalizeaz</span><span class="cf1">ă mai nou și </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n via</span><span class="cf1">ța personală</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">R</span><span class="cf4">valitate</span><span class="cf1">a</span><span class="cf4"> dintre Carlos Alcaraz și Jannik Sinner</span><span class="cf1">, cei mai uni jucători din tenisul mondial masculin, a intrat acum </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">ntr-o nou</span><span class="cf1">ă fază. Și nu pe teren, ci </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n via</span><span class="cf1">ța personală. Potrivit presei britanice</span><span class="cf4">, </span><span class="cf1">faimosul model </span><span class="cf4">Brooks Nader s-ar afla într-un triunghi amoros cu cei doi sportivi de top, <span>tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Alcaraz </span><span class="cf0">și Sinner au jucat trei finale consecutive de Grand Slam. Spaniolul a scris istorie la Paris, italianul a c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">știgat Wimbledon, pentru ca ibericul să se impună din nou la US Open, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">știg</span><span class="cf2">ând al </span><span class="cf0">șaselea său Grand Slam și rec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">știg</span><span class="cf2">ând</span><span class="cf1">u-</span><span class="cf1">și</span><span class="cf2"> statutul de num</span><span class="cf0">ărul 1 mondial.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu toate acestea, </span><span class="cf2">în timp ce b</span><span class="cf0">ătălia continuă pe terenuri, presa scrie despre intriga amoroasă din afara arenelor. Potrivit Page Six, celebrul model Brooks Nader a fost și poate mai este și acum, simultan, </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o <span>rela</span></span><span class="cf0"><span>ție cu jucătorul de tenis italian</span> și cel spaniol </span><span class="cf2">în timpul turneu</span><span class="cf1">lui</span><span class="cf2"> de la New York.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Chiar dacă jurnaliștii </span><span class="cf0">au speculat că Nader ar fi </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o rela</span><span class="cf0">ție cu Sinner, modelul a respins rapid astfel de zvonuri. Cu toate acestea, speculațiile au fost inițiate chiar de către sora ei, Grace, care a dezvăluit </span><span class="cf2">în timpul unui interviu c</span><span class="cf0">ă a primit un mesaj de la un jucător de tenis al cărui nume rimează cu </span><span class="cf5">„c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">știgător”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Publicul nu a avut nicio </span><span class="cf2">îndoial</span><span class="cf0">ă că era vorba de Jannik Sinner, dar mai multe detalii legate de povestea lor sunt </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf0">ă necunoscute.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20271904" style="width: 1117px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20271904" class="size-full wp-image-20271904" decoding="async" fetchpriority="high" height="871" sizes="(max-width: 1107px) 100vw, 1107px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-13-190247.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-13-190247.png 1107w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-13-190247-768x604.png 768w" width="1107"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20271904">Foto: Facebook<br/>Brooks Nader</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Celebrul model, alături de Alcaraz </span><span class="cf2">în tribune la New York</span></span></h2>
<p><span class="cf0">Vorbind cu presa după US Open, Grace Ann a confirmat zvonurile conform cărora Nader ar fi </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o rela</span><span class="cf0">ție cu Alcaraz, dar nu a vrut să dezvăluie detaliile relației lor. Ea, pe de altă parte, a adăugat </span><span class="cf2">c</span><span class="cf0">ă expresia </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">în rela</span><span class="cf0">ție” ar putea fi poate prea mult. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Unii jurnali</span><span class="cf0">ști au subliniat că zvonurile despre relația lor nu sunt adevărate și că jucătorul de tenis spaniol și Nader nu ar fi </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o rela</span><span class="cf0">ție, chiar dacă <span>modelul s-a aflat </span></span><span>în tribune la New York </span><span class="cf0"><span>și l-a susținut frenetic</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf2">ât de mult adev</span><span class="cf0">ăr există </span><span class="cf2">în toate acestea, vom afla cel mai bine în perioada urm</span><span class="cf0">ătoare. Situația este haotică și complicată, iar actorii acestei povești probabil nu vor dezvălui prea multe.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Este clar că Alcaraz, Sinner și celebrul model vor </span><span class="cf2">încerca s</span><span class="cf0">ă ascundă astfel de lucruri, dar publicul este convins că presa va afla adevărul </span><span class="cf2">în </span><span class="cf1">perioada imediat urm</span><span class="cf1">ătoare. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anna Leu, declarații emoționante. Ce face după decesul fostului mare campion Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/anna-leu-declaratii-emotionante-ce-face-dupa-decesul-fostului-mare-campion-mihai-leu-20272293</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Anna-Leu-declaratii-emotionante.-Ce-face-dupa-decesul-fostului-mare-campion-Mihai-Leu.webp"/><br/><p>Sâmbătă, 13 septembrie 2025, la mai bine de două luni după decesul fostului mare campion Mihai Leu, Anna Leu a oferit câteva declarații emoționante.</p>
<p>Cea care i-a fost alături fostului pugilist până în ultimele clipe nu s-a obișnuit cu noul statut și a mărturisit că merge deseori la cimitir pentru a se liniști.</p>
<h2><span>„Merg des la cimitir și vorbesc cu el”. Cum se descurcă Anna Leu la două luni de la decesul fostului mare campion Mihai Leu</span></h2>
<p><span>Mihai Leu și soția lui, Anna Leu, s-au cunoscut la Leverkusen, în Germania</span>, în urmă cu foarte mulți ani și ulterior au trăit o impresionantă poveste de iubire.</p>
<p>Flacăra dintre ei a ars puternic până la data de 1 iulie 2025, când după mai multe luni de lupte cu o boală necruțătoare, fostul campion mondial din box și-a dat ultima suflare.</p>
<p>Însă, chiar dacă fizic nu mai sunt unul lângă celălalt, Anna Leu continuă să îl poarte în suflet pe cel ce i-a fost alături și a mărturisit cum face acest lucru, la mai bine de două luni de la deces.</p>
<p>Chiar dacă nu l-a visat până acum, Anna merge frecvent la locul unde Mihai Leu își doarme somnul de veci și îi vorbește:</p>
<p>„Nu pot să fiu extraordinar de bine, dar sunt conștientă că trebuie să mergem înainte. Este greu, este foarte greu! Până acum nu l-am visat, nu am primit semne de la el. Merg des la cimitir și vorbesc cu el. Din păcate, asta este realitatea. Tot ce putem face este să acceptăm situația și să facem ce este mai bine. Nu putem decât să mergem mai departe”, a mărturisit Anna Leu, într-un scurt interviu pe care l-a oferit pentru <span>Cancan.ro</span>.</p>
<h2><span>Cum se descurcă fiul lui Mihai Leu, Marco</span></h2>
<p>Pe lângă cariera impresionantă pe care a avut-o în box, Mihai Leu a fost extrem de pasionat și de sporturile cu motor, motiv pentru care a concurat Campionatul Național de Super Rally și chiar a înregistrat rezultate remarcabile.</p>
<p>Pasiunea din urmă menționată a fost preluată și de fiul fostului pugilist, <span>Marco Leu, care recent a fost implicat într-un accident grav pe parcursul sesiunii de calificări de la Super Rally Timișoara</span>.</p>
<p>Din fericire, Marco Leu nu s-a ales cu răni serioase. Însă, la fel ca mama lui, tânărul în vârstă de 32 de ani luptă să se împace cu dispariția tatălui.</p>
<p>„Băiatul meu, Marco, estre destul de mare. Are 32 de ani și este conștient de întreaga situație. Îi este greu, bineînțeles, dar trebuie să îi onorăm numele lui Mihai și să mergem mai departe…”, a mai declarat Anna Leu, conform aceleiași surse.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformarea incredibilă a Larisei, modelul care a cucerit lumea acum 15 ani. Cum a ajuns să arate și cu ce se ocupă acum</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/transformarea-incredibila-a-larisei-modelul-care-a-cucerit-lumea-acum-15-ani-cum-a-ajuns-sa-arate-si-cu-ce-se-ocupa-acum-20271674</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Transformarea-incredibila-a-Larisei-modelul-care-a-cucerit-lumea-acum-15-ani.-Cum-a-ajuns-sa-arate-si-cu-ce-se-ocupa-acum-1400x860.png"/><br/><p>Larissa Riquelme (40 de ani), modelul care a cucerit lumea acum 15 ani, la Cupa Mondială de fotbal din 2010, Africa de Sud, a suferit o transformare incredibilă pe mai multe planuri.</p>
<p>Fizicul ei s-a schimbat, dar arată în continuare impecabil. În același timp, a început o carieră pe care nu mulți o anticipau.</p>
<h2><span>Larissa Riquelme, modelul care a făcut furori la Cupa Mondială din 2010, a debutat din postura de comentatoare TV</span></h2>
<p><span>Larissa Riquelme a rămas în mintea celor mai mulți dintre microbiști datorită aparițiilor de la Campionatul Mondial din 2010, Africa de Sud</span>, acolo unde a făcut senzație cu ipostazele incendiare în care a pozat.</p>
<p>La fel cum <span>Ivana Knoll a profitat de pe urma aparițiilor de la Cupa Mondială 2022</span>, Larissa a rămas relevantă și după încheierea turneului final și a beneficiat din plin de pe urma celebrității pe care și-a creat-o.</p>
<p>Ea este urmărită de milioane de persoane pe rețelele de socializare, însă de curând a decis să își ia un job cu normă întreagă și a devenit comentatoare la o televiziune din Paraguay.</p>
<p>Potrivit <span>Marca.com</span>, debutul și l-a făcut chiar în runda precedentă a preliminariilor sud-americane pentru Campionatul Mondial. Pe 10 septembrie, Paraguay a evoluat în deplasare cu Peru și s-a impus la limită, scor 1-0. Însă, acest rezultat a permis naționalei din Paraguay să rămână în primele 6 reprezentative, poziții care duc direct la turneul final din SUA, Mexic și Canada.</p>
<p>„Am trăit unul dintre acele momente care rămân întipărite în sufletul meu pentru totdeauna. Când am plecat de pe teren, am găsit atâția oameni care mă așteptau… cu îmbrățișări, zâmbete și chiar lacrimi. Acea afecțiune sinceră este cel mai mare dar pe care îl iau înapoi din Lima și Peru. Vă mulțumesc că m-ați făcut să mă simt atât de iubită, atât de acasă. Nu am cuvinte să descriu ceea ce simt, doar o recunoștință infinită. Vă voi purta în inima mea pentru totdeauna!”, a scris Larissa Riquelme, după ce a debutat din postura de comentatoare TV.</p>
<h2><span>Cu ce poreclă s-a ales după World Cup 2010</span></h2>
<p>După turneul final de acum 15 ani, din Africa de Sud, Larissa Riquelme s-a ales cu porecla de „Prietena Cupei Mondiale”. Aparent, acest supranume i-a fost pus de jurnaliștii de la Marca, pentru care vedeta din Paraguay a avut ulterior de spus câteva cuvinte frumoase.</p>
<p>„Le mulțumesc celor de la Marca pentru că m-au numit Prietena Cupei Mondial”, a declarat Larissa, într-un dialog cu jurnalistul paraguayan Vincente Ortega.</p>
<p>Prin intermediul aceleiași reacții, ea a făcut și o propunere îndrăzneață pentru iberici:</p>
<p>„Nu m-ar deranja să mă dezbrac de tot și să mă afișez cu culorile Spaniei pictate pe corp”, a adăugat Larissa Riquelme, care nu a avut ocazia de pune în aplicare această provocare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabi Tamaş şi Dan Alexa, într-o sărăcie de nedescris. Imagini cu locurile mizere în care fotbaliştii milionari au dormit în Asia Express</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gabi-tamas-si-dan-alexa-intr-o-saracie-de-nedescris-imagini-cu-locurile-mizere-in-care-fotbalistii-milionari-au-dormit-in-asia-express-20271865</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gabi-Tamas-si-Dan-Alexa-intr-o-saracie-de-nedescris.-Imagini-cu-locurile-mizere-in-care-fotbalistii-milionari-au-dormit-in-Asia-Express-1400x746.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gabi Tama</span><span class="cf0">ș și Dan Alexa au fost nevoiți să doarmă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n condi</span><span class="cf0">ții mizere, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-o s</span><span class="cf0">ărăcie lucie, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n show-ul Asia Express din acest an.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cuplul de fotbali</span><span class="cf0">ști milionari n-au avut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncotro </span><span class="cf0">și au acceptat să-și facă somnul de noapte </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">cazări de nedescris </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cuvinte.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Gabi </span><span class="cf2">Tamaş</span> <span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> Dan Alexa</span> <span class="cf2">au dormit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n condi</span><span class="cf0">ții mizere </span><span class="cf0">la </span><span class="cf2">Asia Express</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cuplul </span><span class="cf2">Tamaș și Alexa </span><span class="cf0">s-au v</span><span class="cf0">ăzut </span><span class="cf0">pu</span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ța faptului </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mplinit </span><span class="cf0">și <span>au fost nevoiți să </span></span><span class="cf2"><span>doarmă într-o sărăcie lucie</span> în show-ul Asia Express. </span><span class="cf2">C</span><span class="cf0">ei doi fo</span><span class="cf0">ști fotbaliști celebri </span><span class="cf0">nu au avut alternative prea multe </span><span class="cf0">și </span><span class="cf2">au acceptat </span><span class="cf0">p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă </span><span class="cf2">să</span><span class="cf0">–</span><span class="cf0">și tragă sufletul noaptea </span><span class="cf2">în cazări </span><span class="cf0">mizere. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Foarte bine pe caz</span><span class="cf0">ări </span><span class="cf1">în prima etap</span><span class="cf4">ă. D</span><span class="cf1">uminic</span><span class="cf4">ă o luăm de la capăt”, a scris Gabi Tamaș pe Instagram.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Noul sezon </span><span class="cf1">din Asia Express vine cu un itinerariu senzațional, prin Filipine, Vietnam și Coreea de Sud. </span><span class="cf2">Finala acestei ediții va avea loc </span><span class="cf3">în s</span><span class="cf1">enza</span><span class="cf1">ționalul </span><span class="cf3">Seul</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Drumul Eroilor </span><span class="cf1">îi are </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n competi</span><span class="cf1">ție </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n acest an urm</span><span class="cf1">ătoarele cupluri</span><span class="cf4">: </span><span class="cf2">Mara Bănică </span><span class="cf4">– </span><span class="cf2">Serghei Mizil, Raluca Bădulescu </span><span class="cf4">– Florin (</span><span class="cf4">fopstul</span><span class="cf4"> ei so), </span><span class="cf2">Anda Adam </span><span class="cf4">– </span><span class="cf2">Joseph, Catinca Roman </span><span class="cf4">– C</span><span class="cf1">ălina (</span><span class="cf2">fiica ei), Ștefan Floroaica – Alexandru Ion, Alina </span><span class="cf2">Pușcău</span><span class="cf2"> – Cristina (prietena ei), Gabriel Tamaș – Dan Alexa, Emil </span><span class="cf2">Rengle</span><span class="cf2"> – Alejandro (iubitul lui) și Karmen și Olga </span><span class="cf2">Barcari</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20271884" decoding="async" height="748" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Screenshot-2025-09-13-180147-2.png" width="560"/></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2></h2>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Chirurgul” a refuzat de două propunerea venită de la Antena 1. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">N</span><span class="cf2">-ai ce să cauți acolo, că te faci de râs</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gabi Tamaș și cu Dan Alexa au dezvăluit cum au decis să participe la Asia Express 2025. Se pare că, </span><span class="cf0">ex-mijloca</span><span class="cf0">șul </span><span class="cf1">a refuzat de dou</span><span class="cf4">ă ori oferta venită de la Antena 1, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf4">ă p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf4">ă la urmă a acceptat, și asta deoarece <span>a dorit să facă echipă </span>cu Gabi Tamaș. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Am refuzat de dou</span><span class="cf4">ă ori oferta pentru acest sezon. Apoi am acceptat </span><span class="cf1">în primul rând datorit</span><span class="cf4">ă partenerului, Gabi Tamaș, pentru că eu nu aș fi mers cu altcineva. </span><span class="cf1">Îl </span><span class="cf4">știam foarte bine. Apoi copiii mei, pentru că n-au crezut nicio secundă că pot să fac față la </span><span class="cf1">«Asia Express». </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Eu ne</span><span class="cf4">știind ce </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf1">«Asia Express», nu m</span><span class="cf4">ă uitasem niciodată. Chiar fiica mea a </span><span class="cf1">început s</span><span class="cf4">ă r</span><span class="cf1">âd</span><span class="cf4">ă: </span><span class="cf1">«Tat</span><span class="cf4">ă, n-ai ce să cauți acolo, că te faci de r</span><span class="cf1">âs»! </span><span class="cf4">Și ăla a fost un moment </span><span class="cf1">în care am zis: «B</span><span class="cf4">ă, ia să văd dacă pot să mă descurc</span><span class="cf1">»! </span><span class="cf4">Și așa am acceptat”, a spus Dan Alexa </span><span class="cf1">în exclusivitate pentru <span>Libertatea</span>.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
