<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Răsturnare de situație. Pique și Shakira s-au împăcat și vorbesc din nou fără intermediar după 3 ani de războaie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/rasturnare-de-situatie-pique-si-shakira-s-au-impacat-si-vorbesc-din-nou-fara-intermediar-dupa-3-ani-de-razboaie-20337226</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Rasturnare-de-situatie.-Pique-si-Shakira-s-au-impacat-si-vorbesc-din-nou-fara-intermediar-dupa-3-ani-de-razboaie.jpg"/><br/><p>Răsturnare de situație în cazul lui Gerard Pique (38 de ani), fosta vedetă a FC Barcelona, și a Shakirei (48 de ani), celebra cântăreață din Columbia, la 3 ani de la una dintre cele mai mediatizate despărțirii din lumea mondenă. Cei doi s-au împăcat și își vorbesc din nou fără intermediar. Cei doi sunt părinții a doi băieți, iar recent columbianca a subliniat că fostul fotbalist a avut un impact pozitiv asupra educației copiilor, aceasta fiind una dintre puținele ocazii din ultimii trei ani, marcați de războieli între foștii parteneri, când Shakira și-a exprimat public aprecierea față de tatăl copiilor săi.</p>
<p>În cei trei ani de la anunțul separării dintre Pique și Shakira, un anunț care a uimit pe toată lumea, comunicarea a fost una indirectă, prin reproșuri publice, avocați sau <span>prin intremediul cântecelor cu mesaje dure la adresa fostului fotbalist</span>.</p>
<h2><span>Pique și Shakira s-au împăcat și vorbesc din nou fără intermediar după 3 ani  de la „divorț”</span></h2>
<p>Pique și Shakira au îngropat securea războiului și vorbesc din nou, după 3 ani de la despărțirea care a ținut prima pagină, ca urmare a celebrității pe care fiecare dintre cei doi o au. Fosta vedetă a FC Barcelona și cunoscuta cântăreață au format un cuplu din 2010, când s-au întâlnit la Campionatul Mondial de fotbal din Africa de Sud, dar<span> nu s-au căsătorit; nici măcar nașterea celor doi băieți nu i-a făcut să se răzgândească</span>.</p>
<p>Potrivit revistei <span>Vanitatis</span>, fostul cuplu și-a reluat comunicarea directă, prin apeluri și mesaje, lăsând astfel în urmă perioada dificilă în care discuțiile erau prin intermediari – fratele artistei sau avocații, ori prin cântecele cu mesajele tăioase la adresa fostului partener, mai ales după ce Pique și-a refăcut viața sentimemtală și a apărut public alături de Clara Chia.</p>
<p>De altfel, artista a avut succes cu seria de cântece în care a transformat durerea în răzbunare, asta în timp ce Pique a încercat să-și păstreze relația departe de lumina reflectoarelor, cu atât mai mult cu cât tensiunea dintre foștii parteneri era tot mai vizibilă.</p>
<h2><span>Shakira, mutare la Miami</span></h2>
<p>Distanțarea  dintre Shakira și Pique a fost una profundă, după ce artista a decis să se mute la Miami, alături de cei doi copii, asta în timp ce fostul internațional a preferat să rămână la Barcelona. În ciuda războielilor dintre Shakira și Pique, acesta din urmă a sprijinit-o în perioada în care artista se afla în turneu și a mers la Miami, unde a stat cu fiii săi, spre disperarea iubitei, care<span> și-a văzut relația pusă în pericol</span>.</p>
<p>Ceea ce se întâmplă în prezent, o revenire la sentimente mai bune între Pique și Shakira, părea de neconceput în urmă cu câteva luni. De altfel, semne ale unei posibile reconcilieri între foștii parteneri au fost recent, când pentru prima dată după multă vreme, Shakira a făcut referiri pozitive la adresa lui Pique. Concret, într-un interviu, columbianca a recunoscut că „disciplina și comportamentul exemplar al copiilor ei se datorează și tatălui acestora”, scrie <span>Sport</span>.</p>
<p>Iar acest moment, de cotitură, poate fi considerat unul relevant, având în vedere că deși nu mai formează un cuplu, cei doi au împreună doi fii, iar aceștia au nevoie de stabilitate pentru o bună dezvoltare, în special cea emoțională.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lucian Bute respectă și în Canada tradiția tăierii porcului de Crăciun: „Aici e la fel ca acasă”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/lucian-bute-respecta-si-in-canada-traditia-taierii-porcului-de-craciun-aici-e-la-fel-ca-acasa-special-20337114</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Lucian-Bute-respecta-si-in-Canada-traditia-taierii-porcului-de-Craciun-„Aici-e-la-fel-ca-acasa.jpg"/><br/><p>Pentru că sărbătoarea Crăciunului se apropie cu pași mari, Lucian Bute, legendarul campion mondial la box profesionist, stabilit în prezent în Canada, la Montreal, a acceptat să deschidă cartea amintirilor.</p>
<p>De asemenea, i-a făcut plăcere, în dialogul cu <span>ProSport</span>, să răsfoiască pagini de neuitat din timpul pregătirii și întâmpinării Crăciunului, așa cum se întâmpla în timpul copilăriei lui.</p>
<h2><span>Lucian Bute nu uită de Crăciun tradițiile din România, pe care le aplică în Canada</span></h2>
<p>„Sărbătoarea Crăciunului, așa cum o trăiam noi, acasă, la Pechea, în timpul copilăriei și adolescenței nu o voi putea uita vreodată. Era o tradiție ca la tăierea porcului să ne strângem mai mulți prieteni la pomana porcului pentru a mânca șorici.</p>
<p>Abia așteptam acel moment. Tata îi servea pe bărbați cu vin făcut de el, iar noi, copiii ne zbenguiam de fericire cu fâșia de șorici cald pe care nu ne lăsam până nu o terminăm.</p>
<p>O tradiție care se respectă și astăzi la țară”, a povestit Bute.</p>
<p>Marele campion de azi aștepta cu nerăbdare venirea lui Moș Crăciun pentru că atunci era momentul dulciurilor. „Tata lucra la Combinatul Siderurgic din Galați și doar de Crăciun primeam dulciuri, banane și portocale pentru că se știe că până la Revoluție pe toate acestea le puteai vedea mai mult în cărți.</p>
<p>Pentru mine, tata era Moș Crăciun. Știam că în Ajunul Crăciunului vine acasă încărcat cu aceste bunătăți care în acea vreme erau rarități în România”, a mai povestit Lucian Bute.</p>
<h2><span>Umbla cu colindatul și respecta tradiția</span></h2>
<p>Datinile străbune, moștenite din generație în generație reprezintă și astăzi în comuna Pechea, ca mai peste tot în țară, filonul de bază al tradițiilor românești.</p>
<p>Alergam cât era ziua de mare cu copiii la colindat. Voiam să nu ne scape nici o casă. Iar de Crăciun îmbrăcam haine frumoase și mergeam cu mama la biserică. Totul era ca într-o poveste”, a punctat Lucian Bute, nu fără emoție.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20327525" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/bute-la-pescuit555-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/bute-la-pescuit555-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/bute-la-pescuit555-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/bute-la-pescuit555-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/bute-la-pescuit555.jpg 1500w" width="1050"/></p>
<h2><span>Nu a fost niciodată Moș Crăciun</span></h2>
<p>Chiar dacă nu s-a costumat niciodată în Moș Crăciun, fostul mare pugilist a oferit tot timpul cadouri de Crăciun, în special celor nevoiași.</p>
<p>„Îmi aduc aminte cu emoție că de fiecare dată când veneam acasă căutam câteva familii nevoiașe cărora le cumpăram ceea ce aveau nevoie. Copiii se bucurau cel mai tare, pentru că primeau dulciuri.</p>
<p>Așa, fapte bune am făcut și continui să fac nu doar de Crăciun. Dar, prefer să nu vorbesc despre ele. Rămân acolo, în sufletul meu”, a adăugat el.</p>
<h2><span>Tradițiile păstrate și în Canada</span></h2>
<p>Pe cei doi copii ai săi, Lucian i-a crescut cu respectarea acestor datini de Crăciun pe care el le știe din România.</p>
<p>„Mergem împreună la colindat, la prietenii români pe care-i avem aici. Au învățat multe colinde. Inclusiv la tăierea porcului, pentru că, poate o să vă surprindă, dar și în Canada se taie porcul de Crăciun.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, i-am învățat să facă și ei fapte bune de Crăciun și nu numai”, a încheiat Lucian Bute.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Hotelul Simonei Halep din Poiana Brașov a anunțat lista invitaților de Revelion, după controversele cauzate de prețuri: „Va fi o atmosferă galantă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/hotelul-simonei-halep-din-poiana-brasov-a-anuntat-lista-invitatilor-de-revelion-dupa-controversele-cauzate-de-preturi-va-fi-o-atmosfera-galanta-20337444</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Hotelul-Simonei-Halep-din-Poiana-Brasov-a-anuntat-lista-invitatilor-de-Revelion.webp"/><br/><p>În condițiile în care mai mulți turiști au ironizat prețul cerut de Simona Halep pentru petrecerea de Revelion, reprezentanții hotelului au anunțat că evenimentul va avea o atmosferă de lux.</p>
<p class="clip_int">Simona Halep <span>a stârnit controverse cu pachetele de Revelion</span>, la hotelul ei din Poiana Brașov: pentru un sejur de patru zile, prețurile încep de la 1.430 de euro per persoană și ajung până la 2.080 de euro pentru camerele premium.</p>
<p>Angajații campioanei tenisului sugerează însă că prețurile sunt justificate, având în vedere programele artistice pregătite: atmosfera urmează să fie animată de mai mulți artiști.</p>
<h2><span>Cine sunt invitații speciali la Revelionul organizat de Simona Halep la Poiana Brașov</span></h2>
<p>Hotelul Simonei Halep din Poiana Brașov a anunțat că a început pregătirile pentru Anul Nou, dezvăluind lista invitaților speciali care le vor cânta turiștilor: Alessandro &amp; Guya Canino, Mirela Ursache, Giorgio Ciabattoni, DJ Andrei Wab și Mrs. Saxy: „Pregătirile pentru Revelion au început… și ne bucurăm sincer de energia care se strânge în jurul acestei seri. Nu e doar un eveniment, e felul nostru de a întâmpina un An Nou cu energie bună, atmosferă elegantă și oameni frumoși aproape.</p>
<p>Anul acesta, îi avem alături pe extraordinarii Alessandro &amp; Guya Canino, Mirela Ursache, Giorgio Ciabattoni și DJ Andrei Wab… iar seara va avea și un moment aparte prin energia și eleganța aduse de Mrs. Saxy.</p>
<p>Ei sunt artiști care aduc emoție, ritm și o vibrație caldă exact pe gustul nostru. Lucrăm la fiecare detaliu cu grijă pentru o seară care să aducă bucurie și lumină exact așa cum merită începutul unui Nou An”, au precizat reprezentanții hotelului Simonei Halep pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DRjjU6oDEne/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Hotel Simona Halep – Poiana Brașov (@hotelsimonahalep.poianabrasov)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Mai mulți turiști au fost contrariați de prețurile pentru sejurul de lux la hotelul Simonei Halep</span></h2>
<p>În condițiile în care cel mai ieftin pachet de Revelion la hotelul Simonei Halep din Poiană costă 1.430 de euro de persoană (7.247) de lei, mai mulți internauți s-au arătat contrariați:</p>
<p>„Cu 750 de euro, merg 7 zile în Abu Dhabi, de Revelion”, a scris o turistă în secțiunea de comentarii a anunțului hotelului, în timp ce altcineva a comentat ironic: „Se poate plăti cu fonduri europene? Că la ce prețuri aveți, Dubai sau Coasta de Azur sunt pantaloni scurți”.</p>
<p>Un cuplu ar trebui să achite minim 2.860 de euro (aproximativ 14.569 lei) pentru a se caza între 30 decembrie și 3 ianuarie și a petrece Revelionul la <span>hotelul Simonei Halep de la munte.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Bolojan, făcut praf de românul care are pensie de peste 5.000 de euro: „Va fi cel mai detestat. Săracii n-au ce mânca!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ilie-bolojan-facut-praf-de-romanul-care-are-pensie-de-peste-5-000-de-euro-va-fi-cel-mai-detestat-saracii-n-au-ce-manca-20337521</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ilie-Bolojan-facut-praf-de-romanul-care-are-pensie-de-peste-5.000-de-euro-„Va-fi-cel-mai-detestat.-Saracii-n-au-ce-manca.jpg"/><br/><p>Ilie Bolojan, premierul României, a fost făcut praf de Dumitru Dragomir, fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal.</p>
<p>Omul de afaceri consideră că politicianul va fi cel mai detestat din toată istoria politicii românești, având în vedere măsurile de austeritate luate.</p>
<h2><span>Ilie Bolojan, făcut praf de românul care are pensie de peste 5.000 de euro: „Va fi cel mai detestat. Săracii n-au ce mânca!”</span></h2>
<p>Guvernul <span>a luat numeroase măsuri de austeritate</span> care i-au afectat din plin pe români, iar popularitatea lui Ilie Bolojan a scăzut dramatic în rândul cetățenilor români.</p>
<p>În acest context, Dumitru Dragomir l-a criticat și el pe Ilie Bolojan, despre care spune că aplică o agendă a celor de la Bruxelles împotriva dorinței propriului popor.</p>
<p>Dacă acest trend continuă, fostul șef al LPF e convins că Ilie Bolojan va deveni cel mai detestat personaj politic din istoria României, lucru confirmat și la parada de 1 decembrie de la Alba Iulia, acolo unde premierul a fost huiduit și înjurat de către cetățeni.</p>
<p>De asemenea, Dumitru Dragomir consideră că Ilie Bolojan a făcut numeroase greșeli până acum în mandatul de premier, inclusiv decizia de a nu se lega de multinaționale.</p>
<h2><span>Dumitru Dragomir, dezamăgit de Ilie Bolojan: „Știi când trebuia să-și dea demisia?”</span></h2>
<p>Dacă multinaționalele nu au fost afectate de măsurile de austeritate, nu același lucru poate fi spus despre poporul român.</p>
<p>„În permanență, PNL-ul a avut oameni super capabili. L-au adus pe Bolojan. Săracu, el crede că face bine. Bolojan va fi una dintre cele mai detestate figuri politice din istoria României.</p>
<p>El crede că face bine. Domne, când suferă mulțimea, fii atent aici, ce spun eu. Nu te iartă, că ăia săracii n-au ce mânca.</p>
<p>Știi când trebuia să-și dea demisia? Când nu a scos un diftong vis-a-vis de multinaționale, și s-a legat de judecători și de doctori. Unde a greșit? Că s-a legat și de procurori. Dacă l-or ierta ăștia. Fii atent aici, ce spun eu.</p>
<p>El nu știe cu cine s-a pus. Ai înțeles? În momentul când de multinaționale nu scoți un diftong și te legi de medici, de judecători, de procurori, de profesori… S-a terminat. El crede… cine îl apără? Nu există să-l apere cineva, pentru că este imposibil să nu greșească.</p>
<p>Are verde de la Bruxelles să dea cu barda în Dumnezeu precis. Ai înțeles? Dar mie îmi pare rău de el, că el crede că face bine. Ai înțeles?”, a declarat Dumitru Dragomir, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Starea de sănătate a lui Cornel Dinu îl sperie pe bunul său prieten. Prin ce trece „Mister” în singurătate: „Mi se rupe sufletul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/starea-de-sanatate-a-lui-cornel-dinu-il-sperie-pe-bunul-sau-prieten-prin-ce-trece-mister-in-singuratate-mi-se-rupe-sufletul-20337405</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Starea-de-sanatate-a-lui-Cornel-Dinu-il-sperie-pe-bunul-sau-prieten.-Prin-ce-trece-„Mister-in-singuratate.-„Mi-se-rupe-sufletul-1400x632.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cornel Dinu nu o duce deloc bine din punctul de vedere al sănătății, afectat crunt de depresie și alte boli asociate, iar bunul său prieten este extrem de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ngrijorat cu privire la momentele grele pe care le traverseaz</span><span class="cf0">ă cel poreclit </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Mister”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Constantin </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Tică</span><span class="cf0">” </span><span class="cf0">Dănilescu</span><span class="cf0"> dezvăluie că ține legătura cu fostul antrenor dinamovist și i </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">se rupe sufletul” c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l vede pe acesta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n starea teribil</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care a ajuns </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimii ani.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Tică</span><span class="cf0">” </span><span class="cf0">Dănilescu</span><span class="cf0">, speriat de drama pe care o trăiește </span><span class="cf1">Cornel Dinu</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Cornel Dinu </span><span class="cf0">traversează momente extrem de dificile legate de sănătatea precară</span><span class="cf1">, depresie și </span><span class="cf0">singurătate. P</span><span class="cf1">rieten </span><span class="cf0">său bun, </span><span class="cf0">Tică</span> <span class="cf0">Dănilescu</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">este </span><span class="cf0">speriat de <span>perioada teribilă prin care trece</span></span><span class="cf1"><span> „Mister”</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul oficial se la Steaua și de la Dinamo spune că îl mai sună din c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pe fostul antrenor </span><span class="cf1">dinamovist</span><span class="cf0">, cu care se știe din clasa I, și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i transmite s</span><span class="cf0">ănătate și să fie puternic să treacă peste această perioadă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">neagră” a vieții sale. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Mai vorbesc cu Mister Cornel Dinu, îi mai trimit câte un mesaj. Îmi pare rău, s-a cam închis în el. Noi ne știm din clasa I. Îi transmit multă sănătate, iar când îmi răspunde «Mersi, la fel și ție!», parcă mi se rupe sufletul. Am copilărit împreună la Târgoviște. Îmi pare rău pentru starea lui de sănătate. </span><span class="cf3">Cornele</span><span class="cf3">, fii puternic, de la prietenul tău </span><span class="cf3">Tică</span><span class="cf3">!”, a spus </span><span class="cf3">Tică</span> <span class="cf3">Dănilescu</span><span class="cf3">, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf3">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20337421" style="width: 1142px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20337421" class="size-large wp-image-20337421" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1132px) 100vw, 1132px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/DINAMO-BUCURESTI-UTA-2-0LIGA-110.09.2006-1132x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/DINAMO-BUCURESTI-UTA-2-0LIGA-110.09.2006-1132x1400.jpg 1132w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/DINAMO-BUCURESTI-UTA-2-0LIGA-110.09.2006-768x949.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/DINAMO-BUCURESTI-UTA-2-0LIGA-110.09.2006-1243x1536.jpg 1243w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/DINAMO-BUCURESTI-UTA-2-0LIGA-110.09.2006.jpg 1469w" width="1132"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20337421">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Nu s-a hotărât cu cine ține în derby: „L<span class="cf4">e dau </span><span class="cf1">șanse am</span><span class="cf4">ândurora</span>”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Constantin </span><span class="cf0">D</span><span class="cf1">ănilescu</span> <span class="cf1">a vorbit </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">despre <span>Eternul Derby din această seară</span>, care are ca oră de start 20.30, </span><span class="cf4">în </span><span class="cf3">etapa </span><span class="cf4">19 din Superliga. </span><span class="cf3">Ex-conduc</span><span class="cf3">ătorul din fotbalul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">nesc crede c</span><span class="cf3">ă meciul de pe Arena Națională va fi unul echilibrat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n care victoria poate </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">nclina spre oricare dintre cele dou</span><span class="cf3">ă combatante. </span></p>
<p>La final, nea Tică s-a referit și la barajul cu Turcia de anul viitor și apreciaxă că vom avea parte de un duel de „te doare capul” cu trupa lui Vincenzo Montella.</p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„La v</span><span class="cf4">ârsta mea, </span><span class="cf1">țin cu fotbalul. Vreau să fie din ce </span><span class="cf4">în ce mai bine în fotbal, mi-am dorit mult </span><span class="cf1">și pentru națională. Steaua și Dinamo… eu zic că de data asta fiecare poate </span><span class="cf4">înclina victoria </span><span class="cf4">într</span><span class="cf4">-o parte sau alta, le dau </span><span class="cf1">șanse am</span><span class="cf4">ândurora.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ce meci avem cu turcii, te doare capul! Sper</span><span class="cf1">ăm să trecem cu bine. Mi-aș dori enorm să mai văd Rom</span><span class="cf4">ânia la un Mondial</span><span class="cf3">”, a mai spus nea </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Tică</span><span class="cf3">” pentru sursa menționată mai sus</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
