<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ioana Țiriac, vacanță pe măsura numelui pe care îl poartă. Moştenitoarea imperiului lui Ion Țiriac a postat imagini din destinația elitistă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ioana-tiriac-vacanta-pe-masura-numelui-pe-care-il-poarta-mostenitoarea-imperiului-lui-ion-tiriac-a-postat-imagini-din-destinatia-elitista-20248131</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/05/Ioana-Tiriac-mostenitoarea-imperiului-Tiriac-aparitie-sclipitoare-1.jpg"/><br/><p>Ioana Țiriac, singură fiică a lui Ion Țiriac, a plecat în vacanță și și-a încântat urmăritorii pe rețelele de socializare.</p>
<p>Moştenitoarea imperiului lui Ion Țiriac a postat imagini din destinația elitistă, peisajul fiind unul într-adevăr senzațional.</p>
<h2><span>Ioana Țiriac, vacanță pe măsura numelui pe care îl poartă. Moştenitoarea imperiului lui Ion Țiriac a postat imagini din destinația elitistă</span></h2>
<p>Ioana Țiriac, <span>fiica fostului mare tenismen și om de afaceri Ion Țiriac</span>, se bucură din plin de vacanța de vară și trăiește pe picior mare, așa cum era de așteptat.</p>
<p>Tânăra a postat recent câteva imagini dintr-o locație de lux, iar urmăritorii ei au rămas impresionați de peisaje, apusuri spectaculoase și atmosfera de relaxare totală.</p>
<p>Fără să spună exact unde se află, Ioana le-a arătat fanilor pe Instagram că se bucură de soare, mare și tot confortul pe care ți-l poate oferi o destinație de top.</p>
<p>Chiar dacă provine dintr-o familie foarte bogată, Ioana nu e genul care să epateze. Postează rar și discret, dar de fiecare dată o face cu bun gust. Nici vacanța asta nu face excepție, nu vedem opulență exagerată, ci mai degrabă rafinament și stil.</p>
<p>Fiica lui Ion Țiriac a fost mereu o prezență elegantă, iar fanii o apreciază nu doar pentru numele pe care îl poartă, ci și pentru felul ei de a fi.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20248150" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 787px) 100vw, 787px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-787x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-787x1400.jpg 787w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-768x1366.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n-864x1536.jpg 864w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/530461998_634416165974816_4810612539874128842_n.jpg 1073w" width="787"/></p>
<h2><span>Cine este Ioana Țiriac, singura fiică a miliardarului Ion Țiriac</span></h2>
<p>Ioana Natalia Țiriac este fiica omului de afaceri Ion Țiriac și jurnalistei Sophie Ayad, din relația lor începute în Germania în anii ’90</p>
<p>Ioana și-a făcut studiile în Statele Unite ale Americii, specializându-se în economie și, conform unor surse, a studiat și jurnalism la Universitatea din Miami.</p>
<p>După absolvire, Ioana a ales să își clădească o carieră independentă de afacerile familiei, devenind agent imobiliar într-o firmă prestigioasă din Emiratele Arabe Unite</p>
<p>Pe lângă carieră, Ioana este pasionată de călătorii, artă, design, implicare filantropică și evenimente culturale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Divorțul care zguduie lumea milionarilor. Și-au anunțat despărțirea după 26 de ani: „Rămânem cei mai buni prieteni”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/divortul-care-zguduie-lumea-milionarilor-si-au-anuntat-despartirea-dupa-26-de-ani-ramanem-cei-mai-buni-prieteni-20248024</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Divortul-care-zguduie-lumea-milionarilor.-Si-au-anuntat-despartirea-dupa-26-de-ani-„Ramanem-cei-mai-buni-prieteni.jpg"/><br/><p>Divorțul dintre Petr Cech (43 de ani), legenda lui Chelsea, și Martina zguduie lumea milionarilor. Cei doi și-au anunțat despărțirea după 26 de ani de relație și 22 de mariaj, pe social media.</p>
<p>Fostul portar al lui Chelsea și Arsenal a făcut respectiva postare, Martina fiind „etichetată”, iar mesajul transmis a ținut să puncteze că relația dintre cei doi va rămâne bună în continuare, având în vedere că au doi copii împreună.</p>
<p>Acest divorț vine la scurt timp după cel al lui <span>Bastian Schweinsteiger și Ana Ivanovic</span>, încheiat după nouă ani.</p>
<h2><span>Și-au anunțat despărțirea după 26 de ani</span></h2>
<p>Potrivit unei postări făcute de Petr Cech pe contul său de Instagram, unde a fost pus anunțul despărțirii, cei doi vor rămâne „cei mai buni prieteni”, semn că divorțul se face în condiții civilizate, fără scandalurile aferente despărțirilor, asta și pentru că cei doi au împreună doi copii, Adela (17 ani) și Damian (16 ani).</p>
<p>„Martina și cu mine suntem triști să anunțăm că ne despărțim după 26 de ani împreună. Rămânem cei mai buni prieteni și suntem extrem de mândri de cei doi copii ai noștri”, a scris Petr Cech în „povestea” distribuită de el, în care apare alături de Martina, 43 de ani, care îl sărută pe obraz.</p>
<p>Petr și Martina s-au întâlnit în liceu în 1999 și s-au căsătorit patru ani mai târziu. Au devenit părinți în timp ce Petr Cech era portarul celor de la Chelsea (2004-2015).</p>
<h2><span>Cei doi copii îi calcă pe urme lui Petr Cech</span></h2>
<p>Legătura dintre sportul practicat de Cech și cei doi copii ai cuplului este una foarte puternică, deoarece ambii îi calcă pe urme. Adela este fundaș la Fulham și naționala U17 a Cehiei, în timp ce Damian este portarul echipei Cottagers, cu care a semnat primul său contract profesionist.</p>
<p>„Nu mi-am împins copiii să se apuce de fotbal, dar ei au descoperit acest sport oricum. Ei pur și simplu trăiesc cu numele meu, așa că au fost ținta comparațiilor încă de când erau mici”, a declarat Cech, citat de <span>The Mirror</span>.</p>
<p>Petr Cech s-a retras din fotbal în vara lui 2019, însă nu stă departe de sport și s-a reprofilat. Astfel, la numai câteva luni, <span>Cech a debutat în hochei, ca portar</span>, și a fost „omul meciului” încă de la prima partidă oficială jucată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, pusă oarecum într-o situație umilitoare, a răbufnit și le-a dat o palmă! Victorie în 46 de minute cu o autoritate zdrobitoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-pusa-oarecum-intr-o-situatie-umilitoare-a-rabufnit-si-le-a-dat-o-palma-victorie-in-46-de-minute-cu-o-autoritate-zdrobitoare-20248050</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-pusa-oarecum-intr-o-situatie-umilitoare-a-rabufnit-si-le-a-dat-o-palma-Victorie-in-46-de-minute-cu-o-autoritate-zdrobitoare-1400x933.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani – 138 WTA) a fost pusă într-o situație nedorită la turneul de la Cleveland, pe care l-a început din faza calificărilor, însă le-a dat imediat o palmă organizatorilor.</p>
<p>Românca a arătat care este adevăratul ei nivel și a încheiat partida în doar 46 de minute, cu o victorie care nu a lăsat loc de interpretări, scor 6-1, 6-0.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, demonstrație de forță după ce a fost pusă să joace din calificări la Cleveland. A spulberat-o pe favorita locală Anna Frey</span></h2>
<p><span>Sorana Cîrstea traversează o formă foarte bună și recent a ajuns până în optimi</span> la turneul de la Cincinnati. Din păcate, acolo a dat peste poloneza <span>Iga Swiatek, care a eliminat-o în două seturi, scor 6-4, 6-3</span>.</p>
<p>Imediat după eliminarea de la Cincinnati, Sorana Cîrstea a acceptat invitația de a participa la un alt turneu organizat în Statele Unite ale Americii, anume Cleveland, însă organizatorii i-au făcut neplăcuta surpriză de a o pune să joace din calificări.</p>
<p>În replică, Sorana le-a dat o palmă americanilor și a umilit-o pe una dintre favorite locale, Anna Frey, pe care a nimicit-o în două seturi, scor 6-1, 6-0.</p>
<p>Sorana s-a impus cu o autoritate zdrobitoare și a avut nevoie de doar 46 de minute pentru a părăsi suprafața de joc: 25 de minute a durat primul set și alte 21 de minute a durat cel de-al doilea act.</p>
<h2><span>Ce urmează pentru Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>În runda următoare a turneului de la Cleveland, Sorana Cîrstea va da peste elvețianca Rebeka Masarova (26 de ani, 105 WTA), astfel că disputa se anunță a fi, teoretic, ceva mai dificilă.</p>
<p>Masarova a trecut și ea fără emoții peste meciul din calificări, după ce a învins-o pe Daphnee Mpetshi Perricard în două seturi, scor 6-3, 6-1.</p>
<p>Sorana Cîrstea și Rebeka Masarova vor fi la prima lor dispută din circuitul WTA, iar partida este programată să înceapă duminică, 17 august 2025, nu mai devreme de ora 17:00.</p>
<p>Turneul „Tennis in the Land”, organizat la Cleveland, pune la dispoziție în 2025 premii totale în valoare de 275.094 de dolari. În eventualitatea în care va câștiga competiția, Sorana Cîrstea își va asigura un cec de 36.300 de dolari. Finalista primește doar 21.484 dolari, în timp ce o prezență în faza semifinalelor vine la pachet cu un cec în valoare de 11.970 de dolari.</p>
<p>Însă, motivul principal pentru care Sorana Cîrstea se află în Statele Unite ale Americii este reprezentat de ultimul turneu de Grand Slam al anului, US Open, care e programat să debuteze pe 24 august și să se încheie două săptămâni mai târziu, pe 7 septembrie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu ies singură la plimbare pe stradă”. A intrat spaima în Emma Răducanu după ce a pățit la Dubai</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nu-ies-singura-la-plimbare-pe-strada-a-intrat-spaima-in-emma-raducanu-dupa-ce-a-patit-la-dubai-20248030</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-ies-singura-la-plimbare-pe-strada.-A-intrat-spaima-in-Emma-Raducanu-dupa-ce-a-patit-la-Dubai-1400x933.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu (22 de ani – 39 WTA), jucătoare de tenis din Marea Britanie cu origini românești, trăiește în continuare în teroare, după ce un obsedat a băgat spaima în ea la Dubai.</p>
<p>Pe scurt, este vorba despre un bărbat care a urmărit-o pe sportivă timp de mai multe zile și care și-a făcut apariția inclusiv la un meci, în primele rânduri.</p>
<h2><span>Emma Răducanu nu s-a vindecat după episodul de groază trăit la Dubai. Ce face de frica hărțuitorilor</span></h2>
<p>Sportivele de elită din întreaga lume se confruntă cu tot mai multe probleme din cauza hărțuitorilor care nu le dau pace, atât pe internet, cât și în viața reală.</p>
<p><span>Coco Gauff, una dintre cele mai valoroase jucătoare din circuitul WTA, a mărturisit în 2025 că trăiește cu frică</span> din cauza obsedaților care o urmăresc. Îngrijorător e faptul că este vorba despre aceleași fețe mai mereu, ceea ce le determină pe sportive să trăiască în teroare.</p>
<blockquote><p>Nu știu cum se întâmplă. După părerea mea, cred că cineva din aeroport le dezvăluie aceste lucruri”, a spus Gauff, care a sugerat că a fost așteptată în repetate rânduri de aceiași bărbați, dar la aeroporturi diferite.</p></blockquote>
<p><span>Emma Răducanu e o altă sportivă din elita WTA care a ajuns să se teamă pentru viața ei din cauza unui obsedat</span> care o urmărește și care a terifiat-o în cadrul unei competiții de la Dubai.</p>
<p>Hărțuitorul a urmărit-o pe sportiva cu origini românești timp de mai multe zile și chiar și-a făcut apariția la un meci, în primele rânduri. În mod evident, aceste detalii le afectează pe jucătoare inclusiv în timpul meciurilor de tenis și nu mai pot performa la adevărata lor capacitate.</p>
<p>Eliminată de la Cincinnati în al doilea ei meci, scor (3)6-7, 6-4, (5)6-7 de Aryna Sabalenka, Emma Răducanu a mărturisit că încă nu s-a vindecat după episodul de groază pe care l-a trăit la Dubai. De frica hărțuitorilor, ea iese la plimbare exclusiv însoțită:</p>
<blockquote><p>Ceea ce s-a întâmplat la Dubai a fost cel mai rău lucru pe care l-am trăit vreodată. După acel episod, mi-a fost foarte greu să mai ies singură. Încerc mereu să am pe cineva lângă mine care să îmi poată păzi spatele. Da, nu mai ies singură la plimbare”, a declarat Emma Răducanu, citată de <span>As.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Emma Răducanu a mai avut un necaz similar și în 2021</span></h2>
<p>Partea și mai terifiantă pentru Emma Răducanu e că nu trece pentru prima oară printr-un astfel de coșmar. Ea a mai fost hărțuită de un bărbat și în 2021, anul în care a cunoscut gloria la nivelul circuitului WTA și în care a câștigat primul și singurul ei titlu de Grand Slam, US Open.</p>
<p>Atunci, ea a avut probleme chiar în Anglia, la Londra, unde are stabilit și domiciliul. Un bărbat s-a prezentat de mai multe ori în fața locuinței ei și a încercat să o abordeze. Din fericire, lucrurile nu au escaladat și Emma Răducanu a putut trece peste acel episod mai ușor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Își pune creierul la contribuție!”. Ion Țiriac e lăudat pentru carisma ieșită din comun de românul care a făcut avere din noroc în Bahamas</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/isi-pune-creierul-la-contributie-ion-tiriac-e-laudat-pentru-carisma-iesita-din-comun-de-romanul-care-a-facut-avere-din-noroc-in-bahamas-20247984</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Isi-pune-creierul-la-contributie.-Ion-Tiriac-e-laudat-pentru-carisma-iesita-din-comun-de-romanul-care-a-facut-avere-din-noroc-in-Bahamas-scaled-e1755413881334-1400x773.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac (86 de ani), legenda tenisului mondial, se află în lumina reflectoarelor chiar și la zeci de ani de la retragerea din sportul alb. Cel mai bogat afacerist român, potrivit Forbes, Ion Țiriac este apreciat pentru ceea ce a reușit în afara terenului de tenis, iar unul dintre cei pe care i-a impresionat și nu a ezitat să îl laude este Ionel Anton, românul care a făcut avere din jocurile de noroc în Bahamas.</p>
<p>Potrivit lui Ionel Anton, cel care a dat lovitura în 2011, când a câștigat 1,35 milioane de dolari, Țiriac „își pune creierul la contribuție”, fără să se gândească la câștig sau la imagine, pentru că aceasta din urmă a fost construită atunci când trebuia.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, lăudat de românul care a făcut avere din jocurile de noroc în Bahamas</span></h2>
<p>Ionel Anton, românul care și-a făcut avere din jocurile de noroc în Bahamas, unde în urmă cu 14 ani dădea lovitura, a vorbit despre Ion Țiriac, miliardarul care l-a impresionat de-a lungul timpului, nu doar prin ceea ce face, dar și prin imaginea pe care o și-a creat-o la nivel internațional. Țiriac s-a remarcat în tenis, unde a făcut pereche cu Ilie Năstase (79 de ani), primul număr 1 ATP din istorie.</p>
<p><span>Averea lui Ion Țiriac este estimată la 2,3 miliarde de dolari</span>, potrivit revistei Forbes, iar în timp, afaceristul român și-a investit banii în domenii diverse: auto, financiar, imobiliar sau sportiv.</p>
<p>„ (n.red. Ce milionar v-a impresionat?) Domnul Țiriac. Prin tot ceea ce face. Face cum simte și-și pune creierul la contribuție. De mulți ani, Ion nu se mai gândește la câți bani câștigă și nici la imagine.</p>
<p>Nu l-a interesat niciodată, pentru că și-a construit imaginea când trebuia. Ca să înțelegi, imaginea lui în Germania, acum 30 de ani, nu o să o aibă niciun președinte al României în următorii 100 de ani. Și nici onoarea sau cuvântul său”, a spus Ionel Anton la <span>Un Podcast</span>.</p>
<h2><span>Țiriac, deschis despre viața de miliardar</span></h2>
<p><span>Viața de miliardar</span> pe care o are Ion Țiriac a fost de multe ori invidiată, însă omul de afaceri susține că acesta vine cu un cost pe măsură, iar dacă ar putea să o ia de la început nu ar mai face aceleași alegeri.</p>
<p>„Nici cămașa asta pe care o am pe mine nu o duc cu mine. În viața asta am făcut ceva. Mă duc mulțumit? Nemulțumit nu sunt, însă aș mai face-o din nou? Niciodată n-aș mai face-o. Numai muncă, muncă și muncă. Merită? Nu! Nu merită”, a declarat Ion Țiriac în emisiunea <span>Școala Sportivă</span>.</p>
<p>Printre investițiile lui Ion Țiriac se numără și cele pentru sportul românesc, făcute prin intermediul fundației sale.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
