<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei și alegerea unei vacanțe de vis: „Bahamas rămâne un reper, Havana un vis repetabil”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/leonard-doroftei-si-alegerea-unei-vacante-de-vis-bahamas-ramane-un-reper-havana-un-vis-repetabil-special-20242794</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/02/Leonard-Doroftei-5-e1738926933147.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Leonard Doroftei (55 de ani), fostul campion mondial la box la profesionist</span> <span class="cf1">și unul dintre cei mai respectați sportivi rom</span><span class="cf0">âni, î</span><span class="cf1">și pregătește cu meticulozitate următoarele vacanțe. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Deși de-a lungul timpului a avut posibilitatea să exploreze nenumărate destinații turistice, există o amintire care i-a rămas </span><span class="cf0">întip</span><span class="cf1">ărită </span><span class="cf0">în suflet: vacan</span><span class="cf1">ța din Bahamas din 2004.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>„Bahamas rămâne un reper, Havana un vis repetabil”, susține Leonard Doroftei</span></h2>
<p class="pf0">Gigi Becali s-a întâlnit zilele trecute cu<span class="cf1"><span> Leonard Doroftei</span>. </span><span><span class="cf1">Prosport</span></span><span class="cf1"> a scris că ambii s-au salutat cordial și au schimbat c</span><span class="cf0">âteva cuvinte</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">E luna vacan</span><span class="cf3">țelor și Leonard Doroftei și-a adus aminte de una memorabilă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„A fost cea mai frumoas</span><span class="cf1">ă vacanță pentru că am fost cu toții. Cea mică nici nu știu dacă </span><span class="cf0">împlinise un an.  </span><span class="cf0">A fost cu adev</span><span class="cf1">ărat o vacanță superbă”, povestește Leonard Doroftei, rememor</span><span class="cf0">ând clipele petrecute al</span><span class="cf1">ături de familie. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pentru el, acea călătorie a fost mai mult dec</span><span class="cf0">ât un simplu concediu </span><span class="cf2">– a fost o experien</span><span class="cf1">ță unică, de unde a rămas cu amintiri de neuitat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe de altă parte, Doroftei </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">și </span><span class="cf0">îndreapt</span><span class="cf1">ă acum privirea către Cuba. O țară pe care a vizitat-o de mai multe ori și care </span><span class="cf0">îl fascineaz</span><span class="cf1">ă prin farmecul și autenticitatea sa. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Îmi place Cuba foarte mult. Mi-ar pl</span><span class="cf1">ăcea să stau mai mult timp </span><span class="cf0">în Havana, s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">țeleg mai bine viața cubanezilor. Am fost </span><span class="cf0">în Cuba de mai multe ori. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Și ca sportiv, ca antrenor, dar și ca turist. Este o țară foarte frumoasă. Stilul lor de viață este unul special, pe care </span><span class="cf0">îl po</span><span class="cf1">ți </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">țelege doar dacă mergi acolo.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Bahamas rămâne un reper, Havana un vis repetabil”, explică el.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Viața cubanezilor, tradițiile autentice și peisajele pitorești toate l-au cucerit pe Leonard Doroftei. El este de părere că o ședere prelungită </span><span class="cf0">în Havana i-ar permite s</span><span class="cf1">ă cunoască </span><span class="cf0">în esen</span><span class="cf1">ță o cultură fascinantă, un univers aparte care </span><span class="cf0">îmbin</span><span class="cf1">ă istoria cu farmecul cotidian.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Răm</span><span class="cf0">âne de v</span><span class="cf1">ăzut c</span><span class="cf0">ând va face pasul spre Havana, dar</span><span class="cf3"> o idee </span><span class="cf0">este </span><span class="cf3">clar</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf0">: fostului mare pugilist îi plac c</span><span class="cf1">ălătoriile alături de soția lui și dorința de a trăi momente exclusiviste și memorabile. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf4">Cine este Leonard Doroftei?</span></h2>
<p class="pf0">Leonard Dotoftei este campion mondial WBA la categoria semi-ușoară (61,9 kg) <span class="cf4">între 5 ianuarie 2002 </span><span class="cf5">și 24 octombrie 2003.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Pe 5 ianuarie 2002 a cucerit titlul de campion mondial profesionist la categoria semi-ușoară a versiunii WBA, </span><span class="cf4">învingându</span><span class="cf4">-l la puncte pe argentinianul Raul Horacio </span><span class="cf4">Balbi</span><span class="cf4">. Pe 31 mai, la Bucure</span><span class="cf5">ști, Doroftei a luptat din nou </span><span class="cf4">împotriva lui </span><span class="cf4">Balbi</span> <span class="cf5">și de data aceasta rom</span><span class="cf4">ânul s-a impus în mod clar.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">A venit apoi </span><span class="cf4">supermeciul</span><span class="cf4"> cu</span><span class="cf5"> americanul Paul </span><span class="cf5">Spadafora</span><span class="cf5">, cont</span><span class="cf4">ând pentru unificarea titlurilor WBA </span><span class="cf5">și IBF, la categoria semi-ușoară. </span><span class="cf4">C</span><span class="cf4">ei trei judec</span><span class="cf5">ători de ring au dat </span><span class="cf4">îns</span><span class="cf5">ă o decizie total greșită, cea de egalitate. Conform statisticii totalului de lovituri care și-au atins ținta, Doroftei a punctat de 344 de ori, </span><span class="cf4">în timp ce </span><span class="cf4">Spadafora</span><span class="cf4"> numai de 259 de ori.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Pe 24 octombrie 2003, Doroftei urma s</span><span class="cf5">ă dispute un meci </span><span class="cf4">împotriva panamezului Miguel </span><span class="cf4">Callist</span><span class="cf4">. Meciul a fost anulat îns</span><span class="cf5">ă după ce rom</span><span class="cf4">ânul a dep</span><span class="cf5">ășit greutatea categoriei sale la c</span><span class="cf4">ântarul oficial.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestul lui Cisotti pentru copilul român care a venit din Italia pentru el la meciurile FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gestul-lui-cisotti-pentru-copilul-roman-care-a-venit-din-italia-pentru-el-la-meciurile-fcsb-20242555</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gestul-lui-Cisotti-pentru-copilul-roman-care-a-venit-din-Italia-pentru-el-la-meciurile-FCSB-1400x822.png"/><br/><p>Juri Cisotti a făcut un gest special pentru copilul care a venit tocmai din Italia să vadă meciurile FCSB.</p>
<p>La meciul cu Drita, <span>Prosport</span> a prezentat povestea copilului român venit din Italia pentru a-și urmări pe viu favoriții pe Arena Națională. Acesta <span>avea atunci o singură dorință</span>: să primească tricoul lui Juri Cisotti, preferatul său din tabăra roș-albastră. Dorința i s-a îndeplinit câteva zile mai târziu când a ajuns la stadionul din Ghencea.</p>
<h2><span>Cel mai mare fan al lui Juri Cisotti și-a îndeplinit visul: a primit tricoul italianului</span></h2>
<p>Puștiul venit tocmai din Italia pentru a urmări <span>meciurile celor de la FCSB </span>a avut parte de o surpriză uriașă prin intermediul influencerului Dasdeniss. Raul a declarat pentru <span>Prosport</span> că jucătorul său preferat de la FCSB este Juri Cisotii, dar nu a reușit să facă o poză cu el. I-a transmis prin intermediul nostru că și-ar dori tricoul italianului și dorința i-a fost îndeplinită câteva zile mai târziu.</p>
<p>Dasdeniss i-a oferit tricoul chiar în prezența noastră la stadion. Raul nu credea că e adevărat ce i se întâmplă și a fost vizibil emoționat când a văzut tricoul cu semnătura jucătorului său preferat. Trebuia să revină în Italia după meciul cu Drita, dar când a auzit că va primi tricoul mijlocașului italian a amânat biletele și va pleca peste două săptămâni.</p>
<blockquote><p>„Cu ajutorul lui Dasdeniss am reușit. Mi-a dat mesaj dacă mă întorc la București că Cisotti îmi dă tricoul. Nu credeam până nu îl vedeam în mână”, a declarat Raul pentru <span>Prosport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Dasdeniss a mers personal la Cisotti să obțină autograful italianului</span></h2>
<p>Tânărul influencer a distribuit un clip video cu momentul în care s-a întâlnit cu Juri Cisotti. Cei doi au discutat câteva minute, iar Denis l-a sunat pe Raul pentru a-i arăta ce cadou i-a pregătit. Tânărului nu i-a venit să creadă iar când l-a văzut pe Cisotti a fost foarte fericit. Cei doi au discutat preț de câteva zeci de secunde. Raul a vorbit în italiană deoarece locuiește acolo cu părinții și cunoaște limba maternă a jucătorului de la FCSB.</p>
<p>Raul le-a purtat noroc favoriților. FCSB a câștigat cu Drita, 3-2, și pornesc cu prima șansă în returul de la Priștina. Tânărul fan al roș-albaștrilor a spus că favoriții săi vor câștiga cu 3-0.</p>
<p>„(Un scor?) 3-0. Sunt foarte optimist, cred că Bîrligea va marca o dublă. Și Chiricheș va marca”, a mai spus puștiul venit din Italia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Olăroiu a transformat ruina din comunism în complex de lux cu 30 de milioane de euro. Cât costă un apartament în noua construcție de la Mamaia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/olaroiu-a-transformat-ruina-din-comunism-in-complex-de-lux-cu-30-de-milioane-de-euro-cat-costa-un-apartament-in-noua-constructie-de-la-mamaia-20242763</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Olaroiu-a-transformat-ruina-din-comunism-in-complex-de-lux-cu-30-de-milioane-de-euro.-Cat-costa-un-apartament-in-noua-constructie-de-la-Mamaia-1-1.jpeg"/><br/><p>Cosmin Olăroiu și familia sa au transformat o ruină din comunism în complex de lux, iar pentru realizarea acestui amplu proiect din Mamaia a fost investită suma de 30 de milioane de euro.</p>
<p>Proiectul a fost unul foarte ambițios, iar în urma transformării vechiului Hotel Mamaia va rezulta o construcție modernă care combină apartamente de vacanță, spații hoteliere, dar și facilități premium.</p>
<p>Complexul cuprinde 95 de apartamente, de la 2 camere până la 5 camere, de tip penthouse, iar prețul unei locuințe din vechiul hotel pornește de la 300.000 de euro, potrivit <span>Click</span>.</p>
<h2><span>Cosmin Olăroiu a transformat vechiul Hotel Mamaia în complex de lux cu 30 de milioane de euro</span></h2>
<p>Cosmin Olăroiu, cu o vastă experiență în campionatele din străinătate, a fost cel care și-a pus amprenta asupra acestui proiect amplu în care a investit 30 de milioane de euro. Astfel, în urma transformării, din imaginea comunistă pe care o avea vechiul Hotel Mamaia a ieșit un complex de lux, cu o suprafață toată de 5.600 de mp, cu 95 de apartamente, dintre care 30 vor funcționa în regim hotelier, ca aparthotel.</p>
<p>Locuințele sunt de la apartamente cu 2 camere (aproximativ 70 mp) la apartamente cu 5 camere (tip penthouse, cu suprafață de până la 350 mp), iar prețurile de vânzare sunt pe măsura investiției, dar și a locației. Astfel, cel mai accesibil apartament pornește de 300.000 de euro. Dintre cele 95 de apartamente, potrivit sursei menționate, 25 și-au găsit deja proprietari.</p>
<p>Cu <span>o avere impresionată făcută în perioada în care a antrenat în străinătate</span>, Cosmin Olăroiu nu a uitat de unde a plecat și a dorit să bage bani în proiectul din România, chiar dacă a avut oferte de a investi inclusiv la Dubai.</p>
<p>„Perioada pe care am petrecut-o în afara ţării mi-a permis să văd foarte multe lucruri frumoase, interesante, din care mi-am dorit tot timpul să aduc și în România. Și să încep ceva care să aducă un plus de valoare pieței autohtone. Tot timpul am preferat să investesc bani mulți în țară.</p>
<p>Pentru mine au existat diferite oportunități. Și în momentul de față am fost solicitat să particip la un alt proiect imobiliar în Dubai. Chiar acum câteva zile, însă am refuzat. Nu mă văd făcând lucrul ăsta în altă parte. Nu știu de ce. Eu prefer să lucrez în România și aici cred eu că e mai multă nevoie de această calitate în plus”, declara Cosmin Olăroiu, în urmă cu ceva timp, la Look TV<span>.</span></p>
<h2><span>Cosmin Olăroiu, succes în afaceri imobiliare</span></h2>
<p>Cosmin Olăroiu nu se află la primul proiect imobiliar. De numele său mai sunt legate alte câteva investiții în acest domeniu.</p>
<p>În București <span>a finalizat ansamblul rezidențial de lux Kiseleff 16</span>, unde se vând unele dintre cele mai scumpe apartamente din Capitală, cu prețuri variind între 4,5 și 9 milioane de euro, iar pe locul fostei fabrici Izolatorul construiește un complex rezidențial format din 7 blocuri turn.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Borcea, ca-n Baywatch! La o zi după naşul Gigi Becali, milionarul a apărut la bustul gol pe iaht şi a uimit cu fizicul său la 55 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristi-borcea-ca-n-baywatch-la-o-zi-dupa-nasul-gigi-becali-milionarul-a-aparut-la-bustul-gol-pe-iaht-si-a-uimit-cu-fizicul-sau-la-55-de-ani-20242268</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cristi-Borcea-ca-n-Baywatch-La-o-zi-dupa-nasul-Gigi-Becali-milionarul-a-aparut-la-bustul-gol-pe-iaht-si-a-uimit-cu-fizicul-sau-la-55-de-ani.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea impresionează cu fizicul său la 55 de ani, la doar o zi după ce Gigi Becali a fost surprins tot la bustul gol pe șantierul din Pipera.</p>
<p><span>Fostul șef de la Dinamo și-a luat câteva zile de pauză</span> și își răsfață soția în insulele Capri, din Italia. Valentina Pelinel își ține la curent fanii cu tot ce face, iar astăzi a postat o imagine alături de Cristi Borcea pe un iaht. Este o imagine rară în care excentricul milionar apare la bustul gol. Se pare că apelează la o dietă asemănătoare cu cea a nașului său, Gigi Becali, care se menține într-o formă de invidiat la 67 de ani.</p>
<h2><span>Cristi Borcea, apariție de Baywatch pe un iaht în insulele Capri</span></h2>
<p>Valentina Pelinel a postat numeroase fotografii din vacanța de lux pe care o petrece alături de soțul său. Cei doi au lăsat copiii acasă și au plecat la mare distanță de țară să petreacă timp împreună. Au ales o destinație faimoasă din Italia. Situată în Marea Tireniană, insula Capri este vestită pentru peisajele superbe și atmosfera exclusivistă.</p>
<p>După ce a imortalizat cele trei stânci emblematice din insulele Capri, Valentina Pelinel s-a urcat pe iaht alături de Cristi Borcea și au mers mai aproape de stâncile Faraglioni. Nu au ezistat să pozeze și aici, iar Cristi Borcea nu s-a sfiit să se afișeze la bustul gol. La 55 de ani arată cea mai bună formă fizică de când a intrat în fotbal. Se menține în formă, mai ales de când formează un cuplu cu fostul fotomodel.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20242302" style="width: 568px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20242302" class="wp-image-20242302" decoding="async" fetchpriority="high" height="813" sizes="(max-width: 558px) 100vw, 558px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/529664610_1953810232125231_2173533049119199705_n-961x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/529664610_1953810232125231_2173533049119199705_n-961x1400.jpg 961w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/529664610_1953810232125231_2173533049119199705_n-768x1119.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/529664610_1953810232125231_2173533049119199705_n-1054x1536.jpg 1054w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/529664610_1953810232125231_2173533049119199705_n.jpg 1078w" width="558"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20242302">FOTO: Instagram</p></div>
<h2><span>Valentina Pelinel, despre stilul de viață adopta</span><span>t alături de soțul său: „Ne preocupă sănătatea”</span></h2>
<p><span>Valentina Pelinel este a treia soție</span> a celebrului milionar alături de care are trei copii: Indira, Rania și Milan. Cei doi se înțeleg de minune, iar fostul fotomodel i-a fost aproape lui Cristi Borcea și în cele mai dificile momente ale vieții. El a renunțat de ceva vreme la fotbal și din cauza problemelor de sănătate.</p>
<p>Într-un interviu acordat anul trecut, Valentina Pelinel a mărturisit că amândoi se preocupă de sănătate și aspectul fizic. Își învață și copiii să aibă un stil de viață sănătos și să facă mișcare.</p>
<blockquote><p>„Atât eu, cât și Cristi ne acordăm timp doar pentru noi doi, ne preocupă sănătatea și aspectul fizic și asta le insuflăm și copiilor. Toți copiii fac foarte mult sport și îi învățam să adopte un stil de viață sănătos. Dar în același timp să se bucure de copilărie având timp liber să facă ceea ce își doresc”, a dezvăluit Valentina pentru <span>Fanatik.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E austeritate și la terasa lui Rică Răducanu din Neptun. Ce prețuri are restaurantul de pe litoral al legendei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/e-austeritate-si-la-terasa-lui-rica-raducanu-din-neptun-ce-preturi-are-restaurantul-de-pe-litoral-al-legendei-20242192</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/E-austeritate-si-la-terasa-lui-Rica-Raducanu-din-Neptun.-Ce-preturi-are-restaurantul-de-pe-litoral-al-legendei-1400x788.jpg"/><br/><p>Rică Răducanu, fostul mare portar de la Rapid, este implicat activ în afacerea familiei din stațiunea Neptun, acolo unde are grijă de restaurantul său cu specific tradițional.</p>
<p>Terasa Sirena este recunoscută pentru meniul său variat și prețurile accesibile, care, deși au crescut față de anul trecut, rămân sub nivelul pieței.</p>
<h2><span>Ce prețuri are restaurantul legendei Rică Răducanu din stațiunea Neptun</span></h2>
<p>Restaurantul Sirena a fost înființat acum mai bine de zece ani de Costică, vărul lui Rică Răducanu, <span>fostul portar</span> fiind implicat în administrarea afacerii abia ulterior. În decursul anilor, afacerea familiei a fost un succes, datorită preparatelor diversificate și a prețurilor semnificativ mai reduse față de concurența de pe litoral.</p>
<p>Deși asocierea lui Rică Răducanu cu terasa din Neptun a fost o lovitură importantă de imagine pentru afacere, în ultimii ani, fostul portar a fost nevoit să închidă restaurantul de multiple ori, <span>suferind o scădere semnificativă a numărului de clienți</span>.</p>
<p>În sezonul estival din 2025, prețurile au suferit o ușoară majorare, dar rămân totuși sub media pieței. Costică, vărul lui Rică Răducanu și bucătar în afacerea familiei, a dezvăluit care este diferența față de anul trecut.</p>
<p>„Avem în meniu și bunătăți tradiționale, nu s-au scumpit cu mult, cu un leu până la patru lei. Un mic costă 5 lei, cam ca în Piața Obor, ciorba de burtă este la prețul de 25 de lei, anul trecut era 22 de lei, deci o majorare cu trei lei.</p>
<p>Ciorba de pește era la 20 de lei, acum costă 24 de lei. Iar pomana porcului, cu carne și mămăliguță costă 35 de lei, e cât în 2024. Acest local este o afacere de familie, Rică este administrator-șef, el ne spune ce să facem, se ocupă și de turiști, le dă autografe. Lumea vine și de dragul lui, aici, la noi, dar și pentru mâncarea delicioasă, o facem cu suflet”, a spus verișorul lui Rică Răducanu, potrivit <span>Click</span>.</p>
<p>Rică Răducanu, optimist și cu zâmbetul pe buze, discută, glumește, oferă autografe, face poze și, uneori, servește clienții care calcă pragul terasei sale din zona La Steaguri. Recent, plin de umor și entuziasm, fostul portar al naționalei i-a invitat pe oameni la restaurantul său.</p>
<p>„Mă cunoaște lumea, mă iubește. Și eu am făcut pentru ei, care vrea să vină la poze, la autografe… facem! (n.r. Nu v-a uitat lumea?) Nu, am față comercială!”, a spus Rică Răducanu pentru <span>Antena Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
