<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce face acum Alexandra King, femeia cu care Ilie Năstase s-a căsătorit în SUA, la o nuntă cu Donald Trump invitat. Actrița a păstrat numele tenismenului român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-face-acum-alexandra-king-femeia-cu-care-ilie-nastase-s-a-casatorit-in-sua-la-o-nunta-cu-donald-trump-invitat-actrita-a-pastrat-numele-tenismenului-roman-20347890</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ce-face-acum-Alexandra-King-femeia-cu-care-Ilie-Nastase-s-a-casatorit-in-SUA-la-o-nunta-cu-Donald-Trump-invitat-e1766326780612.jpg"/><br/><p>Actrița Alexandra King, a doua soție a fostului tenismen român Ilie Năstase, are cum 73 de ani și duce o viață liniștită în Statele Unite ale Americii.</p>
<p>Ilie Năstase (79 de ani), primul lider al clasamentului ATP, a avut cinci căsnicii de-a lungul timpului, extrem de mediatizată fiind cea cu americanca Alexandra King.</p>
<p>Asta și prin prisma faptului că la nunta celor doi a fost prezent Donald Trump, actualul președinte al SUA, care a avut o relație apropiată cu Năstase.</p>
<h2><span>Alexandra King, fosta soție americană a lui Ilie Năstase, nu îl mai simpatizează pe Donald Trump, deși l-a avut invitat la nuntă </span></h2>
<p>Ilie Năstase și Alexandra King s-au căsătorit în 1984, la doi ani după divorțul tenismenului de fotomodelul belgian Dominique Grazia. Nunta a avut loc în SUA și a reunit numeroase celebrități printre invitați, inclusiv pe Donald Trump.</p>
<p data-end="263" data-start="61">Interesant este că Alexandra King nu îl mai simpatizează pe Donald Trump, fiind o susținătoare a democraților și, inclusiv, a fostului președinte Joe Biden, așa cum reiese din postările sale de pe Instagram.</p>
<p data-end="483" data-start="265">Ilie și Alexandra au fost căsătoriți până în 2002 și în timpul mariajului <span>au adoptat doi copii</span>, pe Nicholas și Charlotte. Actrița americană a ales să păstreze numele fostului soț, iar în prezent o cheamă Alexandra King-Năstase.</p>
<h2 data-end="483" data-start="265"><span>Ce căsnicii a mai avut Ilie Năstase</span></h2>
<p data-end="483" data-start="265">După ce a divorțat de Alexandra King, marele tenismen român a luat-o de soție pe Amalia Teodorescu, dar nici această căsnicie nu avea să reziste prea mult (2004-2010).</p>
<p data-end="483" data-start="265">A patra parteneră de viață a lui Năstase a fost Brigitte Sfăt, în perioada 2013-2018, iar actuala soție este Ioana Simon, cu care Ilie <span>se află acum în pragul divorțului.</span></p>
<p data-end="483" data-start="265">Pe lângă Nicholas și Charlotte, copiii adoptați în căsnicia cu Alexandra King, Ilie Năstase mai are două fiice din mariajul cu Amalia, Alessia și Emma, precum și o fiică cu prima soție, Dominique Grazia, pe nume Nathalie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lăsat pe drumuri după Revoluția din 1989, Valentin Ceaușescu a refuzat să ceară despăgubiri, dar ar fi vrut să primească anumite lucruri: „Și le-ar fi dorit înapoi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/lasat-pe-drumuri-dupa-revolutia-din-1989-valentin-ceausescu-a-refuzat-sa-ceara-despagubiri-dar-ar-fi-vrut-sa-primeasca-anumite-lucruri-si-le-ar-fi-dorit-inapoi-20349017</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Lasat-pe-drumuri-dupa-Revolutia-din-1989-Valentin-Ceausescu-a-refuzat-sa-ceara-despagubiri-dar-ar-fi-vrut-sa-primeasca-anumite-lucruri-„Si-le-ar-fi-dorit-inapoi.jpg"/><br/><p>Un oficial de la FRF a dezvăluit cum Valentin Ceaușescu a primit ajutor de la fotbaliști imediat după revoluție, dar și că fiul fostului dictator a refuzat să ceară despăgubiri.</p>
<p>Și după 36 de ani de la Revoluție încă sunt multe povești nespuse despre viața familiei Ceaușescu. Singurul copil rămas în viață al lui Nicolae și Elena Ceaușescu a avut mult de suferit din cauza acțiunilor părinților săi. Valentin Ceaușescu a fost deposedat de bunuri și a fost arestat câteva luni. Jucătorii pe care i-a ajutat să ajungă la echipele mari din București nu l-au uitat și i-au sărit în ajutor imediat după Revoluție.</p>
<h2><span>Lucrurile pe care le-ar fi vrut înapoi Valentin Ceaușescu: „Ar fi avut dreptul să ceară despăgubiri”</span></h2>
<p>Rămas pe drumuri după execuția părinților săi, Valentin Ceaușescu și-a reclădit viața de la 0. I-au fost aproape unii fotbaliști precum Tudorel Stoica, Lăcătuș sau Boloni. Chiar și la lansarea filmului lui Ladislau Boloni<span> a fost prezent alături de componenții Stelei 86</span>, semn că a însemnat mult pentru acea echipă.</p>
<p>Andrei Vochin a povestit prin ce a trecut Valentin Ceaușescu și a precizat că deși ar fi avut dreptul să ceară despăgubiri, fiul fostului dictator nu și-a dorit decât să își recupereze bunurile din casa în care a locuit până în 1989.</p>
<blockquote><p>„L-au ajutat cu bani pentru că nu mai n-avea de unde. El, de exemplu, N-a vrut să se constituie nici măcar parte civilă, pentru că la un moment dat, la mulți ani după Revoluție, s-a dat o lege sau ceva, s-a ajuns la concluzia că cei care au murit la Revoluție și părinții celor care au murit la Revoluție ar avea dreptul să ceară despăgubiri.</p>
<p>La Revoluție a murit și taică-su, știi? Și toată lumea a sărit că Valentin Ceaușescu vrea despăgubi, dar a spus că nu… În rechizitoriu, pentru că apărea că a decedat la Revoluție și taică-su în momentul ăla, i-a spus că nu vreau nimic, nu cere nimic, absolut nimic. El voia, dacă se poate, doar bunurile din casa lui!”, a spus Andrei Vochin, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Ce s-a ales de cei trei copii ai familiei Ceaușescu</span></h2>
<p>Nicolae Ceaușescu s-a căsătorit în 1947 cu Elena Petrescu. Cei doi au avut trei copii: Valentin, Nicu și Zoia.</p>
<p>Nicu Ceaușescu s-a stins din viață pe 26 septembrie 1996, în Viena. Era fiul cel mic al celebrului cuplu din fruntea șefiei României. Considerat un potențial succesor al tatălui său, a fost condamnat la închisoare imediat după Revoluție. S-a îmbolnăvit de ciroză și a decedat într-o clinică departe de țară.</p>
<p>Zoia Ceaușescu s-a stins din viață pe 20 noiembrie 2006. Era cunoscută pentru preocupările intelectuale și colecționară de opere de artă.</p>
<p>Fiul cel mare, <span>Valentin Ceaușescu,</span> a fost fizican. A preferat să ducă o viață discretă atât înainte de 89 cât și după prăbușirea regimului comunist. Are doi copii, Daniel și Alexandra.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Eroul neștiut. Cum a reușit Florin Gardoș să salveze viața unui coechipier, care s-a prăbușit din senin la antrenament</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/eroul-nestiut-cum-a-reusit-florin-gardos-sa-salveze-viata-unui-coechipier-care-s-a-prabusit-din-senin-la-antrenament-20347901</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/gardos-1400x806.jpg"/><br/><p>Florin Gardoș a povestit cum a reușit să salveze viața unui coechipier pe vremea când era doar un copil.</p>
<p>Fostul fundaș al celor de la FCSB a rememorat unul dintre momentele pe care nu le va uita niciodată.</p>
<h2><span>Eroul neștiut. Cum a reușit Florin Gardoș să salveze viața unui coechipier, care s-a prăbușit din senin la antrenament</span></h2>
<p>Florin Gardoș a trăit un moment care putea avea un final tragic, dar care s-a terminat cu bine datorită reacției rapide a celor din jur.</p>
<p>Fostul fundaș a povestit o întâmplare care l-a marcat profund și pe care nu o va uita niciodată. Este vorba despre un episod petrecut în toamna anului 2005, când era junior la echipa Someșul Satu Mare.</p>
<p>La un moment dat, unul dintre colegii săi a avut nevoie urgentă de ajutor, după ce s-a prăbușit pe teren. Deși era foarte speriat și emoționat, Gardoș a reușit să-și păstreze cumpătul și să sune la ambulanță, gest care a fost extrem de important în acele clipe de cumpănă.</p>
<p>„Este un pic de exagerare. A fost un moment, la antrenament, cu un coleg, Daniel Goge. A căzut pur și simplu în antrenament. Domnul Dacian Nastai era antrenor, care acum cred că e la U Cluj la U19.</p>
<p>Avea o problemă medicală și a căzut. Noi nu știam de ea. A căzut în timpul antrenamentului, deși ne era coleg de clasă, și îl știam foarte bine. Și dânsul a încercat să-i scoată limba”, a declarat Florin Gardoș, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Florin Gardoș și gestul care a făcut diferența: „Am deschis și am sunat!”</span></h2>
<p>În ciuda presiunii uriașe de pe moment, Florin Gardoș a reușit totuși să deschidă ușa vestiarului și să sune la ambulanță foarte repede.</p>
<p>„Eu am alergat la vestiar să iau telefonul. Era un moment de panică, ne-am speriat toți. Au intervenit și câțiva colegi, au încercat să îi scoată limba. Eu am alergat la vestiar să sun la salvare și am sunat. E mult spus că i-am salvat viața.</p>
<p>A fost panica aia, eram copil. Cred că aveam 14 sau 15 ani. La vestiar aveam lacăt, am luat cheile, care erau 3-4, și îmi tremurau mâinile. Nu nimeream cu cheia potrivită, dar într-un final am deschis și am sunat. Și-a revenit, e bine, joacă fotbal de plăcere acum. E totul ok”, a mai spus Gardoș, potrivit aceleiași surse.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Din campioană a României în om al străzii la Gara de Nord, mușcată de șobolani și infectată cu HIV. Transformarea uluitoare a Lilianei Petrișor după ce a trăit Infernul pe Pământ</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/din-campioana-a-romaniei-in-om-al-strazii-la-gara-de-nord-muscata-de-sobolani-si-infectata-cu-hiv-transformarea-uluitoare-a-lilianei-petrisor-dupa-ce-a-trait-infernul-pe-pamant-20347861</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Din-campioana-a-Romaniei-in-om-al-strazii-la-Gara-de-Nord-muscata-de-sobolani-si-infectata-cu-HIV.-Transformarea-uluitoare-a-Lilianei-Petrisor-dupa-ce-a-trait-Infernul-pe-Pamant.jpg"/><br/><p>Liliana Petrișor, fostă campioană a României la biliard, are o poveste de viață dramatică, cu multe suișuri și coborâșuri.</p>
<p>Cel mai greu capitol al vieții sale a fost atunci când a ajuns în stradă, neavând pe nimeni alături.</p>
<h2><span>Din campioană a României în om al străzii la Gara de Nord, mușcată de șobolani și infectată cu HIV. Transformarea uluitoare a Lilianei Petrișor după ce a trăit Infernul pe Pământ</span></h2>
<p>Liliana Petrișor, fostă campioană a României la biliard, are o poveste de viață extrem de dură. Deși a avut o carieră impresionantă, cu peste 40 de turnee câștigate, succesul nu a fost suficient pentru a o proteja de problemele personale. La un moment dat, viața ei s-a schimbat radical, fiind afectată de depresie și de grave probleme de sănătate.</p>
<p>După ce a fost respinsă de familie, Liliana a ajuns să trăiască pe străzi, în zona Gării de Nord din București, unde a trecut prin condiții greu de imaginat. A trăit luni întregi fără condiții minime de igienă, a fost expusă violenței și abuzurilor și a luptat zilnic pentru a supraviețui. Acea perioadă a reprezentat cel mai greu capitol din viața ei.</p>
<p>După ani de suferință, lucrurile au început treptat să se schimbe însă. Liliana a reușit să se pună pe picioare și să lase trecutul în urmă.</p>
<p>A revenit la marea ei pasiune, biliardul, și a început să fie activă pe rețelele de socializare, unde împărtășește atât momente din viața personală, cât și lovituri senzaționale la masa de biliard. Clipurile ei au devenit rapid populare, strângând milioane de vizualizări.</p>
<p>În prezent, Liliana Petrișor este un om complet diferit față de perioada de cumpănă în care stătea pe străzi. Ea locuiește în București și se bucură de viață, lăsând în spate perioada complicată din stradă.</p>
<h2><span>Liliana Petrișor a povestit cum a descoperit pasiunea pentru biliard</span></h2>
<p>Liliana Petrișor a dezvăluit cum a descoperit biliardul și cum s-a îndrăgostit imediat de el.</p>
<p>„Când căram marfă la un club, am văzut biliardul și am rămas acolo și cu timpul am văzut că am priză la mână și într-un an devenisem foarte bună. În 1998 am luat locul unu la carambola. După această competiție, am început cu biliardul, am luat multe cupe timp de zece ani. A fost o perioadă a vieții mele de extaz. Am 40 și ceva de medalii, în 2012 am fost Campioană Balcanică și după s-a întrerupt firul.</p>
<p>M-am urcat pe casă, când am auzit că se închide clubul de biliard, și m-am aruncat, eram cu gândul la suicid, nu înțelegeam de ce nu am murit. Deciziile în viață vin odată cu consecințele.</p>
<p>Am două regrete în viață: că mi-am abandonat școala pentru muncă și ziua când s-a închis clubul. La spital am conștientizat ce am făcut, am zis că m-am nenorocit pe viață. O decizie proastă, din suflet o regret”, spunea Liliana Petrișor, la Acces Direct.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Sandu, gest superb pentru un fost coechipier de la Sportul Studențesc, golgeter al anilor ’80, care trece acum printr-o situație dramatică: „Îi mulțumesc și lui Gino Iorgulescu”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mircea-sandu-gest-superb-pentru-un-fost-coechipier-de-la-sportul-studentesc-golgeter-al-anilor-80-care-trece-acum-printr-o-situatie-dramatica-ii-multumesc-si-lui-gino-iorgulescu-20347723</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Mircea-Sandu-gest-superb-pentru-un-fost-coechipier-de-la-Sportul-Studentesc-golgeter-al-anilor-80-care-trece-acum-printr-o-situatie-dramatica.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Petre Grosu, juc</span><span class="cf0">ător timp de 5 sezoane </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n Regie </span><span class="cf0">și golgeter al Diviziei A </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n sezonul 1982-1983, se afl</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">ntr-o situa</span><span class="cf0">ție dramatică, fără venit, bolnav de diabet și cu urgentă nevoie de proteză la genunchi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La 70 de ani </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">mplin</span><span class="cf0">iți, fostul mijlocaș activase ca antrenor pentru copii și juniori </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n Polonia, de unde s-a </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">ntors </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">țară acum 6 ani, după decesul soției.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Ce a făcut Mircea Sandu în prag de Sărbători pentru un fost coechipier de la Sportul Studențesc</span></h2>
<p class="pf0">Asociația Suporterilor Sportul Studențesc București s-a implicat <span class="cf4">î</span><span class="cf5">n ajutorarea lui</span><span class="cf6"> Petre Grosu</span><span class="cf0"> și a deschis un cont bancar, unde foști fotbaliști au contribuit pentru ajutorarea fostului fotbalist.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacă acum doi ani Gino Iorgulescu, așa cum a procedat și cu alți colegi de generație, l-a ajutat cu o sumă importantă de bani, acum s-au implicat și alții, printre care și fostul </span><span>coechiper Mircea<span class="cf0"> Sandu, fostul președinte al FRF timp de 25 de ani</span></span>.</p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">E adevărat ajutorul lui Gino, un om și coleg extraordinar, îî mulțumesc și lui. Mircea Sandu, care a avut mari probleme de sănătate și el, iată că s-a implicat și </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">i mulțumesc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru mine, Sportul a fost o rampă de lansare și am aviut colegi de mare caracter, păcat că într-un dintre sezoane am pierdut titlul de campioni. Eram aproape, dacă n-ar fi grești Rică Răducanu acea celebră fază când și-a dat autogol. Dar, asta e viața”, a declarat, pentru </span><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0">, Petre Grosu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf4">În prag de s</span><span class="cf5">ărbători, Asociația Suporterilor Sportul Studențesc București dorește să aducă un strop de lumină </span><span class="cf4">în via</span><span class="cf5">ța unei adevărate legende a clubului nostru </span><span class="cf6">– domnul Petre Grosu. Un fotbalist care a scris istorie </span><span class="cf4">în alb-negru </span><span class="cf5">și care merită, acum mai mult ca oric</span><span class="cf4">ând, sprijinul </span><span class="cf5">și recunoștința noastră.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Pentru această acțiune caritabilă punem la dispoziția celor interesați 3 pachete formate din tricou și eșarfă, materiale realizate cu ocazia meciului legendelor dintre Gașca Nebună și AGF din 09.02.2025 </span><span class="cf6">– eveniment IN MEMORIAM MAC POPESCU.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Tricourile poart</span><span class="cf5">ă semnăturile tuturor foștilor jucători prezenți la acel eveniment special: </span></p>
<p>https://www.facebook.com/share/p/1DNcoVgbjk/?mibextid=wwXIfr</p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Prețul de pornire pentru fiecare pachet este de 1000 lei. </span><span class="cf5">Cine dorește și poate oferi mai mult, va avea prioritate </span><span class="cf4">în a intra în posesia pachetului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Toate fondurile strânse vor fi direc</span><span class="cf5">ționate integral către fostul nostru mare jucător, Petre Grosu”, se arată în comunicat.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20347727" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/asssb3-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb3-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb3-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb3-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb3.jpg 1536w" width="1050"/></p>
<h2 class="pf0"><span>Golgeter al României, peste Sorin Cîrțu și Mircea Sandu</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sezonul 1981-82 a fost unul de </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">v</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">rf” pentru Grosu</span><span class="cf0">, devenind golgheterul Rom</span><span class="cf4">âniei, cu 2</span><span class="cf0">0</span><span class="cf4"> de goluri marcate pentru </span><span class="cf0">FC Bihor, el plec</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">nd din Regie </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n 1979</span><span class="cf5">. Atunci, i-a î</span><span class="cf5">ntrecut</span><span class="cf5"> pe Sorin </span><span class="cf5">C</span><span class="cf4">âr</span><span class="cf5">țu</span><span class="cf5"> (Universitatea Craiova), Iulius </span><span class="cf5">Nemțeanu</span><span class="cf5"> (Poli Iași) – ambii cu 19 goluri, Ionel Augustin (Dinamo București) și Mircea Sandu (Sportul Studențesc) – ambii cu 14 goluri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Petre Grosu a fost în autocarul celor de la Sportul Studențesc, care acum 50 de ani a fost implicat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">n cel mai grav accident rutier din istoria primei ligi, Divizia A cum se numea pe vremuri.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20347729" decoding="async" height="1007" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/petre-grosu.jpg" width="596"/></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Pe 5 octombrie 1975, </span><span class="cf4">în apropiere de Brezoi-Vâlcea, </span><span class="cf0">dup</span><span class="cf0">ă un meci la Cluj</span><span class="cf5">, autocarul condus cu o viteză nepermisă pe drumul de </span><span class="cf4">întoarcere de la Cluj </span><span class="cf0">s-a lovit</span><span class="cf5"> de un copac extrem de gros. Accidentul s-a soldat cu patru morți și mulți răniți. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Șoferul Ion Cazacu, vicepreședintele Sportului Studențesc, Liviu Colceriu, doctorul Ion Curea și </span><span class="cf5">Constatin</span><span class="cf5"> Georgescu, reprezentant al Uniunii Asociațiilor Studenților Comuniști, au decedat </span><span class="cf4">în teribila coliziune.</span> <span class="cf5">Mircea Rădulescu, viitorul selecționer al naționalei Rom</span><span class="cf4">âniei,</span><span class="cf0"> atunci la </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">tineretul” Sportului, a fost rănit grav.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Peste o lună de pauză forțată</span><span class="cf4">, </span><span class="cf0">pe </span><span class="cf4">stadionul Republicii</span><span class="cf0">, Sportul a revenit î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-un meci oficial</span><span class="cf5">, 1</span><span class="cf6">-0 cu FC Arge</span><span class="cf5">ș, gol marcat chiar de Petre Grosu, </span><span class="cf0">cu 7 minute </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">nainte de final</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20347726" decoding="async" height="329" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/asssb2-1400x329.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb2-1400x329.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb2-768x181.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb2-1536x362.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/asssb2.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Unde se pot face dona</span><span class="cf0">țiile?</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">Asocia</span><span class="cf0">ția Suporterilor Sportul Studențesc București</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">IBAN: RO46WBAN0308F1706624RO01</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Banca: Intesa Sanpaolo</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Mențiune plată: Donație P. Grosu</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Telefon: 0761 863 435</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">Email: asssboficial@gmail.com</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
