<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>TENIS La Doha curg banii ca apa la robinet. Câte milioane de euro au primit Alcaraz și Sinner doar pentru a participa la turneul ATP</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/la-doha-curg-banii-ca-apa-la-robinet-cate-milioane-de-euro-au-primit-alcaraz-si-sinner-doar-pentru-a-participa-la-turneul-atp-20385547</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/La-Doha-curg-banii-ca-apa-la-robinet-1400x785.jpg"/><br/><p>Prezenți la turneul de categorie ATP 500 de la Doha, Alcaraz și Sinner primesc, doar pentru că joacă în Qatar, mai mult de jumătate decât premiul pe care-l va încasa câștigătorul.</p>
<p>Cei mai buni doi jucători de tenis ai momentului, Carlos Alcaraz și Jannik Sinner, încasează câte un milion de euro doar ca să fie prezenți pe tabloul principal.</p>
<h2><span>Milioanele de euro câștigate de Alcaraz și Sinner doar pentru a fi pe tabloul principal de simplu din capitala Qatarului</span></h2>
<p>Nu mai este un secret că tenisul din ziua de azi nu înseamnă doar trofee, ci și forța pe care o generează numele jucătorilor de top. La turneul de categorie ATP 500 care este organizat în această sătămână la Doha, <span>spaniolul Carlos Alcaraz și italianul Jannik Sinner</span> sunt prezenți pe tabloul principal, în timp ce sârbul Novak Djokovic s-a retras din cauza oboselii.</p>
<p>Potrivit publicației italiene <span>Gazzetta dello Sport</span>, Alcaraz și Sinner au primit fiecare câte 1,2 milioane de dolari, puțin peste un milion de euro, doar taxă de participare la primul eveniment major programat la scurt timp după Australian Open.</p>
<p>În acest fel, organizatorii au asigurat cea mai bună formulă și s-au asigurat că Jannik și Carlos aleg Doha în locul turneului de săptămâna viitoare din aceeași categorie, din Dubai.</p>
<p>De precizat că jucătorul care va ridica trofeul deasupra capului intră în posesia sumei de 450.000 de euro.</p>
<h2><span>Victorii în minimum de seturi pentru Alcaraz și Sinner în primele două tururi</span></h2>
<p>În timp ce organizatorii a patru turnee Major și nouă Masters 1000 îi așteaptă cu nerăbdare la tragerea la sorți, turneele mai mici trebuie să ofere fonduri suplimentare pentru a-i aduce.</p>
<p>Turneele de elită concurează pentru piață, audiență la televiziune și atenție globală. Iar dacă-i ai la tragerea la pe câștigătorii prezedentelor 9 turnee de Mare Șlem ești sigur că succesul este garantat.</p>
<p>Impactul comercial al lui Carlos și Jannik se întinde mult dincolo de o singură săptămână de tenis. Organizatorii sunt mai mult decât pregătiți să le ofere bani în plus, iar ei sunt gata să-și prezinte prestația de top și să urmărească o altă finală de vis.</p>
<p>Dacă și <span>Novak Djokovic ar fi fost prezent la start</span>, organizatorii dădeau cu adevărat lovitura, deoarece sunt foarte rare ocaziile în care cei mai buni 3 jucători de tenis ai momentului să participe la un turneu de categorie mai mică de Masters 1000.</p>
<p>Iar Alcaraz și Sinner țin la imaginea lor și nu s-au dus la Doha doar pentru bani. ambii au obținut victorii în minimum de seturi în primele două tururi. Spaniolul a trecut cu 6-4, 7-6 (5) de francezul Arthur Rinderknech (30 ATP) și cu 6-2, 7-5 de alt francez, Valentin Royer (60 ATP).</p>
<p>Italianul i-a eliminat pe cehul Tomas Machac (31 ATP) cu 6-1, 6-4 și australianul Alexei Popyrin (53 ATP) cu 6-3, 7-5. Următorii adversari sunt rusul Karen Khachanov (17 ATP, cs 7), respectiv, cehul Jakub Mensik (16 ATP, cs 6).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS Serena Williams a revenit pe terenul de tenis după 2 ani şi jumătate! Primele imagini cu rivala Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/serena-williams-a-revenit-pe-terenul-de-tenis-dupa-2-ani-si-jumatate-primele-imagini-cu-rivala-simonei-halep-20385567</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Serena-Williams-a-revenit-pe-terenul-de-tenis-dupa-2-ani-si-jumatate-1400x785.jpg"/><br/><p>În contextul în care a fost inclusă în baza de date a organizației de testare antidoping, Serena Williams a revenit pe terenul de tenis, putând juca începând cu 22 februarie.</p>
<p>Cea mai titrată jucătoare în turneele de Mare Șlem în era Open, Serena Williams, a trecut de o altă etapă pe calea unei posibile reveniri în tenisul profesionist.</p>
<h2><span>Cum arată Serena Williams la antrenamente, după 2 ani şi jumătate de când nu a mai fost prezentă terenul de tenis</span></h2>
<p><span>Deținătoare a 23 de trofee de Mare Șlem</span>, ultimul fiind câștigat în în ianuarie 2017, la Australian Open, Serena Williams a revenit pe terenul de tenis la doi ani şi jumătate de la retragere. Ea a postat, pe contul de <span>TikTok</span>, imagini în timp ce servea.</p>
<p>În urmă cu 6 luni, ea s-a înregistrat la Agenția Internațională de Integritate a Tenisului, ceea ce înseamnă că oricând este solicitată trebuie să anunțe unde este, pentru a fi testată antidoping.</p>
<p>Iar instituția a inclus-o, luni, în programul de testare, ceea ce înseamnă că Serena Williams este eligibilă pentru revenirea în competiții începând cu data de 22 februarie. Ceea ce nu se știe în momentul de față este când, unde sau dacă va juca din nou.</p>
<p>„Vai de mine, NU mă mai întorc. Acest incendiu de vegetație e o nebunie”, a transmis ea imediat după ce s-a aflat că se înscrisese cu ITIA pentru a reveni în grupul de testare antidoping.</p>
<h2><span>Venus Williams e convins că, dacă va reveni, Serena va anunța</span></h2>
<p>În aceeași perioadă, purtătorul de cuvânt al Asociației de Tenis din SUA, Brendan McIntyre, a declarat că dacă Serena decide să revină și să concureze la nivel profesionist, va saluta cu entuziasm, împreună cu fanii, întoarcerea pe teren a uneia dintre cele mai mari campioane.</p>
<p>Williams, <span>învinsă de Simona Halep în finala de la Wimbledon din 2019</span>, nu a mai concurat de când și-a luat rămas bun la US Open din 2022. La acea vreme, a spus că nu a vrut să folosească cuvântul „retragere” și a precizat că „evoluează” departe de tenis.</p>
<p>Sportivii care revin la testare trebuie să furnizeze informații despre locul în care se află, detalii despre loul lor când nu se află la un eveniment oficial și orele în care sunt disponibili pentru a administra probe. Cineva care se retrage când se află pe listă și revine, trebuie să fie disponibilă pentru testare 6 luni înainte de a i se permite să revină în competiție.</p>
<p>Sora mai mare a lui Williams, Venus, a revenit în competiții în iulie 2025, la 45 de ani, după aproape un an și jumătate absentă. Ea, însă, nu își anunțase niciodată retragerea. La US Open, a devenit cea mai în vârstă sportivă care a jucat la simplu la turneul american din 1981 încoace.</p>
<p>Beneficiară a unui wildcarf, ea a fost eliminată în primul tur de Karolina Muchova, din Cehia, a 11-a favorită a competiției, cu 6-3, 2-6, 6-1.</p>
<p>„Tot le spun echipei mele: singurul lucru care ar face lucrurile mai bune ar fi ca ea (n.r. – Serena) să fie aici. Mereu făceam totul împreună, așa că, desigur, îmi este dor de ea. Dacă se întoarce, sunt sigură că vă va anunța”, spunea Venus în toamna lui 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS Întâlnim Ucraina în finală, după ce am eliminat Cehia și Marea Britanie! „Performanță meritorie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/intalnim-ucraina-in-finala-dupa-ce-am-eliminat-cehia-si-marea-britanie-la-tenis-feminin-performanta-meritorie-20386017</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/under-14-feminin-romania-tenis.jpg"/><br/><p>Echipa feminină U14 a României are un parcurs excelent la <span>Campionatul European Indoor/Winter Cup</span> din Cehia, confirmând valoarea și potențialul acestei generații.</p>
<p>Formată din Bulai Eva, Dicu Natalia și Dragomir Natalia, sub coordonarea căpitanului Radu Popescu, echipa a demonstrat echilibru, maturitate și spirit de luptă pe tot parcursul competiției.</p>
<h2><span>Întâlnim Ucraina în finală, după ce am eliminat Cehia și Marea Britanie la tenis! „Performanță meritorie”</span></h2>
<p>În sferturile de finală, România a învins Cehia cu scorul de 3-0, într-un meci gestionat atent, cu multă concentrare și disciplină tactică.</p>
<p>Semifinala împotriva Marii Britanii, favorita numărul 1, a fost una echilibrată și intensă. Fetele noastre au reușit vineri o victorie muncită, 2-1.</p>
<p>Iată rezultatele înregistrate, ceea ce a arătat că jucătoarele noastre pot face față presiunii și pot rămâne unite în momentele decisive.</p>
<ul>
<li>Dicu Natalia – April Sackflame 6-7 6-0 2-6</li>
<li>Bulai Eva – Dasha Jones 6-2 6-2</li>
<li>Bulai E/Dicu N. – Chen G/April S. 6-3 5-7 10-8</li>
</ul>
<p>Urmează finala împotriva Ucrainei, favorita numărul 2 a competiției, un nou test important pentru echipa României în lupta pentru medalia de aur.</p>
<p>„Va fi un meci dificil, în care seriozitatea, concentrarea și spiritul de echipă vor conta la fel de mult ca valoarea individuală. Indiferent de deznodământ, parcursul de până acum reprezintă o performanță meritorie și o experiență valoroasă pentru aceste tinere jucătoare”, a declarat pentru Pro Sport George Ady Avram, antrenor federal la FR de Tenis.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20386030" style="width: 918px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20386030" class="wp-image-20386030 size-large" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 908px) 100vw, 908px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/under-14-tenis-fem-908x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/under-14-tenis-fem-908x1400.jpg 908w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/under-14-tenis-fem-768x1184.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/under-14-tenis-fem-996x1536.jpg 996w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/under-14-tenis-fem.jpg 1038w" width="908"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20386030">Foto: Instagram /burakgolgephotography</p></div>
<h2><span>Cristian și Ruse, adio Dubai</span></h2>
<p>Perechea Jaqueline Cristian / Gabriela Ruse a fost eliminată, vineri, în semifinalele probei de dublu din cadrul turneului de categorie WTA 1000 de la Dubai.</p>
<p>Cristian şi Ruse au fost învinse de echipa Laura Siegemund / Vera Zvonareva (Germania/Rusia), scor 6-3, 7-6 (6), în 119 de minute.</p>
<p>Cristian și Ruse au avut 5-3 în setul al doilea, dar au fost egalate și s-a ajuns în tiebreak, unde au condus cu 6-4, dar au ratat două mingi de set, pierzând ultimele patru puncte ale partidei în fața experimentatelor adversare. Siegemund și Zvonareva au împreună 78 de ani (Siegemund – 37 ani, Zvonareva – 41 ani).</p>
<p>Cele două românce s-au ales cu un cec de 60.000 de dolari și 390 de puncte WTA la dublu.</p>
<h2><span>Alte știri din tenis</span></h2>
<ul>
<li>Echipa masculină U12 a României a încheiat pe locul 4 ediția 2026 a competiției 12 &amp; Under Winter Cups by Dunlop, campionatul european de tenis pe echipe în sală, desfășurat la Sunderland (Marea Britanie).</li>
<li>Gabriel Adrian Boitan a câștigat turneul M25 din Antalya (Turcia), inclus în circuitul ITF, după ce l-a învins în finală pe M. Alcala Guri, din Spania, scor 6-4, 7-6.</li>
<li>România va întâlni Indonezia, în Grupa II Mondială, în deplasare, în Cupa Davis Cup. La sediul Federației Internaționale de Tenis de la Londra, a avut loctragerea la sorți pentru întâlnirile din Grupele Mondiale I și II din Cupa Davis, în urma căreia echipa României, cap de serie 6 al acestei faze și revenită în Grupa Mondială II, va înfrunta în deplasare selecționata Indoneziei, în weekend-ul 18-20 septembrie.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu vin, de fapt, părinții lui Jannik Sinner la turneele de tenis în care acesta joacă: „Ăsta e adevărul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/de-ce-nu-vin-de-fapt-parintii-lui-jannik-sinner-la-turneele-de-tenis-in-care-acesta-joaca-asta-e-adevarul-20385369</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/De-ce-nu-vin-de-fapt-parintii-lui-Jannik-Sinner-la-turneele-de-tenis-in-care-acesta-joaca.-„Asta-e-adevarul.jpg"/><br/><p>În ciuda faptului că Jannik Sinner a ajuns în fruntea tenisului masculin alături de spaniolul Carlos Alcaraz, părinții săi nu sunt prezenți în tribune pentru a-l susține.</p>
<p>Acum s-a aflat că soții Sinner trebuie să aibă non-stop grijă de părinții lor și nu se pot deplasa la turneele unde fiul lor face spectacol.</p>
<h2><span>Jannik Sinner tânjește după prezența părinților la turneele de tenis în care acesta joacă</span></h2>
<p>Jannik Sinner domină tenisul masculin alături de Carlos Alcaraz, însă în ciuda acestui aspect, părinții săi <span>nu sunt alături de el fizic la meciuri</span>.</p>
<p>Tenismenul italian a mărturisit că părinții săi trebuie să aibă grijă în permanență de bunicii bolnavi și în vârstă, astfel că și nu se pot deplasa la turneele pe care acesta le joacă, scrie <span>tennisworldusa.org</span>.</p>
<p>În atare condiții, Sinner înțelege situația și o acceptă, afirmând amuzat că părinții săi au încredere deplină în el că la vârsta pe care o are se poate descurca și singur.</p>
<p>„Mi-ar plăcea ca părinții mei să vină puțin mai des la turnee, dar observ și situația cu bunica și bunicul. Așa este. Așa că accept asta și cred că au suficientă încredere în mine încât să spună ‘este suficient de matur încât să se descurce singur în toate’ și da, asta e tot”, a declarat Jannik Sinner pentru Tennis TV.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20385380" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20385380" class="size-full wp-image-20385380" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0935625365.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0935625365.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-0935625365-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20385380">Foto: Profimedia<br/>19.02.2026</p></div>
<h2><span>Relație relaxată în familia tenismenului italian. „Nu mai am 13 ani, să îi sunt în fiecare zi”</span></h2>
<p>Puțină lume știe că, înainte de a alege tenisul, <span>Jannik Sinner a fost foarte atras </span>de schi și s-a antrenat serios în acest sport. iar asta nu ar trebui să fie o surpriză, având în vedere că părinții săi au într-o cabană de schi din nordul Italiei.</p>
<p>Întrucât Tirolul de Sud, regiunea în care locuiește familia lui Sinner, este aproape de granița cu Austria, numărul 2 mondial știe că părinții săi vor fi în tribune atunci când concurează la turneul de la Viena. După ce a câștigat titlul aici anul trecut, starul italian a recunoscut că a însemnat foarte mult pentru el să-l aibă pe tatăl său în tribune.</p>
<p>„Bineînțeles că sunt în contact cu ei. În rest, nu mai am 13 ani, să îi sun în fiecare zi. Avem o relație foarte relaxată, eu, părinții mei și fratele meu. Avem momente în care ne auzim o dată la două zile, dar există și momente în care timp de o săptămână nu ne sunăm, pentru că este normal. Eu am stilul meu de viață, ei au stilul lor”, a mai afirmat Sinner pentru sursa menționată mai sus.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS Cum au numit-o americanii pe Sorana Cîrstea când au văzut-o la Dubai. Emil Boc trebuie să fie tare mândru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cum-au-numit-o-americanii-pe-sorana-cirstea-cand-au-vazut-o-la-dubai-emil-boc-trebuie-sa-fie-tare-mandru-20385361</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Cum-au-numit-o-americanii-pe-Sorana-Cirstea-cand-au-vazut-o-la-Dubai.-Emil-Boc-trebuie-sa-fie-tare-mandru-e1771500340758-1400x751.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a fost eliminată în „optimile” turneului WTA 1000 de la Dubai, după ce a cedat în două seturi în fața filipinezei Alexandra Eala, sportivă în vârstă de 20 de ani, care ocupă locul 47 WTA.</p>
<p>Americanii au stat cu ochii pe parcursul pe care sportiva în vârstă de 35 de ani l-a avut la acest turneu și au subliniat faptul că Alexandra Eala a reușit să se impună în fața „campioanei de la Cluj-Napoca”.</p>
<h2><span>Ce au scris americanii după eliminarea Soranei Cîrstea</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea și-a încheiat parcursul la Dubai. Sportiva în vârstă de 35 de ani a fost învinsă în „optimi” de către filipineza Alexandra Eala, sportivă în vârstă de 20 de ani, care ocupă locul 47 WTA. Românca a cedat în două seturi, scor 5-7, 4-6, la capătul unui meci care a durat o oră și 39 de minute.</p>
<p>Americanii au stat cu ochii pe meciul disputat de Sorana Cîrstea și au subliniat faptul că Alexandra Eala a reușit să o elimine pe „campioana de la Cluj-Napoca”.</p>
<p>„Săptămână excelentă pentru Alexandra Eala la Dubai. Numărul 47 mondial a învins-o pe recenta campioană de la Cluj-Napoca, Sorana Cârstea, cu 7-5, 6-4, ajungând pentru prima dată în sferturile de finală din Emiratele Arabe Unite”, au notat jurnaliștii de la <span>tennisworldusa</span>.</p>
<h2><span>Câți bani a primit Sorana Cîrstea pentru parcursul de la Dubai</span></h2>
<p><span>Sorana Cîrstea s-a oprit în „optimi” la turneul WTA 1000 de la Dubai</span> și rămâne cu un cec în valoare de 49.250 de dolari și 120 de puncte WTA, după ce a eliminat-o anterior pe Linda Noskova, sportivă în vârstă de 21 de ani, care ocupă locul 14 WTA. <span>Românca s-a impus în meciul respectiv în două seturi, scor 6-1, 6-4</span>.</p>
<p>Tot în optimile de finală s-a oprit și Jaqueline Cristian, sportivă în vârstă de 27 de ani, locul 39 WTA. Aceasta a fost învinsă de Mirra Andreeva, locul 7 WTA, în două seturi, scor 5-7, 3-6.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
