<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Antrenorul lui Rangers a recunoscut, după golul lui Ianis Hagi, că şi-a judecat greşit fotbaliştii: „Le-am pus la îndoială caracterul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/antrenorul-lui-rangers-a-recunoscut-dupa-golul-lui-ianis-hagi-ca-si-a-judecat-gresit-fotbalistii-le-am-pus-la-indoiala-caracterul-20145426</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Antrenorul-lui-Rangers-a-recunoscut-dupa-golul-lui-Ianis-Hagi-ca-si-a-judecat-gresit-fotbalistii-„Le-am-pus-la-indoiala-caracterul22-1400x933.jpg"/><br/><p>Barry Ferguson (47 de ani), antrenorul lui Rangers, a privit cu entuziasm golul lui Ianis Hagi (26) din finalul partidei cu Aberdeen, scor 2-2, iar la conferința de presă de după meci a mărturisit în fața reporterilor că și-a judecat greșit fotbaliștii.</p>
<p>Concret, după înfrângerea supărătoare cu Hibernian din etapa precedentă, scor 0-2 pe teren propriu, Ferguson le-a pus la îndoială caracterul mai multor jucători.</p>
<h2><span>Tensiunile dintre Barry Ferguson și jucătorii lui Rangers au dispărut. Ce a declarat antrenorul scoțian, după golul lui Ianis Hagi</span></h2>
<p>Titular și păstrat pe teren până în minutul 90+5 în partida <span>Rangers – Athletic Bilbao 0-0, din manșa tur a sferturilor UEFA Europa League, Ianis Hagi</span> a primit o nouă șansă din partea antrenorului Barry Ferguson, însă de data aceasta nu s-a mai regăsit în echipa de start.</p>
<p><span>Hagi Jr. a început de pe bancă duelul Aberdeen – Rangers 2-2, din etapa 33 a campionatului Scoției, dar a fost aruncat în luptă în ultimele 25 de minute și a marcat un gol uriaș</span>.</p>
<p>Mai exact, în minutul 90+6, la scorul de 2-1 pentru Aberdeen, Hagi a modificat tabela și a smuls un punct important pentru colegii săi, care au jucat din nou în inferioritate numerică mai bine de o repriză. McCausland a văzut de data aceasta cartonașul roșu, în minutul 40, după ce la duelul cu Bilbao de joi, Propper a fost eliminat în minutul 13.</p>
<p>La conferința de presă de după remiza cu Aberdeen, antrenorul Barry Ferguson a rememorat deznodământul jocului din etapa precedentă, în care Rangers a fost învinsă de Hibernian, scor 0-2 pe teren propriu. Ferguson a spus că le-a pus la îndoială caracterul jucătorilor săi după acel meci, însă reacția pe care aceiași fotbaliști au avut-o în deplasarea cu Aberdeen l-a făcut să își schimbe opinia:</p>
<blockquote><p>Da, o să rămân cu spiritul golului egalizator din ultimul minut înaintea returului cu Bilbao. Probabil că în câteva zile voi primi vești bune de la echipa medicală, dacă voi avea alți trei sau patru jucători disponibili. Trebuie doar să aștept și să văd. Dar un lucru legat de ei… săptămâna trecută, după meciul cu Hibs, le-am pus la îndoială caracterul și dorința. Știm cu toții ce s-a întâmplat luni. Cu siguranță, în ultimele două meciuri au arătat că le au. Trebuie să jucăm mai bine, dar trebuie să încercăm să păstrăm 11 jucători pe teren. Asta a devenit un lucru care se tot repetă. Dacă avem 11 jucători pe teren, avem șanse mai bune să câștigăm meciuri”, a declarat Barry Ferguson, citat de <span>Rangers Review</span>.</p></blockquote>
<h2><span>„Am spus că trebuie să facem sacrificiul ăsta”</span></h2>
<p>Cel mai probabil, Ianis Hagi nu s-a încadrat printre jucătorii țintiți de Barry Ferguson, deoarece românul a jucat doar 3 minute în disputa Rangers – Hibernian 0-2 de pe 5 aprilie.</p>
<p>Revenind la punctul smuls din deplasarea cu Aberdeen, antrenorul grupării din Glasgow a mai punctat:</p>
<blockquote><p>Totuși, cred că au rămas uniți și au muncit extrem de mult când am rămas în zece. Trebuie să cedezi mult din posesie, dar au fost dispuși să facă asta. Am spus că trebuie să facem sacrificiul ăsta. Speram să avem câteva ocazii și am avut câteva. Evident, am reușit să le fructificăm”, a încheiat Barry Ferguson.</p></blockquote>
<p>Meciul Athletic Bilbao – Rangers, din manșa secundă a sferturilor Europa League, este programat joi, 17 aprilie, de la ora 22:00.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6zYlOeLwJH8?si=iXosNrsG8PVhaPQ9" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România și-a aflat adversarele de la Campionatul European U19 pe care-l va găzdui în această vară! Un fotbalist de la Rapid a efectuat tragerea la sorți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/romania-si-a-aflat-adversarele-de-la-campionatul-european-u19-pe-care-l-va-gazdui-in-aceasta-vara-un-fotbalist-de-la-rapid-a-efectuat-tragerea-la-sorti-20146354</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Romania-si-a-aflat-adversarele-de-la-Campionatul-European-U19-pe-care-l-va-gazdui-in-aceasta-vara-Un-fotbalist-de-la-Rapid-a-efectuat-tragerea-la-sorti-scaled-e1744712575316-1400x941.jpeg"/><br/><p>Marți, 15 aprilie, România și-a aflat adversarele de la Campionatul European de fotbal U19 pe care-l va găzdui în această vară, în perioada 13-26 iunie.</p>
<p>Tragerea la sorți a fost efectuată de un „tricolor” din Superliga, aflat sub contract cu Rapid!</p>
<h2><span>România și-a aflat adversarele de la Campionatul European U19 </span></h2>
<p>La evenimentul de la Casa Fotbalului au fost prezenți, printre alții, selecționerul reprezentativei de seniori, Mircea Lucescu, dar și directorul tehnic al Federației Române de Fotbal, Mihai Stoichiță. De asemenea, oameni de bază din sectorul fotbal juvenil al FRF, Ion Geolgău sau Ion Marin – selecționerul <span>naționalei U19</span> – , au participat și ei.</p>
<p>Tragerea la sorți a fost efectuată chiar de fundașul central al celor de la Rapid, Alex Pașcanu, devenit recent internațional de seniori, după ce Mircea Lucescu i-a oferit toamna trecută debutul la prima reprezentativă.</p>
<blockquote><p>„Desigur că voi fi în tribune să îi încurajez pe băieţi. Mesajul meu pentru toţi jucătorii este să se bucure de timpul petrecut în România. Să încerce să dea totul, dar cel mai important, să se bucure (n.r: de experienţă)”, a fost mesajul lui Alex Paşcanu.</p></blockquote>
<p>România a avut parte de șansă la tragerea la sorți, reușind să evite trei naționale foarte puternice: Anglia, Germania și Olanda. În schimb, „tricolorii” vor avea parte de un duel „de foc” împotriva Spaniei. Celelalte două adversare din grupa A, în care a fost repartizată România, sunt Danemarca și Muntenegru.</p>
<p><span>Campionatul European de fotbal U19 va fi găzduit de România</span> în perioada 13-26 iunie, iar partidele din cadrul turneului se vor disputa pe patru stadioane: „Giulești” (București), „Arcul de Triumf” (București), „Anghel Iordănescu” (Voluntari) și „Ilie Oană” (Ploiești).</p>
<h3><span>GRUPA A</span></h3>
<ul>
<li>ROMÂNIA<br/>
</li>
<li>DANEMARCA</li>
<li>SPANIA</li>
<li>MUNTENEGRU</li>
</ul>
<h3><span>GRUPA B</span></h3>
<ul>
<li>GERMANIA</li>
<li>NORVEGIA</li>
<li>ANGLIA</li>
<li>OLANDA</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginea cu Florinel Coman din sala de forță care face ravagii: e noul Hulk din naționala lui Mircea Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/imaginea-cu-florinel-coman-din-sala-de-forta-care-face-ravagii-e-noul-hulk-din-nationala-lui-mircea-lucescu-20147310</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Italienii-au-tras-linie-in-cazul-Florinel-Coman-si-au-stabilit-daca-merita-sa-negocieze-transferul-de-minimum-6.000.000-de-euro-cu-seicii-din-Qatar-„Asta-a-aratat.jpg"/><br/><p>„Fotbalist de top”, cum a fost caracterizat de antrenorul său din Serie A, Florinel Coman a fost titular în cel mai recent meci, Inter –  Cagliari, scor 3-1.</p>
<p>Ajuns la al doilea meci de la revenirea „în circuit” după pauza cauzată de o accidendare, Florinel Coman a jucat numai 62 de minute, iar <span>prestația „ștearsă” pe care a avut-o a fost notată pe măsură</span>. Nota este una redusă, comparativ cu cea din meciul revenirii, când a primit 6,7 sau acel 7,4 din meciul cu Parma, în care a și marcat.</p>
<p>Coman a ajuns la Cagliari în această iarnă, împrumutat de la Al-Gharafa (Qatar), unde se află sub contract până în vara lui 2027.</p>
<h2><span>Florinel Coman, noul Hulk din naționala lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>La mai bine de o lună de la accidentare, în meciul cu Genoa, Florinel Coman a revenit și în sala de forță, iar imaginile distribuite pe social media îl arată pe atacant ca un veritabil Hulk, un pachet de mușchi foarte bine lucrați.</p>
<p>Cu o cotă de piață de 6 milioane de euro, Florin Coman a ajuns la Cagliari în această iarnă și a bifat cinci partide, până la meciul cu Genoa, echipa unde omul de afaceri Dan Șucu este acționar majoritar.</p>
<p>Florinel Coman este component al echipei naționale a României, unde a debutat în octombrie 2019. A jucat în 20 de meciuri și a marcat două goluri.</p>
<p>Atacantul Florinel Coman se află pe locul cinci în rândul celor mai valoroși jucători români, unde primul loc este ocupat de fundașul Radu Dragușin (23 ani, Tottenham), cu 25 de milioane de euro.</p>
<ul>
<li>În clasamentul din Serie A, Cagliari ocupă locul 15, cu 30 de puncte (șapte victorii, nouă egaluri și 16 înfrângeri). Pe primele trei locuri se află: Inter (71 puncte), Napoli (68 puncte) și Atalanta (61 de puncte).</li>
</ul>
<h2><span>Naționala României, în cădere până pe locul 45</span></h2>
<p>Echipa națională condusă de Mircea Lucescu a ajuns pe locul 45 în clasamentul FIFA, publicat la începutul lunii aprilie, înregistrând o cădere de șapte poziții.</p>
<p>Această cădere în clasament nu a fost prea bine primită de Lucescu, având în vedere că pentru barajul la CM ierarhia FIFA este definitorie în stabilirea capilor de serie, însă cere publicului să fie încrezător în „generația de suflet”.</p>
<p>„Obligația mea este să fac din acești băieți niște băieți care să-și dorească să joace acolo. Să nu uităm că la EURO am obținut o victorie, contra Ucrainei. Am mers pe ideea să se construiască o echipă care să joace cu sufletul.</p>
<p>Plecăm de la ideea asta, suntem o echipă care poate să se califice. Haideți să credem în ei”, a spus selecționerul Mircea Lucescu, pentru <span>DigiSport</span>.</p>
<p>România este în Grupa H în preliminariile CM 2026, alături de Bosnia-Herțegovina, Cipru, San Marino și Austria. În clasamentul grupei, <span>România se află pe locul secund, cu o victorie (5-1, cu San Mariono) și o înfrângere (0-1, cu Bosnia)</span>.</p>
<ul>
<li>În iunie, România va disputa două meciuri: în deplasare, cu Austria (7 iunie), respectiv, acasă, cu Cipru (10 iunie).</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nota primită de Ianis Hagi, după ce a marcat în minutul 90+6 al meciului nebun dintre Aberdeen şi Rangers</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/nota-primita-de-ianis-hagi-dupa-ce-a-marcat-in-minutul-906-al-meciului-nebun-dintre-aberdeen-si-rangers-20144799</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Nota-primita-de-Ianis-Hagi-dupa-ce-a-marcat-in-minutul-906-al-meciului-nebun-dintre-Aberdeen-si-Rangers.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi a fost eroul lui Rangers în remiza din deplasare cu Aberdeen, scor 2-2, internaționalul român punctând în minutul 90+5, cu o execuție spectaculoasă.</p>
<p>Băiatul lui Gică Hagi a început meciul pe banca de rezerve, după ce a fost titular joi, în partida cu Athletic Bilbao din Europa League, scor 0-0, și a fost aruncat în luptă în minutul 68.</p>
<p>Chiar dacă nu a jucat nici măcar o jumătate de oră, Hagi jr. a primit nota 7,5 din partea portalului Sofascore, a doua cea mai mare notă din tabăra oaspeților.</p>
<h2><span>A doua cea mai mare notă pentru Ianis Hagi, după ce românul a egalat în prelungiri în partida Aberdeen – Rangers 2-2</span></h2>
<p>Ianis Hagi a devenit <span>eroul lui Rangers </span>în remiza din deplasare cu Aberdeen, scor 2-2. Mijlocașul român a marcat în 90+5, cu o execuție de excepție. A început meciul pe bancă, după ce a fost titular joi, în manșa tur cu Athletic Bilbao din Europa League, scor 0-0, și a fost trimis în teren în minutul 68 în locul lui Bajrami.</p>
<p>A jucat aproape o jumătate de oră, suficient cât să primească nota 7,5 din partea portalului Sofascore, a doua <span>cel mai mare calificativ din tabăra oaspeților</span>, în urma lui Igamane, notat cu 7,6, și la egalitate cu Findlay Curtis.</p>
<p>Aberdeen a început agresiv, iar Clarkson a deschis scorul din lovitură liberă, în minutul 31. McCausland, de la oaspeți, a fost eliminat după două cartonașe galbene primite în decursul a doar 9 minute. Gueye a dublat avantajul gazdelor, în minutul 44, iar la pauză s-a intrat cu 2-0.</p>
<p>Igamane a punctat la 4 minute de la reluare, după ce atacantul lui Rangers a avut un gol anulat înainte de pauză. În mintul 68, Ianis Hagi i-a luat locul lui Bajrami. Românul nu a ieșit în evidență până spre final, până în ultimul minut al prelungirilor, când a marcat un gol superb de la 16 metri.</p>
<p>Rangers va juca în deplasare cu Athletic Bilbao, joi, 17 aprilie, de la ora 22.00, după ce prima manșă de pe „Ibrox Park” s-a încheiat nedecis, scor 0-0.</p>
<p>La rândul ei, Aberdeen traversează perioadă foarte bună, rămânând neînvinși pe teren propriu din 25 ianuarie 2025, când au pierdut cu St. Mirren, scor 0-3. Echipa pregătită de Jimmy Thelin este fără eșec de 5 meciuri.</p>
<ul>
<li>Ianis Hagi a bifat 29 de meciuri în acest sezon la Rangers, în care a marcat cinci goluri goluri și a oferit șapte pase decisive.</li>
</ul>
<h2><span>Echipele de start</span></h2>
<p>Aberdeen (4-2-3-1): Doohan – Jensen, Dorrington, Knoester, Shinnie – Palaversa, Clarkson – Morris, Gueye, Keskinen – Nisbet</p>
<p>Antrenor: Jimmy Thelin</p>
<p>Rangers (3-4-2-1): Kelly – Nsiala, Fernandes, Propper – Cortes, Barron, Bajrami, McCausland – Curtis, Igamane – Danilo Pereira</p>
<p>Antrenor: Barry Ferguson</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„S-au zgârcit la bani”. Cum i-au greșit medicii operația și i-au nenorocit cariera celebrului fotbalist român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/s-au-zgarcit-la-bani-cum-i-au-gresit-medicii-operatia-si-i-au-nenorocit-cariera-celebrului-fotbalist-roman-20145094</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„S-au-zgarcit-la-bani.-Cum-i-au-gresit-medicii-operatia-si-i-au-nenorocit-cariera-celebrului-fotbalist-roman-1400x770.jpg"/><br/><p>Gabi Balint, fostul atacant al Stelei din anii ’80, își aduce cu mare amar aminte de accidentarea care i-a pus capăt carierei de fotbalist.</p>
<p>Ex-vârful naționalei României este convins că prima din cele două operații suportate la genunchi a fost efectuată greșit și astfel a fost nevoit ca la 30 de ani să spună stop.</p>
<h2><span>Medicii au greșit operația și i-au terminat cariera lui Gabi Balint</span></h2>
<p>Gabi Balint, fostul atacant al Stelei din anii ’80, povestește cu mare amărăciune, și la atâția ani distanță, despre <span>accidentarea care i-a pus capăt</span> carierei de fotbalist. Ex-vârful naționalei României este convins că prima din cele două operații de la genunchi a fost efectuată greșit de către medici și astfel a fost nevoit ca la 30 de ani să spună stop.</p>
<p>El evolua la acea vreme la Real Burgos, în Primera Division, actuala La Liga, dar problemă banală spune el de la genunchi l-a pensionat anticipat. Dă vina și pe oficialii grupării iberice, care „s-au zgârcit” la bani și nu l-au trimis la Madrid la cel mai bun chirurg.</p>
<p>„Eu m-am retras la 30 de ani, din cauza unor probleme la genunchi. Și mai puteam să joc. Îți dai seama ce greu îmi era să-i văd pe foștii mei colegi, Lăcătuș, Belodedici, care, după ce m-am retras eu, au mai jucat opt sau nouă ani. Eu m-am retras în ’93, iar ei au mai jucat până în 2000, chiar și mai mult.</p>
<p>Oricum, e greu. E și un preț pe care-l plătești de multe ori. Te gândești că ai primit niște lucruri fenomenale, pentru care oricum te-ai pregătit, ai muncit, dar pe urmă când vine plata, prețul e mare. Eu n-am putut să mai revin după două operații la rând. Mie cred că mi-au greșit prima operație și mi-au nenorocit cartilajul atunci pe masa de operație.</p>
<p>Era o operație banală de menisc, care se rezolva ușor. Apăruse atroscopia, doctorul nu cred că avea prea multă experiență, ai mei s-au zgârcit la bani, ai mei de la Burgos. Pentru că puteam merge la Madrid, la cel mai bun doctor, care a operat toți fotbaliștii”, a spus Balint, la <span>DigiSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20103376" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Risca-Darius-Olaru-sa-isi-distruga-cariera.-Ce-a-zis-medicul-si-ce-vrea-fotbalistul-sa-faca.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Risca-Darius-Olaru-sa-isi-distruga-cariera.-Ce-a-zis-medicul-si-ce-vrea-fotbalistul-sa-faca.webp 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Risca-Darius-Olaru-sa-isi-distruga-cariera.-Ce-a-zis-medicul-si-ce-vrea-fotbalistul-sa-faca-768x432.webp 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>Reticent în privința lui Olaru. „Nu știi dacă mai revine”</span></h2>
<p>Gabi Balint s-a referit în același context la Darius Olaru. Căpitanul lui FCSB, aflat în mare formă, s-a <span>accidentat grav la umăr în cantonamentul de iarnă din Antalya</span>. A fost operat și este așteptat să revină, dacă nu intervine altceva, în această vară.</p>
<p>„Sportivii sunt și ei oameni normali. Au și ei suflet, suferă și ei, au probleme. Să vă dau un exemplu de la noi. Uite, Olaru, în vârful formei. Și apare o accidentare stupidă în timpul pregătirii și-l scoate din circuit jumătate de an. Nici nu știi dacă mai revine și când va reveni la nivelul la care a fost”, a mai spus fostul internațional român pentru sursa citată mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
