<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția lui Darius Olaru, după ce Gigi Becali l-a scos la pauză: „Nici colegii mei nu sunt la sută la sută”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/reactia-lui-darius-olaru-dupa-ce-gigi-becali-l-a-scos-la-pauza-nici-colegii-mei-nu-sunt-la-suta-la-suta-20215033</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Reactia-lui-Darius-Olaru-dupa-ce-Gigi-Becali-l-a-scos-la-pauza-„Nici-colegii-mei-nu-sunt-la-suta-la-suta-scaled-e1752094837907-1400x788.jpg"/><br/><p>Darius Olaru a oferit prima reacție după victoria clară obținută de FCSB, scor 3-1, împotriva celor de la Inter Escaldes.</p>
<p>Liderul celor de la FCSB a reușit să înscrie golul de 2-0, din penalty, după o lovitură de la 11 metri obținută de Juri Cisotti.</p>
<h2><span>Ce a spus Darius Olaru după ce Gigi Becali l-a lăsat doar o repriză pe teren cu Inter Escaldes</span></h2>
<p>Deși a jucat foarte bine, Darius Olaru a fost scos de pe teren la pauză, dar mijlocașul nu a fost afectat de această decizie, ba dimpotrivă. Darius Olaru a precizat foarte clar faptul că nu este la 100% din potențial, motiv pentru care nu a rămas pe teren și în a doua repriză.</p>
<p>De altfel, e o practică comună în startul de sezon ca fotbaliștii importanți să nu fie lăsați pe teren 100% din timp, mai ales când revin după o accidentare gravă, așa cum a fost în cazul lui Darius Olaru.</p>
<p>În ceea ce privește <span>meciul cu formația din Andorra</span>, liderul campioanei României s-a decalrat dezamăgit de faptul că diferența nu a fost una mai mare în favoarea FCSB.</p>
<p>Chiar dacă a câștigat cu 3-1, FCSB va trebui să joace foarte serios și returul din Andorra pentru a se asigură de prezența în turul al doilea din UEFA Champions League.</p>
<p>„Cred că a fost un meci dificil. Ştiam că ne aştepta un meci greu. Din păcate nu am câştigat la o diferenţă mai mare şi trebuie să mergem la retur şi să mergem în faza următoare</p>
<p>Este un vis, normal (n.r. calificarea în Champions League). Cu toţii ne dorim să ajungem acolo , dar ştim că avem mult de muncă şi trebuie să ne ridicăm nivelul.</p>
<p>E normal, e început de sezon, nu cred că suntem la 100%, cu cât strângem meciuri, cu atât vom avea un ritm mai bun.</p>
<p>Nu cred că sunt 100%, nici colegii mei. Cu meciurile vom prinde ritm şi vom fi la cel mai înalt nivel”, a declarat Darius Olaru pentru <span>Antena Sport</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Juri Cisotti, decisiv din nou pentru FCSB în meciul cu Inter Escaldes</span></h2>
<p>Juri Cisotti a făcut din nou senzație în tricoul celor de la FCSB, de data aceasta într-un meci cu o miză uriașă pentru campioni.<br/>
Concret, prima reușită a venit în minutul 37, atunci când Juri Cisotti l-a lăsat pe David Miculescu cu poarta goală, oferindu-i un nou assist. Fotbalistul venit de la UTA a îndeplinit o simplă formalitate și a deblocat tabela din Ghencea.</p>
<p>Ulterior, în prelungirile primului act, același Juri Cisotti a obținut un penalty pentru FCSB. Darius Olaru și-a asumat răspunderea pentru golul de 2-0, iar FCSB și-a făcut viața ușoară încă din prima repriză a meciului cu Inter Escaldes, Cisotti fiind din nou omul decisiv.</p>
<p>După meci, mijlocașul italian a tras concluziile.</p>
<p>„Cred că este un rezultat bun, dar putem face mai bine de atât. Face parte din meci, probabil că este și puțină oboseală.</p>
<p>Trebuie să lucrăm. Acum suntem concentrați pentru meciul de sâmbătă. După meciul de sâmbătă începem pregătirea pentru meciul retur.</p>
<p>Dacă jucam cu stilul nostru, nu aveam probleme. Nu suntem surprinși. Este o echipă bună, îi place să joace fotbal, trebuie să lucrăm unde am făcut greșeli.</p>
<p>Face parte din fotbal, uneori primesc pase, alteori eu dau pase. Cred că suntem o echipă bună. Trebuie să găsim intensitate și calitate. Dar eu sunt pozitiv.</p>
<p>Acum deschidem acest capitol și mergem înainte. Va fi greu, trebuie să ne recuperăm energia”, a declarat Cisotti.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Șut a anunțat decizia luată în vestiarul FCSB: „Vrem înapoi pe Arena Națională. Acest stadion nu are nicio legătură cu cel vechi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/adrian-sut-a-anuntat-decizia-luata-in-vestiarul-fcsb-vrem-inapoi-pe-arena-nationala-acest-stadion-nu-are-nicio-legatura-cu-cel-vechi-20215090</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Adrian-Sut-a-anuntat-decizia-luata-in-vestiarul-FCSB-„Vrem-inapoi-pe-Arena-Nationala.-Acest-stadion-nu-are-nicio-legatura-cu-cel-vechi-1400x1050.jpg"/><br/><p>Adrian Șut a reacționat după meciul cu Inter Escaldes din primul tur preliminar UEFA Champions League și a anunțat decizia luată în vestiarul FCSB.</p>
<p>Fotbalistul campioanei României s-a săturat să joace pe Stadionul Steaua și abia așteaptă să revină pe Arena Națională, unde FCSB își dispută meciurile de pe teren propriu.</p>
<h2><span>Adrian Șut nu mai vrea să joace pe Stadionul Steaua: „Abia așteptăm să ne întoarcem pe Arena Națională”</span></h2>
<p>FCSB a jucat primele două meciuri din acest sezon pe Stadionul Steaua. Gruparea roș-albastră a câștigat Supercupa României cu CFR Cluj și <span>meciul cu Inter Escaldes din primul tur preliminar</span> UEFA Champions League.</p>
<p>După victoria cu echipa din Andorra, scor 3-1, Adrian Șut a răbufnit și a spus că el și colegii săi abia așteaptă să revină pe Arena Națională. Fotbalistul FCSB susține că noul stadion „Steaua” <span>nu mai are nicio legătură cu vechea arenă</span> din Ghencea.</p>
<p>„Chiar vorbeam între noi și spuneam că abia așteptăm să ne întoarcem pe Arenă. Acest stadion nu mai are nimic în legătură cu cel vechi. Nu neapărat că nu ne place. Ne simțim mult mai bine pe Arenă. (n.r. despre Inter Escaldes) Au fost o echipă bună, pasează.</p>
<p>Cu siguranță meciul viitor vom fi mai pregătiți. Nu știam foarte multe despre ei, dar am făcut vizionare. Ne-am dat seama că sunt o echipă bună. Ne bucurăm că am câștigat, este importantă victoria. Vom merge încrezători la ei să câștigăm și acolo.</p>
<p>Cred că vom fi mult mai agresivi. Azi puteam în unele momente să fim mai agresivi. Vom fi mai agresivi și cu siguranță vom marca goluri ca să câștigăm. Trebuie să ne concentrăm. Mai avem un meci la ei, nu este nimic jucat.</p>
<p>Ne bucurăm că Fane (n.r. Ștefan Târnovanu) ne-a apărat, ne-a salvat ca să zic așa. Când ai obiective mari nu o să fie nimic ușor. Știu doar că ne pregătim pentru asta. De la meci la meci o să ne crească ritmul”, a declarat Adrian Șut.</p>
<blockquote><p>Cred că a fost un meci dificil. Ştiam că ne aşteaptă un meci greu. Din păcate nu am câştigat la o diferenţă mai mare şi trebuie să rezolvăm calificarea în retur. Au intrat mult mai montaţi ei după pauză, au avut mai multe ocazii. Totuşi, cred că am avut câteva situaţii bune, trebuia să mai marcăm şi diferenţa trebuia să fie mai mare”, a spus Darius Olaru, potrivit as.ro.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Tănase a dat verdictul şi nu va fi pe placul colegilor, după FCSB – Inter Escaldes: „Nu am făcut asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/florin-tanase-a-dat-verdictul-si-nu-va-fi-pe-placul-colegilor-dupa-fcsb-inter-escaldes-nu-am-facut-asta-20215082</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florin-Tanase-a-dat-verdictul-si-nu-va-fi-pe-placul-colegilor-dupa-FCSB-Inter-Escaldes-„Nu-am-facut-asta-scaled-e1752095209541-1400x872.jpg"/><br/><p>Florin Tănase a vorbit imediat după meciul cu Inter Escaldes și a explicat ce nu a funcționat în jocul celor de la FCSB, în ciuda victoriei cu 3-1.</p>
<p>Deși campionii României sunt clar favoriți pentru meciul retur, diferența de scor nu a fost suficient de mare ca să-i facă fericiți pe fotbaliștii de la FCSB.</p>
<h2><span>Florin Tănase a spus ce a greșit FCSB în meciul tur cu Inter Escaldes: „Nu am făcut asta”</span></h2>
<p>Florin Tănase a vorbit și el despre meci, fiind dezamăgit de faptul că formația campioană nu a reușit să profite mai bine de ocaziile avute. Astfel, diferența dintre cele două echipe este de numai două goluri, iar returul din Andorra nu va fi o simplă formalitate.</p>
<p>Florin Tănase crede că FCSB nu a făcut ce trebuia în fața porții, irosind numeroase oportunități, ceea ce face ca misiunea să continue în retur.</p>
<p>De asemenea, elevii lui Elias Charalambous vor avea serios de muncit pentru a ajunge în grupa principală a UEFA Champions League, iar Florin Tănase este conștient de acest lucru.</p>
<p>Fotbalistul campioanei le promite însă fanilor că toți fotbaliștii de la FCSB vor fi concentrați total pe acest obiectiv de aici înainte.</p>
<p>„Nu am jucat ceea ce trebuia, probabil şi puţină relaxare, nu aveam nevoie de asta. Trebuia să continuăm să marcăm, să câştigăm la o diferenţă cât mai mare.</p>
<p>Importantă e victoria, avem un avans de goluri considerabil, am luat o opţiune mare pentru a ne califica. Ai acest regret când ai ocazii, dar şi ei şi-au creat ocazii, au avut penalty, noroc cu Fane că a scos.</p>
<p>O echipă care a încercat să joace, au pasat, au ieşit cu mingea de jos. Trebuie să ne dea de gândit meciul acesta, vom analiza ce am făcut greşit, cu siguranţă va fi o creştere de la meci la meci.</p>
<p>Puteam să câştigăm la diferenţă de 4-5 goluri, nu s-a întâmplat din păcate, detaliile mici fac diferenţa. Nu cred că va fi mai dificil dacă se joacă pe alt teren. Pe orice teren am juca, trebuie să ne impunem, să câştigăm şi acolo.</p>
<p>(Champions League e un vis care poate deveni realitate?) Da, sigur, la asta ne gândim. Eu nu sunt la 100%, e început de sezon, dar meci după meci acumulăm fizic, va fi mai bine. Aşteptăm şi români în Andorra, peste tot vin români după echipă, cu siguranţă vor fi şi acolo”, a declarat Florin Tănase pentru <span>Antena Sport</span>.</p>
<h2><span>Darius Olaru, dezamăgit de scorul din meciul cu Inter Escaldes: „Voiam o diferență mai mare!”</span></h2>
<p>Darius Olaru <span>a oferit prima reacție</span> după victoria clară obținută de FCSB, scor 3-1, împotriva celor de la Inter Escaldes.</p>
<p>Liderul celor de la FCSB a reușit să înscrie golul de 2-0, din penalty, după o lovitură de la 11 metri obținută de Juri Cisotti.</p>
<p>În ceea ce privește meciul cu formația din Andorra, liderul campioanei României s-a decalrat dezamăgit de faptul că diferența nu a fost una mai mare în favoarea FCSB.</p>
<p>„Cred că a fost un meci dificil. Ştiam că ne aştepta un meci greu. Din păcate nu am câştigat la o diferenţă mai mare şi trebuie să mergem la retur şi să mergem în faza următoare.</p>
<p>Nu cred că sunt 100%, nici colegii mei. Cu meciurile vom prinde ritm şi vom fi la cel mai înalt nivel”, a declarat Darius Olaru pentru Antena Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elias Charalambous şi-a certat fotbaliştii, după FCSB – Inter Escaldes 3-1: „Trebuie să transmit un mesaj”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/elias-charalambous-si-a-certat-fotbalistii-dupa-fcsb-inter-escaldes-3-1-trebuie-sa-transmit-un-mesaj-20215028</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-si-a-certat-fotbalistii-dupa-FCSB-Inter-Escaldes-3-1-1400x1050.jpg"/><br/><p>FCSB s-a impus cu scorul de 3-1 în fața celor de la Inter Escaldes, în primul tur preliminar din UEFA Champions League, dar Elias Charalambous nu a fost pe deplin mulțumit de elevii săi.</p>
<p>Tehnicianul cipriot și-a certat jucătorii la finalul meciului disputat pe Stadionul Steaua din București și s-a arătat nemulțumit de felul în care a arătat jocul campioanei României.</p>
<h2><span>Fotbaliștii de la FCSB, certați de Elias Charalambous</span></h2>
<p><span>FCSB și-a început parcursul european din nou sezon competițional cu o victorie</span>, scor 3-1, în fața celor de la Inter Escaldes, în primul tur preliminar din UEFA Champions League. Chiar dacă campioana României este cu un pas în al doilea tur preliminar, Elias Charalambous <span>nu este pe deplin mulțumit de ceea ce a văzut pe teren</span>. Astfel, la finalul meciului, tehnicianul cipriot nu s-a abținut și și-a certat elevii.</p>
<p>„(n.r. Mister, felicitări pentru victorie, a fost mai dificil decât v-aţi aşteptat?) Mulţumesc foarte mult pentru felicitări. Păstrăm rezultatul, dar cu siguranţă trebuie să fim mai buni, în special în aceste jocuri. Ne-am analizat adversarii şi ştiam că e o echipă care vrea să joace fotbal. Trebuie să fim mult mai agresivi şi mai concentraţi în aceste jocuri. Aşa cum v-am spus şi înainte de meci, nicio echipă nu e uşor de bătut dacă nu depui efort 100%. Păstrăm rezultatul, dar nu efortul pe care l-am depus pentru că ştim că putem juca mult mai bine.</p>
<p>(n.r. E satisfăcător rezultatul?) Rezultatul e ok, am avut mai multe ocazii de a marca goluri. Repet, trebuie să ne îmbunătăţim. (n.r. S-au relaxat un pic jucătorii?) Probabil că, atunci când auzi că e o echipă e slabă, îţi spui în minte că e uşor, dar nu e uşor. Primul care e responsabil sunt eu. Trebuie să transmit un mesaj jucătorilor, cu staff-ul meu, că aceste jocuri nu sunt uşoare dacă nu eşti la 100%”, a declarat Elias Charalambous, pentru <span>AntenaSport</span>.</p>
<h2><span>Elias Charalambous se așteaptă la un retur dificil</span></h2>
<p>Elias Charalambous a prefațat partida retur, care se va disputa peste o săptămână, în Andorra, și crede că FCSB va avea parte de un meci dificil.</p>
<p>„(n.r. Vă aşteptaţi la un meci mai greu la retur?) Cu siguranţă va fi un meci şi mai greu. Vom merge acolo pregătiţi pentru un joc dificil. Aţi văzut, sunt o echipă care vrea să joace fotbal. (n.r. situaţia lui Miculescu) Vom vedea mâine, e prea devreme azi. Doctorul îl va verifica şi vom vedea cât de serioasă e accidentarea.</p>
<p>(n.r. Olaru a marcat, e bine pentru el?) E foarte bine pentru toţi jucătorii care au marcat, le dă încredere, îi ajută din punct de vedere mental. S-a terminat doar prima repriză, vom vedea a doua repriză săptămâna viitoare, după meciul din campionat. Mulţumesc încă o dată suporterilor care au venit să ne sprijine şi la acest meci, după ce au fost şi la Supercupă. Îi aşteptăm şi sâmbătă. (n.r. Îi aşteptaţi şi în Andorra?) De ce nu? Ne-au arătat tot timpul că urmează echipa în deplasări, ne aşteptăm să avem suporteri şi acolo”, a mai spus Elias Charalambous, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali l-a distrus pe Dennis Politic. A folosit un singur cuvânt: cum l-a numit pe fostul dinamovist</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/gigi-becali-l-a-distrus-pe-dennis-politic-a-folosit-un-singur-cuvant-cum-l-a-numit-pe-fostul-dinamovist-20214994</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-l-a-distrus-pe-Dennis-Politic.-A-folosit-un-singur-cuvant-cum-l-a-numit-pe-fostul-dinamovist-1400x1050.jpg"/><br/><p>Gigi Becali l-a făcut praf pe Dennis Politic după meciul cu Inter Escaldes din primul tur preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Patronul FCSB a reacționat la finalul partidei de pe Stadionul Steaua și l-a criticat pe fostul jucător de la Dinamo București.</p>
<h2><span>Dennis Politic, criticat de Gigi Becali</span></h2>
<p><span>FCSB a câștigat cu Inter Escaldes</span>, scor 3-1, în primul tur preliminar din UEFA Champions League. David Miculescu, Darius Olaru și Marius Ștefănescu au punctat pentru gruparea roș-albastră. Unicul gol al oaspeților a fost marcat de Rafinha în minutul 65.</p>
<p>Titularizat de Elias Charalambous, Dennis Politic a fost scos la pauza meciului. Fostul jucător de la Dinamo a fost înlocuit de Marius Ștefănescu, marcatorul golului de 3-0. Gigi Becali l-a făcut praf pe Dennis Politic și a spus că a jucat slab.</p>
<p>„(Politic cum vi s-a părut?) Slab. De ce să se concentreze ei? Stau, se distrează. Politic, e adevărat. Se vede valoarea lui. Nu, nu a avut realizări. Cu echipa asta trebuie să ai realizări”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Reacția lui Dennis Politic după debutul cu gol la FCSB</span></h2>
<p>Dennis Politic a debutat cu gol la FCSB. Noua achiziție a lui Gigi Becali a înscris în Supercupa României cu CFR Cluj. Fostul jucător de la Dinamo București <span>a reacționat la finalul partidei</span> de pe Stadionul Steaua și a spus că este cea mai frumoasă seară.</p>
<p>„Este cea mai frumoasă seară. Este un moment extraordianr pentru mine, mă bucur că am marcat, că am câștigat meciul. Am încercat să mă poziționez bine la careu. Mi-am setat dinainte de meci. Am zis că o să trag.</p>
<p>Mingea asta zboară, e mai greu pentru portar. Golul a fost senzațional, de vis. E frumos să vezi cum se bucură toți. Sunt fericit să fiu aici. Băieții m-au primit bine aici. Mă simt bine, sunt în continuă creștere, trebuie să echilibrez musculatura, nu sunt 100%.</p>
<p>Comportamentul meu nu s-a schimbat, poate sunt mai profesionist. Se ocupă bine de mine cei din staff. Nu vreau să fac nicio comparație între Dinamo și FCSB. Mă bucur că am câștigat. A dat roade în seara asta pregătirea”, a spus Dennis Politic, la flash-interviu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
