<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A luat 9.500.000 de euro pentru o luptă și a început deja să „toace” banii. Și-a cumpărat un Rolls-Royce nou de 360.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/a-luat-9-500-000-de-euro-pentru-o-lupta-si-a-inceput-deja-sa-toace-banii-si-a-cumparat-un-rolls-royce-nou-de-360-000-de-euro-20163867</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/A-luat-9.500.000-de-euro-pentru-o-lupta-si-a-inceput-deja-sa-„toace-banii.-Si-a-cumparat-un-Rolls-Royce-nou-de-360.000-de-euro-e1746524618189-1400x695.jpg"/><br/><p>Un cunoscut pugilist britanic a câștigat 9.500.000 de euro din ultima luptă și a început puternic cheltuielile. Conor Benn și-a achiziționat un bolid Rolls-Royce nou, de 360.000 de euro.</p>
<p>După ce a fost învins de Chris Eubank Jr., Conor Benn a primit impresionanta sumă de peste nouă milioane de euro. Cecul uriaș primit după meciul de pe stadionul lui Tottenham Hotspur i-a adus o nouă mașină în colecție pugilistului britanic.</p>
<h2><span>Un pugilist britanic a primit 9.500.000 de euro pentru o înfrângere și și-a cumpărat un Rolls-Royce de 360.000 de euro</span></h2>
<p><span>Conor Benn, un pugilist britanic de 28 de ani</span>, a fost învins de Eubank Jr. la decizie. Toți cei trei arbitri i-au oferit punctele adversarului, iar meciul s-a terminat cu scorul de 116-112. Deși a pierdut, Benn a primit un cec uriaș, pe care a început să îl „toace”.</p>
<p>Sportivul și-a achiziționat deja un model Rolls-Royce Cullinan, de peste 360.000 de euro. Suma este una imensă, însă raportat la câștigul său de 9.500.000 de euro, aceasta este doar o mică parte. După lupta cu Eubank Jr., <span>Conor Benn a fost amendat cu aproape 120.000 de euro</span>.</p>
<p>Automobilul a fost achiziționat de nou, chiar din showroom-ul Mayfair, acolo unde a fost prezent alături de soția sa Victoria. Acesta a optat pentru o culoare albă a bolidului, cu un interior personalizat portocaliu. Un alt element personalizat sunt ecranele din interior, pe care este inscripționat mesajul „Welcome THE DESTROYER”.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DJRo_uoC6D6/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Conor Benn (@conorbennofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Conor Benn este cunoscut pentru desele sale extravaganțe</span></h2>
<p>Acesta a postat multiple fotografii pe Instagram, alături de descrierea „Fat Boy Money”. În momentul ridicării bolidului Rolls-Royce, Conor Benn purta la gât un lanț de peste 120.000 de euro. Britanicul poartă un lanț inscripționat cu mesajul „Nevinovat”, după ce a fost interzis în box în 2022.</p>
<p>Chiar înainte de a sosi în țara natală pentru a-și achiziționa bolidul Rolls-Royce, Conor Benn a participat la cursa de Formula 1 de la Miami. De-a lungul carierei sale la profesioniști, britanicul a avut 24 de meciuri, unde a obținut 23 de victorii.</p>
<p>Înfrângerea cu Chris Eubank Jr. a fost prima din cariera lui Conor Benn. Conform estimărilor, averea pugilistului este în jurul a 15 – 20 de milioane de euro, după cecul uriaș încasat din ultima luptă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Campionul Mihai Leu a învins încă o dată boală! Mesajul sportivului: „Merg până la capăt”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/campionul-mihai-leu-a-invins-inca-o-data-boala-mesajul-sportivului-merg-pana-la-capat-20164022</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Campionul-Mihai-Leu-a-invins-inca-o-data-boala-Mesajul-sportivului.-„Merg-pana-la-capat-1400x745.jpg"/><br/><p>Vești excelente vin din partea lui Mihai Leu, campionul nostru câștigând încă o dată teribila bătălie pe care o dă cu cancerul de peste un deceniu.</p>
<p>Fostul campion din box și raliuri a trecut cu bine peste o nouă intervenție chirurgicală extrem de complicată în urma unei hemoragii digestive și a postat un mesaj în care vorbește despre starea sa actuală de sănătate.</p>
<h2><span>Mihai, încă o dată Leu în fața cancerului! Mesajul sportivului de pe patul de spital</span></h2>
<p>Mihai Leu vine cu vești senzaționale de pe patul de spital, campionul nostru câștigând încă o bătălie în războiul pe care îl duce cu cancerul de peste 10 ani.</p>
<p><span>Fostul campion din box și raliuri a trecut din nou razant pe lângă moarte</span>, după ce a suferit o nouă intervenție chirurgicală extrem de complicată, în urma unei hemoragii digestive. Acesta a postat un mesaj pe rețelele de socializare în care le transmite recunoștință fanilor săi pentru grija avută și le dezvăluie acestora cum se simte în momentul de față.</p>
<p>Marele sportiv al României a ieșit de la Terapie Intensivă și a fost dus în rezervă, unde a început să-și revină ușor, ușor. Mihai Leu le promite românilor că va face tot ce depinde de el să „meargă până la capăt” cu recuperarea.</p>
<p>„Dragii mei,</p>
<p>Am citit cât am putut din sutele de mesaje, comentarii și postări prin care mi-ați arătat că sunteți alături de mine. Chiar dacă nu am avut mereu acces la telefon, să știți că sprijinul vostru a ajuns la mine, și mi-a dat putere.</p>
<p>Am trecut cu bine peste perioada grea de după operație. Astăzi sunt deja pe secție, în rezervă, și am început recuperarea. E un drum care cere răbdare și tărie, dar sunt pregătit să merg până la capăt.</p>
<p>Vă mulțumesc din suflet pentru toate gândurile bune, fiecare încurajare a contat. Sper ca în curând să revin acasă și să vă dau vești din ce în ce mai bune.</p>
<p>Cu respect și recunoștință, Mihai”, a scris pe Facebook campionul român.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19959779" decoding="async" fetchpriority="high" height="418" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Dezvaluiri-incredibile-de-la-Irinel-Popescu-profesorul-care-l-a-salvat-de-la-moarte-pe-fostul-mare-pugilist-Mihai-Leu.jpg" width="583"/></p>
<h2><span>Profund recunoscător profesorului Irinel Popescu</span></h2>
<p>Cu câteva zile în urmă, după ce a depășit perioada critică, Mihai Leu a postat un alt mesaj în care a mulțumit din inimă echipei de medici de la Spitalul Fundeni, conduse de profesorul Irinel Popescu, <span>omul căruia îi datorează faptul că este acum în viață</span>.</p>
<p>„Vă mulțumesc din inimă! Am trecut din nou printr-o cumpănă, dar cu ajutorul lui Dumnezeu, al medicilor și al gândurilor voastre bune, am reușit să merg mai departe. Vă simt aproape, iar fiecare mesaj de încurajare mi-a dat putere. Chiar dacă acum sunt în continuare la Terapie Intensivă, sper ca în curând să mă pot muta în rezervă și să încep recuperarea, să mă întorc la curse cât mai rapid.</p>
<p>Sunt profund recunoscător echipei de la Spitalul Fundeni, conduse de domnul profesor Irinel Popescu. Aici lucrează niște oameni extraordinari, dedicați și cu suflet mare, cărora le datorez enorm. Mă bucur să știu că nu sunt singur în această luptă și am atât de mulți oameni alături de mine”, a scris Mihai Leu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Floyd Mayweather a dat în judecată un ziarist şi publicația la care scrie şi a cerut despăgubiri de 100.000.000 de euro într-un mega-scandal imobiliar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/floyd-mayweather-a-dat-in-judecata-un-ziarist-si-publicatia-la-care-scrie-si-a-cerut-despagubiri-de-100-000-000-de-euro-intr-un-mega-scandal-imobiliar-20160887</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Floyd-Mayweather-a-dat-in-judecata-un-ziarist-si-publicatia-la-care-scrie-si-a-cerut-despagubiri-de-100.000.000-de-euro-intr-un-mega-scandal-imobiliar.jpg"/><br/><p>Fostul pugilist Floyd Mayweather a dat în judecată un ziarist și publicația la care scrie și a cerut despăgubiri de 100 de milioane de euro într-un mega-scandal imobiliar.</p>
<p>Legenda din boxul mondial îl acuză pe jurnalist de rasism, hărțuire și de denaturare a adevărului cu privire la afacerile derulate de el.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather dă în judecată un ziarist şi publicația la care scrie şi a cerut despăgubiri de 100.000.000 de euro într-un mega-scandal imobiliar</span></h2>
<p>Mayweather a depus o cerere la <span data-v-02ca9be7="">Tribunalul Districtual al SUA pentru Districtul Sudic din </span><span data-v-02ca9be7="">New York</span> împotriva Business Insider, a companiei-mamă a acesteia, Insider Inc., și a reporterului<span data-v-02ca9be7=""> Daniel Geiger</span> .</p>
<p>Legenda din box<span data-v-02ca9be7=""> susține că</span> Geiger și Business Insider au publicat un articol în mod conștient fals și defăimător care a denaturat investițiile sale imobiliare, în care i-au atacat reputația și au dat dovadă de prejudecăți rasiale și politice, notează morningstar.com.</p>
<h2><span>Ce a ajuns să facă Mayweather pentru bani: </span><span>a luat 20.000.000 de dolari pentru 12 minute şi un scenariu în care a trebuit să-i spargă, pe bune, nasul unui luptător WWE: „I-am zis să fugă după ce face asta, pentru că sunt pe jumătate nebun”</span></h2>
<p><span>Deși a câștigat milioane din box, Floyd Mayweather nu se dă în lături de la nimic și e pornit să facă bani din orice. Fostul pugilist a luat 20 de milioane de dolari pentru un show de 12 minute și un scenariu în care a trebuit să-i spargă, pe bune, nasul luptătorului WWE Paul Wight, cunoscut sub numele de The Big Show.</span></p>
<p>Totul a avut loc la ediția din 2008 a WrestleMania, cel mai mare eveniment din lumea wrestlingului profesionist din Statele Unite, dar și din lumea întreagă. Franciza este cunoscută pentru momentele sale șocante, în care luptătorii fac lucruri absolut nebunești.</p>
<p>„Floyd este cu adevărat uimitor. Am fost supărat, pentru că timp de 15 sau 20 de secunde, din cauza adrenalinei și a sângelui fierbinte care mi-a urcat la cap, am luat-o razna”, și-a amintit Big Show, citat de <span>TalkSport.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mi-a lăsat o gaură în cap”. Celebrul milionar a fost lovit de cal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/mi-a-lasat-o-gaura-in-cap-celebrul-milionar-a-fost-lovit-de-cal-20159926</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mi-a-lasat-o-gaura-in-cap.-Celebrul-milionar-a-fost-lovit-de-cal.jpg"/><br/><p>Meciul dintre Oleksandr Usyk și Daniel Dubois se apropie cu pași repezi, iar tensiunea crește pe măsură ce data duelului de pe Wembley se apropie.</p>
<p>Campionul ucrainean pare însă de neclintit, afișând calm și umor înainte de meciul cu Dubois.</p>
<h2><span>Oleksandr Usyk a fost făcut KO de un cal în copilărie</span></h2>
<p>Înainte de<span> mult așteptatul meci de pe 19 iulie, dintre Oleksandr Usyk și Daniel Dubois</span>, programat pe stadionul Wembley, cei doi sportivi au fost prezenți în studioul SunSport pentru a înregistra un interviu special, unde Usyk a povestit cu umor despre „primul moment care l-a făcut KO”:</p>
<p>„Când eram mic, un cal m-a lovit în cap, BAM! Calul avea zero meciuri, zero victorii și un knock-out. Când am deschis ochii, am întrebat: «Sunt viu?» și toată lumea a început să se bucure că am supraviețuit. M-au pus înapoi în căruța calului și m-au dus acasă, unde le-au spus părinților mei că am o mică problemă. Problema era o gaură în cap și mult sânge. Dar după o lună m-am întors pe câmp și am căutat calul. L-am găsit, l-am prins de gât, m-am urcat pe el și am mers călare vreo 10 kilometri. Nicio problemă.”, a declarat sportivul, pentru <span>The Sun</span>.</p>
<p class="" data-end="1931" data-start="1597">Această întâmplare surprinzătoare vine să confirme duritatea psihică și fizică al ucraineanului, cel care i-a învins de-a lungul carierei sale pe Tony Bellew, Derek Chisora, iar<span> în două rânduri pe Tyson Fury</span> și Anthony Joshua, acesta se pregătește acum să-și apere titlurile în fața unui Dubois aflat pe val, după victoria din septembrie în fața lui Anthony Joshua de pe stadionul Wembley.</p>
<h2 data-end="1931" data-start="1597"><span>Prima întâlnire dintre Oleksandr Usyk și Daniel Dubois</span></h2>
<p class="" data-end="524" data-start="205">Primul duel dintre Oleksandr Usyk și Daniel Dubois a avut loc pe 26 august 2023, în Polonia, într-un meci de apărare a titlurilor mondiale. Campionul ucrainean și-a apărat cu succes titlurile WBA, IBF, WBO, IBO și The Ring, după ce l-a învins pe britanic, printr-un knock-out tehnic în runda a noua.</p>
<p>Meciul a fost intens disputat și nu a fost lipsit de controverse: în repriza a cincea, Dubois a trimis o lovitură puternică în zona abdomenului, iar Usyk a căzut la sol, acuzând o lovitură sub centură. Tabăra britanicului a susținut că lovitura a fost corectă și că ar fi trebuit să ducă la un knock-out, însă arbitrul a considerat-o sub centură și i-a acordat timp de respiro ucraineanului.</p>
<p>Ulterior, Usyk a revenit în partidă și a controlat reprizele următoare, reușind să-l trimită pe Dubois la podea în runda a opta, iar în runda a noua, meciul a fost oprit după o nouă serie de lovituri ale campionului ucrainean.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A fost detubat!”. Mihai Leu, aproape de un nou miracol, deşi starea sa este critică în continuare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/a-fost-detubat-mihai-leu-aproape-de-un-nou-miracol-desi-starea-sa-este-critica-in-continuare-20159609</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„A-fost-detubat.-Mihai-Leu-aproape-de-un-nou-miracol-desi-starea-sa-este-critica-in-continuare-1400x934.jpg"/><br/><p>Mihai Leu pare că a câștigat o nouă bătălie cu moartea, după ce în urmă cu câteva zile ajunsese în stare foarte gravă la Spitalul Fundeni din Capitală, fiind adus de urgență cu elicopterul de la Hunedoara.</p>
<p>Operat de profesorul Irinel Popescu în urma unei hemoragii digestive, fostul mare campion de box și raliuri a fost detubat, însă starea sa rămâne în continuare critică.</p>
<h2><span>Vești excelente despre Mihai Leu. „A fost detubat”</span></h2>
<p>Mihai Leu pare că a câștigat o nouă bătălie cu moartea, după ce în urmă cu câteva zile ajunsese în <span>stare foarte gravă la Spitalul Fundeni din Capitală</span>, fiind adus de urgență cu elicopterul de la Hunedoara.</p>
<p>Operat de profesorul Irinel Popescu în urma unei hemoragii digestive, fostul mare campion de box și raliuri a fost detubat, însă starea sa rămâne în continuare critică.</p>
<p>Miercuri seară au venit veștile bune de la spital. După mai multe zile în care a fost intubat, Mihai Leu a putut respira singur, însă deocamdată momentul de cumpănă nu a trecut.</p>
<p>„Mihai a fost detubat, dar e mult prea devreme să spunem că a trecut peste starea critică. În continuare, avem speranța că lucrurile vor merge în direcția bună și pacientul va depăși și această perioadă grea!”, au transmis surse medicale pentru <span>gândul.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19959779" decoding="async" height="418" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Dezvaluiri-incredibile-de-la-Irinel-Popescu-profesorul-care-l-a-salvat-de-la-moarte-pe-fostul-mare-pugilist-Mihai-Leu.jpg" width="583"/></p>
<h2><span>A driblat moartea și în urmă cu câteva luni</span></h2>
<p>Problemele de sănătate ale lui Mihai Leu au început în urmă cu mai mult de un deceniu, mai exact în 2014, atunci când a fost diagnosticat cu cancer de colon. De atunci, <span>fostul mare sportiv a trecut prin trei intervenții chirurgicale complicate</span>.</p>
<p>A fost operat de reputatul chirurg Irinel Popescu, însă teribila boală i-a recidivat la sfârșitul lui 2024, și a fost din nou operat. Mihai Leu a fost internat ultima oară la Spitalul Fundeni în luna decembrie a anului trecut, când a fost din nou la un pas de moarte, după schimbarea unui banal stent la rinichi.</p>
<blockquote><p>Vă mulțumesc tuturor pentru gândurile bune și că mi-ați transmis energia voastră pozitivă. Din păcate, în urmă cu o lună, într-un spital privat din București, la o banală înlocuire a unui stent la rinichi, am ajuns în situația în care șansele mele de supraviețuire erau aproape de 0. Familia a cerut transferul de urgență la Institutul Clinic Fundeni, iar acum sunt bine datorită domnului profesor Irinel Popescu și al echipei sale. Cu ajutorul lor, sunt în viață acum și mă recuperez. O să vă țin la curent și sper să vă aduc numai vești bune – Mihai Leu (Facebook, 9 decembrie 2024)</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
