<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Turcia vrea să elimine România cu orice preț. Ce au făcut oamenii lui Erdogan: „Au venit în țară”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/turcia-vrea-sa-elimine-romania-cu-orice-pret-ce-au-facut-oamenii-lui-erdogan-au-venit-in-tara-20388701</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Turcia-vrea-sa-elimine-Romania-cu-orice-pret-1400x785.jpg"/><br/><p>Naționala de fotbal a României joacă, pe 26 martie, prima fază a barajului de calificare la CM din vară. Oamenii lui Erdogan fac totul pentru a elimina România și au venit în țară.</p>
<p>Turcii nu concep să rateze calificarea în a doua fază a barajului, motiv pentru care au trimis oameni în România, pentru a analiza fotbaliștii pasibili să fie selecționați de Lucescu.</p>
<h2><span>Oamenii lui Erdogan au venit în țară înaintea barajului Turcia – România, din play-off-ul de calificare la CM 2026</span></h2>
<p>Oamenii lui Erdogan sunt în toi cu pregătirea barajului din 26 martie, împotriva României. Echipa care învinge va juca în continuare, în deplasare, cu Slovacia sau Kosovo, pentru un loc la turneul final al Campionatului Mondial din vară, organizat de Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic.</p>
<p>Fostul selecționer al naționalei României, Edi Iordănescu, omul care a renunțat la prima reprezentativă a țării noastre după turneul final Campionatului Euroepanm din 2024, unde „tricolorii” au fost eliminați în optimi, are noutăți.</p>
<p>El a făcut cunoscut faptul că turcii au trimis oameni aici în România să analizeze jucătorii la meciuri, dar este optimist că <span>jucătorii pregătiți de Mircea Lucescu</span> se vor impune.</p>
<p>„Plecăm cu șansa a doua, jucăm împotriva unui adversar de caibru în deplasare. Însă astfel de meciuri trebuie pregătite în cel mai mic detaliu. Turcii au trimis oameni aici în România să analizeze jucătorii la meciuri.</p>
<p>E un meci cu o miză mare, în condiții dificile. Știm cum trăiesc turcii meciurile, munca trebuie etapizată. Cum a fost cu sănătatea e clar că i-a afectat procesul ăsta al muncii. Dar staff-ul a încercat să compenseze cât de mult.</p>
<p>Am mai ținut legătura cu ei. Sunt sigur că au pregătit cât au putut de bine terenul pentru domnul Lucescu. Eu sunt optimist în ceea ce privește barajul cu Turcia”, a spus Edi Iordănescu, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Când vor fi distribuite biletele către suporterii români</span></h2>
<p>În perspectiva meciului care se va juca joi, 26 martie, de la ora 19:00 a României, stadionul Besiktas Park, FRF a dat informații cu privire <span>achiziționarea biletelor de către suporterii români</span>.</p>
<p>Concret, turcii anunță că, la întrarea pe stadion, vor fi verificate datele înscrise pe bilet, iar acestea trebuie să corespundă cu informațiile din documentul de identitate, cartea de identitate, pașaportul sau certificatul de naștere. Termenul limită pentru modificarea datelor de pe bilete este duminică, 1 martie, ora 12:00.</p>
<p>Instituția condusă de către Răzvan Burleanu recomandă suporterilor români să verifice corectitudinea datelor de pe bilet și să facă eventualele modificări înainte de termenul limită.</p>
<p>FRF va primi biletele de la federația din Turcia după data de 15 martie, iar tichetele de acces în tribune vor fi distribuite începând cu 22 martie. De asemenea, suporterii români sunt sfătuiți să nu achiziționeze bilete de pe platforme neoficiale, pentru a evita surpriza neplăcută ca tichetele să fie invalide sau neconforme.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul momentului despre venirea lui Gică Hagi la naționala României după Mircea Lucescu: „Dacă produci, ai susținere. Dacă nu, lași locul altuia”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/anuntul-momentului-despre-venirea-lui-gica-hagi-la-nationala-romaniei-dupa-mircea-lucescu-daca-produci-ai-sustinere-daca-nu-lasi-locul-altuia-20388498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Gica-Hagi-a-refuzat-sa-preia-nationala-Romaniei-la-barajul-cu-Turcia.jpg"/><br/><p>Chiar dacă Gică Hagi a refuzat să preia echipa națională a României la barajul cu Turcia, așa cum a anunțat <span>ProSport</span>, în contextul problemelor de sănătate avute de reputatul Mircea Lucescu, scenariul sosirii „Regelui” pe banca „tricolorilor” nu este exclus.</p>
<p>Edi Iordănescu, fostul selecționer al naționalei, și-a spus părerea despre confruntarea cu turcii, explicând cum pot fotbaliștii lui „Il Luce” să meargă mai departe. De asemenea, fiul lui Anghel Iordănescu a comunicat că varianta „Gică Hagi, la naționala României” este una extrem de bună.</p>
<h2><span>„Dacă Gică Hagi va veni” în locul lui Mircea Lucescu la naționala României, „sunt sigur că e o soluție foarte bună”, a spus Edi Iordănescu</span></h2>
<p>Într-o intervenție pusă în scenă la <span>DigiSport</span>, Edi Iordănescu a explicat că tranzițiile „tricolorilor” sunt reușite, motiv pentru care naționala noastră poate pune probleme serioase Turciei. În opinia sa, cel mai important detaliu este reprezentat de încredere. În cazul în care elevii lui Mircea Lucescu nu vor avea convingerea că se califică, testul va fi infernal.</p>
<p>De asemenea, Iordănescu a exprimat câteva cuvinte în <span>speța „Gică Hagi, pe banca naționalei”</span>. După părerea lui, fostul fotbalist de legendă de sub tricolor are atuurile necesare pentru a atinge performanțe semnificative.</p>
<p>„Tranzițiile noastre sunt foarte bune, putem să le punem mari probleme. Cea mai importantă este încrederea. Dacă nu avem convingerea că ne calificăm, e degeaba. Am încredere că ne vom pregăti bine și că ne vom apăra șansa.</p>
<p>Dacă Gică Hagi va veni, sunt sigur că este o soluție foarte bună. Are capacitatea să facă performanță. La echipa națională, toată lumea te judecă în funcție de rezultate. Produci, ai susținere, nu produci, lași locul altcuiva. Dacă el va fi cel care va veni, am mare încredere în el”, a afirmat <span>fostul selecționer</span>, potrivit sursei citate.</p>
<h2><span>Problemele lui „Il Luce”</span></h2>
<p>Ținând cont de problemele de sănătate întâmpinate de către Mircea Lucescu, Răzvan Burleanu a căutat o variantă pentru prima reprezentativă de fotbal a țării noastre, aflată în fața unui examen major.</p>
<p>Din păcate pentru șeful FRF, „Regele” a refuzat oferta primită. „Nu vrea să vină într-un moment critic și să riște un nou eșec, de tipul celui cu Slovenia. Dacă va accepta, Hagi o va face doar cu un proiect pe termen lung”, au dezvăluit recent sursele <span>ProSport</span>.</p>
<p>Potrivit informațiilor propagate în presă, Mircea Lucescu a avut probleme cardiace, dar și o gripă severă, care l-a ținut la pat. Ulterior, experimentatul „principal” s-a ales și cu un furuncul în zona inghinală. Din acest motiv, Lucescu a avut nevoie de tratament de specialitate, fiind ținut sub observație la Spitalul Universitar din Capitală.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Bolojan ar fi acceptat proiectul lui Gică Hagi și Gică Popescu. Guvernul României dă 15.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/ilie-bolojan-ar-fi-acceptat-proiectul-lui-gica-hagi-si-gica-popescu-guvernul-romaniei-da-15-000-000-de-euro-20388321</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ilie-Bolojan-ar-fi-acceptat-proiectul-lui-Gica-Hagi-si-Gica-Popescu.-Guvernul-Romaniei-da-15.000.000-de-euro--1400x792.jpg"/><br/><p>Toate informațiile duc spre o numire a lui Gică Hagi pe banca tehnică a echipei naționale a României. Nu acum, ci în vară, atunci când Mircea Lucescu își va încheia mandatul de selecționer.</p>
<p>„Regele” ar fi ajuns la un acord verbal cu șefii FRF, bazându-se și pe proiectul cumnatului Gică Popescu, în valoare de 15.000.000 de euro, sumă acceptată de premierul Ilie Bolojan și de Guvernul României.</p>
<h2><span>Ilie Bolojan ar fi dat „verde” proiectului gândit de Gică Hagi și Gică Popescu: 15.000.000 de euro de la Guvernul României</span></h2>
<p>Gică Hagi ar urma să preia în această vară banca tricolorilor, atunci când Mircea Lucescu, cel care se confruntă cu probleme serioase de sănătate, își va încheia contractul.</p>
<p>În acest sens, <span>„Regele” s-a înțeles deja cu FRF</span>, ademenit și pe proiectul lansat de cumnatul Gică Popescu, în valoare de 15 milioane de euro, sumă acceptată de prim-ministrul Ilie Bolojan și de Guvernul României.</p>
<p>Potrivit jurnalistului Decebal Rădulescu, în cauză este vorba despre proiect mai vechi gândit de Gică Popescu, în care Guvernul României să aloce acești bani mulți pentru copii și juniori prin intermediul FRF.</p>
<p>„Am aflat o exclusivitate. Cum va ajunge Gică Hagi să antreneze echipa națională. E un proiect mai vechi al lui Gică Popescu, pe care a încercat să-l aducă în prim-plan în vremea fostului premier Ciolacu. N-a reușit atunci.</p>
<p>L-a reactivat acum. Lumea știe că Gică Popescu e consilier pe lângă prim-ministru pe probleme de sport. Gică Popescu s-a dus cu proiectul și înțeleg că Ilie Bolojan l-a luat în calcul și pentru următorii patru ani e foarte posibil ca Guvernul României să dea către Federația Română de Fotbal nici mai mult, nici mai puțin de 15 milioane de euro.</p>
<p>Gică Popescu a spus atunci ok. Toți banii aceștia vor merge către copii și juniori. Nu spun că e un lucru rău. E un lucru foarte bun”, a spus Decebal Rădulescu, la <span>Digisport</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20384081" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20384081" class="size-large wp-image-20384081" decoding="async" height="748" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/A-venit-mesajul-lui-Gica-Hagi-despre-barajul-Turcia-Romania.-„Ne-dorim-1400x748.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/A-venit-mesajul-lui-Gica-Hagi-despre-barajul-Turcia-Romania.-„Ne-dorim-1400x748.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/A-venit-mesajul-lui-Gica-Hagi-despre-barajul-Turcia-Romania.-„Ne-dorim-768x411.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/A-venit-mesajul-lui-Gica-Hagi-despre-barajul-Turcia-Romania.-„Ne-dorim-1536x821.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/A-venit-mesajul-lui-Gica-Hagi-despre-barajul-Turcia-Romania.-„Ne-dorim-2048x1095.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20384081">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Nu a vrut să vină înainte de barajul cu Turcia. „Toți ne dorim”</span></h2>
<p>Potrivit <span>ProSport</span>, Gică Hagi a fost ofertat de conducerea FRF pentru a prelua încă de acum naționala și să o conducă la barul cu Turcia de la sfârșitul lunii viitoare. <span>„Regele” a refuzat instant </span>și amânat răspunsul pentru la vară.</p>
<p>Până atunci, fostul decar de la prima reprezentativă, a transmis de curând un mesaj de susținere pentru tricolori înaintea duelului de „totul sau nimic” de la Istanbul.</p>
<p>„Avem o șansă și trebuie să credem în ea. Nu va fi ușor, dar trebuie să sperăm și să îi susținem pe jucători. Toți ne dorim să ne calificăm! Hai, România!”, a spus Gheorghe Hagi, pentru frf.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Abia prezentat oficial la Dinamo, George Pușcaș anunță: „Ăsta e primul obiectiv”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/abia-prezentat-oficial-la-dinamo-george-puscas-anunta-asta-e-primul-obiectiv-20388438</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Abia-prezentat-oficial-la-Dinamo-George-Puscas-anunta-„Asta-e-primul-obiectiv-e1771942261209-1400x795.jpg"/><br/><p>George Pușcaș (29 de ani) a fost prezentat oficial la Dinamo, echipă cu care se va afla sub contract până în vara lui 2027, și cu care vrea să-și relanseze cariera și să revină la națională, acesta fiind „primul obiectiv”.</p>
<p>Pușcaș a debutat la echipa de seniori în 2018, a avut 46 de selecții, cu 11 goluri și patru pase decisive, iar cel mai recent meci a fost cel cu Cipru, în 2024, în Liga Națiunilor, unde România și-a câștigat grupa. În baza acelui rezultat, „tricolorii” merg la <span>barajul CM 2026, cu Turcia.</span></p>
<h2><span>Abia prezentat oficial la Dinamo, George Pușcaș anunță: „Ăsta e primul obiectiv”</span></h2>
<p>George Pușcaș a vorbit despre „primul obiectiv” la scurt timp după ce a<span> fost prezentat oficial la Dinamo</span>, echipă unde a venit ca jucător liber de contract.</p>
<p>„Când joci pentru naţională închizi ochii. Aveam visul de mic copil să joc pentru România, nu puteam să reacţionez la oamenii care aveau o părere (n.r. negativă). Nu o să renunţ niciodată la aşa ceva. Toţi ne dorim! Au fost meciuri mai grele, poate, dar am ales să joc pentru naţională.</p>
<p>Am încercat să construim ce s-a şi văzut. Rezultatele de la EURO 2024 au fost mari, ar trebui să nu se uite. Noi am mers pe unitate, noi nu avem jucători în campionate puternice. Veneam de la echipe mai modeste şi totuşi am făcut faţă. Acesta este primul obiectiv, să pot să dau o mână de ajutor. Şi cu siguranţă dacă eu sunt bine aici vine şi echipa naţională”, a declarat George Pușcaș pentru <span>48TV</span>.</p>
<h2><span>Pușcaș, în premieră în Superliga</span></h2>
<p>Pentru George Pușcaș, semnarea cu Dinamo, locul 2 în clasament și una dintre pretendentele la titlu, înseamnă revenirea în fotbalul românesc după aproape 13 ani. De-a lungul acestei perioade, Pușcaș a jucat în Italia (la Inter, Bari, Palermo, Pisa sau Genoa), în Anglia (Reading) și în Turcia (Bodrumspor).</p>
<p>Pentru numărul mare de echipe la care a evoluat, <span>George Pușcaș a fost adesea criticat public</span>.</p>
<p>În România a mai jucat la Liberty Oradea și Bihor Oradea, iar de la Liberty a făcut primul pas spre fotbal internațional, în vara lui 2013, când a fost împrumutat la echipa de tineret a lui Inter (U19).</p>
<p>„Venirea lui George reprezintă o premieră în cariera sa, acesta nefiind prezent până acum în Superligă. Dinamo devine astfel primul său club din România la nivelul primului eșalon”, au scris cei de la Dinamo pe contul oficial de Facebook, unde au anunțat semnarea contractului cu atacantul naționalei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Echipa de start a României cu Turcia: rapoartele întocmite de staff pentru selecționer evidențiază trei semne mari de întrebare cu o lună înaintea barajului de Mondial!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/echipa-de-start-a-romaniei-cu-turcia-rapoartele-intocmite-de-staff-pentru-selectioner-evidentiaza-trei-semne-mari-de-intrebare-cu-o-luna-inaintea-barajului-de-mondial-20388019</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Echipa-de-start-a-Romaniei-cu-Turcia-rapoartele-intocmite-de-secunzi-pentru-selectioner-evidentiaza-trei-semne-mari-de-intrebare-cu-o-luna-inaintea-barajului-de-Mondial-1400x1050.jpg"/><br/><p>În episodul din această zi de marți, rubrica „RMN tricolor” dedicată monitorizării fotbaliștilor echipei naționale în pregătirea barajului de Mondial din 26 martie vine cu informații în exclusivitate. Pe baza rapoartelor întocmite pentru selecționer de secunzii Jerry Gane și Florin Constantinovici, împreună cu antrenorul portarilor Leo Toader, prezentăm cum e schițată la acest moment echipa de start a României cu Turcia!</p>
<p>Datele evidențiază o situație cu plusuri și minusuri, firește, în dosarul amplu pe care staff-ul tehnic l-a pregătit în perioadele în care selecționerul a fost internat. Plecând de la cantonamentul de iarnă din Antalya al echipelor din Superliga, trecând prin monitorizările și evaluările ulterioare ale jucătorilor din campionatul intern, spre cele vizând stranierii în ligile unde aceștia activează, dar și în cupele europene, unde a fost cazul.</p>
<p>Când ne mai desparte o lună de România – Turcia, <span>ProSport</span> îți prezintă cum se configurează, pe baza evaluărilor staff-ului, primul 11 al tricolorilor!</p>
<h2><span>Echipa de start a României cu Turcia, din rapoartele staff-ului pentru selecționer!</span></h2>
<p>La acest moment există trei mari semne de întrebare privind primul 11 al României, analizând informațiile din raportul staff-ului tehnic tricolor! Dar asta nu înseamnă că restul tabloului nu e susceptibil de modificări. Pot să apară accidentări nedorite, schimbări produse de finisarea strategiei gândite de staff-ul nostru sau decizii luate după ce fotbaliștii vor ajunge în cantonamentul de la Mogoșoaia în pregătirea barajului CM 2026 și vor fi văzuți, împreună, la lucru.</p>
<p>Cert este că informațiile obținute de <span>ProSport</span>, din ceea ce <span>Mihai Stoichiță, directorul tehnic FRF, numea „dosarul complet”</span> pregătit în ultimele luni de staff și furnizat selecționerului în perspectiva deciziei finale a acestuia de a fi pe bancă la barajul cu Turcia, compun o radiografie interesantă pe marginea căreia ne putem fixa ceva mai realist așteptările.</p>
<p>Iar concluziile acestui dosar, în urma cărora dezvăluim imaginea de-acum pentru echipa de start a României cu Turcia, vin în completarea și confirmarea monitorizărilor pe care le-ai putut descoperi doar în <span>ProSport</span>, în fiecare miercuri, pentru tricolori de la începutul acestui an:</p>
<ul>
<li><span>RMN tricolor la 20 ianuarie: cinci posturi în alarmă la națională!</span></li>
<li><span>Mari probleme pentru stoper și atacant central înaintea barajului CM 2026</span></li>
<li><span>Tabloul complet al evoluțiilor tricolorilor la cluburi cu 51 de zile înainte de Turcia – România</span></li>
<li><span>Patru semne bune din partea stranierilor în perspectiva marelui meci de la Istanbul</span></li>
<li><span>Situația Turcia vs România la nivelul prezenței jucătorilor în primăvara cupelor europene</span></li>
</ul>
<h2><span>Două certitudini din La Liga. Șanse mari să rămână Târnovanu!</span></h2>
<p>Portarul Ionuț Radu și fundașul dreapta Andrei Rațiu deschid lista certitudinilor și a confirmărilor îmbucurătoare, concluziile din rapoartele staff-ului tehnic întărind ideea că aceștia nu au, practic, la acest punct, concurență în privința titularizării la Istanbul. Ambii evoluează meci de meci în La Liga, campionat de top, și ambii sunt în primăvara europeană cu Celta Vigo, respectiv Rayo Vallecano.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20385588" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20385588" class="size-full wp-image-20385588" decoding="async" fetchpriority="high" height="800" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Nota-lui-Ionut-Radu-dupa-ce-l-a-invins-pe-Razvan-Lucescu-in-PAOK-Celta.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Nota-lui-Ionut-Radu-dupa-ce-l-a-invins-pe-Razvan-Lucescu-in-PAOK-Celta.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Nota-lui-Ionut-Radu-dupa-ce-l-a-invins-pe-Razvan-Lucescu-in-PAOK-Celta-768x439.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20385588">Foto: Profimedia 22.11.2025</p></div>
<p>Radu și Rațiu au astfel experiența duelurilor de nivel înalt, cu adversari de calibru fizic și tehnic foarte înalt, sunt pregătiți astfel de ce se așteaptă a fi coordonatele unui meci eliminatoriu cu miză uriașă, semifinala de baraj pentru Mondial din 26 martie.</p>
<p>Interesant este însă, în privința soluțiilor alternative la Ionuț Radu, faptul că, cel puțin la acest moment, recomandările staff-ului, pe care se pare că le împărtășește și selecționerul, sunt de a fi convocați Ștefan Târnovanu de la FCSB și Marian Aioani de la Rapid.</p>
<p>Cu toate că portarul campioanei nu a mai apărat în ultimele 5 etape și e probabil ca situația să se prelungească, el ar avea totuși avantajul unei angrenări în ritmul competițional mai accentuate decât Horațiu Moldovan și Răzvan Sava. Moldovan n-a apărat în acest sezon decât în toamnă, la 0-3 cu Canada, amicalul tricolorilor în care a gafat, și într-un singur meci la Oviedo, din Cupa Spaniei, tocmai în octombrie anul trecut! În vreme ce Sava, cu situație incertă la Udinese, n-a mai apărat din decembrie.</p>
<p>„Dublură” la Rațiu, pentru postul de fundaș dreapta, este favorit acum Deian Sorescu de la Gaziantep FK. Obișnuit cu atmosfera din Turcia, în formă bună, dar mai ales polivalent. Poate acoperi ambele flancuri ale apărării, oferind o alternativă mai ofensivă, dar și extremele atacului, la nevoie, după cum evidențiază și analiza staff-ului. Dar, important: dacă Sorescu va fi convocat pentru a „rezolva” dublura pe alt post dintre cele de mai sus, Cristi Manea de la Rapid e aproape sigur și el în lotul din martie!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20374468" style="width: 1810px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20374468" class="size-full wp-image-20374468" decoding="async" height="1060" sizes="(max-width: 1800px) 100vw, 1800px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Andrei-Ratiu-n-a-dat-gol-cu-Real-Madrid-desi-a-scapat-singur-cu-Thibaut-Courtois-e1769959078656.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Andrei-Ratiu-n-a-dat-gol-cu-Real-Madrid-desi-a-scapat-singur-cu-Thibaut-Courtois-e1769959078656.jpg 1800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Andrei-Ratiu-n-a-dat-gol-cu-Real-Madrid-desi-a-scapat-singur-cu-Thibaut-Courtois-e1769959078656-1400x824.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Andrei-Ratiu-n-a-dat-gol-cu-Real-Madrid-desi-a-scapat-singur-cu-Thibaut-Courtois-e1769959078656-768x452.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Andrei-Ratiu-n-a-dat-gol-cu-Real-Madrid-desi-a-scapat-singur-cu-Thibaut-Courtois-e1769959078656-1536x905.jpg 1536w" width="1800"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20374468">SURSĂ: Profimediaimages 01.02.2026</p></div>
<h2><span>Cine vine lângă Radu Drăgușin? Primul mare semn de întrebare, dinspre China!</span></h2>
<p>Radu Drăgușin strânge minute tot mai multe în teren pentru Tottenham în Premier League iar asta a rezolvat o problemă apăsătoare. Revenirea lui în circuit acoperă unul din cele două posturi de fundaș central în echipa de start a României cu Turcia. Dar cine vine lângă Drăgușin, în cuplu, la titularizare?</p>
<p>Primul mare semn de întrebare vine pe acest post și… dinspre China! Andrei Burcă e recomandat de valoare și de experiență, dar campionatul Chinei în care evoluează începe noul sezon abia pe 6 martie. Ultimul meci oficial al lui Burcă la Yunnan Yukun a fost tocmai în noiembrie! Cum va arăta Burcă, la cel nivel va fi și cât de repede va intra în ritmul de competiție? E întrebarea la care și selecționerul, și staff-ul său, așteaptă răspunsul.</p>
<p>Raportul pentru selecționer îi evidențiază ca soluții principale, în cazul în care situația lui Burcă nu-l va recomanda pentru titularizare, pe Virgil Ghiță și Bogdan Racovițan. Primul a fost eroul victoriei cu Austria dar, mult mai important, joacă în mod constant bine în liga a doua germană, la Hannover. La fel, Racovițan e om de bază la Rakow în Polonia, echipă din primăvara europeană.</p>
<p>Potrivit rapoartelor staff-ului, ei au astfel un avantaj clar la titularizare în fața lui Eissat (oscilant la Maccabi Haifa și încă lipsit de experiență, potrivit observațiilor din monitorizare) și Nedelcearu (n-a început încă sezonul în Rusia). Dar și a opțiunilor din Superliga: Screciu și Rus (Univ. Craiova), Pașcanu și Ciobotariu (Rapid). Măcar Radu Drăgușin e o certitudine!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20387320" style="width: 1810px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20387320" class="size-full wp-image-20387320" decoding="async" height="1199" sizes="(max-width: 1800px) 100vw, 1800px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Britanicii-au-dat-verdictul-despre-Radu-Dragusin-dupa-Tottenham-–-Arsenal-„Cel-mai-bun-in-prima-repriza-apoi….jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Britanicii-au-dat-verdictul-despre-Radu-Dragusin-dupa-Tottenham-–-Arsenal-„Cel-mai-bun-in-prima-repriza-apoi….jpg 1800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Britanicii-au-dat-verdictul-despre-Radu-Dragusin-dupa-Tottenham-–-Arsenal-„Cel-mai-bun-in-prima-repriza-apoi…-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Britanicii-au-dat-verdictul-despre-Radu-Dragusin-dupa-Tottenham-–-Arsenal-„Cel-mai-bun-in-prima-repriza-apoi…-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Britanicii-au-dat-verdictul-despre-Radu-Dragusin-dupa-Tottenham-–-Arsenal-„Cel-mai-bun-in-prima-repriza-apoi…-1536x1023.jpg 1536w" width="1800"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20387320">SURSĂ: Profimediaimages 22.02.2026</p></div>
<h2><span>Structura liniei de mijloc, în dilemă. Ar influența și fundașul stânga!</span></h2>
<p>Al doilea semn mare de întrebare privind echipa de start a României cu Turcia, cu o lună înaintea barajului CM 2026, ține de fundașul stânga, în sistemul 4-3-3, deja tradițional, pe care îl pregătește staff-ul tehnic al primei reprezentative.</p>
<p>Titularul obișnuit, Nicușor Bancu, are avantajul experienței, raportat la dinamovistul Raul Opruț care e într-o formă excepțională în Superliga. Amândoi plusează ofensiv, dar uneori sunt trădați în registru defensiv. Cu toate acestea, staff-ul a notat că în ultima perioadă aportul în apărare al lui Bancu a devenit mult mai consistent.</p>
<p>„Explozia” lui Kevin Ciubotaru se amână, așa că între Bancu și Opruț rămâne doar variantă importantă Alex Chipciu de la U Cluj. Echilibrat defensiv-ofensiv, experiență uriașă, reintegrat în circuitul tricolorilor.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19909956" decoding="async" height="1080" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1620px) 100vw, 1620px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/06/Confesiunea-emotionanta-a-lui-Nicusor-Bancu-de-la-terenul-de-Liga-5-din-Crampoia-spre-Allianz-Arena-pentru-Romania-Ucraina-la-EURO-2024.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Confesiunea-emotionanta-a-lui-Nicusor-Bancu-de-la-terenul-de-Liga-5-din-Crampoia-spre-Allianz-Arena-pentru-Romania-Ucraina-la-EURO-2024.jpg 1620w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Confesiunea-emotionanta-a-lui-Nicusor-Bancu-de-la-terenul-de-Liga-5-din-Crampoia-spre-Allianz-Arena-pentru-Romania-Ucraina-la-EURO-2024-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Confesiunea-emotionanta-a-lui-Nicusor-Bancu-de-la-terenul-de-Liga-5-din-Crampoia-spre-Allianz-Arena-pentru-Romania-Ucraina-la-EURO-2024-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Confesiunea-emotionanta-a-lui-Nicusor-Bancu-de-la-terenul-de-Liga-5-din-Crampoia-spre-Allianz-Arena-pentru-Romania-Ucraina-la-EURO-2024-1536x1024.jpg 1536w" width="1620"/></p>
<p>Aici, la postul de fundaș stânga, secunzii selecționerului nu au venit cu recomandări se pare și s-au limitat la evaluările opțiunilor. De ce? În urma discuțiilor cu selecționerul, nu s-a decis încă formula celor trei mijlocași centrali din 4-3-3 cu care va începe România. Al treilea semn mare de întrebare în echipa de start a României cu Turcia. Iar structura liniei de mijloc va avea un impact important și asupra fundașului stânga, potrivit informațiilor noastre! De ce?</p>
<p>Explică surse de la lot:</p>
<p>„Nu s-a decis încă dacă în echipa de start a României cu Turcia vom avea doi mijlocași centrali cu rol defensiv mai accentuat și un mijlocaș central ofensiv cu libertate mai mare de mișcare, în fața lor și în spatele vârfului, sau se va merge pe ideea unui mijlocaș central-pivot cu doi interi lângă el. Totul depinde, cumva, și de situația lui Nicolae Stanciu. El începe campionatul în China în prima săptămână din martie, rămâne de văzut la ce nivel va fi, din toate punctele de vedere. Dacă el va fi la un nivel foarte bun, va fi clar titular, și atunci mergem cel mai probabil cu un singur închizător, să-i spunem așa”</p>
<p>Din raport, detaliile completează explicațiile: prezența lui Stanciu în echipa de start ar fi mai aproape de abordarea preferată de selecționer, cel care se pare că înclină spre varianta curajoasă, mai ofensivă, cu doi interi și un singur mijlocaș cu rol preponderent defensiv. Tactica aceasta ar însemna un trio median Hagi – R. Marin – Stanciu.</p>
<p>Revenind la fundașul stânga, pe această variantă de mijlocași, șansele cele mai mari la titularizare le-ar avea Alex Chipciu. Care ar „ține” defensiva mai mult decât Bancu, și se cunoaște foarte bine în joc cu Stanciu, inter-ul de pe partea stângă.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20007153" style="width: 2570px"><img alt="Reactia incredibila a lui Alex Chipciu, cand a aflat, dupa Cipru - Romania 0-3, ca va fi titular in Lituania" aria-describedby="caption-attachment-20007153" class="size-full wp-image-20007153" decoding="async" height="1911" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/10/Reactia-incredibila-a-lui-Alex-Chipciu-cand-a-aflat-dupa-Cipru-Romania-0-3-ca-va-fi-titular-in-Lituania-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Reactia-incredibila-a-lui-Alex-Chipciu-cand-a-aflat-dupa-Cipru-Romania-0-3-ca-va-fi-titular-in-Lituania-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Reactia-incredibila-a-lui-Alex-Chipciu-cand-a-aflat-dupa-Cipru-Romania-0-3-ca-va-fi-titular-in-Lituania-1400x1045.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Reactia-incredibila-a-lui-Alex-Chipciu-cand-a-aflat-dupa-Cipru-Romania-0-3-ca-va-fi-titular-in-Lituania-768x573.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Reactia-incredibila-a-lui-Alex-Chipciu-cand-a-aflat-dupa-Cipru-Romania-0-3-ca-va-fi-titular-in-Lituania-1536x1147.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Reactia-incredibila-a-lui-Alex-Chipciu-cand-a-aflat-dupa-Cipru-Romania-0-3-ca-va-fi-titular-in-Lituania-2048x1529.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20007153">FOTO: SPORT PICTURES</p></div>
<p>Dacă situația va fi diferită în privința lui Stanciu, există scenariul cu Marius Marin și Răzvan Marin puși în fața apărării, iar Ianis Hagi cu rol de mijlocaș central ofensiv și libertate de mișcare mai mare. În acest condiții, fundaș stânga titular ar urma să fie Nicușor Bancu, pe considerentul că blocul defensiv ar fi deja mai compact și ne putem permite un apărător lateral cu urcări ceva mai dese și aport ofensiv mai consistent.</p>
<h2><span>Ianis Hagi și Răzvan Marin, două puncte fixe acum</span></h2>
<p>Așadar, Ianis Hagi de la Alanyaspor e văzut drept punct fix în echipa de start a României cu Turcia la acest moment, în oricare din cele două variante de mai sus. Știe fotbalul turc, are experiența duelurilor tari acumulate în campionate importante, dar și pe cea a presiunii speciale de pe arenele turcești.</p>
<p>Răzvan Marin are evoluții remarcabile la AEK Atena, liderul din Grecia și echipă în primăvara cupelor europene, e un fotbalist cu maturitate în joc, un lider al vestiarului tricolor și e considerat în rapoartele staff-ului un reper de echilibru pentru Istanbul.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20324716" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20324716" class="size-full wp-image-20324716" decoding="async" height="1920" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ianis-Hagi-mesaj-de-lider-adevarat-despre-barajul-de-Mondial-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Ianis-Hagi-mesaj-de-lider-adevarat-despre-barajul-de-Mondial-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Ianis-Hagi-mesaj-de-lider-adevarat-despre-barajul-de-Mondial-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Ianis-Hagi-mesaj-de-lider-adevarat-despre-barajul-de-Mondial-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Ianis-Hagi-mesaj-de-lider-adevarat-despre-barajul-de-Mondial-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Ianis-Hagi-mesaj-de-lider-adevarat-despre-barajul-de-Mondial-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20324716">FOTO: Sportpictures</p></div>
<p>Alternativele evidențiate în dosarul pentru selecționer pe zona mediană sunt acum Darius Olaru (FCSB) și Vlad Dragomir (Pafos). În „linia a treia”, cumva, apar Cătălin Cîrjan, dinamovistul neavând încă experiența unor dueluri de o asemenea intensitate, și Florin Tănase (FCSB), doar din pricina deselor accidentări din ultima vreme.</p>
<p>În varianta cu doi mijlocași defensivi, Marius Marin și Răzvan Marin, aproape sigur va fi convocat și unul dintre Adrian Șut (Al Ain), Vladimir Screciu, Tudor Băluță (Universitatea Craiova) și Mihai Lixandru (FCSB), astfel încât să existe opțiune de avarie pe post. La acest moment, Screciu ar fi favorit, pe evaluările staff-ului, deși evoluează ca fundaș central în linie de trei la olteni!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20298245" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20298245" class="size-full wp-image-20298245" decoding="async" height="1380" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Razvan-Marin-il-infrunta-pe-Mircea-Lucescu.-„Sa-spuna-direct-daca-nu-sunt-bun-nu-ca-sunt-accidentat.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Razvan-Marin-il-infrunta-pe-Mircea-Lucescu.-„Sa-spuna-direct-daca-nu-sunt-bun-nu-ca-sunt-accidentat.jpeg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Razvan-Marin-il-infrunta-pe-Mircea-Lucescu.-„Sa-spuna-direct-daca-nu-sunt-bun-nu-ca-sunt-accidentat-1400x755.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Razvan-Marin-il-infrunta-pe-Mircea-Lucescu.-„Sa-spuna-direct-daca-nu-sunt-bun-nu-ca-sunt-accidentat-768x414.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Razvan-Marin-il-infrunta-pe-Mircea-Lucescu.-„Sa-spuna-direct-daca-nu-sunt-bun-nu-ca-sunt-accidentat-1536x828.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Razvan-Marin-il-infrunta-pe-Mircea-Lucescu.-„Sa-spuna-direct-daca-nu-sunt-bun-nu-ca-sunt-accidentat-2048x1104.jpeg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20298245">Foto: Mihai Pop ProSport</p></div>
<h2><span>Știm deja cu cine atacăm la Istanbul!</span></h2>
<p>Din fericire, cei trei din linia de atac a României sunt în proporție de 90% considerați ca fiind puncte fixe azi și conferă încredere în perspectiva barajului de Mondial.</p>
<p>Cu Drăguș suspendat pentru meciul de la Istanbul, atacant central va fi Daniel Bîrligea (FCSB), cel mai probabil cu Louis Munteanu alternativă, câtă vreme alte soluții realiste nu prea există la vârfuri! Rămâne de văzut cât și cum va juca însă Louis la DC United săptămânile acestea: a debutat cu 20 de minute în prima rundă de MLS, deocamdată.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20382150" style="width: 1290px"><img alt="Dennis Man, ce seară tristă! A marcat din nou în Olanda, dar PSV a pierdut uluitor cu Volendam!" aria-describedby="caption-attachment-20382150" class="size-full wp-image-20382150" decoding="async" height="723" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Dennis-Man-ce-seara-trista-A-marcat-din-nou-in-Olanda-dar-PSV-a-pierdut-uluitor-cu-Volendam.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Dennis-Man-ce-seara-trista-A-marcat-din-nou-in-Olanda-dar-PSV-a-pierdut-uluitor-cu-Volendam.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Dennis-Man-ce-seara-trista-A-marcat-din-nou-in-Olanda-dar-PSV-a-pierdut-uluitor-cu-Volendam-768x434.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20382150">FOTO: Profimedia 13 feb 2026</p></div>
<p>În flancuri, Dennis Man (PSV Eindhoven) și Vali Mihăilă (Rizespor), după realizări ofensive aproape „la foc automat” în campionatul Turciei, sunt susținuți de toate argumentele la titularizare potrivit dosarului de evaluare de la națională.</p>
<p>Dar e de urmărit ce opțiuni secundare va decide selecționerul, câtă vreme recomandările staff-ului merg acum spre Alex Dobre (Rapid) în dreapta și Ștefan Baiaram (Universitatea Craiova) în flancul stâng, Claudiu Petrila (Rapid) fiind evaluat pe același profil ca Mihăilă, iar ofensivul oltenilor ar putea acoperi mai multe roluri în avanposturi.</p>
<p>Totuși, între timp, Olimpiu Moruțan intră tot mai interesant în ritm, cu evoluții din ce în ce mai bune la Rapid, iar faptul că poate juca atât bandă dreaptă, cât și inter sau mijlocaș central ofensiv poate constitui un plus determinant în alegerea finală a selecționerului, chiar în dauna lui Alex Dobre.</p>
<p>Iar Andrei Cordea de la CFR Cluj e pe un val spectaculos, cifrele îl recomandă, chiar dacă, poate, reintegrarea lui în circuitul tricolor direct la un baraj de Mondial ar veni cu riscuri inerente. Și David Miculescu (FCSB) ar putea fi o posibilă soluție pe parcurs la Istanbul, dacă scenariul din teren va impune un winger care să facă și fază defensivă.</p>
<h2><span>Echipa de start a României cu Turcia pe baza rapoartelor staff-ului cu o lună înaintea barajului CM 2026</span></h2>
<p>Așadar, avem două scenarii în 4-3-3 pentru echipa de start a României cu Turcia, funcție de componența liniei de mijloc, aceasta influențând și alegerea pentru fundașul stânga, dar și funcție de al doilea stoper:</p>
<p>Varianta A: I. Radu – Rațiu, Drăgușin, Burcă (Ghiță), Chipciu – Hagi, R. Marin, Stanciu – Man, Bîrligea, Mihăilă</p>
<p>Varianta B: I. Radu – Rațiu, Drăgușin, Burcă (Ghiță), Bancu – R. Marin, Hagi, M. Marin – Man, Bîrligea, Mihăilă</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
