<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce a scris Gazzetta dello Sport, după ce Inter Milano a ajuns în semifinalele Ligii Campionilor: „Destinul şi destinația sunt legate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-a-scris-gazzetta-dello-sport-dupa-ce-inter-milano-a-ajuns-in-semifinalele-ligii-campionilor-destinul-si-destinatia-sunt-legate-20147783</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-a-scris-Gazzetta-dello-Sport-dupa-ce-Inter-Milano-a-ajuns-in-semifinalele-Ligii-Campionilor-Destinul-si-destinatia-sunt-legate-1400x778.jpg"/><br/><p>Inter Milano a tremurat pe propriul teren, în fața lui Bayern Munchen, dar și-a asigurat biletele pentru semifinalele Ligii Campionilor. După cele două manșe, tabela arăta 4-3 la general.</p>
<p>În presa italiană, bucuria a atins cote maxime. Gazzetta dello Sport chiar a început să viseze la trofeu, ținând cont că adversara din ultimul act va fi FC Barcelona.</p>
<p>Așa s-a întâmplat și în 2010, anul care le-a adus nerazzurilor tripla istorică. Jose Mourinho era atunci pe banca tehnică, iar printre jucătorii importanți se număra și fostul căpitan al naționalei, Cristi Chivu.</p>
<h2><span>Gazzetta dello Sport jubilează după ce Inter Milano s-a calificat în semifinalele Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Deși prima repriză a fost extrem de interesantă, cu ocazii importante de ambele părți, tabela a rămas intactă. Golurile au venit abia după pauză, primul dintre ele aparținându-i lui Harry Kane, care a profitat de pasa perfectă oferită de Leon Goretzka, în minutul 52.</p>
<p>Avantajul nu a durat prea mult, căci Inter a punctat de două ori într-un interval de trei minute, prin Lautaro Martinez și Benjamin Pavard (minutele 58 și 61). Bavarezii au egalat la 2 în minutul 76, datorită unui lob de senzație al lui Eric Dyer, însă <span>nu au mai putut evita eliminarea</span>.</p>
<p>La scurt după fluierul final, <span>Gazzetta dello Sport</span> a sărbătorit calificarea în semifinale. „Remiză frumoasă! Inter merită semifinala cu Barcelona. Nerazzurrii au fost conduși în repriza secundă, apoi au revenit în trei minute prin Lautaro și Pavard. Lovitura de cap a lui Dier a readus frica, dar s-a terminat așa. Urmează Barcelona”, a titrat, adăugând:</p>
<blockquote><p>„În playlist se află melodia lui Ligabue, «Certe Notti», pentru că «mașina este fierbinte și depinde de tine unde te duce». GPS-ul nerazzurilor indică destinația Barcelona, ​​Camp Nou, semifinala Ligii Campionilor. La fel ca în anul triplei.</p>
<p> </p>
<p>Destinul și destinația sunt indisolubil legate. Inter a remizat pe San Siro împotriva lui Bayern, scor 2-2, făcându-și loc printre primele patru echipe din Europa pentru a doua oară în ultimii trei ani”.</p></blockquote>
<h2><span>Lautaro Martinez: „Avem cojones. Vrem să câștigăm totul”</span></h2>
<p>Vizibil entuziasmat după accederea în <span>penultimul act al celei mai importante competiții intercluburi</span>, Lautaro Martinez a dezvăluit secretul echipei sale. Ba mai mult, și-a exprimat dorința de a cuceri toate trofeele puse în joc.</p>
<blockquote><p>„A fost un meci epic. Ne vom aminti aceste momente mult timp. Am demonstrat că avem cojones. Nu cedăm niciodată, avem personalitate, inimă, cap. Știm să suferim, dar mereu pregătiți să reușim.</p>
<p> </p>
<p>În fiecare sezon ne propunem să câștigăm tot. În semifinale va fi un meci important, împotriva unui adversar periculos. Barcelona are o tradiție în Liga Campionilor. Până atunci, să ne concentrăm pe campionat. Apoi va veni și momentul Ligii”, a declarat starul argentinian.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu există oboseală! Program infernal pentru una dintre semifinalistele Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/nu-exista-oboseala-program-infernal-pentru-una-dintre-semifinalistele-ligii-campionilor-20149495</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Nu-exista-oboseala-Program-infernal-pentru-una-dintre-semifinalistele-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Barcelona a încheiat o serie de șapte meciuri, în 17 zile, cu o înfrângere la Dortmund (3-1), care nu a împiedicat-o să urce în careul de ași al Ligii Campionilor.</p>
<p>Catalanii se vor duela cu Inter Milano și au parte de o serie infernală în următoarea perioadă. Asta pentru că, după șapte meciuri în 17 zile, urmează alte șapte în următoarele trei săptămâni.</p>
<h2><span>Program infernal pentru Barcelona</span></h2>
<p>Decisive pentru îndeplinirea cu succes a celor trei obiective în care este angrenat clubul. Barcelona luptă pentru campionat, Cupa Spaniei și Liga Campionilor.</p>
<p>Și va juca așa: azi (acasă) cu Celta Vigo, marți (acasă) cu Mallorca, vineri (la Sevilla) finala Cupei Spaniei cu Real Madrid. Apoi, pe 30 aprilie, Barca va disputa prima manșă a semifinalei Ligii Campionilor împotriva lui Inter. Tot acasă. Sâmbătă, pe 4 mai, catalanii merg la Valladolid, în campionat. După care vin alte două meciuri esențiale. Returul cu Inter (7 mai) și El Clásico, duminică, 11 mai, acasă cu Real Madrid.</p>
<p>În total, Barcelona va încheia o serie de 14 meciuri în șase săptămâni, cel mai greu program al unei semifinaliste de Liga Campionilor.</p>
<p>Un program nebun care ar putea continua dacă <span>echipa lui Hansi Flick</span> ar ajunge în finala Ligii Campionilor. În acest caz, ar trebui să joace trei meciuri de campionat foarte grele în zece zile. Adversare vor fi Espanyol, Villarreal și Athletic Bilbao. După care ar fi finala Ligii Campionilor, de pe Allianz Arena, din Munchen, programată pe 31 mai.</p>
<p>Un tur de forță pentru <span>fosta echipă a lui Messi</span>, care poate aduce în vitrina clubului trei trofee, în cel mai fericit caz, sau niciunul, în condițiile în care catalanii vor rata toate obiectivele.</p>
<p>Barcelona, Inter Milano și PSG sunt cele trei semifinaliste ale Ligii Campionilor care pot termina sezonul cu trei trofee. Arsenal, cea de-a patra, mai are doar șansa titlului (o șansă mai mult teoretică) și cea a Ligii Campionilor. Tunarii au fost eliminați din Cupa Angliei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Englezii sunt în extaz după ce au eliminat-o pe Real Madrid: „Operă de artă! Au cojones”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/englezii-sunt-in-extaz-dupa-ce-au-eliminat-o-pe-real-madrid-opera-de-arta-au-cojones-20147773</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Englezii-sunt-in-extaz-dupa-ce-au-eliminat-o-pe-Real-Madrid-„Opera-de-arta-Au-cojones.jpg"/><br/><p>Presa din Anglia vorbește la superlativ după ce Arsenal a eliminat campioana en-titre Real Madrid din Liga Campionilor.</p>
<p>Elevii lui Mikel Arteta au reușit să învingă în meciul tur cu 3-0, dar mulți credeau că Real Madrid va reuși o nouă remontada ca în anii trecuți. Acest lucru nu s-a mai întâmplat și „tunarii” sunt la doar un pas de prima finală după foarte mulți ani.</p>
<h2><span>„Operă de artă”, au titrat englezii imediat după fluierul de final</span></h2>
<p><span>Arsenal se pregătește pentru prima finală </span>în Liga Campionilor după o pauză de 19 ani. „Tunarii” au făcut un joc spectaculos și în returul de pe Santiago Bernabeu, 2-1. Acest lucru a fost evidențiat și de presa engleză care a numit jocul excelent prestat de elevii lui Arteta ca fiind o „operă de artă”.</p>
<blockquote><p>„Este una dintre cele mai mari minciuni din fotbal că echipa lui Mikel Arteta este formată din niște băieți slabi și fricoși. Au fost devansați în lupta pentru titlu de Manchester City în ultimele două sezoane, iar în acest sezon au adunat prea multe cartonașe roșii și accidentări ca să mai reprezinte o amenințare reală pentru Liverpool.</p>
<p> </p>
<p>Dar ideea că le lipsește ceea ce spaniolii numesc „cojones” (n.r. curaj, tărie de caracter) nu a fost niciodată adevărată și ar trebui complet desființată după această execuție lucidă în cea mai periculoasă arenă a fotbalului european”, a notat <span>The Sun.</span></p></blockquote>
<h2><span>Declan Rice, omul meciului în ambele manșe contra „galacticilor”: „Pe alocuri am fost puțin naivi”</span></h2>
<p>Declan Rice a fost unul dintre cei mai buni jucători de pe teren și în returul din Spania. Chiar dacă nu a punctat așa cum a făcut-o pe Emirates Stadium în tur, britanicul a fost numit omul meciului de UEFA la finalul partidei. A fost și <span>protagonistul unui moment</span> în care Real Madrid putea da tonul revenirii, dar faultul asupra lui Mbappe a fost anulat, după ce centralul partidei a analizat faza la VAR.</p>
<blockquote><p>„Știam că nu a fost penalty. Aveam mâna pe el, dar trebuie să faci asta în careu. Sunt un tip onest, i-am spus lui [Mbappé] că nu e penalty, aș fi recunoscut dacă l-aș fi tras în jos. A căzut la pământ și eram încrezător că decizia va fi întoarsă. A trebuit să rămânem calmi, pentru că pe alocuri am fost puțin naivi, dar e o seară istorică pentru club. Foarte specială”, a precizat Rice, potrivit TNT Sports.</p></blockquote>
<p>Arsenal se pregătește pentru o „dublă de foc” în semifinale cu PSG. Este prima semifinală în care ajung „tunarii” din 2009.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Avem imaginile momentului în România! Show total în toată țara după umilința suferită de Real Madrid în fața lui Arsenal: „Am jucat și în două piese de teatru ale lui Cehov! O zi istorică!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/avem-imaginile-momentului-in-romania-show-total-in-toata-tara-dupa-umilinta-suferita-de-real-madrid-in-fata-lui-arsenal-am-jucat-si-in-doua-piese-de-teatru-ale-lui-cehov-o-zi-istorica-20148047</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/fani-Arsenal-Real.mp4"/><br/><p>Fanii lui Arsenal din România au dat recital după ce englezii au reușit să ajungă în semifinalele Ligii Campionilor, mai ales că englezii au trecut spectaculos de Real Madrid, deținătoarea trofeului.</p>
<p>Astfel, sute de oameni au sărbătorit în principalele orașe ale țării calificarea „tunarilor”, iar o parte dintre ei caută deja variantele prin care să asiste la dubla manșă cu PSG, din penultimul act al competiției.</p>
<h2><span>Noapte albă în Centrul Vechi după calificarea lui Arsenal în semifinalele Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Ajunsă după 16 ani în semifinalele Ligii Campionilor, Arsenal a produs o bucurie imensă și în România, mai ales la București. În țara noastră, londonezii au un bazin puternic de fani, care a fost alături de echipă și în perioada în care Arsenal se mulțumea doar cu o participare decentă în Europa League.</p>
<p>În Centrul Vechi, peste 100 de fani fideli ai londonezilor au trăit la intensitate maximă returul cu Real Madrid, asta chiar dacă Arsenal s-a impus de o manieră categorică săptămâna trecută, scor 3-0.</p>
<p>Sărbătoarea a ținut până spre dimineață pentru o parte dintre suporteri, localul fiind arhiplin miercuri seara, atunci când Arsenal a bătut-o pe Real și în Spania, scor 2-1.</p>
<p>Iubitorii fotbalului neutri au fost impresionați de show-ul oferit de fanii lui Arsenal, care merg la meciurile de la Londra de câteva ori pe an, mai ales că acum echipa lui Mikel Arteta este a doua forță din Anglia.</p>
<p>A fost sărbătoare și la Târgu Mureș, pentru că și în acest oraș s-a sărbătorit ore bune victoria obținută de Arsenal la Madrid.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20148078" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20148078"><img alt="" class="wp-image-20148078 size-large" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20148078">Fanii lui Arsenal se strâng în multe orașe din țară pentru a urmări meciurile importante ale favoriților</figcaption></figure>
<h2><span>„Am jucat și în două piese de teatru! A fost o zi plină, dar minunată!”</span></h2>
<p>Ziua de 16 aprilie a fost însă cu adevărat specială pentru Alexandru Stoica, un fan înfocat al grupării din Premier League.</p>
<p>Suporterul londonezilor a avut parte de o zi plină, jucând în două piese importante de teatru înainte de a sărbători în pub-ul din Centrul Vechi performanță extraordinară a lui Arsenal.</p>
<p>„Am jucat și în două piese de teatru înaintea meciului. Este vorba de «Cerere în căsătorie» și «Ursul», ambele de Cehov, dar am avut puterea să merg și alături de prietenii mei la meci. A fost o zi cu adevărat plină, dar minunată. Am trăit o zi istorică, pe care nu o voi uita prea curând”, ne-a mărturisit fanul lui Arsenal.</p>
<h3>VIDEO: Bucuria suporterilor lui Arsenal după calificarea în semifinalele UCL</h3>
<div class="player mg-bottom-20"><script src="//services.brid.tv/player/build/brid.min.js" type="text/javascript"></script><div class="brid" id="brid_shortcode_player_add51279d0dc764c9e5691e9b5d910b3" style="width:16;height:9;"></div><script type="text/javascript">

 			var width = (window.innerWidth > 0) ? window.innerWidth : screen.width;

            $bp("brid_shortcode_player_add51279d0dc764c9e5691e9b5d910b3",
                {
                    "id": 28209,
                    "width": "16",
                    "height": "9",
                    "playlist": {
                        "Video": [{
                            "title": "",
                            "image": "",
                            "thumbnail": "",
                            "videoId": "20148047",
                            "source": {
                                "sd": "https://video.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/fani-Arsenal-Real.mp4",
                            }
                        }]
                    }
                }
            ); 
            $bp().on("play",    function(){ gtag("event", "play",       { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("pause",   function(){ gtag("event", "pause",      { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("stopped", function(){ gtag("event", "stop",       { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("ended",   function(){ gtag("event", "complete",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });

			$bp().on("requestAd",   function(){ gtag("event", "ad request",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adStart",   function(){ gtag("event", "ad start",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adImpression",   function(){ gtag("event", "ad impression",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adEnd",   function(){ gtag("event", "ad end",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adComplete",   function(){ gtag("event", "ad complete",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adSkip",   function(){ gtag("event", "ad skip",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });	
			$bp().on("adError", function(e) { gtag("event", "ad error " + e.data.code ,   { "event_label" : e.data.message, "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true });});
            </script></div>
<h2><span>„Mail-ul era plin cu cereri de bilete pentru meciurile cu PSG!”</span></h2>
<p>Interesul pentru meciurile cu PSG este unul uriaș și pentru fanii lui Arsenal din România, chiar dacă șansele sunt destul de mici ca aceștia să facă rost de bilete. <span>Dacă pentru partida de la Londra sunt ceva speranțe</span>, pentru meciul de la Paris este practic imposibil.</p>
<p>„Dimineață, pot să vă spun că mail-ul era plin cu cereri de bilete pentru meciurile cu PSG”, ne-a mărturisit Tudor Dumitrescu, omul care coordonează comunitatea lui Arsenal din țara noastră.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">1 – Arsenal are first team ever to win each of their first two games against Real Madrid at Santiago Bernabéu in all competitions. Historic. pic.twitter.com/3RAgSDhMLF</p>
<p>— OptaJoe (@OptaJoe) April 16, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20148063" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20148063"><img alt="" class="wp-image-20148063 size-large" decoding="async" height="755" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-1400x755.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-1400x755.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-768x414.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-1536x828.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca.jpg 1600w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20148063">A fost noapte albă și la Cluj-Napoca, după ce Arsenal a ajuns între primele patru echipe ale Europei în acest sezon de Liga Campionilor</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoric! Spania poate avea 6 echipe în Liga Campionilor: ce mai trebuie să se întâmple</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/istoric-spania-poate-avea-6-echipe-in-liga-campionilor-ce-mai-trebuie-sa-se-intample-20148781</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Istoric-Spania-poate-avea-6-echipe-in-Liga-Campionilor.-Ce-mai-trebuie-sa-se-intample.jpg"/><br/><p>La Liga, campionatul de fotbal din Spania, este la un pas de a trimite 6 echipe în ediția de anul viitor a Ligii Campionilor.</p>
<p>Pentru ca acest lucru să se întâmple, trebuie ca Athletic Bilbao să câștige Europa League, iar în același timp, trupa bască să nu termine competiția internă pe locul 4.</p>
<h2><span>Premieră. La Liga poate trimite șase formații în UEFA Champions League</span></h2>
<p>La Liga, campionatul de fotbal iberic, are mari șanse să trimită șase echipe în ediția de anul viitor a Ligii Campionilor. Pentru ca acest deziderat că se îndeplinească, trebuie ca <span>Athletic Bilbao să câștige Europa League</span>, iar în același timp, bascii să nu termine sezonul din competiția internă pe locul 4, scrie <span>as.com</span>.</p>
<p>Spania are deja cinci echipe în următoarea ediție a Ligii Campionilor. La Liga este în primele două campionate din Europa, primul fiind Premier League, după eliminarea Lazio din Europa League, ceea ce face imposibil ca Italia să îi ia locul Spaniei în această ierarhie.</p>
<p>LaLiga a avut cinci echipe în UCL de mai multe ori până acum, dar este posibil să se realizeze ceea ce nu s-a mai fost până acum: șase echipe în Champions League. Pentru aceast lucru să se întâmple, Athletic ar trebui să câștige Europa League și să nu termine pe locul patru în La Liga.</p>
<p>În acest fel, s-ar asigura un loc în Liga Campionilor ca și câștigător al celei de-a doua competiții europene, iar primele patru echipe din LaLiga și echipa de pe locul cinci sau a șase, dacă Athletic Bilbao termină pe locul cinci, s-ar califica și ele la rândul lor.</p>
<p>În cazul în care Athletic Bolbao termină pe locul al patrulea în La Liga, doar locul cinci se va califica ca loc suplimentar în Liga Campionilor și s-ar pierde astfel opțiunea pentru un loc al șaselea.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20148613" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Englezii sunt și ei la un pas de șase echipe în UCL</span></h2>
<p>Chiar și mai aproape decât Spania și cele șase echipe ale Ligii Campionilor, este Anglia. Premier League are, de asemenea, a cincea echipă garantată prin clasamentul intern și, și-a asigurat de asemenea, un loc în<span> semifinalele Europa League, cu Manchester United</span> și Tottenham Hutspor, care se află în a doua parte a clasamentului din Premier League, cu mult în urma primelor cinci echipe din competiția internă.</p>
<p>Astfel, dacă una dintre cele două echipe va triumfa în Europa League, Anglia va avea șase reprezentante în Liga Campionilor: primele cinci din Premier League și una dintre Manchester United sau Tottenham.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
