<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Problemă uriașă la câteva loturi Dacia Duster. Din cauza defecțiunii toate mașinile respective vor fi retrase de la cumpărători!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/problema-uriasa-la-cateva-loturi-dacia-duster-din-cauza-defectiunii-toate-masinile-respective-vor-fi-retrase-de-la-cumparatori-20303158</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Problema-uriasa-la-cateva-loturi-Dacia-Duster.-Din-cauza-defectiunii-toate-masinile-respective-vor-fi-retrase-de-la-cumparatori.jpg"/><br/><p>Din cauza unui senzor defect mai multe loturi Dacia Duster sunt retrase de producător de la cumpărători.</p>
<p>Autoritățile au avertizat cu privire la riscul crescut de accidente la mai multe modele Dacia Duster din cauza unei defecțiuni a senzorului frânei de parcare. Poziționarea senzorului într-un unghi greșit face ca frâna de mână să nu se activeze corect după oprirea motorului.</p>
<h2><span>Dacia Duster, probleme din cauza senzorului frânei de parcare</span></h2>
<p>Sistemul european de alertă rapidă pentru produse nealimentare periculoase a emis o avertizare privind anumite modele de la Dacia. De vină e senzorul de poziție al mecanismului frânei de parcare. Eroarea constă în faptul că acest senzor e montat greșit și determină ca bolțul de frânare să se plaseze greșit în poziția „P lock” așa că frâna de mână nu se activează corect când e apăsat butonul de parcare de pe selectorul de transmisie, la oprirea motorului, când nu mai e centura prinsă sau când se deschide portiera din partea șoferului.</p>
<p>Dacia e nevoită să recheme loturile de Dacia Duster care au această problemă deoarece crește riscul de accidente și alte evenimente nefericite chiar dacă frâna de parcare asistată continuă să funcționeze în regulă și vehiculul poate fi imobilizat atunci când este în parcare.</p>
<p>Potrivit notificării RAPEX, modelele afectate sunt e192007/46002622 și e192007/46002626, produse între 13 martie 2024 și 26 februarie 2025. Țara care a emis notificarea este Franța.</p>
<p>Compania auto are responsabilitatea de a retrage de pe piață aceste modele și de asemenea să cheme mașinile deja vândute către clienții finali.</p>
<h2><span>Caracteristicile noului model Dacia Duster</span></h2>
<p><span>Noul Duster </span>primește un design complet redesenat, tehnologii moderne și motorizare electrificată. Are un design impunător și un stil modern. E prima dată când Dusterul are motorizare hibridă. Clientții pot opta pentru versiunea Hybrid 140 sau varianta Hybryd 130 cu sistem de 48V. De asemenea, rămâne în continuare opțiunea cu GPL, soluție economică. Mașina poate avea tracțiune integrală sau față, în funcție de echipare.</p>
<p>De curând,<span> Dacia a lansat </span>și modelul Dacia Hipster. Este un mijloc de transport ultracompact, perfect pentru orașe și la un preț foarte mic.</p>
<blockquote><p>„Aspectul robust, plin de caracter, forma cubică ori geamurile drepte care maximizează spațiul interior: fiecare detaliu exprimă simplitatea funcțională. Mai mult decât un stil, este o promisiune: siguranță, funcționalitate în utilizarea zilnică și confort la bord, într-un design ce poate fi recunoscut instantaneu.</p>
<p>Hipster Concept oferă tot ce te-ai aștepta de la un vehicul de zi cu zi în doar 3 m: 4 locuri de dimensiuni standard, un portbagaj modular de 70 L, care poate ajunge până la 500 L”, anunță site-ul Dacia.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Max Verstappen a câştigat Marele Premiu al Statelor Unite și se încinge cursa pentru titlu în Formula 1</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/max-verstappen-a-castigat-marele-premiu-al-statelor-unite-si-se-incinge-cursa-pentru-titlu-in-formula-1-20303336</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Max-Verstappen-a-castigat-Marele-Premiu-al-Statelor-Unite-si-se-incinge-cursa-pentru-titlu-in-Formula-1-1400x696.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Max Verstappen s-a impus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Marele Premiu de Formula </span><span class="cf2">al Statelor Unite și a redus și mai mult avantajul avut de Oscar </span><span class="cf2">Piastri</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">n fruntea clasamentului general din Formula 1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Liderul din acest sezon al Marelui Circ a terminat abia pe locul 5, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n timp ce </span><span class="cf2">Lando</span><span class="cf2"> Norris, coechipierul s</span><span class="cf2">ău și, totodată, ocupantul locului secund </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ierarhia din F1, a terminat pe locul 2 cursa din SUA.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Max Verstappen a </span><span class="cf2">triumfat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n SUA </span><span class="cf3">și </span><span class="cf2">a relansat lupta la </span><span class="cf3">titlu în F1</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pilotul olandez a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat</span><span class="cf3"> Marele Premiu de Formula al Statelor Unite</span><span class="cf2">, dup</span><span class="cf2">ă ce a beneficiat de faptul că a plecat din pole position. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n urma succesului, </span><span class="cf3">avantajul </span><span class="cf2">din fruntea clasamentului general de</span><span class="cf2">ținut de </span><span class="cf3">Oscar </span><span class="cf3">Piastri</span> <span class="cf2">s-a redus </span><span class="cf2">și mai mult. </span></p>
<p class="pf0"><span>Liderul din acest sezon a terminat pe poziția a 5</span><span class="cf2"><span>-a</span>, </span><span class="cf3">în timp ce </span><span class="cf3">Lando</span><span class="cf3"> Norris</span><span class="cf2">, ocupantul locului secund, a terminat pe 2 cursa din SUA, dup</span><span class="cf2">ă ce a trecut de Charles Leclerc, pilotul de la Ferrari, cel care s-a impus anul trecut pe păm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nt american. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">A fost un weekend incredibil pentru noi. </span><span class="cf4">Ştiam</span><span class="cf4"> că nu va fi o cursă foarte simplă. Pe tot parcursul cursei, ritmul dintre mine </span><span class="cf4">şi</span> <span class="cf4">Lando</span><span class="cf4"> a fost foarte str</span><span class="cf0">âns. Dar în prima parte a cursei am </span><span class="cf0">reu</span><span class="cf4">şit</span><span class="cf4"> să mă </span><span class="cf4">distanţez</span> <span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> asta am </span><span class="cf4">reuşit</span><span class="cf4"> să </span><span class="cf4">menţin</span><span class="cf4"> p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf4">ă la final”, a declarat Verstappen.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Oscar </span><span class="cf4">Piastri</span><span class="cf4"> mai are acum un avans de doar 14 puncte </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n</span> <span class="cf4">faţă</span><span class="cf4"> britanicului </span><span class="cf4">Lando</span><span class="cf4"> Norris, cu cinci curse </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> două sprinturi rămase, </span><span class="cf0">în timp ce Verstappen </span><span class="cf4">a redus și el la 40 de puncte ecartul ce </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">l avea fa</span><span class="cf4">ță de pilotul australian, după ce </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n urm</span><span class="cf4">ă cu două luni era la 104 puncte </span><span class="cf0">în urm</span><span class="cf4">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Max Verstappen a </span><span class="cf4">c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">ştigat</span><span class="cf4"> totodată </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> sprintul de s</span><span class="cf0">âmb</span><span class="cf4">ătă, plec</span><span class="cf0">ând din pole position pe Circuitul </span><span class="cf0">Americilor</span><span class="cf0"> din Austin</span><span class="cf2">. Asta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce </span><span class="cf0">pilo</span><span class="cf4">ţii</span><span class="cf4"> McLaren sau ciocnit și au fost nevoiți să abandoneze. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20303348" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20303348" class="size-large wp-image-20303348" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20303348">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Cinci curse până la final</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf0">lasament pilo</span><span class="cf1">ți: 1. </span><span class="cf1">Oscar </span><span class="cf1">Piastri</span><span class="cf1"> (McLaren) – 346 puncte, </span><span class="cf0">2. </span><span class="cf1">Lando</span><span class="cf1"> Norris (McLaren) – 332 puncte, </span><span class="cf0">3. </span><span class="cf1">Max Verstappen (Red Bull Racing) – 306 puncte</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Următoarea cursă </span><span class="cf0">are loc </span><span class="cf1">săptăm</span><span class="cf0">âna viitoare, în Mexic. Pân</span><span class="cf1">ă la final au mai rămas cinci curse</span><span class="cf0">, iar s</span><span class="cf1">ezonul se va termina pe 7 decembrie, cu Marele Premiu la Abu Dhabi.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><span>Ultimele patru titluri mondiale din Formula 1</span> au fost câ</span><span class="cf1">știgate de olandezul Max Verstappen.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La un pas de podium! România a obținut locul 4 în ultima etapă a Campionatului European GT4, la Barcelona</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/la-un-pas-de-podium-romania-a-obtinut-locul-4-in-ultima-etapa-a-campionatului-european-gt4-la-barcelona-20300492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Tudor-Tudurachi-5-1400x933.jpg"/><br/><p>Echipajul format din Tudor Tudurachi şi Sergiu Nicolae a terminat pe locurile 8 şi 4 cele două curse de la Barcelona, în ultima etapă a GT4 European Series, din 11 şi 12 octombrie.</p>
<p>Acestea sunt cele mai bune clasări pentru echipajul tricolor în Campionatul European, o competiție cu peste 40 de maşini la start.</p>
<h2><span>Tudor Tudurachi şi Sergiu Nicolae, rezultat bun la Barcelona</span></h2>
<p>Echipa sută la sută românească a participat pentru prima oară în istorie la ediția din acest an a Campionatului European GT4, desfăşurat pe 6 circuite din Franța, Olanda, Belgia, Italia, Germania şi Spania.</p>
<p>Cei doi piloți alături de echipa Willi Motorsport au obținut primele puncte pe circuitul de la Misano (locul 8), la volanul unui BMW M4 GT4 EVO şi au încheiat competiția cu rezultate excelente, conducând pentru o perioadă în cea de-a doua cursă de la Barcelona şi fiind la un pas de podium.</p>
<p>În aproape toate etapele GT4 European Series, România s-a clasat în prima jumătate a clasamentului. Pilotul ieșean în vârstă de 18 ani, cel mai tânăr dintre concurenți, a depășit rapid tracul debutului și s-a ridicat în multe momente la nivelul mult mai experimentaților rivali de pe circuit. „Primul meu Campionat European GT4 a fost o experiență incredibilă, unică. Chiar dacă mai pilotasem pe cele mai multe circuite, să reprezint România alături de antrenorul şi colegul meu, Sergiu Nicolae, a fost un sentiment pe care nu-l pot compara cu nimic. Am avut şi momente grele, şi accidente, şi tensiuni, dar tuturor le-am găsit rezolvarea împreună cu echipa Willi Motorsport. M-am bucurat la maximum de fiecare cursă, m-am bucurat că am avut oportunitatea să pilotez alături de cei mai buni sportivi GT4 din Europa şi că aveam steagul României pe maşină”, a declarat Tudor Tudurachi pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>În așteptarea permisului</span></h2>
<p>Pentru pilot urmează pregătirea pentru bacalaureat și admitere la facultate în vara anului viitor. Dar motorsportul rămâne pe primul loc şi aşteaptă Campionatul European GT4 din 2026.</p>
<p>Devenit major, <span>Tudor Tudurachi urmează să dea examen pentru permisul de şofer</span>. A luat deja sala cu punctaj maxim și nu crede că va avea emoții la stradă. „Nu am emoții, am învățat legislația, de condus știu să conduc, sunt o fire calmă şi disciplinată pe circuit, aşa voi fi şi în trafic”, spune Tudor Tudurachi.</p>
<h2><span>An perfect pentru pilotul ieșean</span></h2>
<p><span>Anul 2025 a început perfect pentru Tudor Tudurachi</span>, cu câştigarea cursei de 24 de ore de la Dubai, apoi a obținut locul al doilea la cursa de 6 ore de la Abu Dhabi. În urma acestor două curse, cumulând cele mai multe puncte, a fost numit campion Middle East la categoria GT4.</p>
<p>După aceste două rezultate de excepție, pentru pilotul ieșean a urmat o experiență unică, participarea în premieră la Campionatul European GT4, alături de Sergiu Nicolae. Și un meritoriu loc 4 în chiar ultima etapă, la Barcelona.</p>
<p>După încheierea cursei de la Barcelona, Tudor Tudurachi a revenit acasă, la Iași și și-a prezentat mașina de curse în cadrul unui eveniment desfășurat la sediul BMW Apan Motors.</p>
<p>Foto: Tudor Tudurachi</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mașină și-au luat cadou doi soți de 92 de ani la aniversarea a 70 de ani de căsătorie! E marca favorită a lui David Popovici</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-masina-si-au-luat-cadou-doi-soti-de-92-de-ani-la-aniversarea-a-70-de-ani-de-casatorie-e-marca-favorita-a-lui-david-popovici-20299430</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-masina-si-au-luat-cadou-doi-soti-de-92-de-ani-la-aniversarea-a-70-de-ani-de-casatorie-E-marca-favorita-a-lui-David-Popovici.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Un cuplu de soți, ambii </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă de 92 de ani, au găsit de cuviință să-și facă un cadou cu totul inedit la aniversarea a șapte decenii de căsătorie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Soții Evans au scos din conturi </span><span class="cf2">200.000 de euro</span><span class="cf0"> pentru un </span><span class="cf2">Porsche 911 GT3, </span><span class="cf0">marca preferată a lui David Popovici și a cărui ambasador este </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Doi soți de 92 de ani și-au făcut cadou un Porsche 911 GT3 la aniversarea a 70 de ani de căsnicie</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Doi so</span><span class="cf0">ți din Marea Britanie, trecuți de 90 de ani, și-</span><span class="cf2">a</span><span class="cf0">u</span> <span class="cf0">făcut </span><span class="cf2">cel mai frumos cadou pentru </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mplinirea a </span><span class="cf2">70 de ani de căsnicie</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">E verde, provine din Germania, are 510 „cai” și costă 200.000 de euro, scrie <span>sportal.blic.rs</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Criza v</span><span class="cf1">ârstei mijlocii este un fenomen psihologic care apare adesea î</span><span class="cf0">n intervalul </span><span class="cf1">45</span><span class="cf0">–</span><span class="cf3">65 de ani. Pentru bărbați, aceasta este o perioadă </span><span class="cf1">în care vor s</span><span class="cf3">ă recupereze tot ce au pierdut și să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">îndeplineasc</span><span class="cf3">ă cele mai ascunse dorințe pentru care nu au avut timp sau banii necesari. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Asta s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mplat probabil </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n cazul </span><span class="cf3">cuplului nonagenar, care a achitat o avere pe o adevărată </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">bestie” cu un motor de 4,0 litri care prinde 100 km/h </span><span class="cf1">în 3,4 secunde. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Foarte probabil, și v</span><span class="cf1">ânz</span><span class="cf3">ătorul de la showroom-</span><span class="cf3">ul</span><span class="cf3"> din Bournemouth a fost tare uimit c</span><span class="cf1">ând a v</span><span class="cf3">ăzut cuplul de v</span><span class="cf1">ârstnici </span><span class="cf0">interes</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndu-se </span><span class="cf0">și cumpăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă <span>bolidul </span></span><span class="cf1"><span>Porsche 911 GT3</span>. </span><span class="cf0">Cert este c</span><span class="cf0">ă nu se știe deocamdată dacă soții Evans au achitat mașina cu </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">banii jos” </span><span class="cf3">sau dacă au luat-o pe credit!</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Comentariile n-au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">rziat s</span><span class="cf3">ă apară. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Nu renunțați niciodată la visele voastre</span><span class="cf3">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Achiziția inedită a cuplului Evans nu a rămas fără ecouri. Un alt dealer auto din oraș i-a felicitat pentru decizia curajoasă, la fel cum au procedat și oamenii obișnuiți. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Au dovedit c</span><span class="cf3">ă niciodată nu e prea t</span><span class="cf1">ârziu pentru noi aventuri. Au primit primul lor Porsche </span><span class="cf3">și le-au arătat tuturor că sunt tineri chiar și la v</span><span class="cf1">ârsta de 92 de ani”, a scris dealer-ul Porsche din Bournemouth.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Decizia „nebunească” a celor doi soți atras multă atenție pe rețelele de socializare, iar <span>oamenii s-au declarat impresionați </span>de alegerea vehiculului. </span><span class="cf5">„Nou</span><span class="cf0">ăzeci și doi de ani și </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf3">ă petrec la viteză maximă. Literalmente cea mai bună postare de pe Instagram a anului”, a scris cineva. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Îmi place asta! Nu renun</span><span class="cf3">țați niciodată la visele voastre – felicitări, </span><span class="cf3">domnule</span><span class="cf3"> și doamnă Evans” și </span><span class="cf4">„Acesta este cel mai tare lucru pe care l-am v</span><span class="cf3">ăzut vreodată” au fost doar c</span><span class="cf1">âteva dintre comentariile la achizi</span><span class="cf3">ția familiei Evans.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Real Madrid le-a dat mașini de peste 4.000.000 de euro fotbaliștilor săi. Cât costă fiecare BMW în parte primit de Mbappe și colegii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/real-madrid-le-a-dat-masini-de-peste-4-000-000-de-euro-fotbalistilor-sai-cat-costa-fiecare-bmw-in-parte-primit-de-mbappe-si-colegii-20299969</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Real-Madrid-le-a-dat-masini-de-peste-4.000.000-de-euro-fotbalistilor-sai.-Cat-costa-fiecare-BMW-in-parte-primit-de-Mbappe-si-colegii-1400x788.jpg"/><br/><p>Kylian Mbappe și colegii de la Real Madrid au primit, din partea clubului, mașini de peste 4.000.000 de euro.</p>
<p>Ca în fiecare an, jucătorii lui Real Madrid primesc o mașină nouă. BMW furnizează jucătorilor clubului din capitala țării vehicule oficiale pentru fiecare sezon în parte.</p>
<h2><span>Care este prețul mașinii pe care Real Madrid i-a dat-o lui Kylian Mbappe</span></h2>
<p>Noile mașini ale sezonului, de la modele pur electrice precum i4, i5, iX și i7 până la hibride plug-in ca XM, au prețuri de peste 100.000 de euro.</p>
<p>Așa cum a devenit o regulă de când BMW a devenit sponsorul oficial al lui Real Madrid, flota de vehicule pe care o pune la dispoziția jucătorilor primei echipe are întotdeauna un lucru în comun: electrificarea, într-o măsură mai mare sau mai mică.</p>
<p>Flota de mașini pusă de BMW la dispoziția jucătorilor primei echipe a lui Real, 25 pentru jucători și una pentru <span>antrenorul principal Xabi Alonso</span>, se ridică la cifre impresionante. Valoarea de piață este de 4.172.450 de euro. Mașina are o putere incredibilă, de 16.439 CP.</p>
<p>Modelul preferat de fotbaliști, deși la o marjă mică, a fost limuzina electrică i7, împărțită între cele două versiuni disponibile, i7 M70, cu 659 de cai putere, și i7 xDrive60, cu 544 de cai putere.</p>
<p>Al doilea cel mai popular este SUV-ul hibrid plug-in XM, care este cel mai scump (196.800 de euro) și cel mai puternic (748 CP) din întregul catalog.</p>
<h2><span>Franco Mastantuono a ales cea mai mieftină mașină, de 80.550 euro, care dezvoltă 601 CP</span></h2>
<p>Majoritatea fotbaliștilor au optat pentru cele mai puternice și scumpe modele de la marca bavareză, precum i7 (care va fi pilotat de toată lumea, de la Xabi Alonso la Mbappé, inclusiv Carvajal, Vinicius, Militao și Güler) sau XM, care va fi expus în garajele lui Valverde, Courtois, Bellingham și Rodrygo.</p>
<p>Cele mai modeste alegeri au fost făcute de <span>unii dintre nou-veniți, precum Mastantuono</span>, care a preferat cu i4 M60 (singurul sub 100.000 de euro) sau Gonzalo, care a ales un i5 (peste 600 CP). La rândul lui, Lunin a optat pentru un clasic BMW, M5 de 727 de cai putere, scrie <span>Marca</span>.</p>
<p>Cel mai puțin puternic dintre toate este iX60-ul electric, cu 408 CP, ales de Trent Alexander Arnold și Eduardo Camavinga, cu un preț puțin peste 100.000 de euro.</p>
<p>Iată care sunt prețurile mașinilor furnizate de BMW lui Real Madrid, pentru sezonul 2025/2026: Dean Huijsen, Fede Valverde, Tibau Courtois, Ferland Mendy, Rodrygo Goes, Dani Ceballos, Aurelien Tchouameni, Fran García, Brahim Díaz, Jude Bellingham – toți XM (748 CP – 196.800 euro), Dani Carvajal, Raúl Asencio – ambii i7 M70 (659 CP – 187.400 euro), Andrii Lunin – sedan M5 (727 CP – 164.550 euro), Xabi Alonso, Vini Jr, Eder Militão, David Alaba, Antonio Rüdiger, Arda Güler, Kylian Mbappé, Endrick, Álvaro Carreras – toți i7 xDrive60 (544 CP – 139.800 euro), Gonzalo – i5 M60 Sedan (601 CP – 114.550 euro), Eduardo Camavinga, Trent Alexander Arnold – ambii Ix60 (408 CP – 105.900 euro), Franco Mastantuono – i4 M60 (601 CP – 80.550 euro).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
