<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un fermier s-a dus la un dealer auto să-i vândă un Ferrari F40 pentru o sumă de bani şi un SUV banal la schimb. Cea mai ciudată afacere rămâne plină de mister</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-fermier-s-a-dus-la-un-dealer-auto-sa-i-vanda-un-ferrari-f40-pentru-o-suma-de-bani-si-un-suv-banal-la-schimb-cea-mai-ciudata-afacere-ramane-plina-de-mister-20249398</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Un-fermier-s-a-dus-la-un-dealer-auto-sa-i-vanda-un-Ferrari-F40-pentru-o-suma-de-bani-si-un-SUV-banal-la-schimb.-Cea-mai-ciudata-afacere-ramane-plina-de-mister.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Un dealer auto din Florida a crezut c</span><span class="cf1">ă este victima unei farse la camera ascunsă, atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd un fermier a venit s</span><span class="cf1">ă-i v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă un Ferrari F40 pentru o sumă de bani, plus un SUV banal la schimb.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Bărbatul a primit ce și-a dorit, mai precis un </span><span class="cf3">model </span><span class="cf1">nou </span><span class="cf3">Ineos</span><span class="cf3"> Grenadier</span><span class="cf1">, plus un cec </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n valoare de 2,4 milioane de dolari, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă afacerea a rămas de atunci un adevărat mister. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Un fermier a vrut să vândă un bolid Ferrari F40 pentru o sumă de bani şi un SUV obișnuit la schimb. Tranzacția a rămas peste timp învăluită în mister</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Un dealer auto din Florida a crezut că este victima unei farse la camera ascunsă</span><span class="cf1">. Atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd se preg</span><span class="cf1">ătea să ia o pauză de a job, </span><span class="cf3">un fermier a </span><span class="cf1">intrat pe ușa locației și a vrut </span><span class="cf3">să-i vândă un Ferrari F40 pentru o sumă de bani, plus un SUV </span><span class="cf1">obișnuit </span><span class="cf3">la schimb.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Bărbatul a primit </span><span class="cf1">p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">ă la urmă </span><span class="cf3">ce și-a dorit</span><span class="cf1">. U</span><span class="cf3">n model nou </span><span class="cf3">Ineos</span><span class="cf3"> Grenadier, </span><span class="cf1">pe care a spus să-l va folosi la ferma sa, </span><span class="cf3">plus un cec în valoare de 2,4 milioane de dolari, conform <span>sportal.blic.rs</span>.</span><span class="cf1"> Investigată de presa locală, </span><span class="cf3">afacerea </span><span class="cf1">nu a fost deslușită și </span><span class="cf3">a rămas de atunci un adevărat mister pentru toată lumea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nimeni nu a descoperit <span>originile reale ale bolidului Ferrari F40</span> sau cum a reușit să achiziționeze fermierul o astfel de mașină. A fost oare un colecționar care pur și simplu se săturase de acest F40? Sau poate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l mo</span><span class="cf1">ștenise și nu a dorit să aibă de a face cu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntre</span><span class="cf1">ținerea lui? </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">D</span><span class="cf3">e ce s</span><span class="cf1">-a</span><span class="cf3"> grăb</span><span class="cf1">it</span><span class="cf3"> atât de mult </span><span class="cf1">să o v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">și de ce a optat </span><span class="cf1">la schimb </span><span class="cf3">pentru o mașină care nu este atât de populară în SUA și este asamblată într-o fostă fabrică din Franța?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Există șanse mari să fi </span><span class="cf1">obținut mai mulți </span><span class="cf3">bani vânzând-o </span><span class="cf1">unui colecționar vechi </span><span class="cf3">sau la licitație, dar, din nou, </span><span class="cf1">poate nu a vrut </span><span class="cf3">bătaie de cap</span><span class="cf1">? Totul răm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ne </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n cea</span><span class="cf1">ță </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n acest caz!</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20249412" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20249412" class="size-full wp-image-20249412" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0987765025.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0987765025.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0987765025-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20249412">Foto: Profimedia<br/>18.08.2025</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Dealerul n-a stat pe gânduri și a v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndut limuzina a doua zi. C</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ți bani a obținut?</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Oricare ar fi povestea reală din spatele </span><span class="cf4">supermașinii</span><span class="cf4">, dealerul <span>nu a vrut să țină mult Ferrari-</span></span><span>ul F40 și l-a v</span><span class="cf0"><span>ândut </span>chiar a doua zi, </span><span class="cf4">pentru 2,5 milioane de dolari. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu se cunoaște starea reală a mașinii, produsă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1"> perioada </span><span class="cf0">1987 </span><span class="cf4">– 1992, al cărei preț pe piață pentru versiunile bine conservate variază de la două la patru milioane de dolari. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">La final</span><span class="cf0">, impresia este c</span><span class="cf4">ă toată lumea a plecat acasă fericită și că Grenadier-</span><span class="cf4">ul</span> <span class="cf0">î</span><span class="cf4">n valoare de doar </span><span class="cf4">60.000 de dolari se va descurca mai bine la fermă dec</span><span class="cf0">ât Ferrari-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf1"> de lux</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a vândut cel mai scump Ferrari al verii cu 26.000.000 de dolari. Ion Țiriac are acest o mașină din acest model, dar exemplarul licitat este cu adevărat unicat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/s-a-vandut-cel-mai-scump-ferrari-al-verii-cu-26-000-000-de-dolari-ion-tiriac-are-acest-o-masina-din-acest-model-dar-exemplarul-licitat-este-cu-adevarat-unicat-20248498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/S-a-vandut-cel-mai-scump-Ferrari-al-verii-cu-26.000.000-de-dolari.-Ion-Tiriac-are-acest-o-masina-din-acest-model-dar-exemplarul-licitat-este-cu-adevarat-unicat.jpg"/><br/><p>26.000.000 de dolari s-a dat în această vară pe o mașină Ferrari, în cadrul unei licitații, modelul fiind și în colecția miliardarului român Ion Țiriac.</p>
<p>Licitația a avut loc sâmbătă, dar mașina a fost transportată și expusă la Casa Ferrari pentru concursului de la Pebble Beach, care a avut loc de duminică.</p>
<h2><span>Cum s-a ajuns în situația în care un Ferarri să coste 26.000.000 de dolari</span></h2>
<p>După eveniment, compania de licitații de mașini <span>RM Sotheby’sc</span>, sediul în Ontario, canada, și sucursale în Statele Unite, Europa și Orientul Mijlociu, va coordona transportul către proprietar.</p>
<p>De obicei, la licitații se percepe și taxa de cumpărător, dar nu și pentru <span>acest Ferrari Daytona SP3 2025</span> „Fabricat la comandă”. Deși licitația a fost deschisă participanților din întreaga lume, bolidul de lux a fost construit conform specificațiilor americane.</p>
<p>Dacă este achiziționat de un cumpărător din afara Statelor Unite, responsabilitățile legate de export, import și federalizare revin noului proprietar.</p>
<p>De asemenea, dacă oferta câștigătoare este plasată de un rezident din SUA, mașina va fi livrată către un dealer Ferrari autorizat din această țară, care va completa documentația necesară și lucrările de titlu. Abia după aceea automobilul va intra în posesia proprietarului.</p>
<p>Motivul pentru care s-a ajuns în situația ca mașina să coste 26 de milioane de dolari este caritabil. Concret, bolidul a ajuns pe piață în 2021 și, inițial, producția trebuia să fie de 599 de mașini.</p>
<p>Ulterior, însă, s-a decis să se mai facă un automobil, care să fie scos la licitație, iar încasările să fie destinate Fundației Ferrari, o organizație caritabilă publică, pentru viitoare inițiative educaționale.</p>
<h2><span>Țiriac a dat 2,3 milioane de dolari pe un model Ferrari Daytona SP3</span></h2>
<p>Ferrari Daytona SP3 2025 „Fabricat la comandă” este un exemplu de piesă de finisaj special dezvoltat și construit prin programul de personalizare „Tailor Made” de la Ferrari, fiind prezentat cu un model exterior bicolor impresionant, din fibră de carbon.</p>
<p>Este prima mașină de stradă a mărcii care prezintă emblematicul logo Ferrari într-o variantă fără precedent. Interiorul este tapițat cu o țesătură inovatoare, din anvelope reciclate și cu accent pe fibră de carbon.</p>
<p>Lansată în 2018, seria Ferrari Icona oferă vehicule în producție limitată care îmbină ingineria avansată cu designul inspirat de cele mai celebre mașini de curse ale mărcii, oferite doar celor mai fideli clienți ai Ferrari.</p>
<p>Seria a debutat cu Monza SP1 și SP2. Ambele sunt modele tradiționale, inspirate de mașinile de curse Ferrari cu cockpit deschis din anii 1950, cum ar fi 166 MM și 750 Monza.</p>
<p>În ceea ce-l privește, <span>Ion Țiriac a plătit, în 2021, 2,3 milioane de euro pentru un Ferrari Daytona SP3</span>, din cele 599 existente. La even imentul de prezentare, care a avut loc la Florența, și-au mai achiziționat un bolid de lux, printre alții, Carlos Sainz și Charles Leclerc.</p>
<p>La începutul acestui an, Ferrari Fundația a ajutat la reconstrucția unui campus școlar, după incendiile devastatoare care au avut loc în California.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Africanii se dau mari cu Dacia Sandero: „Mașina construită în Maroc e cea mai vândută din Europa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/africanii-se-dau-mari-cu-dacia-sandero-masina-construita-in-maroc-e-cea-mai-vanduta-din-europa-20250440</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Africanii-se-dau-mari-cu-Dacia-Sandero.-„Masina-construita-in-Maroc-e-cea-mai-vanduta-din-Europa.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacia </span><span class="cf0">Sandero</span><span class="cf0"> a fost cea mai bine v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut</span><span class="cf0">ă mașină din Europa anul trecut, cu peste 300.000 de unități </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nmatriculate pe </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Bătr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nul Continent”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Modelul este construit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n special </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Maroc, unde Renault-Dacia are dou</span><span class="cf0">ă fabrici, africanii devenind astfel un jucător cheie </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n industria auto european</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Marocanii se laudă cu modelul Dacia </span><span class="cf1">Sandero</span><span class="cf1">: „Mașina construită aici e cea mai vândută din Europa”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Potrivit </span><span class="cf3">Diariomotor</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">Sandero</span><span class="cf1"> a fost cea mai bine vândută mașină din Europa anul trecut, cu peste 300.000 de unități înmatriculate pe „Bătrânul Continent”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Modelul</span><span class="cf1"> este construit în special în Maroc, unde Renault-Dacia are două fabrici, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n Casablanca </span><span class="cf3">și Tanger. </span><span class="cf5">O a treia unitate de producție se află la Mioveni, dar cea mai mare parte a aprovizionării provine de la uzinele marocane, care au devenit </span><span class="cf3">un </span><span class="cf5">jucător cheie în industria auto europeană.</span><span class="cf3"> Aceștia din urmă </span><span class="cf5">ocup</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf5"> acum primul loc în lista celor mai mari exportatori din Africa în 2024.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În ciuda designului s</span><span class="cf0">ău modest, </span><span>Sandero a devenit un fenomen de vânz</span><span class="cf0"><span>ări</span>, mai scrie sursa citată. Dintre cele 300.000 de </span><span class="cf1">înmatricul</span><span class="cf0">ări europene </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2024</span><span class="cf1">, 28.000 </span><span class="cf3">au fost </span><span class="cf1">numai în Spania.</span><span class="cf3"> Aici a ocupat primul, de departe, </span><span class="cf1">dep</span><span class="cf0">ășind concurenți precum MG ZS, Seat Ibiza, Seat </span><span class="cf0">Arona</span><span class="cf0"> și Toyota Corolla, potrivit <span>moroccoworldnews.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Publicația citată scrie că prețul să extrem de accesibil a făcut din </span><span class="cf0">Sandero</span><span class="cf0"> o mașină extrem de v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut</span><span class="cf0">ă. Cu un preț de pornire de doar 13.490 de euro </span><span class="cf1">în Spania, </span><span class="cf3">Sandero</span><span> este una dintre cele mai accesibile ma</span><span class="cf0"><span>șini de pe piață</span>. O alegere practică pentru mulți cumpărători europeni, care se confruntă cu creșterea majoră a costurilor vieții.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Guvernul marocan, investiții majore </span><span class="cf1">în programe de formare pentru forța de muncă din industria auto</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Marocul a devenit </span><span class="cf1">în ultimii </span><span class="cf3">mul</span><span class="cf3">ți ani </span><span class="cf1">ani</span><span class="cf1"> un </span><span class="cf3">hub </span><span class="cf1">important pentru produc</span><span class="cf0">ția de automobile, atrăg</span><span class="cf1">ând </span><span class="cf3">astfel </span><span class="cf1">produc</span><span class="cf0">ători auto la nivel mondial, datorită locației sale strategice, costurilor competitive și infrastructurii industriale </span><span class="cf1">în cre</span><span class="cf0">ștere.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Orașe precum Tanger și Casablanca dețin fabrici de mari dimensiuni pentru mărci precum Renault-Dacia și Peugeot. Toți acești factori, pe l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf0">ă apropierea de Europa, au adus Marocul </span><span class="cf1">în fruntea clasamentului ca principal exportator de automobile din Africa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Guvernul marocan a sprijinit </span><span class="cf3">total </span><span class="cf1">aceast</span><span class="cf0">ă creștere cu zone industriale, stimulente și investiții </span><span class="cf1">în programe de formare pentru for</span><span class="cf0">ța de muncă din industria auto.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Industria auto din Maroc produce acum sute de mii de vehicule </span><span class="cf1">în fiecare an, atât pentru vânz</span><span class="cf0">ări interne, c</span><span class="cf1">ât </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n mod special </span><span class="cf1">pentru export c</span><span class="cf0">ătre Europa și alte piețe din </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntreaga lume</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu investiții continue </span><span class="cf1">în tehnologie </span><span class="cf0">și sustenabilitate, Marocul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și propune să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și consolideze poziția de centru auto global.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedie! Pilotul Dan Bodea a murit în urma accidentului din timpul Autocrossului de la Câmpulung</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tragedie-pilotul-dan-bodea-a-murit-in-urma-accidentului-din-timpul-autocrossului-de-la-campulung-20248623</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Tragedie-Pilotul-Dan-Bodea-a-murit-in-urma-accidentului-din-timpul-Autocrossului-de-la-Campulung.jpg"/><br/><p>FRAS a anunțat decesul pilotului Dan Bodea în urma accidentului petrecut în timpul Autocrossului de la Câmpulung.</p>
<p>Unul dintre cei mai talentați piloți de raliu din România și-a pierdut viața în timpul unei etape de concurs de la Câmpulung. Dan Bodea a fost lovit de o mașină Renault Clio. Mașina a pierdut o roată și pilotul a pierdut controlul automobilului în manșa a III-a la clasa H1.</p>
<h2><span>Campionul Autocross din 2017 a murit în urma unui accident petrecut la Câmpulung</span></h2>
<p>O tragedie a avut loc în timpul etapei a 4-a de la Campionatul Național de Rally Cross de la Câmpulung. Campionul din 2017 a avut parte de un final tragic, după ce a fost lovit de o mașină. Nu se știe exact cauza care a condus la acest incident. Mașina a părăsit partea carosabilă și după ce a parcurs aproape 100 de metri, a ajuns în apropiere de zona tehnică. Dan Bodea și încă o persoană nu s-au putut feri la timp și au fost luați pe sus.</p>
<p>Echipele medicale au intervenit imediat și victimele au fost transportate la spital. Din păcate, pentru Dan Bodea nu s-a mai putut face nimic, în timp ce a doua persoană accidentată e în afara oricărui pericol.</p>
<p>“Din păcate, viaţa lui Dan Bodea nu a mai putut fi salvată. Cea de-a doua persoană accidentată se află în afara oricărui pericol, având nevoie de îngrijiri medicale.</p>
<p>Transmiterea acestei veşti ne umple de tristeţe. Organizatorii îşi exprimă întreaga compasiune şi tot sprijinul faţă de familia, colegii şi prietenii lui Dan. Siguranţa sportivilor, echipelor şi spectatorilor rămâne prioritatea noastră, iar o anchetă este în desfăşurare pentru a stabili circumstanţele exacte ale producerii acestui eveniment.</p>
<p>Rămas bun, Dan! Amintirea ta va rămâne mereu vie pe circuitele de Autocross”, menţionează FRAS.</p>
<h2><span>Apropiații regretatului pilot au înmărmurit când au aflat cumplita veste</span></h2>
<p>Colegii și pasionații de motorsport ai cunoscutului pilot român au fost șocați de aflarea veștii. Aceștia nu își pot reveni după ce Federația Română de Automobilism Sportiv a făcut anunțul. Au fost transmise mesaje de condoleanțe pe rețelele de socializare.</p>
<p>Între timp, Poliția din cadrul secției de la Valea Mare Pravăț a deschis un dosar penal, sub supravegherea Parchetului de pe lângă Judecătoria Câmpulung pentru a stabili cu exactitate cauza accidentului care a condus la moartea lui Dan Bodea.</p>
<p>E a doua veste cumplită primită de fanii motorsport, după <span>decesul multiplului campion Mihai Leu</span>. Acesta și-a pierdut viața în urmă cu câteva săptămâni la capătul unei lupte aprigi cu cancerul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cu cât se vinde BMW-ul lui Gabi Torje din 2016, care are 140.000 de kilometri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cu-cat-se-vinde-bmw-ul-lui-gabi-torje-din-2016-care-are-140-000-de-kilometri-20248245</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cu-cat-se-vinde-BMW-ul-lui-Gabi-Torje-din-2016-care-are-140.000-de-kilometri-1400x783.jpg"/><br/><p>Fostul fostbalist Gabriel Torje a luat decizia să-și vândă mașina BMW din 2016, la bordul căreia a făcut 146.000 de kilometri.</p>
<p>Retras din activitate în 2024, după ce a jucat câteva meciuri la Câmpulung Muscel, Gabio Torje își vinde BMW-ul din 2016 și vrea 13.000 de euro.</p>
<h2><span>Suma de bani pe care vrea s-o încaseze Gabi Torje pe BMW-ul din 2016</span></h2>
<p>BMW xDrive este denumirea comercială pentru sistemul de tracțiune integrală prezent la diverse modele BMW din 2003. Sistemul utilizează un diferențial de ambreiaj acționat electronic pentru a varia cuplul între puntea față și cea spate.</p>
<blockquote><p>„Dacă este dinamovist înrăit, știi a cui este mașina asta. 320, X drive, cutia automată, 2016. Paket sport, jante sport, mașina este 4×4. Interior impecabil. Volanul de M, climă pe două zone, moduri de condus, senzori cu afișaj.</p></blockquote>
<blockquote cite="https://www.tiktok.com/@aautolove/video/7539183729625926934" class="tiktok-embed" data-video-id="7539183729625926934" style="max-width: 605px; min-width: 325px;">
<section>@aautolove♬ original sound – AutoLove</section>
</blockquote>
<p><script async="" src="https://www.tiktok.com/embed.js"></script></p>
<blockquote><p>Mașina are doar 146.000 de kilometri, fotbalistul a fost pe la Lazio, a fost prin Olanda, deci nu prea a avut timp să se plimbe cu ea. În spte arată foarte bine. Cred că au stat foarte multe gagici aici. 190 de cai putere. Ne-a lăsat și papuceii lui. Eu v-am zis că este fotbalist”, este anunțul de prezentare a mașinii.</p></blockquote>
<p>Aceasta nu este singura mașină pe care o deține fostul fotbalist. Torje are și un Porche, care la începutul anului 2024 <span>a fost sechestrat în vamă</span>.</p>
<p>Modelele cu sistem de vectorizare a cuplului DPC au, de asemenea, un set de angrenaje planetare pentru a supraacționa o punte sau o roată spate, după cum este necesar.</p>
<p>Înainte de <span>introducerea sistemului xDrive</span>, tracțiunea integrală era disponibilă pe mai multe modele încă din 1985, bazată pe un sistem care folosește cuplaje vâscoase.</p>
<h2><span>Cele dintâi modele BMW M care au utilizat xDrive au fost E70 X5M și E71 X6M</span></h2>
<p>Primele BMW-uri disponibile cu tracțiune integrală au fost modelele E30 325iX din 1985-1992 și E34 525iX din 1991-1996. Aceste mașini folosesc diferențiale centrale și spate având cuplaje vâscoase, pentru a varia repartizarea cuplului între roți.</p>
<p>Diferențialul central are o repartizare implicită a cuplului față – spate de 37:63, datorită angrenajului planetar.</p>
<p>Până la 80% din cuplu poate fi transferat către puntea de declanșare, utilizând forța de forfecare crescândă a fluidului siliconic din cuplajul vâscoas (datorită plăcilor canelate/fanate din interiorul unității), deoarece patinarea roților face ca o punte să rotească mai repede decât cealaltă.</p>
<p>Același principiu se aplică și diferențialului spate, variind repartizarea cuplului între roțile spate. Diferențialul față nu are funcție de blocare. Tracțiunea integrală a fost întreruptă când Seria 3 E30 și Seria 5 E34 au fost înlocuite de E36 și, respectiv, E39.</p>
<p>Primele modele BMW M care au utilizat xDrive au fost E70 X5M și E71 X6M din 2009. Primul model BMW M non-SUV care nu avea tracțiune spate a fost F90 M5 din 2017, care era disponibil doar cu xDrive.</p>
<p>În Canada, 50% din BMW-urile vândute în 2005 erau echipate cu xDrive. Din 2010, BMW Canada a încetat să mai ofere versiuni cu tracțiune spate pentru modelele disponibile cu xDrive. Singura versiune BMW Seria 6 (F12) 650i disponibilă fără xDrive în 2012 a fost cea decapotabilă.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
