<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>De ce l-a scos Gigi Becali pe Edjouma la pauza meciului Drita – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/de-ce-l-a-scos-gigi-becali-pe-edjouma-la-pauza-meciului-drita-fcsb-20246352</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/De-ce-l-a-scos-Gigi-Becali-pe-Edjouma-la-pauza-meciului-Drita-FCSB.webp"/><br/><p>Gigi Becali a dezvăluit de ce l-a scos pe Malcom Edjouma la pauza meciului cu Drita din turul 3 preliminar al UEFA Europa League.</p>
<p>Patronul FCSB a reacționat la finalul partidei de pe Fadil Vokrri Stadium și a explicat mutarea.</p>
<h2><span>De ce a fost schimbat Edjouma în Drita – FCSB: „Era obosit”</span></h2>
<p><span>FCSB a câștigat ambele meciuri</span> cu Drita. Campioana României s-a impus cu 6-3 la general și a obținut calificarea în play-off-ul UEFA Europa League, unde o va întâlni pe Aberdeen.</p>
<p>Malcom Edjouma a fost schimbat la pauză în meciul retur. În locul său a intrat Baba Alhassan. Gigi Becali a reacționat la finalul partidei de la Priștina și a dezvăluit de ce l-a scos pe Edjouma.</p>
<p>„(De ce a fost Edjouma titular?) Dacă îl bag pe Cisotti acolo, de el aveam nevoie în stânga. L-am băgat pentru a-l proteja și pe Pantea. A intrat bine și acolo și la București. Are talie. Am zis că avem nevoie să fim mai agresivi, mai puternici.</p>
<p>Aveam deja un gol avans. Asta e fost, ca să fim mai puternici pe mijlocul terenului. (De ce a fost schimbat?) Era obosit. Când e obosit, nu mai are prospețime. Dă mingea mai încet, mai tare, începe cu călcâiul. Nu mai câștigă dueluri în a doua repriză”, a declarat Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<blockquote><p>Nu aveam emoții de la început, apoi a venit și golul, nu mai aveam deloc emoții. Apoi a venit și golul 2, la revedere. Având în vedere ghinionul pe care l-am avut și că nu prea am jucat noi în prima repriză din primul meci, e altceva, dar jucam cu o echipă care nu ne putea scoate. Skhendija e mai slabă decât ăștia. Ăștia mai pasează, mai fac, sunt periculoși. Problema e că noi ne-am calificat, noi trebuie să jucăm fotbal”, <span>a spus patronul de la FCSB</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Petrescu, discurs plin de fairplay după eliminarea cu Braga. Ce scuze a găsit, totuşi, echipei sale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/dan-petrescu-discurs-plin-de-fairplay-dupa-eliminarea-cu-braga-ce-scuze-a-gasit-totusi-echipei-sale-20246362</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dan-Petrescu-discurs-plin-de-fairplay-dupa-eliminarea-cu-Braga.-Ce-scuze-a-gasit-totusi-echipei-sale-1400x932.jpg"/><br/><p>CFR Cluj a fost învinsă de Braga, 2-0, în manşa secundă a turului al treilea din Europa League, dar ardelenii vor juca în play-off-ul Conference League, iar Dan Petrescu a vorbit despre duelul cu lusitanii.</p>
<p>În tur, portughezii s-au impus cu 2-1 și acum <span>CFR va evolua cu Hacken</span> (Suedia) pentru un loc în Conference League.</p>
<h2><span>Dan Petrescu, după eliminarea cu Braga: „Nu cred că aveau nevoie de ajutorul arbitrilor, asta e părerea mea”</span></h2>
<p><span>Dan Petrescu a reclamat</span> faza din minutul 17, când „centralul” a dictat penalty pentru un fault al lui Sinyan asupra lui Zalazar.</p>
<p>Cum a arătat CFR în meciul cu Braga: Hindrich – Aly Abeid (Simao Rocha 46), Leo Bolgado, Sinyan (M. Ilie 46), Camora – T. Keita (Emerllahu 63), Djokovic, Fică – Korenica (Cordea 46), Postolachi, Nkololo (Gjorgjievski 68).</p>
<p>Meciul a fost condus de Sascha Stegemann, asistat de Christof Gunsch, Marco Achmuller și Martin Petersen. În Camera VAR au fost Soren Storks și Patrick Hanslbauer.</p>
<p>„E clar că echipa mai bună a câștigat, diferența de valoare s-a văzut, dar micile detalii au făcut această calificare. Mă gândesc la neprimirea penalty-ului pe care l-am avut (n.r. în tur), în schimb ei au primit un penalty cred că mult mai ușor. Braga a început să-și revină, dominantă… Nu cred că aveau nevoie de ajutorul arbitrilor, asta e părerea mea.</p>
<p>Per total s-a văzut că e echipa mai bună, cu mai multă calitate. Pe noi ne-au prins fără șase jucători, cei mai buni, Munteanu, Muhar, Kamara, Emmerlahu, Simao, foarte greu de înlocuit, ne-au prins într-o perioadă nu prea bună pentru noi. Dar dacă suntem realiști, echipa mai bună s-a calificat”, a spus Dan Petrescu la conferința de presă.</p>
<h2><span>„Braga poate să ajungă în finală”</span></h2>
<p>„Poate că amândouă au fost (n.r. penalty-uri, pentru CFR în tur și pentru Braga în retur), dar mai întâi dă-l pe al meu la Cluj și după aia dă-le și lor dacă vrei. Dacă era 2-2, poate nu se mai ajungea la faza aia. Dar când e 2-1 și Braga joacă acasă… Braga poate să ajungă foarte departe, în finală, departe de tot, s-a văzut calitatea lor. Nu am fost mulțumit, mă așteptam mai mult de la unii jucători. Unii au de ce să fie așa, au jucat mai multe meciuri, unii abia au venit la echipă, Keita are un meci și jumătate. Dar s-a văzut diferența de valoare”, a mai declarat antrenorul celor de la CFR Cluj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A pus ochii pe un jucător de la Trnava pentru Craiova: „Fotbalist bun”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/a-pus-ochii-pe-un-jucator-de-la-trnava-pentru-craiova-fotbalist-bun-20246350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-pus-ochii-pe-un-jucator-de-la-Trnava-pentru-Craiova-„Fotbalist-bun.jpg"/><br/><p>Un oficial de la Universitatea Craiova a remarcat un jucător de la Trnava, după meciul interzis cardiacilor.</p>
<p><span>A fost o seară spectaculoasă </span>cu goluri multe în toate partidele disputate de români în preliminariile cupelor europene. Universitatea Craiova a fost la un pas să fie eliminată, după ce a avut un avantaj de 4 goluri în fața celor de la Trnava. La final, Sorin Cârțu l-a remarcat pe Philip Azango, atacantul lateral al gazdelor.</p>
<h2><span>Remarcatul serii de la Trnava: „E foarte bun”</span></h2>
<p>Ștefan Baiaram a deschis scorul împotriva celor de la Spartak Trnava, dar situația era să ia o întorsătură drastică pentu olteni. Până la finalul celor 90 de minute, gazdelor au punctat de patru ori și au trimis meciul în prelungiri. Până la urmă, Băluță și Nsimba au marcat pentru oaspeți și au scăpat echipa lui Rădoi de o eliminare rușinoasă.</p>
<p>Sorin Cârțu a remarcat un jucător advers. Marcatorul golului 2 al gazdelor, Philip Azango a ieșit în evidență, iar președintele de onoare al oltenilor a avut numai cuvinte de laudă la adresa atacantului nigerian.</p>
<blockquote><p>„Era să fie rea tare. La 1-0 erau 4 de recuperat şi nu credeam că ajungem atât de aproape că vedem eşecul. De ce bravăm? Am fost acolo, aproape. Echipă periculoasă, merge pe combinații, jucători tehnici. Jucătorul cu numărul 11 foarte bun. Echipă mobilă, pe combinații, să ajungă în situații de a finaliza”, a declarat Sorin Cârțu, la <span>Digi Sport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Sorin Cârțu, optimist în privința viitorului adversar din Conference League</span></h2>
<p><span>Universitatea Craiova se va duela </span>în play-off cu turcii de la Basaksehir. E o echipă de trei ori mai bine cotată față de elevii lui Mirel Rădoi, potrivit statisticilor de pe Transfermarkt. Sorin Cârțu nu crede că oltenii vor da peste un „balaur” și are încredere după ce a văzut primele meciuri din cupele europene.</p>
<blockquote><p>„Echipa turcă nu e neapărat balaur. Mergem cu încredere. Suntem capabili să mergem mai departe. Suntem în grafic, privind obiectivele noastre. Am trecut prin toate stările, nu am ce să explic.”, a mai spus fostul tehnician.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția neaşteptată a lui Gigi Becali despre adversara din play-off-ul Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-neasteptata-a-lui-gigi-becali-despre-adversara-din-play-off-ul-europa-league-20246340</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Reactia-neasteptata-a-lui-Gigi-Becali-despre-adversara-din-play-off-ul-Europa-League-1400x1050.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a oferit o reacție total neașteptată în momentul în care a fost întrebat despre viitoarea adversară a celor de la FCSB din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera a declarat că nu cunoaște prea multe detalii despre scoțienii de la Aberdeen, de care campioana României trebuie să treacă pentru a ajunge în grupele competiției.</p>
<h2><span>Ce știe Gigi Becali despre Aberdeen</span></h2>
<p><span>FCSB a reușit să se califice în play-off-ul UEFA Europa League</span>. Campioana României a eliminat-o pe Drita, după ce s-a impus cu scorul general de 6-3 (3-2 în manșa tur și 3-1 în manșa retur).</p>
<p>Astfel, pentru a ajunge în grupele competiției, <span>echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii trebuie să treacă de Aberdeen</span>, formație care a cucerit Cupa Scoției în ultimul sezon competițional.</p>
<p>La finalul partidei cu Drita, de la Priștina, Gigi Becali a fost întrebat dacă cunoaște detalii despre viitoarea adversară a celor de la FCSB. Latifundiarul din Pipera a recunoscut că nu știe prea multe despre Aberdeen și că îi va analiza pe scoțieni în timpul manșei tur din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>„(Ce părere aveți despre Aberdeen, adversara din play-off?) Nu cunosc, nu mă pricep la alte echipe, nu urmăresc alte echipe. Trebuie să o văd în tur ca să-mi dau seama. După primul meci, îmi fac o părere. Nu le cunosc, nu stau să mă uit la fotbalul european”, a declarat Gigi Becali, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Cât valorează lotul celor de la Aberdeen</span></h2>
<p>FCSB a reușit să se califice în play-off-ul UEFA Europa League după ce a învins-o pe Drita, din Kosovo, în al treilea tur preliminar al competiției. Campioana României s-a impus cu scorul general de 6-3 (3-2 în manșa tur și 3-1 în manșa retur). Astfel, în play-off, echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii va întâlni un nume mult mai cunoscut în Europa. Este vorba despre Aberdeen, formație care în ultimul sezon a reușit să câștige Cupa Scoției.</p>
<p>Conform platformei de specialitate Transfermarkt, lotul viitoarei adversare a celor de la FCSB este evaluat, în acest moment, la aproximativ 19 milioane de euro. De partea cealaltă, campioana României are un lot evaluat la aproximativ 50 de milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mesaj i-a dat Nelu Varga lui Gigi Becali: „Tati, să dea Dumnezeu…”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ce-mesaj-i-a-dat-nelu-varga-lui-gigi-becali-tati-sa-dea-dumnezeu-20246311</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-mesaj-i-a-dat-Nelu-Varga-lui-Gigi-Becali-„Tati-sa-dea-Dumnezeu.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a dezvăluit ce mesaj a primit de la Nelu Varga înaintea meciurilor din cupele europene.</p>
<p><span>FCSB, CFR și Universitatea Craiova</span> au evoluat în preliminariile Europa/Conference League. Toate cele trei merg mai departe, chiar dacă CFR nu a putut să întoarcă scorul la Braga.</p>
<p>Gigi Becali a primit un mesaj de la marea rivală din Cluj în care i-a urat succes în confruntarea cu Drita. Reacția patronului FCSB a fost una destul de rece, contrar a ceea ce ar trebui să facă cineva care se consideră un adevărat credincios.</p>
<h2><span>Reacția lui Gigi Becali la mesajul primit de la Nelu Varga: „Mai bine nu mă uit”</span></h2>
<p>Toată țara a privit cu sufletul la gură partidele echipelor angrenate în competițiile europene.<span> FCSB a trecut de Drita</span>, 6-3 la general, iar Universitatea Craiova a avut un meci interzis cardiacilor, la capătul căruia a obținut calificarea în play-off-ul Conference League. Tot acolo va merge și CFR, după ce elevii lui Dan Petrescu nu au reușit să o elimine pe Braga.</p>
<p>Nelu Varga s-a gândit și la adversarii din campionat așa că i-a dat un mesaj special lui Gigi Becali. Latifundiarul din Pipera a apreciat gestul rivalului, dar nu a vrut să îl mintă și să spună că va ține cu CFR sau Craiova.</p>
<blockquote><p>„(n.r. Vă bucură că s-a calificat Craiova?) Nu mă bucură, nu mă uit. La CFR, pentru că-mi dăduse Nelu Varga mesaj cu o oră înainte «Tati, să avem noroc, Dumnezeu să ne ajute, să ne calificăm». I-am zis și eu: «Domnul să ne ajute, să ne calificăm». Atunci, nu am zis în minciună «Doamne ajută». Decât să mă uit și să fiu împotriva la ce am zis, mai bine nu mă uit.</p>
<p>La Craiova, ce am eu ca finul meu să nu se califice? Ești împotriva finului, mănânci bătaie! Nu m-am uitat. Nu mă bucur dacă se califică adversarii, dar nu mă uit. Să nu fiu rău. Cum să vrei să se califice adversarul tău? Nu cunosc sentimentul ăsta!”, a declarat Gigi Becali, la <span>Prima Sport.</span></p></blockquote>
<p>În play-off-ul Europa League, FCSB se va duela cu scoțienii de la Aberdeen. CFR va da piept cu suedezii de la Hacken, în timp ce Universitatea Craiova va avea o misiune dificilă cu turcii de la Basaksehir.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
