<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lewis Hamilton a recunoscut: „Îmi stă inima în loc pentru o secundă de fiecare dată când primesc mesaje”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/lewis-hamilton-a-recunoscut-imi-sta-inima-in-loc-pentru-o-secunda-de-fiecare-data-cand-primesc-mesaje-20171773</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lewis-Hamilton-a-recunoscut.-„Imi-sta-inima-in-loc-pentru-o-secunda-de-fiecare-data-cand-primesc-mesaje.jpg"/><br/><p>Sextuplul campion din Formula 1 Lewis Hamilton trăiește într-un stres continuu, dar nu din cauza curselor din Marele Circ, ci a câinelui său de companie, buldogul francez Roscoe.</p>
<p>Patrupedul se luptă cu o pneumonie complicată în această perioadă, iar pilotul britanic recunoaște că i se oprește respirația ori de câte ori primește vreun mesaj de la persoana care îl are în grijă.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton a recunoscut că trăiește „cu inima cât un purice” din cauza câinelui său Roscoe, bătrân și bolnav</span></h2>
<p>Celebrul pilot britanic Lewis Hamilton trăiește în aceste zile cu o mare tensiune, dar nu din cauza curselor de Formula 1 la care ia parte, ci a <span>câinelui său mult iubit</span>, buldogul Roscoe.</p>
<p>Patrupedul se confruntă în ultimul timp cu o pneumonie rebelă, iar Hamilton dezvăluie „îi stă inima” de câte ori primește mesaje de la doamna care are grijă de cățel, scrie <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>„De fiecare dată când primesc un mesaj de la doamna care are grijă de el, inima mea se oprește pentru o secundă. Pentru că mă gândesc: „Ce urmează?” Dar e bine acum, din fericire. Are 12 ani și jumătate, așa că este bătrân și este neobișnuit ca ei să trăiască atât de mult”, a spus Lewis Hamilton.</p>
<p>Caninul, care este vegan la fel ca și proprietarul său, a fost tratat cu medicamente, ba chiar a primit și un tratament de specialitate cu acupunctură.</p>
<blockquote><p>Salut, prieteni! Roscoe a devenit pe deplin vegan. De când s-a întâmplat asta, blana lui este mult mai fină, labele umflate s-au vindecat, el nu mai şchioapătă de dureri de artrită, iar respiraţia i s-a îmbunătăţit. Sunt super mulţumit de rezultate şi el este la fel – Lewis Hamilton (iulie 2020)</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20171782" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1043px) 100vw, 1043px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-1043x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-1043x1400.jpeg 1043w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-768x1031.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-1144x1536.jpeg 1144w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx.jpeg 1220w" width="1043"/></p>
<h2><span>Roscoe, un cățel răsfățat și plimbat în toată lumea</span></h2>
<p>Lawis Hamilton este mai mereu văzut alături de <span>cățelul său de companie</span>, pe care îl plimbă frecvent la curse de pe tot globul și îl aduce la plimbare în padoc în weekend-uri. Cei doi chiar apar împreună pe coperta unei ediții recente a Vogue.</p>
<p>„Am crescut înconjurat de câini. Mama are 5 câini şi tata la fel. Întotdeauna mi-am dorit câini şi niciodată n-am avut această şansă, aşa că am profitat de ea acum. I-am făcut paşaport şi va călători alături de mine”, spunea Hamilton.</p>
<p>Când a fost chestionat despre următoarea apariție a lui Roscoe, pilotul a spus: „Îmi doresc foarte mult să-l duc la Silverstone, și în special la Monza, anul acesta. Plănuiesc să-l pun într-o pelerină și o ținută roșie. Am fost cu el înainte de Miami și încă vrea să joace. Încă are acel spirit tineresc. Dar îi place mult să doarmă”, a mai spus pilotul britanic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia Sandero i-a uimit pe britanicii. Ce au scris englezii despre cea mai ieftină mașină din regat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dacia-sandero-i-a-uimit-pe-britanicii-ce-au-scris-englezii-despre-cea-mai-ieftina-masina-din-regat-20172552</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dacia-Sandero-i-a-uimit-pe-britanicii.-Ce-au-scris-englezii-despre-cea-mai-ieftina-masina-din-regat-1400x774.jpeg"/><br/><p>Dacia Sandero face furori în străinătate și poate concura de pe o poziție destul de bună cu alte automobile, fiind o mașină accesibilă, ca preț, dar și ușor de condus, chiar și de către persoanele care nu sunt familiarizate cu multitudinea de aplicații ale automobilelor moderne.</p>
<p>Jamie Edkins, editor la <span>CarWow</span>, a testat timp de o săptămână cel mai nou model de Dacia Sandero, care are un preț de pornire de 14.700 de lire sterline – cea mai ieftină mașină din Marea Britanie.</p>
<p>Edkins s-a arătat foarte încântat de experiență și afirmă că principalul motiv care l-a dus la această concluzie este „simplitatea pură” a Daciei Sandero.</p>
<p>Anul trecut, <span>Dacia Sandero a fost cea mai populară mașină din Europa</span>, cu peste 140.000 de exemplare vândute în primele șase luni ale lui 2024.</p>
<h2><span>„O gură de aer proaspăt”, au scris britanicii despre Dacia Sandero</span></h2>
<p>Dacia Sandero pe care a testat-o Edkins a fost un model Journey cu specificații de top, cu cutie de viteze automată și o vopsea metalizată, are un preț puțin mai ridicat, ajungând la aproape 19.000 de lire sterline, dar totuși mai mic decât prețul unui Renault Clio sau Vauzhall Corsa.</p>
<p>Edkins a afirmat că nu se aștepta ca trecerea de la mașina sa electrică, de 340 CP, la Dacia Sandero, un model de numai 90 CP, să fie una atât de ușoară, ba mai mult, chiar s-a îndrăgostit de modelul testat.</p>
<p>„Cred că principalul motiv pentru care m-am îndrăgostit de această Dacia este simplitatea pură. Nu vreau să devin «bătrânul care țipă la nori», dar de ce sunt atât de multe mașini moderne atât de complicate? Atât de multe modele noi pe care le testez necesită un cont sau o aplicațe pentru a accesa anumite funcții? Iar ID7-ul meu mă obligă să mă scufund în ecranul tactil doar pentru a muta gurile de aerisire departe de mâinile mele.</p>
<p>Urcarea în Sandero a fost o gură de aer proaspăt. Primiți un mic ecran tactil decent cu Apple CarPlay și Android Auto, butoane fizice de control al climatizării și un buton simplu, clar etichetat, pentru a dezactiva bipurile de avertizare enervante, dar obligatorii din punct de vedere legal. Este tot ceea ce ai nevoie și nimic mai mult”, a spus Edkins pentru CarWow.</p>
<h2><span>Dacia Sandero, preț mic, dar fără rabat la calitate</span></h2>
<p>Potrivit lui Edkins, prețul mic pe care îl are Dacia Sandero nu înseamnă că producătorul a făcut rabat de la calitate.</p>
<p>„Interiorul nu reflectă cu adevărat prețul său scăzut. Desigur, nu este împodobit cu piele sau alte materiale elgante, dar totul pare foarte bine asamblat. Toate comutatoarele se simt bine, indicatoarele având un sunet deosebit de satisfăcător atunci când le acționezi, iar materialul de pe planșa de bord ridică frumos lucrurile.</p>
<p>Este cel mai bine descris ca fiind ieftin, dar în niciun caz fragil – și este plăcut să vezi o mașină de buget care nu pretinde să fie altceva decât atât”, a mai spus Edkins, adăugând că se aștepta la o „corvoadă” trecând de la mașina sa, un Volkswagen ID.7 full electric.</p>
<p>De asemenea, Edkins a subliniat două aspecte foarte importante, mai ales prin oraș, unde traficul este de cele mai multe ori foarte aglomerat, acela al vizibilității, pe care o consideră ca fiind excelentă, respectiv al comenzilor ușoare care permit realizarea de manevre strânse cu destul de multă ușurință.</p>
<p>„Acum, nu totul a fost perfect cu această mică Dacia, principala mea nemulțumire fiind cutia de viteze automată CVT. Se simte un pic șubredă în traficul stop-start, iar un hatchback cu putere mică ca acesta este, după părerea mea, mai potrivit pentru o cutie de viteze manuală pentru a profita la maximum de fiecare cal putere disponibil”, a mai spus Edkins, care recomandă acest model celor care doresc „o mașină mică, accesibilă, fermecătoare și ușor de condus”.</p>
<p><span>Campioana de la US Open 2021, Emma Răducanu a fost una dintre persoanele publice care nu a ezitat să se afișeze la volanul unei Dacia Sandero</span>, chiar dacă în 2022 devenise imaginea brandului Porsche.</p>
<p>FOTO: captura YouTube @ CarWow</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tesla s-a dus în cap. Muncitorii care produc Cybertruck au fost trimişi acasă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/tesla-s-a-dus-in-cap-muncitorii-care-produc-cybertruck-au-fost-trimisi-acasa-20171874</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tesla-s-a-dus-in-cap.-Muncitorii-care-produc-Cybertruck-au-fost-trimisi-acasa.jpg"/><br/><p>Probleme mari pentru Tesla. Mai mulți muncitori, care produc controversatul autoturism Cybertruck, au fost trimiși acasă de către companie.</p>
<p>Conform informațiilor apărute până în prezent, se pare că gigantul a oprit, cel puțin pentru moment, producția modelelor Cybertruck and Model Y.</p>
<h2><span>Muncitorii care produc Cybertruck, trimiși acasă</span></h2>
<p><span>Tesla se confruntă cu probleme importante</span>, iar situația pare că a scăpat de sub control. Mai mulți muncitori, care produc controversatul autoturism Cybertruck, au fost trimiși acasă de către companie. Conform informațiilor apărute până în prezent, se pare că gigantul a oprit, cel puțin pentru moment, producția modelelor Cybertruck and Model Y.</p>
<p>Jurnaliștii de la jalopnik.com notează că Tesla își dorește ca muncitorii care lucrează la autoturismele menționate anterior să renunțe la liniile de producție pentru o perioadă de o săptămână.</p>
<p>Acest lucru se întâmplă și din cauza faptului că celebru Cybertruck este un real eșec atunci când vine vorba despre vânzări. În acest moment, Tesla are camioane care se îngrămădesc în parcări pentru că nimeni nu dorește să le achiziționeze. Astfel, compania, care nu poate face prea mult lucruri în privința acestei probleme, a decis să oprească linia de producție pentru o săptămână. Totodată, este posibil ca CEO-ul companiei să fie înlocuit, pentru ca celebra camionetă să fie modificată.</p>
<p>„Tesla le-a spus angajaților din Austin de pe liniile sale Model Y și Cybertruck să stea acasă o săptămână. Pauza este neobișnuit de lungă, au spus muncitorii. Liniile de producție erau funcționale în aceeași perioadă a anului trecut, au spus ei.</p>
<p>Muncitorii au declarat că programul lor a devenit din ce în ce mai inconsistent din februarie. Unii au spus că au fost trimiși acasă mai devreme în repetate rânduri. În februarie, fabrica din Austin a început să ia măsuri drastice împotriva orelor suplimentare, au spus muncitorii. Doi au spus că li s-a spus de către conducere că, dacă efectuează ore suplimentare, s-ar putea confrunta în cele din urmă cu măsuri disciplinare”, notează jurnaliștii de la <span>businessinsider.com</span>.</p>
<h2><span>Este Elon Musk de vină pentru acest picaj?</span></h2>
<p>Conform jurnaliștilor americani, se pare că oprirea liniei de producție a Modelului Y este o reală surpriză, având în vedere că acesta se vindea, la un moment dat, extrem de bine.</p>
<p>De partea cealaltă, aceștia nu sunt surprinși de faptul că producția Cybertruck-ului a fost oprită, având în vedere că acest model a debutat cu o serie de probleme.</p>
<p>În aceste condiții, jurnaliștii americani se întreabă dacă Elon Musk, prin acțiunile pe care le-a avut în ultimele luni, nu <span>a afectat cu adevărat reputația Tesla</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Chinezii au luat cu asalt România. Mașinile BYD se vând în 15 noi orașe, iar planurile sunt uriașe</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/chinezii-au-luat-cu-asalt-romania-masinile-byd-se-vand-in-15-noi-orase-iar-planurile-sunt-uriase-20171706</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Chinezii-au-luat-cu-asalt-Romania.-Masinile-BYD-se-vand-in-15-noi-orase-iar-planurile-sunt-uriase-1400x880.jpg"/><br/><p>Producătorul auto BYD a pătruns puternic în România, mașinile hibrid și full electrice vânzându-se ca „pâinea caldă” în 15 orașe din țara noastră.</p>
<p>Asiaticii nu se opresc aici și plănuiesc o extindere în masă a rețelei la peste 30 de puncte de vânzare la nivel național, precum în Brașov, Iași, Cluj-Napoca, Timișoara sau Craiova.</p>
<h2><span>Chinezii de la BYD au invadat România. Planuri de expansiune rapidă</span></h2>
<p>Producătorul auto BYD a invadat România, mașinile hibrid și full electrice fiind deja vândute „la foc automat” în 15 orașe din țara noastră, scrie <span>promotor.ro</span>.</p>
<p>Constructorul asiatic au planuri mari și preconizează ca în perioada următoare, adică până la sfârșitul anului în curs, o expansiune în masă a rețelei la peste 30 de puncte de vânzare la nivel național, precum în Brașov, Iași, Cluj-Napoca, Timișoara, Craiova, Constanța, Pitești și Ploiești. Primele showroom-uri de pe teritoriul României sunt deschise la București, în <span>parteneriat cu Țiriac Auto</span> și DAB Auto.</p>
<p>Românii pot opta, în oferta inițială, de modele SUV și sedan, dar și diferite variante de motorizare. În prezent, în țara noastră sunt disponibile patru modele BYD: Atto 2, Seal, Seal U DM-i și Sealion 7.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20171713" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7907041-Mediafax_Foto-AP_Matthias_Schrader-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7907041-Mediafax_Foto-AP_Matthias_Schrader-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7907041-Mediafax_Foto-AP_Matthias_Schrader-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7907041-Mediafax_Foto-AP_Matthias_Schrader-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7907041-Mediafax_Foto-AP_Matthias_Schrader-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Asiaticii și-au desemnat partenerii din țara noastră</span></h2>
<p>Producătorul chinez anunță că își va extinde afacerea de succes în 15 orașe de pe teritoriul României. <span>Asiaticii au anunțat și numele partenerilor</span> cu care va lucra în țara noastră pentru vânzarea automobilelor sale.</p>
<p>Noile centre de vânzare BYD se vor afla în următoarele orașe din România: Baia Mare (ATP Motors), Buzău (Proleasing Motors), Cluj-Napoca (RMB Inter Auto), Craiova (Plusauto), Iași (Mega Auto), Miercurea Ciuc (Hinode Car Expert), Odorheiu Secuiesc (Hinode Car Expert), Oradea (ATP Motors), Pitești (REMCOM), Ploiești (Proleasing Motors), Satu Mare (ATP Motors), Sibiu (Mecatronics), Târgu Mureș (Hinode Car Expert), Târgoviște (Proleasing Motors) și Timișoara (Autoglobus).</p>
<p>Potrivit celor de la BYD România, pe 21 mai 2025 va avea loc prezentarea celui mai „fun” și accesibil model al mărcii, micuțul Dolphin Surf. Evenimentul coincide cu lansarea europeană a respectivului model, care se dorește a fi o concurență acerbă pentru Dacia Spring.</p>
<p>Chiar dacă prețurile cu care va fi comercializat vehiculul pe piața din România nu a fost încă anunțat oficial, este de așteptat ca acestea să pornească de la un nivel mai mic de 20.000 de euro, fără subvențiile oferite în programul Rabla sau alte oferte prersonalizate.</p>
<p><span>Garanții standard oferite de BYD sunt următoarele:</span></p>
<p>• 6 ani sau 150.000 km – garanție integrală</p>
<p>• 8 ani sau 200.000 km – garanție baterie Blade</p>
<p>• 8 ani sau 150.000 km – motor electric și unitate de comandă.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, lovitură grandioasă de sute de milioane de euro. „Va fi de departe cea mai mare din Europa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-lovitura-grandioasa-de-sute-de-milioane-de-euro-va-fi-de-departe-cea-mai-mare-din-europa-20170937</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-lovitura-grandioasa-de-sute-de-milioane-de-euro.-„Va-fi-de-departe-cea-mai-mare-din-Europa.webp"/><br/><p>Ion Țiriac este pe cale să dea o lovitură fabuloasă de sute de milioane de euro și să deschidă în viitorul apropiat la Otopeni o colecție cu 300 de mașini de lux.</p>
<p>Magnatul dezvăluie că noua galerie auto de la marginea Capitalei va fi „de departe, cea mai mare din Europa” pe segmentul automobilelor de epocă.</p>
<h2><span>O nouă lovitură marca Ion Țiriac. „Cea mai mare din Europa”</span></h2>
<p>Miliardarul urmează să dea în curând o nouă lovitură incredibilă de sute de milioane de euro și să deschidă la Otopeni o <span>galerie cu 300 de mașini de lux,</span> achiziționate de acestea de-a lungul ultimelor decenii.</p>
<p>Magnatul anunță că noua colecție auto de la marginea Capitalei va fi, de departe, cea mai mare de pe „Bătrânul Continent”, pe segmentul limuzinelor de epocă. Acolo unde, vizitatorii să admire în România ceva ce nu mai există în altă parte.</p>
<p>„Onest ca să fiu, că până acum am tot mințit, nu cred că s-au mai adunat 21 de Ferrari din epoci atât de diferite precum cele care sunt astăzi aici. Nici directorul nu le-a auzit pornite pe toate. Asta e colecția, în fiecare zi progresează un pic.</p>
<p>Foarte probabil într-un viitor apropiat o să vedeți macheta următoarei colecții. Trebuie să o închidem, trei luni n-avem cum să facem altceva. O să fie de departe cea mai mare din Europa, 300 de mașini funcționabile toate. O primire mult mai fastuoasă, să facem ceva să se bucure oamenii când vin, că există și în România ceva ce nu există în altă parte”, a spus Ion Țiriac.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Țiriac Collection" class="size-large wp-image-20147819" decoding="async" height="778" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-n-are-limite-pentru-lux-Nu-s-a-uitat-la-bani-si-a-dat-peste-2.000.000-de-euro-pentru-al-26-lea-Ferrari-editie-limitata-din-colectia-sa-grandioasa-1400x778.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-n-are-limite-pentru-lux-Nu-s-a-uitat-la-bani-si-a-dat-peste-2.000.000-de-euro-pentru-al-26-lea-Ferrari-editie-limitata-din-colectia-sa-grandioasa-1400x778.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-n-are-limite-pentru-lux-Nu-s-a-uitat-la-bani-si-a-dat-peste-2.000.000-de-euro-pentru-al-26-lea-Ferrari-editie-limitata-din-colectia-sa-grandioasa-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-n-are-limite-pentru-lux-Nu-s-a-uitat-la-bani-si-a-dat-peste-2.000.000-de-euro-pentru-al-26-lea-Ferrari-editie-limitata-din-colectia-sa-grandioasa-1536x853.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-n-are-limite-pentru-lux-Nu-s-a-uitat-la-bani-si-a-dat-peste-2.000.000-de-euro-pentru-al-26-lea-Ferrari-editie-limitata-din-colectia-sa-grandioasa.jpg 1800w" width="1400"/></p>
<h2><span>Favorita magnatului. „Îmi place mai mult decât Ferrari”</span></h2>
<p>Ion Țiriac a rememorat modele la volanul cărora a fost de-a lungul anilor și care a fost <span>bolidul care i-a rămas la suflet</span>. Nu este vreun Ferrari, așa cum s-ar putea crede, ci un Daytona.</p>
<p>„Trebuie să-mi aduc și aminte pe care le-am condus. Una știu că am condus-o prin anii ’60, mi-a dat-o cineva la Roma. 308-ul l-am condus de mai multe ori, am avut vreo patru sau cinci bucăți. 400 I, Jody Sheckter (n.r – fost pilot) l-a cumpărat pentru mine. Am avut patru sau cinci Testarossa, tot dădeam înapoi câte una și luam una nouă.</p>
<p>Din păcate am făcut așa, pentru că astăzi valorează cel mai mult chiar primul model, cel cu o singură oglindă pe stânga. După aia, au progresat și ele. N-aș vrea să jignesc pe nimeni, dar mie-mi place mai mult Daytona decât Ferrari. Nici Monza nu e urâtă. Ceva spectaculos. Ferrari a rupt cu F40, dar fiecare e diferită”, a mai spus legendarul jucător de tenis.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
