<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Jale şi prăpăd în conturile unui club care a promovat în prima ligă din România! Ce a găsit preşedintele CJ: „Amante, fii, fiice, prieteni, angajați fără nicio treabă cu performanța sportivă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/jale-si-prapad-in-conturile-unui-club-care-a-promovat-in-prima-liga-din-romania-ce-a-gasit-presedintele-cj-amante-fii-fiice-prieteni-angajati-fara-nicio-treaba-cu-performanta-sportiva-20184315</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Jale-si-prapad-in-conturile-unui-club-care-a-promovat-in-prima-liga-din-Romania-1400x931.jpg"/><br/><p>Scandal imens în cadrul clubului CSJ Prahova, care tocmai a promovat în Liga Florilor, primul eșalon al handbalului feminin din România.</p>
<p>Așa cum a subliniat șeful județului, „clubul a fost o sugativă pentru banii publici”, fiind decis să oprească modul în care s-a lucrat în ultimul timp.</p>
<h2><span>Scandal după promovarea CSJ Prahova în Liga Florilor: „Asta trebuie oprit!”</span></h2>
<p>CSJ Prahova n-a putut sărbători prea mult promovarea în elita handbalului românesc, iar un scandal de proporții a apărut la club.</p>
<p>Șeful CJ Prahova a fost șocat să vadă un raport din care a reieșit că s-au cheltuit sume imense de bani, „fără nicio treabă cu performanța sportivă”.</p>
<p>Prin urmare, performanța fetelor de a promova în Liga Florilor trece în planul secund, iar acum obiectivele celor care susțin echipa sunt altele.</p>
<p>„Am citit câteva pagini din raport și mi-a fost rușine. Amante, fii, fiice, prieteni, angajați fără nicio treabă cu performanța sportivă. Clubul a fost o sugativă pentru banii publici. Asta trebuie oprit”, a spus conform phonline.ro, Virgiliu Nanu, președintele CJ Prahova.</p>
<h2><span>„Acest jaf trebuie să înceteze!”</span></h2>
<p>Virgiliu Nanu este categoric și subliniază că „jaful trebuie să înceteze”. Acesta vrea să aibă parte de corectitudine în sportul prahovean,<span> acolo unde simbolul este Petrolul Ploiești, formația din Superliga</span> care n-a reușit să prindă play-off-ul în sezonul precedent.</p>
<p>„Acest jaf trebuie să înceteze. Nu mai vreau să plătim salarii pentru oameni care nu fac nimic, care nu vin la antrenamente și care nici măcar nu sunt din Prahova. Este timpul să readucem corectitudinea în sportul prahovean”, a mai afirmat Virgil Nanu.</p>
<p>„Viitorul sportului prahovean începe cu susținerea copiilor și juniorilor, nu cu ignorarea lor în favoarea unor interese personale sau a unor contracte nemeritate”, se mai arată în poziția oficială a Consiliului Județean.</p>
<blockquote><p>Este o zi pe care nu o vom uita niciodată. Am crezut în această echipă de la început și iată că visul s-a împlinit. Îmi doresc sa mergem în Liga Florilor cu entuziasm, dar și cu responsabilitate. Vreau să le mulțumesc din suflet jucătoarelor pentru dăruire și caracter, colegilor din staff pentru implicare și profesionalism și nu în ultimul rând suporterilor noștri — cei care au fost alături de noi în toată această perioadă și ne-au dat energie la fiecare meci. Fără voi, acest drum nu ar fi fost posibil” – Adrian Chiruț, după ce a promovat echipa CSJ Prahova în Liga Florilor</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Unguroaicele sunt reginele Europei pentru a 7-a oară! Gyor a câştigat iar Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/unguroaicele-sunt-reginele-europei-pentru-a-7-a-oara-gyor-a-castigat-iar-liga-campionilor-20185632</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Unguroaicele-sunt-reginele-Europei-pentru-a-7-a-oara-1.jpg"/><br/><p>Echipa feminină de handbal Gyor a câștigat ediția din acest an a Ligii Campionilor, intrând în posesia trofeului pentur a 7-a oară.</p>
<p>Gyor a triumfat în turneul final, care a avut loc la Budapesta, după ce a trecut de Odense cu 29-27 (20-15), echipa daneză ajungând în premieră între ultimele 4.</p>
<h2><span>Handbalistele de la Gyor sunt reginele Europei pentru a 7-a oară</span></h2>
<p>Echipa maghiară feminină de handbal și-a apărat trofeul, intrând în posesia lui pentru a 7-a oară. Gyor s-a mai impus în 2013 (47-43 în dublă manșă cu danezele de la Larvik), 2014 (27-21 cu Buducnost; prima dată când s-a jucat turneu final), 2017 (31-30 cu Vardar), 2018 (27-26 cu aceeași Vardar), 2019 (25-24 cu Rostov / Don) și 2024 (30-24 cu SG BBM Bietigheim).</p>
<p>Gyor a pierdut de două ori meciul jucat cu trofeul pe masă, <span>în 2015/2016 în fața lui CSM București (26-29, după aruncările de departajare)</span> și în 2021/22 în fața lui Vipers (31-33).</p>
<p>Odense face istorie la prima sa apariție în turneul final. Este singura echipă prezentă la Budapesta care a trebuit să treacă și prin play-off.</p>
<p>Antrenorul lui Odense, Ole Gustav Gjekstad, a țintit al patrulea succes final, după cele cu Vipers din 2021, 2022 și 2023.</p>
<p>Legendarul portar Katrine Lunde a condus revenirea epică de al un deficit de 7 goluri în semifinale și a câștigat Liga Campionilor pentru a 8-a oară, cu 4 cluburi diferite. Este cea mai titrată jucătoare, depășindu-l pe Andrej Xepkin și cele șapte titluri.</p>
<p>A fost meciul cu numărul 100 jucat de Odense în Liga Campionilor. În prima semifinală, Gyor a dispus de Esbjerg cu 29-28 (17-15), iar a doua Odense a învins Metz cu 31-29 (13-16, 27-27), după prelungiri.</p>
<h2><span>CSM Bucureşti, Rapid şi Gloria Bistriţa au fost reprezentantele României în sezonula ctual al Ligii Campionilor</span></h2>
<p>În meciul pentru medaliile de bronz, Esbjerg a dispus de Metz cu 30-27 (17-16). A fost primul meci pierdut în acest sezon de echipa franceză în timpul regulamentar de 60 de minute.</p>
<p>A fost o victorie meritată a lui Esbjerg, care a dat dovadă de mai multă consecvență și a preluat controlul când Henny Reistad și-a făcut simțită prezența pe parchet, în repriza secundă. De altfel, ea este golgheterul acestui meci cu 8 reușite, dar și al întregului sezon, cu 154.</p>
<p>Ca urmare, Metz nu le-a putut oferi lui Cléopatre Darleux și Allison Pineau trofeul pe care și-l doreau cu disperare, înainte de a-și încheia carierele la sfârșitul sezonului.</p>
<p>„Am avut o apărare uimitoare și o a doua repriză excelentă. Avem o echipă foarte bună, este într-adevăr un efort de echipă așa cum am fost astăzi, după ce am pierdut semifinala”, a spus, la finalul confruntării, Anna Kristensen, portarul lui Esbjerg.</p>
<p>România a fost reprezentată în competiţie de CSM Bucureşti, care a ajuns până în sferturi, Rapid Bucureşti (optimi) şi Gloria Bistriţa (grupe).</p>
<p>Sezonul 2024-2025 a fost şi ultimul din cariera Cristinei Neagu, <span>ea încheindu-și cariera</span> cu titlul de golgeter all-time al competiţiei (1.232 goluri).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Internaționalul român a părăsit campioana și s-a înțeles imediat cu rivala. Culisele mutării. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/internationalul-roman-a-parasit-campioana-si-s-a-inteles-imediat-cu-rivala-culisele-mutarii-exclusiv-20185291</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Internationalul-roman-a-parasit-campioana-si-s-a-inteles-imediat-cu-rivala-1400x1050.jpg"/><br/><p>Tudor Buguleț a plecat de la Dinamo la finalul sezonului recent încheiat și a decis să continue în campionatul nostru.</p>
<p>Din informațiile noastre, internaționalul român va evolua la Constanța, una dintre rivalele lui Dinamo în ultimii ani, cele două echipe fiind adversare recent și în EHF European League.</p>
<h2><span>Tudor Buguleț, jucătorul naționalei României, va evolua la CSM Constanța</span></h2>
<p>Continuă transferurile și în handbalul masculin, acolo unde Dinamo pare favorită certă să obțină iar toate trofeele pe plan intern. De data aceasta cu un nou antrenor, este vorba de Paulo Pereira.</p>
<p>După ce i-a adus de la Constanța pe Ionuț Nistor și Andrei Buzle, Dinamo a decis să se despartă de Tudor Buguleț, care va evolua de acum înainte chiar pentru marinari.</p>
<p>În vârstă de 24 de ani, Buguleț va face așadar parte dintr-un nou proiect, în condițiile în care George Buricea s-a despărțit de formația care la un moment dat visa chiar la titlu. Cu 42 de puncte acumulate și măcinată de problemele financiare, CSM Constanța a încheiat sezonul pe locul 5, fiind depășită de Minaur Baia Mare, Buzău, Turda și campioana Dinamo.</p>
<p><span>Tudor Buguleț este și jucător al naționalei României</span>, care s-a calificat la Campionatul European chiar cu George Buricea pe bancă. Handbalistul a debutat la prima reprezentativă în 2021, pe vremea când selecționerul echipei noastre era Xavi Pascual.</p>
<h2><span>Dinamo, despărțire emoționantă de Tudor Buguleț: „Îți mulțumim pentru contribuția ta ca sportiv și om!”</span></h2>
<p>Ajuns la Dinamo în 2023, în perioada în care echipa din „Ștefan cel Mare” era pregătită de Xavi Pascual, Tudor Buguleț s-a despărțit de roș-albi în cele mai bune relații. Dovadă și mesajul emoționant transmis de „dulăi”, care se pregătesc pentru un nou sezon la cel mai înalt nivel, în Liga Campionilor.</p>
<blockquote><p>Mulțumim, Tudor Buguleț! A venit la Dinamo în 2023 și, din prima zi, a fost mai mult decât un jucător, a fost un coleg adevărat.<br/>
Cu discreție, muncă și seriozitate, a arătat ce înseamnă să fii parte dintr-un grup, a contribuit la succese importante, titluri, Cupe, Supercupe dar mai presus de trofee, rămâne felul tău de a fi: echilibrat, dedicat, mereu prezent pentru echipă.</p>
<p>Îți mulțumim pentru contribuția ta la Dinamo, ca sportiv și mai ales, ca om. Mult succes mai departe Tudor”, a fost mesajul „dulăilor” pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p>Înainte de a veni la Dinamo, Buguleţ a jucat timp de trei sezoane la Minaur Baia Mare şi s-a format la Centrul de Excelenţă de la Sighişoara, acolo unde a ajuns la vârsta de 14 ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Spera să rămână în Liga 2, însă a primit lovitura decisivă din propria curte! Primarul a anunțat că ”se pune lacătul”, și nu doar pe echipa de fotbal, ci și pe handbal, baschet și volei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-2/spera-sa-ramana-in-liga-2-insa-a-primit-lovitura-decisiva-din-propria-curte-primarul-a-anuntat-ca-se-pune-lacatul-si-nu-doar-pe-echipa-de-fotbal-ci-si-pe-handbal-baschet-si-vole-20183275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/csc-dumbravita-csm-focsani-0-0-2.jpg"/><br/><p>CSM Focșani voia să evite retrogradarea directă în Liga 3, să joace cel puțin baraj de menținere în Liga 2, în sezonul 2024-2025. Nu a putut evita revenirea în divizia a treia, iar acum a venit o veste teribilă pentru formația care a încheiat sezonul alături de antrenorul Alin Chița!</p>
<p>Primarul Focșaniului, Cristi Misăilă, a transmis faptul că echipele de seniori ale municipalității vor fi retrase din competițiile sportive, printre care și echipa de fotbal.</p>
<p>De câteva luni se punea problema că echipa CSM Focșani să dispară din vară, din cauza problemelor financiare! Situația Clubului Sportiv Municipal se aplica, încă de atunci, tuturor echipelor care reprezintă localitatea, nu doar în cazul formației de fotbal din Liga 2.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="Q2C34xyNPH"><p>CSM Focșani se desființează! Primarul a anunțat ”că se pune lacătul” din cauza problemelor financiare: ”Nu putem să acumulăm datorii”</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="Q2C34xyNPH" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-3/o-echipa-retrogradata-din-liga-2-in-liga-3-se-desfiinteaza-19355059/embed#?secret=p5dFnhKppA#?secret=Q2C34xyNPH" title="„CSM Focșani se desființează! Primarul a anunțat ”că se pune lacătul” din cauza problemelor financiare: ”Nu putem să acumulăm datorii”” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinamo și-a stabilit obiectivele pentru sezonul viitor! Transferul care urmează să fie anunțat este ultimul. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dinamo-si-a-stabilit-obiectivele-pentru-sezonul-viitor-transferul-care-urmeaza-sa-fie-anuntat-este-ultimul-exclusiv-20183676</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dinamo-si-a-stabilit-obiectivele-pentru-sezonul-viitor-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dinamo va merge pe mâna lui Paulo Pereira în sezonul viitor, unul în care obiectivul echipei va fi unul ambițios pe plan european, calificarea în sferturile Ligii Campionilor.</p>
<p>În privința transferurilor, Dinamo va mai anunța o singură mutare, după ce a bătut palma cu Ionuț Nistor, care vine de la CSM Constanța, rivala „dulăilor” în ultimii ani, inclusiv în EHF European League.</p>
<h2><span>Dinamo și-a stabilit obiectivele pentru sezonul viitor! „Dulăii” vor în sferturile Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Dinamo speră ca de această dată să ajungă în sferturile Ligii Campionilor, chiar dacă tocmai l-a pierdut pe starul Ali Zein, ajuns la cei de la Veszprem. Dar și pe Stanislav Kasparek, care a ajuns printre „dulăi” în urmă cu trei ani.</p>
<p>Așadar, obiectivul noului tehnician este să facă un pas înainte față de sezonul precedent, atunci când Dinamo a pornit bine în Europa, dar apoi a avut o cădere inexplicabilă și a părăsit competiția după dubla cu Magdeburg. În cele din urmă, nemții au trecut și de Veszprem după un gol marcat în ultimele secunde, ajungând în Final Four-ul de la Koln.</p>
<p>Pe plan intern, Pereira are un obiectiv clar, <span>acela de a lua toate trofeele pe plan național</span>, așa cum a reușit și David Davis. Venit în România ca o veritabilă vedetă, Davis s-a despărțit de Dinamo după două înfrângeri consecutive, suferite de „dulăi” la Turda și la Baia Mare.</p>
<p>Spre deosebire de sezoanele precedente, Dinamo nu va mai avea derby-uri cu Steaua, după ce<span> rivala din Ghencea a avut un sezon catastrofal și a retrogradat</span> în eșalonul secund.</p>
<h2><span>Ionuț Nistor, ultimul transfer al lui Dinamo din această vară! Cine va fi vedeta „dulăilor”</span></h2>
<p>În privința transferurilor, Dinamo va mai anunța o singură mutare, după ce s-a înțeles și cu Ionuț Nistor, jucător care a ajuns la vârsta de 31 de ani.</p>
<p>Recent, Dinamo a confirmat și transferul lui Andrei Buzle, care vine tot de la CSM Constanța. Om de bază la echipa națională a României, acesta este un jucător care poate evolua atât inter, cât și coordonator de joc.</p>
<p>În sezonul viitor, vedeta lui Dinamo ar urma să fie Tom Pelayo. Golgheterul campionatului Franței a semnat pe doi ani cu echipa care va fi pregătită de Paulo Pereira.</p>
<p>Campion mondial de juniori în 2015, medaliat cu bronz la Campionatul European de juniori din 2016 și la Campionatul Mondial de juniori din 2017, Tom a debutat anul acesta la echipa națională de seniori a Franței, cu care a obținut medalia de aur la EHF Euro Cup 2025.</p>
<ul>
<li>70 de puncte a strâns Dinamo în ultima ediție de campionat</li>
<li>881 de goluri au reușit „dulăii” în principala competiție internă</li>
<li>23 de victorii a obținut Dinamo în campionatul precedent</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
