<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Controversatul Cristi Rizea a făcut plângere penală împotriva lui Gigi Becali la DNA. „S-a dus vremea când băga oamenii în portbagaj! E doar un interlop”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/controversatul-cristi-rizea-a-facut-plangere-penala-impotriva-lui-gigi-becali-la-dna-s-a-dus-vremea-cand-baga-oamenii-in-portbagaj-e-doar-un-interlop-20259746</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Controversatul-Cristi-Rizea-a-facut-plangere-penala-impotriva-lui-Gigi-Becali-la-DNA.-„S-a-dus-vremea-cand-baga-oamenii-in-portbagaj-E-doar-un-interlop-1400x698.jpg"/><br/><p>Omul politic Cristi Rizea (56 de ani), care a trecut prin probleme cu legea, a anunțat că a depus plângere penală împotriva patronului de la FCSB, Gigi Becali (67 de ani), cu care este în „război” deschis de o perioadă.</p>
<p>Totul a început după ce fostul deputat PSD l-a acuzat, în presă, pe finanțatorul campioanei României că a avut o relație extraconjugală cu frumoasa Tania Budi. Gigi Becali a continuat comunicarea de la distanță și a spus că Rizea „nu mai are curaj pentru mult timp să iasă” din complexul Stejarii, iar omul politic i-a răspuns acum făcându-i plângere la DNA.</p>
<p>Nu s-a oprit aici, declarând că a depus inclusiv dovezi privind unele afaceri ilegale făcute de familia Becali, susținând chiar că una dintre fiicele patronului „roș-albaștrilor” are toate șansele să ajungă în spatele gratiilor!</p>
<h2><span>Gigi Becali, reclamat la DNA de Cristi Rizea</span></h2>
<p>Considerând că au fost amenințați atât el cât și familia sa, Cristi Rizea a mers la DNA și a depus plângere împotriva lui Gigi Becali, solicitând, totodată, și un ordin de restricție.</p>
<p>Mai mult, fostul deputat PSD spune că a prezentat dovezi privind mai multe afaceri făcute de familia Becali în care au fost depășite limitele legii. El susține că patronul de la FCSB și-ar fi amestecat și familia și spune că una dintre fiicele acestuia riscă detenția.</p>
<p>„Mă bucur că procurorii de aici urmăresc dezvăluirile mele. (…) Am fost întâi să depun plângerea penală împotriva lui Gigi Becali pentru amenințări și instigare la violență asurpa mea și a familiei mele.(…)</p>
<p>Pot să vă spun că da, s-a deschis urmărirea penală serioasă împotriva lui Gigi Becali și a familiei sale, nu o să spun mai multe. Sunt mai multe subiecte, pe mai multe subiecte am fost chemat, am dus actele pentru că asta este cel mai important. Procurorii s-au sesizat și au dorit să vadă documentele doveditore pentru afirmațiile pe care eu le-am făcut.</p>
<p>Am depus mai multe documente, printre care și cele legate de celebra afacere cu serele, unde Gigi Becali și-a pus și familia într-o situație sensibilă, una dintre fetele sale.</p>
<p>El mă acuză pe mine în spațiul public, dar el și-a trimis, sincer vă spun fără să doresc răul nimănui, cred că una din fete va face pușcărie în dosarul respectiv.</p>
<p>E vorba și de dosarul Steaua, domnul Talpan am văzut că și-a făcut foarte bine treaba, din documentele pe care eu le-am vizualizat acum, iar încă o speță: cele două hectare de teren luate din Republica Moldova și retrocedate miraculos în România.(…)</p>
<p>Îi transmit lui Gigi Becali că vremea în care băga oamenii în portbagaj s-a terminat, nu îmi este frică să ies Gigi Becali. Gigi Becali nu este decât un interlop.(…)</p>
<p>Pe harta infracționalității din România a mai apărut un clan, Clanul Becali. Poate domnul ministru Predoiu îi sesizează pe cei din subordinea domniei sale și iau măsuri că am înteles că ei își fac dreptate singuri în țara asta. Avem declarațiile, urmează să depun și la DIICOT”, a declarat Cristi Rizea, la ieșirea din sediul DNA, potrivit <span>Realitatea.net</span>.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JsdjVw58uHY?si=X-Rra6Z2Rn7xuRBE" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Declarațiile lui Gigi Becali care l-au făcut pe Cristi Rizea să meargă la DNA</span></h2>
<p>După ce Cristi Rizea a afirmat că Gigi Becali a avut o relație extraconjugală, timp de 20 de ani, cu Tania Budi, finanțatorul „roș-albaștrilor” a transmis, de asemenea prin intermediul presei, că nu crede că acesta are curaj să iasă din complexul Stejarii.</p>
<p>„Știu eu ce este cel mai legal. Acum, să nu se interpreteze. M-am interesat și eu, știu că stă acolo la Stejarii și nu iese de acolo. Avea el curaj să iasă cu mașina, azi, din Stejarii? Crezi? Eu nu cred că el mai are curaj să iasă mult timp. Eu nu cred că are. Tu crezi că are?</p>
<p>Eu nu cred că el are curaj, acuma, să iasă cu mașina. Nu știu, să vedem, poate iese”, a spus Gigi Becali, la <span>România TV</span>.</p>
<h2><span>Cristi Rizea îl acuză pe Gigi Becali de o relație cu Tania Budi</span></h2>
<p>Fostul deputat PSD Cristi Rizea, care a fost condamnat la patru ani și jumătate de închisoare pentru trafic de influență, spălare de bani și influențarea declarațiilor, fiind eliberat condiționat în urmă cu o lună, a spus că Gigi Becali a avut o relație cu Tania Budi, care l-a vizitat și la Penitenciarul Poarta Albă, pe când omul din fruntea FCSB era închis.</p>
<p>„L-am înregistrat de câteva ori pe Gigi, să caut alea, Gigi, să le pun. Cu Tania Budi. Eu am crezut inițial că doar a venit la Poarta Albă și ai babardit-o de câteva ori. 5.000 (n.r. de euro) îi dădeai. De unde avea asta bani și are mereu? 20 de ani ai trăit cu ea, Gigi. De ce ne ferim acum și nu ne asumăm? (…)</p>
<p>Băi, Gigi, jură-te în fața lui Dumnezeu că n-ai trăit cu Tania Budi, 20 de ani. Jură-te”, a spus Cristi Rizea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Austeritatea impusă în România de Ilie Bolojan nu a distrus planurile de 30 de milioane pe care orașul din Transilvania le are cu un stadion nou: „Nu se va realiza peste noapte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/austeritatea-impusa-in-romania-de-ilie-bolojan-nu-a-distrus-planurile-de-30-de-milioane-pe-care-orasul-din-transilvania-le-are-cu-un-stadion-nou-nu-se-va-realiza-peste-noapte-20259860</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Austeritatea-impusa-in-Romania-de-Ilie-Bolojan-nu-a-distrus-planurile-de-30-de-milioane-pe-care-orasul-din-Transilvania-le-are-cu-un-stadion-nou-„Nu-se-va-realiza-peste-noapte.webp"/><br/><p>Austeritatea impusă în România de premierul Ilie Bolojan (56 de ani) a stârnit o nouă reacție vehementă tocmai în nord-vestul extrem al țării.</p>
<p>În Satu Mare mai precis, oraș din Transilvania unde primarul Kereskenyi Gabor intenționează să ridice cât de curând un stadion nou de 30 de milioane de euro.</p>
<h2><span>Kereskenyi Gabor, primarul din Satu Mare, nu se lasă intimidat de austeritatea impusă în România de Ilie Bolojan</span></h2>
<p><span>Austeritatea lui Bolojan a pus în stand-by proiectul de 100 de milioane de euro al noului stadion din Constanța</span>, considerat „Perla Mării Negre”, pe care Gică Hagi și în general toți suporterii Farului îl așteaptă cu mult entuziasm.</p>
<p>Și, din nefericire pentru iubitorii „sportului rege”, stadionul din Constanța nu este singurul care a intrat pe lista de așteptare după măsurile de criză adoptate de Guvernul României.</p>
<p>Pe de altă parte, <span>austeritatea lui Ilie Bolojan pare că nu poate opri proiectul uluitor de 172 de milioane de euro care încadrează noul stadion al lui Dinamo București</span>. Autorizația pentru demolarea vechii arene a fost deja emisă de Primăria Sectorului 2, astfel că proiectul se află deja în plină desfășurare și, conform informațiilor puse la dispoziție de Stelian Bujduveanu, edilul interimar al Capitalei, nu poate fi stopat.</p>
<p>Chiar dacă nu se află într-un stadiu atât de avansat, planul noului stadion din Satu Mare ar putea „dribla” și el austeritatea impusă de Ilie Bolojan. Cel puțin asta a sugerat primarul Kereskenyi Gabor, care a oferit o scurtă reacție în presă după ce Consiliul Local a votat aprobarea investiției pentru noua arenă.</p>
<p>„Satu Mare are nevoie de un stadion modern, care sa corespunda celor mai noi standarde din domeniu. Am gândit un stadion de 4090 de locuri din rațiuni pragmatice. De exemplu, Primăria Slatina dorește un stadion de 10000 de locuri, evaluat la 80 milioane de euro. Proiectantul a gândit un stadion care sa poată fi folosit atât pentru meciuri de fotbal, dar și pentru evenimente culturale, gen concerte, dați și altor tipuri de spectacol.Știu că nu este un proiect care sa se realizeze peste noapte..Primari Oradea a finalizat SF-ul noului stadion in 2019 și abia acum au organizat licitația pentru execuție. Un nou stadion in locul bazei Unio este și un proiect de regenerare urbană a zonei, unde se știe că sunt in derulare proiecte de zeci de milioane de euro”, a declarat primarul municipiului Satu Mare, Kereskenyi Gabor, citat de <span>PortalSm.ro</span>.</p>
<h2><span>Detalii despre arenă</span></h2>
<p>Conform planului aprobat de Consiliul Local, complexul sportiv din zona Unio va încadra un teren principal, cu gazon natural omologabil pentru meciurile din Superliga României, dar și un teren de antrenament cu gazon artificial.</p>
<p>Referitor la capacitate, arena va beneficia de puțin peste 4.000 de locuri, 4.090 mai precis, însă tribunele pot fi extinse cu lejeritate până la 4.500 de locuri, astfel încât stadionul să fie conform standardelor din Superliga și din acest punct de vedere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mihai Stoica nu mai e nașul meu! Nu va mai exista vreodată!”. Anunț despre cea mai dură despărțire</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mihai-stoica-nu-mai-e-nasul-meu-nu-va-mai-exista-vreodata-anunt-despre-cea-mai-dura-despartire-20259500</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Mihai-Stoica-nu-mai-e-nasul-meu-Nu-va-mai-exista-vreodata.-Anunt-despre-cea-mai-dura-despartire-1400x787.jpg"/><br/><p>Președintele Consiliului de administrație de la FCSB, Mihai Stoica, și-a „pierdut” unul dintre fini, acesta recunoscând că niciodată nu va mai fi vreun grad de rudenie între ei.</p>
<p>Pe 23 iunie 2007, Mihai Stoica l-a cununat religios pe Sorin Ghionea, când acesta s-a însurat cu alea inimii lui, Roxana, dar relația dintre naș și fin s-a rupt la foarte scurt timp.</p>
<h2><span>Despărțire dură între Mihai Stoica și unul dintre cei pe care i-a cununat</span></h2>
<p>Mihai Stoica și Sorin Ghionea se cunosc încă din 1997, când fostul fundaș central începea fotbalul la Oțelul Galați. Ulterior, cei doi au colaborat și la Steaua, până în vara lui 2007, când Stoica surprindea lumea fotbalului și <span>pleca la Unirea Urziceni</span>.</p>
<p>Pentru că aveau în spate o relație de prietenie foarte bună, Ghionea l-a ales pe Stoica să-i fie naș de cununie. Dincolo de aspectul religios al problemei, nașul îi devine finului tată spiritual. Pe cale de consecință, fostul fotbalist a dorit ca tot Stoica să-i boteze copilul. Numai că lucrurile s-au stricat la foarte scurt timp.</p>
<p>„Mihai Stoica a fost nașul meu. Nu mai este de vreo 17 ani. Nici nu o să mai fie, niciodată! A fost nașul meu de cununie și la botezul copilului. Punct. Nu vreau să dezvolt. Pentru mine e managerul FCSB. Nu mai există comunicare între noi de 17 ani. Și nici nu va mai exista vreodată. Fiecare are motivele lui, nu insistăm”, a spus Ghionea, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Numele grele au participat la nunta lui Sorin Ghionea</span></h2>
<p>Petrecerea de nuntă care a avut loc la câteva zile după ce Mihai Stoica pleca la Unirea Urziceni s-a ținut la Galați, iar de față au fost, printre alții, <span>căpitanul de la acea vreme al Stelei, Mirel Rădoi</span>, Adrian Neaga, abia ajuns la echipa din Ghencea, Sorin Paraschiv, Nicolae Dică, Cornel Cernea, Petre Marin, dar și președintele de la acea vreme al Consiliului de Administrație, Valeriu Argaseală.</p>
<p>Nunta dintre Sorin și Roxana a fost „prefațată” de un moment neplăcut pentru viitoarea doamnă Ghionea. Aceasta a avut parte de o experiență traumatizantă, deoarece iubitul de dinainte de Sorin, alături de care a avut o relație de 7 ani, a publicat o fotografie trucată, în care femeia apărea topless la plajă, alături de alt bărbat.</p>
<p>Roxana sustinea la vremea respectivă ca fostul ei iubit a șantajat-o. se pare că respectivul fusese internat la Brăila, în urma unei supradoze. A fost procuror în Brăila, fiind dat afară din Barou, pentru că avea legături cu lumea interlopă, scrie <span>Acasă TV</span>.</p>
<p>Printre cei care au susținut-o și încurajat-o pe soția lui Sorin Ghionea s-au numărat întrepreții de muzică Populară Luminiâa Țicleanu, Elena Merișoreanu și Gheorghe Turda.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Apare „Il Fenomeno – Povestea unui Superstar”, filmul biografic al lui Adrian Mutu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/apare-il-fenomeno-povestea-unui-superstar-filmul-biografic-al-lui-adrian-mutu-20258274</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Apare-„Il-Fenomeno-–-Povestea-unui-Superstar-filmul-biografic-al-lui-Adrian-Mutu-1400x787.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu, unul dintre cei mai valoroși fotbaliști din istoria României, va avea un film biografic, intitulat „Il Fenomeno – Povestea unui Superstar”.</p>
<p>Documentarul va acoperi ascensiunea, vârful, prăbușirea și renașterea carierei lui Adrian Mutu, precum și fragmente inedite din culisele vieții sale personale, dar și fotbalistice.</p>
<h2><span>Apare „Il Fenomeno – Povestea unui Superstar”, filmul biografic al lui Adrian Mutu</span></h2>
<p>Filmul „Il Fenomeno – Povestea unui Superstar”, dedicat lui Adrian Mutu, va putea fi urmărit în cinematografele din România în toamna acestui an. Producția îi aparține lui Remus Achim, regizor care a mai semnat proiecte de succes inspirate din fotbalul românesc, precum „În inima Naționalei – Din vestiar până în Germania” (2024), dar și „Generația de Suflet” (2025).</p>
<p>Titlul producției, „Il Fenomeno” (în traducere „Fenomenul”), face trimitere la supranumele pe care Adrian Mutu l-a dobândit în perioada petrecută în Italia.</p>
<p>„Briliantul” a mărturisit că documentarul surprinde adevărata poveste a vieții sale, cu toate momentele de glorie, greșelile și puterea de a renaște.</p>
<p>„Acest film spune povestea mea reală – cu tot ce a însemnat drumul meu: glorie, greșeli, căderi și renașteri. Dincolo de fotbal, e povestea unui om care a învățat din propriile experiențe și care speră ca prin asta să inspire. Dacă un tânăr va înțelege, privind acest film, că nu există viață fără greșeli, dar că există mereu o șansă să te ridici, atunci mesajul meu și-a atins scopul”, a spus Adrian Mutu, pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DN5cRF9DMGm/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Adrian Mutu (@adrian10mutu)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p><span>Adrian Mutu a evoluat la cluburi importante</span> din Europa precum Inter, Parma, Chelsea Londra, Juventus și Fiorentina.</p>
<h2><span>Producătorul Remus Achim a considerat că povestea de viață a lui Adrian Mutu este demnă de un film</span></h2>
<p>Remus Achim, cu peste 20 de ani de experiență în domeniu, a considerat că viața lui Adrian Mutu este atât de captivantă și plină de evenimente, încât merită să fie transpusă pe marele ecran.</p>
<p>„Povestea lui Adi Mutu este una de film – am tot auzit asta și am simțit că trebuie spusă așa cum merită. Experiența mea alături de Federația Română de Fotbal, cu proiecte precum „În inima Naționalei” sau „Generația de Suflet”, mi-a deschis apetitul pentru povești autentice din sport. Cu Mutu am avut ocazia să redau pe ecran povestea unui superstar care a trăit totul – succes, prăbușire și puterea de a o lua de la capăt”, a spus Remus Achim.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, victorie uriașă la US Open! Cu cine se va duela în turul 3</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-victorie-uriasa-la-us-open-cu-cine-se-va-duela-in-turul-3-20259051</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Jaqueline-Cristian-victorie-uriasa-la-US-Open-Cu-cine-se-va-duela-in-turul-3-1400x933.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian (27 de ani – 50 WTA) a reușit o nouă victorie uriașă la US Open 2025, de data aceasta cu ceva mai multe emoții, deoarece a avut nevoie de trei seturi pentru a se impune.</p>
<p>Reprezentanta României a eliminat încă o favorită locală, pe Ashlyn Krueger (21 de ani – 38 WTA), pe care a învins-o cu scorul de 4-6, 6-2, 6-2.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, coșmarul americancelor la US Open 2025! Victorie uriașă cu Ashlyn Krueger</span></h2>
<p><span>În primul tur de la US Open 2025, Jaqueline Cristian a obținut o victorie uriașă cu americanca Danielle Collins</span>, pe care a răpus-o fără drept de apel, 6-2, 6-0 în doar 67 de minute.</p>
<p>În turul doi, <span>româncei Jaqueline Cristian i-a ieșit în cale o nouă favorită locală, anume Ashlyn Krueger</span>, iar partida a fost programată pentru dimineața zilei de vineri, 29 august.</p>
<p>De data aceasta, confruntarea nu a mai fost la fel de simplă, drept dovadă că Jaqueline a cedat în primul set, scor 4-6. Însă, a urmat apoi o revenire de senzație a jucătoarei din România, care a câștigat actul secund și decisivul în oglindă, 6-2, 6-2. Deși a avut mai puțini ași, raportul fiind de 5 la 6, Jaqueline a avut un procent net superior de puncte câștigate cu primul serviciu, anume 81% (34 din 42). De partea cealaltă, procentul americancei a fost de doar 56% (31 din 55).</p>
<p>Jaqueline s-a descurcat excelent și când a venit vorba de break-uri, reușind să salveze nu mai puțin de 6 mingi de break dintr-un total de 8, cu un procent de 75%. În schimb, Ashlyn Krueger a salvat doar 7 mingi de break dintr-un total de 12, cu un procent de 58%.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, diferența s-a făcut și la capitolul erori neforțate, unde americanca a comis-o de mai multe ori, 32 la 23.</p>
<h2><span>Se repetă povestea și în turul 3? O nouă americancă îi va ieși în cale lui Jaqueline Cristian</span></h2>
<p>În turul trei de la US Open 2025, Jaqueline Cristian va da peste o nouă reprezentantă a Statelor Unite ale Americii și tradiția se va păstra, deoarece este vorba despre o jucătoare și mai bine cotată.</p>
<p>Prima a fost Danielle Collins, număr 61 WTA, apoi a venit Ashlyn Krueger, ocupantă a locului 38 în ierarhia mondială, iar acum îi va ieși în cale Amanda Anisimova (23 de ani – 9 WTA), finalista de la Wimbledon 2025.</p>
<p>Rămâne de văzut cum vor evolua lucrurile, însă Jaqueline Cristian ar putea să o surprindă pe Amanda Anisimova, deoarece vor fi la prima lor confruntare din circuitul WTA.</p>
<p>În orice caz, Jaqueline Cristian traversează deja cel mai bun parcurs al ei la Flushing Meadows, deoarece la edițiile precedente nu a trecut niciodată de primul tur.</p>
<p>În materie de câștiguri financiare, reprezentanta României se poate mândri cu faptul că și-a asigurat deja un cec de 237.000 de dolari. Totodată, Jaqueline a câștigat 130 de puncte WTA, care îi vor permite să urce mai departe în ierarhia mondială.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
