<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep și decizia care îi poate schimba destinul: „Având în vedere dragostea ei…”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-si-decizia-care-ii-poate-schimba-destinul-avand-in-vedere-dragostea-ei-20251067</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Simona-Halep-si-decizia-care-ii-poate-schimba-destinul-„Avand-in-vedere-dragostea-ei…-scaled-e1755676821230-1400x882.jpg"/><br/><p>Simona Halep ar putea să ia o decizie importantă pentru sportul românesc și să preia o funcție pe care la momentul acesta o deține Horia Tecău. Cel din urmă este căpitanul nejucător al echipei naționale României de la Cupa Davis, dar ar putea să îi lase locul lui „Super Simo”.</p>
<p>Horia Tecău a anunțat pe rețelele de socializare că renunță la poziția de căpitan nejucător al echipei naționale a României, de la Davis Cup. Un tenismen legendar discută despre faptul că Simona Halep ar trebui să fie instalată pe locul vacant.</p>
<h2><span>Simona Halep, întoarcere șoc în echipa națională a României?!</span></h2>
<p>Mats Wilander, un legendar fost jucător suedez de 60 de ani, a discutat despre Simona Halep. După ce a aflat că Horia Tecău s-a retras din postura de căpitan nejucător la Cupa Davis, nordicul a făcut propunerea ca „Super Simo” să ocupe respectiva poziție.</p>
<p>„Nu doar că o pot vedea pe Simona Halep antrenând echipa națională a României, dar sunt sigur că o va antrena. Având în vedere dragostea ei pentru sport și cunoștințele ei, sunt sigur că veți avea o antrenoare grozavă, după Tecău. Asta e sigur.</p>
<p>Sper să o vedem pe Simona, dar și pe toți foștii tenismeni măreți participând, în diverse funcțîi, în sportul nostru. Cred că e crucial să menținem în jurul nostru campioni ca Halep”, a spus Mats Wilander, conform <span>Sport.ro</span>.</p>
<p>Simona Halep s-a retras din tenis la începutul acestui an, dar pare că nu vrea să stea departe de fenomen prea mult. Sportiva a fost văzută deseori la evenimente de tenis, dar și pe teren, la meciuri demonstrative. Pasiunea ei pentru sportul care a consacrat-o încă „arde”. Anul viitor va fi organizat un <span>meci de retragere pentru constănțeancă, la Cluj</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Horia Tecău după ce a renunțat la postul de căpitan nejucător al naționalei</span></h2>
<p>Horia Tecău a oferit un mesaj scurt pe rețelele de socializare, în care menționează că a renunțat la poziția de căpitan nejucător al echipei naționale a României. Rămâne de văzut dacă Simona Halep ar putea fi încântată de poziția pe care au mai ocupat-o Ion Țiriac sau Ilie Năstase.</p>
<p>„Am încheiat cu recunoștință rolul de căpitan al echipei Billie Jean King Cup. O experiență valoroasă, plină de colaborări cu oameni extraordinari. Vă mulțumesc celor care ați fost aproape”, a transmis Horia Tecău, alături de o fotografie cu fetele din echipă.</p>
<p><span>Horia Tecău s-a retras din tenis</span> din postura de jucător profesionist în anul 2022. Românul a strâns de-a lungul carierei sale suma impresionantă de peste 5.880.000 de euro. Acesta a făcut o carieră impresionantă la dublu, unde care a câștigat de-a lungul timpului turnee de Grand Slem, precum Wimbledon sau US Open, ambele la dublu masculin, ori Australian Open, la proba de mixt.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Este o mamă mai bună chiar și decât a fost ca jucătoare”. Serena Williams a primit complimentul perfect de la soțul ei milionar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/este-o-mama-mai-buna-chiar-si-decat-a-fost-ca-jucatoare-serena-williams-a-primit-complimentul-perfect-de-la-sotul-ei-milionar-20251020</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Serena-Williams-a-primit-complimentul-perfect-de-la-sotul-ei-milionar-1400x933.jpg"/><br/><p>Serena Williams a primit complimentul perfect din partea soțului ei milionar. Alexis Ohanian a făcut o descriere emoționantă pentru fosta jucătoare de tenis, care este mamă a două fete: Olympia și Adira.</p>
<p>Din momentul în care a decis să se retragă din tenisul profesionist, Serena Williams a putut să dedice tot mai mult timp vieții de familie dar și afacerilor în care a decis să se implice.</p>
<h2><span>Cum o descrie Alexis Ohanian pe Serena Williams</span></h2>
<p>Serena Williams este complimentată frecvent de către soțul ei, <span>milionarul Alexis Ohanian, care nu ratează nici măcar o ocazie pentru a vorbi despre legendara jucătoare de tenis</span>. Recent, acesta i-a făcut o caracterizare emoționantă fostului lider WTA, despre care spune că se descurcă, cel puțin la fel de bine ca în tenis și în viața de familie.</p>
<p>Alexis Ohanian a vorbit la superlativ despre sportiva care, de-a lungul anilor, a cucerit nu mai puțin de 73 de titluri WTA, dintre care 23 de Grand Slam.</p>
<p>„Oricât de uimitoare este ca atletă, este o mamă și mai grozavă pentru fiicele noastre, Olympia și Adira, pe lângă faptul că este o femeie de afaceri uimitoare și o legendă a sportului. Și cred că puțini oameni înțeleg asta. A ajuns în vârful muntelui, la cele mai înalte înălțimi, lucruri pentru care majoritatea dintre noi am da atât de mult. Și totuși, după ce a ajuns acolo sus, lucrul care îi oferă atât de multă bucurie sunt lucrurile simple, știți, familia. Vă iubesc, fetelor”, a spus Alexis Ohanian, conform <span>sportskeeda.com</span>.</p>
<h2><span>De câți ani se iubesc Serena Williams și Alexis Ohanian</span></h2>
<p>Povestea de iubire dintre Serena Williams și Alexis Ohanian durează deja de aproximativ 10 ani. Cei doi s-au întâlnit pentru prima dată în 2015, la Roma. După ce și-au început relația, au decis să se logodească la doar un an distanță, în 2016 și să se căsătorească în luna noiembrie a anului 2017.</p>
<p>Cu doar câteva luni înainte de nuntă, Serena Williams a adus-o pe lume pe prima lor fiică, Olympia Ohanian. Pe data de 15 august 2023, Serena Williams a născut-o pe a doua lor fiică, Adira Ohanian.</p>
<p>Reamintim că Serena Williams a decis să se retragă din tenis în 2022. De atunci, legendara sportivă a dedicat mai mult timp familiei, dar și afacerilor în care este implicată.</p>
<p>Conform informațiilor existente, se pare că<span> Serena Williams a câștigat din tenis nu mai puțin de 94,816,730 de dolari</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a ales. Ce nouă pasiune are milionara</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-ales-ce-noua-pasiune-are-milionara-20251252</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Simona-Halep-a-ales.-Ce-noua-pasiune-are-milionara-1400x919.png"/><br/><p>După retragerea din tenisul profesionist, Simona Halep (33 de ani) a ales să rămână o fire activă și în ultimele luni a cochetat cu mai multe sporturi.</p>
<p>După ce și-a declarat aprecierea pentru golf și a mărturisit că vrea să devină cât se poate de competitivă la acest sport, Simona s-a întors la prima ei dragoste, doar că într-o formă diferită.</p>
<h2><span>Simona Halep are o nouă pasiune: padelul!</span></h2>
<p><span>Simona Halep s-a ținut de cuvânt și după retragerea din tenis a luat-o pe calea golfului</span>. Milionara din Constanța a împărtășit deja pe rețelele de socializare, acolo unde e urmărită 1.6 milioane de persoane, mai multe videoclipuri înregistrate la sesiunile ei din sportul bogaților.</p>
<p>Însă, după ce a stat departe de terenul de tenis mai multe luni, constănțeanca s-a întors la prima ei dragoste, doar că într-o altă formă. Concret, <span>Simona Halep s-a apucat de sportul</span> numit padel, care la bază este inspirat din tenisul de câmp. Diferențele ar fi că se joacă pe un teren de dimensiuni mai reduse și care este închis cu pereți. Pe de altă parte, de cele mai multe ori se joacă la dublu, iar rachetele sunt și ele diferite. Sunt realizate dintr-un material mai solid, dar au și ele multiple perforații. Referitor la reguli, unele dintre acestea sunt diferite față de cele din tenis, dar în ansamblu sistemul de punctare este același.</p>
<p>„De la Grand Slam… la Grand Smash. Tenisul e în ADN-ul Simonei, dar azi a schimbat terenul și s-a distrat la padel, alături de noi. Lovituri, zâmbete și un vibe de campioni”, au scris deținătorii unor terenuri de padel din Constanța, pe <span>Instagram</span>.</p>
<h2><span>Ce a declarat Simona Halep</span></h2>
<p>De asemenea, prin intermediul unui videoclip de promovare, Simona Halep a oferit câteva declarații și a rememorat momentul în care a început să iubească tenisul.</p>
<p>„Aveam 4 ani și jumătate când am început să joc tenis. Datorită fratelui meu am ajuns la acest sport și de atunci nu am mai renunțat, pentru că mi-a plăcut și m-am simțit bine pe teren. Tenisul a însemnat mult, a însemnat viața mea, anii mei de copilărie, de adolescență… Și până la vârsta de 30 și ceva de ani l-am practicat foarte intens. Mi-am dedicat viața sportului și mă bucur tare mult de ceea ce am realizat. Sunt o fostă sportivă împlinită și pot să spun că atunci când m-am retras am simțit în totalitate că e momentul. Nu am regrete, mă bucur tare de mult de tot ceea ce am realizat”, a transmis Simona Halep.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât de bogată e, de fapt, Simona Halep. Averea ei a fost depășită și a ajuns abia a patra în topul milionarelor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/cat-de-bogata-e-de-fapt-simona-halep-averea-ei-a-fost-depasita-si-a-ajuns-abia-a-patra-in-topul-milionarelor-20250332</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cat-de-bogata-e-de-fapt-Simona-Halep.-Averea-ei-a-fost-depasita-si-a-ajuns-abia-a-patra-in-topul-milionarelor-scaled-e1755604418233-1400x848.jpg"/><br/><p>S-a aflat câți bani a câștigat Simona Halep din tenis și cât de bogată e, de fapt, sportiva din Constanța. Averea ei a fost depășită și a ajuns pe locul patru în topul milionarelor din circuitul WTA.</p>
<p>Reamintim că Simona Halep s-a retras oficial din tenis la începutul acestui an, în luna februarie, după meciul pierdut cu Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6, la Transylvania Open.</p>
<h2><span>Cât a câștigat Simona Halep din tenis</span></h2>
<p>Simona Halep, sportivă care <span>a ales să își încheie socotelile cu tenisul profesionist la începutul acestui an</span>, în luna februarie, a câștigat o sumă impresionantă de bani din sport. Fostul lider WTA se află pe poziția a patra în topul milionarelor din circuit, fiind depășită doar de Serena Williams, Venus Williams și, recent, de Iga Swiatek. Poziția a cincea a clasamentului este ocupată de Maria Sharapova.</p>
<p>Conform datelor oferite de către cei de la <span>wtatennis.com</span>, Simona Halep a adunat, doar din tenis, o avere care se ridică la suma de 40,236,618 de dolari.</p>
<p>Serena Williams, cea care ocupă prima poziția a acestui clasament, a obținut, datorită performanțelor înregistrate pe terenul de tenis, peste 94 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Clasamentul câștigurilor din tenis</span></h2>
<p>1. Serena Williams – 94,816,730 de dolari</p>
<p>2. Venus Williams – 42,673,594</p>
<p>3. Iga Swiatek – 40,596,773</p>
<p>4. Simona Halep – 40,236,618</p>
<p>5. Maria Sharapova – 38,777,962</p>
<p>În Top 10 sume încasate din tenis se mai regăsesc nume importante, precum Victoria Azarenka (38,637,495), Petra Kvitova (37,543,615), Aryna Sabalenka (37,133,342), Caroline Wozniacki (36,441,868) și Angelique Kerber (32,519,180).</p>
<h2><span>Când va avea România o „nouă Simona Halep”</span></h2>
<p>Fostul lider WTA speră ca, în curând, România să aibă parte de o „nouă Simona Halep”. Sportiva din Constanța susține că este nevoie de multă seriozitate și dedicare pentru a obține performanțe notabile în tenis. Totodată, Simona Halep a mai dezvăluit că îi lipsește tenisul dar că <span>este mulțumită de perioada de odihnă în care se află</span>.</p>
<p>„(n.r. Când vom avea o nouă Simona Halep?) Sperăm cât mai curând! Asta ține de fiecare sportiv. Trebuie să muncească, să fie serios și să se dedice în totalitate acestui sport. Eu în formă nu prea mai sunt, că nu m-am mai antrenat. Tenisul nu cred că se uită și nu îl voi uita niciodată.</p>
<p>Îmi lipsește tenisul, dar sunt și foarte bine fără el. Sunt într-o perioadă de odihnă completă acum”, a declarat Simona Halep, în cadrul unei conferințe de presă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea a primit vestea de la WTA. E uimitoare ascensiunea ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-a-primit-vestea-de-la-wta-e-uimitoare-ascensiunea-ei-20250473</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-a-primit-vestea-de-la-WTA.-E-uimitoare-ascensiunea-ei.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">rstea</span><span class="cf2"> a avut parte de o ascensiune uimitoare de 26 de locuri la ultimul clasament publicat de WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Partenera lui Ion </span><span class="cf2">Ion</span> <span class="cf2">Țiriac a ajuns pe locul 112 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ierarhia mondial</span><span class="cf2">ă a tenisului feminin mondial, cu 660 de puncte acumulate.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">V</span><span class="cf3">estea </span><span class="cf2">excelentă primită de Sorana </span><span class="cf2">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">rstea</span><span class="cf2"> din partea oficialilor </span><span class="cf3">WTA</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sorana </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> a</span><span class="cf2">re <span>motive de fericire după </span></span><span>ascensiunea </span><span class="cf2"><span>remarcabilă</span> din </span><span class="cf3">ultimul clasament publicat de WTA.</span><span class="cf2"> Sportiva a avansat 26 de poziții și </span><span class="cf3">a ajuns pe locul 112 în ierarhia mondială </span><span class="cf2">feminină</span><span class="cf3">, cu 660 de puncte acumulate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n acest context</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">Jaqueline Cristian </span><span class="cf2">r</span><span class="cf2">ăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ne cea mai bine clasat</span><span class="cf2">ă jucătoare de tenis din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nia. Ea </span><span class="cf0">ocup</span><span class="cf4">ă locul 50 </span><span class="cf0">în</span><span class="cf2"> clasamentul </span><span class="cf0">WTA, dup</span><span class="cf4">ă o cobor</span><span class="cf0">âre de un loc, cu 1161 puncte</span><span class="cf2">. O urmeaz</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf0"> Gabriela Ruse, locul 67 WTA, cu 939 de puncte,</span><span class="cf2"> după o </span><span class="cf0">coborâ</span><span class="cf2">re de</span><span class="cf0"> un loc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Irina Begu </span><span class="cf2">se regăsește și ea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf0">TOP 100, pe </span><span class="cf0">pozi</span><span class="cf4">ţia</span><span class="cf4"> 90, cu 819 puncte, după o cobor</span><span class="cf0">âre de 3 locuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ndul s</span><span class="cf2">ău, </span><span class="cf4">Anca </span><span class="cf4">Todoni</span><span class="cf4"> este pe poziția 113, tot cu 660 de puncte, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n urma unui salt de </span><span class="cf4">deou</span><span class="cf4">ă</span><span class="cf4"> locuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Pe de altă parte, </span><span class="cf4">Aryna</span> <span class="cf4">Sabalenka</span><span class="cf4"> este </span><span class="cf0">în continuare lider, cu 11.225 puncte, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n timp ce </span><span class="cf0">Iga</span> <span class="cf0">Swiatek</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">câ</span><span class="cf4">ştigătoare</span><span class="cf4"> titlului la Cincinnati, a avansat un loc, de pe 3 pe 2, cu 7.933 puncte.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Coco Gauff (SUA) ocupă ultima treaptă a podiumului, cu 7.874 puncte.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">TOP 5 este </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">nchis de </span><span class="cf4">Jessica Pegula (</span><span class="cf5">4.903 puncte</span><span class="cf2">)</span> <span class="cf4">şi</span> <span class="cf4">Mirra</span> <span class="cf4">Andreeva</span><span class="cf4"> (4.733 puncte).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Cel mai important salt a fost </span><span class="cf0">înregistrat</span><span class="cf4"> de Varvara </span><span class="cf4">Gracheva</span><span class="cf4">, care a avansat 20 de locuri </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> este acum pe 83, cu 861 puncte.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20250489" decoding="async" fetchpriority="high" height="1051" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/MONICA-NICULESCU_SABRINA-SANTAMARIA-JAQUELINE-CRISTIAN_ANGELICA-MORATELLI-TRANSILVANIA-OPEN-2025-WTA-250-03.02.2025-1400x1051.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/MONICA-NICULESCU_SABRINA-SANTAMARIA-JAQUELINE-CRISTIAN_ANGELICA-MORATELLI-TRANSILVANIA-OPEN-2025-WTA-250-03.02.2025-1400x1051.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/MONICA-NICULESCU_SABRINA-SANTAMARIA-JAQUELINE-CRISTIAN_ANGELICA-MORATELLI-TRANSILVANIA-OPEN-2025-WTA-250-03.02.2025-768x577.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/MONICA-NICULESCU_SABRINA-SANTAMARIA-JAQUELINE-CRISTIAN_ANGELICA-MORATELLI-TRANSILVANIA-OPEN-2025-WTA-250-03.02.2025-1536x1154.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/MONICA-NICULESCU_SABRINA-SANTAMARIA-JAQUELINE-CRISTIAN_ANGELICA-MORATELLI-TRANSILVANIA-OPEN-2025-WTA-250-03.02.2025-2048x1538.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf4"><span>Cum stăm la dublu feminin</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">La dublu, Sorana </span><span class="cf4">C</span><span class="cf0">îrstea</span><span> este cea mai bine clasată dintre sportivele din Româ</span><span class="cf4"><span>nia</span>. </span><span class="cf4">L</span><span class="cf5">ocul 54, </span><span class="cf2">sta</span><span class="cf2">ționar</span><span class="cf4">, cu 1494 puncte.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Două locuri mai jos, pe 56, este Monica Niculescu, </span><span class="cf0">cu 1464 de puncte.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><!--StartFragment --></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În altă ordine de idei, Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> s-a calificat în optimile de final</span><span class="cf2">ă de la WTA Cleveland, după ce a </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">nvins-o clar pe </span><span class="cf2">Moyuka</span> <span class="cf2">Uchijima</span><span class="cf2"> (24 de ani, 92 WTA), scor 6-4, 6-1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><!--EndFragment -->Aici ea </span><span class="cf2">va da piept cu </span><span class="cf0">Jil</span> <span class="cf0">Teichmann</span><span class="cf0"> în optimile de final</span><span class="cf4">ă ale turneului din Ohio, competiție dotată cu premii totale de 275.094 de dolari.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nca </span><span class="cf1">le eliminase în calific</span><span class="cf0">ări pe Anna Frey, scor 6-1, 6-0, și pe Rebeka </span><span class="cf0">Masarova</span><span class="cf0"> cu 6-2, 6-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru parcursul p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în optimile de final</span><span class="cf0">ă de la WTA Cleveland, organizatorii competiției au recompensat-o pe spotiva noastră </span><span class="cf0">cu suma de 4.470 de dolari </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> 49 de puncte WTA.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
