<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Momentul care le-a schimbat definitiv viața Dianei Șucu și afaceristului Dan Șucu: „Nu sunt vindecată nici acum sută la sută!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/momentul-care-le-a-schimbat-definitiv-viata-dianei-sucu-si-afaceristului-dan-sucu-nu-sunt-vindecata-nici-acum-suta-la-suta-20255919</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Momentul-care-le-a-schimbat-definitiv-viata-Dianei-Sucu-si-afaceristului-Dan-Sucu-„Nu-sunt-vindecata-nici-acum-suta-la-suta-1400x787.jpg"/><br/><p>Diana Șucu și Dan Șucu formează un cuplu de două decenii, iar în cea mai recentă apariție publică soția omului de afaceri a dezvăluit un moment emoționant care avea să le schimbe definitiv viața.</p>
<p>Din mariajul unuia dintre cele mai cunoscute și respectate cupluri din România au rezultat doi băieți: Dan Matei (19 ani) și Petru Andrei Cristian (16 ani).</p>
<h2><span>Momentul care le-a schimbat definitiv viața Dianei Șucu și afaceristului Dan Șucu: „Nu sunt vindecată nici acum sută la sută!”</span></h2>
<p>Diana Șucu, soția lui Dan Șucu – <span>patronul echipelor Rapid și Genoa</span>, dar și proprietarul lanțului de magazine Mobexpert – a vorbit despre cea mai dificilă perioadă din cei 20 de ani de căsnicie. Soții Șucu au fost supuși unei provocări greu de explicat în cuvinte: unul dintre fiii lor s-a confruntat cu probleme de sănătate.</p>
<p>Vizibil marcată, Diana Șucu a mărturisit cum ea și soțul său au avut nevoie de ani întregi pentru a se recupera emoțional. Fosta prezentatoare de televiziune a detaliat, sugerând că nici astăzi nu s-a vindecat pe deplin, chiar dacă evenimentul nefericit a fost depășit cu succes.</p>
<p>„Sigur, au fost și momente neplăcute, de-a lungul vieții în general, dar cred că singurul lucru pe care îl prețuiesc cu adevărat astăzi este sănătatea. Îmi doresc sănătatea pentru copiii mei și pentru noi și familia noastră.</p>
<p>În rest, nimic nu contează și să știi că nu sunt vorbe goale. Pur și simplu, eu am trecut și prin stația aceea în care, mă rog, poți să ai luna de pe cer, dacă nu ai sănătate și dacă copiii tăi nu sunt bine, nu-ți trebuie nimic.</p>
<p>(n.r. – Vă referiți la perioada în care unul dintre băieți era bolnav?) Da, am avut o perioadă de un an care s-a terminat cu bine, dar nouă cred că ne-au trebuit vreo 3 ani să ne revenim și cred că nici astăzi nu sunt vindecată sută la sută. Și cred că nici o mamă, când trece prin diverse episoade cu copiii ei, nu se vindecă niciodată atunci când e vorba de sănătate”, a spus Diana Șucu, pentru <span>CANCAN.ro</span>.</p>
<h2><span>Cine este jucătorul preferat al Dianei Șucu de la Rapid</span></h2>
<p>Diana Șucu este o figură deosebit de activă pe contul său personal de Instagram.</p>
<p>Recent,<span> soția lui Dan Șucu a distribuit un filmuleț cu Alexandru Dobre</span>, căpitanul formației giuleștene, alături de textul „Favoritul meu!”.</p>
<p>Alex Dobre a ajuns la Rapid în toamna trecută și a semnat un contract valabil până în 2026 cu „alb-vișiniii”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Acuzată că e femeia cu care Gigi Becali și-ar fi înșelat soția ani la rândul, Tania Budi n-a mai rezistat și a răbufnit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/acuzata-ca-e-femeia-cu-care-gigi-becali-si-ar-fi-inselat-sotia-ani-la-randul-tania-budi-n-a-mai-rezistat-si-a-rabufnit-20255908</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Acuzata-ca-e-femeia-cu-care-Gigi-Becali-si-ar-fi-inselat-sotia-ani-la-randul-Tania-Budi-n-a-mai-rezistat-si-a-rabufnit.jpg"/><br/><p>Tania Budi nu a mai rezistat și a răbufnit după ce a fost din nou acuzată că ar fi fost femeia cu care Gigi Becali și-ar fi înșelat nevasta.</p>
<p>Fostul deputat Cristian Rizea a aruncat „bomba” despre o presupusă relația amoroasă între Gigi Becali și Tania Budi. După ce <span>patronul FCSB a negat a</span>cuzațiile și a spus că nici măcar nu o cunoaște pe fosta vedetă TV, Tania Budi a reacționat dur împotriva celor care scriu lucruri total neadevărate despre viața sa personală.</p>
<h2><span>Tania Budi răspunde acuzațiilor unei presupuse idile cu latifundiarul din Pipera</span></h2>
<p>Tania Budi nu a putut sta departe de scandalul în care a băgat-o fostul deputat Cristian Rizea. Replica fostei vedete TV a fost una pe măsură.</p>
<p>Ea a comparat situația jenantă în care a fost pusă cu situația angajatorilor atunci când se confruntă cu abateri din partea angajațiilor, dar nu pot beneficia de sprijin și protecție legală. A precizat că astfel de informații neverificate pot fi puse pe seama unor persoane „bolnave” și presa nu ar trebui să ia în seamă așa ceva.</p>
<p>„În țara asta dacă ai o afacere iar un angajat îți face o nenorocire nu te ajută nimeni , nu te despăgubește nimeni, ca angajator nu ai nici un drept. Iar angajatul dacă face o nenorocire e ușor retard. Iar dacă îi spui că nu mai puteți colabora începe cu reclamații făcându-le pe ce făcea el nașpa că regulile afacerii nu le respecta el. La fel și cu presa.</p>
<p>Dacă ne apucăm toți să spunem ce spune un bolnav la un colț de stradă unde am ajunge. Oamenii ăștia care mai suntem cu bun simț, normal să zic mai rezistă printre voi? E greu!”, a spus Tania Budi, potrivit <span>Cancan.</span></p>
<h2><span>Cine e Tania Budi, femeia prinsă în scandalul dintre Gigi Becali și Cristian Rizea</span></h2>
<p><span>Tania Budi (57 de ani)</span> a fost prezentatoare la Antena 1 și la TVR la începutul anilor 2000. A făcut carieră în televiziune, iar în paralel a participat ca model în prezentări de modă chiar și pentru Cătălin Botezatu. Din postura de actriță a avut apariții în diverse seriale precum La urgență (2006), Narcisa Sălbatică (2010).</p>
<p>În prezent, se dedică exclusiv antreprenoriatului. A renunțat de 15 ani la agitația din Capitală și a revenit în orașul său natal, Constanța. Administrează alături de fratele său mai multe cluburi și localuri, de aici provenind și comparația făcută cu situația unui angajat care „calcă pe bec”. În ceea ce privește viața personală, a fost mereu o persoană care și-a ținut departe de ochii curioșilor partenerii din viața sa.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andreea Bălan şi Victor Cornea s-au întâlnit, în oraşul italian considerat „raiul milionarilor”, cu George Clooney şi soția acestuia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/andreea-balan-si-victor-cornea-s-au-intalnit-in-orasul-italian-considerat-raiul-milionarilor-cu-george-clooney-si-sotia-acestuia-20255775</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Andreea-Balan-si-Victor-Cornea-s-au-intalnit-in-orasul-italian-considerat-„raiul-milionarilor-cu-George-Clooney-si-sotia-acestuia.jpg"/><br/><p>Interpreta de muzocă ușoară Andreea Bălan se află cu Victor Cornea în Italia, cei doi întâlnindu-se cu George Clooney şi soția acestuia în oraşul considerat „raiul milionarilor”.</p>
<p>Jucătorul român de tenis Victor Cornea se află la Como, pentru a participa la turneul din localitate, iar el și Andreea Bălan s-au intersectat cu George Clooney şi soția acestuia.</p>
<h2><span>Întâlnire de 5 stele pentru Andreea Bălan şi Victor Cornea, cu George Clooney şi soția acestuia</span></h2>
<p>Cea de-a 19-a ediție a turneului de tenis Como Challenger se joacă de luni, 25 august, până pe 1 septembrie. Jucătorul român Victor Cornea este deținătorul titlului la dublu, alături de ucraineanul Denys Molchanov.</p>
<p>Ca urmare, românul s-a deplasat, din nou, la Como, pentru a-și apăra trofeul câștigat în 2024. El este însoțit de <span>iubita lui, interpreta de muzică ușoară Andreea Bălan</span>. Cei doi s-au întâlnit în oraşul considerat „raiul milionarilor” cu actorul american George Clooney şi soția acestuia.</p>
<p>„Am revenit la Como, un loc special pentru noi și cu totul aparte pentru Victor, care anul trecut a câștigat trofeul turneului de aici.</p>
<p>Dimineața a început cu antrenament pe terenurile superbe de la Villa D’Este, iar la prânz am avut parte de o surpriză hollywoodiană: i-am întâlnit pe George Clooney cu familia și pe Adam Sandler.</p>
<p>Între priveliștea încântătoare, masa delicioasă și atmosfera unică, Como ne cucerește de fiecare dată”, a scris cântăreața pe contul ei de instagram.</p>
<h2><span>Andreea Bălan și Victor Cornea se însoară în 2026</span></h2>
<p>Recent, Andreea Bălan, una dintre cele mai cunoscute artiste din România, a anunțat că <span>se va mărita cu iubitul ei, Victor Cornea</span>. Jucătorul de tenis, mai mic decât artistă cu 9 ani, a cerut-o în căsătorie în iarnă, în, avion, când se duceau spre Laponia.</p>
<p>„Nunta va avea loc anul viitor, nu facem în secret, facem nuntă mare, urmează să anunț data. Sunt foarte fericită! Am stabilit multe detalii, nunta este anul viitor, am timp. Până atunci, o să mergem la Disneyland pentru că Ella și Clara își doresc foarte mult să mergem acolo.</p>
<p>Nu merge și Victor cu noi pentru că el joacă, are meciuri, în fiecare săptămână este în altă țară. Noi doi nu avem cum să mergem într-o vacanță împreună acum, pentru că Victor este foarte ocupat. El joacă până în decembrie, tenismenii au vacanță în decembrie. E top 100 mondial, în plină ascensiune, e normal să joace și să fie ocupat.</p>
<p>L-am întrebat de ce m-a cerut în avion și mi-a spus a făcut-o pentru că petrece majoritatea timpului în zboruri către turneele de tenis și totodată, a vrut să fie mai aproape de Divinitate.</p>
<p>Mi s-a părut extrem de frumos să fie așa cu martori, cu cei 150 de pasageri, 150 de suflete care au vibrat alături de noi. A fost cea mai frumoasă cerere în căsătorie”, a spus Bălan, la finalul lunii iunie, potrivit Click.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul care vrea să pună mâna pe Primăria Bucureștiului după Nicușor Dan a făcut o biserică în pușcărie: „Era o magazie înainte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-care-vrea-sa-puna-mana-pe-primaria-bucurestiului-dupa-nicusor-dan-a-facut-o-biserica-in-puscarie-era-o-magazie-inainte-20255508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Milionarul-care-vrea-sa-puna-mana-pe-Primaria-Bucurestiului-dupa-Nicusor-Dan-a-facut-o-biserica-in-puscarie.-„Era-o-magazie-inainte-1400x714.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Ne</span><span class="cf0">țoiu, omul care va candida la Primăria Bucureștiului </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n locul lui Nicu</span><span class="cf0">șor Dan, a dezvăluit cum a ridicat o biserică </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce era </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n pu</span><span class="cf0">șcărie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Milionarul, fost acționar la Craiova și Dinamo, povestește cum a transformat o magazie din penitenciar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-un loca</span><span class="cf0">ș sf</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt, unde de</span><span class="cf0">ținuții să se poată reculege.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Cum a reușit Gigi Nețoiu să facă o biserică în pușcărie</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Magnatul </span><span class="cf2">Gigi Nețoiu, </span><span class="cf0">cel care a anunțat că-și va depune candidatura la Primăria Capitalei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n locul lui </span><span class="cf2">Nicușor Dan, </span><span class="cf0">ajuns președintele Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei, </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">povestit cum a reușit să construiască o </span><span class="cf2">biserică <span>în timp ce era î</span></span><span><span class="cf0">n spatele gratiilor </span></span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma deciziei din Dosarul Transferurilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">F</span><span class="cf2">ost acționar </span><span class="cf0">din Ștefan cel Mare susține că a reușit, cu ajutorul colegilor de suferință, să </span><span class="cf2">transform</span><span class="cf0">e</span><span class="cf2"> o </span><span class="cf0">baracă din </span><span class="cf2">penitenciar într-un locaș sfânt, und</span><span class="cf0">e</span><span class="cf2"> deținuții să </span><span class="cf0">se poată ruga. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf4">Am avut </span><span class="cf5">și șansă, am făcut </span><span class="cf4">închisoare </span><span class="cf4">într</span><span class="cf4">-o comun</span><span class="cf5">ă, la V</span><span class="cf4">ânjule</span><span class="cf5">ț, </span><span class="cf4">în Turnul Severin, era foarte aproape de Cetate. În ultima perioad</span><span class="cf5">ă mergeam și la muncă la Cetate, plecam dimineața și mă </span><span class="cf4">întorceam seara. Munceam foarte mult, am f<span class="cf5">ăcut și o biserică </span>în pu<span class="cf5">șcărie. Am făcut o biserică pentru deținuți, era o magazie și au </span>început s<span class="cf5">ă picteze, eu </span>îi coordonam. S-a <span class="cf5">și sfințit biserica din penitenciar, a fost făcută </span><span class="cf5">dintr</span><span class="cf5">-o magazie.</span></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Asta a fost perioada cea mai grea, acea lună și jumătate de la </span><span class="cf4">început. Normal, eu trebuia s</span><span class="cf5">ă am regim semi-deschis. După am schimbat regimul, de la </span><span class="cf4">închis la semi-deschis. Una e s</span><span class="cf5">ă faci crimă sau evaziune, doar că eu nu făcusem nimic. La mine nu era o faptă cu un act de violență. Ba mai mult, aveam studii superioare, eram deputat, aveam afaceri, nu eram un pericol public.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Așa era vremea atunci, presa avea un rol deosebit. Cei de la DNA, cei de la informații, cum ieșeai </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">ți spuneau că ai un regim preferențial și astfel că te tratau mai rău ca pe criminali. Eu am făcut </span><span class="cf5">cerere </span><span class="cf4">s</span><span class="cf5">ă ies la muncă, doar că nu mi-au acceptat, </span><span class="cf4">îns</span><span class="cf5">ă cei care aveau crimă puteau să iasă la muncă”, a declarat Gigi Nețoiu la <span>Fanatik</span>. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20255516" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20255516" class="size-large wp-image-20255516" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059902-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20255516">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Cum să reziști </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">n spatele gratiilor. </span><span class="cf6">„</span><span class="cf4">Contează foarte mult să ai bani</span><span class="cf5">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Afaceristul susține că, după părerea sa, <span>ca să reziști </span></span><span>în î</span><span class="cf5"><span>nchisoare </span>trebuie s</span><span class="cf5">ă ai bani. Și asta pentru că deținuții </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">l cuno</span><span class="cf5">șteau, știau cine este și ce avere are, și mereu i-au cerut c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf5">te ceva. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Ba la unii a recunoscut că le-a pus din</span><span class="cf5">ții, la alții le-a luat Coca Cola și țigări, mulți dintre ei fiind din familii defavorizate și abandonați de către rude și prieteni. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf5">Contează foarte mult să ai bani </span><span class="cf4">în pu</span><span class="cf5">șcărie, pentru că toți vin la tine, te cunosc. Toți vor ceva, la unii le-am pus dinți, la unii le-am luat cola, țigări… Ei erau abandonați de familie”, a concluzionat Gigi Nețoiu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cum m-a bătut tata, m-aş fi bătut atunci”. Milionarul a făcut avere în Germania şi regretă o apariție cu o femeie dezbrăcată pe tricou</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-m-a-batut-tata-m-as-fi-batut-atunci-milionarul-a-facut-avere-in-germania-si-regreta-o-aparitie-cu-o-femeie-dezbracata-pe-tricou-20255405</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Cum-m-a-batut-tata-m-as-fi-batut-atunci.-Milionarul-a-facut-avere-in-Germania-si-regreta-o-aparitie-cu-o-femeie-dezbracata-pe-tricou-1400x805.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad Munteanu, fostul fotbalist al lui Dinamo, care a activat și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Germania</span><span class="cf0">, a rememorat un episod din cariera sa pe care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l regret</span><span class="cf0">ă enorm acum, la zeci de ani distanță, după care s-ar fi bătut singur, așa cum l-a </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">altoit” tatăl său </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acele vremuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Actualul director sportiv din cadrul Federației Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne de Fotbal dezv</span><span class="cf0">ăluie că </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">prostia” sa cea mai mare a fost că, la un moment dat, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd era pe val ca fotbalist </span><span class="cf0">și a celebrat marcarea unui gol cu un tricou cu o femeie dezbrăcată.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1">Vlad Munteanu regretă și acum episodul când a apărut cu o femeie dezbrăcată pe tricou</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Vlad Munteanu, </span><span>fotbalist care a activat în Germania</span><span class="cf3"> la Energie Cottbus, Wolfsburg, </span><span class="cf3">Arminia</span><span class="cf3"> Bielefeld și Frankfurt</span><span class="cf4">, a rememorat un episod </span><span class="cf3">de pe vremea c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd era juc</span><span class="cf3">ător activ, ce </span><span class="cf4">îl regretă </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n ziua de azi, </span><span class="cf4">după care s-ar fi bătut singur, așa cum l-a „a</span><span class="cf3">tins</span><span class="cf4">” tatăl</span><span class="cf3">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Actualul </span><span class="cf3">oficial din FRF </span><span class="cf4">dezvăluie că „prostia” sa cea mai mare a fost că, </span><span class="cf3">atunci </span><span class="cf4">când era pe val ca fotbalist și a celebrat </span><span class="cf3">o reușită </span><span class="cf4">cu un tricou cu o femeie dezbrăcată.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Cea mai mare prostie a mea, ca om, e că am apărut la un moment dat cu un tricou cu una dezbrăcată. Acum m-aș lua singur la bătaie pentru asta. Cum m-a bătut tata, m-aș fi bătut atunci”, a declarat Vlad Munteanu pentru <span>GSP</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20255408" style="width: 1218px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20255408" class="size-full wp-image-20255408" decoding="async" height="1026" sizes="(max-width: 1208px) 100vw, 1208px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/94521-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/94521-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev.jpg 1208w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/94521-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-768x652.jpg 768w" width="1208"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20255408">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Campion pe teren, campion și la distracție. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Ce fac jucătorii</span><span class="cf0"> acum</span><span class="cf2">, nu ajung nici la unghia mică cu ce făceam noi atunci</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad Munteanu, <span>campion cu Dinamo în 2004 </span>și câștigător al Cupei României în 2001, 2003, 2004 alături de „câinii roșii”, spune că </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n anii 2000, fotbali</span><span class="cf0">știi se distrau at</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">t de mult, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ăt</span><span class="cf0"> cei din ziua de azi, nu le </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">ajungeau nici la unghia mică” cu ce făceau ei atunci. Totodată, recunoaște că Bucureștiul </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">l-a furat” după ce a venit de la FCM Bacău și că a </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">dat iama” doin plin </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța de noapte a Capitalei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„(n.r. – Te-a furat Bucureștiul?) Da. Mi-a plăcut să ies în oraș, să socializez, să mă bucur de prezența prietenilor, a unei fete, să mă bucur de oameni, de viață. Da, au fost momente când am exagerat. Dacă aș aduna patru cluburi de acum, ce fac jucătorii, nu ajung nici la unghia mică cu ce făceam noi atunci.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
