<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXTRA Gigi Becali a dezvăluit secretul tinereții, care îl face și pe David Popovici invidios. La 67 de ani face în fiecare zi: „Am acasă, are 22 de metri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-dezvaluit-secretul-tineretii-care-il-face-si-pe-david-popovici-invidios-la-67-de-ani-face-in-fiecare-zi-am-acasa-are-22-de-metri-20363861</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-a-dezvaluit-secretul-tineretii-care-il-face-si-pe-David-Popovici-invidios.-La-67-de-ani-face-in-fiecare-zi-„Am-acasa-are-22-de-metri-1400x934.jpg"/><br/><p>După înfrângerea echipei sale, 0-1 la Mioveni cu F.C Argeș, Gigi Becali a vorbit despre programul său zilnic și activitățile pe care le desfășoară constant.</p>
<p>Milionarul din Pipera dezvăluit că face mișcare în fiecare zi, inclusiv înot, în propria locuință. Patronul FCSB a oferit detalii, astfel, despre cum se menține în formă chiar și la o vârstă înaintata.</p>
<h2><span>Gigi Becali înoată în fiecare zi</span></h2>
<p>La 67 de ani, Gigi Becali spune că rutina sa zilnică este una strictă. Programul începe dimineața devreme cu biserica, iar apoi include activități fizice, <span>pe lângă cele legate de administrarea echipei de fotbal</span>. Patronul FCSB a precizat că înoată zilnic în bazinul pe care îl are la casa din Pipera, unul de 22 de metri.</p>
<p>„Eu altceva nu mai fac, la 7 dimineața biserică, după aia acasă, la oi puțin, mai mulg oile ca să îmi amintesc de tinerețe, și după aia fotbal.</p>
<p>Abia așteptam și așteptam ce? Să mă fac de râs…</p>
<p>Fac câteva bazine… Acasă la mine, da. Am bazin de 22 de metri”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2 id="chapter-0"><span>Gigi Becali „l-a luat peste picior” pe Bogdan Andone</span></h2>
<p>După partida cu FC Argeș, pierdută la limită de echipa bucureșteană, Becali a fost întrebat dacă îl apreciează pe Andone pentru parcusul echipei din Pitești. <span>Finanțatorul FCSB a răspunsul</span> în stilul său caracteristic:</p>
<p id="p-4">„(n.r. Îl apreciați pe Bogdan Andone pentru ce a făcut la Argeș?) Mă interesează de Bogdan Andone? Face o treabă extraordinară la Pitești. E posibil să se bată și la podium. Extraordinar de bun e. Vai, dar nu mă așteptam, vai dar ce treabă face… Nu mai pot eu de Bogdan Andone… Mă interesează echipa mea, nu dacă e antrenor mare Bogdan Andone.</p>
<p id="p-5">Nu mă interesează de el. Acum, am admirație pentru Bogdan Andone, asta mă interesează… Ce să fac cu Bogdan Andone. Nu vreau să-i recunosc niciun merit eu. Nu mai pot eu de Andone sau de FC Argeș. Crezi că rămâne FC Argeș în play-off? N-o să rămână. Au dat un gol la mișto și gata. Extraordinar Bogdan Andone, acum îl luăm”, a spus Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Ce a descoperit în China un român cunoscut, plecat plin de prejudecăți de la Bucureşti: „După şase luni, nu mai voiam să plec”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-a-descoperit-in-china-un-roman-cunoscut-plecat-plin-de-prejudecati-de-la-bucuresti-dupa-sase-luni-nu-mai-voiam-sa-plec-20363508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Ce-a-descoperit-in-China-un-roman-cunoscut-plecat-plin-de-prejudecati-de-la-Bucuresti.-„Dupa-sase-luni-nu-mai-voiam-sa-plec-1400x784.jpg"/><br/><p>Ionel Dănciulescu nu a făcut carieră în străinătate, însă aventura din China, de la Shandong Luneng, l-a marcat pe fostul atacant care a scris istorie în tricoul lui Dinamo București.</p>
<p>„Danciu-gol” dezvăluie că, în ciuda faptului că inițial a fost sfătuit să nu accepte oferta venită din Asia, acesta și-ar fi dorit să rămână mai mult la campionatul chinez.</p>
<h2><span>Ionel Dănciulescu, despre perioada petrecută în China: „După şase luni, nu mai voiam să plec”</span></h2>
<p>Fostul atacant a vorbit despre scurta perioadă petrecută în China, la Shandong Luneng, în sezonul 2005/2006. „Danciu” spune că, în primă fază, a fost sfătuit de toți să nu semneze în Asia, deoarece nu s-ar putea acomoda cu alimentația, cultura, însă după doar șase luni petrecute acolo, nu și-ar mai fi dorit să plece.</p>
<p>Din păcate, contractele se parafau doar pe un sezon, astfel că a fost nevoit să părăsească echipa pentru care a marcat 10 goluri în 26 de meciuri. Singurul care a beneficiat de un tratament special a fost Dan Alexa, cel care a semnat o înțelegere valabilă pe trei ani.</p>
<p>„Când am plecat în China îi auzeam pe toți: «Nu ne împăcăm cu mâncarea, nu putem să mâncăm!» Stăteam la hotel de cinci stele, aveai 15-20 de feluri de mâncare. N-aveai cum să nu găsești ceva să mănânci. Aveai rață, paste, tot ce voiai!</p>
<p>(Viața cum era acolo?) La început a fost puțin mai complicat, pentru că e diferență de culturi, de modul de a gândi lucrurile, dar, după șase luni acolo, aș mai fi vrut să stau acolo. Dar se făceau contracte doar pe un an. Singurul care a semnat pe trei ani a fost Dan Alexa, cu Beijing Guoan”, a declarat Ionel Dănciulescu la <span>podcastul lui Viorel Grigoroiu</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Simona Halep şi-a pus din nou fanii pe jar cu o imagine misterioasă: „Love”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-si-a-pus-din-nou-fanii-pe-jar-cu-o-imagine-misterioasa-love-20363475</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Simona-Halep-si-a-pus-din-nou-fanii-pe-jar-cu-o-imagine-misterioasa.-„Love.jpg"/><br/><p>Simona Halep a divorțat în urmă cu patru ani de Toni Iuruc, iar de atunci s-a tot speculat în fel și chip despre viața sa amoroasă.</p>
<p>Ultima fotografie postată pe Instagram de fostul lider mondial al ierarhiei feminine ridică din nou la fileu cârcotașilor acest subiect tabu din viața ex-sportivei.</p>
<p>„Simo” a publicat o fotografie care indică un mic-dejun romantic alcătuit din fursecuri cu fulgi de ciocolată alături de o cană de cafea cu un mesaj inscripționat cu „Love”!</p>
<h2><span>Imagine misterioasă postată de Simona Halep pe Instagram</span></h2>
<p>Simona Halep este o femeie liberă din anul 2022, atunci când a divorțat de soțul său, Toni Iuruc. Din acele vremuri <span>s-a tot speculat despre fel de fel de pretendenți la inima sa</span>.</p>
<p>Ultima fotografie postată în social media de fostul număr unu mondial WTA dă din nou apă la moară cârcotașilor.</p>
<p>Ex-sportiva a publicat o fotografie care simbolizează un mic-dejun romantic cu fursecuri din fulgi de ciocolată, alături de o cană de caffe latte fierbinte, cu mesajul „Love” inscripționat cât se poate de sugestiv.</p>
<p>Postarea Simonei vine la doar câteva zile de alta de același gen, de data aceasta cu palmierii la Dubai, iar titlul melodiei ce trona pe fundal era „Love story (n.r. – Poveste de dragoste)”, semn că fosta sportiv<span>ă trăiește la cote maxime o frumoase poveste de iubire</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20363496" decoding="async" fetchpriority="high" height="700" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/https___www.prosport.ro__wp-content_uploads_2026_01_Halep-cu-ciorcila-1.webp" width="394"/></p>
<h2><span>La masă cu fiul unui afacerist din Top Forbes</span></h2>
<p>Simona Halep s-a fotografiat în primele zile ale noului an la Dubai, alături de Patrick Ciorcilă, băiatul omului de afaceri român Horia Ciorcilă.</p>
<p>Întâlnirea celor doi nu este ceva inedit, fosta mare tenismenă fiind văzută deseori alături de bărbatul în vârstă de 29 de ani, acesta fiind cel care o manageriază în momentul de față.</p>
<p>Co-fondator al Sports Festival, Patrick Ciorcilă este fiul președintele consiliul de administrație al Băncii Transilvania, deținătorul unei averi de 300 de milioane de euro și locul 24 în topul Forbes al celor mai bogați români.</p>
<p>Simona se relaxează după bunul plac după anii grei petrecuți în tenis. Se împarte între afacerile din România și vacanțele în Dubai, acolo unde deține de ceva timp o locație de lux. Nu are de gând să revină ca antrenoare în sportul care i-a adus atâtea satisfacții.</p>
<p>„Nu am energia necesară. Chiar acum, nu, nu mă gândesc la asta. Probabil mă voi gândi. Nu am energia de a face asta acum, ar însemna să călătoresc mult, din nou. Acum vreau să petrec mai mult timp acasă”, a precizat Simona Halep, pentru Tennis Channel.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>SPECIAL Economia atenției pe social media. Simona Halep și FCSB domină pe Facebook. Pe ce loc e Hagi și care sunt marile surprize: CSA Steaua, invizibil</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/economia-atentiei-pe-social-media-simona-halep-si-fcsb-domina-pe-facebook-pe-ce-loc-e-hagi-si-care-sunt-marile-surprize-csa-steaua-invizibil-20363120</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Economia-atentiei-pe-social-media.-Simona-Halep-si-FCSB-domina-pe-Facebook.-Pe-ce-loc-e-Hagi-si-care-sunt-marile-surprize-CSA-Steaua-invizibil.jpeg"/><br/><p>Dincolo de performanțele de pe teren, bazin sau din ring, sportivii concurează și pe social media, unde își pot crește baza de fani prin interacțiunile cu aceștia. Deși nu mai activează în circuitul WTA, fostul număr 1 mondial Simona Halep rămâne cel mai urmărit sportiv român pe Facebook, în timp ce campioana en-titre din Superligă, FCSB, are cea mai mare comunitate de fani pe cea mai populară rețea de socializare din România.</p>
<p>Pagina Simonei Halep de pe Facebook, creată în 2014, numără în prezent nu mai puțin de 1,7 milioane de urmăritori. Pe locul 2 se află tot un constănțean, legendarul Gheorghe Hagi, fost fotbalist și actual conducător al Farului Constanța. Pagina oficială a acestuia, creată în 2010, are 967.000 de fani online.</p>
<h2><span>Economia atenției pe social media. Simona Halep și FCSB domină pe Facebook. CSA Steaua, invizibil</span></h2>
<p>Marea surpriză din Top 3 este <span>fostul luptător Cătălin Moroșanu, actualmente antrenor și promotor al galelor Dynamite Fighting Show</span>. Poreclit „Moartea din Carpați”, Moroșanu și-a creat pagina în 2011 și a strâns 965.000 de urmăritori, cu doar 2.000 mai puțin decât Hagi.</p>
<p>Fostul campion mondial la box profesionist, Lucian Bute, retras de aproape un deceniu din ring, are și el 681.000 de urmăritori, deși în ultima perioadă s-a concentrat mai mult pe viața din Canada.</p>
<p>Cel mai în vogă sportiv român al momentului, David Popovici, a ajuns la 424.000 de urmăritori, în timp ce fostul atacant al Fiorentinei și ultima oară antrenor la Petrolul Ploiești are 524.000 de urmăritori și ocupă Top 5. Printre alți sportivi cu sute de mii de urmăritori se numără Ciprian Marica (400.000) și Sorana Cîrstea (343.000).</p>
<h2><span>FCSB, cea mai urmărită echipă și în online</span></h2>
<p>Dincolo de audiențele TV, <span>FCSB are și cea mai mare bază de fani pe Facebook</span>, cu 1,7 milioane de urmăritori de la crearea paginii oficiale în septembrie 2010. Pe poziția a doua se află pagina oficială a Federației Române de Fotbal pentru Echipa Națională, creată în 2014, cu 585.000 de urmăritori. Podiumul este completat de RXF, organizație de fighting care bagă influenceri în cușcă să lupte între ei, cu 444.000 de urmăritori în cei 15 ani de activitate.</p>
<p>Rivala FCSB, Dinamo, are 436.000 de urmăritori pe pagina de Facebook creată în 2011. Surpriza din Top 5 vine de la organizația de kickboxing a lui Cătălin Moroșanu, creată acum 7 ani, Dynamite Fighting Show, care are deja 431.000 de urmăritori și continuă să crească. Universitatea Craiova se apropie de 320.000 de urmăritori, iar Superliga României, fostă LPF până în 2022, a ajuns la 161.000 de urmăritori. Cealaltă echipă de fotbal a Bucureștiului, Rapid, are doar 150.000 de urmăritori pe Facebook.</p>
<p>Clubul Sportiv al Armatei Steaua București, deși are 36 de secții sportive care acoperă majoritatea ramurilor de sport, a strâns doar 55.000 de urmăritori. Pagina sa de Facebook a fost creată la 22 iulie 2011.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20363135" style="width: 1290px"><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20363135"><em>Captură Facebook FCSB și CSA Steaua</em></p></div>
<h2><span>CFR Cluj vs Universitatea Cluj</span></h2>
<p>Un detaliu interesant a atras atenția în derby-ul Clujului, cel dintre CFR și Universitatea. Deși „Șepcile roșii” aduc mai mulți suporteri la stadion decât rivala din oraș, pe Facebook situația este invers.</p>
<p>Universitatea Cluj are 116.000 de urmăritori pe Facebook, în timp ce fosta campioană CFR Cluj a ajuns la 175.000 de urmăritori.</p>
<h2><span>Top 15 pagini de Facebook ale sportivilor, echipelor sau federațiilor din România</span></h2>
<p>1. Simona Halep – 1.700.000 de urmăritori<br/>
1. FCSB – 1.700.000<br/>
2. Gheorghe Hagi – 967.000<br/>
3. Cătălin Moroșanu – 965.000<br/>
4. Lucian Bute – 681.000<br/>
5. Echipa națională de fotbal a României – 585.000<br/>
6. Adrian Mutu – 524.000<br/>
7. RXF – 444.000<br/>
8. Dinamo București – 436.000<br/>
9. Dynamite Fighting Show – 431.000<br/>
10. David Popovici – 424.000<br/>
11. Ciprian Marica – 400.000<br/>
12. Andrei Stoica – 387.000<br/>
13. Sorana Cîrstea – 343.000<br/>
14. Universitatea Craiova – 318.000<br/>
15. Cristina Neagu – 282.000</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Zmărăndescu, fostul bodyguard al lui Gigi Becali, l-a înjurat pe Dani Oțil în timpul show-ului de la Antena 1: „Am rupt balustrada”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/zmarandescu-fostul-bodyguard-al-lui-gigi-becali-l-a-injurat-pe-dani-otil-in-timpul-show-ului-de-la-antena-1-am-rupt-balustrada-20363336</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Zmarandescu-fostul-bodyguard-al-lui-Gigi-Becali-l-a-injurat-pe-Dani-Otil-in-timpul-show-ului-de-la-Antena-1-„Am-rupt-balustrada-e1768562173443.jpg"/><br/><p>Cătălin Zmărăndescu, vedetă în cadrul emisiunii Power Couple, l-a înjurat pe Dani Oțil în timpul show-ului de la Antena 1, apoi a rupt balustrada din cauza unei situații mai puțin așteptate. Fostul bodyguard al lui Gigi Becali a trecut printr-o probă care l-a făcut să tremure, la propriu.</p>
<p>Prezent în cadrul unui reality show alături de soția sa, <span>Cătălin Zmărăndescu a făcut senzație</span> la proba de simulare a unei nașteri. Supus unor dureri inimaginabile, fostul luptător a rezistat pe picioare, dar a trecut prin clipe extrem de grele.</p>
<h2><span>Cătălin Zmărăndescu, show la proba sarcinii la Power Couple</span></h2>
<p>Una dintre probele săptămânii din cadrul emisiunii Power Couple, una dintre cele mai îndrăgite de fani în sezoanele trecute, l-a făcut pe Cătălin Zmărăndescu să tremure la propriu. Fostul luptător a trecut prin dureri cumplite într-o simulare a unei nașteri.</p>
<p>Cu nouă niveluri de durere, fostul bodyguard al lui Gigi Becali a avut de parcurs un adevărat traseu alături de soția lui și Dani Oțil, până la spital. Moderatorul i-a căzut victimă lui Zmărăndescu, care l-a înjurat într-un moment de disperare.</p>
<p>„Nu-mi dau seama cum am rupt-o. Așa dureri nu am simțit în viața mea. Nu puteam să respir”, a spus Zmărăndescu, în cadrul emisiunii Power Couple, pe <span>Antena 1</span>. Totuși, chiar dacă a simțit dureri cumplite, fostul luptător a dus proba până la final, rezistând tuturor nivelurilor de dificultate.</p>
<p>Ajuns la spital, în ultimele minute ale probei, când durerea era cea mai puternică, Cătălin Zmărăndescu se ținea cu putere de una dintre balustrade, pe care a rupt-o.</p>
<h2><span>Power Couple, magnet pentru vedetele din sport</span></h2>
<p>Nu doar Cătălin Zmărăndescu este prezent în emisiunea Power Couple în calitate de fost sportiv. Sandra Izbașa, alături de soțul ei, Răzvan Bănică, participă în acest sezon al show-ului, cu rezultate foarte bune. La proba sarcinii, soțul fostei gimnaste a rezistat eroic.</p>
<p>Un <span>alt sportiv prezent în emisiune este Marius Urzică</span>, gimnast român cu rezultate incredibile la Jocurile Olimpice de vară din 2000, de la Sydney. Atunci, acesta a obținut prima medalie pentru delegația României în probele de gimnastică masculină din istorie.</p>
<p>Spre deosebire de Răzvan Bănică, asemenea lui Cătălin Zmărăndescu, Marius Urzică a simțit pe deplin șocul testului, pe care l-a dus „chirciț” în scaun, atunci când a ajuns la spital. În multe dintre momente, fostul gimnast nu se putea ține pe picioare de durere.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
