<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Max Verstappen, victorie zdrobitoare în MP al Italiei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/max-verstappen-victorie-zdrobitoare-in-mp-al-italiei-20266890</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Max-Verstappen-victorie-zdrobitoare-in-MP-al-Italiei.jpg"/><br/><p>Campionul mondial en-titre a avut parte de un weekend perfect în Italia, Max Verstappen dominându-și autoritar adversarii.</p>
<p><span>Max Verstappen a făcu</span>t cea mai bună cursă din noul sezon și a dominat autoritar în Marele Premiu al Italiei. Ieri a reușit să bată recordul circuitului de la Monza în calificări, iar ce a urmat a amintit faptul că Verstappen încă are un cuvânt greu de spus pe parcursul acestui sezon în lupta la titlu.</p>
<h2><span>Max Verstappen, victorie fără emoții la Monza: a fost urmat de piloții McLaren</span></h2>
<p>Pilotul belgian a plecat din pole-position, după ce a obținut un record al circuitului în calificările de sâmbătă. În startul cursei, Lando Norris a forțat depășirea pe exterior, dar nu l-a întrecut decât pentru câteva tururi. Verstappen și-a reluat poziția de lider după doar patru tururi, făcând o depășire în primul viraj din circuit. Din acel moment a luat distanță față de piloții McLaren care duc o luptă între ei pentru puncte în acest sezon.</p>
<p>Până în turul 41 nu au fost incidente.  Safety Car a intrat în circuit atunci când Carlos Sainz și Oliver Bearmean s-au lovit, dar nu au abandonat cursa. Lando Norris a avut ceva probleme la intrarea la boxe, iar echipa i-a comunicat lui Piastri să îi cedeze înapoi poziția colegului său. Acesta s-a conformat și într-un final primele trei poziții au fost ocupate de Max Verstappen, Lando Norris și Oscar Piastri.</p>
<p><span>Max Verstappen a amintit </span>de vremurile sale bune, reușind să încheie cursa la 19 secunde față de Lando Norris. Este a treia victorie a belgianului în actuala stagiune, care îl apropie de locul 2, ocupat de Lando Norris. Și britanicul a mai recuperat 3 puncte față de liderul Oscar Piastri.</p>
<p><span>Clasament Formula 1</span></p>
<ol>
<li>Oscar Piastri – 309 puncte</li>
<li>Lando Norris – 275 puncte</li>
<li>Max Verstappen – 205 puncte</li>
<li>George Russel – 184 puncte</li>
<li>Charles Leclerc – 151 puncte</li>
<li>Lewis Hamilton – 109 puncte</li>
</ol>
<h2><span>Reacția starului belgian, după turul perfect făcut la Monza: „E foarte greu”</span></h2>
<p>Evoluția lui Verstappen din calificări a fost uluitoare. A bătut recordul circuitului, dar a reușit să mai spulbere un record deținut de marele său rival Lewis Hamilton, la Monza.</p>
<p>Verstappen a făcut cel mai rapid tur din istoria Formulei 1, din punct de vedere al vitezei medii, ajungând la 266.68 km/h. E o performanță uluitoare dat fiind faptul că e un circuit dificil, așa cum a spus-o chiar pilotul, dar și că are la dispoziție un monopost inferior celor de la McLaren.</p>
<blockquote><p>„Aici e foarte greu să faci un tur perfect, din cauza aerodinamicii scăzute. E foarte ușor să faci greșeli la frânare, dar în Q3 m-am simțit foarte bine. Mă bucur că am reușit niște tururi foarte bune și pentru pole, e fantastic. Mașina a funcționat din ce în ce mai bine de-a lungul weekend-ului.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a lămurit cel mai mare mister de pe străzile Europei. A fost prins șoferul fantomă care umbla de ani cu o mașină de Formula 1 în trafic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/s-a-lamurit-cel-mai-mare-mister-de-pe-strazile-europei-a-fost-prins-soferul-fantoma-care-umbla-de-ani-cu-o-masina-de-formula-1-in-trafic-20267535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/S-a-lamurit-cel-mai-mare-mister-de-pe-strazile-Europei.-A-fost-prins-soferul-fantoma-care-umbla-de-ani-cu-o-masina-de-Formula-1-in-trafic-1400x767.png"/><br/><p>Cel mai mare mister de pe străzile Europei, care a avut în prim-plan un monopost de Formula 1, o copie Ferrari mai precis, a pus pe jar poliția din Cehia timp de aproximativ șase ani.</p>
<p>Pe scurt, un șofer fantomă ieșea ocazional îmbrăcat în echipament complet de curse și făcea furori printre ceilalți participanți la trafic. Primul astfel de episod s-a întâmplat în 2019, iar acum circul a luat sfârșit.</p>
<h2><span>Poliția din Cehia l-a prins pe șoferul fantomă care umbla de ani cu o mașină de Formula 1! Știrea s-a răspândit în toată Europa</span></h2>
<p>O poveste parcă desprinsă din filme, care a luat naștere și s-a consumat în Cehia, a ajuns la final după aproximativ șase ani de zile.</p>
<p>Concret, după cum informează <span>The Sun</span>, în 2019 s-a raportat pentru prima oară apariția pe șosele a unui <span>monopost de Formula 1</span>, chipurile Ferrari. La început totul a părut o glumă, însă episoadele au continuat și în anii ce au urmat, iar șoferul fantomă a reușit de fiecare dată să scape nepedepsit de autorități.</p>
<p>Totul până duminica aceasta, 7 septembrie 2025, când misteriosul deținător al monopostului a decis să iasă din nou la o plimbare rapidă. Sesizările la numărul de urgență au început să curgă, iar de data aceasta, poliția s-a mobilizat mai bine ca niciodată și a reușit, într-un final, să îl prindă pe bărbat, după cum informează sursa citată.</p>
<p>Mașina, care <span>imită la perfecție Ferrari</span>, dar nu este o creație a Scuderiei, a rulat pe Autostrada D4 din Cehia, după care a oprit la o benzinărie lângă orașul Dobris. Ulterior, șoferul, care era îmbrăcat în echipament complet de curse, cu cască inclusiv, s-a pus în mișcare și poliția a început misiunea de urmărire. În cele din urmă, în apropiere de satul Buk, la aproximativ 60 de kilometri sud-vest de Praga, monopostul a fost încolțit și nu a mai avut încotro decât să oprească.</p>
<h2><span>Cine e șoferul fantomă</span></h2>
<p>Astfel s-a descoperit că șoferul fantomă care a pus Cehia pe jar în ultimii șase ani este un bărbat în vârstă de 51 de ani. Conform sursei citate mai sus, acesta a fost reținut imediat și plasat în arest la domiciliu, până când autoritățile vor da un verdict în dosarul său.</p>
<p>Aparent, șoferul nu a fost deloc încântat de faptul că a fost prins și s-a răfuit timp de momente bune cu ofițerii de poliție, care au trebuit să îl scoată din monopost cu forța.</p>
<p>Totodată, poliția cehă a comunicat pe X că ulterior, după ce a fost dus la secție, bărbatul a refuzat să facă orice fel de comentariu la interogatoriu:</p>
<p>„Șoferul mașinii, care a fost oprit și identificat de poliție în vehicul, a refuzat să comenteze situația în timpul interogatoriului. Poliția va demara proceduri administrative, la capătul cărora bărbatul s-ar putea confrunta cu o amendă de câteva mii de coroane și cu o interdicție de a conduce”, a informat poliția, conform The Sun.</p>
<p>De asemenea, fiul șoferului fantomă ar fi reacționat în presa locală și s-ar fi plâns de faptul că poliția a organizat o percheziție fulger la casa lor, cu mai multe mașini de poliție și inclusiv un elicopter. Cel mai probabil, forțele de ordine au dorit să afle dacă mai au și altceva de ascuns în garaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>L-au dat afară și i-au plătit 96.000.000 de euro despăgubiri!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/l-au-dat-afara-si-i-au-platit-96-000-000-de-euro-despagubiri-20279041</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/L-au-dat-afara-si-i-au-platit-96.000.000-de-euro-despagubiri-1400x756.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Christian Horner a fost dat afară de la echipa de Formula 1 Red Bull, iar acum va primi o sumă fabuloasă pentru rezilierea contractului său.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul de acum director al echipei, demis după </span><span class="cf1">mai multe </span><span class="cf2">rezultate dezastruoase și </span><span class="cf1">din cauza </span><span class="cf2">scandal</span><span class="cf1">ului </span><span class="cf2">în care a fost acuzat de „comportament inadecvat” față de o colegă</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">și va rotunji conturile cu despăgubiri </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n valoare de </span><span class="cf0">96.000.000 de euro. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Christian Horner ar fi fost dat afară abuziv de Red Bull, iar acum va primi </span><span class="cf2">96</span><span class="cf1"> de milioane de </span><span class="cf2">euro ca despăgubiri!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Conducerea echipei </span><span class="cf2">de Formula 1 Red Bull</span><span class="cf1"> i-a reziliat contractul lui Christian Horner, i</span><span class="cf2">ar acum </span><span class="cf1">se vede obligată să-i plătească acestuia o sumă de bani incredibilă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Horner a fost dat afară </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">n luna iulie </span><span class="cf1">din cauza </span><span class="cf2">rezultate</span><span class="cf1">lor</span> <span class="cf1">slabe ale echipei, dar și a scandalului </span><span class="cf2">în care a fost acuzat de „comportament inadecvat” față de o colegă</span><span class="cf1">. El va primi acum </span><span class="cf2">96.000.000 de euro</span><span class="cf1"> de la fosta sa echipă, astfel că de anul viitor </span><span class="cf0">are liber să revină </span><span class="cf2">în F1</span>, conform <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Î</span><span class="cf2">n vârst</span><span class="cf0">ă de 51 de ani, Horner <span>a avut cea mai lungă domnie ca director de echipă </span></span><span class="cf2"><span>în F1</span>, cu 20 de ani la Red Bull, </span><span class="cf1">cu un palmares de invidiat</span><span class="cf2">: opt titluri de pilo</span><span class="cf0">ți și șase trofee de constructori.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf2">A</span><span class="cf4">m fost informat de Red Bull c</span><span class="cf0">ă, din punct de vedere operațional, nu voi mai fi implicat </span><span class="cf2">în afacere sau în echip</span><span class="cf0">ă de acum </span><span class="cf2">înainte. </span><span class="cf4">A fost un </span><span class="cf0">șoc pentru mine. Am avut ocazia să reflectez asupra ultimelor 12 ore și am vrut să stau </span><span class="cf2">în fa</span><span class="cf0">ța voastră tuturor pentru a vă anunța această veste și pentru a-mi exprima recunoștința față de fiecare membru al echipei care a dat at</span><span class="cf2">ât de mult în ultimii 20 de ani </span><span class="cf0">și jumătate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf2">ând am ajuns acum dou</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf2"> decenii, aveam câ</span><span class="cf2">teva</span><span class="cf0"> fire albe </span><span class="cf2">în minus. Am intrat </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o echip</span><span class="cf0">ă și nu știam la ce să mă aștept, dar am fost imediat primit și am </span><span class="cf2">început s</span><span class="cf0">ă construim ceea ce a devenit o forță </span><span class="cf2">în F1. S</span><span class="cf0">ă urmăresc și să fac parte din această echipă a fost cel mai mare privilegiu al vieții mele”, spunea Horner la scurt timp după ce a fost demis. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Se pare că acesta nu a primit niciun motiv pentru concedierea sa, fiind </span><span class="cf2">înlocuit de Laurent </span><span class="cf2">Mekies</span><span class="cf2">, venit de la echipa sor</span><span class="cf0">ă Racing Bulls.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20279053" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20279053" class="size-large wp-image-20279053" decoding="async" fetchpriority="high" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7946503-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20279053">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Așteptat să investească la Alpine. Flavio </span><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> nu recunoaște deocamdată nimic</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Au circulat zvonuri conform cărora Horner, </span><span>căsătorit cu Geri Halliwell, </span><span class="cf1"><span>fostă solistă Spice Girls</span>, </span><span class="cf1">și cu o </span><span class="cf2">avere netă de 50 de milioane de lire sterline</span><span class="cf1">, </span><span class="cf0">ar dori acum să investească </span><span class="cf2">într</span><span class="cf2">-o echip</span><span class="cf0">ă de F1. Alpine ar fi o posibilă destinație, datorită prieteniei sale cu Flavio </span><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0">, consilierul executiv al </span><span class="cf0">scuderiei</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> ar putea susține financiar propunerea pentru Horner, alături de fostul șef al F1, Bernie Ecclestone, care a fost demis din funcția de CEO al F1 </span><span class="cf2">în 2017, dup</span><span class="cf0">ă ce Liberty Media a preluat conducerea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Briatore</span><span class="cf0"> a negat orice șansă ca acest lucru să se </span><span class="cf2">întâmple </span><span class="cf1">în viitorul apropiat. </span><span class="cf4">„Nu iau </span><span class="cf2">în considerare nimic în acest moment</span><span class="cf1">. </span><span class="cf4">Christian nu mai este </span><span class="cf2">în F1 în acest moment</span><span class="cf1">. </span><span class="cf5">Sper s</span><span class="cf1">ă se </span><span class="cf3">întoarc</span><span class="cf6">ă cur</span><span class="cf3">ând, dar deocamdat</span><span class="cf6">ă nu este </span><span class="cf3">în </span><span class="cf1">aten</span><span class="cf1">ți </span><span class="cf3">Alpine.”</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ceva ce Ion Țiriac n-ar putea înțelege și nici face. Legendarul Lewis Hamilton și-a vândut toată colecția de mașini, iar banii luați i-a investit în tablouri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ceva-ce-ion-tiriac-n-ar-putea-intelege-si-nici-face-legendarul-lewis-hamilton-si-a-vandut-toata-colectia-de-masini-iar-banii-luati-i-a-investit-in-tablouri-20276516</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ceva-ce-Ion-Tiriac-n-ar-putea-intelege-si-nici-face.-Legendarul-Lewis-Hamilton-si-a-vandut-toata-colectia-de-masini-iar-banii-luati-i-a-investit-in-tablouri-e1758282120336.jpg"/><br/><p>Lewis Hamilton, celebrul pilot de Formula 1, a luat o decizie halucinantă, judecând job-ul său. Britanicul și-a vândut întreaga colecție de mașini, una incomparabilă cu cea a lui Ion Țiriac, apoi a investit toți banii în tablouri.</p>
<p>Anul 2025 nu a fost unul de bun augur pentru Sir Lewis Hamilton, care se află la primul sezon în Formula 1 alături de legendara echipă Scuderia Ferrari. Pilotul britanic, câștigător de 7 ori al campionatului, este doar o umbră a perioadei sale de top de la Mercedes. Acum, <span>sportivul a luat o decizie șocantă</span>, de a-și vinde toate mașinile pentru a cumpăra tablouri.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton și-a vândut colecția de mașini pentru a-și cumpăra tablouri</span></h2>
<p>O decizie șocantă luată de Lewis Hamilton a devenit cap de afiș în presa britanică. <span>The Sun</span> a anunțat că pilotul de Formula 1 și-a vândut colecția de mașini, în valoare de peste 15 milioane de euro, pentru a se dedica unei noi pasiuni, arta.</p>
<p>Sportivul deținea 15 mașini de lux, printre care multe modele limitate de Ferrari, Mercedes sau McLaren. Culmea, pilotul a activat chiar pentru toți cei trei constructori de Formula 1 menționați anterior. Hamilton își ținea mașinile foarte bine păzite în garaje din Los Angeles sau Monaco, acolo unde și locuiește.</p>
<p>„Nu mai am respectivele mașini acum. Nu mai am nicio mașină, am scăpat de toate. Acum sunt mult mai apropiat de artă. Dacă va fi să îmi cumpăr o mașină de lux, va fi un Ferrari F40. Asta chiar e o piesă de artă rară”, a spus Lewis Hamilton, aflat în Azerbaijan cu ocazia Grand Prix-ului stradal din Baku, acolo unde a terminat primul antrenament liber pe poziția 13, chiar în urmă cu câteva ore.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton, sezon ratat în primul an la Ferrari</span></h2>
<p><span>Lewis Hamilton întârzie să aibă succes la Scuderia Ferrari</span>, acolo unde nu a obținut încă niciun podium, deși calendarul se află la cursa 17. Pilotul a dovedit că are probleme de adaptare cu echipa din „Cizmă”, deoarece maximul pe care l-a obținut a fost câștigarea unei curse de sprint în China.</p>
<p>În rest, rezultatele britanicului au fost mult sub lumina rezultatelor lui Charles Leclerc, deși cei doi au practic același monopost, cu mici ajustări speciale fiecăruia. Lewis Hamilton se află pe poziția 6 în clasamentul piloților, cu 117 puncte, sub Oscar Piastri, Lando Norris, Max Verstappen, George Russell și colegul lui Charles Leclerc.</p>
<p>Britanicul a fost parte în multe momente surprinzătoare de-a lungul acestui sezon. La cursa din China, Hamilton a fost descalificat din cauza unor probleme cu podeaua bolidului. La cursa Zandvoort din Olanda, pilotul de 40 de ani a avut un accident pe care doar un debutânt l-ar putea face, fără a fi atins de cineva.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Oscar Piastri a câștigat Marele Premiu al Olandei, într-o cursă nebună în care Norris, Hamilton şi Leclerc au abandonat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/oscar-piastri-a-castigat-marele-premiu-al-olandei-intr-o-cursa-nebuna-in-care-norris-hamilton-si-leclerc-au-abandonat-20261122</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Oscar-Piastri-a-castigat-Marele-Premiu-al-Olandei-intr-o-cursa-nebuna-in-care-Norris-Hamilton-si-Leclerc-au-abandonat-1400x783.jpg"/><br/><p>Norris, Hamilton şi Leclerc nu au terminat Marele Premiu al Olandei, cursă câștigată de Oscar Piastri</p>
<p>Pilotul de la McLaren și-a mărit avansul în fruntea clasamentului, în timp ce Ferarri a primit o adevărată lovitură în plex, Charles Leclerc şi Lewis Hamilton abandonând.</p>
<h2><span>Australianul Oscar Piastri a câștigat a șaptea cursă din acest an, una în care Norris, Hamilton şi Leclerc au abandonat</span></h2>
<p>Oscar Piastri a câștigat un Mare Premiu al Olandei extrem de agitat, în care <span>coechipierul său de la McLaren, Lando Norris</span>, a abandonat din cauza unei defecțiuni mecanice cu doar câteva tururi înainte de final.</p>
<p>Cursa a avut un prim moment psihologic când Safety Car a fost utilizat după ce Lewis Hamilton a lovit barierele în turul 23, ceea ce a dus la o avalanșă de acțiuni la boxe.</p>
<p>McLaren și-a dus piloții în același timp și, în ciuda unei ușoare întârzieri pentru Norris, ambele mașini și-au menținut pozițiile.</p>
<p>Norris a continuat urmărirea colegului lui și lupta părea să fie încă deschisă pe măsură ce cursa intra în etapele finale. Asta deși Safety Car-ul a intervenit a doua oară, după o coliziune între Charles Leclerc și Kimi Antonelli, primul abandonând.</p>
<h2><span>Ce a spus Piastri după a 7-a victorie stagională</span></h2>
<p>Totul s-a schimbat când a început să iasă fum din mașina McLaren a lui Norris, cu doar câteva tururi înainte de final, forțându-l să se retragă la marginea pistei.</p>
<p>În timp ce britanicul părea descurajat, a avut loc o ultimă apariție a maținii de siguranță, care i-a permis lui Piastri să-și mențină primul loc, în fața campionului mondial, olandezul Max Verstappen, <span>obținând a șaptea victorie stagională</span>. Ca urmare, avansul lui în fruntea clasamentului piloților este de 34 de puncte.</p>
<p>„Am controlat cursa când a fost nevoie și, evident, Lando a fost incredibil de ghinionist pe final, dar am simțit că dețin controlul asupra acelei curse și am mărit ritmul când a fost nevoie.</p>
<p>A fost o cursă puțin diferită față de acum 12 luni, așa că sunt foarte mulțumit de toată munca depusă pentru a încerca să ne îmbunătățim.</p>
<p>Sunt foarte fericit! Mașina de siguranță a intrat de câteva ori pe pistă și a condimentat puțin situația. Sunt foarte mândru de întreaga echipă”, a spus Norris, potrivit <span>site</span>-ului oficial.</p>
<p>Francezo-iranianul Isack Alexandre Hadjar, de la Racing Bulls, plecat în cursă al patrulea, a terminat pe ultimul loc al podiumului, prima astfel de clasare a debutantului care pe 20 septembrie va împlini 21 de ani.</p>
<p>Britanicul George Russell (Mercedes) a ocupat locul 4, iuar thailandezul Alex Albon (Williams) a sotie imediat după el, deși a plecat în cursă al 15-lea.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
