<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Alexander Zverev a recunoscut problemele mintale pe care le are, după eliminarea de la Wimbledon: „Mă lupt. Mă simt singur în acest moment”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/alexander-zverev-a-recunoscut-problemele-mintale-pe-care-le-are-dupa-eliminarea-de-la-wimbledon-ma-lupt-ma-simt-singur-in-acest-moment-20208243</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Alexander-Zverev-a-recunoscut-problemele-mintale-pe-care-le-are-dupa-eliminarea-de-la-Wimbledon.jpg"/><br/><p>Alexander Zverev a recunoscut că se confruntă cu probleme mintale, chiar după ce a fost eliminat de la Wimbledon, și a declarat că se gândește tot mai mult să apeleze la ajutorul specialiștilor.</p>
<p>Sportivul neamț, care ocupă locul 3 în clasamentul ATP, a fost învins în primul tur la Wimbledon, de către francezul Arthur Rinderknech, într-o partidă care a durat peste trei ore.</p>
<h2><span>Alexander Zverev recunoaște că se confruntă cu probleme importante</span></h2>
<p><span>Alexander Zverev a fost eliminat, în mod surprinzător</span>, încă din primul tur de la Wimbledon. Neamțul, cel care ocupă locul 3 în clasamentul ATP, a cedat în fața francezului Arthur Rinderknech, scor 6-4, 3-6, 6-7(4), 6-3, 6-4, într-o partidă care a durat peste trei ore.</p>
<p>Meciul a fost unul intens și echilibrat, dar favoritul numărul 4 de la Wimbledon a părut extrem de afectat din punct de vedere emoțional și fizic în setul cinci.</p>
<p>La finalul meciului, <span>Alexander Zverev a recunoscut că se confruntă cu probleme </span>mintale și că nu este în cea mai bună stare. Sportivul a precizat că nu s-a simțit niciodată atât de gol și singur și a declarat că nu găsește o modalitate prin care să iasă din această „gaură”.</p>
<p>„Nu m-am simțit niciodată atât de gol. Cred că este ceva mental. Mă simt foarte singur uneori și asta mă afectează. Din punct de vedere mental, am avut probleme încă de la Australian Open. Nu știu ce se întâmplă. Încerc să găsesc modalități să ies din această gaură, pentru că, în acest moment, încă sunt acolo. Mă simt destul de singur în viață acum și nu este un sentiment plăcut”, a declarat Alexander Zverev.</p>
<h2><span>Neamțul vrea să apeleze la ajutorul terapeuților</span></h2>
<p>Alexander Zverev nu s-a oprit aici și a mai declarat că simte nevoia de a merge la ședințe de terapie, pentru a fi ajutat să revină pe linia de plutire. Neamțul a susținut că nu mai găsește bucurie în ceea ce face, atât în teren cât și în afara suprafeței de joc.</p>
<p>„Este posibil ca, pentru prima dată în viața mea, să am nevoie să merg la terapie. Am trecut prin multe greutăți în ultima perioadă, dar niciodată nu m-am simțit atât de gol ca acum. Îmi lipsește bucuria în tot ceea ce fac. Nu doar în tenis, ci și în afara terenului”, a mai spus Alexander Zverev.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câți bani a câştigat Irina Begu, după ce s-a calificat în turul 2 şi a rămas singura româncă de la Wimbledon</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/cati-bani-a-castigat-irina-begu-dupa-ce-s-a-calificat-in-turul-2-si-a-ramas-singura-romanca-de-la-wimbledon-20207944</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cati-bani-a-castigat-Irina-Begu-dupa-ce-s-a-calificat-in-turul-2-si-a-ramas-singura-romanca-de-la-Wimbledon.jpg"/><br/><p>Irina Begu s-a calificat în turul 2 la Wimbledon și și-a asigurat un cec uriaș în cadrul turneului de Grand Slam de la All England Club.</p>
<p><span>Cinci sportive române</span> au luat startul în cadrul celui de-al treilea turneu de Grand Slam din acest an, însă doar Irina Begu a reușit să ajungă până în turul 2. A trecut de slovena Kaja Juvan în 3 seturi (7-6, 1-6, 6-3) și și-a sigurat un cec în valoare de 115.000 de euro.</p>
<h2><span>Irina Begu, calificare în turul 2 la Wimbledon</span></h2>
<p>Irina Begu continuă forma bună din acest an și a ajuns în turul 2 la Wimbledon. Una din cele mai bine cotate jucătoare de tenis din România a câștigat peste 400.000 de euro în 2025, dar cu o evoluție bună la Wimbledon și-ar putea dubla veniturile. Doar pentru victoria din primul tur cu slovena Kaja Juvan și-a asigurat deja un cec în valoare de 115.000 de euro.</p>
<p>În turul doi o va întâlni pe australianca Daria Kasatkina (18 WTA), jucătoare care a trecut de Emiliana Arango în 2 seturi (7-5, 6-3). Va fi un duel extrem de dificil cu sportiva din Rusia pe care a învins-o o singură dată în carieră, în 2016, pe zgura de la Roma. În alte 8 confruntări directe, Kasatkina a ieșit învingătoare de fiecare dată.</p>
<h2><span>Irina Begu, despre confruntarea cu rusoaica din top 20 WTA: „E incomodă”</span></h2>
<p>Singura româncă care a obținut o victorie la Wimbledon 2025 a vorbit despre confruntarea din primul tur, dar și despre viitoarea sa adversară. O cunoaște foarte bine pe Kasatkina, după ce s-au mai întâlnit de 9 ori în circuit.</p>
<blockquote><p>„M-am simţit per total bine, a fost un meci, la început, de acomodare. Am simţit bine iarba, ţinând cont că acesta este primul meci pe care l-am jucat pe această suprafaţă. Mă bucur că am reuşit să câştig acest meci. În setul al doilea am pierdut un pic din energie. La începutul setului al treilea m-am gândit să lupt pentru fiecare punct şi oportunităţile vor veni.</p>
<p> </p>
<p>(n.r. despre Daria Kasatkina) O cunosc destul de bine, am jucat de multe ori împotriva ei. Va fi un meci greu ca oricare altul, încerc să-l pregătesc cât mai bine, este o jucătoare destul de incomodă, dar cred că am şansele mele şi voi încerca să mi le iau“, a spus Begu la finalul partidei, pentru <span>eurosport.</span></p></blockquote>
<p><span>Celalalte patru românce</span> implicate în turneul pe iarbă de la All England Club au fost eliminate, rând pe rând, din primul tur. Anca Todoni, Gabriela Ruse, Jaqueline Cristian și Sorana Cîrstea nu au reușit să obțină calificarea în turul 2, dar și-au asigurat câte un cec în valoare de 76.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea a răbufnit împotriva arbitrei şi i-a amuțit pe spectatori la Wimbledon: „De unde ştiu că nu inventezi? Spune-mi acum!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-a-rabufnit-impotriva-arbitrei-si-i-a-amutit-pe-spectatori-la-wimbledon-de-unde-stiu-ca-nu-inventezi-spune-mi-acum-20207958</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/profimedia-1017090984.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a fost implicată într-un moment controversat în primul tur la Wimbledon, acolo unde a fost învinsă de americanca Hailey Baptiste, scor 7-6, 1-6, 2-6.</p>
<p>Sportiva din România a răbufnit la o decizie luată de arbitra de la Wimbledon, iar spectatorii au fost luați prin surprindere de scandal.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, scandal uriaș la Wimbledon. Românca a răbufnit împotriva arbitrei şi i-a amuțit pe spectatori la Wimbledon</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a trăit un moment încărcat de tensiune și frustrare în meciul din turul inaugural al prestigiosului turneu de la Wimbledon, atunci când a avut parte de o dispută neașteptată cu arbitra partidei. Sportiva din România a fost implicată într-un incident care i-a influențat vizibil concentrarea în setul decisiv al duelului cu americanca Hailey Baptiste.</p>
<p>Totul s-a petrecut într-un moment delicat al jocului, în setul al treilea, la scorul de 3-1 pentru adversară. Cîrstea, care încerca să rămână calmă și să recupereze dezavantajul, a fost luată prin surprindere de decizia arbitrei de scaun, care a considerat că românca întârzie nejustificat serviciul.</p>
<p>În urma acestei interpretări, i s-a aplicat o penalizare dură într-un moment atât de important. Mai exact, arbitra a obligat-o pe Sorana să servească direct cu a doua minge.</p>
<p>Confuză și vizibil deranjată, Sorana a protestat imediat, susținând că nu a fost informată în prealabil despre nicio abatere anterioară și că nu fusese conștientă că primise deja un avertisment pentru întârziere. Potrivit regulamentului, penalizarea prin pierderea primului serviciu este, în mod normal, aplicată doar în cazul repetării unei astfel de abateri.</p>
<h2><span>Schimb halucinant de replici între Sorana Cîrstea și arbitra de la Wimbledon</span></h2>
<p>„Pentru numele lui Dumnezeu, nu am întârziat deloc. Doar am făcut câțiva pași înspre antrenorul meu și am luat un prosop. Iar acum îmi impui serviciul doi, direct?”, a întrebat Sorana Cîrstea.</p>
<p>„Nu, e al doilea avertisment,” i-a replicat arbitra.</p>
<p>„Nu l-am auzit pe primul. Când mi-ai dat primul avertisment?”, a continuat, revoltată, Sorana Cîrstea.</p>
<p>„În primul game al setului decisiv,” i-a răspuns româncei.</p>
<p>„Nu mi-ai comunicat când m-ai avertizat prima oară. Trebuie să le spui jucătoarelor atunci când le avertizezi. Eu nu am auzit. Trebuie să te asiguri când avertizezi o jucătoare că ea a luat la cunoștință,” a mai spus Sorana Cîrstea.</p>
<p>„Spune-mi exact cât a fost scorul când mi-ai dat avertisment,” i-a cerut Sorana Cîrstea arbitrei.</p>
<p>„O să-ți spun după meci,” a răspuns, sec, arbitra, nemulțumind-o pe româncă cu această explicație.</p>
<p>„Nu, acum! Altfel cum știu dacă nu inventezi? Ai spus că știi exact când mi-ai dat primul avertisment. Cum știu că nu mă minți?”, a întrebat-o Sorana Cîrstea pe arbitră.</p>
<p>„Nu țin minte exact punctul, dar poți să urmărești după meci. Acum ai treizeci de secunde să continui meciul, altfel primești o nouă penalizare pentru tragere de timp,” i-a comunicat arbitra Soranei Cîrstea.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E un tip formidabil”. Marele campion român l-a cucerit pe Horia Brenciu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/e-un-tip-formidabil-marele-campion-roman-l-a-cucerit-pe-horia-brenciu-20207956</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„E-un-tip-formidabil.-Marele-campion-roman-l-a-cucerit-pe-Horia-Brenciu.jpg"/><br/><p>Un mare campion român l-a cucerit pe Horia Brenciu. Cei doi sunt prieteni de mai mulți ani, iar artistul a făcut recent o postare emoționantă pe Instagram.</p>
<p>Andrei Pavel, fost mare campion, este prieten bun cu Horia Brenciu, cel care i-a făcut o caracterizare incredibilă în mediul online, fiind impresionat de profesionalismul de care acesta dă dovadă în viața de zi cu zi.</p>
<h2><span>Horia Brenciu, impresionat de Andrei Pavel</span></h2>
<p>Un mare campion român l-a cucerit pe <span>Horia Brenciu</span>. Cei doi sunt prieteni de mai mulți ani, iar artistul a făcut recent o postare emoționantă pe Instagram.</p>
<p>Andrei Pavel, fost mare campion, este prieten bun cu Horia Brenciu, cel care i-a făcut o caracterizare incredibilă în mediul online, fiind impresionat de profesionalismul de care acesta dă dovadă în viața de zi cu zi.</p>
<p>„Andrei Pavel e un tip formidabil, din multe puncte de vedere. V-am spus de multe ori cǎ a excelat in tenisul profesionist, ajungând pânǎ pe locul 13 mondial. Dar e mai mult de-atat… Andrei e un profesionist desăvârșit și văd asta, aproape zilnic, prin lecțiile pe care le dă elevilor lui. E un tată și un soț minunat și simt asta prin tot ceea ce face pentru copiii și soția lui.</p>
<p>Și este un prieten pe cinste. Mi-a demonstrat-o în repetate rânduri. Ne-am întâlnit acum 3 ani, dar parcă ne știm de-o viață! Tuturor, vă doresc o seară frumoasă, plină de prieteni adevărați!”, a scris Horia Brenciu, pe contul personal de Instagram.</p>
<h2><span>Ce i-a răspuns Andrei Pavel lui Horia Brenciu</span></h2>
<p><span>Răspunsul lui Andrei Pavel nu s-a lăsat prea mult așteptat</span>. Fostul mare jucător de tenis a lăsat un comentariu la postarea făcută de Horia Brenciu pe Instagram și a precizat că și-ar fi dorit să îl cunoască pe artist încă din perioada în care era în activitate.</p>
<p>„Ce mi-a și fi dorit e să te fi cunoscut când încă eram pe tour brother!!! Să fi văzut cum trăiești acest sport tenis life împreună”, a scris Andrei Pavel, în rubrica de comentarii.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DLkkmC5MJ6X/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Horia Brenciu (@horiabrenciu)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea şi-a anunțat retragerea, după eliminarea de la Wimbledon: „Aşa cred”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/sorana-cirstea-si-a-anuntat-retragerea-dupa-eliminarea-de-la-wimbledon-asa-cred-20207949</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-si-a-anuntat-retragerea-dupa-eliminarea-de-la-Wimbledon-„Asa-cred.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a cedat în primul tur la Wimbledon, iar la final a făcut un anunț pe care fanii nu voiau să îl audă atât de devreme.</p>
<p>Sportiva română a revenit după un an plin de accidentări, care au ținut-o departe de teren multă vreme. La revenirea în circuit, în 2025, a anunțat că va decide la finalul sezonului dacă va mai continua sau nu, însă pare că a luat decizia mai devreme decât se aștepta oricine.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, cu un pas mai aproape de retragere: „Probabil va fi ultimul meu an”</span></h2>
<p><span>Cea mai bine cotată jucătoare română</span>, aflată în activitate, se pregătește pentru retragere. Sorana Cîrstea a participat la Wimbledon, dar nu a reușit să treacă de turul inaugural de la All England Club. A cedat meciul cu americanca Hailey Baptiste în trei seturi (6-7 (0), 6-1, 6-2).</p>
<p>În cadrul unui interviu, jucătoarea de tenis a vorbit despre conflictul pe care l-a avut cu arbitra de scaun, dar a făcut și un anunț cu care și-a întristat fanii. Ea a confirmat că sunt șanse foarte mari ca la finalul sezonului să se retragă oficial din circuit.</p>
<blockquote><p>„Mă voi bucura de acest turneu la dublu pe care suntem încântate, atât eu, cât și Anna, să-l jucăm. Apoi vom vedea, cu siguranță voi merge la Iași. După-aceea vom vedea ce va urma, probabil acesta va fi ultimul meu an, așa că vom stabili exact ce program voi avea în continuare”, a spus Sorana Cîrstea pentru <span>Eurosport.</span></p></blockquote>
<p><span>Turneul Unicredit Iași Open</span> ar putea fi ultimul din cariera Soranei Cîrstea. Va avea loc în perioada 14-20 iulie 2025, iar printre numele sonore din tenisul românesc și-au anunțat prezența Jaqueline Cristian, Ana Bogdan și Irina Begu.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a cedat nervos la Wimbledon: s-a certat cu arbitra de scaun</span></h2>
<p>Oficialul partidei a avertizat-o pe româncă că trage de timp și i-a impus să servească direct cu al doilea serviciu, drept penalizare. Acest lucru a enervat-o teribil și sportiva a mers să ceară socoteală arbitrei deoarece nu știa când mai primise deja un avertisment. A fost un moment de cotitură în jocul româncei. Din acel punct nu a mai reușit să își revină și a cedat meciul în favoarea americancei.</p>
<p>„Pentru numele lui Dumnezeu, nu am întârziat deloc. Doar am făcut câțiva pași înspre antrenorul meu și am luat un prosop. Iar acum îmi impui serviciul doi, direct?”, a întrebat Sorana Cîrstea.</p>
<p>„Nu, e al doilea avertisment,” i-a replicat arbitra.</p>
<p>„Nu l-am auzit pe primul. Când mi-ai dat primul avertisment?”, a continuat, revoltată, Sorana Cîrstea.</p>
<p>„În primul game al setului decisiv,” i-a răspuns româncei.</p>
<p>Dialogul a continuat, iar la final Sorana a ironizat oficialul partidei: „Bravo, arbitro, ești uimitoare,”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
