<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul a divorțat de soție după 15 ani și a intrat deja pe aplicații de dating. Și-a făcut cont pe site-ul unde-și dau întâlnire bogătașii și vedetele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-divortat-de-sotie-dupa-15-ani-si-a-intrat-deja-pe-aplicatii-de-dating-si-a-facut-cont-pe-site-ul-unde-si-dau-intalnire-bogatasii-si-vedetele-20270133</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Milionarul-a-divortat-de-sotie-dupa-15-ani-si-a-intrat-deja-pe-aplicatii-de-dating.-Si-a-facut-cont-pe-site-ul-unde-si-dau-intalnire-bogatasii-si-vedetele-.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jamie, fratele lui Andy Murray, fostul mare jucător de tenis britanic, a divorțat de soție după 15 ani de mariaj.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La scurt după separare, milionarul și-a făcut cont pe Raya, o aplicație de dating folosită cu precădere de către vedete și bogătași. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Milionarul </span><span class="cf2">Jamie Murray </span><span class="cf1">a divorțat </span><span class="cf2">după un deceniu și jumătate de mariaj </span><span class="cf1">și </span><span class="cf2">și-a făcut deja cont pe o celebră </span><span class="cf1">aplicați</span><span class="cf2">e</span><span class="cf1"> de dating</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">F</span><span class="cf1">ratele lui Andy Murray</span> <span class="cf1">a divorțat de soți</span><span class="cf2">a sa </span><span class="cf3">Alejandra Gutierrez</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">după 15 ani de mariaj.</span><span class="cf2"> Ruptura celor doi s-a produs cu un an </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nainte, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă abia acum a devenit oficială. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">M</span><span class="cf1">ilionarul</span><span class="cf2">, <span>și el jucător de dublu</span>,</span><span class="cf1"> și-a făcut cont pe Raya, o aplicație de dating folosită </span><span class="cf2">de </span><span class="cf1">vedete și bogătași, potrivit <span>thesun.co.uk</span>. </span><span class="cf2">La poza de profil el a folosit o </span><span class="cf0">fotografie </span><span class="cf1">în care joac</span><span class="cf0">ă tenis cu fratele său retras din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Este o situa</span><span class="cf0">ție foarte tristă. </span><span class="cf1">În acest moment, lucreaz</span><span class="cf0">ă din greu pentru a face relația c</span><span class="cf1">ât mai amiabil</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">între ei. </span><span class="cf2">A</span><span class="cf1"> început s</span><span class="cf0">ă facă demersuri pentru a cunoaște pe cineva nou </span><span class="cf1">înscriindu</span><span class="cf1">-se pe site-uri de dating”</span><span class="cf2">, a spus un prieten de familie sub protec</span><span class="cf2">ția anonimatului.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20270141" decoding="async" fetchpriority="high" height="961" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x961.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x961.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x527.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1055.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7979322-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1407.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Șapte trofee de Grand Slam </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n vitrina cu trofee</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">A întâlnit-o pe columbiana Alejandra</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">n 2008</span><span class="cf1">, pe atunci </span><span class="cf2">ea fiind </span><span class="cf1">student</span><span class="cf0">ă la afaceri. </span><span class="cf1">S-au c</span><span class="cf0">ăsătorit doi ani mai t</span><span class="cf1">ârziu, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o ceremonie privat</span><span class="cf0">ă la Cromlix House, l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf0">ă orașul său natal Dunblane, fratele său, Andy, </span><span class="cf0">fiindu</span><span class="cf0">-le cavaler de onoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Jamie, tatăl unei fetițe de trei ani, pe numele său Ava, se descrie pe Raya ca un atlet care „călătorește prin lume jucând tenis”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Jamie </span><span class="cf0">și Alejandra Murray au divorțat pe 22 august 2025, după ce se separaseră anul precedent. Ca </span><span class="cf1">în cazul oric</span><span class="cf0">ărui divorț, acesta este un moment extrem de dificil pentru Jamie și Alejandra și ar aprecia ca intimitatea lor să fie respectată </span><span class="cf1">în timp ce î</span><span class="cf0">și navighează spre viitor și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și protejează familia”, a anunțat un apropiat al lui Jamie. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Deși a fost eclipsat de mult mai celebrul său fratele său </span><span class="cf1">în vârst</span><span class="cf0">ă de 38 de ani, Jamie <span>a c</span></span><span>â</span><span class="cf0"><span>știgat și el șapte trofee de Grand Slam</span>. Printre acestea se numără titlul de la Wimbledon la dublu mixt </span><span class="cf1">în 2007 cu Jelena Jankovic </span><span class="cf0">și din nou, </span><span class="cf1">în 2017</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">cu Martina Hingis.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jamie continu</span><span class="cf1">ă să fie activ </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf1">circuit, particip</span><span class="cf2">ând la turnee</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n ciuda faptului c</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n acest an </span><span class="cf1">a fost numit </span><span class="cf3">director al turneului la Queen’s Club. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„M-am trezit că gâfâiam”. Nadia Comăneci și secretul siluetei impecabile la 63 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/m-am-trezit-ca-gafaiam-nadia-comaneci-si-secretul-siluetei-impecabile-la-63-de-ani-20270333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„M-am-trezit-ca-gafaiam.-Nadia-Comaneci-si-secretul-siluetei-impecabile-la-63-de-ani-1400x785.jpg"/><br/><p>Marea Nadia Comăneci, prima gimnastă din lume care a obținut nota 10, a dezvăluit care este secretul siluetei impecabile la 63 de ani.</p>
<p>Multă lume spune că cele 7 note 10 obținute de Nadia la JO din 1976 reprezintă cea mai mare din istoria jocurilor moderne. „Zeița de la Montreal” se antrenează zilnic 40 de minute.</p>
<h2><span>Cum reușește Nadia Comăneci să aibă o siluetă impecabilă la 63 de ani</span></h2>
<p>Nadia Comăneci avea doar 14 ani când <span>a obținut primul scor perfect de 10</span> obținut vreodată de o gimnastă olimpică, la Jocurile Olimpice de vară din 1976 de la Montreal. Apoi a reușit același lucru de încă șase ori, într-o performanță pe care mulți istorici sportivi o consideră cea mai mare din istoria jocurilor moderne, scrie <span>National Geografic</span>.</p>
<p>Combinația ei de sport și artă a captivat publicul din întreaga lume care a urmărit competiția la televizor. La 5 ani după retragerea sa în 1984, a fugit din România comunistă în Statele Unite. Ulterior s-a căsătorit cu gimnastul olimpic american Bart Conner, iar cei doi <span>conduc o academie de gimnastică în Norman, Oklahoma</span>.</p>
<p>„Pe vremea mea, sportivii obișnuiau să concureze și apoi să se retragă. Am renunțat la exerciții în anii 1980, pentru că nu existau încă suficiente informații despre cum menținerea corpului într-o formă bună te-ar ajuta să-ți gestionezi mai bine sănătatea pe termen lung.</p>
<p>Credeam că toate astea vin de la genetică! Dar jucam fotbal pentru distracție cu niște prieteni și mi-am dat seama că gâfâiam și mi-am zis: «O, Doamne, nu pare corect. Mai ales pentru un fost sportiv».</p>
<p>Obiceiurile mele s-au schimbat când am venit în Statele Unite și am descoperit Gold’s Gym. Avem o casă în Venice Beach, California, iar cea dde atunci era chiar vizavi, unde se antrena Arnold Schwarzenegger, îl vedeam des acolo”, a povestit Nadia.</p>
<h2><span>Nadia nu aleargă, pentru că simte că articulațiile i se vor deteriora prea repede</span></h2>
<p>Declarațiile fac parte dintr-un amplu material realizat de National Geografic cu Nadia, fostul atlet american Carl Lewis, fosta baschetbalistă americană Cheryl Miller și fostul jucător de fotbal american Jerry Rice.</p>
<p>Cei patru au fost invitați să spună cum poate „profita” la maximum o persoană trecută de 60 de ani de propriul corp.</p>
<p>„A fost o introducere într-un alt stil de viață, iar apoi devine o parte din viața ta de zi cu zi. Mi-am dat seama în timp că al meu corp meu dezvolta mușchi diferiți și mă simțeam mai bine. Acesta era cel mai important lucru. Chiar gândeam mai bine.</p>
<p>Acum mă antrenez 40 de minute pe zi, indiferent unde mă aflu. Și sunt foarte realistă. Corpul îți spune ce poți face. Nu alerg, de exemplu, pentru că simt că articulațiile mele se vor deteriora prea repede. Oamenii îmi spun adesea: «Nadia, ești în formă bună!». Și eu spun: «Da, ca o formă umană».</p>
<p>Sunt într-o formă bună, dar nu te aștepta să fac o dublă răsucire. Dacă ratez acea senzație, o obțin mergând pe o bârnă, făcând niște piruete; ieșind pe sol, făcând mișcări artistice. Am încetat să mai concurez acum mulți ani, dar nu am scăpat de acest sport. Este mereu acolo pentru mine”, a mai transmis Nadia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Decizie istorică a unui judecător. Angajatorul poate refuza un candidat dacă ține cu o echipă de fotbal rivală cu a membrilor staff-ului deja existent!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/decizie-istorica-a-unui-judecator-angajatorul-poate-refuza-un-candidat-daca-tine-cu-o-echipa-de-fotbal-rivala-cu-a-membrilor-staff-ului-deja-existent-20270077</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Decizie-istorica-a-unui-judecator.-Angajatorul-poate-refuza-un-candidat-daca-tine-cu-o-echipa-de-fotbal-rivala-cu-a-membrilor-staff-ului-deja-existent-1400x933.jpg"/><br/><p>Rivalitatea dintre suporteri a atins un nou nivel în fotbalul din Marea Britanie, după ce un judecător, pe nume Daniel Wright, a prezentat o decizie istorică.</p>
<p>Pe scurt, acesta a explicat că un angajator are dreptul legal de a refuza un candidat, în cazul în care acesta ține cu o echipă de fotbal rivală a membrilor staff-ului deja existent în companie.</p>
<h2><span>Ții cu Tottenham și vrei să lucrezi într-un birou plin cu fani Arsenal? Nu se poate, spune un judecător din Anglia!</span></h2>
<p>În ciuda faptului că fotbalul s-a transformat tot mai mult într-o afacere pe parcursul ultimelor decenii, suporterii continuă să își susțină cu mult entuziasm favoritele, iar disputele dintre galeriile rivale nu lipsesc nici ele, atât la meciuri, cât și în afara evenimentelor oficiale.</p>
<p>Și poate cei mai pătimași dintre toți sunt fanii din Marea Britanie, locul unde se spune că a și luat naștere ceea ce astăzi este cunoscut drept „sportul rege”.</p>
<p>Potrivit unui material prezentat de jurnaliștii de la celebra publicație <span>The Independent</span>, rivalitatea în fotbalul englez a atins un nou nivel de curând, după o decizie istorică a unui judecător.</p>
<p>Este vorba despre Daniel Wright, care a transmis clar că legea le permite angajatorilor să refuze un candidat în eventualitatea în care acesta susține o echipă de fotbal rivală cu a membrilor staff-ului deja existent în companie. Iar pentru a exemplifica situația, Wright a pomenit <span>celebra rivalitate din nordul Londrei, care le are în prim-plan pe cluburile Arsenal și Tottenham</span>.</p>
<p>„North London Derby”, așa cum <span>este cunoscut duelul dintre Arsenal și Tottenham</span>, are o istorie veche de peste un secol, iar în 2025, dacă un suporter al lui „Spurs” vrea să obțină un loc de muncă într-un birou dominat de „tunari” ar putea avea neplăcuta surpriză de a fi refuzat din start de angajator:</p>
<p>„Pot exista momente când este perfect legal ca un angajator să decidă că cineva pur și simplu nu se potrivește echipei și că ar fi dificil să lucreze împreună. Un exemplu bun ar putea fi o companie mică, în care să zicem că toți cei din birou sunt fani Arsenal. În acest context, vor decide să aleagă la interviu tot un fan Arsenal, în detrimentul unui suporter Tottenham cu calificări similare. Și asta pentru că nu vor să strice armonia din birou. Da, decizia e legală, deși ducerea unor astfel de lucruri la extrem nu e neapărat benefică pentru afaceri”, a declarat judecătorul Daniel Writght, în timpul unei audieri din Croydon, sudul Londrei.</p>
<h2><span>Ce au scris jurnaliștii britanici</span></h2>
<p>Având în vedere că Daniel Wright este specializat în dreptul muncii și are numeroase dosare pentru dispute juridice de genul, declarațiile au fost imediat preluate de jurnaliștii britanici.</p>
<p>„Fanii lui Tottenham pot fi refuzați dacă vor să lucreze cu suporterii lui Arsenal, decide un judecător”, a titrat The Independent.</p>
<p>Arsenal și Tottenham sunt în partea superioară a clasamentului din Premier League, după 3 etape. „Tunarii” ocupă locul 3, cu 6 puncte, în timp ce formația la care e legitimat românul Radu Drăgușin se află pe 4, tot cu 6 puncte. Lider în Premier League e Liverpool, cu 9 puncte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Show cu Mike Tyson despre dependența sa de substanțe şi despre problemele mintale cu care s-a luptat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/show-cu-mike-tyson-despre-dependenta-sa-de-substante-si-despre-problemele-mintale-cu-care-s-a-luptat-20269905</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Show-cu-Mike-Tyson-despre-dependenta-sa-de-substante-si-despre-problemele-mintale-cu-care-s-a-luptat-1400x933.jpg"/><br/><p>Mike Tyson (59 de ani) va fi protagonistul unui show de zile mari care va avea loc la Hard Rock Casino Rockford, în Illinois, SUA, pe 9 noiembrie 2025.</p>
<p>Fostul mare boxer, campion mondial la categoria grea, va sta în fața unui public numeros și va vorbi despre dependența sa de substanțe şi despre problemele mintale cu care s-a luptat de-a lungul vieții.</p>
<h2><span>Mike Tyson, one-man-show la Hard Rock Casino Rockford, pe 9 noiembrie. Le va spune oamenilor totul despre problemele prin care a trecut în viață</span></h2>
<p>În noiembrie 2024, <span>Mike Tyson a revenit în ringul de box pentru o luptă demonstrativă cu youtuberul Jake Paul</span>, iar la capătul evenimentului s-a ales și cu o sumă fabuloasă de bani în conturi.</p>
<p>Ex-campionul mondial încearcă în continuare să își reașeze viața, după ce în finalul carierei de pugilist a pierdut întreaga avere. Iar potrivit celor mai proaspete informații, <span>Tyson va intra din nou în ring, tot pentru o luptă demonstrativă, doar că de data aceasta îl va avea în față pe Floyd Mayweather</span>, o altă legendă a boxului american.</p>
<p>Până când acest eveniment va fi pus la punct de organizatori, Mike Tyson a găsit o breșă în agenda sa încărcată și și-a dat acceptul de a participa la un alt show care se anunță a fi epic.</p>
<p>Pe 9 noiembrie 2025, fostul mare campion de la categoria grea va urca pe scena de la Hard Rock Casino Rockford, Illinois, SUA, și în fața unei săli pline va vorbi liber despre probleme grave cu care s-a confruntat de-a lungul vieții.</p>
<p>Conform <span>MyStateLine.com</span>, va fi pentru prima oară când Tyson va ține un astfel de discurs, după turneul „The Undisputed Truth” din 2013.</p>
<p>„Spectacolul e numit de însuși Tyson drept o autoanaliză fără filtre, în care vorbește despre luptele sale cu dependența de substanțe și despre problemele mintale. De asemenea, va îmbina aceste episoade cu povești neștiute din cariera sa de boxer”, informează sursa citată.</p>
<h2><span>Biletele s-au pus la vânzare joi, 11 septembrie</span></h2>
<p>Biletele au fost scoase la vânzare chiar joi, 11 septembrie, atât pe platformele de specialitate din mediul online, cât și la casele de tichete de la Hard Rock Live.</p>
<p>Show-ul se anunță a fi cu adevărat fără perdea, motiv pentru care cei care doresc să asiste trebuie să aibă vârsta de 21 de ani împlinită, potrivit aceleiași surse.</p>
<p>„Spectacolul are loc în contextul în care Tyson urmează să revină în ring pentru un meci demonstrativ împotriva lui Floyd Mayweather. Lupta va avea loc anul viitor”, mai notează jurnaliștii americani.</p>
<p>Bătălia dintre Mike Tyson și Floyd Mayweather va fi organizată de CSI Sports, în colaborare cu Fight Sports, iar până la ora redactării acestui articol nu au fost stabilite nici data, nici locația.</p>
<p>„Când CSI a venit la mine și mi-a propus să intru în ring cu Floyd Mayweather, m-am gândit: «În niciun caz nu se va întâmpla asta». Dar apoi am aflat că Floyd a zis «Da». Ei bine, această luptă este ceva ce nici lumea, nici eu nu am crezut că se va întâmpla vreodată. Cu toate acestea, boxul a intrat într-o nouă eră, una a imprevizibilului, iar această luptă este cât se poate de imprevizibilă. Pur și simplu nu îmi vine să cred că Floyd chiar vrea să facă asta. Va fi în detrimentul sănătății lui, dar el vrea să o facă, așa că totul e stabilit și se va întâmpla”, Tyson, despre meciul de box pe care îl va da împotriva conaționalului Mayweather.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Psihic m-a terminat”. Șoareci, gândaci și furnici în locul unde Tamaș și Alexa au dormit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/psihic-m-a-terminat-soareci-gandaci-si-furnici-in-locul-unde-tamas-si-alexa-au-dormit-20269942</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Psihic-m-a-terminat.-Soareci-gandaci-si-furnici-in-locul-unde-Tamas-si-Alexa-au-dormit-1400x737.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Foștii internaționali Gabi Tamaș și Dan Alexa fac echipă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n noul s</span><span class="cf0">how</span> <span class="cf1">Asia Express – Drumul Eroilor</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cei doi au avut parte de o noapte groaznică </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n Filipine, iar cel poreclit </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Chirurgul” susține că a văzut </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă un șoarece, iar psihic a fost terminat, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n timp ce ex-funda</span><span class="cf2">șul a fost </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">b</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">ntuit” de </span><span class="cf2">g</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">ndaci </span><span class="cf2">și furnici. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Dan Alexa, terminat psihic de ultima cazare de la Asia </span><span class="cf2">Axpress</span><span class="cf2">.</span> <span class="cf2">Tamaș </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n schimb </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">s-a luptat” cu g</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">ndacii și furnicile</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Gabi Tamaș și Dan Alexa <span>fac echipă </span></span><span>bună în noul show Asia Express – Drumul Eroilor</span><span class="cf2">, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf2">ultima noapte de cazare n-o vor uita prea cur</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nd. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Î</span><span class="cf2">n ciuda ospitalit</span><span class="cf2">ății oamenilor, </span><span class="cf5">Cei doi au avut parte de o </span><span class="cf2">cazare de coșmar </span><span class="cf5">în Filipine</span><span class="cf2">. Cel supranumit </span><span class="cf5">„Chirurgul” susține </span><span class="cf2">că</span><span class="cf5"> psihic a fost terminat, </span><span class="cf2">după ce a văzut un șoarece </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă, </span><span class="cf5">ex-fundașul </span><span class="cf2">s-a luptat cu </span><span class="cf5">gândaci</span><span class="cf2">i</span><span class="cf5"> și furnici</span><span class="cf2">le, care l-au pișcat din greu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf0">Toate cazările au fost ok, dar aseară m-au </span><span class="cf0">muşcat</span> <span class="cf0">ţ</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ţarii</span><span class="cf0">, căldură, m-am trezit pe la 12, </span><span class="cf0">muşuroi</span><span class="cf0"> de furnici, la cap“, i-a spus Gabi </span><span class="cf0">Tamaş</span><span class="cf0"> colegului său de echipă, Dan Alexa, </span><span class="cf1">în emisiunea Asia Express </span><span class="cf6">– Drumul Eroilor</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf0">M-au </span><span class="cf0">muşcat</span> <span class="cf0">ţ</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ţarii</span> <span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> am intrat </span><span class="cf1">în vise. M-am trezit, m</span><span class="cf0">ă scărpinam. Am aprins becul la ora 12:00 </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> am văzut doi g</span><span class="cf1">ândaci, nici n-am vrut s</span><span class="cf0">ă te mai trezesc. C</span><span class="cf1">ând am aprins becul, nu te-am mai trezit, c</span><span class="cf0">ă dacă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ţi</span><span class="cf0"> arătam g</span><span class="cf1">ândacii…</span><span class="cf2">”</span><span class="cf1">, a povestit Gabi </span><span class="cf1">Tama</span><span class="cf0">ş</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf1">Am văzut un </span><span class="cf1">şoricel</span><span class="cf2">. </span><span class="cf0">Dintre toate, cred că aseară a fost cea mai proastă noapte, dintre toate, aici, </span><span class="cf1">în Filipine. Psihic, m-a terminat, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ţi</span><span class="cf0"> spun, 100%. Dacă ies la cursa finală, sunt terminat, e prea mult”, a conchis Dan Alexa. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20269967" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20269967" class="size-large wp-image-20269967" decoding="async" height="934" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/530826575_1280166193505227_7944029931379026879_n-1400x934.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/530826575_1280166193505227_7944029931379026879_n-1400x934.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/530826575_1280166193505227_7944029931379026879_n-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/530826575_1280166193505227_7944029931379026879_n-1536x1025.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/530826575_1280166193505227_7944029931379026879_n.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20269967">Foto: Facebook<br/>America Express Romania</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Marea problemă a </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Chirurgului”. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">E mai greu”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cei doi vor străbate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n lung </span><span class="cf0">și-n lat Drumul Eroilor, iar </span><span class="cf2">Filipine</span><span class="cf0"> este doar prima escal</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">. Urmeaz</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf2"> Vietnam </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Coreea de Sud. Dan Alexa </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> face griji că<span> nu va găsi unde să doarmă</span> și susține că fără somn nu crede că poate face față.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">n schimb, Tama</span><span class="cf3">ș nu are niciun fel de probleme din acest punct de vedere, aduc</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nd aminte de episodul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n care, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">țiva ani, a spart o ușă și a pătruns </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">ntr</span><span class="cf3">-un bloc. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf3">Cu autostopul stau bine, cu somnul e mai greu, la mine. Dacă nu dorm, e problemă mare”, a spus Dan Alexa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Eu dorm și pe trotuar, nu-i problemă la mine. Am mai dormit și </span><span class="cf2">în casa blocului, </span><span class="cf3">știe toată lumea (n.r. </span><span class="cf3">z</span><span class="cf2">âmbe</span><span class="cf3">şte</span><span class="cf3">). (Pentru tine e un avantaj?) Da, am un pic de experiență…“, a replicat Gabi </span><span class="cf3">Tamaş</span><span class="cf3">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
