<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu s-a convins de transferul lui Dennis Man după 45 de minute jucate la PSV. Verdictul selecționerului României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/mircea-lucescu-s-a-convins-de-transferul-lui-dennis-man-dupa-45-de-minute-jucate-la-psv-verdictul-selectionerului-romaniei-20257368</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-s-a-convins-de-transferul-lui-Dennis-Man-dupa-45-de-minute-jucate-la-PSV.-Verdictul-selectionerului-Romaniei--1400x847.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a analizat atent debutul lui Dennis Man la PSV Eindhoven, iar verdictul selec</span><span class="cf0">ționerul naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei este unul pozitiv.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Antrenorul tricolorilor sus</span><span class="cf0">ține că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cele 45 de minute jucate de mijloca</span><span class="cf0">șul dreapta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n partida cu Groningen, scor 4-2, ac</span><span class="cf0">țiunile periculoase ale campioanei Olandei au plecat de la el, plus că a fost mulțumit și de jocul defensiv prestat de acesta. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Mircea Lucescu</span><span class="cf0">, reacție după cele 45 de minute jucate de </span><span class="cf2">Dennis Man </span><span class="cf0">în tricoul lui </span><span class="cf2">PSV</span><span class="cf0"> Eindhoven</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul primei noastre reprezentative </span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">vorbit despre </span><span class="cf2">debutul lui Dennis Man la PSV Eindhoven</span><span class="cf0">. Il Luce </span><span class="cf2">susține că, în cele 45 de minute jucate de </span><span class="cf0">internaționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">în </span><span class="cf0">meciul </span><span class="cf2">cu Groningen, scor 4-2, <span>acțiunile periculoase ale campioanei Olandei </span>au plecat </span><span class="cf0">din piciorul său. Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, </span><span class="cf2">jocul defensiv prestat de acesta</span><span class="cf0"> și recuperările au fost la nivel de top, admite reputatul antrenor rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu consider</span><span class="cf0">ă că jucătorii trebuie să știe foarte bine unde se transferă și dacă stilul de joc al viitoarei lor echipe li se potrivește calităților lor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Transferul lui Man a fost foarte bun. Foarte mult mi-a pl</span><span class="cf4">ăcut, chiar dacă a jucat doar 45 de minute. Acțiunile periculoase le-a făcut el. A și recuperat foarte mult. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Este foarte important ca jucătorii să știe unde se duc. Dacă stilul de joc al echipei respective favorizează calitățile lor”, a declarat Mircea Lucescu, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20257390" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20257390" class="size-large wp-image-20257390" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8003993-Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_dpa_Hepta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20257390">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Antrenorul s</span><span class="cf0">ău nu este de aceeași părere. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Superficial”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dennis Man <span>a debutat week-end-</span></span><span>ul</span><span class="cf2"><span> trecut la PSV</span>, în meciul de </span><span class="cf2">acasă </span><span class="cf2">cu Groningen, scor 4-2, în etapa a treia din </span><span class="cf3">Olanda. </span><span class="cf0">Mijlocașul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n n-a avut o presta</span><span class="cf0">ție de ținut minte. A </span><span class="cf2">atins mingea de 43 de ori</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">a pierdut-o de 9 ori</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">a câștigat 3 din cele 9 dueluri</span><span class="cf0"> și a avut un singur </span><span class="cf2">șut </span><span class="cf0">cadrat. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A fost schimbat la pauză de către </span><span class="cf5">Peter </span><span class="cf5">Bosz</span><span class="cf0"> cu </span><span class="cf2">Esmir</span> <span class="cf2">Bajraktvarevic, </span><span class="cf0">iar la final, antrenorul batavilor nu s-a ferit să nu-l </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">urecheze” puțin pe internaționalul rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf0">A</span><span class="cf3">stăzi a evoluat cam superficial, jocul lui a fost plat. A fost un joc mediocru </span><span class="cf2">în care am ar</span><span class="cf3">ătat mai bine </span><span class="cf2">în partea a doua. Nu mi-a pl</span><span class="cf3">ăcut deloc prima repriză. </span><span class="cf2">Dar dac</span><span class="cf3">ă ai c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">știgat juc</span><span class="cf2">ând mediocru atunci po</span><span class="cf3">ți fi mulțumit. Oricum victoria noastră e meritată”, a declarat Peter </span><span class="cf3">Bosz</span><span class="cf3">. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru prestația sa din meciul cu Groningen, Dennis Man a primit nota 6,8 pe platforma SofaScore.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, impresar pentru Ianis Hagi. A recunoscut că a negociat cu un patron din Superliga pentru fiul lui Gică Hagi: „Să joace trei luni acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mircea-lucescu-impresar-pentru-ianis-hagi-a-recunoscut-ca-a-negociat-cu-un-patron-din-superliga-pentru-fiul-lui-gica-hagi-sa-joace-trei-luni-acolo-20257102</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-impresar-pentru-Ianis-Hagi.-A-recunoscut-ca-a-negociat-cu-un-patron-din-Superliga-pentru-fiul-lui-Gica-Hagi-„Sa-joace-trei-luni-acolo22.webp"/><br/><p>Mircea Lucescu (80 de ani) depune în continuare eforturi pentru a-l vedea pe Ianis Hagi (26) semnat de către o echipă, iar recent a dezvăluit că a negociat personal cu un patron din Superliga.</p>
<p>Selecționerul naționalei României a acționat precum un impresar și a stabilit câteva detalii importante pentru fiul lui Gică Hagi (60).</p>
<h2><span>Asemenea unui impresar, Mircea Lucescu a negociat cu Dan Șucu transferul lui Ianis Hagi. Ce condiții a pus selecționerul</span></h2>
<p>De câteva săptămâni bune, <span>Mircea Lucescu e foarte implicat în „cazul Ianis Hagi”</span>, fotbalist care se află în continuare în postura de liber de contract, deși înțelegerea dintre el și Rangers a expirat la finalul lunii mai.</p>
<p>Selecționerul naționalei României îl vrea semnat pe Ianis cât mai rapid cu putință, pentru ca fiul lui Gică Hagi să poată face ulterior câteva antrenamente colective și, de ce nu, să fie apt selecției pentru partidele din septembrie. Pe 5 septembrie, „tricolorii” se vor duela cu reprezentativa Canadei într-o dispută de pregătire, după care, pe 9 septembrie, naționala va evolua în deplasare cu Cipru, în preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p><span>Dat ca și transferat în Turcia, inclusiv de jurnaliștii de la CNN, Ianis Hagi analizează</span> în continuare ofertele pe care le are pe masă, iar Mircea Lucescu a negociat, asemenea unui impresar, o posibilă mutare a mijlocașului la Rapid.</p>
<p>Selecționerul a vorbit cu patronul din Giulești, Dan Șucu, astfel încât Ianis să fie luat la Rapid pentru o perioadă de câteva luni, până la iarnă, iar ulterior să fie trimis în Serie A, la Genoa. Echipa din urmă menționată se află tot în portofoliul de patron al lui Dan Șucu, astfel că tranziția ar trebui să fie una ușoară. În plus, Hagi Jr. ar urma să dea la Genoa și peste Nicolae Stanciu, unul dintre căpitanii echipei naționale.</p>
<p>„Și la Ianis rămâne o soluție, pe care domnul Șucu i-a propus-o la sugestia mea, să vină pentru trei luni la Rapid să joace, apoi să se mute la Genoa”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Aspectul financiar e foarte important</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Mircea Lucescu a confirmat că aspectul financiar e și el foarte important pentru Ianis Hagi, iar în acest context, rămâne de văzut dacă Dan Șucu va fi dispus să facă un efort pentru a-i satisface pretențiile „Prințului”:</p>
<p>„Deocamdată încă nu a semnat. Mai sunt niște probleme. Am vorbit și cu Gică. Vom vedea. Ar trebui. Doar ei știu exact ce au de făcut și ce și-au propus să facă. Depinde. Sigur își face socoteala și din punct de vedere financiar. Noi din afară putem da doar sfaturi. Decizia trebuia să o ia cel în cauză. Ianis e un jucător foarte tânăr, o experiență internațională importantă. Din păcate a avut ghinionul să se accidenteze. Să știți că se întâmplă în cariera multor jucători să se accidenteze. Un an, doi să aibă un randament mai slab, după să revină și să joace foarte mult”, a adăugat Mircea Lucescu.</p>
<p>Ianis Hagi nu a mai jucat un meci oficial din data de 4 mai, atunci când a bifat 18 minute în derby-ul Rangers – Celtic 1-1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Protejatul” lui Gigi Becali vrea să plece de la FCSB! Ce l-a făcut să ia această decizie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/protejatul-lui-gigi-becali-vrea-sa-plece-de-la-fcsb-ce-l-a-facut-sa-ia-aceasta-decizie-20257669</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Protejatul-lui-Gigi-Becali-vrea-sa-plece-de-la-FCSB-Ce-l-a-facut-sa-ia-aceasta-decizie.webp"/><br/><p>Octavian Popescu (22 de ani), „protejatul” lui Gigi Becali (67) de la FCSB, ar vrea cu orice preț să prindă un transfer în finalul actualei ferestre de mercato.</p>
<p>Potrivit celor mai proaspete informații, fotbalistul ar fi clacat în urma ultimelor ciritici pe care i le-a dedicat patronul și nu crede că mai poate performa la adevăratul său nivel.</p>
<h2><span>Pleacă Tavi Popescu de la FCSB? „Protejatul” lui Gigi Becali ar fi clacat</span></h2>
<p>Tavi Popescu nu doar că a fost „protejatul” lui Gigi Becali de la FCSB, ci chiar a avut o relație foarte apropiată cu miliardarul. Patronul roș-albaștrilor l-a botezat ortodox pe jucător, punându-i numele George, și de asemenea intenționează să îi fie naș de cununie atunci când Tavi Popescu se va însura.</p>
<p>Pe de altă parte, cele menționate mai sus nu l-au oprit pe Gigi Becali să îl critice public pe fotbalist. Tavi este departe de forma care l-a consacrat, iar în ultimele multe luni a fost ținta unor declarații dure făcute de patron în direct, la TV. O astfel de declarație a venit chiar după partida din etapa 7 a Superligii, FCSB – FC Argeș 0-2, în care Tavi Popescu a jucat în ultimele 21 de minute.</p>
<p><span>„Dormi îmbrăcat, ce faci? E joc de bărbați, nu frichi-frichi”, i-a transmis Gigi Becali lui Tavi Popescu</span>, după înfrângerea încasată în fața piteștenilor.</p>
<p>„L-am băgat, am zis să văd ce mai e cu el. Golul care vine la cap acolo nu a sărit, sari, mă, la cap! Ai 22-23 de ani, ești bărbat. Mai bine jucam în 10”, a mai spus finanțatorul campioanei.</p>
<p>Potrivit <span>Iamsport.ro</span>, Tavi Popescu ar fi clacat după aceste ultime critici primite și ar dori cu orice preț să plece de la FCSB în această vară. Fotbalistul este nemulțumit de faptul că nu mai e titular la nivelul echipei și, de asemenea, e profund deranjat de criticile pe care le primește atunci când intră pe teren din postura de rezervă.</p>
<p>„Fotbalistul este cu moralul la pământ și nu găsește puterea de a se ridica”, informează sursa citată mai sus.</p>
<p>Deși este profund atașat de suporterii din Peluza Nord, Tavi Popescu ar fi ajuns la concluzia că cea mai bună soluție pentru relansarea carierei lui este „schimbarea peisajului”.</p>
<p>„Vrea să plece cât mai repede, cu orice preț!”, ar fi declarat o persoană din anturajul fotbalistului, pentru aceeași sursă.</p>
<p>Referitor la planurile pe care le are jucătorul, Tavi Popescu nu își dorește decât un lucru în acest moment: să ajungă la o echipă care să îl asigure de faptul că va fi titular. Acest lucru îi va permite să își recâștige ritmul și încrederea și, de ce nu, să devină o opțiune pentru naționala României, care luptă să ajungă la Campionatul Mondial din 2026.</p>
<h2><span>Giovanni Becali a încurajat și el despărțirea FCSB – Tavi Popescu</span></h2>
<p>La începutul lunii august, <span>Giovanni Becali l-a luat și el în colimator pe Tavi Popescu și totodată i-a sugerat vărului său să îl vândă</span> cât mai rapid posibil.</p>
<p>În același timp, impresarul a profitat de experiența pe care o are și i-a propus lui Gigi Becali și un preț corect pentru care Tavi Popescu ar putea fi cedat, anume 2-3 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românii iubesc naționala! Câte bilete s-au vândut deja pentru amicalul cu Canada</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/romanii-iubesc-nationala-cate-bilete-s-au-vandut-deja-pentru-amicalul-cu-canada-20257244</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Romanii-iubesc-nationala-Cate-bilete-s-au-vandut-deja-pentru-amicalul-cu-Canada-1400x1050.jpg"/><br/><p>Românii prezintă un interes crescut pentru echipa națională, „Generația de suflet” cum a numit-o fostul selecționer, Edi Iordănescu, iar acest lucru se vede prin numărul impresionant de bilete care s-au vândut deja pentru meciul amical cu Canada.</p>
<p>Partida dintre România și Canada este programată pe 5 septembrie, de la 21.00, pe Arena Națională, iar potrivit FRF, aproape jumătate din capacitatea celui mai mare stadion din țară este ocupată. Concret, au fost vândute 20.000 de bilete din cele 55.364 de locuri.</p>
<p>Meciul cu reprezentativa Canadei este de pregătire înainte partidei cu Cipru, contând pentru preliminariile CM 2026, care este programat pentru 9 septembrie, în deplasare. România se află în Grupa H, unde ocupă locul trei, cu șase puncte, obținute după <span>victoriile cu San Marino și Cipru</span>.</p>
<h2><span>Câte bilete s-au vândut pentru amicalul România – Canada</span></h2>
<p>Oficialii FRF au anunțat gradul de ocupare al Arenei Naționale, care la finalul săptămânii viitoare va găzdui mecul amical dintre reprezentativele României și Canadei.</p>
<p>„Aproape jumătate din capacitatea stadionului s-a ocupat deja pentru meciul cu Canada din 5 septembrie. Vino și tu în Zidul Galben, pe Arena Națională”, se arată în anunțul postat de FRF pe <span>Facebook</span>.</p>
<p>Potrivit FRF, prețul biletelor rămase disponibile pentru această partidă variază în funcție de categorie, astfel: 10-75 de lei la Categoria 2, 50 de lei la Categoria 3, 40 de lei la categoria 4, respectiv 400 de lei la VIP Albastru.</p>
<h2><span>Care sunt stranierii de pe lista preliminară a lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>FRF a făcut publică lista completă a jucătorilor din străinătate care se află pe lista preliminară a lui Mircea Lucescu pentru meciurile cu Canada și Cipru de luna viitoare.</p>
<p>Portari: Horațiu Moldovan (Real Oviedo| Spania, 14/0), Ionuț Radu (Celta de Vigo| Spania, 4/0), Răzvan Sava (Udinese| Italia, 0/0);</p>
<p>Fundași: Andrei Rațiu (Rayo Vallecano| Spania, 31/1), Deian Sorescu (Gaziantep FK| Turcia, 21/0), Andrei Burcă (Yunnan Yukun| China, 41/1), Bogdan Racovițan (Raków | Polonia, 4/0), Virgil Ghiță (Hannover 96| Germania, 3/0), Ionuț Nedelcearu (Akron Togliatti| Rusia, 27/2);</p>
<p>Mijlocași: Răzvan Marin (AEK Atena| Grecia, 68/12), Marius Marin (Pisa| Italia, 31/0), Vlad Dragomir (Pafos| Cipru, 1/0), Olimpiu Moruțan (Aris Thessaloniki| Grecia, 16/1), Nicolae Stanciu (Genoa| Italia, 82/15), Alexandru Mitriță (Zhejiang FC| China, 25/4);</p>
<p>Atacanți: Dennis Man (PSV| Țările de Jos, 37/10), Valentin Mihăilă (Caykur Rizespor| Turcia, 31/5), Florinel Coman (Al-Gharafa| Qatar, 20/2), Denis Drăguș (Eyupspor| Turcia, 24/5).</p>
<p>În privința jucătorilor care evoluează în Superliga, <span>Mircea Lucescu l-a luat în vizor pe Louis Munteanu și l-a amenințat</span>, în direct, că riscă să nu fie convocat pentru cele două meciuri.</p>
<h2><span>România, pe locul trei în Grupa H</span></h2>
<p>Pentru preliminariile la CM 2026, România a fost repartizată în Grupa H, alături de Bosnia-Herțegovina, Austria, Cipru și San Marino.</p>
<p>În grupa de calificare, „tricolorii” ocupă locul 3, cu două victorii și două înfrângeri. Naționala antrenată de Mircea Lucescu a pierdut cu Bosnia-Herțegovina și Austria, echipele aflate pe primele două poziții în grupă, iar șansele pentru o calificare directă sau pentru un loc de baraj au scăzut considerabil.</p>
<p>Progamul meciurilor României din calificările CM 2026 este: cu Cipru, 9 septembrie, în deplasare, cu Austria, acasă, pe 12 octombrie, cu Bosnia, deplasare, pe 15 noiembrie, și cu San Marino, acasă, pe 18 noiembrie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A venit Anamaria Prodan la mine, la Palat”. Gigi Becali a povestit cum a făcut afacerea de 10.000.000 de euro: „Eu am zis la mișto să dea atât”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/a-venit-anamaria-prodan-la-mine-la-palat-gigi-becali-a-povestit-cum-a-facut-afacerea-de-10-000-000-de-euro-eu-am-zis-la-misto-sa-dea-atat-20257804</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„A-venit-Anamaria-Prodan-la-mine-la-Palat.-Gigi-Becali-a-povestit-cum-a-facut-afacerea-de-10.000.000-de-euro-„Eu-am-zis-la-misto-sa-dea-atat-1400x917.png"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a făcut o nouă ofertă pentru Louis Munteanu (23), în valoare de 4.000.000 de euro, iar pornind de la acest subiect, patronul FCSB a rememorat cum a făcut afacerea de 10.000.000 de euro care l-a avut în prim-plan pe Nicolae Stanciu (32).</p>
<p>În august 2016, după câteva sezoane foarte bune reușite în tricoul roș-albastru, mijlocașul echipei naționale a fost cumpărat de Anderlecht, din Belgia.</p>
<h2><span>Gigi Becali, detalii din spatele tacticii sale de negociator. Cum l-a vândut pe Nicolae Stanciu cu 10.000.000 de euro</span></h2>
<p>Miercuri, 27 august 2025, Gigi Becali a avut o nouă intervenție în direct, la TV, și printre altele <span>i-a făcut o ofertă de 4.000.000 de euro lui Nelu Varga pentru transferul lui Louis Munteanu</span>.</p>
<p>Atacantul de la CFR Cluj este de vânzare, însă suma care s-a vehiculat în schimbul său este net superioară celei propuse de Gigi Becali. Inițial, Nelu Varga a spus că este vorba despre 18.000.000 cu tot cu bonusuri, după care s-a vehiculat că ar fi vorba despre un preț fix de 12.000.000 de euro.</p>
<p>Totuși, Gigi Becali a sugerat că acestea ar putea fi simple tactici de negociere la care apelează patronul CFR-ului și că prețul lui Louis Munteanu ar putea fi, de fapt, mult mai mic. Și cum într-un vis pe care l-a avut recent i s-a transmis că Nelu Varga ar dori 4.000.000 de euro pe Louis Munteanu, Gigi Becali a pus această sumă pe masă.</p>
<p>În altă ordine de idei, Gigi Becali a lăsat de înțeles că și el apelează la tactici similare, iar pentru a-și întări declarația a rememorat transferul de 10.000.000 de euro care l-a avut în prim-plan pe Nicolae Stanciu, în august 2016. Atunci, Gigi Becali era dispus să îl vândă pe mijlocaș pentru jumătate din suma menționată, dar a dat dovadă de o mega-încredere la discuții și a solicitat 10.000.000 de euro.</p>
<p>„Cum am făcut și cu Stanciu, a fost ceva caterincă… A venit impresarul. Eu cerusem 4-5 milioane pe el. Și a venit la mine, la palat, Anamaria a venit. Că vrea să negocieze, că o fi, că o împărți. Și am zis 10 milioane, la mișto, mă gândeam că ajung la 5-6, cât dă ei. Eu îl dădeam și cu 5. Și ei zic: «Noi putem să îți dăm 8 milioane». În gândul meu, visam numai la 8 milioane, pfai de capul meu, nu știam ce să fac. Dar zic: «Nu, domnule, nu îl dau fără 10 milioane». Ei cică: «Stai să dăm telefon». Mie deja îmi era că se sucesc. Și au dat niște bonusuri, că dacă ia campionatul, că aia, aia. Le-am zis să fie bonusuri valabile, nu vrăjeală. Și au pus bonusuri de am luat 10 milioane. Și eu îl dădeam și cu 5”, a spus Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>E dispus să pluseze dacă Nelu Varga se arată deschis la negocieri</span></h2>
<p>Revenind la transferul lui Louis Munteanu, Gigi Becali a spus că este dispus să urce sensibil peste 4.000.000 de euro, în eventualitatea în care Nelu Varga se va arăta deschis să negocieze:</p>
<p>„Așa și cu Varga. El poate să zică 8, dar eu mai mult de 4 nu dau. Poate mă mai ridic câteva sute de mii”, a completat Gigi Becali, înainte de a izbucni în râs.</p>
<p>La scurt timp după oferta făcută de patronul FCSB, <span>ProSport l-a contactat pe Nelu Varga pentru a-l întreba dacă este tentat de cele 4.000.000 de euro</span>. Așa cum era de așteptat, afaceristul care se află la cârma CFR-ului a respins oferta din start, la fel cum susține că a făcut recent și cu o alta de 8.000.000 de euro care a sosit în birourile clubului său. Așadar, prețul lui Louis Munteanu rămâne în continuare superior sumei de 10.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
