<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce a descoperit un bărbat într-un subsol părăsit. „Bijuteria” a stat neatinsă timp de 34 de ani: cum arată acum</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/ce-a-descoperit-un-barbat-intr-un-subsol-parasit-bijuteria-a-stat-neatinsa-timp-de-34-de-ani-cum-arata-acum-19982275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Ce-a-descoperit-un-barbat-intr-un-subsol-parasit.-Bijuteria-a-stat-neatinsa-timp-de-34-de-ani.-cum-arata-acum-1400x787.jpg"/><br/><p>Un bărbat a făcut o descoperire inedită într-un subsol părăsit. Este vorba despre o mașină Camaro, un model rar, care a stat neatins timp de 34 de ani.</p>
<p>Cu toții am văzut poveștile despre mașinile care au fost găsite „accidental”.</p>
<p>Acestea sunt mașini grozave care au fost depozitate pentru a fi reparate sau poate de unele proprietarii nu au avut timp și au cam uitat de ele.</p>
<h2><span>„Bijuterie” neatinsă timp de 34 de ani, găsită într-un subsol părăsit de un bărbat</span></h2>
<p>Acesta este și cazul lui Camaro Z28 1LE IROC din 1990, care a fost ascuns <span>într-un subsol timp de 34 de ani</span>.  Are șase mile pe odometru și nu a fost niciodată înmatriculat sau condus.</p>
<p>Acest Camaro 1LE cu opțiuni perfecte a fost cumpărat și apoi depozitat, unde a fost uitat timp de peste trei decenii.</p>
<p>Rezultatul este acela că are cel mai mic kilometraj 1LE IROC Z28 Camaro de pe planetă.</p>
<ul>
<li>Vezi pozele cu Camaro Z28 1LE IROC din 1990 <span>AICI</span>.</li>
</ul>
<h2><span>Care este povestea „bijuteriei”: „Tolston era convins că acesta era Camaro-ul pe care trebuia să îl aibă”</span></h2>
<p>„Povestea noastră începe cu iubitorul de Camaro Donald Toalston. Toalston a citit prima dată despre Camaro 1LE «Ordered to Go» în revista Car Craft în martie 1989. Mai târziu, în același an, a citit un articol în revista Super Chevy intitulat The Secret Camaro.</p>
<p>Aceste două povestiri l-au convins pe Tolston că acesta era Camaro-ul pe care trebuia să îl aibă. El a mers la Lavery Chevrolet din Alliance, Ohio, pentru a obține Camaro cu opțiunile potrivite.</p>
<p>Dacă Lavery vă sună cunoscut, este pentru că a fost un dealer de înaltă performanță în anii 1960 și a vândut COPO #65, un Camaro 1969 cu opțiunea ultra-rare 9737! Camaro 1990 a fost livrat de Cassens Transport Company de la uzina Camaro pe 4 ianuarie 1990, către Lavery Chevrolet. Observați opțiunile rare de eliminare a radioului și a autocolantului (…)”, au notat jurnaliștii de la <span>Motortrend</span>.</p>
<p>Odată livrat la Lavery, <span>modelul</span> Camaro 1990 1LE Z28 IROC a trecut prin inspecția de predare-primire (PDI).</p>
<p>Donald Toalston s-a asigurat că dealerul a îndepărtat cu atenție autocolantul de pe geam și a găsit fișa de construcție a mașinii, care arată în mod clar codul opțiunii 1LE, împreună cu detalii specifice, cum ar fi opțiunile de eliminare a autocolantului și a radioului.</p>
<p>După PDI, rarul Camaro a stat pe podeaua showroom-ului dealerului timp de două săptămâni înainte de a fi transportat cu o platformă la clădirea avocatului lui Toalston și manevrat într-un colț al subsolului.</p>
<p>În acel moment avea 6,3 mile pe odometru și nici măcar nu fusese înmatriculată. Și acolo a stat, depozitată corespunzător pe cricuri, sub un capac de mașină timp de 34 de ani.</p>
<p>Sursa foto: Facebook <span class=""><span class="xt0psk2">Jeff Makovich </span></span>și motortrend.com</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A bătut recordul lui Titi Aur. Simone Tempestini e cel mai titrat pilot din Campionatul Național de Raliuri! Andrei Gîrtofan a câștigat Raliul Brașovului 2024</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/a-batut-recordul-lui-titi-aur-simone-tempestini-e-cel-mai-titrat-pilot-din-campionatul-national-de-raliuri-andrei-girtofan-a-castigat-raliul-brasovului-2024-19992596</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Simone-Tempestini-1050x1400.jpg"/><br/><p>Pilotul brașovean Andrei Gîrtofan a câştigat cea de-a 53-a ediţie a Raliului Brașovului, etapa a opta a Campionatului Naţional de Raliuri.</p>
<p>Echipajul Andrei Gîrtofan/Doru Vrajă (Skoda Fabia Rally 2) s-a impus cu timpul de 01 h 20 min 11 sec 7/10 pe cele nouă probe speciale ale cursei, urmat de fraţii Norbert şi Francesca Maior (Ford Fiesta Rally3 Evo), la 29 sec 6/10, podiumul fiind completat de echipajul Bogdan Marişca/Sebastian Itu (Skoda Fabia R5), la 3 min 12 sec 4/10.Pe locul al patrulea s-a clasat fostul campion naţional Dan Gîrtofan, tatăl lui Andrei, şi copilotul său Andrei Toderaş (Skoda Fabia Rally2), la 03 min 41 sec 2/10 de fiul său.</p>
<h2><span>Recordul lui Simone Tempestini</span></h2>
<p><span>Simone Tempestini</span> a obținut la Brașov al nouălea său titlu de campion național de raliuri. Chiar dacă a fost nevoit să abandoneze în prima probă specială a cursei, Tempestini a stabilit un record absolut pentru automobilismul sportiv românesc, după ce l-a depăşit pe Titi Aur în topul campionilor all-time din raliul românesc. Simone Tempestini are 9 titluri de campion al României: 2015, 2016, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022,2023 și 2024.Titi Aur s-a impus în sezoanele 1995, 1997, 1998, 1999, 2000, 2001, 2002 și 2006.</p>
<h2><span>A debutat în CNR la 16 ani</span></h2>
<p><span>Simone Tempestini</span> a debutat în Campionatul Național de Raliuri al României la vârsta de 16 ani, în cadrul Raliului Aradului din 2010. Sportivul Napoca Rally Academy și-a trecut în palmares primul titlu național absolut, în 2015, alături de Dorin Pulpea. În 2016, Tempestini avea să repete performanța, însă alături de Marc Banca. Din 2018, Simone Tempestini a făcut anunțul echipă cu clujeanul Sergiu Itu, iar de atunci cei doi au câștigat 7 titluri! Ultima etapă a Campionatului Naţional de Raliuri , Raliul Vâlcii, va avea loc pe 26-27 octombrie.</p>
<p>Foto: Facebook Simone Tempestini, Facebook Andrei Gîrtofan</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Apare cea mai mare şi mai scumpă Dacia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/apare-cea-mai-mare-si-mai-scumpa-dacia-19986870</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Apare-cea-mai-mare-si-mai-scumpa-Dacia.jpg"/><br/><p>Dacia pregătește o lovitură pe piața auto în Europa și urmează să lanseze cea mai mare și mai scumpă mașină construită la uzina din România.</p>
<p><span>Dacia dorește</span> să ia cu asalt piața auto din Europa și vrea să lanseze un model care va fi construit la uzina din România. Mașinile Dacia, considerate preferatele europenilor, urmează să ajungă la un alt nivel. Constructorul francez vrea să lanseze modelul „Bigster”, un SUV care va costa între 22.000 și 25.000 de euro și va fi pe șosele din 2025.</p>
<h2><span>Dacia, lovitură de proporții pe piața auto prin lansarea modelului „Bigster”</span></h2>
<p>Prețurile avantajoase și piesele la un preț avantajos sunt factorii care împing majoritatea oamenilor să achiziționeze <span>modelele Dacia</span>, care sunt la mare căutare și în prezent. Brandul românesc sub tutelă franceză dorește să revină cu un model interesant pe piața auto din Europa, Bigster, care este unul atipic.</p>
<p>Un SUV cu o lungime de peste 4,60 metri, Bigster va fi putut văzut pe 14 octombrie, la Paris, la salonul Mondial de l’Auto. Comenzile pentru noul model Dacia vor începe la finalul anului 2024, iar livrările vor avea loc la jumătatea anului viitor, imediat după ce începe și producția. Oficialii Dacia caracterizatează Bigster drept un automobil pentru călătorii lungi, de familie, cu un spațiu mult mai mare și un confort superior.</p>
<p>„Bigster va fi mai mult un SUV, va fi un automobil pentru cruising, pentru călătorii mari, este ceea ce caută oamenii la crossoverele din segmentul C. Caută o mașină spațioasă, cu poziție înaltă, confort, volum și toate astea le vom oferi cu noul Bigster”, a declarat Denis le Vot, CEO Dacia.</p>
<h2><span>Prețuri pentru toate buzunarele pentru noul Dacia Bigster</span></h2>
<p>Prețul de pornire pentru noul model Dacia Bigster va porni de la 22.000 de euro, cel mult 25.000 de euro, care va varia în funcție de dotările pe care doritorii le preferă, conform <span>profit.ro</span>.</p>
<p>Bigster este disponibil și în monotirarea hibrid, echipare Essential, iar prețul poate ajunge în jurul sumei de 33.000 de euro, prețurile fiind mult mai mari în raport cu sumele cerute de Dacia la celelalte modele, însă accesibile pentru facilitățile oferite de modelul Bigster. Noutatea pe care Dacia o aduce la modelul pe care dorește să îl scoată pe piață este tracțiunea 4×4, însă rămâne de văzut dacă va fi introdusă doar cea hibridă (una mult mai scumpă), nu și pe cea mecanică (una mult mai ieftină), care este prezentă și pe modelele Duster.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Situație neașteptată: un român poate deveni campion mondial în WRC în acest weekend</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/situatie-neasteptata-un-roman-poate-deveni-campion-mondial-in-wrc-in-acest-weekend-19982757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Situatie-incredibila-un-roman-poate-deveni-campion-mondial-in-WRC-in-acest-weekend-1400x788.jpg"/><br/><p>Norbert Maior este lider autoritar în divizia juniorilor la Acropole Rally, ultima etapă a sezonului de juniori, și dacă va câștiga poate deveni campion mondial, însă depinde de jocul rezultatelor celorlalți contracandidați.</p>
<p>După ce a încheiat vineri seară pe prima poziție, Maior a avut probleme tehnice cu modelul Ford Fiesta Rally3 și a pierdut postura de lider pe prima probă de sâmbătă, însă a revenit spectaculos ulterior și s-a reinstalat pe 1, iar în acest moment are un avantaj de două minute și 6 secunde în fața următorului clasat, actualul lider mondial Romet Jurgenson.</p>
<h2><span>Cine este Norbert Maior, românyl care poate deveni campion mondial în WRC în acest weekend</span></h2>
<p>Duminică se vor mai desfășura doar trei probe speciale, pe o lungime totală de 54 de kilometri, astfel că pilotul originar din Brașov să devină al doilea român care câștigă o etapă de juniori în Campionatul Mondial de Raliuri (WRC), după Simone Tempestini în 2016.</p>
<p>Mai mult, deoarece etapa din Grecia este considerată și finala sezonului, punctajul se dublează aici, astfel că Maior va obține 50 de puncte în cazul unei victorii, față de 25 cât se ofereau la celelalte etape, la care se va adăuga câte un punct bonus pentru fiecare probă specială câștigată.</p>
<p>Astfel, dacă etapa s-ar încheia în situație de acum, pilotul de la Napoca Rally Academy ar avea 79 de puncte, urmând să îi depășească pe neo zeelandezul Taylor Gill (72p) și turcul Ali Turkkan (71p).</p>
<h2><span>Maior calcă pe urmele lui Simone Tempestini</span></h2>
<p>Lider este estonianul Romet Jurgensson, cu 105 puncte, însă cu mențiunea că acesta a avut multe probleme tehnice în această zi, astfel că în cazul unui abandon ar pierde nu mai puțin de 36 de puncte și ar fi depășit astfel de român.</p>
<p>Este doar o situație teoretică, dar e clar că încă există niște speranțe, care în urmă cu două zile nici măcar nu existau.</p>
<p>Chiar dacă Jurgensson ar rămâne în cursă, Maior și-ar asigura titlul de vicecampion mondial, a doua mare performanță a României în WRC după ce Simone Tempestini a devenit campion mondial în 2016.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Concedieri masive la DACIA. Sumele uriașe pe care le primesc cei care aleg să plece de bunăvoie din fabrică de la 1 octombrie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/concedieri-masive-la-dacia-sumele-uriase-pe-care-le-primesc-cei-care-aleg-sa-plece-de-bunavoie-din-fabrica-de-la-1-octombrie-19982325</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Concedieri-masive-la-DACIA.-Sumele-uriase-pe-care-le-primesc-cei-care-aleg-sa-plece-de-bunavoie-din-fabrica-de-la-1-octombrie.webp"/><br/><p>De la 1 octombrie, compania Dacia anunță începerea unui nou program de concedieri voluntare. Angajații care aleg să plece de bunăvoie din fabrică vor fi răsplătiți cu sume uriașe de reprezentanții companiei.</p>
<p>Astfel, personalul poate primi sume de până la 200.000 de lei, în funcție de vechimea pe care o are fiecare angajat în cadrul fabricii.</p>
<p>Motivul concedierilor masive este reorganizarea companiei.</p>
<h2><span>Concedieri voluntare la Dacia. Angajații care aleg să plece de bunăvoie din fabrică de la 1 octombrie primesc mari sume de bani</span></h2>
<p>Mai exact, producătorul de <span>mașini Dacia</span> le propune angajaților să demisioneze din companie, în schimbul unor sume de bani deloc mici, cuprinse între 22.000 lei și 185.000 de lei.</p>
<p>Schimbările vin  în contextul modernizării proceselor de producție și adaptarea unor noi modele și tehnologii de automatizare, potrivit<span> Profit.ro</span>.</p>
<p>Iată ce sume primesc angajații, în funcție de vechime:</p>
<ul>
<li>2 și 4 ani vechime – 55.000 de lei</li>
<li>4 și 8 ani vechime – 98.000 de lei</li>
<li>8-12 ani vechime – 120.000 de lei</li>
<li>12-16 ani vechime – 150.000 de lei</li>
<li>peste 16 ani vechime – 185.000 de lei</li>
</ul>
<p>Compensații financiare vor primi și cei care au suferit diverse accidentări la locul de muncă, sumele ajungând până la 210.000 de lei, iar de data aceasta vechimea nu mai este luată în considerare.</p>
<p>Pentru a beneficia de aceste compensații, angajații trebuie să depună cererile începând din 9 septembrie, până în data de 20 septembrie.</p>
<h2><span>Lovitură dată de Dacia cu modelul Sandero. „ Preţul său accesibil, raportat la o imagine bună de maşină practică, l-au ajutat să aibă o poziţie atât de bună în Europa”</span></h2>
<p>În prima jumătate a anului 2024, <span>modelul Dacia Sandero a devenit cea mai populară mașină din Europa</span>, succesul venind în contextul în care cifrele de vânzări scăzuseră dramatic pentru Tesla Model Y.</p>
<p>„Modelul românesc Dacia Sandero e din nou cea mai populară maşină din Europa în prima jumătate a anului 2024, după o cădere dramatică a cifrelor de vânzări pentru Tesla Model Y, model care reuşise anterior să se claseze pe prima poziţie şi să o menţină o lungă perioadă de timp.</p>
<p>De asemenea, în top 10 al celor mai vândute modele se remarcă o creştere mare a unor modele de hatchback-uri care doar acum un an păreau că nu mai au un mare viitor pe piaţă. Ne referim aici inclusiv la VW Golf, un model pe care germanii intenţionau să-l pensioneze, alături de Passat, şi pentru care acum oferă din noi şi motorizări diesel.</p>
<p>Aşadar, Dacia Sandero a acumulat vânzări de 143.596 exemplare în primele 6 luni ale anului 2024 în Europa. Preţul său accesibil, raportat la o imagine bună de maşină practică, l-au ajutat să aibă o poziţie atât de bună în Europa.</p>
<p>Dacia Sandero înregistrase vânzări de 235 mii de unităţi pe parcursul anului 2023, iar în decursul celor 12 luni poziţia de lider lunar a fost de mai multe ori schimbată între cele două modele (…)”, anunțau cei de la <span>piataauto.md</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
