<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, eliminată de Iga Swiatek! Câți bani a câştigat românca la Cincinnati</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-eliminata-de-iga-swiatek-cati-bani-a-castigat-romanca-la-cincinnati-20244885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-eliminata-de-Iga-Swiatek-Cati-bani-a-castigat-romanca-la-Cincinnati.jpg"/><br/><p>Iga Swiatek nu i-a dat nicio șansă Soranei Cîrstea în „optimile” de la Cincinnati și a eliminat-o pe sportiva română după o oră și 35 de minute de joc.</p>
<p>Sorana Cîrstea a avut un parcurs promițător în cadrul turneului de la Cincinnati. Românca a ajuns în optimile de finală, dar a dat peste o jucătoare aflată în „foame de trofee”. Poloneza Iga Swiatek a trecut de româncă în două seturi, scor 6-4, 6-3 și se pregătește pentru un posibil duel chiar cu partenera la dublu a Soranei Cîrstea, Anna Kalinskaya.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, eliminată de Iga Swiatek în „optimi” la Cincinnati</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea s-a oprit în optimile de finală, fiind învinsă fără drept de apel de favorita numărul  3 a competiției. În cazul în care trecea de una din cele mai în formă sportive din circuit, românca se putea duela chiar cu colega de la dublu, Anna Kalinskaya. Rusoaica se luptă pentru un loc în „sferturi” cu Ekaterina Alexandrova.</p>
<p>Pentru evoluția de la Cincinnati Open, Sorana Cîrstea se va alege cu un cec în valoare de 56.000 de dolari. Din păcate, românca nu a izbutit să o învingă pe poloneză niciodată în cele cinci confruntări directe.</p>
<p>În afară de <span>Sorana Cîrstea</span>, la Cincinnati Open au mai luaat parte Gabriela Ruse și Patricia Țig. Gabriela Ruse a fost eliminată în runda inaugurală de cehoaica Katerina Siniokova, la fel ca și Patricia Țig.</p>
<h2><span>Iga Swiatek, favorita Simonei Halep din circuitul WTA</span></h2>
<p><span>Fostul lider mondial </span>a precizat numele sportivei pe care o urmărește cu plăcere de fiecare dată în circuitul feminin de tenis. Nu este conaționala sa Sorana Cîrstea, ci Iga Swiatek, sportiva care a eliminat-o pe singura româncă rămasă în competiția de la Cincinnati.</p>
<blockquote><p><span class="cf5">„</span><span class="cf0">Îmi place </span><span class="cf0">Swiatek</span><span class="cf0"> pentru c</span><span class="cf5">ă e completă. Am văzut </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> finala de la Wimbledon. Are o </span><span class="cf5">aşezare</span><span class="cf5"> foarte bună, se lasă pe picioare foarte bine. Analizez nişte lucruri pe care <span class="cf0">înainte nu le analizam niciodat</span>ă (n.r. r<span class="cf0">âde).</span>”, a dezvăluit Simona Halep, la Antena Sport.</span></p></blockquote>
<p>Adversara româncei din „optimi” a reușit o performanță spectaculoasă după victoria cu Sorana Cîrstea. Iga Swiatek a devenit cea mai tânără jucătoare, după Simona Halep (2013-2015), care ajunge în sferturile de finală la Cincinnati Open trei ani la rând (2023-2025).</p>
<p>Simona Halep a ajuns de trei ori în finală, dar niciodată nu a reușit să triumfe la Cincinnati. Fosta adversară a româncei nu a ajuns încă în finală, dar are un parcurs excelent până acum, fiind cotată cu șansa a treia la câștigarea trofeului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prezentatoarea TV a fost hărțuită de un obsedat. Întâi a vrut să iasă cu sora ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prezentatoarea-tv-a-fost-hartuita-de-un-obsedat-intai-a-vrut-sa-iasa-cu-sora-ei-20244702</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Prezentatoarea-TV-a-fost-hartuita-de-un-obsedat.-Intai-a-vrut-sa-iasa-cu-sora-ei-e1755096881606.jpeg"/><br/><p>O prezentatoare TV a fost hărțuită de un obsedat, care a „bombardat-o” cu mesaje insistente pentru a o invita la o întâlnire. Ba mai mult, „stalker-ul” a vrut întâi să iasă cu sora acesteia. Naomi Broady a povestit întregul episod halucinant.</p>
<p>Din ce în ce mai multe femei își găsesc puterea să discute despre <span>momente halucinante cu bărbați care le urmăresc sau agresează</span>. Recent, Naomi Broady, o fostă jucătoare de tenis care a devenit comentator TV, a discutat despre un bărbat care a hărțuit-o în mediul online.</p>
<h2><span>Prezentatoare TV, hărțuită de un obsedat în mediul online</span></h2>
<p>David Richardson, un nume care nu spune foarte multe pentru fanii sportului, este bărbatul care a hărțuit-o online pe Naomi Broady pentru o perioadă de aproape un an. De-a lungul anului 2023, bărbatul a „bombardat-o” cu mesaje pe prezentatoarea TV de tenis.</p>
<p>Însă, hărțuirea a durat aproape trei ani, spun magistrații din Manchester, conform procesului care a avut loc recent. Richardson a pledat vinovat la acuzațiile că a hărțuit-o în mediul online pe Naomi Broady, dar și pe sora acesteia, Emma Broady.</p>
<p>Despre acesta s-a spus că a trimis „multiple mesaje nesolicitate pe Facebook și diferite cadouri nesolicitate, carduri sau picturi”. Conform datelor din proces, bărbatul i-a adus o stare „serioasă de stres” prezentatoarei TV. Richardson a spus faptul că cei doi au fost colegi de școală, iar acum dorea să o cucerească.</p>
<p>„Am încercat să o cuceresc. Îmi doream să o invit în oraș. Sunt puțin ieșit din mână cu fetele. Nu am mai fost într-o relație”, a spus bărbatul care a hărțuit-o pe Naomi Broady, conform <span>The Sun</span>. Richardson a fost înștiințat că nu mai are dreptul să le contacteze pe Emma și Naomy Broady până la finalul procesului, care are termen pe data de 18 august.</p>
<h2><span>Cine este prezentatoarea TV hărțuită de David Richardson</span></h2>
<p>Naomi Broady și-a început cariera în circuitul ITF în perioada 2004 – 2008, atunci când a reușit să ajungă și în optimile de finală ale tabloului feminin de la Wimbledon, la nivel de junioare. La nivel de senioare a debutat în anul 2008, tot la Wimbledon, atunci când a fost eliminată în rundele de calificare de Rika Fujiwara.</p>
<p>În anul 2009, Naomi a pus mâna pe primul trofeu din carieră, la Grenoble, în Franța, după ce a învins-o pe Youlia Fedossova, mult mai bine cotată la vremea respectivă. În anul 2014, sportivă a primit un nou wild-card la Wimbledon, dar a fost eliminată în runda 2.</p>
<p>În anul 2016, aceasta a reușit să ajungă și în turul 2 al US Open, dar și turul 3 la dublu la Wimbledon. După retragere, Naomi a fost angajată de postul BBC pe postul de comentator. Nu doar prezentatoarea TV a fost victima unei hărțuiri recent, ci și Emma Răducanu sau <span>chiar poloneza Iga Swiatek</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a prăbușit pe teren și a abandonat apoi! Scene șocante la turneul unde Sorana Cîrstea face spectacol</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/s-a-prabusit-pe-teren-si-a-abandonat-apoi-scene-socante-la-turneul-unde-sorana-cirstea-face-spectacol-20243573</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/S-a-prabusit-pe-teren-si-a-abandonat-apoi-Scene-socante-la-turneul-unde-Sorana-Cirstea-face-spectacol.jpg"/><br/><p>Arthur Rinderknech s-a prăbușit pe teren și a abandonat turneul Cin<span>cinnati Open, din cauza temperaturilor ridicate.</span></p>
<p><span>Statele Unite ale Americii se confruntă cu un val de căldură</span>, iar majoritatea sportivilor au întâmpinat dificultăți din cauza temperaturilor ridicate, care au ajuns până la 32°C.</p>
<h2><span>S-a prăbușit pe teren, a încercat să se redreseze, iar ulterior a abandonat turneul</span></h2>
<p>Francezul Arthur Rinderknech (locul 70 ATP), l-a întâlnit pe canadianul Auger-Aliassime (locul 28 ATP) la turneul Cincinnati Open din Mason, Ohio.</p>
<p>Primul set al disputei a fost spectaculos, cei doi sportivi au mers „bară la bară” până în tie-break, unde canadianul Aliassime a reușit să se impună.</p>
<p>În setul secund, partida a luat o întorsătură neașteptată, la scorul de 2-2 la game-uri, când Aliassime se afla pe punctul de a repune mingea în joc, francezul Rinderknech <span>s-a prăbușit la sol <span>din cauza temperaturilor caniculare.</span></span></p>
<p>Gestul francezului a cauzat îngrijorare, iar adversarul său, alături de arbitrul meciului s-au deplasat cu rapiditate în zona din spate a terenului. Supervisorul partidei și un oficial al turneului au consultat ulterior starea sportivului, care stătea întins pe spate respirând profund.</p>
<p>Arthur Rinderknech s-a ridicat cu dificultate de la sol. După ce s-a hidratat corespunzător și părea că și-a revenit, partida a fost reluată. Totuși, după doar două game-uri, francezul a hotărât să se retragă din meci.</p>
<p>Arthur Rinderknech a demonstrat că are autoironie după ce s-a retras din turneul Cincinnati Open. Pe <span>contul său personal de Instagram</span> se poate observa cum sportivul a distribuit o postare cu momentul în care s-a prăbușit la pământ, urmată de mesajul:</p>
<p>„Am încercat versiunea GreenSet (n.r. – suprafața dură) a terenului.</p>
<p>Verdictul: Nu sunt deloc mare fan.</p>
<p>Mulțumesc mult pentru mesaje, totul este în regulă.</p>
<p>Un pahar mare de apă și o luăm de la capăt”, a scris francezul.</p>
<h2><span>Auger-Aliassime a tras un semnal de alarmă după ce lui Arthur Rinderknech i s-a făcut rău din cauza căldurii</span></h2>
<p>Canadianul Felix Auger-Aliassime nu a rămas nepăsător după cele întâmplate adversarului său și a îndemnat pe toată lumea să își ia măsurile de precauție pentru a combate căldura.</p>
<p>„Din punctul meu de vedere, a fost foarte brusc. Am discutat după meci și mi-a spus că nu se simțea prea bine astăzi, încă de la început, și așa a fost pe tot parcursul partidei. A încercat să rămână în luptă.</p>
<p>Parcă suntem într-un cuptor, chiar și pentru suporteri. Noi suntem în mișcare și concentrați pe victorie, dar publicul stă mult pe loc, iar echipele noastre la fel.</p>
<p>Un mic sfat: beți multă apă, purtați pălării și rămâneți la răcoare cât de mult puteți.”, a spus Auger-Aliassime la <span>Tennis Channel</span>, citat de <span>welovetennis.fr</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„N-am vrut să mai ies din cameră. Am vorbit cu psihiatrul meu, au fost momente obscure”. Drama tenismenului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/n-am-vrut-sa-mai-ies-din-camera-am-vorbit-cu-psihiatrul-meu-au-fost-momente-obscure-drama-tenismenului-20243910</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„N-am-vrut-sa-mai-ies-din-camera.-Am-vorbit-cu-psihiatrul-meu-au-fost-momente-obscure.-Drama-tenismenului.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nicolas </span><span class="cf0">Jarry</span><span class="cf0"> a povestit drama prin care a trecut la scurt timp după cel mai bun moment din cariera din tenis de p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă atunci.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Chilianul s-a ales cu o boală greu de dus pe picioare, din cauza căreia n-a mai avut curaj se iasă din cameră și a ajuns chiar să discute cu psihiatrul său.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Momente teribile trăite de Nicolas </span><span class="cf2">Jarry</span><span class="cf2">. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">N</span><span class="cf4">iciun medic nu-mi putea spune</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nicolas </span><span class="cf4">Jarry</span><span class="cf4"> a povestit drama prin care a trecut la scurt timp după cel mai bun moment din cariera din tenis de până atunci, scrie <span>mundodeportivo.com</span>. </span><span class="cf2">Se </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">nt</span><span class="cf5">â</span><span class="cf2">mpla </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">n luna mai a anului trecut</span><span class="cf2">, c</span><span class="cf5">â</span><span class="cf2">nd </span><span class="cf4">ajung</span><span class="cf2">ea</span><span class="cf4"> în finala turneului Masters 1000 de la Roma</span><span class="cf2">, </span><span class="cf4">chiar în mijlocul sezonului pe zgură. A </span><span class="cf2">pierdut ultimul act </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ța lui </span><span class="cf4">Alexander Zverev, </span><span class="cf2">scor </span><span class="cf4">6-4, 7-5.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După acest rezultat de senzație, at</span><span class="cf1">ât </span><span class="cf2">pentru el</span><span class="cf1">, cât </span><span class="cf0">și pentru tenisul chilian, a ajuns pe locul 16 </span><span class="cf1">în clasamentul ATP, dar a</span><span class="cf2">poi a </span><span class="cf5">î</span><span class="cf2">nceput </span><span class="cf1">declin</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf1"> din cauza problemelor de s</span><span class="cf0">ănătate. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătorul </span><span class="cf1">în vârst</span><span class="cf0">ă de 29 de ani a vorbit deschis cu jurnaliștii chilieni de la </span><span class="cf6">„El </span><span class="cf6">Mercurio</span><span class="cf6">” pentru a explica </span><span class="cf2">motivul căderii incredibile din </span><span class="cf1">clasament</span><span class="cf2">ul ATP</span><span class="cf1">, mult în afara topului 100. <span>Performan</span></span><span class="cf0"><span>țele sale au fost grav afectate de o boală</span> legată de stres. Nevrita vestibulară, o inflamație a unui nerv din </span><span class="cf1">urechea intern</span><span class="cf0">ă care afectează echilibrul și provoacă vertij brusc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Eram foarte nesigur pentru c</span><span class="cf0">ă niciun medic nu-mi putea spune c</span><span class="cf1">ât timp va dura pân</span><span class="cf0">ă mă voi recupera. A fost foarte dificil, cel mai rău moment din viața mea”, a spus </span><span class="cf0">Jarry</span><span class="cf0">, care nu a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat mai mult de două meciuri consecutive </span><span class="cf1">în a doua jum</span><span class="cf0">ătate a anului. </span><span class="cf6">„Am intrat </span><span class="cf1">în depresie când m-am întors în Chile, pentru c</span><span class="cf0">ă am crezut că nu voi mai ajunge niciodată la nivelul pe care mi-l doream. Nu voiam să mă dau jos din pat, să ies din cameră și a trebuit să vorbesc cu psihiatrul meu. A fost o perioadă </span><span class="cf2">obscură</span><span class="cf0">”.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20243956" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20243956" class="size-full wp-image-20243956" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-1021799614.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-1021799614.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-1021799614-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20243956">Foto: Profimedia<br/>12.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Nu și-a revenit complet, dar apreciază acum și mai mult tenisul. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Este o lecție</span></span><span class="cf0"><span>”</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span>Acele luni extrem de </span><span class="cf3"><span>dificile </span>l-a</span><span class="cf4">u</span><span class="cf3"> f</span><span class="cf5">ăcut să </span><span class="cf4">înve</span><span class="cf5">țe să aprecieze </span><span class="cf0">și </span><span class="cf5">mai mult tenisul. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf5">Știam că pot rezista mult timp fără să c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf5">știg meciuri, așa că am </span><span class="cf4">încercat s</span><span class="cf5">ă mă distrez pe teren. Este o lecție care a rămas cu mine p</span><span class="cf4">ân</span><span class="cf5">ă </span><span class="cf4">în ziua de azi”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Jarry</span><span class="cf4"> nu </span><span class="cf5">și-a revenit deocamdată complet după acea nevrită vestibulară, dar episoadele pe care le suferă s-au diminuat și și-a putut recăpăta treptat nivelul care l-a ajutat să ajungă </span><span class="cf4">în </span><span class="cf0">top</span><span class="cf4">. </span></p>
<p><span class="cf4">În ciuda faptului c</span><span class="cf5">ă a pierdut </span><span class="cf4">în prima rund</span><span class="cf5">ă a Masters-ului de la Cincinnati </span><span class="cf4">în fa</span><span class="cf5">ța lui Pedro Mart</span><span class="cf4">ínez</span><span class="cf0">, scor </span><span class="cf4">1-6 6-4 6-3, chilianul </span><span class="cf5">s-a regăsit și a ajuns apoi </span><span class="cf4">în optimile de final</span><span class="cf5">ă de la Wimbledon, după ce a pornit din calificări. A c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf5">știgat șase meciuri consecutive </span><span class="cf4">înainte de a pierde în fa</span><span class="cf5">ța lui Cameron Norrie, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">n</span><span class="cf5"> 4 ore și 30 de minute (6-3 7-6 6-7 6-7 6-3).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a ales-o ca favorită a sa chiar pe adversara Soranei Cîrstea din optimile de la Cincinnati: „Îmi place pentru că e completă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-a-ales-o-ca-favorita-a-sa-chiar-pe-adversara-soranei-cirstea-din-optimile-de-la-cincinnati-imi-place-pentru-ca-e-completa-20243966</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Simona-Halep-a-ales-o-ca-favorita-a-sa-chiar-pe-adversara-Soranei-Cirstea-din-optimile-de-la-Cincinnati.-„Imi-place-pentru-ca-e-completa-1400x749.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Simona Halep, retras</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n prim</span><span class="cf1">ăvara acestui an din tenis, a dezvăluit numele jucătoarei de tenis favorite din circuitul feminin mondial.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fostul lider mondial spune că o apreciază enorm pe </span><span class="cf1">Iga</span> <span class="cf1">Swiatek</span><span class="cf1">, nimeni alta dec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t urm</span><span class="cf1">ătoarea adversară a Soranei </span><span class="cf1">C</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">rstea</span><span class="cf1"> din optimile de final</span><span class="cf1">ă ale turneului de la Cincinnati.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Iga</span> <span class="cf1">Swiatek</span><span class="cf1">, favorita </span><span class="cf3">Simon</span><span class="cf1">ei</span><span class="cf3"> Halep </span><span class="cf1">din circuitul WTA</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">R</span><span class="cf3">etrasă </span><span class="cf1">din tenis </span><span class="cf3">în primăvara acestui</span><span class="cf1">, Simona Halep </span><span class="cf3">a dezvăluit </span><span class="cf1">de cine </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">i place cum joac</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf1">din circuitul feminin. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Simo” susține că favorita sa este</span> <span class="cf3">Iga</span> <span class="cf3">Swiatek</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">pe care o caracterizează </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un singur cuv</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf0">: comp</span><span class="cf1">le</span><span class="cf0">t</span><span class="cf1">ă! Poloneza, <span>fost lider </span></span><span>î</span><span class="cf1"><span>n ierarhia WTA</span>, este chiar </span><span class="cf3">următoarea </span><span class="cf1">oponentă a </span><span class="cf3">Soranei </span><span class="cf3">Cîrstea</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf3">n optimile de finală ale turneului de la Cincinnati.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Simona Halep </span><span class="cf1">spune că </span><span class="cf0">acum</span><span class="cf1">, din afara terenului, </span><span class="cf0">analizează lucruri pe </span><span class="cf1">care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nainte, pe c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd era </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n activitate, </span><span class="cf1">nu le observa at</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">t de bine. Referitor la </span><span class="cf1">Swiatek</span><span class="cf1">, urm</span><span class="cf1">ărește </span><span class="cf5">aşezarea</span> <span class="cf0">în teren a polonezei </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> modul </span><span class="cf0">în care se las</span><span class="cf5">ă pe picioare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf5">Nu urmăresc foarte mult, dar din c</span><span class="cf0">ând în când m</span><span class="cf5">ă mai uit la meciuri. </span><span class="cf0">Îmi place </span><span class="cf0">Swiatek</span><span class="cf0"> pentru c</span><span class="cf5">ă e completă. Am văzut </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> finala de la Wimbledon. Are o </span><span class="cf5">aşezare</span><span class="cf5"> foarte bună, se lasă pe picioare foarte bine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Analizez </span><span class="cf5">nişte</span><span class="cf5"> lucruri pe care </span><span class="cf0">înainte nu le analizam niciodat</span><span class="cf5">ă (n.r. r</span><span class="cf0">âde). Mi s-a p</span><span class="cf5">ărut puternică. </span><span class="cf0">Înainte, dac</span><span class="cf5">ă m-ai fi pus să vorbesc despre asta, nu mi-</span><span class="cf5">aş</span><span class="cf5"> fi dat seama”, a declarat Simona Halep, </span><span class="cf1">la </span><span class="cf0"><span>Antena Sport</span>. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20243970" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20243970" class="size-full wp-image-20243970" decoding="async" fetchpriority="high" height="953" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0590914370.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0590914370.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0590914370-768x523.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20243970">Foto: Profimedia<br/>12.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Au dat-o la pace </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n trecut</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Simona Halep </span><span class="cf2">şi</span> <span class="cf2">Iga</span> <span class="cf2">Swiatek</span><span class="cf2"> s-au </span><span class="cf0">întâlnit de patru ori</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf3">n trecut</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">palmaresul fiind egal, </span><span class="cf0">ambele </span><span class="cf0">câ</span><span class="cf2">ştig</span><span class="cf0">ând</span><span class="cf0"> câte dou</span><span class="cf2">ă partide. Prima dată s-au aflat ață </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ță </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n 2019, la </span><span class="cf2">Roland Garros, </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nca a dat de p</span><span class="cf3">ăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nt cu adversara sa, scor </span><span class="cf0">6-1, 6-0, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ns</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf0">poloneza </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2">-a luat </span><span class="cf2">revanşa</span><span class="cf2"> un an mai t</span><span class="cf0">ârziu, </span><span class="cf3">la fel de dur, scor </span><span class="cf0">6-1, 6-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Apoi, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n optimi l</span><span class="cf2">a Australian Open </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">2021, Halep s-a impus </span><span class="cf3">din nou, </span><span class="cf0">scor 3-6, 6-1, 6-4</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n singurul meci care a avut nevoie de set decisiv. </span><span class="cf0">Ultim</span><span class="cf3">ul duel dintre cele dou</span><span class="cf3">ă sportive </span><span class="cf2">s-a petrecut </span><span class="cf0">în semifinal</span><span class="cf3">e </span><span class="cf0">la Indian Wells</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n </span><span class="cf0">2022, acolo unde </span><span class="cf0">Swiatek</span><span class="cf0"> s-a impus </span><span class="cf3">greu, </span><span class="cf0">cu 7-6,(6), 6-4. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Anul acesta, Simona Halep a fost prezentă </span><span class="cf0">în Loja Regal</span><span class="cf2">ă, la finala de la Wimbledon, unde a privit-o pe </span><span class="cf2">Iga</span> <span class="cf2">Swiatek</span><span class="cf2"> cum scrie istorie, după o <span>finală c</span></span><span>âștigată de-a dreptul incredibil </span><span class="cf0">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ța </span><span class="cf0">Amand</span><span class="cf3">ei</span><span class="cf0"> Anisimova</span><span class="cf3">, scor </span><span class="cf0">6-0, 6-0.</span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
