<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dan Alexa și-a filmat soția când îl înșela cu Alex Bodi: „Mi-a luat nevasta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dan-alexa-si-a-filmat-sotia-cand-il-insela-cu-alex-bodi-mi-a-luat-nevasta-20198745</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dan-Alexa-si-a-filmat-sotia-cand-il-insela-cu-Alex-Bodi-„Mi-a-luat-nevasta-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dan Alexa, cel care divorțează de femeia care i-a fost soție timp de șase ani de zile, a vorbit recent despre momentul în care a aflat că aceasta îl înșeală cu Alex Bodi.</p>
<p>Tehnicianul celor de la CS Tunari nu s-a ferit de cuvinte și a explicat că omul de afaceri nu îi poate fi prieten, având în vedere legătura pe care o are cu soția lui.</p>
<h2><span>Cum a aflat Dan Alexa că soția lui îl înșeală</span></h2>
<p>Fostul internațional Dan Alexa divorțează de Andrada, cea care îi este soție de șase ani de zile. Acesta susține că a decis să divorțeze pentru că soția sa i-ar fi fost infidelă. Mai mult de atât, antrenorul celor de la CS Tunari afirmă că Andrada<span> l-a înșelat cu omul de afaceri Alex Bodi</span> și că a filmat-o pe aceasta în momentul în care ieșea din casa amantului.</p>
<p>„Când m-am întors din Asia… Bine, bănuiam. Era schimbat comportamentul. De când am început, am aflat în 3 nopți și 4 zile. Eu am filmat ce a apărut. Nu e confortabil, dar asta e viața. A fost greu, dar acum sunt chiar liniștit. Îmi pare rău de fiul meu, dar asta e altă poveste.</p>
<p>Mi-a luat nevasta. E greu să mai emit o discuție cu el. Dar nu cred că așa trebuie pusă problema. Bodi nu mi-e prieten, sigur nu-mi va fi vreodată”, a povestit Dan Alexa, conform la <span>Kanal D</span>.</p>
<h2><span>Cum explică pumnul primit de la Anamaria Prodan</span></h2>
<p>Dan Alexa a vorbit fără ocolișuri la emisiunea „40 de întrebări cu Denise Rifai” de la Kanal D despre <span>presupusa relație amoroasă pe care ar fi avut-o cu Anamaria Prodan</span>.</p>
<p>Antrenor acum la CS Tunari a povestit cu lux de amănunte despre „obsesia” pe care impresara de jucători ar fi dezvoltat-o pentru el, însă a infirmat categoric că între ei ar fost ceva „sexual”.</p>
<p>Totul a escaladat între cei doi în vara anului 2019, după un meci Astra Giurgiu – FC Botoșani 2-2, când Anamaria a încercat să-l lovească violent cu pumnul în față pe Alexa, însă antrenorul s-a eschivat la timp.</p>
<p>„Ana a avut așa, tot timpul, o obsesie față de mine. Cumva să fac lucrurile perfect. A avut obsesia să fac lucrurile perfect, să reușesc în toate domeniile. Cred că am fost obsesia ei în momentul ăla. Cred cu tărie. Acum… Sexual, că toată lumea mă întreabă, nu am avut absolut nimic cu ea. Obsesia ei a făcut-o de foarte multe ori să depășească niște limite.</p>
<p>Obsesia ei a fost față de mine ca antrenor, avea încredere în potențialul meu de antrenor. Nu știu de la ce ne-am luat. A fost o ceartă. M-am certat foarte rău la telefon cu ea. Eram sus, în biroul lui Coman. Încerca tot timpul să mă controleze cumva. Au fost niște înjurături și, când am coborât, ea a dat direct. Asta a fost tot!”, a mai povestit Dan Alexa, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, apariție îndrăzneață, în lenjerie intimă: „Crioterapie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/serena-williams-aparitie-indrazneata-in-lenjerie-intima-crioterapie-20198988</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Serena-Williams-aparitie-indrazneata-in-lenjerie-intima.-„Crioterapie-1400x692.jpg"/><br/><p>Serena Williams, fosta legendă din tenisul feminin mondial, este în permanentă căutare de noi experiențe după ce a agățat racheta în cui.</p>
<p>Ex-liderul din circuitul WTA a decis să încerce mai nou crioterapia, o procedură fizioterapeutică, unde s-a afișat pe rețelele sociale echipată sumar în lenjerie intimă.</p>
<h2><span>Serena Williams, apariție de senzație în lenjerie intimă</span></h2>
<p>Legendă tenisului feminin mondial caută noi experiențe după ce s-a retras din „sportul alb”. Fosta sportivă de peste Ocean testează acum crioterapia, o procedură fizioterapeutică, unde <span>s-a afișat pe rețelele sociale îmbrăcată sumar</span>, doar în lenjerie intimă.</p>
<p>Crioterapia utilizează gaz răcit la -130 °C și care, în contact cu pielea, reduce inflamația musculară și contribuie la accelerarea procesului de recuperare după accidentări. Serena nu avea să rateze oportunitatea de a împărtăși această „aventură” cu numeroșii ei fani de pe rețelele de socializare.</p>
<p>Serena a distribuit două fotografii cu ea lângă criocameră și în interiorul acesteia, însă și-a informat fanii că nu a putut termina o sesiune, rezistând doar puțin sub trei minute înăuntru.</p>
<p>Iar mesajul postat spune totul despre trăirile sale: „Încercam să fac crioterapie. Am eșuat. În ziua 1 am făcut 2 min 45 sec la -110 grade. Să vedem cât rezist mâine”.</p>
<h2><span>Ce este crioterapia și la ce este eficientă</span></h2>
<p>Crioterapia este un <span>tratament medical și terapeutic care presupune expunerea corpului la temperaturi extrem de scăzute</span> pentru o perioadă scurtă de timp. Această expunere poate fi localizată în anumite zone sau aplicată întregului corp. Este utilizată pe scară largă în medicina sportivă, dermatologie, dar este esențial să o abordați cu precauție și cu îndrumare profesională.</p>
<p>Crioterapia este de mai multe feluri: crioterapia întregului corp, crioterapia localizată, criochirurgie, terapia cu pungi de gheață, criolipoliza, criofacial și crioterapia pentru afecțiuni neurologice.</p>
<p>Crioterapia este recomandată în diverse scopuri medicale, terapeutice și cosmetice, cum ar fi leziuni sportive, recuperare după exerciții fizice, artrita, tendinită și bursită, fibromialgie, scleroza multiplă, negi și papiloame, keratoza actinică, anumite cancere de piele, ameliorarea migrenelor, iritarea nervilor și în utilizări cosmetice, potrivit <span>Medlife</span>.</p>
<p>Înainte de a urma crioterapia, este esențial să urmați anumite recomandări pentru a asigura siguranța și eficiența:</p>
<ul>
<li>evaluare medicală – discutați cu un medic despre istoricul de sănătate, afecțiuni actuale și medicamentele pe care le luați pentru a vă asigura că crioterapia este sigură pentru dumneavoastră;</li>
<li>rămâneți hidratat – beți multă apă înainte de ședință pentru a ajuta la reglarea temperaturii corpului și pentru a preveni deshidratarea;</li>
<li>evitați umezeala – asigurați-vă că pielea este complet uscată și evitați aplicarea de loțiuni sau uleiuri înainte de ședință;</li>
<li>echipament de protecție – pentru crioterapia întregului corp, purtați mănuși de protecție, șosete și dacă sunt prevăzute, benzi pentru cap sau căști pentru a acoperi extremitățile;</li>
<li>purtați îmbrăcăminte minimă (de exemplu: lenjerie de corp) în camera de crioterapie pentru a maximiza expunerea la frig;</li>
<li>îndepărtați accesoriile – scoateți toate bijuteriile, ceasurile și obiectele metalice pentru a preveni iritarea pielii sau degerăturile.</li>
</ul>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase divorțează. Ce a decis soția Ioana: „Agresivitate verbală şi fizică”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ilie-nastase-divorteaza-ce-a-decis-sotia-ioana-agresivitate-verbala-si-fizica-20198657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ilie-Nastase-divorteaza.-Ce-a-decis-sotia-Ioana.-„Agresivitate-verbala-si-fizica-1400x869.jpg"/><br/><p>Ioana și Ilie Năstase divorțează, motivele din spatele acestei decizii capitale ar fi amenințările, agresiunea fizică și verbală ale fostului mare jucător de tenis.</p>
<p>Soția lui „Nasty” anunță că a depus actele de divorț și pare decisă de data aceasta să meargă până la capăt. Mai mult, dacă va fi nevoie, va cere și ordin de protecție împotriva legendei sportului românesc.</p>
<h2><span>Ioana și Ilie Năstase divorțează. „Agresivitate verbală şi fizică”</span></h2>
<p>După ceva timp în care totul a părut ok între ei, Ioana și Ilie Năstase au decis să divorțează. Motivele ar fi reprezentate de amenințările, <span>agresiunea fizică și verbală ale fostului mare jucător de tenis</span>.</p>
<p>Soția lui „Nasty” anunță că a depus actele de divorț și pare decisă de data aceasta să meargă până la capăt. Mai mult, dacă va fi nevoie, va cere și ordin de protecție împotriva legendei sportului românesc.</p>
<p>Ioana Năstase a confirmat că a introdus actele de divorț la tribunal, după ce încercarea de la notar din urmă cu câteva luni nu a avut sorți de izbândă, deoarece soțul său nu s-a prezentat.</p>
<p>„Mai întâi, am introdus actele de divorț la notar, dar Ilie nu s-a prezentat. De data aceasta le-am depus în instanță, prin avocată. Nu vreau să implic pe nimeni. Decizia mea nu are nicio legătură cu vreo fotografie, la mine nu a existat niciodată sentimentul de gelozie. Problema e alta, e vorba de agresivitatea verbală și fizică, de amenințări.</p>
<p>Nu poți permite la infinit niște lucruri care nu-s demne de o femeie. Am și eu o familie. Au fost mai multe episoade de acest gen. De multe ori nici eu nu-l înțeleg. El pleacă, vine, când vine țipă, urlă. Am evitat să mai merg cu Ilie la evenimente, știam cam ce se întâmplă și ce pățesc”, a declarat Ioana Năstase pentru <span>Cancan.ro</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20198661" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7964341-Mediafax_Foto-Cristian_Radu_Nema-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>A încercat în zadar să-l apropie pe Ilie de Dumnezeu</span></h2>
<p>Ioana a dezvăluit că în cei șapte ani de căsnicie a încercat mai mereu să salveze relația și chiar <span>să-l apropie pe soțul său de credință</span>, în speranța că acesta se va schimba într-un final. Totul a fost însă în van. Episoadele violente verbale și fizice au continuat.</p>
<p>„Dacă va fi nevoie, voi cere și ordin de protecție. Nu vreau să-i fac rău, am vrut să fiu discretă. În acești șapte ani chiar mi-am dorit din suflet, am încercat să-l apropii și de Dumnezeu, ca el să se ridice la adevărata lui valoare. Am suferit însă mult”.</p>
<p>Totuși, chiar dacă se afla în plin proces de divorț, Ioana a fost prezentă, de curând, împreună cu Ilie Năstase, la cununia nepotului acestuia.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anamaria Prodan rămâne cu Reghecampf în buletin. Ce au decis judecătorii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/anamaria-prodan-ramane-cu-reghecampf-in-buletin-ce-au-decis-judecatorii-20198416</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Anamaria-Prodan-ramane-cu-Reghecampf-in-buletin.-Ce-au-decis-judecatorii-1400x741.jpg"/><br/><p>Anamaria Prodan și Laurențiu Reghecampf au trecut ani de zile printr-un divorț „cu scântei”, separarea oficială venind abia la finalul anului trecut, când judecătorii au dat verdictul final.</p>
<p>Totuși, impresara a reușit să câștige în instanță numele de Reghecampf, în ciuda faptului că antrenorul s-a opus virulent ca fosta sa soție să rămână cu numele său în buletin.</p>
<h2><span>Anamaria Prodan rămâne până la urmă cu Reghecampf</span></h2>
<p>Anamaria Prodan și Laurențiu Reghecampf <span>s-au războit ani de zile într-un divorț în care s-au atacat ori de câte ori au avut ocazia</span>, separarea oficială venind abia la sfârșitul lui 2024, atunci când judecătorii au dat decizia finală.</p>
<p>Numai că, impresara n-a lăsat lucrurile așa și a continuat să lupte și să revendice cu succes în instanță numele de Reghecampf, scrie <span>Cancan</span>. Asta chiar dacă tehnicianul, liber de contract în momentul de față, s-a împotrivit vehement ca fosta sa soție să rămână cu numele său în buletin.</p>
<p>„Anamaria Prodan a câștigat în instanță în mod definitiv numele dobândit în timpul căsătoriei cu domnul Laurențiu Reghecampf, chiar dacă fostul soț s-a opus cu vehemență, această solicitare a domniei sale făcând obiectul unui motiv de apel distinct în judecarea definitivă de la Tribunalul Ilfov”, a declarat Oleg Burlacu, avocatul Anamariei Prodan.</p>
<blockquote><p>A fost o chestie de mândrie, pentru că mi s-a cerut să renunț la nume pentru că nu am vrut să-l port. Numele pe care l-am construit din greu. Și am spus că voi demonstra că voi purta numele Reghecampf cât vreau eu. Nimeni nu are dreptul vreodată să-mi spună tu nu ai voie să-l porți pentru faptul că este al meu. Când tu erai nimeni pe stradă, când eu l-am construit!  – Anamaria Prodan.</p></blockquote>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20115123" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Laurentiu-Reghecampf-a-dat-peste-Gigi-Becali-al-Africii-Tunisienii-anunta-ca-romanul-a-fost-bagat-in-sedinta-de-presedintele-lui-Esperance-si-pus-sa-justifice-de-ce-a-folosit-anumiti-fotbalisti-1-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Laurentiu-Reghecampf-a-dat-peste-Gigi-Becali-al-Africii-Tunisienii-anunta-ca-romanul-a-fost-bagat-in-sedinta-de-presedintele-lui-Esperance-si-pus-sa-justifice-de-ce-a-folosit-anumiti-fotbalisti-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Laurentiu-Reghecampf-a-dat-peste-Gigi-Becali-al-Africii-Tunisienii-anunta-ca-romanul-a-fost-bagat-in-sedinta-de-presedintele-lui-Esperance-si-pus-sa-justifice-de-ce-a-folosit-anumiti-fotbalisti-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Laurentiu-Reghecampf-a-dat-peste-Gigi-Becali-al-Africii-Tunisienii-anunta-ca-romanul-a-fost-bagat-in-sedinta-de-presedintele-lui-Esperance-si-pus-sa-justifice-de-ce-a-folosit-anumiti-fotbalisti-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Laurentiu-Reghecampf-a-dat-peste-Gigi-Becali-al-Africii-Tunisienii-anunta-ca-romanul-a-fost-bagat-in-sedinta-de-presedintele-lui-Esperance-si-pus-sa-justifice-de-ce-a-folosit-anumiti-fotbalisti-1.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Așteptat să semneze cu o echipă din Kuweit</span></h2>
<p>Rămas șomer după ce a fost dat afară de Esperance Tunis, Laurențiu Reghecampf a fost dorit recent de către echipele egiptene Al-Ahly și Zamalek, însă negocierile nu au ajuns la un numitor comun.</p>
<p>Acum, Reghecampf ar fi așteptat să semneze în Kuweit. „Ultima oră! Antrenorul român, Reghecampf, ultima oară la Esperance Tunis, e pe punctul de a semna cu un club din Kuweit. El a fost aproape de a prelua Al-Hilal din Sudan, însă mutarea nu s-a realizat”, au scris cei de la <span>„Fotbal Kuweit”</span>.</p>
<p>În fotbalul din Kuweit au antrenat mai mulți români, cele mai bune rezultate obținându-le Ion Marin, actualul selecționer al naționalei România U19: cinci trofee cu Al-Kuwait și Al-Qadsia.</p>
<p>Laurențiu Reghecampf <span>a pregătit în cariera sa următoarele echipe</span>: FC Snagov, Gloria Bistrița, FCU Craiova, Concordia Chiajna, FCSB, Al-Hilal, Litex Lovech, Al-Wahda, Al-Wasl, Al-Ahli, Universitatea Craiova, Neftchi Baku, Al-Tai și Esperance Tunis.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu-şi mai vorbesc de 10 ani, deşi au fost cei mai buni prieteni</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-ce-nu-si-mai-vorbesc-de-10-ani-desi-au-fost-cei-mai-buni-prieteni-20198629</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/De-ce-nu-si-mai-vorbesc-de-10-ani-desi-au-fost-cei-mai-buni-prieteni.jpg"/><br/><p>Două foste legende ale baschetului profesionist american nu-și mai vorbesc de ani de zile, deși, pe timpul când activau cu mare succes în NBA, era cei mai buni prieteni.</p>
<p>Charles Barkley a vorbit despre cum și-a pierdut „fratele”, pe Michael Jordan, din cauza faptului că ambii sunt încăpățânați și nu au vrut să treacă peste orgolii.</p>
<h2><span>Charles Barkley și Michael Jordan nu-şi mai vorbesc de peste un deceniu, chiar dacă au fost cei mai buni prieteni</span></h2>
<p>Charles Barkley a vorbit despre cum și-a pierdut „fratele”, pe Michael Jordan, din cauza faptului că ambii sunt încăpățânați și nu au vrut să treacă peste orgolii. Au trecut peste zece ani de când cei doi au vorbit pentru ultima dată, scrie <span>sports.yahoo.com</span>.</p>
<p>Reflectând asupra trecutului lor, Barkley a rememorat legătura lor strânsă, afirmând că au fost cândva cei mai buni prieteni. Barkley a discutat cu sinceritate despre diferențele dintre el și Jordan, ca <span>figuri fabuloase în sport</span>, și care au dus în cele din urmă la deteriorarea prieteniei lor. El a subliniat că, spre deosebire de Jordan, a fost întotdeauna foarte deschis la critici și a ales să aducă în cercul lui persoane care oferă păreri personale.</p>
<p>„Cred că eu și Michael eram cei mai buni prieteni. Pierderea prieteniei cu el a fost probabil cel mai important lucru care mi s-a întâmplat”, a mărturisit Barkley în podcastul „Let’s Go!” al lui Tom Brady pe SiriusXM, cu Larry Fitzgerald și Jim Gray.</p>
<h2><span>Michael a luat-o prea personal</span></h2>
<p>Momentul care a produs sfârșitul prieteniei dintre Barkley și Jordan a avut loc în timpul unui interviu din 2012, atunci când primul nu s-a abținut să critice deschis <span>abilitățile manageriale ale lui Air Jordan</span>.</p>
<p>Remarcile sale s-au bazat pe performanța dezamăgitoare a echipei lui Jordan, Charlotte Bobcats, care se confrunta cu dificultăți semnificative la acea vreme. Barkley a speculat în continuare că ar fi înțelept ca Mike să ia în considerare angajarea de oameni care au curajul să vorbească și să-i atragă atenția atunci când face greșeli.</p>
<p>„Dar am fost sincer cu privire la ceea ce gândeam. Am spus: «Ascultă, cel mai greu lucru la Michael este că trebuie să aibă oameni mai buni în jurul lui». Pentru că cel mai greu lucru este că, atunci când ești faimos, sunt în avionul tău privat, tu plătești toate băuturile, tu plătești toate cinele. Foarte puțini oameni vor fi sinceri cu tine”, a subliniat el.</p>
<p>„Încerc să mă înconjur de oameni de genul: «Hei, dacă greșesc, te rog spune-mi». Și Michael s-a simțit ofensat din cauza a ceva ce am spus despre el”, a explicat el. „Și nu am mai vorbit de aproape 10 ani. Și el era cel mai bun prieten al meu pe atunci. Și îl iubesc pe tipul ăla ca pe un frate și amândoi suntem încăpățânați și nu am mai vorbit”, și-a amintit Barkley cu tristețe.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20198643" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1010612261.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1010612261.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1010612261-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Barkley speră să se împace cu prietenul său. „Îmi e dor de el”</span></h2>
<p>Barkley este conștient că drumul spre împăcare cu Jordan este unul anevoios. Cu și așa, el rămâne optimist și hotărât să repare relația lor ruptă. În ciuda evenimentelor din trecut, Barkley își dorește să restabilească „frăția” care au împărtășit-o în trecut și, în cele din urmă, cei doi să lase în urmă neînțelegerile.</p>
<p>„Am fost prieteni grozavi. Îmi este dor de Michael. Îl iubesc pe Michael. Nu-i doresc decât tot binele. Este cel mai mare jucător de baschet din toate timpurile. Dar, evident, nu a primit cu ochi buni unele lucruri pe care le-am spus despre abilitățile sale de management. Și asta e regretabil”, a spus Barkley pentru „The Athletic”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
