<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Apariție surpriză la Vocea României: cu ce dinamovist a cântat fiica lui Andrei Nicolescu în show-ul de la PRO TV!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/aparitie-surpriza-la-vocea-romaniei-cu-ce-dinamovist-a-cantat-fiica-lui-andrei-nicolescu-in-show-ul-de-la-pro-tv-20321728</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Aparitie-surpriza-la-Vocea-Romaniei-cu-ce-dinamovist-a-cantat-fiica-lui-Andrei-Nicolescu-in-show-ul-de-la-PRO-TV.jpg"/><br/><p>Fiica lui Andrei Nicolescu a făcut senzație la Vocea României alături de un alt dinamovist.</p>
<p>Eva Nicolescu, fiica cea mare a președintelui de la Dinamo București a urcat, în premieră, pe<span> scena de la Vocea României</span> pe 19 septembrie. A fost încurajată de părinții săi din backstage, și a cântat alături de cel care a susținut-o să își pună talentul în valoare. Ștefan Știucă a dezvăluit cum a ajuns fiica președintelui „câinilor” să își pună în valoare talentul.</p>
<h2><span>Ștefan Știucă despre debutul Evei Nicolescu: „personalitate foarte puternică”</span></h2>
<p><span>Crainicul de la Dinamo</span> este și un mare fan al „câinilor” de ani de zile. Pe lângă munca la club, are și o trupă de muzică pe lângă un proiect de suflet, 48 TV. El a fost printre primii care au observat că Eva este o fată talentată și i-a acordat șansa de a cânta alături de trupa sa într-un pub. A vorbit la superlativ despre fiica cea mare a lui Andrei Nicolescu, care îi încântă pe fani cu aparițiile sale de senzație la Vocea României.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;">„Eva Nicolescu a cântat cu mine și cu trupa mea. Ea a debutat în cârciumă, în București, alături de The Band, cu mine și cu colegii mei. Suntem extraordinar de mândri de Eva. Ea are o personalitate foarte puternică pentru vârsta ei, un copil responsabilizat. Nu ar trebui să dau în subiectul ăsta, pentru că vă stric bucuria de a o urmări în următoarele ediții de la Vocea României.</p>
<p style="text-align: left;">De la 16 ani a debutat, fără repetiție, cu noi, la șpriț, cu un pub plin, cu familia Dinamo. A fost extraordinară. Are talent și o să mai auziți de ea. E și video pe internet cu noi, când cântam. Mi-a arătat Loredana Nicolescu, mama ei, video cu ea și i-am spus să o aducă să cânte cu mine”, a povestit Ștefan Știucă la <span>Fanatik.</span></p>
</blockquote>
<h2><span>Andrei Nicolescu și-a dorit un băiat, dar acum are parte de o familie superbă cu două fete</span></h2>
<p>Președintele de la Dinamo are o viață de familie la care mulți visează. Este un familist convins, dar a recunoscut că meritele pentru educația fetelor sunt mai mult ale soției sale. Înainte ca Eva să se nască, și-a dorit un băiat ca să meargă cu el la meciuri, dar a fost la fel de fericit și de fetița sa, care îi oferă numai bucurii, la fel ca și fiica cea mică, Mia, în vârstă de 14 ani.</p>
<blockquote><p>„Când s-a născut Eva îmi doream băiat, iar după ce mi-am dat seama ce înseamnă bucuria unei fetițe am zis că nu contează ce va fi, doar să fie sănătos. Deși recunosc că, în visele mele de bărbat, îmi doream un băiat cu care să merg la fotbal. Dar visele mele s-au diluat foarte repede pentru că sunt foarte mândru de fetele mele și de ce fac ele”, a spus Andrei Nicolescu.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afaceristul Gigi Nețoiu a intrat în forță în lupta pentru Primăria Capitalei: „Nicușor Dan a distrus Bucureștiul și România!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afaceristul-gigi-netoiu-a-intrat-in-forta-in-lupta-pentru-primaria-capitalei-nicusor-dan-a-distrus-bucurestiul-si-romania-20321706</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Afaceristul-Gigi-Netoiu-a-intrat-in-forta-in-lupta-pentru-Primaria-Capitalei.jpg"/><br/><p>Gigi Nețoiu și-a lansat oficial candidatura la Primăria Capitalei și a avut un discurs dur la adresa lui Nicușor Dan.</p>
<p>Pe 7 decembrie 2025 au loc alegerile locale pentru Primăria Capitalei, iar printre candidați se numără și<span> fostul acționar de la Dinamo,</span> Gigi Nețoiu. El a lansat un atac dur la adresa președintelui României pentru modul în care a gestionat lucrurile cât timp a fost primar general.</p>
<h2><span>Gigi Nețoiu, pregătit să devină primar general: „Intru în treabă”</span></h2>
<p>Cunoscutul afacerist se consideră pregătit să transforme Bucureștiul într-o capitală europeană. La evenimentul său de la Hotelul Sheraton au luat parte numeroase personalități din politică și nu numai.</p>
<p>„Eu nu intru în politică. Eu intru în treabă”, a ținut să precizeze mai întâi Gigi Nețoiu.</p>
<p>S-a pus accent în special pe critici la adresa vechii administrații condusă de Nicușor Dan. Afaceristul a evidențiat că în mandatul actualului președinte s-au făcut 10.000 de procese și în loc să fie salvată Capitala, de fapt ar fi fost distrusă.</p>
<blockquote><p>„Nu mai există niciun pic de respect. ‘Scapă cine poate’, asta e România de azi! A venit domnul Nicuşor Dan, a făcut 10.000 de procese. Dom’le, facem Uniunea Salvaţi Bucureştiul. N-a salvat nimic, l-a distrus. Au trecut acolo ‘facem Uniunea Salvaţi România’, au distrus şi România. Acum zice: ‘Vine domnul Drulă, l-am ales pe domnul Drulă’. Domnul preşedinte trebuie să înţeleagă că dânsul este preşedintele tuturor românilor. Nu ne dăm moştenire de la unul la altul”, a mai spus milionarul, potrivit <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Proiecte îndrăznețe pe lista de promisiuni ale candidatului independent</span></h2>
<p>Programul electoral al lui Gigi Nețoiu e destul de îndrăzneț și dacă s-ar realiza ar pune Bucureștiul pe harta marilor orașe din Europa.</p>
<p>El dorește să amenajeze râurile Argeş-Dâmboviţa pentru navigaţie şi agrement, să termine canalul București-Dunăre, dar și centura feroviară metropolitană. De asemenea are în vedere proiectul Centura Verde București 2030, păduri urbane și o rețea mare de parcuri.</p>
<p>Lupta pentru Primăria Capitalei este acerbă și deja s-au înscris nume importante care pot da lovitura pe 7 decembrie. Ciprian Ciucu e primarul sectorului 6 și prim-vicepreședinte PNL. Primarul sectorului 4, Daniel Băluță, se arată optimist și crede în șansele sale. De asemenea, pe lista candidaților se alătură Cătălin Drulă, fostul președinte al Uniunii Salvați România și fost ministru al Transporturilor. Din partea AUR, Anca Alexandrescu și-a anunțat candidatura. După ce a fost conlisiera lui Adrian Năstase, Victor Ponta și Liviu Dragnea, e pregătită să le dea calculele peste cap celorlalți.</p>
<p>Potrivit unui sondaj realziat de Avangarde, Daniel Băluță (PSD) ar fi preferat de 24% din alegători, urmat de Ciprian Ciucu (PNL) cu 21% și Cătălin Drulă (USR) cu 20%.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul Giovanni Becali știe cine va câștiga alegerile pentru Primăria Bucureștiului: „El va ieși”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-giovanni-becali-stie-cine-va-castiga-alegerile-pentru-primaria-bucurestiului-el-va-iesi-20321679</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Milionarul-Giovanni-Becali-stie-cine-va-castiga-alegerile-pentru-Primaria-Bucurestiului.jpg"/><br/><p>Giovanni Becali a analizat candidații pentru Primăria Capitalei și a dat verdictul fără să stea prea mult pe gânduri.</p>
<p>Celebrul agent de fotbaliști consideră că există un favorit clar în această cursă, deși sondajele arată un echilibru uriaș între mai mulți candidați.</p>
<h2><span>Milionarul Giovanni Becali știe cine va câștiga alegerile pentru Primăria Bucureștiului: „El va ieși”</span></h2>
<p>Cu doar câteva săptămâni înainte de marile alegeri pentru Primăria Bucureștiului, situația este una foarte strânsă în sondaje. Daniel Băluță, Ciprian Ciucu, Anca Alexandrescu și Cătălin Drulă sunt favoriții din sondaje, în timp ce influencer-ul Makaveli i-ar urma, însă la distanță considerabilă.</p>
<p>Totuși, Giovanni Becali consideră că dintre cei 4 favoriți în sondaje, unul singur se va distanța fără probleme în timpul alegerilor propriu-zise, iar acel candidat este Daniel Băluță, președintele PSD București.</p>
<p>Impresarul de fotbaliști consideră că politicianul de la PSD i-a impresionat pe bucureșteni în mandatul său de la Sectorul 4, motiv pentru care va câștiga alegerile.</p>
<p>De asemenea, Giovanni Becali crede că un alt candidat ar fi zdrobit concurența în cazul în care ar fi dorit să participe. Este vorba despe Robert Negoiță, primarul de la Sectorul 3.</p>
<p>„După părerea mea, la primărie iese Băluță (n.r. – Daniel Băluță, noul preşedinte PSD Bucureşti). Nu îl văd pe prietenul nostru, pe Nețoiu, nu l-am văzut în sondaje (n.r. – și-a lansat oficial candidatura în după-amiaza zilei de vineri, 14 noiembrie). Alexandreasca e pe locul 4 am văzut!</p>
<p>Cel mai tare candidat, dacă ar fi candidat, era Negoiță, din sectorul 3. Negoiță a făcut ceva frumos, autostrada aia, cum vin eu de la Constanța. Prin Berceni nu am fost. Eu stau în Pipera, mai tare decât Voluntari. Dacă nu exista Pipera nu știa nimeni de Voluntari. Eu nu votez, Doamne ferește!”, a spus Giovanni Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Daniel Băluță, susținut și de Dumitru Dragomir</span></h2>
<p>Președintele PSD București <span>este lăudat și de Dumitru Dragomir</span>, care e convins că acesta trebuie să devină primarul Capitalei.</p>
<p>„Daniel Băluţă este un intelectual de seamă, care a făcut o bijuterie din sectorul lui. Ăsta ar trebui votat cu două mâini. Și ăsta care este acum prima interimar, Bujduveanu, este tare de tot și el. Nici Ciucu nu este băiat rău.</p>
<p>Poate să ajungă primarul general al Capitalei (n.r. Daniel Băluță). Intră în sectorul 4 să vezi! Sectoarele 4 şi 3, acum şi 5-ul. Dar şi la 1 a venit un primar care a făcut într-un an cât a făcut Clotilda în toţi anii în care a fost aici.</p>
<p>Intră în sectorul 1 şi vezi cât de curat este acum şi ce jaf era pe timpul Clotildei! Unii îl înjurau pe ăsta de la 5, pe băiatul lui Piedone. Băi fraţilor, uitaţi-vă numai la faptul că nu a plecat din faţa blocului care a sărit în aer până nu a rezolvat toate problemele! Unul dintre primarii de sector ar trebui să fie primar general”, a declarat Mitică Dragomir, conform fanatik.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Diletta Leotta, imagini mai mult decât îndrăznețe în sala de forță</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/diletta-leotta-imagini-mai-mult-decat-indraznete-in-sala-de-forta-20321616</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Diletta-Leotta-imagini-mai-mult-decat-indraznete-in-sala-de-forta-e1763146806531.jpg"/><br/><p>Diletta Leotta și-a încântat din nou urmăritorii cu imagini provocatoare, de această dată din sala de forță.</p>
<p>Frumoasa blondină este o prezență constantă în sală, acolo unde își modelează corpul cu antrenamente intense.</p>
<h2><span>Diletta Leotta, imagini mai mult decât îndrăznețe în sala de forță</span></h2>
<p>Diletta Leotta, celebra prezentatoare TV, a atras atenția pe rețelele sociale cu o serie de fotografii în echipament de sală, după un antrenament intens.</p>
<p>Postarea de pe Instagram, care include cinci imagini foarte provocate, a strâns peste 176.000 de like-uri și numeroase comentarii din partea celor 9,2 milioane de urmăritori ai ei.</p>
<p>Italianca în vârstă de 34 de ani le prezintă fanilor ei corpul său sculptat în sala de forță, demnonstrând foarte clar că e nevoie de multă muncă pentru a ajunge la rezultatele dorite.</p>
<p>Fanii au rămas uimiți de cum arată prezentatoarea și au lăudat imediat corpul acesteia, postând doar comentarii admirative la adresa blondinei.</p>
<p>Diletta Leotta este un adevărat influencer la nivel mondial și nu e de mirare că toate postările ei sunt virale și intens comentate de către urmăritori.</p>
<h2><span>Diletta Leotta, fericită alături de Karius</span></h2>
<p>Diletta Leotta este o prezență constantă la televiziunile de sport din Italia, acolo unde analizează toate meciurile importante din Serie A. Deși a fost pe „lista” mai multor fotbaliști celebri de-a lungul timpului, Leotta și-a găsit fericirea alături de Loris Karius, fostul portar de la Liverpool.</p>
<p>Jurnalista din Italia s-a căsătorit anul trecut cu goalkeeper-ul german, iar cei doi au împreună o fiică, Aria. În afara activității de la TV din Serie A, Diletta Leotta a lucrat și la radio și podcasturi, având o vastă experiență în acest domeniu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sandra Mutu a spus cum se poartă, de fapt, Adrian Mutu în intimitate și ce fel de tată este: „Există momente în care nu suntem de acord”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sandra-mutu-a-spus-cum-se-poarta-de-fapt-adrian-mutu-in-intimitate-si-ce-fel-de-tata-este-exista-momente-in-care-nu-suntem-de-acord-20321642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Sandra-Mutu-a-spus-cum-se-poarta-de-fapt-Adrian-Mutu-in-intimitate-si-ce-fel-de-tata-este-„Exista-momente-in-care-nu-suntem-de-acord.jpg"/><br/><p>Sandra Mutu a vorbit „fără perdea” despre viața alături de Adrian Mutu și cum se poartă fostul fotbalist cu fiul său.</p>
<p>Adrian Mutu trăiește o frumoasă <span>poveste de dragoste cu Sandra</span> de peste 10 ani. Cei doi s-au căsătorit în 2015, iar de 9 ani au împreună un băiețel, Tiago. Soția fostului fotbalist „a dat din casă” și a vorbit deschis despre cum decurge relația cu fostul mare star al naționalei României.</p>
<h2><span>Adrian Mutu, implicat în activitățile familiei: „Reușim să comunicăm”</span></h2>
<p><span>Sandra Mutu</span> a spus că cei doi au reușit să clădească de-a lungul timpului un parteneriat bazat pe încredere și comunicare. Dacă în urmă cu câțiva ani, soțul său era mai mult plecat la echipele pe care le antrena, acum se dedică aproape exclus familiei și nu ratează evenimentele lui Tiago.</p>
<blockquote><p>„Cred că există o compatibilitate foarte bună între noi și cred că totul ține foarte mult de comunicare. Reușim să comunicăm excelent și să ne înțelegem unul pe celălalt chiar și fără cuvinte, doar prin felul în care ne simțim. Sigur că există momente în care nu suntem de acord, iar cine cedează depinde de situație. (…)</p>
<p>În trecut, eu petreceam mai mult timp cu Tiago, însă de când Adi nu mai este sub contract cu o echipă de fotbal, el îi este alături mult mai des. Este prezent la fiecare antrenament și la fiecare meci. Dacă înainte eram eu peste tot cu cel mic, acum este el cel care îl însoțește pretutindeni”, a spus Sandra Mutu, potrivit <span>ProTV.</span></p></blockquote>
<h2><span>Cum și-a cerut soția în căsătorie: „N-am ieșit deloc”</span></h2>
<p>Pe final de carieră, Adrian Mutu a ajuns în India. Acolo s-a lovit de o altă lume, mult mai agitată, mulțimi uriașe și peste 40 de milioane de oameni într-un singur oraș.</p>
<p>Sandra i-a fost alături în perioada petrecută FC Pune City. Deoarece nu ieșeau prea mult din hotel, nu a avut de ales și a cerut-o de nevastă chiar în camera în care erau cazați.</p>
<blockquote><p>„În hotel. N-am ieșit 4 luni deloc din hotel. Ea unde să iasă singură? Nu înțelegi ce e acolo. Eu ți-o spun cu o tentă de divertisment, dar nu e deloc așa. Dacă nu îmi dădeau o grămadă de bani pe 4 luni nu mergeam niciodată acolo”, a dezvăluit fostul atacant, pentru <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<p>În vârstă de 45 de ani, Adrian Mutu este la a treia căsnicie. A mai fost căsătorit cu Alexandra Dinu, de care a divorțat la scurt timp după ce a ajuns în fotbalul mare. Au împreună un copil, Mario. Consuelo Matos a fost cealaltă nevastă alături de care are doi copii, Adriana și Maya.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
