<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fosta iubită a „prințului” Adrian Cristea, apariție uluitoare: „Până vomiți, că d-aia e bine să-l vezi mai rar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fosta-iubita-a-printului-adrian-cristea-aparitie-uluitoare-pana-vomiti-ca-d-aia-e-bine-sa-l-vezi-mai-rar-20295501</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fosta-iubita-a-„printului-Adrian-Cristea-aparitie-uluitoare.jpg"/><br/><p>Fosta iubită a lui Adrian Cristea a pozat spectaculos pe o clădire din Dubai.</p>
<p>Bianca Drăgușanu <span>și-a surprins din nou fanii </span>cu o apariție spectaculoasă în orașul bogaților. Fosta vedetă TV se menține într-o formă de invidiat. Se vede că merge des la sală și face pilates. Chiar a ținut să le recomande și fanilor săi să meargă des la sală fiindcă așa își pot menține corpul tânăr și sănătos.</p>
<h2><span>Bianca Drăgușanu, apariție spectaculoasă pe vârful unei clădiri din Dubai</span></h2>
<p>Fostul fotbalist de la Dinamo, Adrian Cristea, a avut o relație cu Bianca Drăgușanu. La acea vreme, era cel mai mediatizat cuplu la TV. Cei doi au fost împreună aproape patru ani de zile, dar au avut parte de numeroase momente tensionate.</p>
<p>La câțiva ani distanță, Bianca Drăgușanu a ajuns să arate spectaculos datorită exercițiilor fizice pe care le face alături de antrenorul său personal. În ultima postare, i-a mulțumit acestuia, chiar dacă uneori o duce la limitele fizice, până ajunge chiar să vomite. Rezultatele sunt uluitoare și are un abdomen bine lucrat, ieșind în evidență pătrățelele ca la sportivi.</p>
<blockquote><p>„Pa’ bloc…si abs credit @sergiu_sandu pana vomiti gen, ca d’ aia e mai bn sa-l vezi mai rar”, e mesajul transmis de Bianca Drăgușanu pe Instagram.</p></blockquote>
<p>Într-o altă postare, Bianca Drăgușanu dezvăluia că s-a apucat de pilates. A fost sceptică în privința acestui tip de antrenament, dar ușor, ușor a ajuns să îl îndrăgească deoarece i-a îmbunătățit forma fizică.</p>
<blockquote><p>„Eu nu credeam că o să îmi placă treaba asta, niciodată, mi se părea ceva foarte plictisitor. Eram foarte superficială, dar acum recomand’, a declarat Bianca Drăgușanu pe Instagram.</p></blockquote>
<h2><span>Adrian Cristea nu mai păstrează legătura cu Bianca Drăgușanu</span></h2>
<p>După patru ani de relație tumultoasă, Bianca și Adrian s-au despărțit, iar fiecare și-a văzut de viața lui fără să se mai intersecteze. Chiar Adrian Cristea mărturisea în trecut că cei doi nu mai au nimic în comun.</p>
<blockquote><p>„Vieţile noastre nu mai au niciun numitor comun. Îi doresc mult succes în tot ceea ce face. Nu îi este bine cu mine, în plus, nu mai avem nimic în comun”, a declarat Cristea la Antena Stars.</p></blockquote>
<p>În prezent, Bianca Drăgușanu are o fetiță din căsnicia cu Victor Slav, fostul partener pe care l-a avut la scurt timp după relația cu Adrian Cristea. După ce a avut <span>apariții alături de alți bărbați</span> celebri din showbiz, în prezent se pare că vedeta se concentrează mai mult pe creșterea fetiței.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vinicius Jr, scuze publice pentru iubita sa, după ce a fost prins că trimitea mesaje unui model: „Am fost neglijent”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/vinicius-jr-scuze-publice-pentru-iubita-sa-dupa-ce-a-fost-prins-ca-trimitea-mesaje-unui-model-am-fost-neglijent-20295470</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Vinicius-Jr-scuze-publice-pentru-iubita-sa-dupa-ce-a-fost-prins-ca-trimitea-mesaje-unui-model-„Am-fost-neglijent.jpg"/><br/><p>În urma unui scandal de infidelitate, Vinicius Jr i-a cerut scuze public iubitei sale.</p>
<p>Starul celor de la Real Madrid a ajuns într-o situație inconfortabilă, după ce pe internet au circulat mesaje intime între el și modelul Day Magalhaes. Pentru a nu-și periclita relația cu celebra prezentatoare de televiziune Virginia Fonseca, a fost dispus să își ceară scuze public.</p>
<h2><span>Vinicius Jr, scuze publice pentru iubita sa: „Nu am reacționat cum trebuia”</span></h2>
<p>Nu e prima oară când<span> starul brazilian calcă strâmb </span>în viața personală. În presa internațională au apărut zvonuri potrivit cărora ar fi avut aventuri cu modelul venezuelean Isabella Ladera și fosta Miss New York, Rachelle Di Stasio. Modelul Magalhaes a făcut publice o parte din mesajele cu Vinicius pentru a demonstra că cei doi vorbesc din luna mai.</p>
<p>Iubita brazilianului a decis să rupă orice legătură cu jucătorul. Despărțirea dintre cei doi a fost comparată de brazilieni ca cea dintre Neymar și Bruna Biancardi. Pentru Vinicius a fost o despărțire dificilă și se pare că își dorește foarte mult să se împace cu vedeta de televiziune. El i-a transmis un mesaj pe Instagram în care și-a cerut scuze și a precizat că își dorește să reia relația fără minciuni și alte măști.</p>
<blockquote><p>„Nu mi-e rușine să recunosc că am fost neatent, că nu am reacționat cum trebuia și că am dezamăgit-o. Ideea acum este să o luăm de la capăt. Fără minciuni, fără certuri, fără măști. Cu multă dragoste, afecțiune și respect.”, a transmis Vinicius pe Instagram.</p></blockquote>
<h2><span>Cine e femeia pentru care starul brazilian a decis să își ceară scuze</span></h2>
<p>Virginia Fonseca este o cetățeancă braziliano-americană în vârstă de 26 de ani. În trecut, a fost căsătorită cu cântărețul Ze Felipe, cu care are trei copii. Este o prezență activă pe rețelele sociale, unde e urmărită de peste 50 de milioane de fani. De asemenea, este și prezentatoare TV.</p>
<p>S-a zvonit că cei doi ar avea o relație de la începutul acestui an, după ce vedeta s-a despărțit oficicial de fostul său soț. Fonseca a fost surprinsă des la meciurile brazilianului de la Madrid în timp ce purta un tricou al madrilenilor cu numele lui Vinicius pe spate.</p>
<p><span>Vinicius s-a transferat</span> în 2018 la Real Madrid. A devenit rapid unul dintre cei mai importanți jucători ai madrielnilor, alături de care a cucerit două trofee Champions League, trei titluri La Liga, trei Supercupe ale Spaniei, o Cupă a Regelui, două Supercupe UEFA, un Mondial al Cluburilor FIFA și o Cupă Intercontinentală.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Constructorul român cu afaceri de aproape 3.000.000.000 de euro şi cel mai bogat oligarh din Ucraina se luptă pentru combinatul Liberty Galați, care are pierderi şi datorii astronomice</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/constructorul-roman-cu-afaceri-de-aproape-3-000-000-000-de-euro-si-cel-mai-bogat-oligarh-din-ucraina-se-lupta-pentru-combinatul-liberty-galati-care-are-pierderi-si-datorii-astronomice-20295512</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Constructorul-roman-cu-afaceri-de-aproape-3.000.000.000-de-euro-si-cel-mai-bogat-oligarh-din-Ucraina-se-lupta-pentru-combinatul-Liberty-Galati-care-are-pierderi-si-datorii-astronomice.jpg"/><br/><p>Dorinel Umbrărescu, constructorul român cu afaceri de aproape 3.000.000.000 de euro, vrea să dea o nouă lovitură uriașă.</p>
<p>„Regele șoselelor” din România vrea să preia combinatul Liberty Galați, care are însă pierderi și datorii astronomice.</p>
<h2><span>Constructorul român cu afaceri de aproape 3.000.000.000 de euro şi cel mai bogat oligarh din Ucraina se luptă pentru combinatul Liberty Galați, care are pierderi şi datorii astronomice</span></h2>
<p>Odată preluat, combinatul din Galați ar urma să fie repus pe picioare de marele afacerist din Bacău, acesta având deja un plan pus la punct în acest sens.</p>
<p>Totuși, Dorinel Umbrărescu nu este singurul interesat de combinatul Liberty Galați, în cursă intrând și cel mai bogat oligarh din Ucraina, nimeni altul decât Rinat Ahmetov, patronul clubului de fotbal Șahtior Donețk, cel care <span>a colaborat pentru o lungă perioadă cu Mircea Lucescu</span>.</p>
<p>Ahmetov este fondatorul System Capital Management, cu activități în mai multe domenii importante: metalurgie, energie, minerit, petrol, gaze, dar și telecomunicaţii.</p>
<p>Situația combinatului nu este deloc una bună, departe de contextul din perioada comunistă. Acum, Liberty Galați are datorii de 150 de milioane de euro la ANAF, 300 de milioane de euro la EximBank, iar datoriile totale depășesc un miliard de euro.</p>
<p>Reamintim faptul că în prezent combinatul este deținut de grupul Liberty, al investitorului indiano-britanic Sanjeev Gupta. Compania este însă în concordat preventiv pentru a încerca să stabilizeze situația economică.</p>
<h2><span>Cine este Dorinel Umbrărescu, poreclit „Regele asfaltului”</span></h2>
<p>Omul de afaceri Dorinel Umbrărescu este unul dintre cei mai cunoscuți constructori din țară. El deține companiile Spedition UMB, SA&amp;PE Construct și Tehnostrade, toate având sediul în Bacău.</p>
<p>Toate aceste firme lucrează de mulți ani pe șantiere importante din România și sunt implicate în unele dintre cele mai mari proiecte de infrastructură, cum ar fi A7 sau A8, autostrăzi în continuare în lucru.</p>
<p>În perioada recentă, grupul de firme condus de Umbrărescu a dominat topul constructorilor din țară, devenind un nume de referință în domeniu. Dorința sa de a prelua și combinatul siderurgic din Galați confirmă influența și forța economică pe care le are omul de afaceri, dar și viziunea acestuia.</p>
<p>Potrivit datelor publicate de Ziarul Financiar, cele trei companii ale lui Dorinel Umbrărescu au înregistrat împreună o cifră de afaceri de 14,3 miliarde de lei, în creștere semnificativă față de 8,8 miliarde de lei în anul precedent. Aceste rezultate sunt obținute în principal datorită proiectelor mari de infrastructură, cum ar fi construcția autostrăzii care leagă Moldova de restul țării.</p>
<p>Rămâne de văzut pe mâna cui va ajunge celebrul combinat siderurgic din Galați, care, cel puțin deocamdată, trece printr-o perioadă foarte complicată din punctul de vedere al profitabilității.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„A vomitat și a leșinat!”. Giovanni Becali, dezvăluiri uluitoare despre prima zi în închisoare pentru Cristi Borcea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-vomitat-si-a-lesinat-giovanni-becali-dezvaluiri-uluitoare-despre-prima-zi-in-inchisoare-pentru-cristi-borcea-20295452</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„A-vomitat-si-a-lesinat.-Giovanni-Becali-dezvaluiri-uluitoare-despre-prima-zi-in-inchisoare-pentru-Cristi-Borcea.jpg"/><br/><p>Giovanni Becali a făcut mărturisiri tulburătoare despre prima zi petrecută la închisoare alături de Cristi Borcea, fostul patron de la Dinamo.</p>
<p>Celebrul agent de fotbaliști a povestit că fostul acționar din Ștefan cel Mare a avut mari probleme de adaptare la regimul penitenciar din România.</p>
<h2><span>„A vomitat și a leșinat!”. Giovanni Becali, dezvăluiri uluitoare despre prima zi în închisoare pentru Cristi Borcea</span></h2>
<p>Giovanni Becali, alături de Cristi Borcea, Victor Becali și multe alte personalități din lumea fotbalului <span>au fost condamnați la închisoare</span> cu executare în Dosarul Transferurilor.</p>
<p>Perioada petrecută în spatele gratiilor nu a fost deloc una ușoară, iar cunoscutul impresar a precizat care erau condițiile și cum a reacționat Cristi Borcea în prima sa seară la închisoare.</p>
<p>Concret, fostul acționar de la Dinamo a rămas uimit de frigul care era în camerele din penitenciar, iar condițiile deplorabile de la baie l-au făcut să vomite, fiind complet demoralizat de situația prin care trece.</p>
<p>„Cu Borcea e prima seară spectaculoasă, la Poarta Albă. Vin comandanții acolo, acum, în prima seară, nu sunt pregătiți, nu au nici camere libere. Totuși au câteva camere părăsite, nesplălate de doi ani, cu geamul spart, 4 martie 2014, nu o să uit în viața mea. Un frig de îngheța apa. S-a făcut 22:30, am semnat, am făcut, am intrat în cameră. S-a dus Borcea până la toaletă și când a văzut ce e acolo a început să vomite.</p>
<p>L-am luat cu Victor. Dacă nu ne avea pe noi era greu pentru el acolo. A leșinat…era prima zi. Primele zile au fost grele pentru el. Dacă nu eram noi cred că bătea în ușă, făcea pe acolo urât. Nu putea să stea fără noi”, a declarat Giovanni Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Giovanni Becali ținea legătura cu Elena Udrea din închisoare</span></h2>
<p>De cealaltă parte, Giovanni Becali, fiind mai în vârstă, a gestionat mult mai bine situația din spatele gratiilor, el ținând legătura cu mai multe persoane influente, printre care și Elena Udrea.</p>
<p>„Ei au camerele pline, doar nu o să facă pentru noi niște camere. I-am scris și lui Elena Udrea, mi-a scris și ea. Corespondam cu ea. Mi-a zis că la ea, la Târgușor, era un dezastru. Să vedem care e situația, că tot se vorbea.</p>
<p>Eu nu mă plâng. Am vorbit cu toate VIP-urile care au fost. Cel mai tare poate a fost Piedone. Am avut mulți politicieni. Copos a fost cu Popescu la Rahova.</p>
<p>Fratele lui Marian Iancu a stat cu noi. MM Stoica și Popescu au venit mai târziu. Lui Popescu i-a fost greu, îți dai seama din ce lume venea el. L-a ajutat că a venit nevasta lui în fiecare zi și asta i-a dat forță. Borcea avea un avocat, care venea numai pe la 2-3 noaptea”, a mai spus Giovanni Becali.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Uluitor! Cum a putut să vină îmbrăcat Tyson Fury la înmormântarea lui Ricky Hatton</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/uluitor-cum-a-putut-sa-vina-imbracat-tyson-fury-la-inmormantarea-lui-ricky-hatton-20295428</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Uluitor-Cum-a-putut-sa-vina-imbracat-Tyson-Fury-la-inmormantarea-lui-Ricky-Hatton-e1760161485667.jpg"/><br/><p>Tyson Fury, legendarul pugilist britanic, a fost prezent la înmormântarea lui Ricky Hatton, stins din viața la 46 de ani.</p>
<p>Fostul campion mondial la box a fost înmormântat în Manchester, iar multe personalități au fost prezente, printre care și Tyson Fury.</p>
<h2><span>Uluitor! Cum a putut să vină îmbrăcat Tyson Fury la înmormântarea lui Ricky Hatton</span></h2>
<p>Tyson Fury a atras toate privirile la înmormântarea lui Ricky Hatton, unde a apărut purtând un costum decorat cu imagini ale lui însuși.</p>
<p>Costumul și pantalonii campionului supranumit „Gypsy King” aveau imprimate desene în care el apărea stând pe un tron, purtând o coroană sau alături de soția sa, Paris, în ziua nunții.</p>
<p>Ținuta includea și multe simboluri religioase. Majoritatea imaginilor îl arătau în fața unor vitralii, iar pe unele apărea pur și simplu o cruce. Se spune că acest costum i-ar fi plăcut foarte mult lui Hatton, care era un bun prieten al lui Fury.</p>
<p>Funeraliile lui Ricky Hatton au avut loc la Catedrala din Manchester, după ce <span>legendarul boxer a murit</span> luna trecută, la vârsta de 46 de ani. Mulți oameni s-au adunat pe străzile orașului vineri dimineață pentru a-i aduce un ultim omagiu unuia dintre cei mai iubiți fii ai Manchesterului.</p>
<p>Cortegiul funerar a plecat de la pub-ul Cheshire Cheese, localul preferat al lui Hatton, de pe Stockport Road, în Hyde, și a trecut pe la Harehill Tavern. La The New Inn au fost eliberați porumbei în memoria sa.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20295434" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20295434" class="size-full wp-image-20295434" decoding="async" fetchpriority="high" height="988" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1044642955.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1044642955.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1044642955-768x542.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20295434">Foto: Profimedia<br/>11.10.2025</p></div>
<h2><span>Ricky Hatton a murit la doar 46 de ani! Celebrul campion mondial la box a fost găsit în propria locuință</span></h2>
<p>Duminică, 14 septembrie 2025, fostul mare boxer Ricky Hatton a murit la vârsta de doar 46 de ani, șocând întreaga lume a sportului.</p>
<p>Ex-pugilistul, care s-a luptat inclusiv cu Floyd Mayweather (48 de ani), a fost găsit fără suflare în locuința sa din Manchester, potrivit primelor informații.Ricky Hatton, ex campion mondial, declarat „Luptătorul Anului 2015” în Marea Britanie, a murit la vârsta de doar 46 de ani, fiind găsit fără suflare în propria casă din Manchester, potrivit The Sun.</p>
<p>Din primele informații, decesul s-a produs din cauze naturale, iar poliția nu a deschis un dosar pentru moarte suspectă.</p>
<p>„Putem confirma că am găsit un corp la o adresă de pe Bowlacre Road, în Gee Cross, la ora 6:45 în această dimineață, duminică, 14 septembrie. Decesul nu este considerat suspect”, a declarat un purtător de cuvânt al Poliției din Greater Manchester.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
