<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Campioana olimpică și-a agresat iubitul pe aeroport. Au apărut primele imagini după ce femeia a fost reținută pentru violență domestică</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/campioana-olimpica-si-a-agresat-iubitul-pe-aeroport-au-aparut-primele-imagini-dupa-ce-femeia-a-fost-retinuta-pentru-violenta-domestica-20241031</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Campioana-olimpica-si-a-agresat-iubitul-pe-aeroport.-Au-aparut-primele-imagini-dupa-ce-femeia-a-fost-retinuta-pentru-violenta-domestica-1-1400x782.jpg"/><br/><p>Imagini greu de privit pe aeroportul din Seattle: campioana olimpică americană și-a agresat iubitul chiar lângă filtrul de securitate, iar camerele de supraveghere au surprins totul.</p>
<p>Atleta Sha’Carri Richardson, ce a obținut medalia de aur la ștafeta 4 x 100 metri la Jocurile Olimpice de la Paris 2024, a fost reținută de autorități pentru violență domestică.</p>
<h2><span>Campioana olimpică și-a agresat iubitul pe aeroportul din Seattle</span></h2>
<p>Richardson a fost surprinsă de camerele de supraveghere în timp ce își lovea violent partenerul de viață, pe <span>Christian Coleman.</span></p>
<p>După ce a fost împins, Coleman a încercat să se îndrepte spre agenții de securitate, aflați la punctul de control, însă drumul său a fost „presărat” cu lovituri din partea iubitei sale nervoase, care apoi a aruncat cu o pereche de căști spre atletul american.</p>
<p>Autoritățile au acționat prompt și au reținut-o pe Sha’Carri Richardson <span>pentru violență domestică</span>. Sportiva a petrecut doar o noapte în arest, datorită lui Coleman care a refuzat să depună plângere, considerând că arestarea partenerei sale a fost nejustificată, anunță <span>Daily Mail</span>.</p>
<h2><span>Realizările lui Sha’Carri Richardson de la JO24 Paris</span></h2>
<p>Jocurile Olimpice de la Paris 2024 au fost primele la care Sha’Carri Richardson a reușit să câștige o medalie olimpică. Richardson s-a remarcat în proba individuală de 100 metri, unde a obținut medalia de argint. Mai mult, ea a cucerit medalia de aur la ștafeta 4 x 100 metri alături de SUA.</p>
<p>„Cu siguranță încă am încredere în mine, încă sunt eu, plină de entuziasm și energie, dar de data asta mai mult copleșită de emoții de bucurie. Știu că munca grea pe care am depus-o, nu doar fizic pe pistă, ci și mental și emoțional, pentru a crește și a deveni tânăra matură care sunt astăzi și pe care o voi continua să o dezvolt, a fost un moment complet ireal pentru mine să îl pot îmbrățișa cu adevărat și să îl arăt lumii și pe pistă. Tot ce am trăit m-a adus exact în acest moment. Nu a existat nimic prin care să trec care să nu mă fi pregătit să fiu aici” spunea Sha’Carri Richardson, după ștafeta care i-a adus aurul olimpic, potrivit <span>ESPN</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Apariție provocatoare pentru „cea mai frumoasă femeie din lume” într-o nouă meserie: „Cred că mi-am găsit vocația”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/aparitie-provocatoare-pentru-cea-mai-frumoasa-femeie-din-lume-intr-o-noua-meserie-cred-ca-mi-am-gasit-vocatia-20241233</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Aparitie-provocatoare-pentru-„cea-mai-frumoasa-femeie-din-lume-intr-o-noua-meserie-„Cred-ca-mi-am-gasit-vocatia.jpg"/><br/><p>„Cea mai frumoasă femeie din lume” spune că și-a găsit vocația într-o nouă meserie și nu a ratat ocazia să aibă o apariție provocatoare.</p>
<p>Cel puțin 4 milioane de persoane din întreaga lume urmăresc activitatea lui Paige Spiranac, care s-a lansat într-o nouă aventură profesională, cea de comentatoare de golf</p>
<h2><span>Cu 4 milioane de următori pe instagram, cea mai frumoasă femeie din lume susține că și-a găsit o nouă vocație</span></h2>
<p>Paige Spiranac, considerată de mulți drept <span>cea mai frumoasă femeie din lume</span>, i-a încântat pe fani distribuind un videoclip din noua sa aventură profesională. Ea a început să comenteze golf, sport pe care-l practică cu destul de mult succes, și consideră că aceasta este noua ei vocație.</p>
<p>„Cred că mi-am găsit chemarea de a fi comentator de golf”, a scris <span>superba femeie</span> pe contul de pe platforma X, la un videoclip cu noua ei aventură profesională, la Grass League.</p>
<p>Într-o glumă autoironică, femeia de 32 de ani a postat și o filmare cu ea însăși de la eveniment, când făcea bâlbe sau se ferea de gâzele care zburau în jurul ei.</p>
<p>„Cred că am gestionat situația destul de bine”, a mai transmis ea, iar reacțiile nu au întârziat să apară. „Cel mai bun comentator de golf”, „O iubesc pe această doamnă”, „Chiar te-ai descurcat destul de bine cu asta!”, au fost câteva dintre comentarii.</p>
<h2><span>Paige Spiranac și-a spus impresiile despre colaborarea cu Adam Sandler în filmul Happy Gilmore 2</span></h2>
<p>Recent, Paige Spiranac a apărut în filmul de succes Happy Gilmore 2 și a dezvăluit cum a fost să lucreze cu celebrul actor american Adam Sandler. Pelicula, o comedie clasică, a ajuns pe platforma Netflix pe 25 iulie.</p>
<p>Paige a avut un rol scurt, dar plăcut, în film, în care era însoțită de un simulator de golf, încercând să-l ajute pe personajul interpretat de Sandler să-și recâștige dragostea pentru golf. Conform scenariului, el „a reușit” să spargă simulatorul.</p>
<p>„Am reușit să filmez scena cu Adam Sandler, iar el este una dintre cele mai autentice, amuzante, amabile și umile ființe umane. Uiți că el este Adam Sandler. Este pur și simplu uimitor… Nu pot spune suficiente lucruri bune despre el.</p>
<p>Și apoi, numărul de oameni necesari pentru a realiza filmul… a fost foarte tare să văd ce se întâmplă în culise și cum arată produsul final.</p>
<p>Am fost pe platourile de filmare ore în șir, iar dacă clipești vei rata scena mea. Dar a fost foarte, foarte tare să văd cât de mult timp, efort și grijă sunt investite în crearea acestor filme pe care le iubim cu toții”, a transmis Paige Spiranac, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<p>Femeia a fost prezentă pe covorul roșu la premiera de la New York, în iulie, unde a atras atenția cu superba rochie roșie mulată.</p>
<p>Altă prezență care nu a scăpat celor care iubesc golful a fsot a liderului mondial, americanul Scottie Scheffler, care a avut și el un rol în film, dar și a fostelor vedete ale „sportului bogaților” John Daly și Christopher McDonald. Aceștia, însă, au avut prestații mai consistente.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalista se iubește cu fosta Miss USA. A postat imagini cu ele în costum de baie din vacanță</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fotbalista-se-iubeste-cu-fosta-miss-usa-a-postat-imagini-cu-ele-in-costum-de-baie-din-vacanta-20241208</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fotbalista-se-iubeste-cu-fosta-Miss-USA.-A-postat-imagini-cu-ele-in-costum-de-baie-din-vacanta.jpg"/><br/><p>Una dintre cele mai valoroase fotbaliste ale momentului are o relație cu fosta Miss USA, cele două fotografiindu-se în costum de baie, în vacanță.</p>
<p>CE din 2025 s-a încheiat cu victoria naționalei Anlgiei, 3-1 la loviturile de departajare cu Spania, după care căpitanul Leah Williamson a plecat în vacanță cu Elle Smith.</p>
<h2><span>Renumita fotbalistă își împărtășește iubirea pe care o are cu fosta Miss USA</span></h2>
<p>Anglia este noua campioană european la nivel de echipe naționale feminine. Formația pregătită de Sarina Wiegman a învins Spania, la Basel, cu 3-1 după loviturile de departajare. La finalul prelungirilor a fost 1-1, rezultat stabilit încă din minutul 57, după reușita lui Russo. Caldentey deschisese scorul pentru Spania în minutul 25.</p>
<p><span>Leah Williamson a fost desemnată</span> să execute a patra lovitură de departajare, dar a ratat. Supărarea nu a ținut prea mult, deoareece Kelly a înscris, iar Anglia a câștigat titlul. La scurt timp, fotbalista <span>a plecat într-o vacanță la New York</span> cu iubita ei, Elle Smith, Miss USA în 2021.</p>
<p>Cele două femei s-au bucurat de ospitalitatea de pe acoperișul exclusivistului SAA Club din Brooklyn. Cuplului li s-a servit băuturi și s-au îmbăiat lângă o piscină cu o priveliște uimitoare asupra orașului Big Apple, după cum notează <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Înaintea competiției continentale, cuplul a avut o escapadă romantică în Mallorca</span></h2>
<p>Williamson este una dintre cele mai de succes fotbaliste ale Angliei din toate timpurile, conducând echipa către al doilea titlu european și primul trofeu major câștigat în străinătate de o echipă a Angliei.</p>
<p>„Leoaicele” și-au revenit după o înfrângere în primul meci și s-au luptat pentru trei reveniri eroice în sferturile de finală, semifinale și finală pentru a câștiga trofeul.</p>
<p>Defensiva încăpățânată a rezistat în fața atacurilor furibunde ale echipei Spaniei, campioana mondială, care a avut cea mai mare parte a posesiei și a creat majoritatea ocaziilor.</p>
<p>Înainte de turneul care a avut loc în Elveția, Williamson a devenit imaginea Calvin Klein, promovând celebra marcă de lenjerie intimă. Și a avut pregătirea perfectă pentru turneu, ea și Smith bucurându-se de o escapadă romantică în Mallorca.</p>
<p>Cuplul a avut parte de soare, râsete și paddleboarding pe insula spaniolă. Evident, Smith a fost în tribune pe tot parcursul triumfului Angliei la Campionatul European din 2025.</p>
<p>„Sunt atât de fericită pentru fetele care tocmai au câștigat al doilea trofeu, dar mai ales pentru cele care se află la primul triumf. Ce onoare să fac parte din această echipă! Facem tot ce ne dorim să facem. Am fost incredibile, ținându-ne de planul de joc, mai ales în apărare. Nu renunțăm niciodată”, a spus fotbalista după festivitatea de premiere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali l-a dat afară din lotul FCSB, iar acum a ajuns să se antreneze pe câmp, pe lângă floarea-soarelui, după ce i-a cerut un munte de bani lui Dinamo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-l-a-dat-afara-din-lotul-fcsb-iar-acum-a-ajuns-sa-se-antreneze-pe-camp-pe-langa-floarea-soarelui-dupa-ce-i-a-cerut-un-munte-de-bani-lui-dinamo-20240977</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-l-a-dat-afara-din-lotul-FCSB-iar-acum-a-ajuns-sa-se-antreneze-pe-camp-pe-langa-floarea-soarelui-dupa-ce-i-a-cerut-un-munte-de-bani-lui-Dinamo-2-1400x589.jpg"/><br/><p>Alexandru Băluță se antrenează pe cont propriu de aproximativ două luni, de când conducerea campioanei l-a anunțat că nu va mai face parte din planurile echipei.</p>
<p>Alex Băluță, în vârstă de 31 de ani, a intrat pe lista neagră a patronului Gigi Becali după o serie de evoluții sub așteptări.</p>
<h2><span>Alexandru Băluță se antrenează pe câmp</span></h2>
<p>Recent, Băluță a postat pe rețelele de socializare o fotografie în care se observă că se antrenează în natură, mesajul fiind: „Pădurea reglează ce orașul dezechilibrează”.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20241033 alignleft" decoding="async" fetchpriority="high" height="868" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Screenshot_1-1.png" width="485"/></p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p><span>Fotbalistul născut la Craiova a fost dorit de mai multe cluburi din Superliga</span>, însă mutarea nu s-a concretizat, Băluță având ca prioritate un transfer în străinătate. Clubul turc Erzurumspor, din Liga a doua, ar fi interesat de serviciile jucătorului de 31 de ani.</p>
<p>El a ajuns liber de contract la FCSB, venind în vara lui 2023 de la Puskas Akademia. Înainte să semneze cu campioana României, fotbalistul a mai jucat în România la echipe precum: Chindia Târgoviște, Farul Constanța și Universitatea Craiova. În străinătate a evoluat în Cehia (Slavia Praga, Slovan Liberec) și Ungaria (Puskas Akademia)</p>
<p>• Alexandru Băluță este cotat la suma de 900.000 de euro, potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>.</p>
<h2><span>De ce a picat transferul lui Alex Băluță la Dinamo</span></h2>
<p>După ce Dinamo l-a adus pe Alexandru Musi în schimbul lui Dennis Politic, gruparea din „Ștefan cel Mare” a ratat încă două transferuri importante de la marea rivală FCSB. <span>Mutarea lui Marius Ștefănescu a picat din  considerente financiare</span>, iar, mai nou, Andrei Nicolescu a dezvăluit cum a „picat” transferul lui Alex Băluță. „(n.r. – Băluţă la Dinamo a picat din cauza banilor?) Da, pentru că s-a pus pe tapet ce salariu şi potenţiale câştiguri ar fi fost în partea cealaltă şi cumva trebuia să le egalăm, dacă nu să fim un pic mai sus. Pentru noi, e calea normală. Ştim care sunt limitele, negociem în funcţie de fiecare jucător în limitele în care ne putem permite. Noi considerăm că, la nivelul fotbalului din România, sunt unii jucători care câştigă prea mult. Nu la noi”, a spus președintele lui Dinamo, la <span>Prima Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Să nu vii tu, Președintele României, să faci o cruce?”. Cea mai dură reacție împotriva lui Nicușor Dan, după absența de la funeraliile lui Ion Iliescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sa-nu-vii-tu-presedintele-romaniei-sa-faci-o-cruce-cea-mai-dura-reactie-impotriva-lui-nicusor-dan-dupa-absenta-de-la-funeraliile-lui-ion-iliescu-20241040</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Sa-nu-vii-tu-Presedintele-Romaniei-sa-faci-o-cruce.-Cea-mai-dura-reactie-impotriva-lui-Nicusor-Dan-dupa-absenta-de-la-funeraliile-lui-Ion-Iliescu.jpeg"/><br/><p>Președintele României a fost criticat extrem de dur deoarece nu s-a prezentat la funeraliile lui Ion Iliescu.</p>
<p>Nicușor Dan a fost marele absent de la funeraliile fostului șef de stat. <span>Ion Iliescu a fost</span> condus miercuri pe ultimul drum, iar numeroase personalități și oameni din politică au participat la funeralii. Deși ar fi avut intenția să aducă un ultim omagiu fostului președinte al României, Nicușor Dan a preferat să rămână în biroul său de la Cotroceni, iar Giovanni Becali l-a criticat dur pentru această decizie.</p>
<h2><span>Giovanni Becali l-a făcut praf pe Nicușor Dan: „Am rămas șocat”</span></h2>
<p>Moartea lui Ion Iliescu a împărțit România în două. Unii au deplâns moartea fostului președinte, în timp ce o mare parte din români l-au criticat dur pentru ce s-a întâmplat în primii ani din era postdecembristă.</p>
<p>Actualul președinte al României a ales să nu participe la funeraliile lui Ion Iliescu, iar decizia a înfuriat o mare parte din oamenii politici, dar și din lumea sportului. Giovanni Becali l-a criticat dur. Nu poate lua astfel de decizii doar fiindcă un partid a ales <span>să nu participe</span> deoarece acum e președintele tuturor românilor.</p>
<blockquote><p>„Ne-am ales un președinte, pe Nicușor Dan. L-am ales pentru că am vrut toți să-l alegem. Băi, era la o încăpere de catafalc. Să nu vii tu, Președintele României, să faci o cruce? De ce? Că nu merge USR-ul? Tu ești președintele tuturor românilor! Am rămas șocat. Iliescu a fost un om nejudecat și necondamnat. A murit curat ca lacrima!, a declarat celebrul impresar, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Nici Klaus Iohannis nu a scăpat de criticile impresarului: „Să trimiți doar un mesaj?”</span></h2>
<p>Doar doi dintre președinții din era post decembristă au fost prezenți la funeraliile lui Ion Iliescu. Emil Constantinescu și Traian Băsescu și-au făcut apariția pentru a aduce un ultim omagiu celui care a fost în trei rânduri șeful de stat al acestei țări.</p>
<p>La fel ca Nicușor Dan, Klaus Iohannis nu a fost prezent la înmormântare, dar a trimis un mesaj de condoleanțe familiei îndurerate. Chiar și așa, Giovanni Becali l-a taxat dur fiindcă nu s-a deranjat să vină de la Sibiu.</p>
<blockquote><p>„Dar domnul președinte care a fost înaintea lui, de la Sibiu, să nu vii… să trimiți doar un mesaj? Eu am rămas șocat, care nu am nimic cu politica și nu mă interesează politica. Să nu faci doi pași din cabinetul tău, să-ți faci crucea, să-ți pui mâna la piept și gata”, a mai spus Giovanni Becali.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
