<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Radu Drăgușin, ofertat de Bayern Munchen. Italienii scriu despre refuzul care i-a schimbat cariera românului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/radu-dragusin-ofertat-de-bayern-munchen-italienii-scriu-despre-refuzul-care-i-a-schimbat-cariera-romanului-20375704</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Radu-Dragusin-ofertat-de-Bayern-Munchen.-Italienii-scriu-despre-refuzul-care-i-a-schimbat-cariera-romanului.jpg"/><br/><p>Radu Drăgușin a împlinit, marți, 3 februarie 2026, vârsta de 24 de ani, iar jurnaliștii italieni de la TuttoMercatoWeb au rememorat momentul în care talentatul stoper din naționala României a fost ofertat de Bayern Munchen.</p>
<p>Totul s-a întâmplat în ianuarie 2024, atunci când Drăgușin i-a refuzat pe bavarezi și a ales să plece de la Genoa la Tottenham, în Premier League.</p>
<h2><span>Refuzul lui Radu Drăgușin pentru Bayern Munchen încă surprinde. Ce au scris italienii de ziua românului</span></h2>
<p>Luni, 1 februarie 2026, <span>Radu Drăgușin a fost titular și integralist în disputa Tottenham – Manchester City 2-2</span>, din etapa 24 a Premier League.</p>
<p>A fost pentru prima oară când românul a bifat echipa de start, după o pauză de fix un an de zile. Concret, pe 30 ianuarie 2025 fusese Drăgușin ultima oară titular, atunci când s-a accidentat grav într-o dispută cu Elfsborg din Europa League și a avut nevoie de o operație la genunchi.</p>
<p>Revenirea românului pe gazon, în primul 11, s-a consumat și în pragul altui eveniment important. Marți, pe 3 februarie, Drăgușin a împlinit 24 de ani.</p>
<p>Și pornind de la toate aceste evenimente care s-au întâmplat recent în viața lui Radu Drăgușin, italienii de la TuttoMercatoWeb au rememorat momentul în care românul a părăsit fotbalul din Peninsulă. Iar acest episod coincide cu <span>refuzul surprinzător pe care internaționalul l-a îndreptat către gigantul Bayern Munchen</span>:</p>
<p>„Acum doi ani, în ianuarie 2024, Radu Drăgușin alegea Tottenham, chiar dacă Bayern Munchen oferea o sumă mai mare pentru fundașul central român. Idea lui a fost însă de a juca în Premier League la o echipă din partea superioară a clasamentului, care să îl propulseze ulterior la o echipă de top din Europa. Transferul acesta nu a dat însă roade în întregime. În ultima fereastră de mercato, mai multe cluburi din Italia l-au vrut, în special Roma și Milan, însă nu au putut ajunge la un acord cu Tottenham. Londonezii își doreau un transfer definitiv, nu un împrumut”, au scris italienii de la <span>TuttoMercatoWeb</span>.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin rămâne la Tottenham cel puțin până în vară</span></h2>
<p>În această iarnă s-a scris frecvent despre un potențial transfer al lui Radu Drăgușin de la Tottenham, însă fereastra de mercato s-a închis luni seară, 2 ianuarie. În acest context, românul va rămâne în nordul Londrei cel puțin până la vară, iar date fiind accidentările din defensiva lui Tottenham, Drăgușin e așteptat să își mai facă apariția pe teren în perioada următoare.</p>
<p>În total, el a adunat 40 de meciuri jucate pentru Tottenham în toate competițiile, fără să înscrie sau să paseze decisiv.</p>
<p>În ianuarie 2024, londonezii au plătit 25 de milioane de euro pentru a-l transfera de la Genoa, iar în prezent, cota fundașului e de 22 de milioane de euro, conform Transfermarkt.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Cristi Chivu după ce a văzut cât noroc a avut la tragerea la sorți din Champions League: „Capcane și dificultăți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/reactia-lui-cristi-chivu-dupa-ce-a-vazut-cat-noroc-a-avut-la-tragerea-la-sorti-din-champions-league-capcane-si-dificultati-20373020</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Reactia-lui-Cristi-Chivu-dupa-ce-a-vazut-cat-noroc-a-avut-la-tragerea-la-sorti-din-Champions-League-1400x687.jpg"/><br/><p>Inter Milano se va duela cu Bodø/Glimt în play-off-ul pentru optimile Ligii Campionilor, iar Cristi Chivu a reacționat după aflarea adversarului.</p>
<p>Antrenorul român, în vârstă de 45 de ani, al milanezilor a explicat faptul că adversara din Norvegia poate fi periculoasă, indiferent că joacă pe teren propriu sau în deplasare.</p>
<h2><span>Reacția lui Cristi Chivu după ce a aflat că Inter Milano va juca împotriva celor de la Bodø/Glimt în Champions League</span></h2>
<p>Turul play-off-ului pentru optimile Champions League se joacă la 17 și 18 februarie, iar manșa a doua e programată în zilele de 24 și 25 februarie.</p>
<p>„Toate meciurile din Champions League ascund capcane și dificultăți. Bodø/Glimt este o echipă care a demonstrat în această primă fază că știe să pună în dificultate cluburi importante, atât acasă, cât și în deplasare”, a declarat Cristi Chivu pentru siteul oficial al lui Inter Milano.</p>
<p>Chivu are ca exemplu legat de Bodø/Glimt victoria cu 3-1 în fața lui Manchester City, „cetățenii” având în palmares trofeul UCL în 2023. Dar și succesul cu Lazio, 2-0, ori cu Sturm Graz, 5-0.</p>
<h2><span>Meciurile din play-off-ul Ligii Campionilor:</span></h2>
<p>Borussia Dortmund – Atalanta</p>
<p>Olympiakos – Bayer Leverkusen</p>
<p>Galatasaray – Juventus</p>
<p>Club Brugge – Atletico Madrid</p>
<p>AS Monaco – PSG</p>
<p>Qarabag – Newcastle</p>
<p>Benfica – Real Madrid</p>
<p>Bodo/Glimt – Inter</p>
<h2><span>„Nu trebuie subestimată sub nicio formă”</span></h2>
<p><span>Interul lui Chivu a evitat Benfica Lisabona, echipa antrenată de Jose Mourinho, </span>dar jurnaliștii de la Gazzetta dello Sport îl pun în gardă pe antrenorul român în privința <span>pericolelor legate de Bodø/Glimt</span>: terenul artificial, frigul pătrunzător, meciul tur urmând a avea loc în Norvegia, și Janse Petter Hauge, fotbalist ce a trecut și pe la AC Milan.</p>
<p>„Trebuie să ne îmbrăcăm gros, pentru că am văzut ce temperaturi sunt acolo. Va fi foarte frig. Va trebui să fim foarte atenți. Chiar și în ultimul meci, cu Atletico, au reușit să câștige pe un teren dificil. Trebuie să fim foarte precauți și să pregătim meciul cât mai bine posibil. Inter vrea să fie protagonistă și în Liga Campionilor. Din păcate, ne-a lipsit acel punct cu Liverpool care ne-ar fi putut duce direct în optimi, nu aici. Dar acceptăm situația și vom înfrunta această echipă, care nu trebuie subestimată sub nicio formă”, a explicat și oficialul celor de la Inter Milano, Javier Zanetti.</p>
<p>Arsenal, Bayern Munchen, Liverpool, Tottenham, FC Barcelona, Chelsea, Sporting Lisabona și Manchester City sunt echipele direct calificate în optimile de finală UCL.</p>
<h2><span>Program faze eliminatorii Liga Campionilor:</span></h2>
<p>Play-off: 17, 18 și 24, 25 februarie 2026</p>
<p>Optimi de finală: 10,11 și 17,18 martie 2026</p>
<p>Sferturi de finală: 7,8 și 14,15 aprilie 2026</p>
<p>Semifinale: 28,29 aprilie și 5,6 mai 2026</p>
<p>Finala: 30 mai 2026 (Puskas Arena, Budapesta)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Legendarul Javier Zanetti a reacționat după ce a văzut cu cine va juca echipa lui Cristi Chivu în play-off-ul Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/legendarul-javier-zanetti-a-reactionat-dupa-ce-a-vazut-cu-cine-va-juca-echipa-lui-cristi-chivu-in-play-off-ul-ligii-campionilor-20372926</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Legendarul-Javier-Zanetti-a-reactionat-dupa-ce-a-vazut-cu-cine-va-juca-echipa-lui-Cristi-Chivu-in-play-off-ul-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Cristi Chivu a avut parte de noroc la tragerea la sorți pentru play-off-ul optimilor din Champions League, eveniment care a avut loc vineri, 30 ianuarie, la Nyon (Elveția).</p>
<p>Inter Milano a dat peste Bodo Glimt, însă vicepreședintele nerrazzurilor, Javier Zanetti, îndeamnă la precauție înaintea dublei contra grupării norvegiene.</p>
<h2><span>Reacția lui Javier Zanetti după ce a aflat adversarul lui Inter Milano în play-off-ul Ligii Campionilor</span></h2>
<p><span>Antrenorul român a fost ocrotit de șansă la tragerea la sorți </span>pentru play-off-ul optimilor din Liga Campionilor desfășurată în Elveția.</p>
<p>Inter Milano, liderul din Serie A, va da piept cu Bodo Glimt, iar vicepreședintele clubului italian, Javier Zanetti, e fericit că echipa sa a scăpat de Benfica lui Jose Mourinho, dar îndeamnă la prudență înaintea dublei contra nordicilor.</p>
<p>Oficialul din Peninsulă atrage atenția faptului că meciul din deplasare cu Bodo Glimt se va disputa pe un teren artificial, iar Manchester City a simțit-o acum zece zile pe pielea ei ce înseamnă această suprafață de joc. „Cetățenii” cu Haaland în frunte s-au înclinat pe terenul norvegienilor, scor 1-3, în faza principală din UCL.</p>
<p>„Să nu o subestimăm pe Bodo. Va trebui să fim foarte atenți la acest meci și să ne pregătim cât mai bine posibil. L-am evitat pe Mourinho, dar vom vedea cum va continua această competiție. Vom avea grijă de fiecare detaliu. Terenul artificial poate fi dificil și nu este niciodată ușor”, a declarat Zanetti, conform <span>gazetta.it</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20372807" style="width: 1330px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20372807" class="size-full wp-image-20372807" decoding="async" height="743" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/E-gata-pentru-fostul-jucator-de-la-CFR-Cluj-dupa-eliminarea-din-Liga-Campionilor-.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/E-gata-pentru-fostul-jucator-de-la-CFR-Cluj-dupa-eliminarea-din-Liga-Campionilor-.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/E-gata-pentru-fostul-jucator-de-la-CFR-Cluj-dupa-eliminarea-din-Liga-Campionilor--768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20372807">SURSA FOTO: PROFIMEDIA. 29 ianuarie 2026</p></div>
<h2><span>Meciurile din play-off-ul Champions League</span></h2>
<ul>
<li>Borussia Dortmund – Atalanta</li>
<li>Olympiacos – Bayer Leverkusen</li>
<li>Galatasaray – Juventus</li>
<li>Brugge – Atletico</li>
<li>AS Monaco – PSG</li>
<li>Qarabag – Newcastle</li>
<li>Benfica – Real Madrid</li>
<li>Bodo/Glimt – Inter</li>
</ul>
<p><span>Turul dintre cele două formații se va disputa în Norvegia</span>, în perioada 14 – 16 februarie, urmând ca manșa secundă să se joace o săptămână mai târziu pe „Giuseppe Meazza”.</p>
<p>Optimile de finală sunt programate pe 10/11 și 17/18 martie, sferturile pe 7/8 și 14/15 aprilie, semifinalele pe 28/29 aprilie și pe 5/6 mai, iar marea finală, programată la Budepesta, pe 30 mai.</p>
<p>Arsenal, Bayern Munchen, Liverpool, Tottenham Hotspur, FC Barcelona, Chelsea, Sporting Lisabona, Manchester City sunt deja calificate direct în optimile de finală.</p>
<p>Să amintim că nordicii au avut parte în sezonul trecut de un parcurs fabulos în cupele Europene, când au ajuns până în semifinalele UEL, fiind eliminați de viitoarea campioană, Tottenham.</p>
<p>Totodată, în anii trecuți, Bodo/Glimt detona bomba și o „subordona” pe AS Roma cu un neverosimil 6-1.</p>
<p>Bodo/Glimt a dat acum doi ani și jumătate peste o echipă din România. Sepsi le-a ieșit în față n play-off-ul Conference League. Atunci, covăsnenii au avut o evoluție excelentă și au cedat abia după prelungiri, scor 5-4 la general.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Chivu, avertizat de Gazzetta dello Sport după tragerea din Champions League: „Astea sunt pericolele cu Bodo Glimt”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cristi-chivu-avertizat-de-gazzetta-dello-sport-dupa-tragerea-din-champions-league-astea-sunt-pericolele-cu-bodo-glimt-20372961</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Cristi-Chivu-avertizat-de-Gazzetta-dello-Sport-dupa-tragerea-din-Champions-League.-„Astea-sunt-pericolele-cu-Bodo-Glimt-1400x792.jpg"/><br/><p>Inter Milano va întâlni pe Bodo Glimt în play-off-ul optimilor de finală din Champions League, conform tragerii la sorți care a avut loc vineri după-amiază la Nyon.</p>
<p>Gazzetta dello Sport îl avertizează pe Cristi Chivu că principalele pericole contra norvegienilor sunt terenul sintetic, frigul năprasnic și vedeta Janse Petter Hauge, fostul jucător al rivalei AC Milan.</p>
<h2><span>Cristi Chivu, avertizat de italieni după ce Inter Milano a picat cu Bodo Glimt în play-off-ul Ligii Campionilor</span></h2>
<p><span>Oficialii lui Inter Milano își freacă palmele de fericire</span> după ce nerrazzurii au căzut cu Bodo Glimt în play-off-ul optimilor de finală din Champions League.</p>
<p>Totuși, jurnaliștii italieni de la <span>Gazzetta dello Sport</span> îl avertizează pe Cristi Chivu asupra pericolelor care îl pasc în dubla contra grupării nordice: terenul artificial, frigul de îngheață pietrele din manșa tur în Norvegia și Janse Petter Hauge, fostul echipier al marii rivale AC Milan.</p>
<p>Terenul propriu al lui Bodo Glimt se află chiar deasupra Cercului Arctic, iar norvegienii au demonstrat că sunt devastatori acasă, pe teren artificial, dar și-au arătat colții și pe teren străin, și nu oriunde, ci în casa lui Atlético Madrid, acolo unde se câștigă extrem de greu puncte.</p>
<p>Înainte de asta, au chinuit-o pe Juventus, au remizat în deplasare cu Borussia Dortmund și au dat de pământ cu Manchester City, echipa lui Guardiola, scor 3-1. Norvegienii au terminat grupa principală din UCL pe locul 23, cu 9 puncte acumulate, dintre care 6 în ultimele două runde.</p>
<p>Turul Bodo Glimt – Inter Milano se va disputa în Norvegia, în perioada 14 – 16 februarie, în timp ce returul se va juca o săptămână mai târziu pe „Giuseppe Meazza”.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20372995" style="width: 1005px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20372995" class="size-full wp-image-20372995" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 995px) 100vw, 995px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/profimedia-1070111875.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/profimedia-1070111875.jpg 995w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/profimedia-1070111875-768x1081.jpg 768w" width="995"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20372995">Foto: Profimedia<br/>30.01.2026</p></div>
<h2><span>Vedeta din teren și vedeta de pe bancă</span></h2>
<p>Vedeta echipei este fără îndoială Janse Petter Hauge. Cu patru goluri în opt meciuri din Liga Campionilor, fostul jucător al lui AC Milan este „creierul” lui Bodo Glimt.</p>
<p>Extremă dreapta născută în 1999, ale cărei puncte forte sunt viteza și driblingul, acesta vizează, pe lângă un parcurs cât mai lung cu echipa de club în Liga Campionilor, și la o convocare pentru Cupa Mondială din SUA cu naționala Norvegiei, unde a jucat deja în 13 meciuri și a marcat un gol.</p>
<p>La rânsul său, Kjetil Knutsen, antrenor din 2018 la Bodo Glimt, <span>este practic „arhitectul” echipei</span>, cu patru titluri naționale câștigate în cinci ani și al calificării echipei în Liga Campionilor. Sezonul în Norvegia s-a încheiat în noiembrie și se va relua la mijlocul lunii martie, iar în acest timp Bodo Glimt va evolua doar în Liga Campionilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>MERCATO Real Madrid, salvarea lui Radu Drăgușin! Galacticii, ofertă pentru campionul mondial de la Tottenham</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/real-madrid-salvarea-lui-radu-dragusin-galacticii-oferta-pentru-campionul-mondial-de-la-tottenham-20374373</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Real-Madrid-salvarea-lui-Radu-Dragusin-Galacticii-oferta-pentru-campionul-mondial-de-la-Tottenham.webp"/><br/><p>Real Madrid forțează un transfer colosal în finalul ferestrei de mercato de iarnă, iar afacerea ar putea fi salvarea lui Radu Drăgușin (23 de ani).</p>
<p>Și asta pentru că „galacticii” vor să îl aducă pe Santiago Bernabeu pe Cristian Romero (27), campionul mondial care e lider la Tottenham.</p>
<h2><span>Spaniolii susțin că Real Madrid a pus pe masă 100 de milioane de euro pentru Cristian Romero, colegul lui Radu Drăgușin de la Tottenham</span></h2>
<p>Fereastra de mercato din această iarnă se închide luni, 2 februarie 2026, iar în ultimele ore, <span>Radu Drăgușin încă mai speră că ar putea prinde un transfer</span> care să îl ajute să bifeze mai multe minute în teren până la barajul Turcia – România.</p>
<p>Pe de altă parte, din cauza accidentărilor de la Tottenham, <span>Radu Drăgușin ar putea fi titular cu Manchester City</span>, în etapa 24 din Premier League.</p>
<p>Însă, pe termen lung, fundașul central are nevoie de garanții că va juca mai des, iar o veste bună în acest sens vine din Spania.</p>
<p>Jurnaliștii iberici de la Fichajes, citați de <span>Transfer News Live</span>, susțin că Florentino Perez s-a săturat să vadă defensiva Realului slăbită, mai ales după încasarea celor 4 goluri de la Benfica, și ar fi decis să spargă banca. Concret, președintele „galacticilor” ar fi trimis o ofertă de 100 de milioane de euro la Londra, pentru Cristian Romero, campionul mondial cu Argentina și liderul din defensiva lui Tottenham.</p>
<p>Oferta ar putea părea de nerefuzat pentru stoperul de 27 de ani, însă Cristian Romero este căpitan la Tottenham, iar londonezii au și ei probleme în defensivă, mai ales din cauza accidentărilor. În acest context, formația din Premier League ar putea refuza cele 100 de milioane de euro propuse de Florentino Perez.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin, anunțat titular în fața lui Manchester City</span></h2>
<p>Duminică, 1 februarie 2026, de la ora 18:30, Tottenham va primi vizita lui Manchester City în etapa 24 din Premier League și nu va avea la dispoziție mai mulți jucători din compartimentul defensiv. Pedro Porro, Ben Davies și Micky van de Ven erau indisponibili încă de acum câteva zile, însă mai nou, Kevin Danso ar fi suferit și el o accidentare minoră și a fost scos din calculele pentru partida cu City.</p>
<p>De asemenea, Djed Spence e și el incert pentru confruntarea de duminică, astfel că Radu Drăgușin are toate șansele de a începe meciul cu City din postura de titular.</p>
<p>„Tottenham are doar 12 seniori 100% apți fizic pentru a o înfrunta pe Manchester City astăzi. Iar aici este inclus și Radu Drăgușin, care nu a mai fost titular de mai bine de un an”, se arată într-o postare de pe <span>X</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
