<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fiul lui Ion Țiriac a reacționat imediat după ce iubita lui a câștigat la Cleveland. Ce i-a scris moștenitorul averii de miliarde de euro, în engleză, Soranei Cîrstea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fiul-lui-ion-tiriac-a-reactionat-imediat-dupa-ce-iubita-lui-a-castigat-la-cleveland-ce-i-a-scris-mostenitorul-averii-de-miliarde-de-euro-in-engleza-soranei-cirstea-20254569</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-reactionat-imediat-dupa-ce-iubita-lui-a-castigat-la-Cleveland.-Ce-i-a-scris-mostenitorul-averii-de-miliarde-de-euro-in-engleza-Soranei-Cirstea.webp"/><br/><p>Fiul lui Ion Țiriac a reacționat după ce iubita sa a câștigat turneul de 250 de puncte de la Cleveland.</p>
<p>Moștenitorul averii de miliarde de euro a postat un mesaj după ce românca a obținut al treilea titlu WTA din carieră.</p>
<h2><span>Reacția lui Ion-Alexandru Țiriac după ce Sorana Cîrstea a câștigat la Cleveland</span></h2>
<p><span>Sorana Cîrstea a învins-o pe Ann Li</span> și a câștigat turneul de 250 de puncte de la Cleveland. Românca a obținut astfel al treilea titlu WTA din carieră la simplu, după Tashkent 2008 și Istanbul 2021.</p>
<p>Sportiva născută la București a fost premiată cu un cec de 36.300 de dolari și cu 268 de puncte WTA. Fiul lui Ion Țiriac a reacționat după ce iubita sa a câștigat turneul de la Cleveland.</p>
<p>„Victoria, da… e foarte frumoasă pe hârtie. Efortul și încrederea în sine acumulate te însoțesc în toate aspectele vieții. Privirea înainte”, a transmis Ion-Alexandru Țiriac pe InstaStory.</p>
<h2><span>Reacția Soranei Cîrstea după ce a devenit campioană la WTA Cleveland</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a reacționat <span>după ce a câștigat turneul</span> de 250 de puncte de la Cleveland.</p>
<p>„Vreau să o felicit pe Ann. O săptămână grozavă, un efort imens. Ai arătat un tenis fantastic și ai un potențial mare. Sper să ai un parcurs bun și în New York. Vreau să merg direct la echipa mea.</p>
<p>A fost o săptămână specială pentru mine. Am venit aici să joc câteva meciuri, fără să am așteptări. Îi mulțumesc antrenorului meu, Adrian. Nu puteam cere un antrenor mai bun.</p>
<p>Am lucrat și în trecut, pentru 5 ani, iar în ultimele 2 luni ne-am reconectat. Sunt foarte fericită că ai fost aici. Știu că ai depus un efort. Multe mulțumiri. Vreau să-i mulțumesc și fizioterapeutului meu, Andrei, care se asigură că rămân sănătoasă.</p>
<p>Apoi vreau să mulțumesc turneului. A fost o săptămână minunată. Încă de la primul meci din calificări am simțit energia, am simțit că sunt binevenită. Mi-a plăcut orașul, vibe-ul lui.</p>
<p>Ați văzut pe teren cât de relaxată am fost. Am vrut să stau cât mai mult posibil aici și mă bucur că am reușit asta. Apoi, bineînțeles, directorului turneului, sponsorilor, staff-ului WTA, copiilor de mingi.</p>
<p>Datorită vouă am reușit să-mi trăiesc visul și să fac ce iubesc zilnic. Vă mulțumesc mult pentru acest turneu. Vreau să le urez familiei mele de acasă toate cele bune. Știu că se uită.</p>
<p>Vreau să le transmit o mare îmbrățișare lor, iubitului meu și familiei lui. Știu că au emoții. Și publicului. Am o doamnă acolo, care m-a încurajat timp de 7 meciuri la rând”, a declarat Sorana Cîrstea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a putut spune Serena Williams despre Maria Sharapova, marea ei rivală din Rusia! Toată sala a amuțit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-a-putut-spune-serena-williams-despre-maria-sharapova-marea-ei-rivala-din-rusia-toata-sala-a-amutit-20254638</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-a-putut-spune-Serena-Williams-despre-Maria-Sharapova-marea-ei-rivala-din-Rusia-Toata-sala-a-amutit-1400x933.jpg"/><br/><p>Maria Sharapova, ajunsă la vârsta de 38 de ani, a fost inclusă în International Tennis Hall of Fame, iar la ceremonie a fost prezentă și rivala Serena Williams, care a susținut un discurs impresionant despre sportiva din Rusia.</p>
<p>Spre surprinderea tuturor celor aflați la eveniment, Serena Williams a avut numai cuvinte de laudă la adresa Mariei Sharapova, chiar dacă se știa că între ele, cel puțin când erau în activitate, nu a existat cea mai bună relație.</p>
<h2><span>Serena Williams, discurs impresionant despre Maria Sharapova</span></h2>
<p><span>Legendara jucătoare de tenis Maria Sharapova, care a ajuns la vârsta de 38 de ani</span>, a fost inclusă în International Tennis Hall of Fame. La ceremonia impresionantă a fost prezentă și Serena Williams, cea care a susținut un discurs impresionant despre sportiva din Rusia. Spre surprinderea tuturor celor aflați la eveniment, Serena Williams a avut numai cuvinte de laudă la adresa Mariei Sharapova, chiar dacă<span> se știa că între ele, cel puțin când erau în activitate, nu a existat cea mai bună relație</span>.</p>
<p>„Este sinceră, loială și o persoană grozavă. De asemenea, este o mamă extraordinară. Îmi amintește de Venus. Cred că putea fi sora mea.</p>
<p>Cu cât o cunosc mai bine, cu atât realizez câte lucruri avem în comun. Ce a început ca o rivalitate a devenit o frumoasă prietenie bazată pe respect reciproc. A lăsat în tenis o moștenire pentru eternitate”, a spus Serena Williams.</p>
<h2><span>Serena Williams și Maria Sharapova, prietene pentru eternitate</span></h2>
<p>Serena Williams a continuat și a declarat că fosta ei rivală i-a devenit, între timp, o prietenă foarte bună și că relația dintre ele este una eternă.</p>
<p>„E o mare onoare pentru mine să o introduc pe Maria Sharapova, o fostă rivală, acum o prietenă a mea pentru eternitate, în International Tennis Hall of Fame. Felicitări”, a mai transmis Serena Williams.</p>
<p>Maria Sharapova a fost extrem de impresionată de ceea ce a auzit și nu s-a mai putut abține. Astfel, ochii legendarei jucătoare de tenis au lăcrimat în timpul discursului susținut de Serena Williams.</p>
<p>Reamintim că Maria Sharapova s-a retras din tenis în anul 2020. Fostul lider mondial are în palmares nu mai puțin de cinci titluri de Grand Slam. Primul dintre acestea a fost Wimbledonul, pe care l-a cucerit în anul 2004, pe când avea vârsta de doar 17 ani, după ce a învins-o chiar  pe Serena Williams în finală.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iubitul ei este moștenitorul imperiului lui Ion Țiriac, dar nici ea nu stă deloc rău cu banii. Ce avere are Sorana Cîrstea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iubitul-ei-este-mostenitorul-imperiului-lui-ion-tiriac-dar-nici-ea-nu-sta-deloc-rau-cu-banii-ce-avere-are-sorana-cirstea-20254547</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Iubitul-ei-este-mostenitorul-imperiului-lui-Ion-Tiriac-dar-nici-ea-nu-sta-deloc-rau-cu-banii.-Ce-avere-are-Sorana-Cirstea.webp"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani – 112 WTA), iubita moștenitorului imperiului lui Ion Țiriac (86), nu stă deloc rău cu banii și doar din turneele de tenis a izbutit să strângă o avere impresionantă.</p>
<p>Potrivite site-ului oficial al WTA, circuitul internațional de tenis feminin, Sorana este a doua cea mai bine plătită româncă din istorie, fiind depășită doar de Simona Halep (33) în ierarhie.</p>
<h2><span>Trece Sorana Cîrstea de borna celor 11.000.000 de dolari câștigați din tenis? Cât mai are „nora” lui Ion Țiriac până la această sumă</span></h2>
<p><span>Sorana Cîrstea a câștigat finala turneului de la Cleveland, scor 6-2, 6-4 cu Ann Li</span>, și astfel și-a adjudecat al treilea titlu WTA de simplu din întreaga carieră, după Taşkent (2008) şi Istanbul (2021).</p>
<p>Chiar dacă vitrina ei de trofee nu dă pe afară, Sorana a fost mereu o jucătoare competitivă în circuitul WTA și nu de puține ori a surprins adversare mult mai bine cotate.</p>
<p>Însă, revenind la succesul ei de la Cleveland, <span>nora lui Ion Țiriac și-a completat averea cu încă un cec în bani</span>, în valoare de „doar” 36.300 de dolari de data aceasta.</p>
<p>Însă, această sumă se adăugă la cea pe care a cucerit-o sportiva din Târgoviște de-a lungul întregii cariere, iar în acest caz, totalul nu e deloc mic. Potrivit <span>WTATennis.com</span>, Sorana Cîrstea a ajuns la 10.491.158 de dolari câștigați exclusiv din turneele de tenis și se află în acest moment pe locul 2 în ierarhia all-time din România. Doar Simona Halep, cu suma de 40.236.618 de dolari, o depășește pe iubita lui Ion Țiriac Jr. În schimb, podiumul româncelor cu cele mai mari venituri din tenis este completat de Irina Begu, cu 8.829.180 de dolari.</p>
<p>Mai jos TOP 10 jucătoare de tenis din România în funcție de veniturile obținute din turnee:</p>
<ol>
<li>Simona Halep – 40.236.618 de dolari</li>
<li>Sorana Cîrstea – 10.465.605</li>
<li>Irina Begu – 8.829.180</li>
<li>Monica Niculescu – 7.098.666</li>
<li>Ana Bogdan – 3.543.143</li>
<li>Mihaela Buzărnescu – 2.786.177</li>
<li>Gabriela Ruse – 2.741.887</li>
<li>Irina Spîrlea – 2.652.068</li>
<li>Jaqueline Cristian – 2.509.750</li>
<li>lexandra Dulgheru – 2.329.967</li>
</ol>
<p>Trebuie menționat și faptul că Sorana Cîrstea a adunat, cel mai probabil, o sumă frumoasă de bani și datorită sponsorilor. Ea a avut multiple contracte de imagine de-a lungul carierei, iar sponsorul tehnic cu care a colaborat în ultimii mulți ani este New Balance.</p>
<h2><span>Ce mesaj a avut Sorana Cîrstea pentru familia iubitului, după triumful de la Cleveland</span></h2>
<p>După triumful de la Cleveland, Sorana Cîrstea se pregătește să ia parte la ultimul turneu de Grand Slam al anului 2025, anume US Open.</p>
<p>Însă, până atunci, atleta din Târgoviște a ținut să le mulțumească mai multor persoane dragi pentru cele mai proaspete momente de bucurie pe care le-a trăit:</p>
<p>„Îi salut pe cei din familia mea. Știu că s-au uitat la televizor. Și îi salut și pe cei din familia prietenului meu”, a spus Sorana, printre altele, după victoria din finala de la Cleveland.</p>
<p>De partea cealalată, iubitul ei a scris un mesaj profund pe rețelele de socializare:</p>
<p>„Victoria e foarte frumoasă pe hârtie. Efortul și încrederea în sine acumulate te însoțesc în toate aspectele vieții. Privirea înainte”, a scris Alexandru Țiriac pe Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea – Ann Li 6-2, 6-4, în finala de la Cleveland. Românca a câștigat al treilea trofeu al carierei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-ann-li-6-2-6-4-in-finala-de-la-cleveland-romanca-a-castigat-al-treilea-trofeu-al-carierei-20254089</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-Ann-Li-6-2-6-4-in-finala-de-la-Cleveland.-Romanca-a-castigat-al-treilea-trofeu-al-carierei.jpg"/><br/><p>Meciul dintre Sorana Cîrstea și Ann Li este finala de la Cleveland, iar partida este Live Text Online pe www.prosport.ro.</p>
<p>De asemenea, duelul programat pe Terenul Central din Nautica Entertainment Complex poate fi urmărit și în direct la televizor pe postul <span>Digi Sport 4</span>, începând cu ora 21:30.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea – Ann Li Live Text Online, de la ora 21:30, în finala de la Cleveland</span></h2>
<p>A venit <span>ziua finalei turneului de la Cleveland</span>, „Tennis in the Land”, în care jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea (112 WTA), venită din calificări, o întâlnește pe americanca Ann Li (69 WTA).</p>
<p>Aflată în ultimul an al carierei, Sorana Cîrstea a ajuns în finală la Cleveland, după 6 victorii la rând, dintre care două în calificări. Ea nu a pierdut niciun set și a cedat, în medie, 4 game-uri în fiecare partidă.</p>
<p>Va fi a doua confruntare directă dintre cele două. În 2021, jucătoarele din Statele Unite ale Americii s-a calificat în semifinale la Grampians Trophy de la Melbourne după ce a câștigat cu 6-3, 6-1.</p>
<p>Semifinala cu jucătoarea rusă Anastasia Zakharova (100 WTA) a avut și un incident, care putea afecta desfășurarea meciului. La 3-2 pentru Zakharova în setul secund, <span>românca a avut o discuție în contradictoriu cu arbitra de scaun</span>.</p>
<p>Cîrstea a solicitat venirea la teren a supervizorului turneului, din cauza faptului că mai mulți spectatori făceau zgomot în tribune. Arbitra de scaun nu a aprobat solicitarea Soranei, iar aceasta a izbucnit: „Fă ceva! Stai degeaba în scaun”.</p>
<p>Incidentul a afectat-o pe Sorana, care și-a pierdut serviciul. Ea a egalat la 4, a câștigat doup „game-uri albe”, iar la 6-5 a convertit în punct a doua minge de meci.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea va încasa, în total, 38.845 de dolari dacă se impune la Cleveland</span></h2>
<p>Calificarea în finală îi garantează româncei un premiu de 21.484 de dolari, la care se adaugă cei 2.545 de dolari pentru că a trecut de calificări. Mai mult, Sorana va reveni în Top 100 dujpă competiția de la Cleveland. Ea va urca, de duminică, pe 88, iar dacă ridică trofeul deasupra capului ajunge pe 71, imediat după Gabriela Ruse.</p>
<p>Cîrstea va juca la Cleveland finala cu numărul 7 a carierei. Ea a câștigat turneele de la Tashkent, în 2008, după 2-6, 6-4, 7-6 cu germanca Sabine Lisicki, și de la Istanbul, în 2021, când s-a impus cu 6-1, 7-6 (4) în fața belgiencei Elise Mertens</p>
<p>În plus, a ajuns în ultimul act în 2007 la Budapesta (7-6, 2-6, 2-6 cu argentinianca Gisela Dulko), în 2013 la Toronto (2-6, 0-6 cu americanca Serena Williams), în 2019 la Tashkent (2-6, 6-4, 4-6 cu belgianca Alison van Uytvanck) și în 2021 la Strasbourg (3-6, 3-6 cu cehoaica Barbora Krejcikova).</p>
<p>„Le mulțumesc suporterilor pentru sprijin. Contează foarte mult asta. Am văzut și alți spectatori care mi-au oferit sprijinul. Nu e vorba doar despre români din SUA: să fii departe de România și să ai parte de asemenea entuziasm, solidaritate, nu ai cum să nu fii impresionată. Fără sprijinul lor nu eram atât de proaspătă mental.</p>
<p>Am început foarte puternic partida. Totul părea că merge bine, dar adversara și-a ridicat nivelul în setul 2, a jucat foarte bine, a servit mai bine, a fost mai agresivă. Au fost până la urmă aceleași condiții pentru amândouă. Recunosc că într-o anumită parte a tribunelor au fost unele zgomote, dar important e că am reușit să mă adun și să mă impun.</p>
<p>Prezența voastră (n.r. – a celor din echipa ei) aici îmi dă încredere că pot câștiga. Am venit după un turneu bun la Cincinnati. Nu mă așteptam să joc așa bine, dar m-am simțit excelent. Uneori joci bine, dar rezultatele nu vin, în alte circumstanțe lucrurile sunt invers”, a spus Cîrstea pe teren, după semifinala cu Zkharova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul genial pe care Sorana Cîrstea i l-a transmis lui Ion Țiriac, de pe teren, imediat după ce a câștigat turneul de la Cleveland!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mesajul-genial-pe-care-sorana-cirstea-i-l-a-transmis-lui-ion-tiriac-de-pe-teren-imediat-dupa-ce-a-castigat-turneul-de-la-cleveland-20254312</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mesajul-genial-pe-care-Sorana-Cirstea-i-l-a-transmis-lui-Ion-Tiriac-de-pe-teren-imediat-dupa-ce-a-castigat-turneul-de-la-Cleveland-1400x788.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea, aflată pe locul 112 WTA și venită din calificări, a avut un mesaj genial pentru Ion Țiriac, după ce a câștigat turneul de la Cleveland.</p>
<p>Sorana Cîrstea a câștigat al treiea turneu al carierei, lșa Cleveland, iar după finala cu Ann Li i-a salutat pe cei din familia lui Ion Țiriac, care au fost foarte nervoși.</p>
<h2><span>Ce i-a transmis Sorana Cîrstea lui Ion Țiriac, chiar pe teren, imediat după victoria finală de la Cleveland!</span></h2>
<p>Cîrstea, care la 35 de ani, 4 luni și 16 zile <span>a câștigat al treilea turneu al carierei</span>, și-a adjudecat repede primul set al finalei, cu 6-2, în 35 de minute.</p>
<p>În partea a doua a confruntării, românca a condus cu 3-1 şi 4-2, dar la 5-3 a ratat trei mingi de meci, pe serviciul adversarei. Ann Li (25 de ani, locul 69 WTA) s-a apropiat la 5-4, dar în game-ul următor Sorana și-a făcut serviciul</p>
<p>„Salutare, tuturor! Felicitări, Ann! Sunt convinsă că joci mai bine decât ai arătat-o azi. Succes la US Open!</p>
<p>Mulțumesc echipei mele. Nu aveam așteptări de la acest turneu. Nu puteam cere un antrenor mai bun, am lucrat și în ultimii 5 ani, iar în ultimele 2 luni ne-am reconectat. Mușțumesc fizioterapeutului care merge tot timpul anului cu mine și că m-a ținut sănătoasă.</p>
<p>Mi-a plăcut că am rămas cât mai mult posibil în acest oraș. Mulțumesc directorului turneului, staff-ului competiției, copiilor de mingi!</p>
<p>Nu este ușor să ții o asemenea competiție printre cele mai bune. Le mulțumesc că m-au chemat să joc pentru a fi în formă!</p>
<p>Îi salut pe cei din familia mea. Știu că s-au uitat la televizor. Îi salut pe cei din familia prietenului meu, care au fost foarte nervoși.</p>
<p>Mulțumesc publicului, a fost o excelentă atmosferă de la primul meci. Este o doamnă care m-a încurajat la fiecare dintre cele 7 meciuri.</p>
<p>Suntem o țară mică din Europa de Est, dar peste tot în lume unde mă duc sunt susținută. Nu credeam că sunt atâți români în Cleveland. Vă mulțumesc!”, a spus Cîrstea, la festivitatea de premiere.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a încasat 38.845 de dolari pentru victoria de la Cleveland</span></h2>
<p>Cîrstea se impune astfel la Cleveland, câştigând un <span>turneu pe care l-a început încă din calificări</span>. De-a lungul competiției, ea nu a cedat nici măcar un singur set. Pentru Sorana este al treilea titlu la simplu, după Tashkent 2008 şi Istanbul 2021, toate de categorie WTA 250. Victoria o urcă pe româncă pe locul 71 în clasamentul mondial.</p>
<p>De-a lungul timpului, Cîrstea a mai jucat patru finale, pe care le-a pierdut, la Budapesta (2007), Toronto (2013), Tașkent (2019) și Strasbourg (2021).</p>
<p>Ann Li, aflată pe locul 69 la ora turneului, dar care de duminică va ajunge pe 58, câștigase singura confruntare anterioară. Se întâmpla în 2021, în sferturi la Melbourne 500 Grampians Trophy, cu 6-3, 6-1.</p>
<p>Pentru victoria de la Cleveland, Cîrstea se alege cu un premiu de 38.845 de dolari (36.300 pentru succesul de pe tablopul principal și 2.545 că a trecut de calificări), plus 268 de puncte WTA. În primul tur la US Open, ea o va întâlni pe argentinianca Solana Sierra.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
