<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>România, victorie senzațională împotriva Olandei la Campionatele Europene de tenis de masă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis-de-masa/romania-victorie-senzationala-impotriva-olandei-la-campionatele-europene-de-tenis-de-masa-20296508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/image-9937371-1400x933.jpg"/><br/><p>România a obținut o victorie senzațională împotriva Olandei la Campionatele Europene de tenis de masă.</p>
<p>Echipa masculină a României a câștigat cu 3-0 și a făcut un prim pas important în grupa F.</p>
<h2><span>România, victorie senzațională împotriva Olandei la Campionatele Europene de tenis de masă</span></h2>
<p><span>Selecționata masculină a României s-a impus</span> cu 3-0 în fața Olandei și a debutat cu dreptul la Campionatele Europene de tenis de masă pe echipe de la Zadar.</p>
<p>Iulian Chiriță a trecut de Gabrielius Camara și a adus primul punct pentru naționala noastră în duelul cu Olanda. <span>Eduard Ionescu l-a învins</span> apoi pe Kas van Oost și a obținut al doilea punct pentru România.</p>
<p>Ovidiu Ionescu s-a impus în duelul cu Barry Berben și i-a adus naționalei noastre victoria cu scorul de 3-0. Pentru echipa masculină a României urmează duelul cu Slovacia.</p>
<p>„Tricolorii au debutat cu o victorie în faza grupelor la Campionatul European Echipe Seniori 2025! Echipa masculină a României s-a impus cu 3-0 în fața Olandei și a făcut un prim pas important în grupa F.</p>
<p>În sala din Zadar, sportivii noștri au gestionat cu maturitate momentele echilibrate ale meciurilor, au aplicat eficient planurile de joc și au închis fiecare confruntare în favoarea lor.</p>
<p>Desfășurarea întâlnirii România – Olanda 3-0: Iulian Chirița – Gabrielius Camara 3-2 (11-8, 11-4, 15-17, 6-11, 11-9). Eduard Ionescu – Kas van Oost 3-1 (7-11, 11-5, 11-8, 11-6). Ovidiu Ionescu – Barry Berben 3-1 (11-13, 11-5, 13-11, 11-9).</p>
<p>Pentru echipe masculină a României urmează duelul cu Slovacia, luni, de la 17:00. Informații și rezultate, pe site-ul FRTM”, a scris Federația Română de Tenis de Masă pe Instagram.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DPtISPeDRI8/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Federatia Romana Tenis de Masa (@frtenisdemasa)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2 dir="auto"><span>Desfășurarea întâlnirii România -Olanda 3-0</span></h2>
<ul>
<li dir="auto">Iulian Chiriţa – Gabrielius Camara 3-2 (11-8, 11-4, 15-17, 6-11, 11-9)</li>
<li dir="auto">Eduard Ionescu – Kas van Oost 3-1 (7-11, 11-5, 11-8, 11-6)</li>
<li dir="auto">Ovidiu Ionescu – Barry Berben 3-1 (11-13, 11-5, 13-11, 11-9)</li>
</ul>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 311px; left: 335px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Djokovic, reacție de mare campion după ce a fost eliminat în semifinale de numărul 204 ATP, venit din calificări!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/djokovic-reactie-de-mare-campion-dupa-ce-a-fost-eliminat-in-semifinale-de-numarul-204-atp-venit-din-calificari-20296419</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Djokovic-reactie-de-mare-campion-dupa-ce-a-fost-eliminat-in-semifinale-de-numarul-204-ATP-venit-din-calificari.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic a lăsat deoparte problemele fizice și a avut o reacție de mare campion la adresa sportivului care l-a eliminat de la Shanghai.</p>
<p>Veteranul din circuitul ATP a avut mari probleme în ultima săptămână din cauza <span>condițiilor de la Shanghai</span>. Pentru Djokovic a fost foarte dificil să ducă pe picioare aproape toate partidele, dar atunci când a fost eliminat în semifinale de numărul 204, venit din calificări, i-a atribuit toate meritele lui Valentin Vacherot.</p>
<h2><span>Djokovic, „chapeau” în fața jucătorului venit din calificări: „El e protagonistul”</span></h2>
<p><span>Sportivul sârb</span> a fost la un pas de a mai bifa încă o finală în cadrul turneelor ATP. Revelația turneului, Valentin Vacherot, i s-a opus lui Novak Djokovic în semifinalele Mastersului 1000 de la Shanghai. Pentru Djokovic a fost un turneu de coșmar din cauza temperaturilor extreme și a umidității aproape imposibil de suportat. Cu toate astea, a lăsat deoparte problemele sale fizice și a accentuat meritele adversarului său, care l-a învins în două seturi, 3-6, 4-6.</p>
<blockquote data-end="641" data-start="449">
<p data-end="641" data-start="451">„Vreau să-l felicit pe Valentin. Vine din calificări și are o poveste incredibilă. El este protagonistul. Totul se învârte în jurul lui. Trebuie doar să-l felicit pe Valentin pentru că a ajuns în prima sa finală de Masters. I-am spus la fileu că a avut un turneu incredibil, dar, mai ales, că atitudinea lui este foarte bună și că jocul lui a fost spectaculos. Îi doresc tot binele în finală. De data aceasta, cel mai bun a câștigat”, a spus Djokovic.</p>
</blockquote>
<p data-end="957" data-start="643">Valentin Vacherot i s-a opus sârbului în drumul spre al 41-lea titlu de Masters 1000 și al 101-lea trofeu din carieră.  Monegascul i-a transmis lui Djokovic că a fost o plăcere să îl aibă ca adversar și l-a rugat să nu se retragă.</p>
<blockquote>
<p data-end="957" data-start="643">„A fost o plăcere să joc împotriva ta măcar o dată. Nu te retrage încă.”, a transmis Vacherot.</p>
</blockquote>
<h2 data-end="957" data-start="643"><span>Vacherot, campion la Shanghai: revenire senzațională în finală</span></h2>
<p data-end="957" data-start="643">Un moment istoric a avut loc la Shanghai. După ce l-a învins pe Djokovic în semifinale, Vacherot a trecut și de vărul său, Arthur Rinderknech, în marea finală, scor, 4-6, 6-3, 6-3. Pentru monegasc a fost cea mai importantă săptămână din carieră, obținând și cel mai important titlu care îl va propulsa în clasamentul ATP.</p>
<p data-end="957" data-start="643">Adversarul său a început partida în forță și și-a adjudecat primul set, însă Vacherot nu s-a lăsat mai prejos și a continuat să practice același tenis cu care a impresionat pe tot parcursul săptămânii. La capătul unui meci extrem de disputat, Vacherot a devenit cel mai slab clasat jucător care obține un trofeu important.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De când n-a mai jucat fotbal fostul fotbalist de la FCSB, care a revenit după 2 ani în Superliga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/de-cand-n-a-mai-jucat-fotbal-fostul-fotbalist-de-la-fcsb-care-a-revenit-dupa-2-ani-in-superliga-20294530</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/De-cand-n-a-mai-jucat-fotbal-fostul-fotbalist-de-la-FCSB-care-a-revenit-dupa-2-ani-in-Superliga-1400x1050.jpg"/><br/><p>Marco Dulca (26 ani), fost internațional de tineret și participant cu naționala României la Jocurile Olimpice de la Tokyo, s-a întors în Superligă după doi ani, în care a evoluat la Celje, în Slovenia.</p>
<p>Născut în Coreea de Sud, acolo unde evolua tatăl său, fostul internațional Cristian Dulca, Marco a început fotbalul la Universitatea Cluj, dar a plecat, la o vârstă fragedă, în Marea Britanie, la academia lui Swansea City. A ajuns până la nivelul Premier League 2, competiție rezervată echipelor U23, înainte să se întoarcă în România, în 2019, la Farul Constanța. Ulterior, a mai jucat pentru Chindia Târgoviște și FCSB.</p>
<p>Marco Dulca are în palmares titlul de campion al Sloveniei (2024) și Cupa Sloveniei (2025), făcând parte și din generația care a dus România până în „careul de ași” al Campionatului European U21, la turneul final din 2019.</p>
<h2><span>Patrolul l-a adus pe Marco Dulca, fotbalistul care nu a mai jucat de 5 luni</span></h2>
<p>Fotbalistul, care a avut o relație tumultoasă cu jucătoarea tenis Mihaela Buzărnescu, a încercat să obțină un nou angajament în străinătate, dar ofertele din zona arabă nu au fost pe placul său, drept pentru care a preferat să semneze cu Petrolul. El este familiarizat cu stadionul Ilie Oană, deoarece a jucat acolo pentru Chindia, care își disputa meciurile de acasă la Ploiești.</p>
<p>Principala problemă a lui Dulca în acest moment este faptul că nu a mai jucat de cinci luni. Ultima lui apariție datează de pe 10 mai 2025, iar în acest an a prins doar 11 partide pentru fosta lui echipă, fiind titular numai de patru ori.</p>
<p>Marco Dulca este a 13-a achiziție a Petrolului din acest sezon. La Ploiești au mai ajuns Oscar Coreia (elvețian – Etoille Carouge), Krell (austriac -Slobozia), Guilherme (portughez -Poli Iași), Sălceanu (român -Farul), Doukansy (francez -Nîmes), Prce (croat – Kazahstan), Dongmo (camerunez – Vardar Skopje), Rafinha (spaniol – Inter D’Escaldes), Doumtsios (grec – Den Haag), Chică Roșă (român – FC Botoșani), Jeroeme Onguene (camerunez) și Moutir Chadija (belgian) – ultimii doi fără echipă în 2025.</p>
<p>Onguene, Moutir și Rafinha nu au apucat să debuteze la prima echipă. Ei au jucat doar la Petrolul II, unde Rafinha a marcat trei goluri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a fost uitată. Fosta jucătoare a lui Patrick Mouratoglou a rostit numele rivalelor româncei, Serena Williams și Maria Sharapova, când a fost întrebată de nostalgia trecutului glorios din WTA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-a-fost-uitata-fosta-jucatoare-a-lui-patrick-mouratoglou-a-rostit-numele-rivalelor-romancei-serena-williams-si-maria-sharapova-cand-a-fost-intrebata-de-nostalgia-trecutului-glorios-din-20294525</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-a-fost-uitata.-Fosta-jucatoare-a-lui-Patrick-Mouratoglou-a-rostit-numele-rivalelor-romancei.jpg"/><br/><p>Naomi Osaka, fosta jucătoare a lui Patrick Mouratoglou, a rostit numele rivalelor Simonei Hale, dar nu și al româncei.</p>
<p>De asemenea, jucătoarea din Japonia recunoaște că este „nostalgică” în privința tenisului de acum mai mulți ani, dar spune totodată că sportul s-a schimbat mult de când a ajuns ea în circuitul WTA.</p>
<h2><span>Simona Halep a fost uitată. Fosta jucătoare a lui Patrick Mouratoglou a rostit numele rivalelor româncei, Serena Williams și Maria Sharapova, când a fost întrebată de nostalgia trecutului glorios din WTA</span></h2>
<p>Naomi Osaka a atras pentru prima dată atenția lumii tenisului, în 2018, după ce a câștigat turneele de la Indian Wells și US Open.</p>
<p>În acea perioadă, printre cele mai bune jucătoare ale vremii se numărau Serena Williams, Maria Sharapova, Simona Halep, Angelique Kerber și Caroline Wozniacki. Toate aceste jucătoare s-au retras între timp din activitate.</p>
<p>Săptămâna aceasta, Osaka a revenit la Wuhan pentru prima oară din 2017. Cu această ocazie, japoneza a fost întrebată dacă poate compara perioada actuală cu cea din primii ei ani în circuit.</p>
<p>Osaka le-a amintit pe Serena și Venus Williams, dar și pe rusoaica Maria Sharapova, însă nu a menționat-o pe Simona Halep.</p>
<p>„Am o memorie foarte proastă, așa că nu pot să spun prea multe. Pe atunci erau aici Serena și Venus Williams, dar și Maria Sharapova, jucătoare care acum trezesc nostalgie. Iar acum mă întreb dacă și eu sunt o jucătoare nostalgică pentru alții!</p>
<p>Oricum, tenisul s-a schimbat mult. Toate fetele se mișcă excelent, toate pot lovi câștigător. E puțin diferit față de cum era atunci”, a spus sportiva în vârstă de 27 de ani, potrivit Tennis World USA.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a primit un mesaj special din partea Simonei Halep</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea se pregătește de retragerea oficială din tenisul profesionist, iar <span>Simona Halep a avut un mesaj special pentru ea</span>. Dubla câștigătoare de Grand Slam a spus deja adio tenisului profesionist în luna februarie a acestui an, știind foarte bine ce înseamnă viața după retragerea din sportul de performanță.</p>
<p>În opinia Simonei Halep, retragerea ar trebui să fie un motiv de bucurie pentru Sorana Cîrstea, mai ales dacă este mulțumită de ceea ce a realizat în cariera sa.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rivala Simonei Halep și a Soranei Cîrstea e gata să își găsească iubit la TV, în emisiunea Burlăcița: „Ar trebui să scoată bani serioși să mă plătească”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/rivala-simonei-halep-si-a-soranei-cirstea-e-gata-sa-isi-gaseasca-iubit-la-tv-in-emisiunea-burlacita-ar-trebui-sa-scoata-bani-seriosi-sa-ma-plateasca-20294479</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Rivala-Simonei-Halep-si-a-Soranei-Cirstea-e-gata-sa-isi-gaseasca-iubit-la-TV-in-emisiunea-Burlacita-„Ar-trebui-sa-scoata-bani-seriosi-sa-ma-plateasca-e1760075737584.jpg"/><br/><p>Danielle Rose Collins (31 de ani, 69 WTA) a spus că ia în calcul să participe la o emisiune de divertisment.</p>
<p>Rivala Soranei Cîrstea impresionează atât pe terenul de tenis, cât și în afara acestuia, prin frumusețea sa deosebită.</p>
<h2><span>Rivala Simonei Halep și a Soranei Cîrstea e gata să își găsească iubit la TV, în emisiunea Burlăcița: „Ar trebui să scoată bani serioși să mă plătească”</span></h2>
<p>În tot acest context, foarte mulți producători sunt interesați să o vadă pe Collins participând în emisiune de divertisment, iar sportiva din Statele Unite ale Americii spune că nu exclude această posibilitate.</p>
<p>Totuși, dacă ar participa la o emisiune precum „Burlăcița”, Danielle Collins a precizat foarte clar că producătorii trebuie să scoată bani serioși din buzunar pentru a o convinge.</p>
<p>Jucătoarea din SUA s-a despărțit recent de iubit, astfel că o participare la un asemenea show ar putea fi pe lista sa de interese.</p>
<p>„M-aș gândi, poate, să particip la o emisiune reality TV, dar depinde. Adică, nu știu dacă și-ar permite să mă plătească. Înțelegi ce vreau să zic? Ar fi divertisment de top, un adevărat blockbuster, nu?</p>
<p>Ar trebui să scoată bani serioși ca să mă convingă să apar la o emisiune precum «Burlăcița» sau ceva asemănător. Pentru că da, adică, chiar m-aș gândi serios, dar unde aș face «Burlăcița»? În ce țară, crezi? Australia?”, a transmis Danielle Rose Collins într-un podcast.</p>
<p>Reamintim faptul că cea mai importantă performanță din cariera lui Danielle Collins este parcursul de la Australian Open din 2022, atunci când a reușit să ajungă în finală, acolo unde a fost învinsă de Ashleigh Barty, scor 3-6, 6-7.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20294491" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20294491" class="size-full wp-image-20294491" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20294491">Foto: Profimedia<br/>10.10.2025</p></div>
<h2><span>Sorana Cîrstea a primit un mesaj special din partea Simonei Halep</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea se pregătește de retragerea oficială din tenisul profesionist, iar <span>Simona Halep a avut un mesaj special pentru ea</span>. Dubla câștigătoare de Grand Slam a spus deja adio tenisului profesionist în luna februarie a acestui an, știind foarte bine ce înseamnă viața după retragerea din sportul de performanță.</p>
<p>În opinia Simonei Halep, retragerea ar trebui să fie un motiv de bucurie pentru Sorana Cîrstea, mai ales dacă este mulțumită de ceea ce a realizat în cariera sa.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
