<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Victor Pițurcă, verdict despre demisia lui Mircea Lucescu: „Eu eram linșat! Să-și vadă de treaba lui!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/victor-piturca-verdict-despre-demisia-lui-mircea-lucescu-eu-eram-linsat-sa-si-vada-de-treaba-lui-exclusiv-20272645</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Victor-Piturca-verdict-despre-demisia-lui-Mircea-Lucescu-„Eu-eram-linsat-Sa-si-vada-de-treaba-lui.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Victor Pițurcă a vorbit, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>, despre posibila plecare a lui Mircea Lucescu de la naționala României.</p>
<p>După egalul înregistrat de România, în deplasare, cu reprezentativa Ciprului, 2-2, în preliminariile Campionatului Mondial din 2026, selecționerul Mircea Lucescu a fost aspru criticat. Ba mai mult, au apărut zvonuri conform cărora ar urma să-și dea demisia de la „cârma” naționalei.</p>
<p>Suspiciunile conform cărora se pregătește schimbarea selecționerului au fost întărite chiar de <span>Mircea Lucescu, care a declarat</span> faptul că ar fi dispus, în orice moment, să-i cedeze postul său lui Gică Hagi.</p>
<h2><span>Ce spune Victor Pițurcă despre posibila demisie a lui Mircea Lucescu de la echipa națională</span></h2>
<p><span>Victor Pițurcă consideră</span> că Mircea Lucescu nu ar trebui să plece de la naționala României și îl îndeamnă să nu intre în conflicte cu cei care îl contestă. Totodată, fostul selecționer atrage atenția la faptul că, în cazul în care s-ar mai fi aflat la conducerea naționalei și ar fi înregistrat un egal cu Cipru, ar fi fost „linșat” de opinia publică.</p>
<p>„Știm cu toții că antrenorul sau selecționerul poartă vina cea mai mare, când echipa nu merge și rezultatele nu sunt bune. Dar eu cred că Mircea Lucescu este un antrenor foarte bun și, automat, nici nu ar trebui să se vorbească despre o demisie. Așa stau lucrurile la noi. Imediat, cum e un rezultat sau două negative, trebuie să plece antrenorul. Nu! Mircea Lucescu trebuie să rămână în continuare, să-și ducă mandatul la capăt. Mai este un baraj, pe care el l-a câștigat prin jocurile bune pe care le-a făcut echipa națională”, a declarat Victor Pițurcă, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă: „Eu eram linșat!”</span></h2>
<p>„Eu zic că Mircea Lucescu trebuie să-și vadă de treaba lui, să nu mai intre în conflict direct cu anumite persoane, fiindcă fiecare om are părerea lui. Eu am trecut prin multe momente de genul acesta, chiar mult mai grele. Eu eram criticat și când câștigam. Probabil, dacă eram eu și se întâmpla să fac un meci egal cu Cipru, eram linșat (n.r. râde). Așa că Mircea Lucescu trebuie să-și vadă de treabă și să continue fără niciun fel de problemă. Din punctul meu de vedere, nici nu se pune în discuție o eventuală demisie sau să plece de la echipa națională. Nu cred că va pleca Mircea Lucescu, pentru că este un om puternic, cu experiență mare. Trebuie să-și continue munca.</p>
<p>(n.r. Mircea Lucescu a spus că, în orice moment, i-ar lăsa locul lui Gică Hagi) Eu cred că nici din partea lui Mircea Lucescu nu a fost o idee inspirată să spună acest lucru. Nu! El este antrenorul echipei naționale și trebuie să-și continue munca. Atunci când va pleca, va hotărî Federația cine va fi antrenor”, a încheiat Victor Pițurcă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Hagi, reacție despre demiterea lui Lucescu. Anunț bombă despre revenirea lui ca selecționer al României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gica-hagi-reactie-despre-demiterea-lui-lucescu-anunt-bomba-despre-revenirea-lui-ca-selectioner-al-romaniei-20272440</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gica-Hagi-reactie-despre-demiterea-lui-Lucescu.-Anunt-bomba-despre-revenirea-lui-ca-selectioner-al-Romaniei.webp"/><br/><p>Gică Hagi (60 de ani) a vorbit despre demiterea lui Mircea Lucescu (80) de pe banca tehnică a echipei naționale și despre posibilitatea instalării sale în funcția de selecționer.</p>
<p>Patronul clubului de fotbal Farul Constanța se bucură în aceste zile de o binemeritată vacanță, după ce la finalul sezonului 2024-2025 a decis să nu mai ocupe postul de antrenor al „marinarilor”</p>
<h2><span>Cum a comentat Gică Hagi potențiala demitere a lui Mircea Lucescu de la naționala României: „Președintele federației știe cel mai bine”</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României a înregistrat două rezultate dezamăgitoare în septembrie, 0-3 într-un amical cu Canada și 2-2 într-o dispută cu Cipru din preliminariile Cupei Mondiale. În plus, la capătul partidei cu ciprioții, „tricolorii” au ratat calificarea la turneul final din SUA, Mexic și Canada pe traseul calificărilor directe.</p>
<p>În acest context, în spațiul public a început să se vorbească din nou despre <span>numirea lui Gică Hagi la naționala României</span>, mai ales că „Regele” are și ceva mai mult timp la dispoziție, după ce a renunțat la a o mai antrena pe Farul.</p>
<p>Inclusiv <span>Mircea Lucescu s-a arătat deschis să îi cedeze locul lui Gică Hagi</span> în eventualitatea în care fostul lider al „Generației de Aur” se arată deschis negocierilor cu Răzvan Burleanu.</p>
<p>Și, în mod inevitabil, a venit și reacția lui Gică Hagi. Patronul Farului nu a vrut să comenteze prea mult despre potențiala demitere a lui Mircea Lucescu, deoarece este doar responsabilitatea federației de a lua astfel de decizii:</p>
<p>„E Mircea Lucescu acolo, dânsul trebuie să vorbească, ascultați-l pe el, toți trebuie să îl ascultăm. După aceea, președintele federației, ei știu cel mai bine, nu e teritoriul meu deocamdată, eu sunt în vacanță, după aia vom vedea. Nu e cu dacă și cu parcă. Nu vorbiți cu mine. Deocamdată avem un antrenor foarte mare, cel mai mare din România care e acolo. Șanse sunt totdeauna, bineînțeles, cât or fi, trebuie luptat, trebuie să câștigi trei meciuri, trebuie încercat. Cel mai mare antrenor român m-a crescut pe mine. Sunt crescut de dânsul, am recunoscut-o și am învățat multe de la el. Ăsta e adevărul. Eu spun că e Lucescu acolo și dumneavoastră vorbiți să vină altcineva. În primul rând, lipsă de respect vizavi de un antrenor foarte mare, care a făcut foarte multe pentru România”, a declarat Gică Hagi.</p>
<h2><span>Va mai fi vreodată Hagi selecționerul naționalei României?</span></h2>
<p>Ulterior, reporterii au pus punctul pe „i” și l-au întrebat pe Gică Hagi cât se poate de direct dacă va mai antrena echipa națională vreodată. Iar răspunsul a fost unul pozitiv.</p>
<p>„O zi va veni. (N.r. – Curând) Nu știm”, a completat patronul Farului Constanța.</p>
<p>Gică Hagi a antrenat naționala României în intervalul septembrie-noiembrie 2001. Atunci, cu el la cârmă”, „tricolorii” au înregistrat următoarele rezultate:</p>
<ul>
<li>5 septembrie: Ungaria – România 0-2 (prel. CM 2002)</li>
<li>6 octombrie: România – Georgia 1-1 (prel. CM 2002)</li>
<li>10 noiembrie: Slovenia – România 2-1 (baraj CM 2002)</li>
<li>14 noiembrie: România – Slovenia 1-1 (baraj CM 2002)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ofertă exotică pentru fostul antrenor al naționalei României! A dat răspunsul pe loc. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/oferta-exotica-pentru-fostul-antrenor-al-nationalei-romaniei-a-dat-raspunsul-pe-loc-exclusiv-20270757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Oferta-exotica-pentru-fostul-antrenor-al-nationalei-Romaniei.jpg"/><br/><p>Adrian Mihalcea a fost aproape să plece din România! Tehnicianul a fost dorit în Oman, dar a considerat că nu este deocamdată momentul potrivit pentru a părăsi Superliga.</p>
<p>Aflat la UTA, Mihalcea este încântat de nivelul la care a ajuns România, într-o perioadă în care am reușit să trimitem două echipe mai departe în cupele europene.</p>
<h2><span>Adrian Mihalcea, decis să nu părăsească România: „Nu este cazul să fac pasul!”</span></h2>
<p>Adrian Mihalcea a reușit să scape de la retrogradare cu Unirea Slobozia și apoi a ales să continue tot în Superliga, după ce a semnat cu UTA.</p>
<p>Tehnicianul a avut oferte „din țări exotice”, însă deocamdată nu este tentat să părăsească fotbalul nostru. Mai ales că are o șansă bună să scrie istorie cu UTA și să prindă play-off-ul în Superliga cu fosta echipă a lui Mircea Rednic. În ultima etapă, UTA a izbutit iar o revenire spectaculoasă și<span> a încheiat la egalitate duelul cu FC Argeș, scor 3-3.</span></p>
<p>Mihalcea consideră că fotbalul românesc a progresat, referindu-se probabil la prezența celor de la FCSB în Europa League și la calificarea Craiovei lui Rotaru în a treia competiție europeană.</p>
<p>„Au fost câteva (n.n. propuneri), dar din țări exotice și am considerat că nu este cazul să fac pasul la o astfel de echipă. Mai ales că până în momentul de față, realist vorbind, nu am nicio performanță notabilă”, a mărturisit Adrian Mihalcea, pentru <span>ProSport.</span></p>
<p>„Vreau să profesez în România și vom vedea pe viitor dacă va fi cazul să plec. Dacă nu, eu zic că și România are un nivel al antrenorilor destul de ridicat. Față de anul trecut, fotbalul este în creștere”, a subliniat tehnicianul, care a făcut parte din staff-ul naționalei României pe vremea lui Cosmin Contra.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/6N_eb6uWccM?start=618&amp;feature=oembed" title="Adrian Mihalcea, antrenorul revelației din Superliga, la ora dezvăluirilor: Vreau un trofeu cu UTA!" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Adrian Mihalcea, dorit în Oman: „Nu s-a pus problema asta!”</span></h2>
<p>Fost secund al naționalei României, pe vremea când selecționer era Cosmin Contra, Adrian Mihalcea nu pune deocamdată latura financiară pe primul plan.</p>
<p>Asta chiar dacă <span>Mihalcea a avut o propunere interesantă tocmai din Oman</span>, acolo unde au mai antrenat în ultimii ani Ilie Stan și Eugen Trică.</p>
<p>„Nu neapărat conta latura financiară, cât locul unde ajungi și cum poți să crești în acea țară. Și în cariera de fotbalist am fost mult timp plecat, din Cipru până în Coreea, în Italia. Deci, nu s-a pus problema că nu pot să mă adaptez sau că nu pot să rezist într-o țară sau alta. Strict profesional, nu mi-am dorit să părăsesc România”, a mai afirmat Mihalcea, recunoscând că propunerea a venit din Oman în iarna trecută.</p>
<ul>
<li>49 de ani are Adrian Mihalcea</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Neaşteptat! Ce concluzie au tras olandezii despre Dennis Man după primele săptămâni la PSV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/neasteptat-ce-concluzie-au-tras-olandezii-despre-dennis-man-dupa-primele-saptamani-la-psv-20271613</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Neasteptat-Ce-concluzie-au-tras-olandezii-despre-Dennis-Man-dupa-primele-saptamani-la-PSV.webp"/><br/><p>Jurnaliștii olandezi au tras o primă concluzie despre Dennis Man (27 de ani), care a apucat să joace două meciuri pentru PSV Eindhoven.</p>
<p>Internaționalul român a fost transferat de la Parma în prima jumătate a lunii august, iar ulterior a bifat câte 46 de minute în disputele de campionat cu Groningen (4-2) și Telestar (0-2).</p>
<h2><span>Olandezii au văzut calitățile lui Dennis Man și știu de ce e românul capabil la PSV</span></h2>
<p>Transferul lui Dennis Man de la Parma la PSV Eindhoven s-a oficializat la data de 12 august, pentru aproximativ 8.5 milioane de euro.</p>
<p>Românul a primit deja două șanse importante din partea antrenorului, fiind titularizat cu Groningen și Telestar, însă de fiecare dată a fost înlocuit în startul reprizei secunde. Și, chiar dacă nu a contribuit cu vreun gol sau cu vreo pasă decisivă, Dennis Man le-a atras privirile olandezilor prin intermediul calităților sale. În acest context, jurnalinștii de la <span>MSN.com/nl</span> par să fie convinși de ideea că Dennis Man se va impune, mai devreme sau mai târziu, în tricoul celor de la PSV Eindhoven.</p>
<p>„După plecarea lui Johan Bakayoko, PSV căuta un nou extrem dreapta. Este de înțeles că Dennis Man (26 de ani) a intrat în vizor. Până la urmă, suprapunerea calităților cu Bakayoko este semnificativă. O analiză a unui jucător de picior stâng, cu la fel de multe puncte forte clare cât și semne de întrebare. Dennis Man este un specialist. Pune-l pe internaționalul român cu 35 de selecții în banda dreaptă și știi exact ce primești: dribling și viteză. Din plin pe ambele. Modul în care Man își valorifică aceste calități pare să se potrivească bine cu stilul de joc al lui Peter Bosz”, au remarcat jurnaliștii olandezi de la sursa citată.</p>
<h2><span>În România nu se vorbește cu la fel de mult optimism despre Man</span></h2>
<p>Dacă olandezii cred cu tărie că Dennis Man se va impune la PSV Eindhoven în cele din urmă, în România nu se privește cu la fel de mult optimism situația mijlocașului.</p>
<p><span>Dennis Man a fost numit „varză” de fostul internațional Marcel Răducanu</span>, după ce a ratat o ocazie importantă în debutul partidei Cipru – România 2-2.</p>
<p>De asemenea, <span>selecționerul Mircea Lucescu l-a pus și el la zid pe Dennis Man</span> și a transmis că acestuia îi va fi greu să se ridice la nivelul standardelor de la PSV.</p>
<p>„Poate ar fi trebuit să fiu mai puțin sentimental și să iau decizii mai conforme cu momentul de față din fotbalul românesc. Man, dacă nu se adaptează puțin și la un fotbal mai agresiv decât a fost el obișnuit, îi va fi greu și la Eindhoven. N-a interpretat situația de 1 contra 1. El trebuia să facă exact ce a făcut Drăguș la gol, să dribleze portarul, să între pe piciorul stâng în interior, să deschidă unghiul și să bage mingea în poarta goală. S-a grăbit, s-a precipitat, a dat în portar… Nu a dus acțiunea până la capăt. E un moment mai dificil pentru el după Parma. E un tip mai introvertit și greu se adaptează unei situații noi. Se vede în modul lui de a fi. Asta spun, îmi reproșez starea mea sentimentală la acest joc”, Mircea Lucescu, la <span>Fanatik</span>, despre evoluția lui Man din partida cu Cipru.</p>
<p>Dennis Man a jucat 74 de minute în amicalul România – Canada 0-3 și 80 de minute în partida Cipru – România 2-2, din preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Unde se va transfera Dennis Man de la PSV. Giovanni Becali e convins că se va îmbogăți: „Va lua 7-8 milioane de euro salariu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/unde-se-va-transfera-dennis-man-de-la-psv-giovanni-becali-e-convins-ca-se-va-imbogati-va-lua-7-8-milioane-de-euro-salariu-20271768</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Unde-se-va-transfera-Dennis-Man-de-la-PSV.-Giovanni-Becali-e-convins-ca-se-va-imbogati.-„Va-lua-7-8-milioane-de-euro-salariu-1400x761.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dennis Man traversează o perioadă neagră </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă de la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul acestui an, at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t la echipele de club, Parma </span><span class="cf0">și PSV, </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t </span><span class="cf0">și la echipa națională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n ciuda perioadei lungi de secet</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">, Giovanni Becali, fostul s</span><span class="cf0">ău impresar, este convins că peste doi, trei ani, mijlocașul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n se va transfera undeva </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Arabia Saudit</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">pe un salariu de 7-8 milioane de euro.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Giovanni Becali </span><span class="cf0">știe unde va pleca Dennis Man </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n doi, trei ani. </span><span class="cf2">„Va lua 7-8 milioane de euro salariu”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dennis Man t</span><span class="cf0">rece prin cea mai neagr</span><span class="cf0">ă perioadă a carierei sale de p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă de la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul acestui an, pe c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mbr</span><span class="cf0">ăca tricoul Parmei, iar pe banca tehnică fusese numit Cristi Chivu, Man </span><span>parc</span><span class="cf0"><span>ă a uitat fotbalul</span>. Nici echipa naționala, dar nici transferul la PSV nu l-a scos din </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">latență” pe mijlocașul tricolor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Chiar dac</span><span class="cf0">ă perioada de </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">sterlitate</span><span class="cf0">” se prelungește nepermis de mult</span><span class="cf2">, Giovanni Becali, fostul său impresar, este convins că </span><span class="cf0">PSV este o alt</span><span class="cf0">ă rampă de lansare pentru fotbalist, iar </span><span class="cf2">peste doi, trei ani, </span><span class="cf0">acesta va ajunge s</span><span class="cf0">ă se transfere undeva prin </span><span class="cf2">Arabia Saudită</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">pe un salariu </span><span class="cf0">net superior, </span><span class="cf2">de 7-8 milioane de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Agentul FIFA sus</span><span class="cf0">ține că prima noastră reprezentativă nu are un jucător pe banda dreapta de valoarea lui Man și, dacă ar fi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n locul lui Mircea Lucescu la na</span><span class="cf0">țională, și a lui Peter </span><span class="cf0">Bosz</span><span class="cf0"> la PSV, nu l-ar scoate pe Man din primul </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">11”, deoarece acestuia </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i trebuie doar </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">să spargă gheața”, pentru că apoi nu mai poate fi oprit.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf4">Lui Man </span><span class="cf1">îi lipsesc câteva meciuri consecutive în care s</span><span class="cf4">ă marcheze 2-3 goluri. Golul </span><span class="cf1">îi lipse</span><span class="cf4">ște </span><span class="cf1">în primul rând. Nu l-a</span><span class="cf4">ș scoate din primul 11. </span><span class="cf4">Eu nu l-aș scoate. Depinde cum se antrenează, cum joacă acolo, la echipa lui. A venit la PSV și a jucat două meciuri. Man nu poate juca v</span><span class="cf1">ârf, este p</span><span class="cf4">ărerea mea. Eu l-aș ține titular </span><span class="cf1">în continuare la echipa na</span><span class="cf4">țională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Îi lipse</span><span class="cf4">ște golul, </span><span class="cf1">îi lipsesc meciurile bune, vreo 3-4. O s</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf1">înceap</span><span class="cf4">ă acum cu PSV. Va deveni poate și mai bun dec</span><span class="cf1">ât a fost. La 29-30 de ani se va gândi s</span><span class="cf4">ă plece undeva </span><span class="cf1">în Arabia s</span><span class="cf4">ă ia c</span><span class="cf1">âte 7-8 milioane. PSV este o alt</span><span class="cf4">ă rampă de lansare pentru el”, a spus Ioan Becali, conform </span><span>Fanatik</span><span class="cf4">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20218013" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20218013" class="size-large wp-image-20218013" decoding="async" fetchpriority="high" height="838" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Devastator-Ce-l-a-intrebat-seful-unui-club-de-top-din-Grecia-pe-Giovanni-Becali-despre-Valentin-Mihaila-1400x838.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Devastator-Ce-l-a-intrebat-seful-unui-club-de-top-din-Grecia-pe-Giovanni-Becali-despre-Valentin-Mihaila-1400x838.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Devastator-Ce-l-a-intrebat-seful-unui-club-de-top-din-Grecia-pe-Giovanni-Becali-despre-Valentin-Mihaila-768x460.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Devastator-Ce-l-a-intrebat-seful-unui-club-de-top-din-Grecia-pe-Giovanni-Becali-despre-Valentin-Mihaila-1536x919.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Devastator-Ce-l-a-intrebat-seful-unui-club-de-top-din-Grecia-pe-Giovanni-Becali-despre-Valentin-Mihaila.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20218013">FOTO: SPORT PICTURES</p></div>
<h2><span>Impresarul, mirat de forma slabă pe care o traversează noul jucător al lui PSV. „Nu mai este un puști”</span></h2>
<p>Ioan Becali nu înțelege de ce Man <span>a intrat în acest con de umbră și nu mai iese din el</span>. Mai ales că nu mai este un puști, are 27 de ani, iar la vârsta asta este considerat un jucător cu experiență.</p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Nu pot să spun de ce are căderea asta. L-a luat PSV, va juca </span><span class="cf1">în Champions League… Nu pot s</span><span class="cf4">ă spun ce este cu el. A avut și c</span><span class="cf1">âteva accident</span><span class="cf4">ări la Parma… Totuși, nu cred că avem jucători ca el </span><span class="cf1">în partea dreapt</span><span class="cf4">ă la echipa națională.. </span><span class="cf4">E un jucător cu experiență, are 27 de ani. Nu mai este un puști”, a mai spus impresarul FIFA pentru sursa citată.<br/>
</span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
