<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dănuț Lupu dă de pământ cu jucătorii naționalei României: „Ori nu mai pot, ori nu își mai doresc să joace”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/danut-lupu-da-de-pamant-cu-jucatorii-nationalei-romaniei-ori-nu-mai-pot-ori-nu-isi-mai-doresc-sa-joace-exclusiv-20269643</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Danut-Lupu-da-de-pamant-cu-jucatorii-nationalei-Romaniei-„Ori-nu-mai-pot-ori-nu-isi-mai-doresc-sa-joace.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Dănuț Lupu a dat un verdict dur despre modul în care s-au prezentat jucătorii naționalei României la meciul cu Cipru.</p>
<p>„Tricolorii” au ratat șansa de a se menține aproape de principalele contracandidate la primul loc din grupa C în preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>
<p>Meciul din Cipru părea a fi doar o simplă formalitate pentru elevii lui Mircea Lucescu, dar ciprioții au revenit de la 0-2 pe tabelă și au smuls un egal nesperat, la Nicosia. Dănuț Lupu consideră că modul în care s-au prezentat „tricolorii” pe teren nu poate să însemne decât două lucruri: ori nu vor, ori nu mai pot.</p>
<h2><span>Dănuț Lupu, reacție categorică la adresa „tricolorilor: „Sunt doar două variante”</span></h2>
<p>Campionatul Mondial din SUA, Mexic și Canada este tot mai departe. Naționala României a pierdut teren în fața Bosniei și a Austriei și are șanse foarte mici să mai termine pe primul loc grupa C din preliminarii. Semi-eșecul cu Cipru, 2-2, e văzut ca un mare eșec de majoritatea oamenilor din fotbal. Până și <span>Mircea Lucescu și-a criticat dur jucătorii </span>pentru atitudinea de pe teren.</p>
<p>Fostul său elev, Dănuț Lupu, a tras concluziile la finalul meciului. A vorbit la <span>EXCLUSIV DINAMO</span> despre ce s-a întâmplat marți seară la Nicosia și are doar două variante. Dănuț Lupu nu crede că în doar șase luni jucătorii pot ajunge să aibă evoluții la poli opuși. De aceea, teoria fostului internațional român este că fie nu mai vor să joace sub comanda lui Lucescu, fie nu mai pot fizic să evolueze la acest nivel.</p>
<blockquote><p>„Nu cred că putem să vorbim de ce impresie mi-a lăsat. Rezultatul eu cred că spune tot. Nu putem să comentăm foarte multe lucruri. Eu am spus-o și o repet. Din păcate sunt două variante pe care le văd. Ori nu mai pot, ori nu își mai doresc să joace. Eu mi-am dat cu părerea, nu pot să-mi dau seama de ce. Dar nu poți acum 6 luni de zile să joci într-un fel și aseară să nu reușești… Nu m-a deranjat rezultatul. În general pasam foarte mult, n-am reușit să facem 4 pase”, a declarat Dănuț Lupu, la <span>EXCLUSIV DINAMO.</span></p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/bDNWyjUGS6o?si=5ax095ZcAK3M3BHF" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Mircea Lucescu, pregătit să predea ștafeta: avertisment pentru succesorul său</span></h2>
<p>Ajuns la 81 de ani, Mircea Lucescu a decis să ajute naționala într-un moment dificil. După un parcurs perfect în Nations League, „tricolorii” au clacat în preliminariile pentru Mondialul din 2026.</p>
<p><span>Lucescu este pregătit să renunțe</span> oricând apare cineva care e gata să preia cârma naționalei. Ar fi bucuros să fie Gică Hagi, dar îl avertizează că ar veni într-un moment în care nu are voie să greșească.</p>
<blockquote><p>„Eu am încercat să am o discuție cu ei. Mâine discut cu ei. Dacă există posibilitatea pentru înlocuirea mea, mă dau la o parte. Niciun fel de problemă. Gică trebuie să calculeze că el nu mai are voie să greșească. Dacă are această ambiție și această dorință, mă dau foarte ușor la o parte pentru el. E un moment de schimbare de generații. Să nu credeți că lucrurile sunt simple.”,  a declarat Mircea Lucescu, la<span> Digi Sport.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, atac neverosimil împotriva lui Alex Dobre: „N-a mai făcut față fizic”. Lovitură grea pentru cota lui</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/mircea-lucescu-atac-neverosimil-impotriva-lui-alex-dobre-n-a-mai-facut-fata-fizic-lovitura-grea-pentru-cota-lui-20269630</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-atac-neverosimil-impotriva-lui-Alex-Dobre-„N-a-mai-facut-fata-fizic.-Lovitura-grea-pentru-cota-lui-1.png"/><br/><p>Mircea Lucescu l-a atacat pe Alexandru Dobre după remiza cu Cipru din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p>Selecționerul României a dezvăluit ce l-a deranjat la fotbalistul Rapidului și de ce l-a schimbat în minutul 65.</p>
<h2><span>Alexandru Dobre, criticat de Mircea Lucescu după Cipru – România 2-2</span></h2>
<p>Alexandru Dobre a fost titularizat de Mircea Lucescu <span>în meciul cu Cipru</span> din preliminariile Cupei Mondiale. Selecționerul României l-a scos pe fotbalistul Rapidului în minutul 65 și l-a înlocuit cu David Miculescu.</p>
<p>Mircea Lucescu susține că jucătorul său a picat fizic în repriza secundă. Selecționerul în vârstă de 80 de ani <span>a criticat poziționarea lui Alexandru Dobre</span> și i-a reproșat că a stat lipit de tușă.</p>
<p>„Dobre a jucat bine în prima repriză, dar, la pauză, i-am zis că am nevoie de ceva mai mult. Fiind primul meci oficial la nivelul ăsta, tu rămâi prea aproape de tușă și te lași marcat foarte ușor.</p>
<p>Am impresia că mai mult ești preocupat de adversarul tău, să nu plece la atac, în loc să îți folosești calitățile, să intri în interior și să îi ajuți pe toți ceilalți. A început repriza a doua și nu mai făcea față nici fizic.</p>
<p>Era ritmul foarte înalt și ei au luat inițiativa. Atunci l-am folosit pe Miculescu. Man poate să nu se vadă timp de 10 minute și apoi dintr-odată să facă o acțiune care să ducă la gol. Era dificil să îl schimb, ca și cum l-aș fi pedepsit pentru ratarea pe care a avut-o.</p>
<p>El s-a speriat de ocazia pe care a avut-o, el s-a grăbit, s-a precipitat și a dat în Fabiano. Acolo trebuia să fie Dobre. Au mai fost câteva acțiuni în partea dreaptă, iar Dobre a rămas lipit de tușă.</p>
<p>E jucător cu calități, de perspectivă, dar încă neobișnuit la nivelul ăsta. La o centrare foarte bună a lui Rațiu, el trebuia să fie în fața porții, dar el era undeva pe lângă tușă”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul elev al lui Mircea Lucescu sare în apărarea selecționerului României, după egalul cu Cipru: „Știu cum pregătește meciurile”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fostul-elev-al-lui-mircea-lucescu-sare-in-apararea-selectionerului-romaniei-dupa-egalul-cu-cipru-stiu-cum-pregateste-meciurile-exclusiv-20269642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Experimentele-lui-Mircea-Lucescu-la-nationala-Romaniei-„Sunt-3-sau-4-jucatori-1400x787.jpg"/><br/><p>România nu a reușit să câștige meciul din deplasare cu Cipru, scor 2-2, deși tricolorii lui Mircea Lucescu au condus cu 2-0.</p>
<p>Astfel, echipa națională a strâns doar 7 puncte în 5 meciuri din actuala campanie de calificare pentru Cupa Mondială 2026.</p>
<h2><span>Fostul elev al lui Mircea Lucescu sare în apărarea selecționerului României, după egalul cu Cipru: „Știu cum pregătește meciurile”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>În consecință, selecționerul României a început să fie criticat pentru jocul sub așteptări praticat de tricolori, dar și pentru schimbările făcute în repriza secundă.</p>
<p>Printre numele importante din fotbalul românesc se regăsesc și Basarab Panduru și Florin Prunea, cei care au criticat foarte dur jocul echipei naționale în Cipru.</p>
<p>Totuși, Mircea Lucescu primește și încredere, chiar de la fostul său elev, fostul internațional Dănuț Lupu, cel care spune că vina pentru rezultatele echipei naționale nu îi poate aparține selecționerului.</p>
<p>„Eu n-am dat vina pe nea Mircea și nu o să dau niciodată vina pe Nea Mircea. Îl cunosc de foarte mulți ani, l-am avut antrenor la trei, patru echipe la care am evoluat. Știu cum pregătește meciurile.</p>
<p>Niciodată nu l-am auzit «dați lungă cu ea». Întotdeauna spune «începeți cu mingea de jos, construiți, pasați». Eu nu cred că Lucescu le-a spus ieri „dați lungă cu ea” sau „nu faceți trei pase”, a declarat Dănuț Lupu, la EXCLUSIV DINAMO.</p>
<h2><span>„Sunteți dispus să-i cedați locul la națională lui Gică Hagi?”. Mircea Lucescu a răspuns pe loc</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a recunoscut</span> că este dispus să-i cedeze locul lui Gică Hagi, dacă „Regele” fotbalului românesc își dorește o aventură la echipa națională.</p>
<p>Totuși, actualul selecționer l-a avertizat pe Gică Hagi că situația nu este deloc una simplă, multe lucruri fiind de pus la punct în cadrul naționalei.</p>
<p>„Eu am încercat să am o discuție cu ei. Mâine discut cu ei. Dacă există posibilitatea pentru înlocuirea mea, mă dau la o parte. Niciun fel de problemă. Gică trebuie să calculeze că el nu mai are voie să greșească.</p>
<p>Dacă are această ambiție și această dorință, mă dau foarte ușor la o parte pentru el. E un moment de schimbare de generații. Să nu credeți că lucrurile sunt simple.</p>
<p>Eu mai am și altceva în perioada asta. Inclusiv arbitrajul de ieri a fost teribil. Când l-a lovit pe Șut nu poți să nu dai nici măcar fault. La noi orice acțiune era întreruptă”, a declarat Mircea Lucescu, la Digi Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce a pierdut Mircea Lucescu bătălia ca selecționer al României? Gabriel Berceanu dezvăluie „după 15 ani de fotbal în toate zonele”, iar Daniel Nazare conchide: „Mircea cel Bătrân, dar mai ales cel Încăpățânat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/de-ce-a-pierdut-mircea-lucescu-batalia-ca-selectioner-al-romaniei-gabriel-berceanu-dezvaluie-dupa-15-ani-de-fotbal-in-toate-zonele-iar-daniel-nazare-conchide-mircea-cel-b-20269429</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/De-ce-a-pierdut-Lucescu-batalia-ca-selectioner-al-Romaniei-Gabriel-Berceanu-dezvaluie-„dupa-15-ani-de-fotbal-in-toate-zonele-iar-Daniel-Nazare-conchide-„Mircea-cel-Batran-dar-mai-ales-cel-Incapatanat.jpg"/><br/><p>Șansele la locul 1 în grupa de calificare la CM 2026 au devenit aproape nule. Practic, s-a compromis calificarea directă la Mondial. Pentru naționala României, inclusiv asigurarea locului 2 în grupă, pentru un posibil statut de cap de serie la baraj, a devenit o misiune foarte complicată, după 2-2 în Cipru. Cel mai probabil vom ajunge la baraj, dar prin prisma statutului dobândit în Liga Națiunilor din toamna trecută.</p>
<p>Dar, dincolo de toate calculele pe care le poți descoperi aici, realitatea este că Mircea Lucescu a bătut bătălia ca selecționer al României. Senzația este că rezultatele din toamnă, perfecte însă fără adversari de calibru, au fost o continuare din inerție a stării de spirit și a modului de lucru din mandatul Edi Iordănescu, o prelungire cumva a performanțelor calificării la EURO 2024 și a turneului final din Germania.</p>
<p>Urmează o discuție între Mircea Lucescu și conducerea FRF pentru clarificarea raporturilor, dar cert este că bătălia, ca selecționer, pare una pierdută pentru selecționer. Echipa nu joacă, Lucescu jignește jurnaliști, își critică public jucătorii la nici 24 de ore după remiza din Cipru, un climat din care e imposibil să speri la ceva.</p>
<p>De ce a pierdut Lucescu bătălia ca selecționer al României? În rubrica „Două răspunsuri, o întrebare” cu jurnaliștii Gabriel Berceanu și Daniel Nazare, pe care o regăsești în fiecare miercuri doar pe <span>ProSport</span>, perspectivele stau față în față. Iar la finalul materialului tu votezi care crezi că e motivul principal!</p>
<h2><span>Gabriel Berceanu: „Cele o mie de chipuri ale unui singur orgoliu mistuitor”</span></h2>
<p>Orgoliul l-a făcut pe Mircea Lucescu să piardă bătălia ca selecționer al României. Orgoliul de a se considera omnipotent, omniscient și fără sfârșit.</p>
<p>De aceea nici nu a vrut un antrenor secund care să fie și antrenor, nu doar „secund”. A dat peste cap rolul preparatorului fizic încă din primele zile de mandat, a devalorizat importanța esențială a datelor, parametrilor și elementelor analitice de fotbal 2025.</p>
<p>Din orgoliu, ca să arate încă o dată că e deasupra tuturor, deși a fost angajat să ducă România la Mondial, nu să-și reconfirme statutul de inovator!, a improvizat neproductiv și nejustificat. Nu o mai iau de la începutul anului, strict pe acțiunea asta: Dobre în flancul stâng, Miculescu tot în stânga, Ghiță pe post de fundaș central-dreapta, deși la club joacă, în linie de trei și pe post de fundaș central-stânga!</p>
<p>Orgoliul l-a făcut să ignore publicul tricolor, cea mai importantă armă a Generației de Suflet!, și să-l trateze disprețuitor: pentru că, tratând astfel jurnaliștii, jignești de fapt publicul. Pentru public sunt necesare informațiile, răspunsurile și argumentele solicitate de jurnaliști.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20269296" style="width: 1930px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20269296" class="size-full wp-image-20269296" decoding="async" fetchpriority="high" height="1186" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-derapaj-grosolan-„Avortoni-Cap-patrat-de-Banciu-injura-pe-toata-lumea.-Escrocul-de-Iancu-sa-stea-ascuns-scaled-e1757507216529.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-derapaj-grosolan-„Avortoni-Cap-patrat-de-Banciu-injura-pe-toata-lumea.-Escrocul-de-Iancu-sa-stea-ascuns-scaled-e1757507216529.jpg 1920w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-derapaj-grosolan-„Avortoni-Cap-patrat-de-Banciu-injura-pe-toata-lumea.-Escrocul-de-Iancu-sa-stea-ascuns-scaled-e1757507216529-1400x865.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-derapaj-grosolan-„Avortoni-Cap-patrat-de-Banciu-injura-pe-toata-lumea.-Escrocul-de-Iancu-sa-stea-ascuns-scaled-e1757507216529-768x474.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-derapaj-grosolan-„Avortoni-Cap-patrat-de-Banciu-injura-pe-toata-lumea.-Escrocul-de-Iancu-sa-stea-ascuns-scaled-e1757507216529-1536x949.jpg 1536w" width="1920"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20269296">FOTO: Sportpictures</p></div>
<p>Din orgoliu și-a înțepat predecesorii, din orgoliu a început pe parcurs să critice tot ce preluase bun, în fapt, de la Edi Iordănescu. Și din orgoliu de salvator a încercat să propage ideea că s-a sacrificat acceptând postul de selecționer, într-un moment critic al naționalei. FALS!</p>
<p>Mircea Lucescu a venit în cel mai bun moment al naționalei după foarte mulți ani. N-a avut nimic de reconstruit, ci doar de continuat! Cosmin Contra a venit după haosul lui Daum. Mirel Rădoi și-a asumat riscurile tranziției unei generații de la U21. Edi Iordănescu a preluat naționala dezorientantă și cu moralul la pământ. Mircea Lucescu? A preluat o națională cu un nucleu clar, ieșită din grupe la EURO 2024.</p>
<p>Din orgoliu, Mircea Lucescu a crezut că poate rezolva totul pe baza flerului și a experienței. N-a mai investit vagoane de ore ca să descopere specificul tricolorilor: buni, răi, ei sunt un circuit de vreo 35 de inși maximum, cu un nucleu de vreo 20. L-a ignorat pe Louis Munteanu când era în formă, l-a crezut pe Vlad Dragomir mijlocaș la închidere.</p>
<p>Mai mult, încep să cred că efectiv a trăit cu convingerea că pe Baiaram l-a introdus pe teren cu Cipru în a doua repriză, nu pe Sorescu. Așa se explică reacția din conferință în care Lucescu spune că „e cel mai ofensiv jucător al nostru, marchează meci de meci în campionat”. Doar așa se justifică faptul că, după meci, le-ar fi mărturisit apropiaților că a făcut tot ce se putea face, enumerând jucătorii utilizați titulari și pe parcurs, adăugându-l în discuție pe băiatul în formă din atac, de la Craiova. Baiaram?! Deian era Baiaram?!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20268344" style="width: 1290px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20268344" class="size-full wp-image-20268344" decoding="async" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-si-a-pus-in-cap-vestiarul-nationalei-Romaniei.-Deciziile-care-i-au-socat-pe-greii-de-la-FCSB-dar-si-pe-doi-stranieri.-EXCLUSIV.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-si-a-pus-in-cap-vestiarul-nationalei-Romaniei.-Deciziile-care-i-au-socat-pe-greii-de-la-FCSB-dar-si-pe-doi-stranieri.-EXCLUSIV.jpeg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-si-a-pus-in-cap-vestiarul-nationalei-Romaniei.-Deciziile-care-i-au-socat-pe-greii-de-la-FCSB-dar-si-pe-doi-stranieri.-EXCLUSIV-768x432.jpeg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20268344">Fotomontaj: ProSport</p></div>
<p>Orgoliu l-a făcut să devină primul selecționer din ultimul deceniu care-și atacă jucătorii, nominal, în intervenții tv, după nici 24 de ore de la eșecul echipei. Ca să se salveze. Să tragă perdeaua alibiurilor peste miza personală, altfel nu poate fi imaginat așa ceva, cu atât mai puțin la un antrenor cu reputația, valoarea și experiența lui Lucescu!</p>
<p>Încă din 6 august anul trecut, <span>mi-am permis să adresez 10 întrebări publice, aici, după numirea lui Mircea Lucescu</span>. În 3 septembrie, <span>aici, scriam despre riscul ca Lucescu să ne orbească</span>. Am fost singurul care am deschis gura atunci (sabotor, părtinitor, nebun, fără bun simț, doar dușman al poporului n-am fost făcut!). Nu-i titlu de glorie pe durerea românilor de-acum și pe fundalul linșajului public de azi față de Lucescu. Am avut informații și date, le-am analizat și le-am publicat. Atâta tot și nimic mai mult. Apoi, în martie anul ăsta, <span>am venit aici cu alte întrebări</span>. Pentru ca, finalmente, <span>să dezvălui aici miturile lui Mircea Lucescu demontate devastator</span>.</p>
<p>În 15 ani de activitate în fotbal, în aproape toate zonele lui, confirmarea nu m-a durut nici măcar o dată. Mai mult, în presă, ea aduce satisfacție. Dar acum, pentru prima oară, pur și simplu mă simt gol pe dinăuntru și mă doare. De ce?</p>
<p>Pentru jucătorii naționalei. Pentru Rațiu, Burcă, Bancu, Răzvan Marin și Marius Marin, pentru Nicolae Stanciu, pentru Mitriță și Drăguș. Mă doare că am avut dreptate, cea mai tâmpită dreptate, pe suferința lor și a românilor.</p>
<p>Iar cea mai cumplită formă de orgoliu pentru care Mircea Lucescu a pierdut bătălia ca selecționer este și prima, cronologic: aceea prin care a pornit, de la bun început, acest drum. Doar ca să încheie rotund și magic, în povestea personală, ceva ce nu avea argumente că poate fi la fel și pentru noi, restul lumii.</p>
<h2><span>Daniel Nazare: „Mircea cel Bătrân, dar mai ales cel Încăpățânat”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu pare atât de sigur pe el când spune prostii, a depășit limitele după Cipru, încât te enervează mai tare decât atunci când ar recunoaște că a greșit. La ultima variantă ar fi simpatic, acum te irită.</p>
<p>A comis multe erori, se întâmplă, și, ca oricare antrenor mare, e încăpățânat. Rău de tot. Vrea mereu să aibă dreptate. Uitați-vă la conferința de presă, cum tratează jurnaliștii. „Ce jucători ofensivi? Haideți, gata! Ajunge!”.</p>
<p>Cea mai mare greșeală e că n-a văzut, deși părea concentrat la joc, cât de obosit și fără chef e Dennis Man și el l-a scos pe Dobre, care alergase cel mai mult până atunci. Man, care ratase șansa lui 3-1 și apoi a tratat cu superficialitate faza premergătoare lui 2-2. Măcar parametrii fizici să-i fi comunicat cineva. Dar nu cred că Lucescu ascultă de cineva.</p>
<p>Tehnicianul octogenar a persistat într-o formulă de joc, neschimbată față de cea de la meciul cu Canada. Cu alte cuvinte, a greșit primul 11. Dar și schimbările. Râdem de Gigi Becali că nu știe nimic tactic: Mircea Lucescu știe și tot a dat-o de gard. Nu din neștiință, ci din încăpățânare.</p>
<p>Nu pentru că nu știa ce are de făcut, ci pentru că are idei fixe, a mers cu Drăguș până în pânzele albe: atacantul a jucat bine, a dat 2 goluri dar, când vezi că nu mai poate, schimbă-l! El, nu și nu!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20265168" style="width: 1378px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20265168" class="size-full wp-image-20265168" decoding="async" height="912" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1368px) 100vw, 1368px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-10.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-10.jpeg 1368w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-10-768x512.jpeg 768w" width="1368"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20265168">Foto: Mihai Pop, ProSport</p></div>
<p>Baiaram e cel mai în formă fotbalist din Superliga și n-a fost introdus deloc. Mitriță, chemat din China ca să facă sprinturi la colțul terenului? Bagă-i, boss, mai ales că noi ofensiv n-am contat în partea secundă: niciun șut pe poartă! „Il Luce” i-a preferat, la schimbări, pe Șut și Sorescu, ultimul văzut atacant de selecționer!</p>
<p>Nu sunt sigur dacă staff-ul tehnic îl mai contrazice la una sau două idei. Deși am început meciul bine, am terminat în genunchi, pentru că n-am știut să schimbăm ceva. N-am făcut-o nici după Canada, n-am făcut-o nici la pauză cu Cipru și ne-am trezit egalați. Lipsă de reacție pe gazon, dar mai ales pe banca tehnică.</p>
<p>În afară de episodul Euro 1984, Lucescu a compromis toate calificările naționalelor: Mexic 1986, perioada Turcia 2017-2019 și acum. Se poate lăuda cu un parcurs de excepție în Liga Națiunilor, ceea ce ne va trimite la baraj. Nu ăla de la Vidraru, golit în prezent, ci acela pentru Mondialele 2026, plin de incertitudini.</p>
<p>N-avem perspective! Comparația Edi Iordănescu – Mircea Lucescu e în favoarea primului. A avut noroc și a scos mai mult decât titratul tehnician. Ne place sau nu, Lucescu rămâne un mare antrenor și un mic selecționer. Încăpățânat, evident.</p>
<h2><span>De ce a pierdut Mircea Lucescu bătălia ca selecționer al României?</span></h2>
Note: There is a poll embedded within this post, please visit the site to participate in this post's poll.

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA nu o vrea pe România la Campionatul Mondial? Mircea Lucescu lansează o ipoteză șoc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/uefa-nu-o-vrea-pe-romania-la-campionatul-mondial-mircea-lucescu-lanseaza-o-ipoteza-soc-20269471</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/UEFA-nu-o-vrea-pe-Romania-la-Campionatul-Mondial-Mircea-Lucescu-lanseaza-o-ipoteza-soc.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a răbufnit la adresa UEFA lansând o ipoteză șoc cu privire la ce i s-ar întâmpla de fapt naționalei României.</p>
<p>A fost o seară neagră în Cipru, acolo unde „tricolorii” au sperat să bifeze un succes extrem de important pentru grupa C din preliminariile Cupei Mondiale 2026. Din păcate, calculele de acasă nu s-au potrivit cu cele de pe teren și elevii lui Mircea Lucescu au obținut doar un punct, la Nicosia. <span>Mircea Lucescu a început </span>să creadă într-o posibilă conspirație de la cel mai înalt nivel al fotbalului mondial împotriva României.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, ipoteza șoc despre UEFA: „Mi-a venit această idee”</span></h2>
<p>Selecționerul României nu a stat pe gânduri și a doua zi după rușinea din Cipru a vorbit despre ce se întâmplă la națională. A recunoscut că a greșit, dar a început să ia în calcul și o posibilă conspirație de la nivel înalt legat de șansele României de calificare. Mircea Lucescu consideră că poate nu suntem doriți la acest Mondial și de aceea au loc aceste rezultate dezastruoase.</p>
<blockquote><p>„Eu mă gândesc la o altă chestie care e foarte serioasă. E un joc la nivel de conducere. Nu din România. Internațional, de la UEFA. N-are nicio legătură nici cu Bosnia, nici cu Austria. Nu vreau să spun, dar gândiți-vă voi. Poate că n-am dreptate, dar punând lucrurile unul lângă altul și analizându-le mi-a venit această idee”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>DigiSport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Pentru cine e dispus Lucescu să cedeze postul de seelcționer: „Mă dau la o parte”</span></h2>
<p>După semi-eșecul de la Nicosia se vorbește deja despre posibilul înlocuitor al lui Mircea Lucescu. Selecționerul a recunoscut că <span>e gata oricând să facă un pas în spate</span> dacă vine altcineva în locul său, mai ales dacă e vorba despre Gică Hagi.</p>
<p>„Regele” este avertizat, totuși, să se gândească foarte bine dacă preia cârma naționalei deoarece situația e foarte complicată și nu își poate permite pași greșiți.</p>
<blockquote><p>„Eu am încercat să am o discuție cu ei. Mâine discut cu ei. Dacă există posibilitatea pentru înlocuirea mea, mă dau la o parte. Niciun fel de problemă. Gică trebuie să calculeze că el nu mai are voie să greșească. Dacă are această ambiție și această dorință, mă dau foarte ușor la o parte pentru el. E un moment de schimbare de generații. Să nu credeți că lucrurile sunt simple.</p>
<p>Eu mai am și altceva în perioada asta. Inclusiv arbitrajul de ieri a fost teribil. Când l-a lovit pe Șut nu poți să nu dai nici măcar fault. La noi orice acțiune era întreruptă”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>Digi Sport.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
