<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>TENIS A ajuns să lucreze ca mecanic după ce a fost suspendat 4 ani pentru dopaj: „Prețul de a nu fi Jannik Sinner”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/a-ajuns-sa-lucreze-ca-mecanic-dupa-ce-a-fost-suspendat-4-ani-pentru-dopaj-pretul-de-a-nu-fi-jannik-sinner-20390961</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/A-ajuns-sa-lucreze-ca-mecanic-dupa-ce-a-fost-suspendat-4-ani-pentru-dopaj-Pretul-de-a-nu-fi-Jannik-Sinner.jpeg"/><br/><p>Tenismenul Stefano Battaglino s-a ales cu o suspendare de 4 ani după ce a fost depistat pozitiv cu clostebol. Jucătorul născut în 1998 a susținut că substanța a ajuns în corpul său printr-un masaj făcut de un fizioterapeut.</p>
<p>Situația lui Battaglino a intrat în atenția presei din străinătate. Jurnaliștii de la <span>AS</span> au notat următorul aspect în legătură cu povestea sa: „Prețul de a nu fi Jannik Sinner. Testul pozitiv pentru clostebol al lui Stefano Battaglino arată modul de operare al unui sistem care l-a afectat și pe Sinner, dar cu consecințe foarte diferite”.</p>
<h2><span>Situații total diferite pentru Stefano Battaglino și Jannik Sinner</span></h2>
<p>Tratat complet diferit, în comparație cu superstarul Jannik <span>Sinner</span>, italianul a explicat că nu va mai „juca niciodată tenis la nivel profesionist”. A sa suspendare ajunge la final pe 1 februarie 2027.</p>
<p>„Mă simt bine. Lucrez în afacerea familiei, ca mecanic. Voi rămâne aici. Nu mă voi întoarce la vechea mea viață. S-ar putea să joc în anumite turnee de amatori, de plăcere, dar asta e tot. Sunt încă tânăr, însă costurile și energia… E imposibil. Tenisul era visul meu, dar nu mai este”, așa sună mărturisirea dureroasă a jucătorului care s-a clasat pe locul 760 în clasamentul ATP în 2022, când a fost testat pozitiv în timpul unui turneu organizat în Casablanca.</p>
<p>Totodată, Battaglino și-a adus aminte de episoadele importante prin care a trecut în carieră: „Momente de neuitat au fost când m-am antrenat cu Dimitrov sau Djokovic. Și niște turnee interesante, unde am obținut rezultate modeste”.</p>
<p>Cazurile celor doi sunt aproape identice, în condițiile în care și Battaglino a avut parte de un masaj cu un unguent care conținea clostebol, însă el, spre deosebire de Jannik Sinner, nu a reușit să își demonstreze nevinovăția. A fost suspendat drastic de ITIA, pentru 4 ani, dar a sperat că decizia va fi întoarsă la TAS. Lucrurile nu au stat așa, întrucât pedeapsa a fost confirmată și acolo.</p>
<h2><span>Detalii despre clostebol</span></h2>
<p>Substanța care i-a fost depistată în urină <span>tenismenului Sinner</span> este un steroid anabolic, care se folosește în cremele menite să accelereze vindecarea rănilor sau pentru alte reacții ale pielii.</p>
<p>În unele țări, printre care și Italia, acetatul de clostebol este disponibil fără prescripție medicală în unguente sau sprayuri pentru tratamentul abraziunilor sau arsurilor pielii.</p>
<p>De-a lungul timpului, această substanță a fost utilizată în mod special pentru îmbunătățirea performanțelor în sport, motiv pentru care a ajuns să fie interzisă de Agenția Mondială Antidoping.</p>
<ul>
<li>În prezent, Jannik Sinner este pe locul #2 în clasamentul ATP, în spatele spaniolului Carlos Alcaraz. Celebrul Novak Djokovic completează podiumul, urmat de Alexander Zverev și Lorenzo Musetti.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Simona Halep nu mai poate ajunge la apartamentul ei din „raiul milionarilor”. Cursele de avion din România spre Dubai, anulate din cauza războiului SUA – Iran!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-nu-mai-poate-ajunge-la-apartamentul-ei-din-raiul-milionarilor-cursele-de-avion-din-romania-spre-dubai-anulate-din-cauza-razboiului-sua-iran-20390831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-nu-mai-poate-ajunge-la-apartamentul-ei-din-„raiul-milionarilor.-Cursele-de-avion-din-Romania-spre-Dubai-anulate-din-cauza-razboiului-SUA-–-Iran-1400x788.jpeg"/><br/><p>Simona Halep nu mai are posibilitatea să ajungă prea curând la apartamentul său de lux din Dubai, raiul milionarilor din întreaga lume.</p>
<p>Motivul este legat de faptul că mai multe companii aeriene și-au anulat zborurile înspre acea zonă a lumii, după ce SUA și Israel au lansat atacuri asupra Iranului.</p>
<h2><span>Simona Halep are interzis spre Dubai. Cursele de avion au fost anulate din cauza războiului SUA – Iran</span></h2>
<p>Simona Halep și-a luat adio momentan de la apartamentul său din Dubai, <span>acolo unde este pentru ea a doua casă</span>. Motivul este strict legat de conflictul izbucnit între SUA  și Iran.</p>
<p>Astfel, mai multe companii aeriene și-au suspendat cursele înspre Orientul Mijlociu, care sunt noduri de legătură folosite spre destinații ca Dubai, Doha sau Abu Dhabi.</p>
<p>Compania Națională Aeroporturi București informează că mai multe zboruri sunt afectate din cauza izbucnirii conflictului în Orientul Mijlociu.</p>
<p>„Din cauza evenimentelor din Orientul Mijlociu, este de așteptat ca toate zborurile București – Tel Aviv să fie afectate. Deocamdată, nu se înregistrează anulări pe această destinație.</p>
<p>În cursul zilei, pe Aeroportul Henri Coandă sunt programate următoarele curse spre și dinspre Tel Aviv: WizzAir 3160 Tel Aviv – București și WizzAir 3263 București – Tel Aviv; Hisky 8672 Tel Aviv – București și Hisky 237 București – Tel Aviv; Tarom 155 București – Tel Aviv; El Al 572 București – Tel Aviv.</p>
<p>Cursa Animawings 4432 București – Abu Dhabi, care decolase în cursul dimineții, s-a întors pe Aeroportul «Henri Coandă», din motive de siguranță.</p>
<p>Pe parcursul zilei sunt așteptate să aterizeze mai multe curse «ferry» (fără pasageri) ale unor companii aeriene cu baza în Israel, care să își parcheze în siguranță aeronavele pe aeroporturile din București”, a transmis CNAB.</p>
<p>Compania Wizz Air a anunțat sâmbătă că din cauza războiului dintre Israel, SUA și Iran, a suspendat toate zborurile către și dinspre Israel, Dubai, Abu Dhabi și Amman, cu efect imediat, până la data de 7 martie inclusiv.</p>
<p>Israelul și SUA au lansat sâmbătă dimineață „un atac preventiv” asupra Iranului. Donald Trump a confirmat, pe Truth Social, implicarea țării sale și a spus că obiectivul este protejarea SUA prin „eliminarea ameninţărilor iminente din partea regimului iranian”.</p>
<p>Atacul, desfășurat sub numele de „Răgetul Leului” vine în urma avertismentelor repetate ale SUA și Israelului că vor ataca din nou dacă Iranul va continua să-și desfășoare programele nucleare și balistice. Operațiunea militară este prevăzută să dureze mai multe zile.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20371667" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20371667" class="size-large wp-image-20371667" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Decizia-lui-Ilie-Bolojan-pe-care-milioane-de-romani-o-asteapta-nu-l-sperie-pe-Gigi-Becali-„Legea-e-lege-El-poate-face-doar-asta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Decizia-lui-Ilie-Bolojan-pe-care-milioane-de-romani-o-asteapta-nu-l-sperie-pe-Gigi-Becali-„Legea-e-lege-El-poate-face-doar-asta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Decizia-lui-Ilie-Bolojan-pe-care-milioane-de-romani-o-asteapta-nu-l-sperie-pe-Gigi-Becali-„Legea-e-lege-El-poate-face-doar-asta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Decizia-lui-Ilie-Bolojan-pe-care-milioane-de-romani-o-asteapta-nu-l-sperie-pe-Gigi-Becali-„Legea-e-lege-El-poate-face-doar-asta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20371667">FOTO: Mediafax</p></div>
<h2><span>Ilie Bolojan: „Toate structurile sunt în alertă”</span></h2>
<p>Aflat la Giurgiu, prim-ministrul Ilie Bolojan a declarat că toate structurile sunt în alertă în urma <span>conflictul izbucnit în Iran</span>. Acesta adaugă că pentru românii aflaţi „captivi” în ţările care şi-au închis spaţiile aeriene se caută soluţii pentru revenirea acasă, „în momentul în care va fi posibil să se reia zborurile”.</p>
<p>„Am încheiat acum câteva minute o discuţie cu doamna ministru (de Externe – n.r.) Ţoiu. Toate structurile noastre sunt în alertă, pentru că, aşa cum ştiţi, mai multe ţări şi-au închis spaţiile aeriene, ceea ce înseamnă că zborurile spre aceste ţări nu vor mai avea loc.</p>
<p>De asemenea, zborurile din aceste ţări vor fi oprite o perioadă de timp şi, prin ambasadele noastre, vom ţine legătura cu cetăţenii români care sunt în aceste ţări, încercând pe de o parte să fie informaţi vizavi de ce se întâmplă şi să găsim soluţii pentru ca, în momentul în care va fi posibil să se reia zborurile, să asigurăm transportul acestora spre casă sau spre ţările unde doresc să ajungă”, a spus Bolojan.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elina Svitolina continuă lupta împotriva Rusiei invadatoare: „Pentru dreptul ca Ucraina să facă parte din Europa democratică”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/elina-svitolina-continua-lupta-impotriva-rusiei-invadatoare-pentru-dreptul-ca-ucraina-sa-faca-parte-din-europa-democratica-20390905</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Elina-Svitolina-continua-lupta-impotriva-Rusiei-invadatoare-1.jpg"/><br/><p>Jucătoarea de tenis Elina Svitolina (31 de ani) este una dintre sportivele care susțin cauza Ucrainei și care continuă lupta împotriva Rusiei invadatoare.</p>
<p>Aflată într-o pauză competițională după finala de la Dubai, Elina Svitolina (locul 8 WTA) a fost prezentă la Kiev, în cadrul unui eveniment care a marcat invazia rusă și anii de război, cu pierderi militare și civile de ambele părți, potrivit <span>Mediafax</span>.</p>
<h2><span>Elina Svitolina continuă lupta împotriva Rusiei invadatoare</span></h2>
<p><span>Elina Svitolina, fost număr 3 mondial, este una dintre cele mai puternice voci din Ucraina care susțin cauza poporului ucrainean</span>, aflat sub invazia rusă de patru ani, dar care nu cedează. Svitolina își continuă lupta și participă la evenimente care au ca temă situația țării sale. Cel mai recent astfel de eveniment a avut loc la Kiev, chiar în ziua în care Ucraina bifa al patrulea an de rezistență.</p>
<p>„Patru ani. 1.462 de zile de rezistență. 1.462 de zile de pierderi, curaj și credință. Luptăm pentru libertate și pentru dreptul ca Ucraina să facă parte din Europa democratică, pentru dreptul copiilor noștri de a trăi într-o țară sigură și independentă”, a scris Elina Svitolina, pe Instagram, într-o postare cu privire la întâlnirea specială YES, organizată de Fundația Victor Pinchuk și Yalta European Strategy – YES Ukraine.</p>
<p>Întâlnirea a avut loc la Kiev, cu ocazia zilei care marca cel de-al patrulea an de rezistență în fața invaziei ruse din 24 februarie 2022.</p>
<p>„Suntem recunoscători tuturor celor care continuă să ne fie alături. Celor care susțin Ucraina prin acțiuni concrete”, a mai scris Svitolina.</p>
<h2><span>Svitolina, model pentru copiii din Ucraina</span></h2>
<p>Elina Svitolina este un model pentru copiii din Ucraina, un model atât de viață, cât și de jucătoare de tenis de top.</p>
<p>Fostul număr 3 WTA deține un centru de tenis în Ucraina, iar acesta s-a transformat, recent, într-un loc care „va rămâne în amintire mult timp”, după cum a scris jucătoarea pe contul său de social media.</p>
<p>„De data aceasta 140 de copii din diferite zone ale Ucrainei s-au adunat pe terenul de tenis. A fost multă sinceritate, susținere și credință copilărească a viselor care se pot realiza. Uneori o întâlnire este suficientă pentru a crede în tine într-un mod nou”, a scris Svitolina, care a dezvăluit și o reacție primită din partea unuia dintre copiii prezenți la evenimentul dedicat acestora, subliniind că „astfel de momente inspiră infinit”.</p>
<ul>
<li>Elina Svitolina se află pe lista jucătoarelor care vor participa la turneul WTA 1.000 de la Indian Wells (4 – 15 martie). <span>Titlul este deținut de rusoaica Mirra Andreeva</span>, în prezent 18 ani și locul 8 WTA, cea mai tânără campioană la acest turneu după Serena Williams în 1999.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>ITIA, agenția care i-a ucis cariera Simonei Halep, a dat o nouă suspendare istorică: 6 ani și 9 luni pentru jucător!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/itia-agentia-care-i-a-ucis-cariera-simonei-halep-a-dat-o-noua-suspendare-istorica-6-ani-si-9-luni-pentru-jucator-20390673</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/ITIA-agentia-care-i-a-ucis-cariera-Simonei-Halep-a-dat-o-noua-suspendare-istorica.-6-ani-si-9-luni-pentru-jucator.jpg"/><br/><p>ITIA a dictat o nouă pedeapsă severă pentru un jucător de tenis: 6 ani și 9 luni. De data aceasta nu pentru dopaj, ci pentru trucare de meciuri!</p>
<p>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului, care „i-a pus pe butuci” cariera Simonei Halep, a confirmat suspendarea argentinianului Leonardo Aboian până în iunie 2032.</p>
<h2><span>ITIA a dictat o nouă suspendare istorică: 6 ani și 9 luni pentru jucătorul argentinian Leonardo Aboian!</span></h2>
<p>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului a dat o nouă sancțiune extrem de dură severă pentru un jucător de tenis: 6 ani și 9 luni de suspendare. Nu pentru dopaj, așa cum a fost în cazul Simonei Halep, ci pentru <span>trucare de meciuri</span>!</p>
<p>Forul a confirmat faptul că argentinianul Leonardo Aboian nu va avea voie să participe la niciun eveniment sportiv oficial până în luna iunie 2032, scrie <span>mundodeportivo.com</span>.</p>
<p>Pe lângă faptul că a fost exclus din sport atâția ani, tenismenul sud-american va fi nevoit să achite și o amendă de 40.000 de dolari, din care 15.000 de dolari sunt aplicabili imediat, iar alți 25.000 de dolari depind de comportamentul său. Jucătorul își încetase deja participările în competiții pe 19 septembrie 2025, când ITIA a detectat cazul.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20390675" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20390675" class="size-full wp-image-20390675" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/profimedia-1009042700.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-1009042700.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-1009042700-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20390675">Foto: Profimedia<br/>28.02.2026</p></div>
<h2><span>A recunoscut tot, a refuzat să mai facă apel și a primit interzis în arenele sportive</span></h2>
<p>Jucătorul de tenis a recunoscut că a încălcat treizeci de reguli ale Programului Anticorupție în Tenis (TACP). În vârstă de 27 de ani, Leo Aboian <span>a recunoscut că a trucat opt ​​dintre meciurile sale</span>, atât la simplu, cât și la dublu, în perioada 2018 – 2025, fie la categoriile ATP Challenger, fie la cele ITF World Tennis, diviziile a doua și a treia ale tenisului profesionist.</p>
<p>Acest lucru nu s-a întâmplat la cel mai înalt nivel, ATP Tour, deoarece cea mai bună poziție a sa în clasamentul mondial a fost numărul 229, obținut în aprilie 2025. Jucătorul a acceptat suspendarea, contribuind și mai mult la haosul sportului din țara sa natală, după ce alți nouă conaționali au fost implicați în fapte de corupție în sport. El a renunțat în mod expres la dreptul său de a face apel.</p>
<p>„Jucătorul a recunoscut toate acuzaţiile, inclusiv facilitarea pariurilor, manipularea rezultatului, primirea de bani pentru a nu juca la forma maximă, nerespectarea obligaţiilor de raportare a tentativelor de corupere”, a precizat ITIA.</p>
<p>Jucătorul nu numai că nu va putea concura până pe 18 iunie 2032, dar va avea și interdicție de a intra în locațiile care găzduiesc evenimente ale ATP, WTA, ale Federației Internaționale, Tennis Australia, Federației Franceze de Tenis, Wimbledon și cele din Statele Unite.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Spaniolii au scris despre „fiica românului Ian”: „Infidelitățile nebune ale Emmei Răducanu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/spaniolii-au-scris-despre-fiica-romanului-ian-infidelitatile-nebune-ale-emmei-raducanu-20390656</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Spaniolii-au-scris-despre-„fiica-romanului-Ian.-„Infidelitatile-nebune-ale-Emmei-Raducanu.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu a debutat exploziv în tenis la doar 18 ani, în 2021 câștigând US Open, singurul ei titlu din cariera din circuitul WTA.</p>
<p>Carieră care nu a evoluat deloc așa cum preconizau toți. În ciuda faimei la care a ajuns rapid, fiica românului Ian și a chinezoaice Renee nu a ajuns niciodată la un nivel de top în tenisul feminin.</p>
<p>Și asta poate, dacă nu sigur, din cauza „infidelității sale nebune față de antrenorii ei”. Neloialitatea a devenit patologică. Își „zdrobește” antrenorii și îi „arde” într-un ritm fără precedent.</p>
<h2><span>Jurnaliștii iberici au scris despre „infidelitățile nebune ale Emmei Răducanu”</span></h2>
<p>Emma Răducanu a avut parte de un debut fulminant în tenis, la doar 18 ani. A triumfat în 2021 la US Open, însă acesta a rămas și singurul ei titlu. Fiica românului Ian și a chinezoaicei Renee <span>nu a ajuns niciodată în vârful tenisului feminin</span>, așa cum preconizau mulți în urmă cu câțiva ani. Motivul cel mai plauzibil ar fi legat „infidelitățiile sale nebune față de antrenori”. De ritmul în care schimbă antrenorii. Zece la număr până acum, iar lista pare că nu se oprește aici, potrivit <span>mundodeportivo.com</span>.</p>
<p>Cea mai recentă este spaniolul Francis Roig, cu care ea însăși a anunțat o diferență de opinie după eșecul timpuriu de la Australian Open. Prestigiosul antrenor catalan, membru de lungă durată al echipei lui Rafa Nadal, a vrut să revizuiască fundamental abordarea britanicei față de tenis, dar s-a ciocnit de impulsivitatea și nesiguranța ei. A rezistat doar șase luni. Slovacul Vlado Platenik a avut un mandat mult mai mic, rezistând doar 14 zile.</p>
<p>Emma Răducanu a devenit faimoasă la Wimbledon în 2021, avându-l pe Nigel Sears ca antrenor. L-a concediat câteva săptămâni mai târziu, la fel ca și pe înlocuitorul său, Andrew Richardson, deși acesta s-a bucurat ulterior de gloria succesului la US Open.</p>
<p>Germanul Torben Beltz, rusul Dmitri Tursunov, germanul Sebastian Sachs, unul dintre mentorii ei de la juniori, englezul Nick Cavaday au urmat pe listă. Și în perioade de criză, un alt britanic, Mark Petchey, care lucrase deja cu ea în 2020, a asistat-o ​​timp de câteva luni în 2025.</p>
<p>Petchey o va asista pe Răducanu la viitorul turneu WTA 1000 de la Indian Wells, dar fără un acord semnat între ei. El lucrează ca și comentator TV și a fost întotdeauna dispus să colaboreze cu Emma, ​​care spune că nu se grăbește să găsească un nou antrenor permanent. Va primi sfaturi de la Petchey în timpul antrenamentelor, iar partenerul ei de sparring de pe teren, Alexis Canter, va continua să se antreneze cu ea.</p>
<p>Chiar și în lumea tenisului au circulat zvonuri în culise despre o posibilă achiziție a lui Alvaro Alcaraz, având în vedere relația bună dintre Emma Răducanu și Carlos Alcaraz, care împart câțiva sponsori și cu care a făcut echipă ocazional la dublu mixt. Alvaro continuă să se antreneze cu fratele său și cu antrenorul Samuel Lopez, stabilit în Alicante.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20390669" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20390669" class="size-full wp-image-20390669" decoding="async" height="1118" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/profimedia-1078409008.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-1078409008.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/profimedia-1078409008-768x613.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20390669">Foto: Profimedia<br/>28.02.2026</p></div>
<h2><span>A dat o nouă lovitură</span></h2>
<p>Născută la Toronto, Emma locuiește de la doi ani în Bromley, în sudul Londrei. În ciuda rezultatelor modeste din ultimii ani, ea Ea continuă să fie un fenomen de masă, alimentată de tinerețea, imaginea și spontaneitatea sa. <span>Tocmai a semnat cu sponsorul tehnic</span> Uniqlo, înlocuind astfel gigantul Nike, așa cum a făcut-o în trecut și Roger Federer. Estimările indică un contract în valoare de 3,5 milioane de dolari anual, plus bonusuri bazate pe performanță, de aproape trei milioane de euro.</p>
<p>Deși îi va fi dificil să obțină aceste ultime bonusuri legate de performanță, având în vedere forma ei sportivă instabilă. US Open 2021 rămâne singurul ei titlu profesionist, iar recent a ajuns într-o altă finală, la Cluj-Napoca.</p>
<p>La 23 de ani este clasată pe locul 25 în lume, după ce a fost și pe 10. Încă posedă scânteia adevăratului ei talent la tenis. Are talent, însă se chinuiește din greu să-l canalizeze eficient.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
