<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a luat decizia în cazul Ianis Hagi. A fost să-l vadă la Istanbul și i-a spus-o clar și lui</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-luat-decizia-in-cazul-ianis-hagi-a-fost-sa-l-vada-la-istanbul-si-i-a-spus-o-clar-si-lui-20283953</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-luat-decizia-in-cazul-Ianis-Hagi.-A-fost-sa-l-vada-la-Istanbul-si-i-a-spus-o-clar-si-lui-1400x788.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a fost prezent la meciul dintre Alanyaspor și Galatasaray pentru a-l observa pe Ianis Hagi.</p>
<p>Selecționerul României a anunțat luni, 22 septembrie, <span>lista preliminară a stranierilor</span> pentru meciurile din octombrie: amicalul cu Moldova și meciul din preliminariile Cupei Mondiale, cu Austria.</p>
<p>Deși lista finală nu a fost încă publicată, „Il Luce” a confirmat că Ianis Hagi va reveni în lotul naționalei, după ce a fost omis la acțiunea precedentă.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a luat decizia în cazul Ianis Hagi</span></h2>
<p>Ianis Hagi a evoluat aproximativ 20 de minute în <span>meciul pierdut de Alanyaspor cu Galatasaray (0-1)</span>, într-o partidă la care a asistat și Mircea Lucescu, venit să-l observe pe internaționalul român.</p>
<p>„Il Luce” a recunoscut că „Prințul” mai are de muncit la condiția fizică, dar a subliniat că prezența sa în vestiarul naționalei rămâne extrem de valoroasă.</p>
<p>„Am fost și la Istanbul să-l văd pe Ianis Hagi. Se simte că trei luni nu a jucat, dar a pus în joc tot ceea ce îl caracterizează și mai ales precizia paselor. Mai are de lucrat, am și discutat cu el, are încă de recuperat din punct de vedere fizic.</p>
<p>E în creștere, dar să nu uităm că el nu joacă de trei luni. Pregătirea care a făcut-o cu Farul a fost mai superficială, știind că nu joci nu dai absolut totul. E un jucător extrem de util pentru echipa națională, e un jucător care iubește foarte tare echipa națională, iar asta vine de la taică-su în primul rând care a știu să-i transmită această responsabilitate și această dragoste.</p>
<p>Sperând că va juca meci de meci, va veni în grupul echipei naționale care are nevoie de el. L-am chemat și pentru forța lui de a uni grupul. Nu știu în ce măsură va fi folosit, vom vedea și lucrul ăsta”, a spus Mircea Lucescu, la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Lista preliminară a lotului pentru meciurile cu Moldova și Austria</span></h2>
<p>Portari: Horațiu Moldovan – Real Oviedo (Spania), Răzvan Sava – Udinese (Italia), Ionuț Radu – Celta Vigo (Spania);</p>
<p>Fundași: Andrei Rațiu – Rayo Vallecano (Spania), Deian Sorescu – Gaziantep FK  (Turcia), Andrei Burcă – Yunnan Yukun (China), Virgil Ghiță – Hannover 96 (Germania), Bogdan Racovițan – Rakow (Polonia), Ionuț Nedelcearu – Akron Togliatti (Rusia), Radu Drăgușin – Tottenham (Anglia), Lisav Eissat – Maccabi Haifa (Israel);</p>
<p>Mijlocași: Marius Marin – Pisa (Italia), Răzvan Marin – AEK Atena (Grecia), Vlad Dragomir – Pafos (Cipru), Olimpiu Moruțan – Aris Thessaloniki (Grecia), Nicolae Stanciu – Genoa (Italia), Ianis Hagi – Alanyaspor (Turcia);</p>
<p>Atacanți: Dennis Man – PSV (Țările de Jos), Valentin Mihailă – Caykur Rizespor (Turcia), Florinel Coman – Al Gharafa (Qatar), Denis Drăguș – Eyupspor (Turcia).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, mesaj pentru tatăl său după Alanyaspor – Galatasaray, 0-1. „Să facă asta până mă voi retrage”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-mesaj-pentru-tatal-sau-dupa-alanyaspor-galatasaray-0-1-sa-faca-asta-pana-ma-voi-retrage-20283823</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ianis-Hagi-mesaj-pentru-tatal-sau-dupa-Alanyaspor-Galatasaray-0-1.-„Sa-faca-asta-pana-ma-voi-retrage-1400x789.png"/><br/><p>La scurt timp după ce a bifat 20 de minute în finalul partidei Alanyaspor – Galatasaray 0-1, din etapa cu numărul 7 a campionatului Turciei, Ianis Hagi (26 de ani) a transmis un mesaj pentru tatăl său.</p>
<p>La fel ca la duelul din runda precedentă, cu Istanbul Bașakșehir, Gheorghe Hagi (60) și-a privit fiul din tribune și la un moment dat a fost surprins de camerele de filmat.</p>
<h2><span>Ianis Hagi speră să fie privit de tatăl său până la momentul retragerii. Ce a declarat după Alanyaspor – Galatasaray 0-1</span></h2>
<p>Vineri seară, 26 septembrie 2025, <span>Ianis Hagi a jucat în fața tatălui său împotriva lui Galatasaray</span>. Precis, mijlocașul naționalei României a fost aruncat în luptă în ultimele 20 de minute ale disputei Alanyaspor – Galatasaray 0-1, când tabela indica deja scorul menționat, grație unei reușite superbe a lui Icardi, cu călcâiul, din minutul 23.</p>
<p>La fel ca la meciul de pe 21 septembrie, <span>cu Bașakșehir, când a debutat ca titular, Ianis Hagi l-a avut aproape pe Gică Hagi</span>, iar în momentul în care a pătruns pe teren, camerele de filmat l-au căutat imediat pe „Rege”. Patronul Farului Constanța a fost găsit rapid de obiective, iar imaginile cu el au rulat preț de câteva clipe bune la televiziunea beIN Sports, așa cum se poate vedea în galeria foto a articolului.</p>
<p>După meci, Ianis a fost întrebat despre prezența tatălui său în tribune, deja pentru al doilea joc consecutiv, iar mijlocașul le-a transmis reporterilor că își dorește să îl aibă pe Gică Hagi aproape până la momentul retragerii:</p>
<p>„A fost o ocazie foarte specială pentru mine și pentru familia mea. Am avut parte de niște ani minunați în Istanbul (n.r. – orașul în care Ianis Hagi s-a născut), iar tatăl meu a avut foarte mare succes aici. Mă bucură să îl am pe tatăl meu în tribune și să mă vadă cum joc. M-a urmărit încă de când eram mic și sper că va continua să o facă până mă voi retrage”, a declarat Ianis Hagi, citat de <span>Milliyet.com.tr</span>.</p>
<h2><span>Alanyaspor a atacat în valuri pe final</span></h2>
<p>Referitor la prestația lui Ianis Hagi, fotbalistul a primit nota 6.5 după meci. Mijlocașul a contribuit la jocul bun practicat de Alanyaspor în finalul partidei. Gazdele au dominat la toate capitolele în repriza secundă, inclusiv la cel al posesiei, și au expediat un total de 5 șuturi pe poartă. De partea cealaltă, Galatasaray nu a cadrat niciun șut în ultimele 45 de minute. De asemenea, raportul cornerelor a fost de 5-0 pentru Alanyaspor în repriza secundă.</p>
<p>Cu toate acestea, tabela nu s-a modificat în dreptul echipei pentru care evoluează Ianis Hagi, detaliu ce l-a supărat ușor pe mijlocașul român:</p>
<p>„Am reușit să avem o prestație foarte bună. Am avut 22 de ocazii. Am jucat împotriva campioanei en-titre, a fost un meci dificil. Am vrut să arătăm cine e Alanyaspor. Desigur, o astfel de prestație fără puncte nu e de ajuns, aveam nevoie și de victorie”, a mai declarat Ianis Hagi.</p>
<p>Alanyaspor este pe locul 8 în prima ligă a Turciei, cu 9 puncte adunate după 7 etape. De partea cealaltă, Galatasaray e lider detașat, cu 21 de puncte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românul fugit din țară regretă că a ales să plece în Elveția și nu să rămână în Germania: „Primeam pensie până muream”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/romanul-fugit-din-tara-regreta-ca-a-ales-sa-plece-in-elvetia-si-nu-sa-ramana-in-germania-primeam-pensie-pana-muream-20283929</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Romanul-fugit-din-tara-regreta-ca-a-ales-sa-plece-in-Elvetia-si-nu-sa-ramana-in-Germania-„Primeam-pensie-pana-muream-1400x835.png"/><br/><p>Marcel Răducanu (70 de ani), românul fugit din țară pe vremea dictatorului Nicolae Ceaușescu, regretă și acum că a ales să plece în Elveția și nu să rămână în Germania.</p>
<p>Atunci când a părăsit România, fostul mijlocaș al naționalei a lăsat-o pe Steaua București pentru a semna cu Hannover. A ajuns ulterior la Borussia Dortmund, unde a petrecut 7 sezoane consecutive, după care a dat curs unei oferte de la FC Zurich.</p>
<h2><span>Marcel Răducanu regretă și acum că a plecat din Germania și a semnat cu FC Zurich, în Elveția. De ce alegerea lui s-a dovedit a fi o mare greșeală</span></h2>
<p><span>Marcel Răducanu a împărțit vestiarul Stelei cu o mulțime de legende din anii ’70 și ’80</span>, însă nu a mai prins triumful din 1986, când roș-albaștrii au cucerit Cupa Campionilor Europeni, deoarece a ales să fugă din țară din cauza regimului opresiv din acele vremuri.</p>
<p>Declarat oficial dezertor și comandat la șase ani de închisoare în țară, Răducanu nu a mai putut onora nici convocările de la echipa națională și astfel a rămas doar cu 18 selecții.</p>
<p>Totuși, după plecarea din România, cariera lui a avut parte în continuare de ascensiune. A semnat inițial cu Hannover, după care a bătut imediat palma cu Borussia Dortmund, alături de care a rămas legat până în 1988.</p>
<p>Evoluțiile lui din Bundesliga au fost entuziasmante, izbutind să înscrie și o dublă împotriva lui Bayern Munchen, în sezonul 1982-1983, însă în cele din urmă, la finalul anilor ’80, a decis să părăsească Germania și să dea curs unei oferte de la FC Zurich. Acest moment este regretat și azi de Marcel Răducanu, care sugerează că a făcut cea mai mare greșeală în 1988, atunci când a luat drumul Elveției.</p>
<p>„În viață, iei niște decizii pe care le crezi ok. Plec în Elveția, trei ani contract, ok. Rămâneam în Germania, cuceream Cupa Germaniei, în 89. Luam și eu un trofeu. Am ajuns și invalid în Elveția. Rămâneam în Germania, îmi dădeau pensie până muream. Sunt chestii care s-au întâmplat pentru că am luat decizii greșite. Acum ce să mai faci?”, a declarat Marcel Răducanu, la <span>„Un Podcast”</span>.</p>
<h2><span>Bayern Munchen l-ar fi dorit și ea, dar Dortmund i-a fixat un preț prea mare</span></h2>
<p>Înainte de a semna cu FC Zurich, Marcel Răducanu ar fi fost dorit și de Bayern Munchen, însă negocierile cu Borussia Dortmund nu s-au finalizat din cauza prețului prea mare solicitat în tranzacție:</p>
<p>„(n.r. – Bănuiesc că oferte din Germania aveați, nu?) Așa am auzit. Am vorbit cu Matthaus (n.r. – legendarul Lothar Matthaus) pe teren, să mergem împreună la Bayern Munchen. El s-a dus. Pe mine a cerut Borussia Dortmund 2.000.000 (n.r. – dolari sau mărci). Erau bani mulți, cam 20.000.000 de euro acum. Aveam contract. Pe Matthaus nu știu câți bani au dat atunci. Apoi, am mai primit o ofertă de la Como, care promovase în prima ligă a Italiei”, a completat Marcel Răducanu.</p>
<p>În cele din urmă, <span>Marcel Răducanu a revenit în Germania</span>, în 1991, la Ludenscheid, de unde s-a și retras.</p>
<p>Două titluri de campion și două Cupe ale României a câștigat Marcel Răducanu pe plan intern, toate trofeele fiind adjudecate alături de Steaua București.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/kx9G55asglw?si=aDpEkqHOHtQr6pl7" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a ales „cel mai tare fotbalist” al României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gigi-becali-a-ales-cel-mai-tare-fotbalist-al-romaniei-20283613</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-a-ales-„cel-mai-tare-fotbalist-al-Romaniei.webp"/><br/><p>Gigi Becali a rupt tăcerea și a dezvăluit cine e cel mai bun fotbalist al naționalei României.</p>
<p>Patronul FCSB l-a lăudat pe Dennis Man și a ajuns la concluzia că este cel mai bun jucător al nostru.</p>
<h2><span>Dennis Man, lăudat de Gigi Becali: „E cel mai tare jucător al nostru la echipa națională”</span></h2>
<p>Gigi Becali a fost pus să aleagă între Dennis Man și David Miculescu. Patronul FCSB a recunoscut că îl preferă pe fotbalistul lui PSV Eindhoven și <span>l-a catalogat ca fiind cel mai bun jucător</span> al naționalei României.</p>
<p>„Miculescu e al meu, dar nu pot să mint, îl aleg pe Man. E fotbalist de clasă. În ultimul meci, n-a jucat nimic! Zero! În minutul 20 îl schimbam în meciul cu Cipru, pe cuvânt că-l schimbam. Și-a bătut joc de fotbal. Eu zic că Man e cel mai tare jucător al nostru la echipa națională. Așa cred eu”, a spus Gigi Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Reacția lui David Miculescu după Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</span></h2>
<p>David Miculescu a marcat unicul gol al meciului cu Go Ahead Eagles din UEFA Europa League. Fotbalistul FCSB <span>a reacționat la finalul partidei</span> și a spus că echipa sa a obținut o victorie importantă în Țările de Jos.</p>
<p>„A fost o victorie grea, dar ne dă moral. Sunt 3 puncte foarte bune pentru noi, am început cu dreptul. Trebuie să ne reluăm drumul pe care l-am avut şi sezonul trecut. La gol a centrat Alibec, am făcut preluarea şi am dat la poartă, sunt fericit că am câştigat.</p>
<p>E foarte greu, şi sezonul trecut am jucat, eu îmi ajut echipa cât de mult pot şi când nu mai pot ridica mâna sus. Am şi vorbit să ne revenim. A fost ziua de naştere mai multor oameni din staff.</p>
<p>(n.r. Se lasă cu petrecere?) Nu, nu vrem sa ne îmbătăm cu apă, dar ne bucurăm pentru victoria de azi. E o victorie şi pentru Lixandru, s-a operat, să sperăm că o să revină cât mai repede”, a declarat David Miculescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mitică Dragomir e de partea lui Mitriță în decizia de a se retrage: „Lucescu nu-l băga. El se umilea, iar în China e zeu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mitica-dragomir-e-de-partea-lui-mitrita-in-decizia-de-a-se-retrage-lucescu-nu-l-baga-el-se-umilea-iar-in-china-e-zeu-20283511</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mitica-Dragomir-e-de-partea-lui-Mitrita-in-decizia-de-a-se-retrage.-„Lucescu-nu-l-baga.-El-se-umilea-iar-in-China-e-zeu-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mitic</span><span class="cf0">ă Dragomir este de partea lui Alex </span><span class="cf0">Mitriță</span><span class="cf0">, după ce mijlocașul ofensiv de bandă st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă a decis să se retragă de la echipa națională la doar 30 de ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul șef de la Liga Profesionistă de Fotbal este de părere că </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Mitrinho</span><span class="cf0">” a procedat corect atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a decis s</span><span class="cf0">ă spună stop primei reprezentative și asta deoarece </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">se umilea”, deoarece nu făcea parte din ideea de joc a lui Mircea Lucescu.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Reacția lui Dumitru Dragomir după decizia lui </span><span class="cf3">Mitriță</span></span><span class="cf3"><span> de a se retrage de la națională</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dumitru Dragomir </span><span class="cf0">este al</span><span class="cf0">ături de </span><span class="cf3">Alex </span><span class="cf3">Mitriță</span><span class="cf3">, după ce </span><span class="cf0">fostul mijlocaș al Universității Craiova </span><span class="cf3">a decis să se retragă </span><span class="cf0">de sub tricolor </span><span class="cf3">la </span><span class="cf0">v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rsta de doar </span><span class="cf3">30 de ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ex-șeful de la LPF</span> <span class="cf0">crede că fotbalistul a luat decizia corectă, pentru că nu mai suporta să nu mai fie folosit și astfel să fie umilit, deoarece nu se afla printre titularii lui </span><span class="cf3">Mircea Lucescu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Corleone” susține că <span>fotbalistul este </span></span><span>„zeu” î</span><span class="cf0"><span>n China</span>, dup</span><span class="cf0">ă prestațiile senzaționale </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tricoul lui </span><span class="cf0">Zheijang</span><span class="cf0"> Professional, </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i e greu s</span><span class="cf0">ă iasă pe stradă datorită faptului că este luat pe sus de fanii echipei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„(</span><span class="cf0">n.r. – </span><span class="cf4">Cum comentezi retragerea lui </span><span class="cf4">Mitri</span><span class="cf5">ță</span><span class="cf5"> de la națională?) Bine a făcut, că se umilea! E jucător cu personalitate. A procedat foarte bine. A zis: stop, nu mai vreau! Poți să-i faci ceva? E dorința lui. Nici nu l-a băgat Lucescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În China este zeu, nu poate s</span><span class="cf5">ă iasă pe stradă! Lună de lună e declarat cel mai bun fotbalist din China. (n.r. – Și nu aveam nevoie de el la națională?) Nu era </span><span class="cf1">în jocul lui Lucescu”, a declarat Dumitru Dragomir pentru </span><span>Fanatik</span><span class="cf1">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20261659" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20261659" class="size-large wp-image-20261659" decoding="async" fetchpriority="high" height="783" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi-1400x783.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi-1400x783.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi-768x429.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ce-au-facut-in-week-end-adversarele-Universitatii-Craiova-din-grupa-de-Conference-League.-Motive-de-ingrijorare-pentru-Mirel-Radoi.jpg 1431w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20261659">Foto Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lui Mirel R</span><span class="cf1">ădoi nu-i vine să creadă. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Sper doar să nu regrete</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Decizia capitală a lui Alexandru </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf1"> l-a luat </span><span class="cf1">prin surprindere chiar </span><span class="cf1">și pe Mirel Rădoi, fostul său antrenor de la Universitatea Craiova, cel căruia </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">i vine <span>greu s</span></span><span>ă creadă că fotbalistul a luat o astfel de hotărâ</span><span class="cf1"><span>re</span>. Totu</span><span class="cf1">și, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">i </span><span class="cf1">transmite acestuia să nu regrete mai t</span><span class="cf4">â</span><span class="cf1">rziu acest pas. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ce face </span><span class="cf1">Mitriță</span><span class="cf1"> e pur și simplu decizia lui. Sper doar ca mai t</span><span class="cf4">ârziu s</span><span class="cf5">ă nu regrete, at</span><span class="cf4">âta tot. Dac</span><span class="cf5">ă a luat această decizie, sper că a avut argumente pro și contra. Pot fi subiectiv pentru că mie </span><span class="cf4">îmi place </span><span class="cf4">Mitri</span><span class="cf5">ță</span><span class="cf5">, e un jucător care poate decide </span><span class="cf4">în orice moment jocul. Este un juc</span><span class="cf5">ător care poate decide </span><span class="cf4">în orice moment o partid</span><span class="cf5">ă. Fiecare antrenor are planul lui de joc. </span></p>
<p><span class="cf5">Nu mă așteptam. Și acum mi-e greu să cred. El știe motivele adevărate. Nu cred că a luat decizia doar după partidele contra Canadei și Cipru.</span> <span class="cf5">Că are o doză de egoism, să ne g</span><span class="cf4">ândim c</span><span class="cf5">ă niciunul dintre noi nu va veni să </span><span class="cf4">îi pl</span><span class="cf5">ătească grădinița pentru copii. E normal să se g</span><span class="cf4">ândeasc</span><span class="cf5">ă la viitorul lui, mai poate juca 5-6 ani și să </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">și aranjeze toată viața”, a spus Mirel Rădoi.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
