<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo a decis locul unde se va căsători cu Georgina Rodriguez. Lovitură pentru rudele viitoarei soții</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristiano-ronaldo-a-decis-locul-unde-se-va-casatori-cu-georgina-rodriguez-lovitura-pentru-rudele-viitoarei-sotii-20328661</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cristiano-Ronaldo-a-decis-locul-unde-se-va-casatori-cu-Georgina-Rodriguez.-Lovitura-pentru-rudele-viitoarei-sotii.jpg"/><br/><p>Cuplul alcătuit din Cristiano Ronaldo și Georgina Rodriguez a confirmat că se va căsători după CM, dar nunta va avea loc în altă destinație decât cea plănuită inițial.</p>
<p>Presa portugheză scrie că atacantul își dorește să se căsătorească cu Georgina Rodriguez în Madeira, insula sa natală.</p>
<h2><span>Alegerea lui Cristiano Ronaldo și Georgina Rodriguez reprezintă o abatere de la tradiția și este o lovitură pentru rudele viitoarei mirese</span></h2>
<p>Cristiano Ronaldo și Georgina Rodríguez <span>se pregătesc să-și celebreze nunta</span> anul viitor, iar toate indiciile arată că vor rupe tradiția, făcând o alegere neobișnuită în ceea ce privește locația ceremoniei.</p>
<p>În timp ce detaliile nunții continuă să iasă la iveală, cuplul a finalizat deja mai multe aspecte ale marii zile, care, s-a confirmat, va avea loc după Cupa Mondială.</p>
<p>Starul fotbalului portughez a făcut progrese cu pregătirile pentru nunta sa cu Georgina și a luat o decizie importantă cu privire la locație. Potrivit ziarului portughez Correio da Manhã, atacantul își dorește să se căsătorească în Madeira, insula sa natală.</p>
<p>Această alegere reprezintă o abatere de la tradiția care dictează ca schimbul jurămintelor să se facă în țara de origine a miresei, care în acest caz ar fi Argentina, așa cum plănuiseră inițial. În ciuda acestui fapt, cuplul nu pare dispus să renunțe la visul de a organiza ceremonia în țara în care Cristiano a crescut.</p>
<h2><span>Ronaldo tocmai a semnat cel mai bine plătit contract sportiv din istorie, în valoare de aproape 500 de milioane de lire sterline și care se întinde pe doi ani</span></h2>
<p>Relația dintre Ronaldo și Georgina a început discret pe vremea când ea lucra la un magazin Gucci. Cei doi și-au ținut romantismul secret timp de aproximativ un an înainte de a-l face public.</p>
<p>Acum, cei doi plănuiesc o ceremonie intimă care va avea loc după Campăionatul Mondial din vara anului viitor, organizat în Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic, dar înainte de începerea următorului sezon al campionatului saudit.</p>
<p>Într-un interviu recent acordat lui Piers Morgan, Cristiano a comentat că propriile sale fiice l-au încurajat să facă pasul și să-l ceară în căsătorie, un detaliu pe care și-l amintește cu evidentă emoție.</p>
<p>Cuplul are două fiice: Martina, în vârstă de 7 ani, și Bella Esmeralda, în vârstă de 3 ani. Atacantul este și tatăl lui Cristiano Jr., în vârstă de 15 ani, și al gemenilor Mateo și Eva María, în vârstă de opt ani.</p>
<p>Fotbalistul continuă să-și extindă moștenirea atât pe teren, cât și în afara lui. A semnat cel mai bine plătit contract sportiv din istorie, evaluat la aproape 500 de milioane de lire sterline și care se întinde pe doi ani, scrie publicația <span>Sport</span>.</p>
<p>De asemenea, a marcat deja peste 100 de goluri pentru Al-Nassr, clubul la care s-a alăturat după ce a părăsit Manchester United. În actuala stagiune competițională, portughezul a ajuns la 11 reușite în 12 meciuri.</p>
<p>Dar cum nu pot fi toate la superlativ, Ronaldo va rata startul CM din 2026, ca urmare a suspendării primită din cauza <span>cartonașului roșu încasat cu Irlanda, în preliminarii</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Durerea care a izbit-o cumplit pe soția lui Helmut Duckadam: „Un an foarte greu, în care a trebuit să învăț să trăiesc fără el”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/durerea-care-a-izbit-o-cumplit-pe-sotia-lui-helmut-duckadam-un-an-foarte-greu-in-care-a-trebuit-sa-invat-sa-traiesc-fara-el-exclusiv-20328737</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Durerea-care-a-izbit-o-cumplit-pe-sotia-lui-Helmut-Duckadam-„Un-an-foarte-greu-in-care-a-trebuit-sa-invat-sa-traiesc-fara-el.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Helmut Duckadam, fostul mare goalkeeper, s-a stins din viață pe 2 decembrie 2024, la vârsta de 65 de ani.</p>
<p>Alexandra Duckadam, soția fostului mare portar român, a fost invitată ProSport la emisiunea EXCLUSIV FCSB.</p>
<h2><span>Durerea care a izbit-o cumplit pe soția lui Helmut Duckadam: „Un an foarte greu, în care a trebuit să învăț să trăiesc fără el”. EXCLUSIV</span></h2>
<p>Soția „Eroului de la Sevilla” a dezvăluit că trece printr-o perioadă foarte complicată după moartea lui Helmut. Ba mai mult, Alexandra a mărturisit că învață în fiecare zi să traiască fără acesta, dar nu este deloc simplu.</p>
<p>Soția fostului goalkeeper a precizat că acum ea este cea care se ocupă de lucrurile pe care obișnuia să le facă Helmut Duckadam și că îi simte lipsa în fiecare zi.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Nu este u</span><span class="cf1">șor să vorbesc, se și observă că am ales să-mi trăiesc durerea departe de ochii lumii. Nu consider că trebuie să-ți pui pe rețelele de socializare toate trăirile. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Despre cum a fost acest an, a fost dificil, greu, foarte greu, un an </span><span class="cf2">în care a trebuit s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">înv</span><span class="cf1">ăț să trăiesc fără Helmut. Noi făceam foarte multe lucruri </span><span class="cf2">împreun</span><span class="cf1">ă, aproape totul. A fost un an </span><span class="cf2">în care a trebuit s</span><span class="cf1">ă-mi găsesc calea, să văd ce fac mai departe și cum </span><span class="cf2">îi p</span><span class="cf1">ăstrez amintirea vie </span><span class="cf2">în continuare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cel mai greu lucru a fost lipsa lui. Peste tot, toat</span><span class="cf1">ă casa vorbește despre el, curtea, care </span><span class="cf2">îi era atât de drag</span><span class="cf1">ă și pe care o </span><span class="cf2">îngrijea cu aten</span><span class="cf1">ție. Toate lucrurile pe care trebuie să le fac eu acum, pe care de obicei le făcea el. Dar cea mai dureroasă este lipsa.</span><span class="cf1"> Cumva </span><span class="cf2">îl sim</span><span class="cf1">ți că este cu tine, dar nu fizic. </span><span class="cf2">Îi pl</span><span class="cf1">ăcea foarte mult să grădinărească, să aibă flori. Se ocupa”, a declarat Alexandra Duckadam, la <span>EXCLUSIV FCSB</span>.</span></p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KxKsmEKT5Xc?si=rEhS1PJoOQDDKEx2" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Alexandra Duckadam a izbucnit </span><span class="cf1">în lacrimi când a auzit întrebarea despre Helmut Duckadam.</span><span class="cf2"> EXCLUSIV</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Alexandra Duckadam a izbucnit în lacrimi în momentul în care <span>a auzit întrebarea despre so</span></span><span class="cf2"><span>țul ei</span>, Helmut Ducakdam, care s-a stins din viață pe data de 2 decembrie 2025.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„(C</span><span class="cf1">ând a</span><span class="cf2">ți realizat prima dată că Helmut Duckadam nu mai este?) Mi-ați pus o </span><span class="cf1">întrebare grea. Îmi cer scuze (n.r. </span><span class="cf0">– pl</span><span class="cf1">ânge). Sigur c</span><span class="cf2">ă au fost momentele acelea cumplite de la spital…O să vă rog să-mi dați niște șervețele. Nu-mi doream asta, dar nu am cum să mă abțin.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Au fost momente grele c</span><span class="cf1">ând a trebuit s</span><span class="cf2">ă părăsesc salonul pentru că intrase </span><span class="cf1">în stop cardiac. Da, pe 2 decembrie. A trebuit s</span><span class="cf2">ă plec de la spital după ce mi s-a spus cumplita veste. Să ajungi acasă, </span><span class="cf1">în mintea ta cumva deja s</span><span class="cf2">ă știi că nu mai e”, a spus Alexandra Duckadam.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andreea Bălan a anunțat data când se va mărita cu Victor Cornea: „Atunci va fi și ceremonia religioasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/andreea-balan-a-anuntat-data-cand-se-va-marita-cu-victor-cornea-atunci-va-fi-si-ceremonia-religioasa-20328687</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Andreea-Balan-a-anuntat-data-cand-se-va-marita-cu-Victor-Cornea-„Atunci-va-fi-si-ceremonia-religioasa.jpg"/><br/><p>Andreea Bălan a anunțat data când se va mărita cu Victor Cornea, cei doi formând un cuplu de doi ani și jumătate.</p>
<p>Unul dintre cele mai cunoscute cupluri din showbizul românesc a decis să facă publică data marelui evneiment.</p>
<h2><span>Andreea Bălan a anunțat data când se va mărita cu Victor Cornea: „Atunci va fi și ceremonia religioasă”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Anul viitor, lumea sportului </span><span class="cf1">și a showbizului din Rom</span><span class="cf0">ânia va avea parte de un eveniment deosebit. Andreea B</span><span class="cf1">ălan, <span>una dintre cele mai cunoscute artiste din țară</span>, și tenismenul Victor Cornea au făcut public faptul că </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">și vor uni destinele. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Cei doi au stabilit ca nunta să aibă loc duminică, 10 mai 2026, zi aleasă cu grijă pentru că marchează și trei ani de c</span><span class="cf0">ând formeaz</span><span class="cf1">ă un cuplu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Conform anunțului lor, ceremonia religioasă va </span><span class="cf0">începe la ora 16:00, iar petrecerea va continua de la ora 18:00, </span><span class="cf0">într</span><span class="cf0">-un cadru care se anun</span><span class="cf1">ță spectaculos și plin de emoție.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Andreea Bălan, </span><span class="cf0">în vârst</span><span class="cf1">ă de 41 de ani, este mama a două fete, Ella și Clara, </span><span class="cf1">dintr</span><span class="cf1">-o căsnicie anterioară. De cealaltă parte, Victor Cornea, care se află </span><span class="cf0">în prezent pe locul 119 ATP la dublu,</span><span class="cf0"> are un b</span><span class="cf1">ăiat pe nume Luca, tot </span><span class="cf1">dintr</span><span class="cf1">-o relație mai veche. Pentru el, aceasta va fi prima dată c</span><span class="cf0">ând ajunge în fa</span><span class="cf1">ța altarului.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Cum au ales Andreea Bălan și Victor Cornea data nunții</span></h2>
<p><span class="cf1">Relația lor durează de doi ani și jumătate, iar cei doi au ales ca marele eveniment</span><span class="cf2"> să aibă loc</span><span class="cf1"> chiar </span><span class="cf0">în ziua în care î</span><span class="cf1">și vor sărbători aniversarea de trei ani.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„M</span><span class="cf1">ă bucur oficial de prima mea zi de vacanță. Am terminat sezonul. Este foarte dificil să ai trei-patru zboruri pe săptăm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf1">ă, să schimbi climatul, fusul orar.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În luna mai 2026, pe data de 10, ne vom c</span><span class="cf1">ăsători, vom face nunta. Va fi și ceremonia religioasă, după care va urma petrecerea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">E cel mai complicat (n.r. dansul mirilor). E un pic de presiune pe mine, dar am cel mai profesionist dansator l</span><span class="cf2">âng</span><span class="cf1">ă mine și mă va ajuta. Am </span><span class="cf2">început deja repeti</span><span class="cf1">țiile”, a spus Cornea, la Pro TV.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„(n.r. pe ce melodie va fi dansul mirilor?) Va fi o surpriză, o melodie de-ale mele, pe care o voi lansa anului viitor, la 1 martie, c</span><span class="cf2">ând voi avea un concert la Sala Palatului. Va fi pe ritm de vals. </span><span class="cf2">Nea</span><span class="cf1">șteptată a fost cererea, la </span><span class="cf2">în</span><span class="cf1">ălțime, și mă bucur că s-a </span><span class="cf2">întâmplat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">De multe ori, eu sunt mai mică, prin comportament. Sunt binecuv</span><span class="cf2">ântat</span><span class="cf1">ă și recunoscătoare și mă bucur că Victor este alături de noi, dar și alături de fetițele mele, Ella și Clara.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mai este și Luca, băiatul lui, și formăm o adevărată familie”, <span class="cf2">a precizat </span>și Andreea Bălan.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul Gigi Nețoiu acuză că e sabotat în lupta pentru Primăria Capitalei după ce vizualizările sale au explodat: „Mi-au furat contul de Tik Tok!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-gigi-netoiu-acuza-ca-e-sabotat-in-lupta-pentru-primaria-capitalei-dupa-ce-vizualizarile-sale-au-explodat-mi-au-furat-contul-de-tik-tok-20328524</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Milionarul-Gigi-Netoiu-acuza-ca-e-sabotat-in-lupta-pentru-Primaria-Capitalei-dupa-ce-vizualizarile-sale-au-explodat.jpg"/><br/><p>Milionarul Gigi Nețoiu, candidat pentru Primăria Capitalei, anunță că este sabotat de hackeri în marea cursă electorală.</p>
<p>Afaceristul consideră că a băgat spaima în contracandidați, motiv pentru care s-a lucrat la un complot împotriva sa.</p>
<h2><span>Milionarul Gigi Nețoiu acuză că e sabotat în lupta pentru Primăria Capitalei după ce vizualizările sale au explodat: „Mi-au furat contul de Tik Tok!”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La doar dou</span><span class="cf1">ă zile după </span><span class="cf2">începerea <span>campaniei electorale pentru Prim</span></span><span class="cf3"><span>ăria Capitalei</span>, Gigi Nețoiu spune că pagina lui de TikTok a fost spartă. Candidatul independent crede că cineva </span><span class="cf2">încearc</span><span class="cf3">ă să </span><span class="cf2">îl elimine din competi</span><span class="cf3">ție pentru că a devenit deranjant pentru adversarii săi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">El povestește că mai </span><span class="cf2">întâi i-au fost blocate reclamele de pe platform</span><span class="cf3">ă, apoi cineva i-a furat contul. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">De asemenea, pe pagina lui au ap</span><span class="cf3">ărut materiale de campanie care nu respectă legea, lucru pe care Nețoiu </span><span class="cf2">îl consider</span><span class="cf3">ă o </span><span class="cf2">încercare clar</span><span class="cf3">ă de a-l compromite. Cu toate acestea, el spune că nu se lasă intimidat și </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">și continuă campania pentru bucureșteni.</span></p>
<h2><span>Gigi Nețoiu, candidat la Primăria Capitalei. Cine sunt marii favoriți</span></h2>
<p>Reamintim faptul că alegerile pentru Primăria București vor avea loc pe 7 decembrie, iar marii favoriți sunt Daniel Băluță, Ciprian Ciucu și Anca Alexandrescu.</p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Acum o s</span><span class="cf1">ăptăm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf3">ă, echipa mea mi-a făcut cont de TikTok. </span><span class="cf2">În doar 3 zile am dep</span><span class="cf3">ășit 6 milioane de vizualizări, am primit zeci de mii de mesaje de susținere, iar oamenii au </span><span class="cf2">început s</span><span class="cf3">ă vorbească despre schimbare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">A fost suficient pentru ca unora să le fie frică. Mai </span><span class="cf2">întâi mi-au blocat reclamele. N-a fost de ajuns. Apoi mi-au furat contul. N-a fost de ajuns.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">De azi-noapte, cei care mi l-au furat posteaz</span><span class="cf3">ă materiale ilegale, fără elementele cerute de legea electorală </span><span class="cf4">– doar ca s</span><span class="cf3">ă provoace suspendarea contului și să reducă la tăcere o voce care a ajuns prea repede la oameni.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">AUTORIT</span><span class="cf1">ĂȚI, TREZIȚI-VĂ! TikTok, AEP, ANCOM, Parchet </span><span class="cf0">– lua</span><span class="cf1">ți atitudine! Nu putem accepta ca democrația </span><span class="cf2">în România s</span><span class="cf3">ă fie deturnată prin furt, manipulare și ilegalități flagrante!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">C</span><span class="cf2">ând vor s</span><span class="cf3">ă te oprească, </span><span class="cf2">înseamn</span><span class="cf3">ă că ai devenit incomod. C</span><span class="cf2">ând vor s</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">ți fure vocea, </span><span class="cf2">înseamn</span><span class="cf3">ă că te aud prea mulți. NU RENUNȚ, NU TAC, MERG MAI DEPARTE”, se arată în mesajul postat de Gigi Nețoiu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai în vârstă campion olimpic este un ungur de 98 de ani: „Acum 4 ani alergam, azi doar merg 3 ore și jumătate pe zi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cel-mai-in-varsta-campion-olimpic-este-un-ungur-de-98-de-ani-acum-4-ani-alergam-azi-doar-merg-3-ore-si-jumatate-pe-zi-20328501</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cel-mai-in-varsta-campion-olimpic-este-un-ungur-de-98-de-ani-„Acum-4-ani-alergam-azi-doar-merg-3-ore-si-jumatate-pe-zi.jpg"/><br/><p>Gabor Benedek, cel mai în vârstă campion olimpic, a dezvăluit cum reușește să se mențină în formă la vârsta de 98 de ani.</p>
<p>Gabor Benedek, născut pe 23 martie 1927, a reprezentat cu succes Ungaria la Jocurile Olimpice de vară din 1952, desfășurate în Finlanda, la Helsinki.</p>
<h2><span>Cel mai în vârstă campion olimpic este un ungur de 98 de ani: „Acum 4 ani alergam, azi doar merg 3 ore și jumătate pe zi”</span></h2>
<p>Sportivul maghiar a reușit atunci să cucerească medalia de aur alături de echipa Ungariei, dar și o medalie de argint în proba individuală la pentatlon modern.</p>
<p>De asemenea, Benedek a cucerit medalii de aur la individual, dar și la echipă în 1953, respectiv 1954, la Campionatele Mondiale de la Santo Domingo, respectiv Budapesta.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ga</span><span class="cf1">bor Benedek se afl</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">într-o stare bun</span><span class="cf2">ă de sănătate și </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ă parcurge distanțe lungi pe jos. După moartea lui Nikita Szimonyan, el este acum cel mai v</span><span class="cf1">ârstnic campion olimpic în via</span><span class="cf2">ță.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Din fericire, nu m</span><span class="cf2">ă pot pl</span><span class="cf1">ânge, </span><span class="cf2">țin</span><span class="cf1">ând cont de vârsta mea, m</span><span class="cf2">ă simt foarte bine. Fiul meu este la Budapesta pentru c</span><span class="cf1">âteva zile. În rest, el are grij</span><span class="cf2">ă de mine și de nepoții mei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Obi</span><span class="cf2">șnuiam să alerg acum patru ani, dar era o alergare ușoară. Acum merg pe jos. Plimbarea mea de dimineață durează două ore, după pr</span><span class="cf1">ânz m</span><span class="cf2">ă odihnesc </span><span class="cf2">și apoi fac </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ă o plimbare de o oră și jumătate după-amiaza t</span><span class="cf1">ârziu, spre sear</span><span class="cf2">ă”, a dezvăluit Gabor Benedek, potrivit presei din Ungaria.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Veste bun</span><span class="cf0">ă pentru rom</span><span class="cf1">ânii care vor s</span><span class="cf2">ă-l vadă pe David Popovici la JO 2028! C</span><span class="cf1">ând se pun în vânzare biletele</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Fanii lui David Popovici tocmai au primit o veste foarte important</span><span class="cf2"><span>ă</span>, </span><span class="cf1">în perspectiva Jocurilor Olimpice de var</span><span class="cf2">ă din 2028.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Următoarea ediție a Jocurilor Olimpice va avea loc </span><span class="cf1">în Statele Unite ale Americii, în California, în ora</span><span class="cf2">șul Los Angeles, iar spectacolul este unul garantat, așa cum americanii ne-au obișnuit de fiecare dată.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Interesant este că organizatorii au anunțat deja data la care vor fi puse </span><span class="cf1">în vânzare biletele, iar aceasta este de mare interes pentru românii care vor s</span><span class="cf2">ă ia parte. Concret, biletele vor putea fi cumpărate </span><span class="cf1">începând cu luna ianuarie 2026.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Dac</span><span class="cf2">ă vă cumpărați bilet pentru Jocurile Olimpice de la Los Angeles 2028, practic vă cumpărați un bilet pentru istorie”, a declarat Reynold Hoover, CEO-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> LA28, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un comunicat de pres</span><span class="cf2">ă, potrivit publicației swimswam.com.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
