<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum arată mașinile pe care Ion Țiriac le-a dat românilor care au luat medalii la Jocurile Olimpice</title>
      <link>https://www.prosport.ro/jocurile-olimpice-paris-2024/cum-arata-masinile-pe-care-ion-tiriac-le-a-dat-romanilor-care-au-luat-medalii-la-jocurile-olimpice-19965383</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Cum-arata-masinile-pe-care-Ion-Tiriac-le-a-dat-romanilor-care-au-luat-medalii-la-Jocurile-Olimpice.jpeg"/><br/><p>Mașinile pe care Ion Țiriac le va oferi cadou sportivilor care au luat medalie la Jocurile Olimpice au putut fi văzute în salonul în care a avut loc festivitatea de premiere.</p>
<p>România a strâns nouă medalii la cea mai importantă competiție mondială omnisport și s-a clasat pe locul 23 în clasamentul general al medaliilor.</p>
<h2><span>Cum arată mașinile pe care Ion Țiriac le oferă sportivilor care au cucerit o medalie la Jocurile Olimpice de la Paris</span></h2>
<p>Ion Țiriac a promis, înainte de startul Jocurilor Olimpice de la Paris, că sportivii din delegația României care vor cuceri medalia de aur vor primi câte o mașină Hyundai Ioniq 5, din partea Fundației Țiriac. Totuși, gândul miliardarului s-a schimbat, astfel că toți sportivii români care urmau să câștige o medalie la Paris au avut garantată o mașină. <span>Sportivilor premiați la Otopeni li s-a alăturat și gimnasta Sabrina Voinea</span>, care a încheiat pe locul 4 finala la sol.</p>
<p>Miliardarul s-a ținut de cuvânt, iar vineri, la Otopeni, <span>a găzduit o ceremonie de premiere</span>, unde au fost prezenți toți cei 22 de sportivi cărora li se cuvenea premiul. Fiecare sportiv a primit, astfel, un exemplar al mașinii, ce valorează aproximativ 50 de mii de euro, fiecare dintre ele vopsită în culoarea medaliei pe care a cucerit-o respectivul.</p>
<p>„Suntem aici, nu e nimic oficial. Asta e o treabă aproape de familie. Suntem aici să plătim tributul care-l avem, răsplata și respectul acestor oameni care la Paris, în sfârșit, ne-au dat o rază de soare. Ne-au arătat că poate suntem pe drumul bun.</p>
<p>Că poate încet, încet ne recâștigăm ceea ce am avut întotdeauna, adică nu gena pentru sport, nu asta, dar poate ne recâștigăm înapoi copilul ca să mai lase tableta și să-și facă alte treburi dacă părinții au ceva în cap și să vedem cum facem, poate ajungem din nou acolo unde am fost. Ați făcut foarte mult, ați făcut mult mai mult decât credeam.</p>
<p>Pe de o parte, pe de altă parte, cine știe, am avut onoarea, plăcerea să-l văd pe domnul prim-ministru ieri și ne-a promis că ceea ce a scos din gură să face, că încep acum și de la infrastructură, să dea bani și pentru sport. Cred că o să o facă. Hai să vedem cum facem noi ăștia care suntem mai bătrânei pe-aici. Și vreau să vă fac și ori surpriză, înainte să trec mai departe, avem pe cel mai în vârstă olimpic care trăiește în ziua de astăzi domnul Ioniță, care e acolo, 96 de ani, olimpic la Roma, ciclism, în 1960”, a spus Ion Țiriac, la ceremonia de premiere</p>
<h2><span>Cine sunt sportivii care se vor bucura de premiul Fundației Țiriac</span></h2>
<p>România a cucerit nouă medalii la Jocurile Olimpice de la Paris, iar delegația României s-a clasat pe locul 23 în clasamentul medaliei.  Aceștia sunt sportivii premiați de Fundația Țiriac pentru performanțele realizate la Paris:</p>
<ul>
<li>Aur – David Popovici (înot, 200 metri liber).</li>
<li>Aur – Andrei Cornea și Marian Enache (canotaj, dublu vâsle masculin).</li>
<li>Aur – Maria Magdalena Rusu, Roxana Anghel, Ancuţa Bodnar, Maria Lehaci, Adriana Adam, Amalia Bereş, Ioana Vrînceanu, Simona Radiş, Victoria Ştefania Petreanu (canotaj, 8+1 feminin).</li>
<li>Argint – Simona Radiș și Ancuța Bodnar (canotaj, dublu vâsle feminin).</li>
<li>Argint – Ioana Vrînceanu şi Roxana Anghel (canotaj, dublu rame feminin).</li>
<li>Argint – Gianina van Groningen şi Ionela Cozmiuc (canotaj, dublu vâsle categorie ușoară feminin).</li>
<li>Argint – Mihaela Cambei (haltere, categoria 49 kg.).</li>
<li>Bronz – David Popovici (înot, 100 metri liber).</li>
<li>Bronz – Ana Maria Bărbosu (gimnastică, sol, după decizia TAS).</li>
<li>Locul 4 – Sabrina Voinea (gimnastică, sol).</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce cadou pentru Serena Williams. „Monstrul” pe 4 roți, de 100.000 de dolari, va fi noua bucurie a rivalei Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-cadou-pentru-serena-williams-monstrul-pe-4-roti-de-100-000-de-dolari-va-fi-noua-bucurie-a-rivalei-simonei-halep-19966093</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Ce-cadou-pentru-Serena-Williams.-„Monstrul-pe-4-roti-de-100.000-de-dolari-va-fi-noua-bucurie-a-rivalei-Simonei-Halep-1400x933.jpg"/><br/><p>Serena Williams (42 de ani), câștigătoare a 23 de titluri de Grand Slam și fostă rivală a Simonei Halep, tocmai a primit cadou un „monstru” pe 4 roți care are o valoare de 100.000 de dolari.</p>
<p>Este vorba despre modelul 2025 al mașinii Lincoln Navigator, alături de care americanca s-a pozat deja. Imaginile au fost încărcate pe pagina de Instagram a Serenei Williams, iar legendara jucătoare de tenis nu și-a putut ascunde entuziasmul.</p>
<h2><span>„Noul Lincoln 2025 Navigator, cunoscută și ca noua mea mașină”. Serena Williams s-a pozat cu „monstrul” de 100.000 de dolari pe care l-a primit cadou</span></h2>
<p><span>Serena Williams, una dintre cele mai mari jucătoare de tenis din toate timpurile, este</span> din anul 2018 imaginea Lincoln, un constructor american de automobile de lux care aparține concernului Ford. Câștigătoare a 23 de titluri de Grand Slam și deținătoare a unei averi impresionante, legenda sportului din SUA a pozat în ultimii ani în numeroase materiale publicitare pentru brandul respectiv și nu de puține ori a fost susprinsă cu cadouri speciale.</p>
<p>Același lucru s-a întâmplat și recent, cu ocazia lansării noului model de Lincoln Navigator, cel din 2025. Este vorba despre un „monstru” pe 4 roți care are o greutate de aproximativ 3 tone și care dezvoltă nu mai puțin de 440 cai putere.</p>
<p>Trebuie precizat că mașina va putea fi comandată abia la mijlocul lunii octombrie, iar livrările vor începe din primăvara anului 2025. Cu toate acestea, <span>Serena Williams, care este principala imagine a brandului</span>, a primit deja modelul 2025 de Lincoln Navigator.</p>
<p>Extrem de entuziasmată de gestul constructorului american, legendara jucătoare de tenis din SUA s-a fotografiat cu noua ei mașină și a postat poza pe rețelele de socializare. În descriere, Serena a transmis:</p>
<blockquote><p>Este aici, și eu la fel, ambasadoarea Lincoln! A trebuit să vin să văd marele debut al noului Lincoln 2025 Navigator, cunoscută și ca noua mea mașină”, a scris Serena Williams, pe Instagram, postarea ei adunând peste 34.000 de aprecieri în mai puțin de 24 de ore.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C-vnhJSPgVO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Serena Williams (@serenawilliams)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Câteva detalii despre noul model de Lincoln Navigator</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, oamenii de rând vor putea conduce modelul 2025 de Lincoln Navigator abia din primăvara anului viitor, când vor fi livrate primele autoturisme.În ceea ce privește prețul acestui model, <span>presa de specialitate</span> anunță că va începe de la 100.000 de dolari.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C-vHxu7NIEd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Lincoln (@lincoln)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Modelul de bază va veni echipat cu roți pe 22 de inch, însă pretențioșii vor putea opta, contra cost, pentru roți pe 24 de inch. În schimb, sub capotă se află un motor V6 de 3.5 litri, cu două turbine, care dezvoltă o putere de 440 cai, la fel ca modelul 2024 de Lincoln Navigator. Trebuie precizat că toate modelele vor veni cu tracțiune integrală și cu suspensii ajustabile automat, în funcție de drumurile pe care rulează mașina.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Floyd Mayweather a plătit aproape 1.000.000 de dolari pentru „bestia” cu 700 de cai putere, dar toată lumea a fost şocată de ce era pe scaunul din dreapta! Doar oligarhii ruşi ai lui Putin şi Gigi Becali mai fac asta</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/floyd-mayweather-a-platit-aproape-1-000-000-de-dolari-pentru-bestia-cu-700-de-cai-putere-dar-toata-lumea-a-fost-socata-de-ce-era-pe-scaunul-din-dreapta-doar-oligarhii-rusi-ai-lui-p-19970357</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Floyd-Mayweather-a-platit-aproape-1.000.000-de-dolari-pentru-„bestia-cu-700-de-cai-putere-dar-toata-lumea-a-fost-socata-de-ce-era-pe-scaunul-din-dreapta.webp"/><br/><p>Floyd Mayweather, cunoscutul pugilist, nu mai ține cont de bani și aruncă cu ei în toate părțile. Legenda boxului a spart aproape un milion de dolari pentru un bolid de lux cu 700 de cai putere.</p>
<p>Reacțiile fanilor nu au întârziat să apară. Oamenii au rămas șocați când au văzut ce se afla pe scaunul din dreapta.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather a plătit aproape 1.000.000 de dolari pentru „bestia” cu 700 de cai putere, dar toată lumea a fost şocată de ce era pe scaunul din dreapta! Doar oligarhii ruşi ai lui Putin şi Gigi Becali mai fac asta</span></h2>
<p>Floyd Mayweather și-a mărit colecția de mașini și <span>a decis să își cumpere un Mercedes-AMG G 63 tunat de Brabus</span>, ediție limitată în Tiffany Blue. Legenda boxului a profitat de moment și le-a prezentat urmăritorilor săi noua sa achiziție: „Una dintre cele mai recente jucării ale mele”, a scris celebrul pugilist.</p>
<p>Este vorba de un Mercedes-AMG G 63. Logo-ul Brabus, cu B în albastru Tifanny, înlocuiește sigla Mercedes-Benz de pe grila din față. Carcasa roții de rezervă din spate și extensiile aripilor sunt, de asemenea, din fibră de carbon.</p>
<p>Interiorul mașinii este cu adevărat spectaculos, iar culoarea care predomină este un albastru deschis. Tabloul de bord, scaunele și fețele ușilor prezintă exact aceeași nuanță de piele, cu cusături de diamant.</p>
<p>Într-una din pozele postate de Mayweather, pe scaunul din dreapta se află o pungă de plastic plină cu bani, iar lângă o geantă Birkin din crocodil himalayan, la prețul de 432.000 de dolari. Se crede că <span>legenda boxului deține mașini în valoare de 16 milioane de dolari</span> pe care nici măcar nu le conduce.</p>
<p>Celebrul pugilist nu a dezvăluit prețul noului său bolid, dar având în vedere că este o versiune limitată și foarte „custom”, nu poate fi ieftină. Mașina are 700 de cai putere care provin de la un motor V8 de 4,0 litri.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 574px; left: 358px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„M-a aruncat în sus, am aterizat prin parbrizul din față”. Dorin Goian a fost lovit de o mașină pe trecerea de pietoni, în Suceava: la volan se afla o femeie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/m-a-aruncat-in-sus-am-aterizat-prin-parbrizul-din-fata-dorin-goian-a-fost-lovit-de-o-masina-pe-trecerea-de-pietoni-in-suceava-la-volan-se-afla-o-femeie-19967973</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/M-a-aruncat-in-sus-am-aterizat-prin-parbrizul-din-fata.-Dorin-Goian-a-fost-lovit-de-o-masina-pe-trecerea-de-pietoni-in-Suceava.-La-volan-se-afla-o-femeie.jpg"/><br/><p>Ajuns la 43 de ani, Dorin Goian a dezvăluit un moment extrem de delicat petrecut în adolescența sa, când a fost lovit violent de o mașină condusă de o femeie, după ce chiulise de la liceu.</p>
<p>Cel poreclit „Goe”, fost căpitan al roș-albaștrilor, poveștește cu lux de amănunte teribilul accident petrecut chiar pe trecere de pietoni, el fiind în acel moment de mână cu nepotul său.</p>
<h2><span>Dorin Goian, lovit de o mașină pe trecerea de pietoni. „M-a aruncat în sus, am aterizat prin parbrizul din față”</span></h2>
<p>Dorin Goian a suferit o singura intervenție chirurgicală la nivelul picioarelor, dar ea nu a fost produsă la fotbal, ci de la accidentul rutier petrecut atunci când a chiulit de ore pe vremea liceului. A suferit acel accident în timp ce își ținea nepotul de mână, iar în locul său se putea afla ruda sa mai mică.</p>
<p>„Pe trecerea de pietoni m-a luat o mașină, în Suceava. M-a aruncat în sus, am aterizat prin parbrizul din față, cu fundul pe scaunul din dreapta și cu picioarele sus pe bord. Femeia care conducea era super speriată, avea o Dacie 1300. ‘Băiete, ai pățit ceva?’, ‘N-am nimic, doamnă’.</p>
<p>Era șocul, adrenalina. Eram speriat, dar mi-am continuat drumul spre casă, pe jos. Și deja, ușor-ușor, începea să mă doară. Mai tare, din ce în ce mai tare. Când am ajuns acasă aveam niște dureri crunte, nu puteam să pășesc. Am sunat-o pe mama, m-am dus la spital, la urgențe, și mi-a spus că am ruptură de ligamente colaterale”, a spus Dorin Goian la <span>iAMSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19487655" decoding="async" fetchpriority="high" height="768" sizes="(max-width: 1366px) 100vw, 1366px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/07/dorin-goian-LEGENDE-STEAUA-BUCURESTI-LEGENDE-ROMANIA-AMICAL-7.06.2022.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/07/dorin-goian-LEGENDE-STEAUA-BUCURESTI-LEGENDE-ROMANIA-AMICAL-7.06.2022.jpg 1366w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/07/dorin-goian-LEGENDE-STEAUA-BUCURESTI-LEGENDE-ROMANIA-AMICAL-7.06.2022-768x432.jpg 768w" width="1366"/></p>
<h2><span>La un pas de tragedie. „Când am făcut primul pas, m-a luat”</span></h2>
<p>Fostul apărător al primei reprezentative mulțumește divinității că a fost el cel „avariat”, și nu nepotul său mai mic pe care îl luase de la școală. Ulterior, Goe a povestit că din impactul puternic s-a ales doar cu o „ruptură de ligament colateral”. A urmat o intervenție chirurgicală efectuată cu brio în Ungaria, iar de atunci nu a mai avut nici o problemă legată de genunchiul respectiv.</p>
<p>„Problema a fost așa: frate-miu cel mai mare, Liviu, care juca în Ungaria, îl lăsase pe fii-su la noi. Și pentru că unde făcea el școală era fix lângă liceul meu, el ieșea la ora 12, eu la ora 13. Eram a 11-a parcă. Eu la ultima oră aveam o materie nu foarte importantă. Chiulesc și eu la ultima oră, ca să plecăm amândoi spre casă. La trecerea de pietoni, prima mașină oprește.</p>
<p>Cea de lângă axul străzii a oprit, și pe banda de lângă bordură venea Dacia asta. M-am gândit că dacă prima mașină a oprit, automat oprește și asta. Când am făcut primul pas, m-a luat. Doamne ferește, ce se întâmpla dacă punea nepotul meu piciorul, că eram cu el de mână. Nu chiuliți că se pot întâmpla multe.</p>
<p>M-am operat, am avut norocul că frate-miu juca în Ungaria la Debrecen. Și m-am dus la Debrecen și m-am operat acolo, la spital. M-a operat foarte bine, și m-a ținut ligamentul, am jucat toată cariera fără problemă”, a concluzionat fostul fundaș al Stelei și al echipei naționale.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a scris Federația Română de Gimnastică după ce Ion Țiriac a făcut un gest de magnat și i-a dat o mașină nouă și Sabrinei Voinea, chiar dacă tânăra sportivă nu a primit medalia de bronz meritată de la FIG!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ce-a-scris-federatia-romana-de-gimnastica-dupa-ce-ion-tiriac-a-facut-un-gest-de-magnat-si-i-a-dat-o-masina-noua-si-sabrinei-voinea-chiar-daca-tanara-sportiva-nu-a-primit-medalia-de-bronz-meritata-de-19965408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Ce-a-scris-Federatia-Romana-de-Gimnastica-dupa-ce-Ion-Tiriac-a-facut-un-gest-de-magnat-si-i-a-dat-o-masina-noua-si-Sabrinei-Voinea-chiar-daca-sportiva-nu-a-primit-medalia-de-bronz-1-1400x933.jpg"/><br/><p>Federația Română de Gimnastică a reacționat după ce Ion Țiriac a făcut un gest de mare magnat și i-a dăruit o mașină de lux Sabrinei Voinea, chiar dacă gimnasta n-a primit medalia de bronz pe care o meritată la Jocurile Olimpice de la Paris.</p>
<p>Magnatul Ion Țiriac s-a ținut de cuvânt și a acordat câte o mașină tuturor medaliaților de la Olimpiada de la Paris într-o ceremonie care a avut loc la Otopeni.</p>
<h2><span>Federația Română de Gimnastică laudă gestul lui Ion Țiriac. Miliardarul i-a dăruit o mașină de lux și Sabrinei Voinea, chiar dacă sportiva nu a primit medalia de bronz pe care o merita de la FIG</span></h2>
<p>Federația Română de Gimnastică nu a rămas indiferentă și a lăudat gestul lui Ion Țiriac, de a dărui o mașină de lux și Sabrinei Voinea, în ciuda faptului că <span>sportiva n-a primit medalia de bronz</span> pe care o meritat de la Federația Internațională de Gimnastică.</p>
<p>Ion Țiriac s-a ținut de promisiune și în cursul zilei de vineri a organizat o festivitate de premiere fabuloasă la Otopeni unde le-a acordat sportivilor români medaliați la Jocurile Olimpice câte o mașină de lux în valoare de aproximativ 50.000 de euro. Inițial, s-a vorbit de faptul că doar medaliații cu aur vor primi aceaste limuzine electrice, însă Fundația Țiriac s-a răzgândit și a decis să premieze toți sportivii.</p>
<p>„Ion Țiriac este din nou alături de gimnaste. După ce în 2000, la Jocurile Olimpice de la Sydney, a susținut-o pe Andreea Răducan pentru nedreptatea suferită, acum Ana Maria Bărbosu și Sabrina Maneca-Voinea au fost premiate de Fundația Ion Țiriac.</p>
<p>La fel ca si ceilalți medaliați la JO de la Paris, Ana și Sabrina au primit câte o medalie de bronz sub forma unui breloc și o mașină Hyundai Ioniq 5, personalizată.</p>
<p>Numărul de înmatriculare al acesteia reprezintă numele fiecăreia dintre fete, pe aripa din spate stilizată disciplina sportivă, iar bara din față a automobilului electric este decorată cu un mozaic olimpic”, a fost mesajul transmis de Federația Română de Gimnastică.</p>
<h2><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19965437" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Medaliati-olimpici-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Medaliati-olimpici-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Medaliati-olimpici-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Medaliati-olimpici-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Medaliati-olimpici-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></h2>
<h2><span>Sportivii români care au scris istorie la Olimpiada de la Paris</span></h2>
<p>România a terminat<span> Jocurile Olimpice de la Paris</span> cu un următorul bilanț: 3 de aur, 4 de argint şi două de bronz.</p>
<p>Aurul a intrat în posesia înotătorului David Popovici la 200 metri liber, canotorilor Andrei Cornea şi Marian Enache la dublu vâsle masculin şi echipajului feminin de opt plus unu (Maria Magdalena Rusu, Roxana Anghel, Ancuţa Bodnar, Maria Lehaci, Adriana Adam, Amalia Bereş, Ioana Vrînceanu, Simona Radiş, Victoria Ştefania Petreanu).</p>
<p>Argintul a fost câștigat de Ancuţa Bodnar şi Simona Radiş la dublu vâsle feminin, Ioana Vrînceanu şi Roxana Anghel la dublu rame feminin, Gianina van Groningen şi Ionela Cozmiuc la dublu vâsle feminin – categorie uşoară, şi de halterofila Mihaela Cambei la categoria 49 kg.</p>
<p>Bronzul a fost cucerit de David Popovici la 100 metri liber şi de gimnasta Ana Maria Bărbosu la sol.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
