<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Imaginile verii cu Gigi Becali la bustul gol, pe Autostrada Soarelui. Miliardarul, cu șlapi în picioare, i-a plimbat pe călugări cu Rolls-Royce-ul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imaginile-verii-cu-gigi-becali-la-bustul-gol-pe-autostrada-soarelui-miliardarul-cu-slapi-in-picioare-i-a-plimbat-pe-calugari-cu-rolls-royce-ul-20223556</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Imaginile-verii-cu-Gigi-Becali-la-bustul-gol-pe-Autostrada-Soarelui.-Miliardarul-cu-slapi-in-picioare-i-a-plimbat-pe-calugari-cu-Rolls-Royce-ul.jpg"/><br/><p>Miliardarul Gigi Becali a fost surprins la bustul gol într-o benzinărie de pe Autostrada Soarelui, alături de călugări.</p>
<p>Patronul FCSB a avut o apariție surprinzătoare la o benzinărie de pe autostrada spre Constanța.<span> Latifundiarul din Pipera</span> nu a mai ținut cont cum arată și a intrat în benzinărie la bustul gol și în șlapi. A adoptat o ținută lejeră într-o zi toridă de vară în timp ce se deplasa, alături de prietenii săi călugări, la mare.</p>
<h2><span>Gigi Becali, surprins la bustul gol într-o benzinărie</span></h2>
<p>Se pare că patronului de la FCSB i-a trecut rapid supărarea după evoluția modestă a fotbaliștilor campioanei Superligii din Champions League. Și-a luat călugării cu el în Rolls-Royce și a pornit spre mare, iar pe drum a făcut o oprire la o benzinărie. Gigi Becali a coborât din mașina de lux și a atras toate privirile.</p>
<p><span>VEZI IMAGINILE CU GIGI BECALI AICI</span></p>
<p>Oamenii au fost surprinși să îl vadă într-o ținută neobișnuită. S-a afișat doar într-o pereche de șlapi, pantaloni scurți și o vestă neagră deschisă, aproape la bustul gol. Toată lumea l-a recunoscut și Becali i-a întâmpinat pe oameni cu zâmbetul pe buze atunci când i s-a solicitat să facă poze.</p>
<h2><span>Sunete neobișnuite auzite aproape de locul unde a avut loc festivalul „Beach, Please”: „Le auzea de la Costinești”</span></h2>
<p>Cel mai probabil, <span>Gigi Becali mergea alături de călugări la Techirghiol</span>, acolo unde se duce des la o biserică. Recent, a vorbit despre festivalul organizat de Selly și a dezvăluit că într-o noapte a venit o vijelie mare și Alexandru Tudor a auzit niște zgomote și urlete ciudate chiar de la Costinești, locul în care s-a desfășurat „Beach, Please”.</p>
<blockquote><p>„Aici de la Techirghiol, de am eu, până la Costinești, câți kilometri sunt? 20 de kilometri. În noaptea aia, eu am plecat ziua spre București. În noaptea aia, el, Alexandru Tudor, a rămas aici. Și a mai rămas un părinte. Și dormea în biserică, în cort. E cortul mare, punem saltele și dormim pe saltele. Ne învelim și cu asta basta.</p>
<p> </p>
<p>Și bă, băiete, a venit o vijelie mare. Aia a fost mânia Domnului Dumnezeu. Dar nu numai asta. A început să audă niște zgomote, niște sunete și niște urlete… Le auzea de la Costinești, aici, la Techirghiol. El, Alexandru Tudor”, a spus Gigi Becali.</p></blockquote>
<p>Alexandru Tudor și alți călugări apropiați ai lui Gigi Becali îl însoțesc des pe miliardar la diverse evenimente și în locurile unde sunt ridicate noi biserici. Chiar în acest an, călugării au mers alături de patronul FCSB la Salonic pentru a vizita orașul și pentru a asista la meciul roș-albaștrilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama lui Gabriel Torje: „M-am rugat la Dumnezeu să-l ia pe tata, ca să nu mai sufere” </title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/drama-lui-gabriel-torje-m-am-rugat-la-dumnezeu-sa-l-ia-pe-tata-ca-sa-nu-mai-sufere-20223527</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Drama-lui-Gabriel-Torje-„M-am-rugat-la-Dumnezeu-sa-l-ia-pe-tata-ca-sa-nu-mai-sufere -scaled-e1752867250984-1400x909.jpg"/><br/><p>Gabriel Torje, fostul jucător important al celor de la Dinamo, a povestit care a fost cea mai mare dramă a vieții sale.</p>
<p>Fostul internațional a mărturisit că problemele de sănătate pe care le-a avut tatăl său l-au marcat.</p>
<h2><span>Gabriel Torje a povestit cea mai complicată perioadă din viața sa: „M-am rugat la Dumnezeu să-l ia pe tata, ca să nu mai sufere” </span></h2>
<p>Afectat de situația complicată, fostul fotbalist a povestit că a ajuns la un moment să se roage la Dumnezeu să-i curme suferința tatălui său.</p>
<p>Vasile Torje avea să se stingă în 2022, an în care Gabi Torje a retrogradat, câteva luni mai târziu, cu Dinamo. Acel an a fost cu siguranță o perioadă foarte complicată din viața lui Torje.</p>
<p>Ulterior, la 3 luni după moartea tatălui său, Gabi Torje a izbucnit în plâns, explicând cât de mult a fost afectat de trecerea în neființă a celui care l-a sprijinit în tot parcursul său fotbalistic.</p>
<p>„Anul în care a fost bolnav tatăl meu a fost cea mai grea perioadă din viața mea. După moartea tatălui meu am plâns ultima dată. Și nu la înmormântare. La 3 luni după.</p>
<p>Nu am plâns nici când am aflat. Pentru că suferea de foarte mult timp, simțeam chestia asta și ajunsesem să mă rog la Dumnezeu să-l facă bine, să-i treacă, ori – dacă e mai bine pentru el – să-i curme suferința și să-l ia la el.</p>
<p>Când s-a întâmplat, am știut că e liniștit și că nu mai suferă. Așa m-am simțit atunci”, a spus Gabi Torje, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Gabriel Torje și-a pierdut tatăl în 2022</span></h2>
<p>Vasile Torje a fost o persoană esențială în viața și cariera de fotbalist a lui Gabi Torje. Fostul internațional a fost dus la fotbal de tatăl său încă de la o vârstă fragedă, și a fost încurajat în cele mai grele momente să continue în sportul pe care-l iubește cel mai mult.</p>
<p>Toate aceste detalii <span>au fost oferite chiar de fostul fotbalist</span>, în 2022, în momentul în care l-a pierdut pe tatăl său. Atunci, Gabi Torje a postat un mesaj emoționant, în care i-a mulțumit tatălui său pentru tot ce a făcut pentru el.</p>
<p>„Ai fost persoana care m-a dus la fotbal prima oară, care m-ai învățat să alerg pe un teren de fotbal, care m-ai certat atunci cand a trebuit, care m-ai felicitat atunci când am meritat, ai fost și vei rămâne veșnic in inima mea! DRUM LIN TATA”, scria Gabi Torje în 2022, atunci când și-a pierdut tatăl.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihaela Rădulescu, prima reacție după moartea lui Felix Baumgartner! E copleșitoare: „Am fost dragoste”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/mihaela-radulescu-prima-reactie-dupa-moartea-lui-felix-baumgartner-e-coplesitoare-am-fost-dragoste-20223578</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Felix-Baumgartner-04-e1752869836378-1400x810.jpg"/><br/><p>Mihaela Rădulescu a oferit prima reacție după moartea lui Felix Baumgartner, austriacul devenit faimos pentru salturile sale incredibile.</p>
<p>Fostul mare parașutist s-a stins din viață la doar 56 de ani, în urma unui accident de parapantă, în regiunea Marche din centrul Italiei.</p>
<h2><span>Mihaela Rădulescu, devastată de moartea lui Felix Baumgartner! Mesajul fostei vedete TV este copleșitor: „Am fost dragoste”</span></h2>
<p>Mihaela Rădulescu forma o relație cu Felix Baumgartner de mai bine de 11 ani, iar <span>vestea morții sale</span> a fost una șocantă pentru fosta vedetă de televiziune.</p>
<p>Imediat după decesul lui Felix Baumgartner, Mihaela Rădulescu nu a avut puterea de a transmite vreun mesaj pe rețelele de socializare. Astăzi, la o zi distanță, fosta prezentatoare TV a scris doar cuvinte emoționante, fiind vădit afectată de tragedia petrecută ieri.</p>
<blockquote><p>„Am rămas fără cuvinte în acest momente. Îți sunt recunoscătoare, Felix. Ai fost atât de iubit. Noi am fost dragoste!”, a fost mesajul emoționant postat de Mihaela Rădulescu pe conturile ei de socializare.</p></blockquote>
<p>Reamintim faptul că Felix Baumgartner și Mihaela Rădulescu se aflau în vacanță, în Italia, iar fostul parașutist a decis să sară cu parapanta, aceasta fiind una dintre marile sale pasiuni. Din păcate, din cauze încă necunoscute, a pierdut controlul aparatului de zbor și s-a prăbușit în piscina unui complex din apropiere.</p>
<p>Felix Baumgartner a devenit celebru pe plan mondial în anul 2012, atunci când a sărit din stratosferă, de la peste 39.000 de metri! Căderea liberă a durat puțin peste 4 minute și a fost transmisă live pe tot globul.</p>
<p>În acea cădere liberă, austriacul a depășit viteza sunetului și a impresionat o planetă întreagă prin curajul și profesionalismul său.</p>
<h2><span>Gitta Saxx, fosta iubită a lui Felix Baumgartner, a avut doar cuvinte emoționante pentru marele parașutist: „Acum sigur zbori într-o cursă cu îngeri!”</span></h2>
<p>De asemenea, Gitta Saxx, fosta iubită a austriacului, <span>nu a fost nici ea nepăsătoare</span> la aflarea acestei vești și a postat imediat un mesaj emoționant despre fostul partener. Cei doi au format o relație spre sfârșitul anilor 2000.</p>
<p>„Oh, dragă, Felix! Acum, sigur zbori într-o cursă cu îngeri! Pentru mine mereu ai fost un erou. Întotdeauna ți-ai dorit să zbori, să fii liber, să trăiești fără limite! Să simți riscul, să celebrezi viața.</p>
<p>Erai un rebel, dar, pe de altă parte, erai limpede precum cristalul. Erai mereu alert, erai deștept și erai mai curajos decât toți ceilalți.</p>
<p>Umorul tău mereu m-a fascinat, chiar am râs mult împreună”, a fost mesajul postat de Gitta Saxx pe conturile ei de socializare, imediat după ce a aflat de moartea lui Felix Baumgartner.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moartea lui Felix Baumgartner, învăluită încă în mister pentru polițiștii italieni: „Anchetatorii nu exclud nicio variantă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/moartea-lui-felix-baumgartner-invaluita-inca-in-mister-pentru-politistii-italieni-anchetatorii-nu-exclud-nicio-varianta-20223157</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Moartea-lui-Felix-Baumgartner-invaluita-inca-in-mister-pentru-politistii-italieni-„Anchetatorii-nu-exclud-nicio-varianta-e1752844971547.jpg"/><br/><p>Moartea lui Felix Baumgartner rămâne în continuare un mare mister pentru polițiștii italieni, care n-au găsit încă un răspuns clar la ceea ce s-a întâmplat ieri.</p>
<p>Celebrul parașutist austriac s-a stins din viață la doar 56 de ani, în urma unui accident cu parapanta petrecut pe 17 iulie.</p>
<h2><span>Anchetatorii nu pot explica ce s-a întâmplat cu Felix Baumgartner! Moartea sa este învăluită încă în mister</span></h2>
<p><span>Vestea morții lui Felix Baumgartner</span> i-a șocat pe italieni, care nici acum nu-și explică ceea ce s-a întâmplat cu adevărat în cazul marelui parașutist.</p>
<p>Iubitul Mihaelei Rădulescu se afla în vacanță și nimic n-ar fi dat de înțeles că va avea loc o tragedie. Felix Baumgartner se bucura de momente de relaxare în regiunea Marche, din centrul Italiei, atunci când a dorit să sară cu parapanta, marea sa pasiune.</p>
<p>„Eram aici pe plajă și am văzut acea parapantă cum a căzut brusc. Am crezut că aterizează, dar l-am văzut deodată prăbușindu-se”, povestește un martor ocular.</p>
<p>Imediat după accident, Agenția pentru Siguranța Zborului a ridicat parapanta cu care s-a prăbușit austracul și încearcă să înțeleagă dacă au existat probleme de fiabilitate la aparatul de zbor.</p>
<p>Totuși, excluzând problemele mecanice ale parapantei, cea mai posibilă cauză rămâne în continuare aceea că lui Felix Baumgartner i s-a făcut deodată rău, chiar atunci când se afla în aer.</p>
<p>„Anchetatorii nu exclud absolut nicio ipoteză. Ei vor să vadă dacă nu cumva a fost vorba și de o problemă tehnică, o problemă care să îl fi făcut pe sportiv să piardă controlul aparatului de zbor. Acest aparat cu care a făcut ultimul survol a fost ridicat de autoritatea italiană pentru siguranța zborului. Va fi cercetat îndeaproape în așa fel încât să descopere eventuale nereguli”, precizează <span>digi24.ro</span>.</p>
<h2><span>Felix Baumgartner s-a stins din viață la numai 56 de ani. A devenit celebru în toată lumea după saltul istoric din stratosferă, în 2012</span></h2>
<p>Felix Baumgartner a realizat numeroase performanțe de-a lungul carierei sale, performanțe care au intrat direct în istorie. Cu o dorință arzătoare de a zbura, austriacul a reușit misiuni cu adevărat imposibile la prima vedere: de la cădere liberă peste Canalul Mânecii, până la cădere liberă din stratoseră, de la peste 39.000 de metri.</p>
<p>Saltul din spațiu, realizat în 2012, reprezintă cu siguranță <span>cea mai spectaculoasă provocare îndeplinită</span> cu succes de Felix Baumgartner. La acel moment, austriacul a atins o viteză estimată de peste 1300 de kilometri pe oră, iar întreaga cădere, care a fost transmită live pe tot globul, a durat 4 minute și 22 de secunde.</p>
<p>Astfel, a devenit prima persoană care a depășit viteza sunetului (1.110 km/h) în afara unui vehicul. În ultima săptămână, a fost în vacanță în regiunea Marche, din centrul Italiei, acolo unde petrecea clipe de relaxare alături de familia sa.</p>
<p>În ultimele ore dinaintea accidentului, a postat mai multe story-uri pe Instagram în care le-a arătat celor aproape 200.000 de urmăritori ai săi ultimele sale zboruri cu parapanta, marea sa pasiune. Pasionat de zbor și de adrenalină, Baumgartner și-a tatuat pe antebraj expresia „Born to fly” – „Născut să zbor”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul fostei iubite pentru Felix Baumgartner, după ce a aflat de tragedie: „Acum, sigur zbori într-o cursă cu îngerii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/mesajul-fostei-iubite-pentru-felix-baumgartner-dupa-ce-a-aflat-de-tragedie-acum-sigur-zbori-intr-o-cursa-cu-ingerii-20223419</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesajul-fostei-iubite-pentru-Felix-Baumgartner-dupa-ce-a-aflat-de-tragedie-„Acum-sigur-zbori-intr-o-cursa-cu-ingerii-e1752859209698.jpg"/><br/><p>Gitta Saxx, fosta iubită a lui Felix Baumgartner, a reacționat imediat după moartea fostului mare parașutist austriac.</p>
<p>Felix Baumgartner s-a stins din viață pe 17 iulie, la doar 56 de ani, în urma unui accident cu parapanta. Cauza exactă a morții rămâne în continuare un mister.</p>
<h2><span>Ce a postat fosta iubită a lui Felix Baumgartner, după ce a aflat de tragedie: „Acum, sigur zbori într-o cursă cu îngerii”</span></h2>
<p>Aflat în vacanță alături de cei dragi în Italia, Felix Baumgartner a decis să sară cu parapanta, aceasta fiind una dintre marile sale pasiuni. Pierzând controlul aparatului de zbor, austriacul a căzut într-o piscină dintr-un complex aflat în regiunea Marche, din centrul Italiei.</p>
<p><span>În continuare nu se știe exact</span> dacă a fost o problemă mecanică cu parapanta. Primul scenariu luat în calcul de anchetatori este acela conform căruia lui Felix i s-ar fi făcut rău chiar în timpul zborului.</p>
<p>Gitta Saxx, fosta sa iubită, nu a fost nepăsătoare la <span>aflarea acestei vești</span> și a postat imediat un mesaj emoționant despre fostul partener. Cei doi au format o relație spre sfârșitul anilor 2000.</p>
<p>„Oh, dragă, Felix! Acum, sigur zbori într-o cursă cu îngeri! Pentru mine mereu ai fost un erou. Întotdeauna ți-ai dorit să zbori, să fii liber, să trăiești fără limite! Să simți riscul, să celebrezi viața.</p>
<p>Erai un rebel, dar, pe de altă parte, erai limpede precum cristalul. Erai mereu alert, erai deștept și erai mai curajos decât toți ceilalți.</p>
<p>Umorul tău mereu m-a fascinat, chiar am râs mult împreună”, a fost mesajul postat de Gitta Saxx pe conturile ei de socializare, imediat după ce a aflat de moartea lui Felix Baumgartner.</p>
<h2><span>Gest impresionant făcut de Gitta Saxx, fosta iubită a lui Felix Baumgartner, în momentul saltului din stratosferă: „Am aprins o candelă și m-am rugat pentru el!”</span></h2>
<p>Felix Baumgartner a devenit celebru pe plan mondial în anul 2012, atunci când a sărit din stratosferă, de la peste 39.000 de metri! Căderea liberă a durat puțin peste 4 minute și a fost transmisă live pe tot globul.</p>
<p>În acea cădere liberă, austriacul a depășit viteza sunetului și a impresionat o planetă întreagă prin curajul și profesionalismul său. Întrebată despre acel moment, Gitta Saxx povestea pentru presa din Germania că a aprins o candelă și s-a rugat pentru Felix, deși cei doi nu mai formau un cuplu la acea vreme.</p>
<p>„Chiar dacă nu mai eram împreună, am aprins o candelă pentru el și m-am rugat!”, a spus Gitta Saxx după saltul senzațional reușit de Felix Baumgartner în 2012.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
