<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dinamo și-a stabilit obiectivele pentru sezonul viitor! Transferul care urmează să fie anunțat este ultimul. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dinamo-si-a-stabilit-obiectivele-pentru-sezonul-viitor-transferul-care-urmeaza-sa-fie-anuntat-este-ultimul-exclusiv-20183676</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dinamo-si-a-stabilit-obiectivele-pentru-sezonul-viitor-1400x1050.jpg"/><br/><p>Dinamo va merge pe mâna lui Paulo Pereira în sezonul viitor, unul în care obiectivul echipei va fi unul ambițios pe plan european, calificarea în sferturile Ligii Campionilor.</p>
<p>În privința transferurilor, Dinamo va mai anunța o singură mutare, după ce a bătut palma cu Ionuț Nistor, care vine de la CSM Constanța, rivala „dulăilor” în ultimii ani, inclusiv în EHF European League.</p>
<h2><span>Dinamo și-a stabilit obiectivele pentru sezonul viitor! „Dulăii” vor în sferturile Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Dinamo speră ca de această dată să ajungă în sferturile Ligii Campionilor, chiar dacă tocmai l-a pierdut pe starul Ali Zein, ajuns la cei de la Veszprem. Dar și pe Stanislav Kasparek, care a ajuns printre „dulăi” în urmă cu trei ani.</p>
<p>Așadar, obiectivul noului tehnician este să facă un pas înainte față de sezonul precedent, atunci când Dinamo a pornit bine în Europa, dar apoi a avut o cădere inexplicabilă și a părăsit competiția după dubla cu Magdeburg. În cele din urmă, nemții au trecut și de Veszprem după un gol marcat în ultimele secunde, ajungând în Final Four-ul de la Koln.</p>
<p>Pe plan intern, Pereira are un obiectiv clar, <span>acela de a lua toate trofeele pe plan național</span>, așa cum a reușit și David Davis. Venit în România ca o veritabilă vedetă, Davis s-a despărțit de Dinamo după două înfrângeri consecutive, suferite de „dulăi” la Turda și la Baia Mare.</p>
<p>Spre deosebire de sezoanele precedente, Dinamo nu va mai avea derby-uri cu Steaua, după ce<span> rivala din Ghencea a avut un sezon catastrofal și a retrogradat</span> în eșalonul secund.</p>
<h2><span>Ionuț Nistor, ultimul transfer al lui Dinamo din această vară! Cine va fi vedeta „dulăilor”</span></h2>
<p>În privința transferurilor, Dinamo va mai anunța o singură mutare, după ce s-a înțeles și cu Ionuț Nistor, jucător care a ajuns la vârsta de 31 de ani.</p>
<p>Recent, Dinamo a confirmat și transferul lui Andrei Buzle, care vine tot de la CSM Constanța. Om de bază la echipa națională a României, acesta este un jucător care poate evolua atât inter, cât și coordonator de joc.</p>
<p>În sezonul viitor, vedeta lui Dinamo ar urma să fie Tom Pelayo. Golgheterul campionatului Franței a semnat pe doi ani cu echipa care va fi pregătită de Paulo Pereira.</p>
<p>Campion mondial de juniori în 2015, medaliat cu bronz la Campionatul European de juniori din 2016 și la Campionatul Mondial de juniori din 2017, Tom a debutat anul acesta la echipa națională de seniori a Franței, cu care a obținut medalia de aur la EHF Euro Cup 2025.</p>
<ul>
<li>70 de puncte a strâns Dinamo în ultima ediție de campionat</li>
<li>881 de goluri au reușit „dulăii” în principala competiție internă</li>
<li>23 de victorii a obținut Dinamo în campionatul precedent</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Spera să rămână în Liga 2, însă a primit lovitura decisivă din propria curte! Primarul a anunțat că ”se pune lacătul”, și nu doar pe echipa de fotbal, ci și pe handbal, baschet și volei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-2/spera-sa-ramana-in-liga-2-insa-a-primit-lovitura-decisiva-din-propria-curte-primarul-a-anuntat-ca-se-pune-lacatul-si-nu-doar-pe-echipa-de-fotbal-ci-si-pe-handbal-baschet-si-vole-20183275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/csc-dumbravita-csm-focsani-0-0-2.jpg"/><br/><p>CSM Focșani voia să evite retrogradarea directă în Liga 3, să joace cel puțin baraj de menținere în Liga 2, în sezonul 2024-2025. Nu a putut evita revenirea în divizia a treia, iar acum a venit o veste teribilă pentru formația care a încheiat sezonul alături de antrenorul Alin Chița!</p>
<p>Primarul Focșaniului, Cristi Misăilă, a transmis faptul că echipele de seniori ale municipalității vor fi retrase din competițiile sportive, printre care și echipa de fotbal.</p>
<p>De câteva luni se punea problema că echipa CSM Focșani să dispară din vară, din cauza problemelor financiare! Situația Clubului Sportiv Municipal se aplica, încă de atunci, tuturor echipelor care reprezintă localitatea, nu doar în cazul formației de fotbal din Liga 2.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="Q2C34xyNPH"><p>CSM Focșani se desființează! Primarul a anunțat ”că se pune lacătul” din cauza problemelor financiare: ”Nu putem să acumulăm datorii”</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="Q2C34xyNPH" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-3/o-echipa-retrogradata-din-liga-2-in-liga-3-se-desfiinteaza-19355059/embed#?secret=p5dFnhKppA#?secret=Q2C34xyNPH" title="„CSM Focșani se desființează! Primarul a anunțat ”că se pune lacătul” din cauza problemelor financiare: ”Nu putem să acumulăm datorii”” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Legenda Stelei taie în carne vie! L-a făcut praf pe fostul comandant și a cerut public: „Poate ne dă Federația un loc în prima ligă!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/legenda-stelei-taie-in-carne-vie-l-a-facut-praf-pe-fostul-comandant-si-a-cerut-public-poate-ne-da-federatia-un-loc-in-prima-liga-exclusiv-20182648</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/legenda-stelei-taie-in-carne-vie-l-a-facut-praf-pe-fostul-comandant-si-a-cerut-public-poate-ne-da-federatia-un-loc-in-prima-liga-exclusiv-1400x946.jpg"/><br/><p>Vasilie Stângă, fostul mare handbalist al Stelei, îl consideră pe fostul comandant Ștefan Bichir principalul vinovat pentru retrogradarea „militarilor” în Liga 2.</p>
<p>Unul dintre cei mai mari handbaliști ai României și ai Stelei, <span>Vasile Stângă, 68 de ani</span>, consideră că fosta sa echipă a trăit, prin retrogradarea din acest sezon în Liga 2, cea mai mare umilință posibilă.</p>
<p>Vaslie Stângă a spus pentru <span>ProSport</span> că gloriile Stelei au fost îndepărtate de conducerea clubului și că fostul comandant al clubului din Ghencea, Ștefan Bichir, a refuzat ajutorul lui Cristian Gațu pentru<span> salvarea echipei de handbal</span> de la dezastru.</p>
<h2><span>Legenda Stelei taie în carne vie! L-a făcut praf pe fostul comandant </span></h2>
<p> </p>
<p>Vasile Stângă a explicat pentru <span>ProSport</span> de ce îl consideră principalul vinovat pe Ștefan Bichir.</p>
<p>„Nu se poate așa ceva. Ne e rușine de halul în care a ajuns dubla câștigătoare a Cupei Campionilor Europeni, iar rând pe rând am fost îndepărtați din viața acestei echipei toți cei care ne-am rupt genunchii și picioarele pentru Steaua. Să ai tu un Voinea și alți mari foști handbaliști steliști, să ai un Vasile Stângă, dar în primul rând să îl ai în viață pe marele nea Cristi Gațu și să nu îl bagi în seamă, atunci înseamnă că am înnebunit toți.</p>
<p>Nu se poate așa ceva! Nea Cristi Gațu a vrut să se implice și să ajute echipa de handbal la începutul campionatului. A discutat cu ei. Venea și cu domnul Georgescu, cel care fusese pe la Dinamo. Aduceau niște jucători, dar aveau discuții și cu unii sponsori. Și, când colo, ce să vezi? A avut grijă acest domn Bichir să nu apară în viața echipei nea Cristi Gațu. Incredibil!</p>
<p>Bichir are retrogradarea acestei echipe pe conștiință, iar acum tace. Bine că nu mai este el comandantul clubului și sper ca noul comandant să realizeze că e nevoie la secția de handbal de oameni care se pricep cu adevărat. Păi, ne mai putem compara acum cu Dinamo? E pe la Steaua acest Cian, a fost handbalist, dar îl pui să se ocupe de fotbal? Cred că nici Cian nu mai știe ce este pe la Steaua. Ce soluție văd? V-am spus că trebuie aduși la echipă oameni care se pricep cu adevărat. Nu mai vreau ca această echipă să fie sabotată din interior.</p>
<p>Sper ca domnul Din, președintele FRH, să îi acorde un loc Stelei pentru Liga 1, în locul uneia dintre formațiile care s-au retras. S-au retras din campionat trei echipe. Măcar pentru ceea ce am făcut noi, cei mai în vârstă, pentru handbalul românesc, FRH să se gândească la noi și să îi dea Stelei un loc în prima ligă.</p>
<p>Mi-aș dori acest lucru și ca o palmă pentru cei din conducere. Nu se poate să ajungi cu echipa de handbal, dubla cîștigătoare de Cupa Campionilor, în Liga 2. Este incredibil. Mă simt umilit pentru tot ceea ce am făcut eu, dar și alți foști colegi de-ai mei în handbal. Sper să primim un loc, pentru că, dacă ne vom duce în Liga 2 cu actuala structură de conducere de la secția de handbal, acolo vom sta mult și bine”, a spus Stângă, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Revoluție la Steaua! Toți străinii pleacă de la echipă, iar contractele vor fi semnificativ reduse. Unde se vor juca meciurile și obiectivul stabilit. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/revolutie-la-steaua-toti-strainii-pleaca-de-la-echipa-iar-contractele-vor-fi-semnificativ-reduse-unde-se-vor-juca-meciurile-si-obiectivul-stabilit-exclusiv-20182017</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Revolutie-la-Steaua-Toti-strainii-pleaca-de-la-echipa-1400x1050.jpg"/><br/><p>Steaua a retrogradat la handbal și se pregătește pentru o nouă aventură în liga a doua, după un parcurs dezastruos în sezonul recent încheiat.</p>
<p>Din informațiile noastre, jucătorii străini ar urma să părăsească echipa din Ghencea, care va încerca să promoveze din primul an doar cu handbaliști români.</p>
<h2><span>Handbaliștii străini pleacă de la Steaua după retrogradarea în liga a doua</span></h2>
<p>Dintr-o echipă cu pretenții mari și în cupele europene, Steaua a avut parte de un sezon în care a dezamăgit profund, din moment ce a încheiat campionatul pe penultimul loc. De altfel, Steaua s-a chinuit și pentru o victorie cu Făgăraș (37-36), care a pierdut toate meciurile jucate.</p>
<p>Retrogradarea în liga a doua a fost un șoc pentru oamenii din Ghencea, care acum trebuie să gândească un proiect prin care echipa de handbal să revină cât mai repede în elită. În acest moment, distanța față de rivala Dinamo este uriașă, din moment ce „dulăii” au luat la pas un nou titlu și se pregătesc pentru o nouă aventură în Liga Campionilor.</p>
<p>Din informațiile <span>ProSport</span>, handbaliștii străini vor pleca de la Steaua, iar echipa ar urma să fie reconstruită în jurul lui Ciprian Șandru și a altor jucători români dornici să pună umărul pentru a scoate formația din anonimat.</p>
<p>Absent în ultima perioadă de pe teren, <span>veteranul Vali Ghionea s-a retras la finalul sezonului </span>după aventura pe care a avut-o în Ghencea.</p>
<h2><span>Contracte reduse pentru handbaliștii Stelei</span></h2>
<p>Bugetul secției de handbal nu va mai fi unul mare, după un sezon în care roș-albaștrii au înregistrat nu mai puțin de 17 eșecuri, bifând în total doar 5 victorii.</p>
<p>Contractele jucătorilor care vor continua în Ghencea vor fi reduse semnificativ, handbaliștii urmând să câștige în jur de 2.000 de euro pe lună. Un salariu oricum destul de mare pentru nivelul scăzut la care vor juca în următorul sezon.</p>
<p>Echipa ar urma să fie pregătită de Ionuț Georgescu, un simbol al roș-albaștrilor și fost jucător al naționalei României.</p>
<h2><span>Steaua rămâne la Chiajna și obiectivul este promovarea în prima ligă</span></h2>
<p>Fără vreo altă variantă la îndemână, Steaua va juca în liga a doua la Chiajna, acolo unde a evoluat și în ultimii ani în meciurile de pe teren propriu. Cel mai probabil, fanii se vor îndepărta însă de echipă pentru o perioadă, mai ales că partidele din eșalonul secund nu se văd la TV.</p>
<p>Cum adversarele vor fi destul de modeste, Steaua își va propune să revină imediat în prima ligă, așa cum s-a întâmplat și după precedenta retrogradare, prima din istorie.</p>
<blockquote><p>Pe vremea mea, noi dădeam totul pe teren și nu ieșeam din casă dacă pierdeam un meci în tricoul Stelei. Este inadmisibil ceea ce s-a întâmplat! N-am conceput așa ceva. Nu merită să poarte aceste tricouri. Nu au absolut nimic în comun cu ceea ce reprezintă Steaua. Atâta indolență eu nu am mai văzut. În locul lor, m-aș cere afară de rușine. Este dramatică această retrogradare, dar probabil că nu mai vor echipa de handbal”, spunea  Radu Voina, pentru <span>ProSport</span>, după retrogradarea roș-albaștrilor.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România, grupă grea la Campionatul Mondial de handbal feminin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-grupa-grea-la-campionatul-mondial-de-handbal-feminin-20177665</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Romania-grupa-grea-la-Campionatul-Mondial-de-handbal-feminin-1400x823.jpg"/><br/><p>Naționala de handbal feminin a României a avut parte de ghinion la tragere la sorți pentru grupele Campionatului Mondial de anul acesta din Germania și Olanda.</p>
<p>Fetele noastre au fost repartizate în Grupa A și vor da piept cu Danemarca, Japonia și Croația la competiția ce va avea loc în perioada 26 noiembrie – 14 decembrie 2025.</p>
<h2><span>Grupă dificilă pentru tricolore la Campionatul Mondial de handbal feminin</span></h2>
<p>Sorții nu au fost blânzi cu <span>naționala haționala de handbal feminin a României</span> la tragere la sorți pentru grupele Mondialului de anul acesta din Germania și Olanda.</p>
<p>Tricolorele au fost repartizate în Grupa A și vor avea ca adversare pe Danemarca, Japonia și Croația, la competiția cere se va disputa în intervalul 26 noiembrie – 14 decembrie 2025.</p>
<p>Partidele de la CM 2025 se vor juca la Dortmund, Stuttgart, Trier, Rotterdam și ‘s-Hertogenbosch;</p>
<p>Reamintim că naționala României este singura prezentă la toate turneele finale mondiale. Acum, tricolorele au aces la Mondial abia după dubla de baraj de luna trecută contra Italiei: 30-21 și 31-18.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20177686" decoding="async" fetchpriority="high" height="1046" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1400x1046.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1400x1046.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-768x574.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1536x1148.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1.jpg 1682w" width="1400"/></p>
<h2><span>Posibil duel cu Ungaria în Grupele Principale</span></h2>
<p>Favorita grupei este fără îndoială naționala Danemarcei, echipă care la ultimele două Campionate Mondiale a luat medaliile de bronz. Nordicele, care se bazează pe Anne Mette Hansen, Anna Kristensen, Kristina Jorgensen sau Trine Ostergaard, vor fi la primul turneu de top în care vor fi antrenate de Helle Thomsen, cea care pregătește în paralel și pe CSM București.</p>
<p>Danezele au un palmares fabulos: 5 medalii la Campionatul Mondial, 7 medalii la Campionatul European și 4 medalii la Jocurile Olimpice.</p>
<p>La rândul ei, Japonia a câștigat Campionatului Asiatic și este recunoscută ca un adversar incomod, în timp ce Croația, s-a clasat abia pe poziția a 14-a la CM 2023. Cea mai bună performanță a croatelor o reprezintă medalia de bronz câștigată în 2020, la Campionatul European.</p>
<p>Primele 3 clasate din grupa preliminară se vor califica în grupele principale, unde echipele din grupa din care face parte România se vor împerechea cu cele din grupa B, unde au fost desemnate Ungaria, Elveția, Senegal și Iran.</p>
<p>Se va face un nou clasament cu cele 6 echipe calificate, iar fiecare va rămâne cu punctele acumulate împotriva formațiilor care au mers și ele mai departe.</p>
<p><span>România ar putea avea astfel doar două meciuri extrem de dificile</span> în primele două faze, cu Danemarca și Ungaria. Dacă se va păstra calculul hârtiei, aceste meciuri vor stabili primele două clasate care vor accede în sferturi.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20177689" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-ITALIA-BARAJ-CALIFICARE-CAMPIONATUL-MONDIAL-DE-HANDBAL-FEMININ-2025-13.04.2025-1-1.jpg 1777w" width="1400"/></p>
<h2><span>Programul României</span></h2>
<ul>
<li>27 noiembrie: Danemarca – Japonia, ROMÂNIA – Croația</li>
<li>29 noiembrie: Croația – Danemarca, ROMÂNIA – Japonia</li>
<li>1 decembrie: Japonia – Croația, Danemarca – ROMÂNIA</li>
</ul>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
