<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Drama care a lovit familia milionarului: „Suntem devastați. Niciun părinte nu este pregătit pentru așa ceva”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-care-a-lovit-familia-milionarului-suntem-devastati-niciun-parinte-nu-este-pregatit-pentru-asa-ceva-20291927</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Drama-care-a-lovit-familia-milionarului-„Suntem-devastati.-Niciun-parinte-nu-este-pregatit-pentru-asa-ceva.jpg"/><br/><p>Familia unui celebru milionar a fost lovită de o dramă uriașă, iar soția acestuia a oferit detalii dureroase într-o postare pe care a făcut-o pe rețelele de socializare.</p>
<p>Jena Sims, actriță, model și fostă regină a frumuseții în Statele Unite ale Americii, cunoscută și pentru relația pe care o are cu jucătorul profesionist de golf Brooks Koepka, a dezvăluit recent că a pierdut o sarcină.</p>
<h2><span>Drama trăită de Brooks Koepka și Jena Sims</span></h2>
<p>Jena Sims, actriță, model și fostă regină a frumuseții în Statele Unite ale Americii, cunoscută și pentru relația pe care o are cu jucătorul profesionist de golf Brooks Koepka, a dezvăluit recent că a pierdut sarcina pe care a avut-o. Aceasta nu s-a ascuns și a oferit detalii prin intermediul unei postări pe care a făcut-o pe rețelele de socializare, despre <span>drama pe care o trăiește</span>.</p>
<p>„Pierderea sarcinii și infertilitatea. La 16 săptămâni, am aflat că inima bebelușului nostru a încetat să mai bată. Aceasta este o durere pentru care niciun părinte nu este pregătit vreodată. Suntem devastați, dar rămânem încrezători că îi vom oferi lui Crew un frate într-o zi.</p>
<p>Prea des, aceste dificultăți se întâmplă în tăcere. Încă este nevoie de multă muncă și cercetare pentru a înțelege și a sprijini mai bine sănătatea reproductivă a femeilor. Dacă vă confruntați sau ați experimentat o pierdere a sarcinii sau infertilitate, să știți că nu sunteți singure.</p>
<p>În cele din urmă, vreau să le mulțumesc medicilor și asistentelor medicale care trebuie să transmită acest tip de vești sfâșietoare în fiecare zi. Trebuie să fie cea mai grea parte a muncii lor și vă țin loc și vouă în inima mea”, a scris Jena Sims, pe contul personal de Instagram.</p>
<p>Jena Sims câștigat titlul de Miss Georgia Teen USA în 2007 și a participat la concursul Miss Teen USA în același an.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DPeEaWbDbna/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Jena Sims Koepka (@jenamsims)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Jena Sims, susținută de fani</span></h2>
<p>Jena Sims <span>este o prezență constantă pe rețelele de socializare</span>. Aceasta a adunat peste 334.000 de urmăritori pe contul personal de Instagram, unde obișnuiește să posteze frecvent fotografii.</p>
<p>Postarea prin care a anunțat pierderea sarcinii a adunat, imediat, peste 12.000 de aprecieri dar și mii de comentarii din parte celor care au vrut să arate că sunt alături de soția lui Brooks Koepka.</p>
<p>„Îți trimit multă iubire”, „Ești cea mai puternică mamă pe care o cunosc”, „Îmi pare foarte rău”, „Mă doare inima pentru pierderea ta”, sunt doar câteva dintre comentariile pe care internauții le-au lăsat la postarea făcută de Jena Sims.</p>
<p>De menționat este că Jena Sims și Brooks Koepka au un fiu, pe Crew Sims Koepka, născut pe 27 iulie 2023.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mama fotbalistului a fost confundată cu sora lui și a devenit celebră peste noapte. Cum arată femeia care a strâns peste 40.000 de urmăritori dintr-un foc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mama-fotbalistului-a-fost-confundata-cu-sora-lui-si-a-devenit-celebra-peste-noapte-cum-arata-femeia-care-a-strans-peste-40-000-de-urmaritori-dintr-un-foc-20292077</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mama-fotbalistului-a-fost-confundata-cu-sora-lui-si-a-devenit-celebra-peste-noapte.-Cum-arata-femeia-care-a-strans-peste-40.000-de-urmaritori-dintr-un-foc-1-1400x786.jpg"/><br/><p>Mama unui fotbalist de Liga Campionilor a fost confundată cu sora lui și a strâns imediat peste 40.000 de urmăritori, devenind celebră peste noapte.</p>
<p>Portarul Sherkhan Kalmurza a jucat în ambele meciuri ale lui Kairat în Liga Campionilor din acest sezon, dar nu știa ce impact avea să aibă asupra mamei lui.</p>
<h2><span>După isprăvile jucătorului în Liga Campionilor, mama lui a fost confundată cu sora și a devenit celebră instantaneu</span></h2>
<p>Mama unei vedete din Liga Campionilor și-a câștigat o mulțime de urmăritori pe rețelele de socializare. Și unul dintre motive este că mai mulți fani ai fotbalului au crezut că este, de fapt, sora jucătorului, scrie <span>The Sun</span>.</p>
<p>Sherkhan Kalmurza, portarul echipei Kairat în vârstă de 18 ani, a jucat în ambele meciuri ale echipei sale din Liga Campionilor din acest sezon, împotriva celor de la Sporting Lisabona și Real Madrid.</p>
<p>Kalmurza a primit 9 goluri, dintre care <span>5 au fost marcate de Real Madrid</span> pe stadionul central Pavlodar din Kazahstan, în etapa 2 a competiției. Cu toate acestea, mama lui, Saule Rabayeva, i-a lăudat performanțele pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Ești cel mai bun, fiul meu! Ești mândria mea. Ai făcut tot ce ai putut. Pentru mine, tu ești cel mai puternic. Înălțimi mari sunt în fața ta. Nu renunța. Sunt cu tine și cred mereu în tine”, a transmis femeia.</p>
<h2><span>Kairat Almaty a trecut de turul 3 preliminar și de play-off-ul din Liga Campionilor după loviturile de departajare</span></h2>
<p>Saule a acumulat rapid aproape 40.000 de urmăritori doar pe Instagram, mulți fani rămânând uimiți, deoarece nu le-a venit să creadă că este mama portarului.</p>
<p>„Stai puțin! Ea e mama? Lol.”, „În niciun caz nu e mama lui”, „Mama pare atât de tânără. Pare că are 20 de ani, iar fiul ei are 18”, „Incredibil”, „Uau!” sunt doar câteva dintre sutele de reacții de pe respectiva platformă de socializare.</p>
<p>Kairat este lider în prima divizie din Kazahstan după 24 de meciuri, primind doar 18 goluri cu Sherkhan Kalmurza în poartă.</p>
<p>Următorul meci din Liga Campionilor are loc pe teren propriu, în ziua de 21 octombrie, cu Pafos, la care internaționalul român Vlad Dragomir este titular. Partida începe la ora 19:45.</p>
<p>Din cauza coeficientului mic, atât al țării, cât și al echipei, Kairat Almaty a început Liga Campionilor cu primul tur preliminar, în care a eliminat echipa slovenă Olimpija Ljubljana cu 3-1 la general.</p>
<p>A urmat dubla cu formația finlandeză KuPS, gruparea kazahă câștigând acasă cu 3-0 după 2-0 pentur gazde în manșa tur. Kalmurza și colegii au trecut după loviturile de departajare de slovacii de la Slovan Bratislava și se părea că drumul lor în Ligă se încheie o dată cu Celtic Glasgow.</p>
<p>Numai că reprezentanta Kazahstanului a oferit o nouă surpriză, <span>eliminând multipla campioană a Scoției</span> (55 de titluri, record național) tot la loviturile de departajare, după ce nu se marcase niciun gol în cele 210 minute.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Obiectul pe care „Pantera” lui Florinel Coman îl ia după ea oriunde ar merge, chiar și la capătul lumii: e considerat elixirul tinereții</title>
      <link>https://www.prosport.ro/neveste-de-fotbalisti/obiectul-pe-care-pantera-lui-florinel-coman-il-ia-dupa-ea-oriunde-ar-merge-chiar-si-la-capatul-lumii-e-considerat-elixirul-tineretii-20290858</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Obiectul-pe-care-Pantera-lui-Florinel-Coman-il-ia-dupa-ea-oriunde-ar-merge-chiar-si-la-capatul-lumii-e-considerat-elixirul-tineretii.jpeg"/><br/><p>Ioana, soția lui Florinel Coman (27 de ani), a surprins pe toată lumea. Tânăra a dezvăluit pe contul personal de Tiktok că are un obiect pe care-l cară cu ea peste tot în lume.</p>
<p><span>Soția fotbalistului de la Al-Gharafa</span> recunoaște că are un aparat Kangen, adică „un aparat care transformă apa de la robinet într-o apă bogată în hidrogen molecular”, după cum spune chiar producătorul.</p>
<h2><span>Obiectul pe care „Pantera” lui Florinel Coman îl ia după ea oriunde ar merge, chiar și la capătul lumii: e considerat elixirul tinereții</span></h2>
<p>Ioana Coman s-a filmat în bucătărie în timp ce făcea smoothie, iar pe fundal era vizibil acest aparat Kangen. În secțiunea de comentarii, <span>„Pantera” lui Florinel Coman </span>a fost întrebată direct: „Am văzut că ai aparat Kangen, este bun? Ești mulțumită de el?”.</p>
<p>Tânăra mămică a răspuns fără să stea pe gânduri: „Eu am un aparat în fiecare casă, l-am cărat după mine și în Qatar, și în Italia. Dacă înțelegi cum funcționează, cu siguranță vei folosi fiecare opțiune pe care o are. Pe scurt, transformă apa în cea mai pură și benefică formă pentru organism”.</p>
<h2><span>Ce este apa Kangen</span></h2>
<p>Conform producătorului „apa Kangen este o apă cu proprietăți speciale produsă de aparatele de ionizare Kangen, brevetate de compania japoneză Enagic. Aceste aparate sunt sisteme de ionizare a apei care iți transformă apa de la robinet într-o apă bogată în hidrogen molecular. Hidrogenul molecular are capacitatea unică de a hidrata țesuturile la nivel celular, făcând apa ionizată eficientă la hidratare, antioxidare și detoxifiere.</p>
<p>Pe de altă parte, doctorul Mihail Pautov a vorbit și el despre această apă Kangen. „Apa Kangen este, de fapt, o apă alcalină branduită care îți promite o grămadă de beneficii care, din păcate, nu sunt dovedite științific. Beneficiile astea ar fi prevenirea bătrâneții sau încetinirea bătrâneții, prevenția cancerului sau tratamentul de cancer în anumite cazuri. Tratamentul constipației, tratamentul inflamației. Lucrurile sunt promițător, dar nu există material științific în spate. Studii științifice s-au făcut o grămadă, iar corelația între aceste beneficii și apa alcalină n-au fost dovedite.</p>
<p>Există aceste aparate care sunt promovate și sunt scumpe. Ele ionizează apa. Au niște electrozi care ionizează apa. Elementele acide le aruncă și așa bei o apă alcalină. Ce se întâmplă? Apa alcalină nu e un tratament pentru reflux gastroesofagian. Nu e demonstrat nici că-ți hidratează mai bine celulele. E posibil ca persoanele care dau mii de euro pe acest aparat să se și concentreze să se hidrateze. Practic, persoanele alea care nu prea beau apă au acest aparat și trebuie să-și justifice acest aparat și se gândesc să bea apă dimineața, la prânz și seara. Dar asta o poți face și fără acest aparat”.</p>
<ul>
<li>5.000 de euro e prețul pentru ultimul model de aparat de apă Kangen</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a renunțat definitiv la Tik Tok, unde îi făcuse Luțu cont: „Dacă-mi tai capul şi nu mă uit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-renuntat-definitiv-la-tik-tok-unde-ii-facuse-lutu-cont-daca-mi-tai-capul-si-nu-ma-uit-20291694</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-a-renuntat-definitiv-la-Tik-Tok-unde-ii-facuse-Lutu-cont.jpg"/><br/><p>Gigi Becali s-a convins de Tik Tok și a decis să nu mai folosească niciodată rețelele sociale.</p>
<p>În urmă cu ceva vreme, patronul FCSB i-a cerut lui Ionuț Luțu să îi facă cont pe Tik Tok pentru a vedea ce se întâmplă pe cea mai populară platformă din ultimii trei ani. A văzut ce tip de conținut este popular online și cât de repede a trecut timpul cât a stat online, așa că a decis să își închidă imediat contul.</p>
<h2><span>Gigi Becali nu vrea să mai audă de Tik Tok: „Nu mă uit”</span></h2>
<p>Patronul roș-albaștrilor are intervenții la TV zilnic, iar de cele mai multe ori reacțiile miliardarului devin virale pe rețelele sociale. Gigi Becali este numărul 1 și la vizualizările din Tik Tok. Recent, a avut un moment care a devenit viral și a fost copiat și de căpitanul echipei, Darius Olaru.</p>
<p>Atunci când calcula câte puncte va face FCSB în Europa League, modul în care anunța „3 puncte” a stârnit un val de reacții pe internet. Miliardarul a fost surprins și în trafic de fani care veneau la semafor și îi spuneau „3 puncte”, dar asta nu l-a făcut curios să mai intre pe Tik Tok.</p>
<blockquote><p>„Veneau oamenii la mine la semafor, „3 puncte”! Eu făceam calculele la Europa. Nu știam eu ce…TikTok, dacă îmi tai capul. Nu mă uit”, a declarat Gigi Becali, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A aruncat telefonul când a văzut ce e pe Tik Tok: „Du-te bă de aici”</span></h2>
<p><span>Ionuț Luțu i-a arătat lui Gigi Becali </span>ce apare pe Tik Tok și miliardarul a fost surprins că e plin de clipuri video cu femei așa că a aruncat telefonul omului său de încredere.</p>
<blockquote><p>„Habar n-am, nici nu mă interesează ‘TikTok-uri’, ‘Facebook-uri’, d-astea, ‘Instagrame’. I-am spus lui Luțu la un moment dat: ‘Ia pune, mă, să văd cum e cu Instagramul asta’. Și a pus, nu știam. Și când văd femei, femei, femei am întrebat ‘Mă, asta e Instagram?’. I-am zis ‘Du-te bă de aici’ și i-am aruncat telefonul!”, a spus finanțatorul FCSB la <span>România TV.</span></p></blockquote>
<p>Olaru, Șut și Târnovanu și-au făcut pe finalul sezonului trecut conturi de Tik Tok, dar Becali le-a interzis să mai folosească această aplicație deoarece „e plină de draci”. Cei trei au renunțat să mai posteze clipuri video, dar Tavi Popescu e în continuare activ și intră chiar și în <span>Live-urile lui Florin Prunea.</span></p>
<blockquote><p>„Să țină minte. S-au apucat de Tik Tok o lună, două, trei , patru cinci, îi acaparează dracii. Când dai în minge, te păcălesc dracii și o dai în altă parte”, a fost una din reacțiile patronului devenită virală pe internet.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce rating-uri au fotbaliștii români în EA FC 26! Un singur jucător din Superliga se află în Top 10</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-rating-uri-au-fotbalistii-romani-in-ea-fc-26-un-singur-jucator-din-superliga-se-afla-in-top-10-20291740</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-rating-uri-au-fotbalistii-romani-in-EA-FC-26.jpg"/><br/><p>EA Sports a lansat la finalul lunii septembrie EA FC 26 și a făcut topul jucătorilor români cu cel mai bun rating.</p>
<p>În celebrul joc EA FC 26, fostul FIFA, sunt prezente și echipele românești din Superliga, însă doar un jucător din campionatul intern prinde Top 10 Rating. Este vorba de golgheterul sezonului trecut, Louis Munteanu, de la CFR Cluj.</p>
<h2><span>Top 10 jucători români în EA FC 2026</span></h2>
<p>Andrei Rațiu a urcat pe primul loc în topul românilor din <span>EA FC</span> 2026. Internaționalul român a avut un sezon spectaculos alături de Rayo Vallecano și de multe ori a prins echipa etapei din La Liga. Pentru performanțele sale, Andrei Rațiu a primit ratingul 79.</p>
<p>În clasament îl urmează Nicolae Stanciu. Căpitanul României, ajuns la 32 de ani, încă se menține foarte bine și rămâne unul dintre cei mai bine cotați jucători români. În joc a primit rating 77.</p>
<p>Dennis Man și Alex Maxim au primit rating 76 și sunt urmați de Alex Mitriță și Radu Drăgușin, cu rating 75. Top 10 este completat de Răzvan Marin, Ionuț Radu, Daniel Boloca și Louis Munteanu cu rating 75.</p>
<p>În Superliga, Louis Munteanu e cel mai bine cotat român, urmat de cinci jucători de la FCSB. Darius Olaru, Daniel Bîrligea și Siyabonga Ngezana au rating 73. în timp ce Adrian Șut și Ștefan Târnovanu au primit rating 72. De la Rapid cel mai bine cotat fotbalist este Caludiu Petrila cu rating 72, urmat de Alex Dobre cu rating 70. Același rating ca Dobre au și cei mai bine cotați fotbaliști de la Dinamo: Daniel Armstrong, Eddy Gnahore, Cătălin Cîrjan și Kennedy Boateng.</p>
<h2><span>Starurile din cel mai așteptat joc al anului de fanii fotbalului sunt Mbappe și Salah</span></h2>
<p>Dacă în ultimii ani Ronaldo și Messi rupeau topurile de la FIFA, în noul joc EA FC Kylian Mbappe și Mohamed Salah au primit cele mai mari ratinguri (91).</p>
<p>Noul câștigător al Balonului de Aur, Ousmane Dembele, este al treilea cel mai bine cotat jucător, la fel ca Rodri (90), câștigătorul de anul trecut. Lamine Yamal are rating 89, la doar 18 ani, fiind și cel mai tânăr fotbalist inclus în Top 10 din istorie.</p>
<p><span>EA FC 26 a fost dezvoltat</span> și în România, iar lansarea oficială a avut loc pe 26 septembrie 2025. Este disponibil pe toate platformele de gaming. Sunt peste 20.000 de jucători, peste 750 de cluburi și naționale din peste 35 de ligi din toată lumea. Fanii acestui joc pot participa la evenimente live, turnee și pot avea parte de numeroase recompense. Față de versiunea anterioară a suferit îmbunătățiri la multe capitole din punct de vedere al experienței de joc.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
