<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția presei din Franța după ce Răzvan Lucescu a învins-o pe Lille într-un meci nebun! Președintele adversarei a coborât la pauză la vestiare și s-a dus peste arbitri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-presei-din-franta-dupa-ce-razvan-lucescu-a-invins-o-pe-lille-intr-un-meci-nebun-presedintele-adversarei-a-coborat-la-pauza-la-vestiare-si-s-a-dus-peste-arbitri-20306308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-presei-din-Franta-dupa-ce-Razvan-Lucescu-a-invins-o-pe-Lille-intr-un-meci-nebun-Presedintele-adversarei-a-coborat-la-pauza-la-vestiare-si-s-a-dus-peste-arbitri-1400x785.jpg"/><br/><p>PAOK a învins Lille, în deplasare, cu 4-3, în Europa League, iar reacția presei din Franța după victoria echipei lui Răzvan Lucescu nu a întârziat.</p>
<p>Condusă cu 0-3 la pauză, Lille aproape a revenit în a doua repriză împotriva lui PAOK, dar a pierdut pentru prima dată în acest sezon în Europa League.</p>
<h2><span>Președintele lui Lille s-a dus peste arbitri la vestiare, în pauza meciului cu PAOK</span></h2>
<p>Lille a avut ocazia să se alăture lui Olympique Lyon în fruntea clasamentului Europa League, cu 3 victorii în tot atâtea meciuri, dar a ratat complet <span>prima repriză a partidei cu PAOK</span>.</p>
<p>„Grecii au deschis scorul grație șutului cu stângul al lui Soualiho Meïté, din minutul 18. Mijlocașul francez, care a jucat pentru Lille din 2013 până în 2017, nu și-a sărbătorit golul, dar i-a felicitat pe colegii lui Andrija Zivkovic și Giannis Konstantelias, care au mărit semnificativ diferența, profitând de o apărare dezastruoasă a echipei gazdă.</p>
<p>Pauza a fost marcată de furia lui Olivier Létang, președintele echipei din Lille coborând pe coridorul vestiarului pentru a-l critica pe arbitru, vinovat de refuzul unui penalty evident asupra lui Matias Fernandez-Pardo, în minutul 40.</p>
<p>În repriza secundă, Thomas Meunier și Chancel Mbemba au fost trimiși în teren pentru a împiedica echipa să ia apă, apoi Ayyoub Bouaddi și Olivier Giroud pentru a da echipei mai multă consistență.</p>
<p>Stade Pierre-Mauroy a crezut într-o revenire, deoarece André și Igamane au redus din diferență. Însă Lille a plătit pentru o scurtă perioadă de inactivitate primind un penalty, parat de Özer. Însă Zivkovic a replicat 3 minute mai târziu, marcând al patrulea gol al lui PAOK. Dubla lui Igamane a venit puțin târziu, iar Lille nu a reușit să smulgă un punct”, au scris jurnaliștii de la <span>L’Equipe</span>.</p>
<h2><span>Lille a egalat în minutul 90+7, dar golul a fost anulat pentru ofsaid</span></h2>
<p>În primele două meciuri, PAOK a remizat acasă cu Maccabi Tel Aviv, 0-0, și a fost învinsă în Spania de Celta Vigo cu 1-3. Ca urmare, <span>echipa antrenată de Răzvan Lucescu</span> are 4 puncte și se află pe locul 20, care permite disputarea play-off-ului pentru optimile competiției.</p>
<p>Tehnicianul român l-a pierdut pe Kedziora, eliminat în minutul 90+9 pentru al doilea galben. Fundașul central va rata partida de pe teren propriu cu Young Boys Berna, din 6 noiembrie. Formația elvețiană a învins FCSB în etapa 2 din Europa League.</p>
<p>„După un thriller uluitor și în ciuda unei reveniri nebunești în repriza secundă, Lille a fost învinsă de PAOK Salonic cu 4-3 în a 3-a etapă a Ligii Europa, pe stadionul Pierre-Mauroy.</p>
<p>A fost primul elec dulce-amărui în Europa League. Lille a avut o experiență tumultuoasă cu PAOK. A fost o primă repriză de coșmar, în care gazdele au luat apă. Au primit 3 goluri între minutele 18 și 42.</p>
<p>Prima repriză a fost marcată și de un incident care l-a înfuriat pe Olivier Létang. În minutul 39, la 0-2, Fernandez-Pardo a fost faultat în careu, dar arbitrul muntenegrean Nikola Dabanovic nu a acordat penalty, deși a revăzut faza pe monitorul VAR.</p>
<p>«I-am scris deja domnului Ceferin (n.r. – președintele UEFA). Ceea ce s-a întâmplat în seara asta este incredibil», a exclamat președintele lui Lille.</p>
<p>Lille a revenit pe teren transformată. André a dat semnalul revenirii, Igamane a înscris pentru 2-3 și Pierre-Mauroy a crezut mai mult ca niciodată. Dar PAOK a primit un penalty. Özer, deja erou cu AS Roma, și-a recăpătat mantaua de salvator. Numai că Zivkovic, care a ratat lovitura de la 11 metri, nu a greșit trei minute mai târziu.</p>
<p>Nu a fost o lovitură de ciocan pentru Lille, deoarece tot Igamane a realizat dubla în minutul 78. Într-o atmosferă sufocantă, fanii au fost în permanență într-un carusel emoțional. Punctul culminant a fost golul egalizator al lui André din minutul 97, anulat pentru ofsaid”, au scris cei de la <span>RMC Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a anunțat primele trei transferuri la FCSB! Vin din Portugalia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-anuntat-primele-trei-transferuri-la-fcsb-vin-din-portugalia-20306315</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-a-anuntat-primele-trei-trsnsferuri-la-FCSB-Vin-din-Portugalia.jpg"/><br/><p>FCSB a pierdut la limită duelul cu Bologna, scor 1-2, din etapa a treia a grupei principale din UEFA Europa League.</p>
<p>Astfel, campioana en-titre a României rămâne doar cu 3 puncte după primele 3 etape din această ediție.</p>
<h2><span>Gigi Becali a anunțat primele trei transferuri la FCSB! Vin din Portugalia</span></h2>
<p>După meciul de pe Arena Națională, Gigi Becali a tras concluziile și le-a dat o veste bună fanilor de la FCSB. Concret, finanțatorul campoionilor are planuri serioase în privința transferurilor, fiind convins că echipa are mare nevoie de forțe proaspete.</p>
<p>Printre jucătorii care l-au dezamăgit pe patron se regăsesc Baba Alhassan și Adrian Șut. Cei doi nu au impresionat nici în meciul cu Bologna, iar Gigi Becali e hotărât să aducă întăriri pe acele posturi.</p>
<p>Cel însărcinat cu această misiune este MM Stoica, care va merge în Portugalia pentru a găsi jucători de mare calitate, capabili să se adapteze imediat în primul „11” al lui Elias Charalambous.</p>
<p>„Dacă vrea Domnul să rămână 3 puncte, să rămână. Dar, poate facem 14. Eu am încredere în echipa asta, dar cu niște plombe la mijlocul terenului, cu fundași centrali.</p>
<p>Nu poți să joci cu Șut așa. Pierzi toate meciurile, numai greșeli. Olaru își dă viața pe teren. Nu ai ce să-i spui! Lui Șut i-a intrat în cap vedetismul. Altul era destinul dacă nu luam golul acela în minutul 9.</p>
<p>Aștept iarna să fac transferuri. (Nu le pregătiți de acum?) Meme are sarcina asta. Pleacă în Portugalia, stă nu știu câte zile, să găsească fundaș central, doi mijlocași centrali. Scot Baba, Șut, pe bancă. Trebuie doi mijlocași centrali, fundaș central. De benzi, Risto o să își revină, e caracter”, a spus Gigi Becali la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali, mulțumit de prestația lui Darius Olaru din meciul cu Bologna</span></h2>
<p>Latifundiarul din Pipera <span>are și un motiv de bucurie</span> după eșecul cu Bologna, scor 1-2, pe Arena Națională, în etapa a treia din Europa League. Becali a fost satisfăcut de jocul lui Darius Olaru, în ciuda faptului că mijlocașul n-a dat gol sau pasă de gol.</p>
<p>Fotbalistul este în mare scădere față de perioada de dinaintea accidentării și era criticat vehement în ultimul timp de patronul său că dă toate pasele la adversar.</p>
<p>„Îmi pare bine că și-a revenit Olaru. A mai greșit puțin. Poate își revine”, a declarat Gigi Becali, la Digi Sport.</p>
<ul>
<li>7,5 milioane de euro este cota de piață a lui Darius Olaru, potrivit evaluării făcute de portalul de specialitate Transfermarkt.com</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Andrei Rațiu după golul marcat în Europa. Le-a spus-o clar spaniolilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-lui-andrei-ratiu-dupa-golul-marcat-in-europa-le-a-spus-o-clar-spaniolilor-20306331</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-lui-Andrei-Ratiu-dupa-golul-marcat-in-Europa.-Le-a-spus-o-clar-spaniolilor.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Andrei Ra</span><span class="cf0">țiu a adus un punct nesperat lui Rayo Vallecano </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasarea de la </span><span class="cf0">Hacken</span><span class="cf0">, scor 2-2, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n etapa a 3-a din faza ligii Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nul a transformat un penalty </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prelungirile prelungirilor </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul din Suedia, iar la final a transmis clar c</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cupele europene este mult mai dificil de jucat, iar echipa trebuie s</span><span class="cf0">ă-și ridice nivelul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ătoarele meciuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, fundașul dreapta a dezvăluit că era pregătit să execute lovitura de la 11 metri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acel moment critic al meciului, chiar dac</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n mod normal, nu este un executant obi</span><span class="cf0">șnuit al penalty-urilor.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Reacția lui </span><span class="cf2">Andrei Rațiu după golul marcat în </span><span class="cf0">Hacken</span><span class="cf0"> – Rayo Vallecano 2-2</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Andrei Rațiu <span>a adus </span></span><span>remiză nesperată pentru </span><span class="cf2"><span>Rayo Vallecano</span> în deplasarea de la </span><span class="cf2">Hacken</span><span class="cf2">, scor 2-2, în etapa a 3-a din faza ligii Europa League</span><span class="cf0">, acolo unde, CFR Cluj s-a făcut de r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">s </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">teva s</span><span class="cf0">ăptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ni.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Internaționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n a reu</span><span class="cf0">șit să înscrie din penalty </span><span class="cf2">prelungirile </span><span class="cf0">duelului din </span><span class="cf2">Suedia, iar la final a transmis clar că</span><span class="cf0"> el și coechipierii săi trebuie să-și ridice nivelul, deoarece </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cupele europene </span><span class="cf0">este mult mai greu de jucat, potrivit <span>unionrayo.com</span>.  </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cel poreclit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Sonic” spune și că a fost extrem de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncrez</span><span class="cf0">ător că va marca de la 11 metri, în ciuda faptului că nu este un executant obișnuit al loviturilor de pedeapsă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„A</span><span class="cf0">șa</span><span class="cf5"> am fost mereu</span><span class="cf0">. S</span><span class="cf4">ă jucăm p</span><span class="cf6">ân</span><span class="cf4">ă la capăt. Și, din fericire, am reușit să egalăm </span><span class="cf6">în ultima faz</span><span class="cf4">ă a meciului. </span><span class="cf5">A fost un meci dificil. A</span><span class="cf4">șa e </span><span class="cf6">în Europa. Trebuie s</span><span class="cf4">ă intrăm mereu cu o mentalitate de c</span><span class="cf6">â</span><span class="cf4">știgător. Sper să ne </span><span class="cf6">îmbun</span><span class="cf4">ătățim jocul </span><span class="cf6">în urm</span><span class="cf4">ătoarele meciuri și să putem avea un </span><span class="cf6">început mai bun”</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">M-am antrenat mult timp. M-am sim</span><span class="cf4">țit </span><span class="cf6">încrez</span><span class="cf4">ător să execut lovitura de pedeapsă și sunt fericit că am reușit să o transform. </span><span class="cf5">Vreau s</span><span class="cf4">ă le mulțumesc fanilor pentru efortul depus. I-am ascultat la fiecare pas și ei sunt </span><span class="cf6">întotdeauna </span><span class="cf0">aportul</span><span class="cf6"> de care avem nevoie”</span><span class="cf0">, a spus interna</span><span class="cf0">ționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Răzvan Lucescu după victoria fabuloasă din Lille – PAOK 3-4. Antrenorul român a dat declarația serii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/reactia-lui-razvan-lucescu-dupa-victoria-fabuloasa-din-lille-paok-3-4-antrenorul-roman-a-dat-declaratia-serii-20306299</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-lui-Razvan-Lucescu-dupa-victoria-fabuloasa-din-Lille-PAOK-3-4.-Antrenorul-roman-a-dat-declaratia-serii.jpg"/><br/><p>Nebunie în Franța, la Lille – PAOK 3-4, după ce echipa oaspete a condus cu 3-0. La finele partidei, antrenorul român Răzvan Lucescu a dat declarația serii.</p>
<p>PAOK Salonic a obținut prima victorie în actuala ediție din Europa League, 4-3 pe terenul lui Lille. La finele confruntării, Lucescu a spus că în prima repriză PAOK a jucat perfect.</p>
<h2><span>Ce a spus Răzvan Lucescu după victoria fabuloasă din Lille – PAOK 3-4</span></h2>
<p>Victorie incredibilă pentru PAOK Salonic în etapa 3 din Europa League. <span>Trupa pregătită de Răzvan Lucescu s-a impus cu 4-3 pe terenul lui Lille</span>, după ce la pauză avea 3-0. Asta deși partida a început cum nu se putea mai rău pentru formația greacă, deoarece vedeta Camara s-a accidentat după un sfert de oră.</p>
<p>Gazdele s-au apropiat la 2-3, Zivkovic a ratat un penalty pentru PAOK în minutul 71, dar câteva zeci de secunde mai târziu a realizat hat-trick-ul. Igamane a redus din diferență și a ridicat tensiunea în tribune, dar nu s-a mai marcat în cele 12 minute rămase, plus alte 10 de prelungiri.</p>
<p>„A fost un joc frumos, mai ales pentru pacienții cu boli de inimă. Este o satisfacție pentru un rezultat grozav pe un teren dificil împotriva unei echipe foarte bune. În prima repriză am jucat perfect, în a doua a fost complicat.</p>
<p>Am primit două goluri din cornere, unde adversarii au jucat cu forță fizică mare, o caracteristică a campionatului francez. Au crezut că pot reveni. Am ratat un penalty și acea ocazie să ducem scorul la 5-2.</p>
<p>A fost un meci cu suișuri și coborâșuri. Am obținut o victorie uriașă, am arătat spirit de luptă și ne menținem în cursa pentru calificare. Am crezut în această victorie de la început.</p>
<p>Konstantelias este suprem, suprem. Dar este nedrept față de colegii lui, trebuie să ne referim la întreaga echipă. Este dificil să joci împotriva lui Lille, pe acest stadion”, a precizat Răzvan Lucescu, potrivit <span>Sport 24</span>.</p>
<h2><span>Suporterii lui PAOK prezenți în tribune au scnadat minute în șir, la finalul meciului, numele lui Răzvan Lucescu</span></h2>
<p>PAOK a terminat meciul în inferioritate, după eliminarea lui Kedziora, care a primit al doilea cartonaș galben în minutul 90+9. Prea târziu ca Lille să aibă forța pentru a marca golul egalizator.</p>
<p>Fundașul central va fi suspendat un meci, astfel că va lipsi la partida pe care PAOK o va juca acasă, pe 6 noiembrie, de la ora 22:00 a României, cu Young Boys Berna, nimeni alta decât <span>învingătoarea campioanei României FCSB în etapa 2</span>.</p>
<p>În continuare, echipa pregătită de tehnicianul român va juca acasă cu Brann pe 27 noiembrie de la 19:45, în deplasare cu Ludogorets pe 11 decembrie de la 19:45, acasă cu Betis Sevilla pe 22 ianuarie de la 19:45 și în deplasare cu altă echipă franceză, Olympique Lyon, pe 29 ianuarie.</p>
<p>De precizat că la finalul confruntării cu Lille, fanii lui PAOK prezenți în tribunele stadionului Pierre Mauroy au scandat minute la rând numele antrenorului român. De altfel, acesta și Dimitris Pelkas, intrat pe teren în minutul 81, s-au dus spre sectorul rezervat suporterilor veniți din Grecia, înclinându-se în fața lor. În plus, fotbalistul a aruncat tricoul în tribună.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Singura bucurie a lui Gigi Becali după FCSB – Bologna 1-2</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/singura-bucurie-a-lui-gigi-becali-dupa-fcsb-bologna-1-2-20306314</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Singura-bucurie-a-lui-Gigi-Becali-dupa-FCSB-Bologna-1-2.webp"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali a găsit și un motiv de satisfacție după FCSB – Bologna, scor 1-2, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n runda a treia din faza ligii Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Finan</span><span class="cf0">țatorul roș-albaștrilor a fost mulțumit de evoluția lui Darius Olaru, jucător pe care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l tot criticase </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimul timp pentru c</span><span class="cf0">ă greșește foarte mult și dă toate pasele la adversar.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Gigi Becali</span><span class="cf2">, mulțumit de prestația lui Darius Olaru </span><span class="cf1">din meciul cu Bologna<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Latifundiarul din Pipera are și un motiv de bucurie după eșecul cu Bologna, </span><span class="cf1">scor 1-2, </span><span class="cf2">pe Arena Națională, </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">etapa a treia din </span><span class="cf1">Europa League.</span><span class="cf2"> Becali a fost satisfăcut de jocul lui </span><span class="cf1">Darius Olaru, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n ciuda faptului c</span><span class="cf2">ă mijlocașul n-a dat gol sau pasă de gol. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fotbalistul este </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n mare sc</span><span class="cf2">ădere față de perioada de dinaintea accidentării și era <span>criticat vehement </span></span><span>î<span class="cf2">n ultimul timp de patronul său </span></span><span class="cf2">că </span><span class="cf1">dă toate pasele la adversar.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Îmi pare bine c</span><span class="cf0">ă și-a revenit Olaru. A mai greșit puțin. Poate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și revine”, a declarat Gigi Becali, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Eu </span><span class="cf1">îl iubesc pe Olaru, dar nu pot s</span><span class="cf2">ă stau doi ani după el. </span><span class="cf1">Îi dau un sfat. </span><span class="cf0">Dac</span><span class="cf2">ă tot alergi mult </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> vine mingea la tine, nu o mai da direct. Că o dai </span><span class="cf1">în aut </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> te faci de r</span><span class="cf1">âs, o dai la adversar </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> te faci de cacao.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">P</span><span class="cf2">ăi ce faci, mă? </span><span class="cf2">Aşteptăm</span><span class="cf2"> după accidentare, dar p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă c</span><span class="cf1">ând? Este ceva în neregul</span><span class="cf2">ă! 100% e ceva din </span><span class="cf2">viaţa</span><span class="cf2"> privată. Nicio miliardime nu </span><span class="cf2">ştiu</span><span class="cf2">. Eu nu stau să-i cresc pe ei. 100% e ceva.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cel mai bun jucător, goluri cu st</span><span class="cf1">ângul, cu dreptul… El alearg</span><span class="cf2">ă, dă război… E posibil să spună că nu poate singur să dea război, c</span><span class="cf1">ând </span><span class="cf1">to</span><span class="cf2">ţi</span><span class="cf2"> dorm pe l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf2">ă el. Dacă dă drumul la pressing </span><span class="cf2">şi</span> <span class="cf2">toţi</span><span class="cf2"> dorm </span><span class="cf1">în ghete… </span><span class="cf2">”, a decla</span><span class="cf1">rat acum c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">teva zile </span><span class="cf2">Gigi Becali</span><span class="cf1"> (</span><span>Fanatik</span><span class="cf1">)</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20306321" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20306321" class="size-large wp-image-20306321" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/ANTRENAMENT-OFICIAL-FCSB-MECI-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-22.10.2025-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ANTRENAMENT-OFICIAL-FCSB-MECI-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-22.10.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ANTRENAMENT-OFICIAL-FCSB-MECI-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-22.10.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ANTRENAMENT-OFICIAL-FCSB-MECI-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-22.10.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ANTRENAMENT-OFICIAL-FCSB-MECI-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-22.10.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20306321">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Debandadă la FCSB. „</span><span class="cf1">Am antrenat ceva, dar am făcut altceva</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Darius Olaru a vorbit </span><span class="cf2">despre e</span><span class="cf3">șecul cu Bologna și a dat vina, printre altele, pe arbitrajul letonului Andris </span><span class="cf3">Treimanis</span><span class="cf3">, despre care spune că a fost de partea oaspeților. Mijlocașul lăudat de Gigi Becali susține și că, <span>la antrenamente s-a pregătit o anumită partitură de joc</span>, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ns</span><span class="cf3">ă la meci nu s-a mai ținut cont de ce s-a lucrat la pregătirea partidei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Puțin și arbitrul și-a pus amprenta pe desfășurarea partidei. Am simțit-o, de parcă nu am jucat acasă. Parcă noi jucam </span><span class="cf1">în deplasare, din acest punct de vedere. A</span><span class="cf3">șa am simțit </span><span class="cf1">în teren</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Nu avem ce face, mergem mai departe. Din p</span><span class="cf2">ăcate, nu am </span><span class="cf5">început bine, au marcat ei repede de dou</span><span class="cf6">ă ori. Au recuperat mingea la primul gol, apoi a venit și al doilea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Am antrenat ceva, dar am făcut altceva. A trebuit, după aceea, să alergăm după egalare, am marcat un gol, dar nu a fost suficient”, a spus Olaru.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
