<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Pe viață eşti banned”. S-a dus glonț la Victor Pițurcă şi l-a întrebat direct, în față</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/pe-viata-esti-banned-s-a-dus-glont-la-victor-piturca-si-l-a-intrebat-direct-in-fata-20169364</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Pe-viata-esti-banned.-S-a-dus-glont-la-Victor-Piturca-si-l-a-intrebat-direct-in-fata-1400x778.jpg"/><br/><p>Florin Lovin, fostul mijlocaș al celor de la FCSB, Astra Giurgiu sau TVS 1860 Munchen, a vorbit cu sinceritate despre motivul pentru care nu s-a aflat de-a lungul carierei în vizorul echipei naționale, dezvăluind o discuție purtată cu Victor Pițurcă.</p>
<p>Aceasta dovedește o dată în plus că omul care i-a calificat pe tricolori la Euro 2000 și <span>Euro 2008</span> este unul dintre cei mai exigenți antrenori români. „Dacă ai greșit, pe viață ești banned”, a constatat Lovin.</p>
<p>Dincolo de mandatele de selecționer, „Piți” a făcut performanță și la nivel de club. Cu roș-albaștrii a reușit să cucerească trei trofee: Cupa României în 1992, respectiv Supercupa și titlul în 2001.</p>
<h2><span>Florin Lovin, față în față cu Victor Pițurcă. I-a cerut explicații pentru neconvocarea la echipa națională</span></h2>
<p>Deși era om de bază la FCSB, Florin Lovin nu reușea cu niciun chip să-l impresioneze pe Victor Pițurcă. Telegrama de convocare mergea de fiecare dată spre rezerva sa, Ovidiu Petre.</p>
<p>Recent, fostul jucător a ajuns față în față cu tehnicianul și a decis să-i ceară explicații. Discuția s-a purtat la Oradea, cu prilejul unui <span>eveniment organizat de Mihai Neșu</span>.</p>
<blockquote><p>„Frustrarea mea e că eu eram titular, Ovidiu Petre rezerva mea, iar când venea convocarea îl chema pe Ovidiu Petre. L-am întâlnit pe Pițurcă la un eveniment la Oradea, la Neșu, și l-am întrebat: «Bre, nea Piți, am fost cinci ani de zile titular la Steaua»</p>
<p> </p>
<p>«Așa am văzut eu lucrurile». Pe urmă m-am gândit că Dănciulescu are 200 și ceva de goluri și trei meciuri la națională, păi eu să fiu supărat? La Victor Pițurcă, dacă ai greșit, pe viață ești banned”, a declarat Lovin <span>pentru iamsport.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A rupt tăcerea despre cazul „Bricheta”: „M-am gândit că singurul mod prin care putem câștiga e să se întrerupă meciul”</span></h2>
<p>De asemenea, mijlocașul a dezvăluit, la 17 ani distanță, cum s-a produs celebrul scandal „Bricheta”, recunoscând că a făcut tot ce i-a stat în putință pentru a-l determina pe Alexandru Deaconu să pună capăt meciului, ceea ce s-a și întâmplat.</p>
<blockquote><p>„La meciul ăla, noi eram obișnuiți, și ai noștri mai aruncau… Eu mi-am făcut mea culpa de multe ori și consider că, la un meci de fotbal, trebuie stabilit rezultatul doar pe teren. Era 1-0 pentru Rapid, dăduse Săpunaru gol.</p>
<p> </p>
<p>Pe toate stadioanele se mai aruncă una-alta. Eu, ce-am trăit la meciul ăla… Și ai noștri, când jucam acasă, mai aruncau cu pachete de țigări, cu brichete, cu monede… E, la meciul ăla, deci cu rulmenți. Băi, să arunci cu rulmenți, omori omul.</p>
<p> </p>
<p>Adică avea Ogăraru, pe partea lui dreaptă, tot arsenalul. Aici nici nu trebuie să fim ipocriți. Până la pauză, lucrurile au funcționat în felul următor: ăia tot aruncau, ăștia – arbitrii – tot amenințau. Până la momentul ăla, fiind 0-0, fiind în cărți, mintea noastră… nici nu ne-am gândit la lucrurile astea.</p>
<p> </p>
<p>Lucrurile au continuat, ei aruncau. Dând și gol, atunci în subconștientul meu – vorbesc despre mine, nu despre ceilalți colegi – eu, în subconștientul meu a fost că, în momentul ăla, cam singura șansă – de-asta spune că-mi fac mea culpa, că am gândit lucrurile alea – eu m-am gândit că poate singurul mod prin care putem câștiga meciul ăsta este să se întrerupă meciul.</p>
<p> </p>
<p>Acum, lucrurile se tot întâmplau. E, în momentul când… practic, s-a tot aruncat. Eu de ce am ieșit în evidență? Tot drumul ăla… Deaconu s-a dus și a zis: ”pentru ultima oară, ca un avertisment final, vă rugăm încetați, nu mai aruncați cu nimic”, a dezvăluit Florin Lovin.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ange Postecoglou nu s-a ferit să spună ce trebuie să facă Radu Drăguşin în următoarea perioadă: „Să se asigure că rămâne”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ange-postecoglou-nu-s-a-ferit-sa-spuna-ce-trebuie-sa-faca-radu-dragusin-in-urmatoarea-perioada-sa-se-asigure-ca-ramane-20170191</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ange-Postecoglou-nu-s-a-ferit-sa-spuna-ce-trebuie-sa-faca-Radu-Dragusin-in-urmatoarea-perioada-„Sa-asigure-ca-ramane22-e1747203015110-1400x779.jpg"/><br/><p>Tottenham se pregătește să joace finala UEFA Europa League, pe 21 mai, în compania rivalei Manchester United, iar cu aproximativ o săptămână înaintea acestui meci, Ange Postecoglou (59 de ani) a rostit în fața reporterilor numele lui Radu Drăgușin (23).</p>
<p>Talentatul fundaș central al naționalei României nu va putea lua parte la super duelul menționat mai sus, dat fiind faptul că se recuperează în continuare după accidentarea gravă pe care a suferit-o la genunchi în ianuarie 2025.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin va avea rolul lui în finala din Europa League, Tottenham – Manchester United. Ce a spus Ange Postecoglou</span></h2>
<p>Radu Drăgușin nu a mai jucat un meci oficial din data de 30 ianuarie 2025. Atunci a început titular partida Tottenham – Elfsborg 3-0, din faza principală a Europa League, însă în minutul 20 a suferit o accidentare gravă la genunchi și a fost înlocuit. Verdictul medicilor? Ruptură la nivelul ligamentelor încrucișate de la genunchi. Drăgușin a fost operat și imediat după a început perioada de recuperare, care durează de cele mai multe ori cel puțin 6 luni de zile.</p>
<p>Multe săptămâni mai târziu, Tottenham a avansat în Europa League până în ultimul act, pe care îl va juca, la data de 21 mai, în compania rivalei Manchester United. Partida se anunță a fi una incendiară, dat fiind faptul că ambele echipe sunt în subsolul clasamentului din Premier League și un triumf în Europa League reprezintă singura lor șansă de a juca în Liga Campionilor în 2025 – 2026.</p>
<p>Radu Drăgușin va absenta de pe gazon la acest meci, însă chiar și așa va avea un rol în cadrul echipei, după cum a dezvăluit Ange Postecoglou.</p>
<p><span>Drăgușin a fost surprins în tribune la meciul Tottenham – Bodo/Glimt 3-1</span>, din semifinale, iar la câteva zile după meci, <span>Ange Postecoglou a lăsat de înțeles că și-ar fi dorit să îl aibă la dispoziție</span> în acest punct critic al sezonului.</p>
<p>Acum, cu doar o săptămână înaintea finalei Europa League, Ange Postecoglou i-a rostit din nou numele lui Radu Drăgușin și a spus că românul, alături de ceilalți jucători accidentați de la Tottenham, vor juca un rol important în perioada imediat următoare.</p>
<blockquote><p>Întotdeauna există un rol de jucat. Este ciudat când ești accidentat. Nici tu nu vrei să stai prin preajmă, pentru că dorești să îi lași în pace pe colegi, să se pregătească și să se antreneze. I-am încurajat pe Maddison, pe Bergvall, pe Radu la fel, să se asigure că rămân în jurul grupului. Ideea este să îi ținem în jurul grupului cât mai mult posibil în următoarele două săptămâni. Să ne asigurăm că se implică alături de coechipierii lor și că fac parte din tot ceea ce facem. Cu siguranță, Maddison, Bergvall și Drăgușin vor rămâne implicați și cred că este bine pentru ei și la fel de bine este pentru grup”, a declarat Ange Postecoglou, citat de <span>Spurs-Web.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Presa britanică aplaudă gestul lui Postecoglou</span></h2>
<p>Așadar, Radu Drăgușin va face deplasarea în Spania, la Bilbao, și va asista din tribunele stadionului San Memes la finala UEFA Europa League, Tottenham Hotspur – Manchester United.</p>
<blockquote><p>Ange Postecoglou a declarat că James Maddison, Lucas Bergvall și Radu Drăgușin au roluri importante de jucat înaintea și în timpul finalei Europa League, dezvăluind ce le-a spus celor trei elevi ai săi de la Tottenham despre responsabilitățile lor”, au scris jurnaliștii britanici de la sursa menționată mai sus, aplaudând astfel gestul managerului de la Tottenham.</p></blockquote>
<p>În sezonul 2024 – 2025, Radu Drăgușin a jucat 28 de partide pentru Tottenham, dintre care 7 le-a bifat în UEFA Europa League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ionel Ganea nu mai e om de când a făcut accidentul și fiul său se află în comă. Ce a ajuns să facă, de 5 zile, pe holurile spitalului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ionel-ganea-nu-mai-e-om-de-cand-a-facut-accidentul-si-fiul-sau-se-afla-in-coma-ce-a-ajuns-sa-faca-de-5-zile-pe-holurile-spitalului-20170389</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ionel-Ganea-nu-mai-e-om-de-cand-a-facut-accidentul-si-fiul-sau-se-afla-in-coma.-Ce-a-ajuns-sa-faca-de-5-zile-pe-holurile-spitalului.webp"/><br/><p>Ionel Ganea (51 de ani) traversează o dramă cruntă de câteva zile, fiul său cel mic, Ioan Alexandru (2), aflându-se în comă indusă la Spitalul Județean Târgu Mureș.</p>
<p>La data de 9 mai 2025, fostul internațional român a fost implicat într-un accident rutier foarte grav, petrecut între localitatea Hurez, din comuna Beclean, şi municipiul Făgăraş. Din nefericire, cel mic se afla în mașină, pe scaunul din dreapta, iar rănile pe care le-a suferit au fost extrem de grave.</p>
<h2><span>Ionel Ganea nu a părăsit Spitalul Județean Târgu Mureș de 5 zile. Stă non-stop în preajma fiului său care se află în comă și așteaptă vești de la doctori</span></h2>
<p>În urmă cu 5 zile, <span>Ionel Ganea a fost implicat într-un accident rutier foarte grav</span>, după ce a izbit din spate o mașină staționată pe carosabil.</p>
<p>Așa cum s-a putut observa în imaginile care au circulat pe internet, autoturismele au sfârșit foarte avariate în urma coliziunii.</p>
<p>Însă, adevărata tragedie a fost reprezentată de faptul că în mașina lui Ionel Ganea s-a aflat și fiul cel mic al fostului internațional, în vârstă de doar 2 ani. În urma impactului puternic, Ioan Alexandru s-a lovit violent în zona capului și a suferit un traumatism cranio-cerebral grav. El a fost resuscitat la fața locului, după care stabilizat la Spitalul Făgăraș și în cele din urmă transportat cu un elicopter SMURD la Spitalul Județean Târgu Mureș. Aici a fost supus unei intervenții chirurgicale, iar ulterior, <span>fiul lui Ionel Ganea a fost plasat în comă indusă</span>.</p>
<p>Prognosticul doctorilor a fost și este în continuare foarte rezervat, fiul cel mic al lui Ionel Ganea dând în aceste clipe o adevărată bătălie pentru supraviețuire.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe ex-atacantul echipei naționale, cei de la <span>KanalD.ro</span> susțin, pe baza unor relatări făcute de martori, că Ionel Ganea nu ar fi părăsit Spitalul Județean Târgu Mureș de 5 zile. Fostul mare fotbalist stă aproape lipit de salonul de terapie intensivă în care este internat fiul său și așteaptă vești pozitive de la doctori. Sursa citată susține că Ganea nici măcar nu doarme, clipele în care este văzut odihnindu-se fiind foarte rare sau aproape inexistente. Practic, tot ce face este să se plimbe pe hol și să se roage neîncetat, în speranța că Dumnezeu va face o minune pentru băiatul său cel mic.</p>
<h2><span>Soția lui Ionel Ganea a găsit puterea de a oferi câteva detalii din sânul familiei</span></h2>
<p>Duminică, 11 mai, <span>Monica Ganea a găsit puterea de a oferi un scurt interviu</span> în spațiul public și a dezvăluit cum a ajuns să se întâmple tragedia:</p>
<blockquote><p>În dimineața accidentului, copilașul s-a trezit la 7 și jumătate și striga încontinuu după tăticul lui. L-am sunat pe Ionel și a venit și l-a luat cu el, au dus împreună fetița la școală! După masă, copilașul l-a rugat pe Ionel să-l ducă la mânăstire, cu o zi înainte zisese același lucru și către mine. I-am spus amândoi ca îl ducem duminică. Apoi a înțeles și a vrut la mami… În drum spre mami s-a întâmplat nenorocirea”, a declarat Monica Ganea, printre altele, potrivit <span>Sport.ro</span>.</p></blockquote>
<p>Ionel Ganea este tatăl a trei copii, anume George Ganea (25 de ani), Ioana Maria (10) și Ioan Alexandru (2).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vlad Chiricheş, marea bombă de la naționala României. Gigi Becali l-a dat de gol pe selecționer: „Asta mi-a zis şi mi-a cerut Mircea Lucescu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/vlad-chiriches-marea-bomba-de-la-nationala-romaniei-gigi-becali-l-a-dat-de-gol-pe-selectioner-asta-mi-a-zis-si-mi-a-cerut-mircea-lucescu-20168695</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Vlad-Chiriches-marea-bomba-de-la-nationala-Romaniei.-Gigi-Becali-l-a-dat-de-gol-pe-selectioner-scaled-e1747045356283-1400x815.jpg"/><br/><p>Vlad Chiricheș va fi marea bombă a verii de la naționala României, a dezvăluit Gigi Becali, la doar câteva zile după ce FCSB a cucerit titlul în Superliga pentru al doilea an consecutiv!</p>
<p>Deși intrase într-un con de umbră, iar într-o perioadă Becali nu mai știa cum să scape de el, Chiricheș s-a reinventat odată cu mutarea la mijlocul terenului și a redevenit unul dintre cei mai importanți jucători ai roș-albaștrilor în 2025.</p>
<h2><span>Vlad Chiricheș, marea surpriză a lui Mircea Lucescu la naționala României! Gigi Becali l-a dat de gol</span></h2>
<p>Într-o intervenție avută în fața jurnaliștilor la Palat, a doua zi după meciul U Cluj – FCSB 0-2, <span>Gigi Becali a dezvăluit</span> că a avut recent o discuție cu Mircea Lucescu, în cadrul căreia selecționerul i-ar fi transmis că se va baza pe Vlad Chiricheș!</p>
<p>Concret, antrenorul i-ar fi solicitat latifundiarului să-i ofere pe cât posibil continuitate experimentatului fotbalist, cerință cu care Becali a fost de acord.</p>
<p>Astfel, patronul campioanei a confirmat, cu această ocazie, și faptul că Vlad Chiricheș va continua pentru cel puțin încă un sezon la FCSB.</p>
<p>„Chiricheș va rămâne! El va rămâne, pentru că am vorbit și cu Lucescu, mi-a zis că își pune baza în Chiricheș. Nu mi-a spus altceva, ce jucători, că nici nu l-am întrebat și nu e frumos.</p>
<p>(n.r. – Vrea să îl ia cu Austria acum) Da, cred că da, da. Dar mi-a zis că mă roagă, dacă se poate, Chiricheș să joace, să aibe continuitate. Ca atare, îi voi respecta dorința lui. (n.r. – S-a reinventat de când joacă la mijloc) L-am văzut o dată acolo și am zis că de azi înainte nu mai joacă niciodată fundaș central.</p>
<p>Păi când joacă el fundaș central, îmi e o frică de mor… Când joacă el mijlocaș central, n-am nicio teamă. De ce? Dirijor! Dirijează orchestra toată!”, a declarat Gigi Becali, la Palat, a doua zi după <span>U Cluj – FCSB 0-2</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Salvatorul lui Ianis Hagi” a pierdut 430.000 de euro. A băgat banii în firma prietenului său, „Renașterea Îngerului”, care a dat faliment</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/salvatorul-lui-ianis-hagi-a-pierdut-430-000-de-euro-a-bagat-banii-in-firma-prietenului-sau-renasterea-ingerului-care-a-dat-faliment-20168601</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Salvatorul-lui-Ianis-Hagi-a-pierdut-430.000-de-euro.-A-bagat-banii-in-firma-prietenului-sau-„Renasterea-Ingerului-care-a-dat-faliment--1400x909.jpg"/><br/><p>Steven Gerrard (44 de ani), antrenorul care i-a salvat cariera lui Ianis Hagi (26) în 2020, a pierdut nu mai puțin de 430.000 de euro, după ce o firmă în care deținea 25% din acțiuni a dat faliment din cauza datoriilor uriașe.</p>
<p>Și mai supărător pentru legenda lui FC Liverpool este faptul că societatea respectivă, cu numele „Renașterea Îngerului”, era deținută de unul dintre prietenii săi.</p>
<h2><span>Steven Gerrard „s-a fript” cu investiția într-o companie de apă, „Renașterea Îngerului”. Antrenorul care i-a salvat cariera lui Ianis Hagi a pierdut 430.000 de euro dintr-un foc</span></h2>
<p><span>Steven Gerrard i-a salvat cariera lui Ianis Hagi în 2020, atunci când românul a fost luat de Rangers de la Genk, iar recent s-a vehicuat în presa internațională că i-ar putea salva-o din nou</span>. Motivul? Gerrard urmează să revină în antrenorat și ar fi mare favorit să fie numit din nou pe banca echipei din Glasgow.</p>
<p>În altă ordine de idei, <span>prietenul lui Ianis Hagi, Steven Gerrard, a primit</span> de curând o lovitură neașteptată. O companie în care deținea 25% din acțiuni a falimentat din cauza datoriilor uriașe pe care le avea, iar potrivit jurnaliștilor de la <span>The Sun</span>, Gerrard a pierdut dintr-un foc 430.000 de euro!</p>
<p>Și mai supărător pentru Gerrard este faptul că cel care deținea compania și care l-a convins să se alăture proiectului este chiar unul dintre prietenii săi.</p>
<p>Cât despre societate în sine, așa cum anunță sursa menționată mai sus, numele acesteia era „Renașterea Îngerului” și se ocupa cu producția de apă. Nu orice fel de apă, ci una mai „sănătoasă” față de concurența de pe piață, după cum citează The Sun.</p>
<p>Prietenul lui Gerrard era acționar majoritar în companie, însă proiectului i s-au alăturat și alți investitori, nu doar fostul fotbalist de la FC Liverpool. Iar în total, în ideea respectivă de bussines s-a investit suma de aproape 3.000.000 de euro.</p>
<p>Conform The Sun, Steven Gerrard a izbutit să își recupereze aproximativ 50.000 de euro înainte de declararea falimentului, însă chiar și așa a pierdut o sumă importantă, care se ridică la circa 430.000 de euro.</p>
<h2><span>Nu au mai fost în stare să plătească nici măcar chiria</span></h2>
<p>Britanicii au oferit și câteva detalii financiare din momentul falimentului, iar prietenul lui Steven Gerrard chiar ajunsese la fundul sacului. Din datoriile totale ale companiei, peste 400.000 de euro reprezentau doar neplata chiriilor pentru sediul firmei.</p>
<p>Așadar, nu a mai fost cale de întors pentru „Renașterea Îngerului” și în cele din urmă a fost declarat falimentul.</p>
<p>Steven Gerrard are ocazia de a mai amortiza această pierdere, deoarece în presa internațională s-a tot scris că în vara anului 2025 va reveni pe banca tehnică.</p>
<p>Ex-mijlocașul naționalei Angliei este liber de contract din ianuarie 2025, după ce ultima oară a antrenat-o pe Al-Ettifaq, din prima ligă a Arabiei Saudite.</p>
<p>Așa cum am precizat deja și așa cum confirmă și cei de la The Sun, Gerrard se numără printre candidații favoriți să preia postul de manager de la Rangers, rămas vacant după demiterea lui Philippe Clement. În prezent, de echipa lui Ianis Hagi se ocupă, din postura de interimar, Barry Ferguson.</p>
<p>Pe lângă Rangers și Al-Ettifaq, Steven Gerrard a mai antrenat-o și pe Aston Villa, din Premier League, în intervalul noiembrie 2021 – octombrie 2022.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
