<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep își face o nouă afacere în satul Culmea și le dă americanilor peste nas după ce au scris că „se confruntă cu dificultăți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-isi-face-o-noua-afacere-in-satul-culmea-si-le-da-americanilor-peste-nas-dupa-ce-au-scris-ca-se-confrunta-cu-dificultati-20279936</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-isi-face-o-noua-afacere-in-satul-Culmea-si-le-da-americanilor-peste-nas-dupa-ce-au-scris-ca-„se-confrunta-cu-dificultati.jpg"/><br/><p>Simona Halep se descurcă excelent după ce s-a retras oficial din tenis, dându-le peste nas unor jurnliști din Statele Unite ale Americii.</p>
<p>Recent, aceștia au scris despre fosta mare jucătoare de tenis că are mari probleme de adaptare la noua viață, una departe de terenul de tenis.</p>
<h2><span>Simona Halep își face o nouă afacere în satul Culmea și le dă americanilor peste nas după ce au scris că „se confruntă cu dificultăți”</span></h2>
<p>Simona Halep s-a retras oficial din tenis în luna februarie a acestui an, după o înfrângere dură suferită în primul tur la Transylvania Open.</p>
<p>După ce s-a retras din tenis, Simona Halep nu stă degeaba. Fosta campioană se concentrează acum pe viața de afaceri și încearcă lucruri noi.</p>
<p>Recent, Simona a decis să investească în domeniul viticulturii. Surprinzător sau nu, ea vrea să construiască o cramă în satul Culmea, din județul Constanța. Documentele necesare pentru începerea proiectului au fost deja depuse, iar Protecția Mediului din Constanța și-a dat acordul, potrivit <span>money.ro</span>.</p>
<p>Simona spune că această inițiativă este „bucuria tatălui ei”, semn că noua afacere are și o valoare sentimentală pentru familia Halep, tatăl ei Stere fiind un mare fan al acestui proiect.</p>
<p>Pe lângă viitoarea cramă, Simona mai are investiții și în domeniul imobiliar și în turism, fiind cu adevărat un om de succes și în domeniul antreprenoriatului.</p>
<p>Astfel, dubla câștigătoare de Grand Slam le dă peste nas americanilor care au spus despre ea că se descurcă foarte greu după retragerea oficială din circuitul WTA.</p>
<h2><span>Ce au scris jurnaliștii americani după retragerea din tenis a Simonei Halep: „Se luptă se se adapteze la viața departe de teren!”</span></h2>
<p>Deși au lăudat-o pentru <span>performanțele uriașe din tenis</span>, ea fiind foarte multă vreme numărul 1 mondial și cucerind două titluri de Grand Slam, jurnaliștii de la tennisuptodate.com <span>au înțepat-o pe româncă</span>, scriind că „se luptă să se adapteze la viața departe de teren”.</p>
<p>„Simona Halep a luminat terenul de tenis când a pășit pe el, câștigând două titluri de Grand Slam și rămânând numărul unu mondial timp de 64 de săptămâni. Acum retrasă, se confruntă cu dificultăți și se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină după o suspendare pe care a primit-o din cauza dopajului.</p>
<p>Aceasta nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în runda de deschidere de la Transylvania Open”, au scris jurnaliștii de la tennisuptodate.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Suma fabuloasă la care poate ajunge Carlos Alcaraz! Recordul lui Djokovic, de aproape 200.000.000 de dolari, este în pericol. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/suma-fabuloasa-la-care-poate-ajunge-carlos-alcaraz-recordul-lui-djokovic-de-aproape-200-000-000-de-dolari-este-in-pericol-special-20279867</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Suma-fabuloasa-la-care-poate-ajunge-Carlos-Alcaraz-Recordul-lui-Novak-Djokovic-de-aproape-200.000.000-de-dolari-este-in-pericol.-SPECIAL.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic este cel mai bine plătit jucător din istoria tenisului masculin, cu 22 de ani în ATP, timp în care a câștigat 190.194.053 de dolari. Cu aproape 60 de milioane de dolari mai mult decât Rafa Nadal, care ocupă locul al doilea în acest top. Recordul sârbului este însă în pericol, deoarece Carlos Alcaraz are o ascensiune fulminantă la toate capitolele. Acesta ar putea câștiga peste 300 de milioane de dolari în cariera sa profesionistă.</p>
<p>Asta deoarece, până acum, spaniolul de 22 de ani, a adunat 53.486.628 de dolari în timpul unei cariere care se apropie de sfârșitul celui de-al șaselea sezon în ATP.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz îi amenință recordul financiar lui Novak Djokovic</span></h2>
<p>În acest interval, el a câștigat 23 de titluri ATP la simplu, ceea ce i-au adus aproximativ 2.325.505 dolari per titlu. De partea lui Alcaraz, în lupta pentru a doborî recordul lui Djokovic sunt cel puțin două lucruri.</p>
<p>În primul rând, premiile cresc constant la turnee, iar el mai are în față o carieră de aproximativ 15 ani, judecând că va juca până la borna atinsă de marii campioni Nadal, Federer și Djokovic, care au dominat tenisul mulți ani.</p>
<p>Există o așteptare rezonabilă pentru ca Alcaraz să poată juca la nivel înalt timp de încă peste un deceniu. Nadal, Federer și Djokovic au câștigat turnee de Grand Slam într-un ritm constant până la vârsta de 35 de ani, când a intervenit regresul lor, cauzat în mare parte de uzură și accidentări.</p>
<p>Așadar, specialiștii consideră că Alcaraz poate continua la un ritm similar cu cel de acum până prin 2038. El ar putea juca însă până la 38 de ani, cât are acum Djokovic, când câștigurile lui ar putea depăși peste 300 milioane de dolari. Cu mult peste suma totală pe care o mai poate strânge Djokovic, aflat pe ultima sută de metri a carierei.</p>
<p>Desigur, această cifră estimată de specialiști, pe baza câștigurilor lui de până acum, dar și a creșterii premiilor, s-ar putea ridica sau ar putea coborî în funcție de forma lui Alcaraz, de accidentări ori de apariția altor jucători fenomen în ATP, dar este greu de imaginat că spaniolul nu va rezista în top o perioadă destul de lungă.</p>
<h2><span>În 2031 poate să treacă peste Federer, în 2032 – peste Nadal!</span></h2>
<p>Roger Federer și-a încheiat cariera cu un total de 130.594.339 de dolari, sumă pe care, potrivit calculelor, Alcaraz ar putea să o atingă spre sfârșitul sezonului 2031, când va avea doar 27 de ani. Un an mai târziu ar putea trece și de Rafael Nadal, care a încheiat conturile cu tenisul având 134.946.100 de dolari.</p>
<p>Pentru a-l depăși pe Novak Djokovic este nevoie, însă, de mai mult timp, însă „Carlitos” mai are un avantaj de partea sa. Dacă în trecut, Djokovic, Nadal și Federer își luau titlurile unul altuia, în acest moment se pare că doar Sinner și Alcaraz vor împărți marile trofee, inclusiv cele de Grand Slam, în următorii ani.</p>
<p>Victoria de la US Open a fost al șaselea său titlu de Grand Slam. Federer, la vârsta de 23 de ani, câștigase doar trei titluri de Grand Slam, și doar Nadal și Bjorn Borg aveau șase titluri înainte de vârsta de 23 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-cand-a-slabit-serena-williams-e-din-ce-in-ce-mai-indrazneata-aparitie-in-lenjerie-de-satin-20279220</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/image-7197820-e1758561339879-1400x606.jpeg"/><br/><p>Serena Williams, considerată una dintre cele mai mari sportive din istorie, e din ce în ce mai îndrăzneață de când a slăbit.</p>
<p>Fosta campioană cu 23 de titluri de Grand Slam în palmares s-a afișat în lenjerie de satin și a încins imaginația fanilor.</p>
<h2><span>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</span></h2>
<p>Serena Williams <span>a postat câteva poze incendiare</span> pe rețelele de socializare. Fosta jucătoare de tenis s-a afișat în lenjerie de satin.</p>
<p>„Îmbrăcată impecabil… și în al nouălea cer. În costum de baie din satin, bineînțeles”, a scris Serena Williams pe Instagram.</p>
<p>Apariția îndrăzneață a Serenei Williams a stârnit imediat reacții în secțiunea de comentarii: „Arăți uimitor!”, „Wow, Serena, arăți superb în ținuta asta”, au scris fanii la postarea fostei jucătoare din SUA.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DO57BMmjan-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Serena Williams (@serenawilliams)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ion Țiriac a acuzat-o pe Serena Williams de dopaj </span></h2>
<p class="p1">Ion Țiriac spune că <span>Serena Williams s-a folosit intensiv</span> de „excepții terapeutice” pentru a putea folosi substanțe interzise care îi dădeau un avantaj din punct de vedere sportiv.</p>
<p class="p1">„Există un medicament, dacă îmi dai voie, și aici îți spun și numele, că feciorul meu s-a informat foarte mult în momentul când Serena i-a spus lui Halep… «Se pare că și titlul ăla e al meu». Se pare că Serenuța a luat 20 de ani excepții de pe lista neagră.</p>
<p class="p1">Se pare! Eu nu pot să acuz, nu vreau să acuz! Trebuia doar să spună medicului de familie: «Vasilică, ia scrie mă aici! Scrie aici că eu am nevoie de Ritalin!». În general, există oameni care se nasc în lumea asta și au nevoie de acest Ritalin.</p>
<p class="p1">Este un produs că dacă te naști și ești un pic mai încet…Acest Ritalin a fost făcut pentru piloții de vânătoare. În momentul când îi dai unui pilot de vânătoare acest Ritalin, despre care știe toată lumea, de la ruși, la chinezi și americani…</p>
<p class="p1">Toată lumea îi folosește pentru că îți dă până la 50% o viziune mai adâncă și laterală. Îți dă până la 50% acuratețe în execuțiile nervilor, ale mâinilor. Deci ce mai vrei mai mult decât un doping ca ăsta pentru un sportiv? Ce vrei mai mult?”, a spus Ion Țiriac, la <span>GSP</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rebela Andreea Prisacariu are o fobie rar întâlnită. I-a mărturisit totul iubitului ei fotbalist: „Parcă se mișcă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/rebela-andreea-prisacariu-are-o-fobie-rar-intalnita-i-a-marturisit-totul-iubitului-ei-fotbalist-parca-se-misca-20278844</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Rebela-Andreea-Prisacariu-are-o-fobie-rar-intalnita.-I-a-marturisit-totul-iubitului-ei-fotbalist-„Parca-se-misca-1-e1758538703978.jpeg"/><br/><p>Jucătoarea de tenis <span>Andreea Prisacariu (25 de ani) trăiește o poveste de dragoste cu Adrian Ilie</span> (25 de ani), fundaș stânga în Liga 2 la CSA Steaua. Ambii sunt legitimați la clubul Armatei și sunt de nedespărțit.</p>
<p>Doar anumite meciuri sau anumite turnee îi țin departe pe cei doi, atunci când Andreea Prisacariu trebuie să joace la vreo competiție internațională, iar iubitul ei are meci în Liga 2, în rest, cei doi sunt mai mult decât un cuplu.</p>
<h2><span>Rebela Andreea Prisacariu are o fobie rar întâlnită. I-a mărturisit totul iubitului ei fotbalist: „Parcă se mișcă”</span></h2>
<p>Drept dovadă stau postările pe care cei doi le publică pe rețelele de socializare. Zilele trecute, Andreea Prisacariu s-a destăinuit iubitului ei că are o mare fobie de… lifturi. Postarea a fost una amuzantă, dar în același timp extrem de serioasă ținând cont de marea teamă a sportivei.</p>
<p>Jucătoarea de tenis a postat pe Instagram în secțiunea story o captură de ecran dintr-o discuție cu iubitul ei Adrian Ilie. Acolo, sportiva îi scria bărbatului în timp real când cobora cu liftul, lucru care l-a amuzat teribil pe jucătorul antrenat de Daniel Oprița.</p>
<p>„Aștept liftul. M-am urcat în lift. Doamne ajută! Sunt în coborâre. Încă cobor. Parcă se mișcă. În fine. Am ajuns. Aștept să se deschidă. S-a deschis”, au fost mesajele expediate de Andreea Prisacariu timp de aproape un minut cât i-a luat liftului să ajungă la parter.</p>
<p>„Mă omori tu pe mine”, a fost reacția încheiată cu două emoticoane a lui Adrian Ilie. În descrierea story-ului, Andreea a și specificat: „Acel moment când iubita ta are fobie la lift”.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20278892" style="width: 803px"><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20278892">Story-ul postat de Andreea Prisacariu</p></div>
<h2><span>CSA Steaua și Andreea Prisacariu nu stau deloc bine în clasamente!</span></h2>
<p>În altă ordine de idei, CSA Steaua ocupă locul 7 în Liga 2, cu 13 puncte, însă are un meci mai puțin disputat decât celelalte formații. Lider este Corvinul Hunedoara, care a acumulat 19 puncte.</p>
<p>Adreea Prisacariu ocupă locul 458 WTA în acest moment, iar cea mai bună clasare a fost în luna mai a anului 2022, când a fost pe poziția 304. Conform site-ului wtatennis, Andreea a câștigat de-a lungul carierei doar 139.932 de dolari din tenis.</p>
<ul>
<li>285 de meciuri câștigate și 195 de partide pierdute a strâns Andreea Prisacariu în cariera ei</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Un nou început împreună”. Simona Halep și fiul milionarului căruia i-a trimis inimioare de ziua lui au făcut anunțul momentului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/un-nou-inceput-impreuna-simona-halep-si-fiul-milionarului-caruia-i-a-trimis-inimioare-de-ziua-lui-au-facut-anuntul-momentului-20278795</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Un-nou-inceput-impreuna.-Simona-Halep-si-fiul-milionarului-caruia-i-a-trimis-inimioare-de-ziua-lui-au-facut-anuntul-momentului.jpg"/><br/><p>Simona Halep, fostul lider la tenisului feminin, și Patrick Ciorcilă, fiul milionarului pe care l-a felicitat recent, trimițându-i mesaje cu inimioare, au făcut anunțul momentului.</p>
<p><span>Simona Halep și Patrick Ciorcilă</span> au o legătură de ani de zile, acesta din urmă fiind directorul turneului de tenis WTA 250 Transylvania Open, dar și co-fondatorul Sports Festival, eveniment la care în 2026 va avea loc meciul de retragere al celei mai cunoscute jucătoare de tenis din România.</p>
<h2><span>Simona Halep și fiul milionarului căruia i-a trimis inimioare de ziua lui au făcut anunțul momentului</span></h2>
<p>Simona Halep a fost prezentată ca imagine pentru banca unde Horia Ciorcilă, tatăl lui Patrick, este președinte al Consiliului de Administrație, iar susținerea față de fostul lider mondial a fost arătată chiar și în perioadele sale cele mai neplăcute, când era suspendată. Astfel, colaborarea dintre Sports Festival, co-fondată de Patrick Ciorcilă, și Simona Halep este una firească.</p>
<p>„Un nou început împreună! Grupul Sports Festival o va reprezenta pe Simona Halep. De-acum înainte, noi vom fi echipa care va avea grijă de proiectele ei cu aceeași pasiune pe care am avut-o mereu, urmărind-o în timp ce făcea istorie pe parcursul carierei sale”, a anunțat Sports Festival, într-o postare comună cu Simona Halep, făcută pe contul de Instagram.</p>
<p>Simona Halep și Patrick Ciorcilă au fost pozați în timp ce semnează contractul de colaborare. „Grupul Sports Festival, echipa care organizează cel mai mare eveniment multi-sportiv din România, va prelua managementul imaginii Simonei Halep. Parteneriatul cu fostul lider mondial WTA a fost semnat la finalul săptămânii trecute, la București. Colaborarea vine firesc, ca urmare a unei relații construite în timp, prin proiecte și momente memorabile care au legat-o pe Simona Halep de Cluj și de echipa Sports Festival.</p>
<p>Sports Festival va gestiona de acum înainte parteneriatele strategice ale Simonei Halep, colaborările de imagine și procesul de negociere a contractelor”, au transmis reprezentanții într-un comunicat.</p>
<h2><span>Simona Halep, meci de retragere la Cluj</span></h2>
<p>Oficial, Simona Halep s-a retras din activitate după turul inaugural de la turneul WTA 250 Transylvania Open Cluj-Napoca, din februarie 2025.</p>
<p>La scurt timp de la acel moment, fostul lider mondial a anunțat că vrea să aibă parte de un meci de retragere, la care să fie prezenți cei care i-au urmărit cariera și au susținut-o de-a lungul timpului. Iar <span>Sports Festival</span> 2026 este cea mai bună ocazie pentru a realiza acest lucru.</p>
<p>„O să vă bucure ce urmează să vă spun. La anul mi-aș dori să sărbătorim împreună retragerea mea. Va fi un moment emoționant și vă aștept să fim împreună la poate cel mai important moment din viața mea. Vă simt lipsa și vă mulțumesc din suflet pentru toată susținerea din cariera mea”, a afirmat Simona Halep, la Cluj, la ediția din acest an a Sports Festival.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
