<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Pun călugării la rugăciune”. Decizia lui Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/pun-calugarii-la-rugaciune-decizia-lui-gigi-becali-20180699</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Pun-calugarii-la-rugaciune.-Decizia-lui-Gigi-Becali.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a luat o decizie șocantă. Latifundiarul din Pipera a decis să pună călugării să se roage pentru victoria României în preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>
<p>Naționala României se pregătește pentru dubla cu Austria și Cipru. Mircea Lucescu a selecționat nu mai puțin de 8 jucători de la FCSB așa că Gigi Becali are acum interes ca „tricolorii” să învingă și să obțină calificarea la Mondialul din SUA, Mexic și Canada.</p>
<h2><span>Gigi Becali, devenit mare fan al naționalei: „facem rugăciune, e de interes”</span></h2>
<p>Latifundiarul din Pipera a recunoscut că în urmă cu câțiva ani nu urmărea meciurile naționalei României, dar acum a început să fie la curent și cu ce se întâmplă pe plan internațional.<span> A decis să pună călugării </span>să se roage pentru „tricolori”. Miliardarul consideră că „rugăciunea se face numai din interes”.</p>
<blockquote><p>„O să vedeți calificare, batem Austria. Pun călugării la rugăciune. Acum am interes, acum fac rugăciune. Rugăciunea se face numai din interes. Facem rugăciune de mulțumire, mulțumim pentru ce ne-a dat. E tot interes, să vadă Dumnezeu că suntem recunoscători, să ne dea mai mult. Totul e doar interes. Raiul e tot interes, în ghilimele”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport.</span></p></blockquote>
<h2><span>8 jucători de la FCSB, convocați de Mircea Lucescu: „Are vreunul curajul să zică că e fecesebist?”</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a anunțat lotul final</span> pentru meciurile cu Austria și Cipru. Campioana României trimite, din nou, cei mai mulți jucători la națională. Este vorba de Ștefan Târnovanu, Vali Crețu, Mihai Popescu, Vlad Chiricheș, Adrian Șut, David Miculescu, Florin Tănase și Daniel Bîrligea.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera este cel mai fericit și compară FCSB cu Barcelona când vine vorba de jucători selecționați. Gigi Becali nu crede că îl va contesta cineva pe Mircea Lucescu fiindcă a ales cei mai în formă fotbaliști ai momentului.</p>
<blockquote><p>„Aștept sa vad eu pe cel care are curajul să conteste acum selecția lui Mircea Lucescu. Are vreunul curajul să spună că Mircea e stelist? Sau fecesebist ca să nu se supere nu mai știu eu cine? Nu tată, Mircea Lucescu a luat la națională un număr atât de mare pentru că jucătorii mei merită. Așa cum și cei de la Barcelona merg la naționala lor tot în număr mare, așa vor merge și ai noștri de la FCSB”, a spus Gigi Becali pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<p>Primul meci va avea loc pe 7 iunie, la Viena, în compania selecționatei Austriei. Trei zile mai târziu, „tricolorii” se vor duela la București cu Cipru. Ambele partide vor începe de la ora 21:45.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Parma s-a salvat, dar italienii nu și-au reglat conturile cu Dennis Man. L-au pus pe lista neagră a celor 3 dezamăgiri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/parma-s-a-salvat-dar-italienii-nu-si-au-reglat-conturile-cu-dennis-man-l-au-pus-pe-lista-neagra-a-celor-3-dezamagiri-20180525</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Parma-s-a-salvat-dar-italienii-nu-si-au-reglat-conturile-cu-Dennis-Man.-L-au-pus-pe-lista-neagra-a-celor-3-dezamagiri-1400x805.jpg"/><br/><p>Nou-promovata Parma s-a salvat en-fanfare de la retrogradare, după o remontada incredibilă reușită pe terenul Atalantei, echipă „cu greutate” în Serie A.</p>
<p>Trupa lui Cristi Chivu a fost condusă cu 2-0 la pauză, dar a întors scorul și a învins cu 3-2. Presa italiană a remarcat evoluția „cruciaților” sub comanda tehnicianului român, însă nu l-a iertat pe Dennis Man, și l-a pus pe „lista neagră” a marilor dezamăgiri din acest sezon.</p>
<h2><span>Parma s-a salvat de la retrogradare, dar presa italiană nu l-a iertat pe Dennis Man</span></h2>
<p>Nou-promovata Parma, sub comanda lui Cristi Chivu, și-a îndeplinit obiectivul și s-a salvat de la retrogradare, după o revenire de senzație în deplasare cu Atalanta, echipă de top în Serie A.</p>
<p>„Cruciații” au fost conduși cu 2-0 la pauză, trăind intens fiorii retrogradării, dar au întors de o manieră incredibilă scorul și au învins cu 3-2. Jurnaliștii din Peninsulă au remarcat evoluția „cruciaților” sub comanda fostului internațional român, însă l-au pus pe Dennis Man pe „lista neagră” a <span>marilor dezamăgiri din acest sezon</span>.</p>
<p>„Obiectivul din acest prim sezon înapoi în prima ligă a fost atins și, prin urmare, nota trebuie să fie una pozitivă. A lipsit totuși ceva pentru a face și mai bine. Cum ar fi contribuția unor jucători precum Bonny, Man și Bernabè, care străluciseră în Serie B, dar au avut dificultăți în acest sezon”, a scris <span>Parma Live</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20174121" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dennis-Man-out-de-la-Parma-cu-doar-cateva-ore-inainte-de-meciul-sezonului-Cristi-Chivu-bulversat-de-situatia-fotbalistului-roman.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dennis-Man-out-de-la-Parma-cu-doar-cateva-ore-inainte-de-meciul-sezonului-Cristi-Chivu-bulversat-de-situatia-fotbalistului-roman.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dennis-Man-out-de-la-Parma-cu-doar-cateva-ore-inainte-de-meciul-sezonului-Cristi-Chivu-bulversat-de-situatia-fotbalistului-roman-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>A început Serie A ca din tun, dar în 2025 a uitat fotbalul</span></h2>
<p>Dennis Man a fostul unul dintre artizanii promovării Parmei vara trecută în Serie A. Tot așa a început și sezonul din prima ligă, cu 4 goluri și 4 pase de gol, dar în 2025, mai ales după venirea la echipă a lui Cristi Chivu, Man n-a mai fost Man. Mai mereu rezervă și introdus pe finalurile de meci, internaționalul român a fost de nerecunoscut.</p>
<p>Drept dovadă, în ciuda susținerii necondiționate din partea lui Cristi Chivu, <span>fotbalistul n-a putut să iasă din pasa neagră</span> în care a intrat în ultimele luni. A bifat doar 50 de minute în ultimele șapte meciuri. Chiar și așa, a fost convocat de Mircea Lucescu pentru emciurile naționalei cu Austria și Cipru în preliminariile Cupei Mondiale din 2026.</p>
<blockquote><p>Man are calități extraordinare, dar Parma, prin stilul său, îți dă într-un fel posibilitatea să comiți greșeli. Aici a fost criticat, pe bună dreptate de fanii care se așteptau la o altă consistență. Totuși, aceasta trebuie să fie o oportunitate importantă pentru el de a crește… pentru că atunci când ai ochii pe tine și adversarii te cunosc, trebuie să încerci să faci și lucruri diferite. A început bine, cu goluri frumoase și decisive, apoi au apărut dificultățile din care nu a putut să iasă și s-a creat un ciclu din care s-a chinuit să iasă. În orice caz, dacă ne uităm, el și-a creat mereu ocazii, dar nu a finalizat. Un jucător are nevoie doar de o scânteie pentru a se regăsi. El este un atuu important pentru Parma, trebuie păstrat, dar și ajutat. Este prea ușor să îl criticăm, dar tocmai în momentele dificile avem nevoie cel mai mult să fim ajutați și susținuți – Luigi Apolloni, fost fundaș Parma (<span>Tuttomercatoweb</span>)</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Burleanu l-a pus la punct pe Mircea Lucescu în scandalul greșelilor de arbitraj împotriva României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/razvan-burleanu-l-a-pus-la-punct-pe-mircea-lucescu-in-scandalul-greselilor-de-arbitraj-impotriva-romaniei-20180400</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Razvan-Burleanu-l-a-pus-la-punct-pe-Mircea-Lucescu-in-scandalul-greselilor-de-arbitraj-impotriva-Romaniei.jpg"/><br/><p>Răzvan Burleanu i-a dat replica selecționerului României după ce Mircea Lucescu a acuzat arbitrajele ostile din ultimele meciuri.</p>
<p>Naționala României se pregătește pentru dubla cu Austria și Cipru. Vor fi două meciuri cruciale pentru calificarea la Campionatul Mondial din 2026. <span>Mircea Lucescu a criticat dur arbitrajul </span>care i-a defavorizat pe „tricolori” în ultimele meciuri. Președintele Federației Române de Fotbal are o altă părere când vine vorba de arbitrajul prestat la nivel internațional.</p>
<h2><span>Răzvan Burleanu laudă arbitrajul la nivel internațional: „Profesionalism înalt, de integritate”</span></h2>
<p>Deși „tricolorii” s-au confruntat cu numeroase episoade în care deciziile de arbitraj au influențat rezultatul final, chiar și la Under-21, Răzvan Burleanu a precizat că în prezent arbitrajul, atât la nivel național cât și internațional, se bucură de un profesionalist înalt, de integritate.</p>
<p>„În primul rând, ceea ce pot să vă spun este că nu pot să fac, nu vreau să duc mai departe această discuție, în sensul în care au fost greșeli de arbitraj împotriva României, acest lucru a fost sancționat de către UEFA, la fel cum se întâmplă și la nivel național când un arbitru comite o greșeală împotriva unei echipe. Asta este singura măsură prin care un for, fie el internațional, fie național, poate să intervină. Pot să vă asigur de integritatea arbitrilor și la nivel național, la fel în ultimii 11 ani. Cred că poate să fie chiar o declarație scoasă din context.</p>
<p>Adică trebuie să înțelegem foarte bine. Astăzi și arbitrajul la nivel internațional și la nivel național se bucură de un profesionalism înalt, de integritate. Iar dacă sunt greșeli, ele imediat sunt sancționate de forul internațional. Imaginați-vă că dacă ne-am duce în această direcție, ar însemna că la nivel național, dacă o echipă de club are o relație mai bună sau mai puțin bună cu Federația Română de Fotbal, automat va avea parte de un arbitraj mai bun sau mai puțin bun. Este tot total fals.</p>
<p>Dacă la nivel național… Vă asigurăm că există această integritate, fiți siguri că și la nivel internațional există la fel. În mandatul președintelui Ceferin și a lui Roberto Rosetti ca președinte al Comisiei de Arbitri, niciodată nu vor exista abateri de acest tip. Au fost într-adevăr greșeli, că n-a fost una singură, împotriva României, care au fost imediat sancționate. Nu putem spune că au fost greșeli intenționale”, a precizat Răzvan Burleanu, la <span>Fanatik.</span></p>
<h2><span>România, dublă decisivă pentru calificarea la Mondial în luna iunie</span></h2>
<p>Au mai rămas doar câteva zile până la „dubla de foc” cu Austria și Cipru. Doar primul loc în grupă asigură calificarea directă la Campionatul Mondial din SUA, Mexic și Canada.</p>
<p><span>România a început cu stângul</span> campania de calificare, astfel că nu își mai permite niciun pas greșit. Pe 7 iunie va avea loc duelul de la Viena, cu Austria, urmat de meciul cu Cipru de pe Arena Națională. Înaintea acestor meciuri, „tricolorii” ocupă locul secund în grupă, cu 3 puncte acumulate în 2 meciuri. Lider este Bosnia, cu maximum de puncte (6).</p>
<p><span>Lot România pentru dubla cu Austria și Cipru</span></p>
<p>Portari: Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ionuț RADU (Venezia | Italia, 4/0);</p>
<p>Fundași: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano |  Spania, 29/1), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Adrian RUS (Pisa | Italia, 22/1), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);</p>
<p>Mijlocași: Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), ⁠Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Olimpiu MORUȚAN (Pisa | Italia, 16/1), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Florinel COMAN (Cagliari | Italia, 20/2);</p>
<p>Atacanți: Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), George PUȘCAȘ (Bodrum | Turcia, 46/11).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a luat decizia, după ce Mircea Lucescu a chemat 8 fotbaliști de la FCSB la naționala României: „Va avea una din partea mea”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gigi-becali-a-luat-decizia-dupa-ce-mircea-lucescu-a-chemat-8-fotbalisti-de-la-fcsb-la-nationala-romaniei-va-avea-una-din-partea-mea-exclusiv-20180397</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigi-Becali-a-luat-decizia-dupa-ce-Mircea-Lucescu-a-chemat-8-fotbalisti-de-la-FCSB-la-nationala-Romaniei.-„Va-avea-una-din-partea-mea.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>Gigi Becali salută decizia lui Mircea Lucescu de a convoca opt jucători de la FCSB pentru dubla cu Austria (7 iunie, ora 21.45) și Cipru (10 iunie, ora 21.45) din preliminariile Campionatului Mondial din 2026.</p>
<p>Finanțatorul de la FCSB spune că la următorul meci, va pomeni în rugăciunile sale atât naționala României, cât mai ales pe selecționerul Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Reacția de milioane a lui Gigi Becali, după ce Mircea Lucescu a convocat 8 jucători de la FCSB la naționala României</span></h2>
<p>Într-o reacție în <span>EXCLUSIVITATE</span> pentru <span>ProSport</span>, Gigi Becali aplaudă decizia lui Mircea Lucescu de a chema opt jucători de <span>campioana României</span> pentru dubla cu Austria și Cipru din preliminariile pentru Cupa Mondială de anul viitor.</p>
<p>Patronul de la FCSB spune că la următorul meci, va pomeni în rugăciunile sale atât prima reprezentativă tricoloră, cât mai ales pe selecționerul Mircea Lucescu.</p>
<p>Magnatul din Pipera susține că nimeni nu poate contesta convocările lui Il Luce, deoarece acesta a chemat jucătorii cei mai în formă în momentul de față. Becali dă exemplul primei reprezentative a Spaniei, unde au fost convocați mulți jucători de la Barcelona, <span>campioana din La Liga și cea mai în vogă echipă din fotbalul mondial</span> la ora actuală. În frunte cu starul Lamine Yamal, jucător pe care Gigi Becali visează să-l aducă la București, împreună cu echipa sa, în grupele Ligii Campionilor.,</p>
<p>„Aștept sa vad eu pe cel care are curajul să conteste acum selecția lui Mircea Lucescu. Are vreunul curajul să spună că Mircea e stelist? Sau fecesebist ca să nu se supere nu mai știu eu cine? Nu tată, Mircea Lucescu a luat la națională un număr atât de mare pentru că jucătorii mei merită. Așa cum și cei de la Barcelona merg la naționala lor tot în număr mare, așa vor merge și ai noștri de la FCSB.</p>
<p>Visul meu e să aduc Barcelona la Bucuresti in Liga Campionilor si să jucam impotriva lui Lamine Yamal. Am la echipă cei mai buni jucători ai României, iar Mircea Lucescu i-a văzut și el, că de aia a venit la meciuri. De acum mă voi ruga și pentru nationala României, dar și pentru Mircea Lucescu. El va avea o rugăciune în plus din partea mea la meciul cu Austria”, a spus Gigi Becali pentru<span> ProSport</span>.</p>
<h2><span>Lista jucătorilor convocați pentru meciurile cu Austria și Cipru</span></h2>
<ul>
<li>PORTARI: Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0)</li>
<li>FUNDAȘI: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Valentin CREȚU (FCSB, 2/0), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Mihai POPESCU (FCSB, 2/1), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Nicușor BANCU (Universitatea Craiova, 46/2), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0)</li>
<li>MIJLOCAȘI: Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Vlad CHIRICHEȘ (FCSB, 75/0), Adrian ȘUT (FCSB, 5/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), Florin TĂNASE (FCSB, 19/3),⁠ Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), David MICULESCU (FCSB, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Alexandru MITRIȚĂ (Universitatea Craiova, 23/4)</li>
<li>ATACANȚI: Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), Denis ALIBEC (Farul Constanța, 43/6), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 3/1), Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0)</li>
</ul>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E gata! Primul superstar al FCSB care pleacă, cu Giovanni Becali șef de mercato: „Vară furtunoasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/e-gata-primul-superstar-al-fcsb-care-pleaca-cu-giovanni-becali-sef-de-mercato-vara-furtunoasa-20179461</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/E-gata-Primul-superstar-al-FCSB-care-pleaca-cu-Giovanni-Becali-sef-de-mercato-„Vara-furtunoasa-1400x1050.jpg"/><br/><p>Giovani Becali a făcut precizări cu privire la portarii români pe care îi impresariază prin firma sa, iar unul dintre aceștia este internaționalul Ștefan Târnovanu, care, în opinia sa, merită să ajungă la un club din străinătate în această vară.</p>
<p>Ștefan Târnovanu (25 de ani) are o cotă de piață de 4.5 milioane de euro și a ajuns la FCSB în iarna lui 2020, pe când era cotat la doar 200.000 de euro, potrivit <span>Transfermarkt</span>.</p>
<p>În actualul sezon a bifat 58 de meciuri, având 52 de goluri primite și 24 de jocuri în care nu a încasat niciunul. Târnovanu este component al echipei naționale a României, unde a debutat în noiembrie 2022 și are trei convocări.</p>
<h2><span>Giovanni Becali: „O vară furtunoasă”</span></h2>
<p>Ștefan Târnovanu se află în fruntea listei portarilor impresariați de Giovanni Becali care vor fi transferați în această vară.</p>
<p>FCSB a ajuns până în faza optimilor de finală din Europa League, iar Târnovanu a fost unul dintre cei mai utilizați fotbaliști din echipa finanțată de Gigi Becali, <span>fiind al doilea cel mai bun portar din cadrul competiției</span>, potrivit specialiștilor de la Squawka.</p>
<p>„Târnovanu nu mai e tânăr. Are 25 de ani. Așteptăm o vară furtunoasă. Târnovanu merită cu prisosință să plece la o echipă din străinătate, iar FCSB să câștige o sumă pe care o dorește”, a declarat Giovanni Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<p>FCSB și-a asigurat titlul de campioană a României cu trei etape înainte de finalul sezonului, astfel că în ultimele meciuri au fost introduși în teren și jucători care au acumulat mai puține minute.</p>
<p>Pentru Târnovanu, ultimul meci din sezonul 2024-2025 a fost cel cu Universitatea Craiova, din etapa a noua, în care jucătorii FCSB au fost premiați.</p>
<p>Portarul se află sub contract cu FCSB până în vara lui 2028, iar <span>clauza de reziliere este de zece milioane de euro, însă Gigi Becali ar fi dispus să o reducă la jumătate. </span>Printre cluburile interesate de acesta s-ar afla Napoli și Udinese, din Serie A, precum și Galatasaray. „Cu o clauză de reziliere stabilită la 10 milioane de euro, transferul lui Târnovanu s-ar putea concretiza încă din următoarea perioadă de transferuri. Totuși, cifra nu este fixă și există loc pentru negocieri, în funcție de clubul cumpărător și de condițiile propuse. În ciuda disponibilității lor de a negocia, conducerea FCSB a arătat în trecut că nu va accepta oferte sub clauza contractuală pentru jucătorii cheie, așa cum au fost cazurile lui Florinel Coman și Florin Tănase. Aceasta sugerează că, deși sunt deschiși la dialog, românii intenționează să protejeze valoarea lui Târnovanu pe piață” scria europacalcio.it.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
