<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Daniel Pancu, dezvăluiri incredibile despre indisciplina de la naționala U21. A vrut să dea afară 4 fotbaliști din lot, la EURO 2025: „Ar fi fost vâlvă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/u21/daniel-pancu-dezvaluiri-incredibile-despre-indisciplina-de-la-nationala-u21-a-vrut-sa-dea-afara-4-fotbalisti-din-lot-la-euro-2025-ar-fi-fost-valva-20213837</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Daniel-Pancu-dezvaluiri-incredibile-despre-indisciplina-de-la-nationala-U21.-A-vrut-sa-dea-afara-4-fotbalisti-din-lot-la-EURO-2025-„Ar-fi-fost-valva-1400x1050.jpg"/><br/><p>Daniel Pancu, fostul selecționer al României U21, a făcut dezvăluiri incredibile despre indisciplina de la naționala de tineret.</p>
<p>Tehnicianul în vârstă de 47 de ani a dat cărțile pe față după ce a vrut să dea afară patru fotbaliști la EURO 2025.</p>
<h2><span>Daniel Pancu, dezvăluiri incredibile despre indisciplina de la naționala U21. A vrut să dea afară 4 fotbaliști din lot, la EURO 2025: „Ar fi fost vâlvă”</span></h2>
<p><span>România U21 a terminat pe ultimul loc</span> în grupa de la EURO 2025. „Tricolorii” au pierdut meciurile cu Italia, Spania și Slovacia. Daniel Pancu a venit cu acuzații grave și a spus că fotbaliștii pe care s-a bazat la turneul final <span>au avut mai multe momente de indisciplină</span>.</p>
<p>Fostul selecționer al României U21 a spus că patru jucători au încălcat regulile impuse de el: „Puteam să îi trimit acasă”. Pancu stabilise clar că nimeni nu mai iese din cameră după ora 23: „Unul era la masaj, 3 pe holuri. Eu consider că e indisciplină”.</p>
<p>„Impresia e că puteam face mai mult. Dacă nu am făcut, înseamnă că nu am meritat. Am înțeles că a fost multă vâlvă în țară privind declarațiile mele. Eu nu cred în ghinion și noroc în fotbal. Dacă am făcut 0 puncte, înseamnă că atât am meritat.</p>
<p>Specialiștii de la Comisia Tehnică nu au fost atât de nemulțumiți cum am fost eu. Mă leg de niște aspecte referitoare la disciplina jucătorilor, la profesionalismul lor, la conștientizarea momentului. Dacă eu spun că la 23 nu mai iese nimeni din cameră și cobor într-o seară la 23:21 să iau o apă, văd 4 jucători.</p>
<p>Unul era la masaj, 3 pe holuri. Eu consider că e indisciplină. Puteam să îi trimit acasă, dar s-ar fi creat iar vâlvă. Toți 4 au fost titulari cu Italia. Dacă spun că nu ai nevoie de telefon de la antrenament până la hotel și invers, îi mai vezi pe câte unii cu telefonul.</p>
<p>Eu vorbesc la general. Grupul e responsabil pentru cel care nu stă în cameră, pentru cel care își ia telefonul cu el, pentru cel care are un kilogram în plus. Așa se ajunge să ratezi cu poarta goală, să ratezi penalty sau iei un cartonaș roșu și se întoarce soarta jocului. Poate acum înțelege lumea la ce mă refer. Nu le pot reproșa nimic la capitolul atitudine”, a declarat Daniel Pancu, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Pancu amenință trei fotbaliști din naționala U21: „Să-i ferească Dumnezeu să-i prind pe la vreo echipă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/u21/daniel-pancu-ameninta-trei-fotbalisti-din-nationala-u21-sa-i-fereasca-dumnezeu-sa-i-prind-pe-la-vreo-echipa-20213876</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Daniel-Pancu-ameninta-trei-fotbalisti-din-nationala-U21-„Sa-i-fereasca-Dumnezeu-sa-i-prind-pe-la-vreo-echipa-1400x1050.jpg"/><br/><p>Daniel Pancu, fostul selecționer al României U21, a amenințat trei fotbaliști de la naționala de tineret după ce contractul său cu FRF s-a încheiat.</p>
<p>Tehnicianul în vârstă de 47 de ani a dat cărțile pe față și a dezvăluit cum au reușit jucătorii săi să-l enerveze la EURO 2025.</p>
<h2><span>Daniel Pancu a trecut la amenințări</span></h2>
<p><span>România U21 a pierdut toate meciurile</span> din grupă la EURO 2025. „Tricolorii” au jucat cu Italia, Spania și Slovacia.</p>
<p>Daniel Pancu a amenințat trei fotbaliști după evoluția modestă de la turneul final. Fostul selecționer al României U21 a spus că au fost câțiva jucători care l-au deranjat la finalul meciului cu Slovacia și a declarat că ar fi mai bine să nu dea ochii cu ei la alte cluburi.</p>
<p>„Singura supărare, legată de staff, este legată de golul cu Italia. Am și acum mesajul în telefon, dat cu șapte minute înainte de gol. Exact așa am scris: «Zonă periculoasă de infiltrare Ruggeri, să acopere Corbu». Cum am luat golul? Fix așa.</p>
<p>Asta m-a enervat, am luat gol ca în mesaj. Echipa asta este și creația mea, de aceea îmi permit să vorbesc. Eu am fost declarat nebunul Europei, iar echipa asta a jucat la turneul final. Unii jucători nici nu aveau cotă pe Transfermarkt.</p>
<p>Pe doi-trei dintre ei să îi păzească Dumnezeu să îi prind la vreo echipă de club, pentru ce au făcut la finalul meciului cu Slovacia!”, a declarat Pancu, la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Daniel Pancu a găsit marea problemă a naționalei U21</span></h2>
<p>Fostul selecționer al României U21 a spus că <span>fotbaliștii săi au avut mai multe momente de indisciplină</span> la EURO 2025.</p>
<p>„Mă leg de niște aspecte referitoare la disciplina jucătorilor, la profesionalismul lor, la conștientizarea momentului. Dacă eu spun că la 23 nu mai iese nimeni din cameră și cobor într-o seară la 23:21 să iau o apă, văd 4 jucători. Unul era la masaj, 3 pe holuri.</p>
<p>Eu consider că e indisciplină. Puteam să îi trimit acasă, dar s-ar fi creat iar vâlvă. Toți 4 au fost titulari cu Italia. Dacă spun că nu ai nevoie de telefon de la antrenament până la hotel și invers, îi mai vezi pe câte unii cu telefonul. Eu vorbesc la general. Grupul e responsabil pentru cel care nu stă în cameră, pentru cel care își ia telefonul cu el, pentru cel care are un kilogram în plus”, a spus Daniel Pancu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Încă o ofertă pentru Denis Drăguş. Echipa de Europa League vrea să-l transfere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/inca-o-oferta-pentru-denis-dragus-echipa-de-europa-league-vrea-sa-l-transfere-20213989</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Inca-o-oferta-pentru-Denis-Dragus.-Echipa-de-Europa-League-vrea-sa-l-transfere.webp"/><br/><p>Presa din Turcia a aflat că pe numele lui Denis Drăguș (26 de ani) a sosit încă o ofertă, după ce Gaziantep a încercat să îl transfere de la Trabzonspor.</p>
<p>De data aceasta, o echipă din partea superioară a clasamentului, care va evolua în Europa League, a intrat în negocieri.</p>
<h2><span>Denis Drăguș are șanse tot mai mici să rămână la Trabzonspor. A primit o ofertă de la o echipă de Europa League</span></h2>
<p><span>Denis Drăguș a primit mai multe oferte de transfer</span> în această vară și are șanse mici să rămână la Trabzonspor, mai ales că la actuala sa echipă ar urma să nu facă parte din planurile antrenorului, după cum a dezvăluit presa din Turcia.</p>
<p>Drăguș nu s-a adaptat la Trabzonspor, drept dovadă că a marcat doar 3 goluri în 26 de apariții, însă acest detaliu nu îi anulează calitățile. Cu un sezon în urmă, tot în Turcia, atacantul naționalei României a marcat 15 goluri în 35 de partide pentru Gaziantep și a fost unul dintre cei mai în vogă fotbaliști din „Țara semilunei”.</p>
<p>Și chiar dacă s-a vehiculat că <span>ar putea fi implicat într-un transfer la Legia Varșovia, unde antrenor este Edi Iordănescu, se pare că Drăguș</span> are șanse tot mai mari să continue în Turcia.</p>
<p>Gaziantep nu a reușit să îl convingă să semneze, deoarece i-ar fi propus un salariu inferior celui de la Trabzonspor, însă jurnaliștii turci de la <span>Gazete Gercek</span> spun că Samsunspor ar putea să o facă. Gruparea din urmă menționată a încheiat sezonul 2024-2025 pe locul 3 în clasament, după granzii Galatasaray și Fenerbahce, iar în actuala stagiune va evolua în Europa League. În acest context, dispune și de fonduri superioare față de Gaziantep și ar putea să îi propună lui Drăguș un contract similar celui de la Trabzonspor.</p>
<h2><span>E dorit și de antrenor</span></h2>
<p>Pe banca tehnică a celor de la Samsunspor se află neamțul Thomas Reis (51 de ani), care în trecut a colaborat cu Bochum și Schalke, ambele din Germania.</p>
<p>Acesta a transmis deja conducerii că își dorește aducerea mai multor jucători, pentru a putea face față pe două fronturi, iar Drăguș e văzut drept o opțiune importantă pentru compartimentul ofensiv.</p>
<p>Potrivit sursei citate mai sus, Tranzonspor le-a transmis inițial celor de la Samsunspor că vrea să îl vândă definitiv pe Denis Drăguș, însă în cele din urmă și-ar fi dat acordul și pentru un împrumut. În acest context, tot ce lipsește pentru ca mutarea să se facă este un „DA” din partea internaționalului român.</p>
<p>Samsunspor nu este calificată direct în faza principală din Europa League, însă va avea de trecut un singur hop până acolo. Concret, ocupanta locului 3 din campionatul Turciei are asigurată prezența în play-off-ul celei de-a doua competiții intercluburi la nivel de continent.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Denis Drăguș are o cotă de piață de 3.500.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Viitorul selecționer al României U21 șochează: „Am început antrenoratul pe cinci bonuri de motorină de 50 de lei, adică 250 de lei lunar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/u21/viitorul-selectioner-al-romaniei-u21-socheaza-am-inceput-antrenoratul-pe-cinci-bonuri-de-motorina-de-50-de-lei-adica-250-de-lei-lunar-20213460</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Viitorul-selectioner-al-Romaniei-U21-socheaza-„Am-inceput-antrenoratul-pe-cinci-bonuri-de-motorina-de-50-de-lei-adica-250-de-lei-lunar-1400x1050.jpg"/><br/><p>Viitorul selecționer al României U21 a vorbit despre începuturile sale în antrenorat și a făcut o dezvăluire șocantă.</p>
<p>Costin Curelea, fostul antrenor secund de la Academica Clinceni, a dezvăluit ce condiții erau la echipa ilfoveană.</p>
<h2><span>Viitorul selecționer al României U21 șochează: „Am început antrenoratul pe cinci bonuri de motorină de 50 de lei, adică 250 de lei lunar”</span></h2>
<p><span>Costin Curelea a fost antrenor secund</span> la Academica Clinceni în perioada 2018-2020. Tehnicianul în vârstă de 40 de ani a vorbit despre perioada petrecută la clubul ilfovean. Curelea și-a început antrenoratul pe cinci bonuri de motorină de 50 de lei, adică 250 de lei lunar.</p>
<p>„Am început antrenoratul pe cinci bonuri de motorină de 50 de lei, adică 250 de lei. Nu le primeam chiar lunar, dar asta fusese înțelegerea ca să ajut acolo, la Clinceni (n.r. unde era antrenor secund și se antrena cu ei). M-am atașat de băieții de acolo.</p>
<p>Salariile erau mici. Din iarnă mi s-a făcut contract, 500 de lei lunar, deci mi s-a dublat. Ne-am salvat de la retrogradare, iar sezonul viitor am reușit să promovăm în Liga 1. (Ai avut vreo primă de promovare?) Da. S-au mărit și salariile. 3.000 de lei aveam”, a declarat Costin Curelea la <span>podcastul lui Costin Deșliu</span>.</p>
<h2><span>De ce nu a mai continuat Daniel Pancu la naționala U21</span></h2>
<p>Daniel Pancu a dezvăluit <span>de ce nu a mai rămas la naționala U21</span>. Selecționerul nu a primit nicio propunere de prelungire a contractului din partea FRF.</p>
<p>„Este adevărat că am vorbit în fața membrilor Comisiei Tehnice în urmă cu câteva zile și da, e adevărat că nici nu mi-am luat la revedere. Poate că e o scăpare, dar nici cei din FRF nu au anunțat pe nicăieri oficial faptul că eu mi-am încheiat contractul cu FRF.</p>
<p>Însă, pentru mine e clar că de la 1 iulie nu mai am contract cu FRF și e clar că dacă nimeni nu mi-a mai transmis nimic, atunci în mod sigur oamenii din conducerea FRF se gândesc la un alt selecționer. Cred că anunțul cu numele celui care o va conduce pe România U21 o să fie făcut de dânșii pe la sfârșitul lui iulie.</p>
<p>Dar, dacă se mai gândeau la posibilitatea să continui la U21, totuși cred că până la această oră mă informau și pe mine, nu? Însă, cam așa se practică la FRF în legătură cu U21. După un ciclu încheiat de un selecționer se dorește aducerea unui alt selecționer”, a declarat Daniel Pancu pentru <span>ProSport</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 838px; left: 150px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vine căderea importantă pentru România, după eșecul cu Austria. Pe ce loc ar urma să se afle naționala lui Mircea Lucescu în clasamentul FIFA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/vine-caderea-importanta-pentru-romania-dupa-esecul-cu-austria-pe-ce-loc-ar-urma-sa-se-afle-nationala-lui-mircea-lucescu-in-clasamentul-fifa-20212793</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Vine-caderea-importanta-pentru-Romania-dupa-esecul-cu-Austria.-Pe-ce-loc-ar-urma-sa-se-afle-nationala-lui-Mircea-Lucescu-in-clasamentul-FIFA-1400x933.jpg"/><br/><p>Naționala de fotbal a României ar urma să fie taxată aspru în ierarhia FIFA după eșecul cu Austria din preliminariile Campionatului Mondial (2-1).</p>
<p>România se află în cădere liberă în clasamentul FIFA după startul ezitant al campaniei de calificări din preliminariile CM 2026.</p>
<h2><span>Vine căderea importantă a „tricolorilor” în clasamentul FIFA</span></h2>
<p>După parcursul fabulos de la Campionatul European din urmă cu un an și victoriile pe bandă rulantă din Liga Națiunilor, România a reușit să se claseze pe locul 38 în ierarhia FIFA. Odată cu începutul preliminarilor CM 2026 „tricolorii” au suferit o decădere semnificativă în clasament.</p>
<p>După startul fals de campanie din meciul cu Bosnia, <span>România a picat pe locul 45</span>, poziție care și-a menținut-o până în prezent, înainte de noua actualizare a clasamentului. După înfrângerea cu <span>Austria din luna iunie scor (2-1)</span>, România ar putea avea o cădere la fel de bruscă. Potrivit unui <span>site de specialitate în simulări și statistici</span>, naționala ar urma să ocupe locul 49, ceea ce ar reprezenta o scădere de 11 locuri într-un intermediu de câteva luni.</p>
<p>Următoarea actualizare oficială urmează să apară în nu mai puțin de trei zile, 10 iulie marchează o posibilă zi în care România s-ar putea afla pe cea mai slabă clasare din decembrie 2022 încoace.</p>
<p>Conform site-ului <span>Inside FIFA</span>, locul 57 este cea mai scăzută poziție pe care România s-a aflat vreodată de când datează acest clasament (1992). Naționala a ajuns în două rânduri pe această poziție, în 2011, respectiv 2012.</p>
<p>Cea mai mare decădere a „tricolorilor” a fost de 14 locuri, în timp ce cea mai mare ascensiune a fost de 11 locuri. Mai mult, România a cunoscut cea mai ridicată clasare în ierarhia FIFA în anul 1997, ocupând astfel locul 3.</p>
<h2><span>Programul naționalei lui Mircea Lucescu din preliminariile CM 2026</span></h2>
<p>În următoarea fereastră internațională din septembrie, România dispută un meci amical cu Canada (05.09) pentru a se pregăti de meciul cu adevărat important unde înfrângerea sau egalul nu sunt o opțiune în deplasarea din Cipru (09.09).</p>
<p>Luna octombrie reprezintă o perioadă decisivă pentru naționala lui „Il Luce”. R<span>eprezentativa României dă piept cu selecționata Austriei</span> (12.10) într-un meci care se anunță extrem de important pe cel mai mare stadion al țării.</p>
<p>Penultima lună din an marchează finalul grupelor de calificări, iar România caută biletul de îmbarcare către CM 2026, meciul cu Bosnia (15.11) se anunță unul de orgolii. Elevii lui Mircea Lucescu sunt în căutarea revanșei cu reprezentativa Bosniei care a obținut punctaj maxim în primele trei meciuri din grupă. Mai apoi, naționala primește vizita celor din San Marino, în ultimul act al campaniei de calificări.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
