<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, ambasador real pentru România. Scoțienii au rămas profund impresionați de gestul fiului lui Gică Hagi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/ianis-hagi-ambasador-real-pentru-romania-scotienii-au-ramas-profund-impresionati-de-gestul-fiului-lui-gica-hagi-20226333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ianis-Hagi-ambasador-real-pentru-Romania.-Scotienii-au-ramas-profund-impresionati-de-gestul-fiului-lui-Gica-Hagi-1400x863.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi (26 de ani) a părăsit Scoția la finalul lunii mai, atunci când i-a expirat contractul cu Rangers, însă numele său continuă să apară în presa din Regat.</p>
<p>De data aceasta, jurnaliștii birtanici s-au declarat profund impresionați de felul în care fiul lui Gică Hagi (60) a acționat precum un ambasador pentru România.</p>
<h2><span>„Ianis Hagi a dovedit că e un caracter adevărat!”. Ce au scris scoțienii după ce fiul lui Gică Hagi a contribuit la transferul lui Danny Armstrong în România</span></h2>
<p><span>Ianis Hagi, mijlocaș care se poate mândri cu 47 de apariții în naționala României</span>, continuă să fie liber de contract, după ce în luna mai i-a expirat înțelegerea cu Rangers.</p>
<p>Până când va decide să dea curs unei oferte, <span>Ianis Hagi se antrenază cu Farul Constanța</span>, unde îl are ca antrenor pe Ianis Zicu.</p>
<p>În altă ordine de idei, fiul lui Gică Hagi a ajuns din nou în presa din Scoția, mulțumită unui gest demn de apreciat pe care l-a făcut într-o discuție cu Danny Armstrong. Mijlocaș de meserie, Armstrong este un fotbalist scoțian trecut pe la Hamilton, Dunfermline, Raith Rovers, Ross County și Kilmarnock care în această vară a semnat cu Dinamo București. Însă, înainte de a da cu pixul pe contractul care i-a fost propus de „câini”, fostul internațional scoțian de tineret a luat legătura cu Ianis Hagi pentru a-i adresa câteva întrebări despre România.</p>
<p>Danny Amstrong s-a declarat impresionat de pasiunea cu care fiul lui Gică Hagi i-a vorbit despre Superliga și despre Dinamo, iar jurnaliștii scoțieni de la <span>Daily Record</span> și-au scos pălăria în fața lui Ianis:</p>
<blockquote><p>Ianis Hagi a dovedit că e un caracter adevărat, după ce eroul lui Rangers i-a oferit unui fost rival din campionat sfaturi prețioase legate de transfer”, a titrat Daily Record.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20226339" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20226339"><img alt="" class="size-large wp-image-20226339" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/DINAMO-BUCURESTI-FC-BOTOSANI-SUPERLIGA-SUPERBET-21.07.2025-9-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/DINAMO-BUCURESTI-FC-BOTOSANI-SUPERLIGA-SUPERBET-21.07.2025-9-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/DINAMO-BUCURESTI-FC-BOTOSANI-SUPERLIGA-SUPERBET-21.07.2025-9-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/DINAMO-BUCURESTI-FC-BOTOSANI-SUPERLIGA-SUPERBET-21.07.2025-9-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/DINAMO-BUCURESTI-FC-BOTOSANI-SUPERLIGA-SUPERBET-21.07.2025-9-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20226339">Danniel Charles Armstrong in meciul de fotbal dintre Dinamo Bucuresti si FC Botosani, din cadrul Superligii Superbet, desfasurat pe Stadionul National Arcul de Triumf din Bucuresti, luni 21 iulie 2025. © FOTO:Razvan Pasarica/SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>Ce a spus Armstrong după dialogul cu Ianis</span></h2>
<p>Danny Armstrong a debutat deja pentru Dinamo București, fiind titular în ambele dispute din startul campionatului. El a jucat 68 de minute cu Csikszereda Miercurea Ciuc (2-2) și 59 de minute cu FC Botoșani (0-0).</p>
<blockquote><p>Ianis Hagi un jucător foarte, foarte bun. E și unul dintre prietenii mei. Un alt prieten l-a contactat pe Ianis înainte să semnez aici și l-am întrebat ce părere are. Doar un mic sfat, pentru că, evident, e o mutare importantă pentru mine. A vorbit atât de bine despre București, despre Dinamo, despre campionat… E mai intens, aș spune. E un stil de joc bun. E, poate, mai tehnic. Jocul e mai înfierbântat. Dar e ceva la care mă pot adapta și îmi place să învăț lucruri noi și un stil de joc nou. Caut să devin mai bun în fiecare zi, acesta fiind planul meu”, a declarat Danny Armstrong, conform <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<p>Site-ul de specialitate Transfermarkt îl evaluează pe fotbalistul scoțian la 750.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Abia transferat la Real Oviedo, Horațiu Moldovan a primit o poreclă din partea spaniolilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/abia-transferat-la-real-oviedo-horatiu-moldovan-a-primit-o-porecla-din-partea-spaniolilor-20226137</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Abia-transferat-la-Real-Oviedo-Horatiu-Moldovan-a-primit-o-porecla-din-partea-spaniolilor-1400x866.jpg"/><br/><p>Pentru al doilea sezon la rând, Horațiu Moldovan (27 de ani) a fost împrumutat de Atletico Madrid, însă de data aceasta, destinația a fost Spania, anume nou-promovata Real Oviedo.</p>
<p>Goalkeeperul echipei naționale a României a fost deja prezentat oficial, iar acum este așteptat să debuteze cu ocazia meciurilor amicale de vară.</p>
<h2><span>Horațiu Moldovan, poreclit „felină” și descris drept „un portar de înaltă clasă”, după transferul la Real Oviedo</span></h2>
<p>Joia trecută, pe 17 iulie, presa din Spania a anunțat că <span>Atletico Madrid a acceptat oferta lui Real Oviedo pentru un împrumut al lui Horațiu Moldovan</span> cu opțiune de cumpărare.</p>
<p>Iar vineri, doar o zi mai târziu, <span>Horațiu Moldovan a fost prezentat oficial la noua echipă</span>. Real Oviedo a promovat în La Liga la finalul sezonului 2024-2025, iar acum, ajutată și de portarul român, va încerca să rămână pe prima scenă a fotbalului iberic.</p>
<p>Cu un lot evaluat la peste 30.000.000 de euro, Oviedo a efectuat deja câteva transferuri interesante în această vară. Spre exemplu, veteranul Salomon Rondon (35 de ani), ex-atacant central la cluburi ca Zenit, Newcastle, TSKA Moscova sau Everton, a fost readus în Europa. Real Oviedo l-a împrumutat de la Pachuca, din Mexic, iar internaționalul din Venezuela, cu 46 de goluri marcate în tricoul primei reprezentative, va încerca să acopere golul din ofensiva nou-promovatei.</p>
<p>În schimb, Horațiu Moldovan este considerat drept o adiție foarte bună pe plan defensiv. Fără să pună punctul pe „i”, jurnaliștii spanioli de la <span>Ladoblec.com</span> lasă de înțeles că Moldovan va fi opțiunea numărul 1 pentru postul de portar de la Real Oviedo:</p>
<blockquote><p>Real Oviedo tocmai a transferat un portar de înaltă clasă, cu reflexe demne de o felină. Dacă portarul va avea succes la echipa asturiană, cel mai probabil conducerea va exercita opțiunea de împrumut. Deocamdată, trebuie doar să așteptăm și să vedem, dar ceea ce știm sigur este că experiența este un pilon cheie pentru Moldovan, iar el va încerca să le asigure fanilor lui Oviedo o binemeritată revenire în elită”, notează sursa citată.</p></blockquote>
<h2><span>Când ar putea debuta Horațiu Moldovan pentru Real Oviedo</span></h2>
<p>Real Oviedo are aranjate mai multe meciuri amicale în această vară, iar primul este programat pe 26 iulie, în compania lui Getafe. Așadar, Horațiu Moldovan ar putea îmbrăca tricoul noii echipe pentru prima oară în fața unei viitoare adversare din La Liga.</p>
<p>Ulterior, pe 31 iulie, Real Oviedo o va întâlni pe Villarreal, de asemenea grupare din primul eșalon al fotbalului iberic. În schimb, ultimele două jocuri de pregătire sunt programate în fața divizonarelor secunde Cultural Leonesa și Deportivo La Coruna, pe 3 și 6 august.</p>
<p>Referitor la prima partidă oficială pe care ar putea să o joace Horațiu Moldovan în 2025-2026, aceasta este programată pe 15 august, de la ora 22:30. Real Oviedo va debuta în noua stagiune din La Liga în deplasare cu Villarreal.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Hagi rămâne un nume impresionant în întreaga lume. A fost invitat la un mega-eveniment, în Portugalia, unde va juca alături de Ronaldinho împotriva lui Luis Figo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/gica-hagi-ramane-un-nume-impresionant-in-intreaga-lume-a-fost-invitat-la-un-mega-eveniment-in-portugalia-unde-va-juca-alaturi-de-ronaldinho-impotriva-lui-luis-figo-20226258</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gica-Hagi-ramane-un-nume-impresionant-in-intreaga-lume.-A-fost-invitat-la-un-mega-eveniment-in-Portugalia-unde-va-juca-alaturi-de-Ronaldinho-1400x917.jpg"/><br/><p>Gică Hagi (60 de ani) este în continuare o emblemă la nivelul fotbalului internațional, drept dovadă că a fost invitat la un mega-eveniment, în Portugalia, unde va juca alături de Ronaldinho (45) împotriva lui Luis Figo (52).</p>
<p>Meciul demonstrativ va avea loc la data de 15 septembrie 2025, pe Estadio da Luz din Lisabona, care are o capacitate de peste 60.000 de locuri.</p>
<h2><span>Gică Hagi va juca într-un super meci demonstrativ pe Estadio da Luz din Lisabona. E în echipă cu Ronaldinho, Cafu sau Djorkaeff</span></h2>
<p><span>Gică Hagi este așteptat să revină ca antrenor în fotbalul internațional</span>, după despărțirea de banca tehnică a Farului Constanța, însă până când va lua o decizie, „Regele” a acceptat invitația de participa la un mega-eveniment.</p>
<p>La data de 15 septembrie, pe Estadio da Luz din Lisabona este programat „Legends Charity Race”, un meci de fotbal caritabil care are drept scop strângerea de fonduri pentru comunitățile afectate de războaie.</p>
<p>Potrivit <span>Igamingfuture.com</span>, evenimentul își propune să umple tribunele stadionului, peste 60.000 de scaune mai exact, și să adune „peste 1.000.000 de euro pentru anumite organizații caritabile”, care vin în sprijinul comunităților și familiilor ce se confruntă cu dificultăți extreme, cauzate în principal de războaie și tensiuni locale.</p>
<p>Meciul va așeza față în față două echipe, „World Legends” și „Portugal Legends”, iar Federația de Fotbal din Portugalia se va implica direct în organizare.</p>
<p>În ceea ce privește alcătuirea formațiilor, din tabăra Legendelor Lumii va face parte și <span>Gică Hagi, considerat de mulți cel mai bun fotbalist român din toate timpurile</span>.</p>
<p>Echipa Legenderlor Lumii îi va mai avea în componență pe Ronaldinho (Brazilia), Djorkaeff (Franța), Schmeichel (Anglia), Zanetti (Argentina), Van der Sar (Olanda), Cafu (Brazilia), Lugano (Uruguay), Bonucci (Italia), Mendieta (Spania), Karambeu (Franța), Hamsik (Slovacia), Karagounis (Grecia), Krassimir Balakov (Bulgaria), Henrik Larsson (Suedia), Shota Arveladze (Georgia) și Saviola (Argentina).</p>
<p>În schimb, în tabăra Legendelor Portugaliei, lider va fi Luis Figo. Acesta îi va avea alături pe Ricardo Quaresma, Eliseu, Ricardo Carvalho, Fabio Coentrao, Maniche, Hugo Almeida, Vitor Baia, Jose Bosingwa, Deco, Beto, Jorge Andrade, Dani, Tiago Mendes, Helder Postiga, Nuno Gomes si Simao.</p>
<h2><span>Ce a declarat Luis Figo</span></h2>
<p>În cazul în care evenimentul nu va putea fi organizat pe Estadio da Luz, stadionul Benficăi, acesta va fi mutat pe Estadio Jose Alvalde, casa lui Sporting Lisabona. O decizie finală va fi comunicată în august, informează sursa citată mai sus.</p>
<blockquote><p>Este întotdeauna o plăcere să mă întorc în țara mea și să joc fotbal, mai ales când port culorile echipei naționale! Sper să văd un stadion plin în orașul meu natal, Lisabona, pentru acest meci caritabil extraordinar al Legendelor și să strâng fonduri pentru cauze cartiabile importante”, a declarat Luis Figo.</p></blockquote>
<p>O parte dintre fondurile strânse în urma meciului din septembrie va ajunge și la Crucea Roșie din Ucraina:</p>
<blockquote><p>Războiul din Ucraina continuă și, din păcate, milioane de oameni au nevoie în continuare de sprijin zilnic. Nu avem dreptul să ne oprim. Inițiative precum „Legends Charity Race” nu sunt doar despre fondurile strânse. Sunt despre compasiune și despre înțelegerea faptului că lumea este alături de noi. Sunt despre solidaritate, care se transformă într-un real ajutor pentru cei ce trec prin cele mai grele momente din viața lor. Le suntem recunoscători tuturor celor care participă”, a declarat Maksym Dotsenko, directorul general al Crucii Roșii din Ucraina.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Marin a bătut palma cu AEK Atena! Transfer neașteptat, anunțat de greci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/razvan-marin-a-batut-palma-cu-aek-atena-transfer-neasteptat-anuntat-de-greci-20226937</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Razvan-Marin-a-batut-palma-cu-AEK-Atena-Transfer-neasteptat-anuntat-de-greci-1400x797.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Răzvan Marin n-a mai suportat statutul de rezervă eternă la Cagliari și a decis să părăsească fotbalul italian și să se transfere </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Grecia, la AEK Atena.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jurnali</span><span class="cf0">știi greci anunță că i</span><span class="cf0">nterna</span><span class="cf0">ționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n ar fi ajuns la un acord pentru un contract pe trei sezoane cu rivala la titlu a lui R</span><span class="cf0">ăzvan Lucescu, iar acum se mai așteaptă ca și cele două cluburi să ajungă la un consens.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Răzvan Marin</span><span class="cf2">, transfer surprinzător la </span><span class="cf1">AEK Atena! </span><span class="cf2">Va lupta la titlu cu Răzvan Lucescu</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Din titular de drept, </span><span class="cf3">Răzvan Marin </span><span class="cf2"><span>a ajuns rezervă eternă la Cagliari</span>. Mijlocașul </span><span class="cf3">n-a mai suportat </span><span class="cf3">s</span><span class="cf2">tatutul</span><span class="cf2"> ingrat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care se afl</span><span class="cf2">ă, după cinci ani de Italia, </span><span class="cf3">și </span><span class="cf2">a luat decizia </span><span class="cf3">să părăsească Peninsula și să se transfere în Grecia, la AEK Atena</span><span class="cf2">, unul dintre </span><span class="cf2">granzii</span><span class="cf2"> campionatului elen.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Publicația <span>g</span></span><span class="cf3">azzetta.gr </span><span class="cf3">anunță că internaționalul român ar fi a</span><span class="cf2">juns la o </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">nțelegere pentru un </span><span class="cf3">contract pe trei </span><span class="cf2">ani </span><span class="cf3">cu rivala la titlu a lui Răzvan Lucescu</span><span class="cf2">. A</span><span class="cf3">cum se mai așteaptă ca și cele două cluburi să ajungă la</span><span class="cf2"> un numitor comun </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n privin</span><span class="cf2">ța sumei de transfer.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Se pare că, gruparea elenă a făcut o primă propunere </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n valoare de 1.000.000 de euro, iar acum se a</span><span class="cf0">șteaptă un răspuns final din partea </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">sarzilor</span><span class="cf0">”. Sursa citată anunță că negocierile sunt </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n stadiu avansat, iar mutarea ar putea deveni oficial</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ătoarele ore.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Marin a ajuns la un acord pentru un contract pe trei ani cu AEK, iar galben-negrii sunt acum </span><span class="cf1">în discu</span><span class="cf0">ții avansate cu Cagliari pentru a ajunge la un acord final. Potrivit informațiilor din Italia, oferta pe care AEK a făcut-o către Cagliari este de aproximativ 1 milion de euro, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf0">ă acest lucru nu a fost confirmat p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în prezent”, au scris jurnaliștii de la sursa menționată mai sus.<br/>
</span></p>
<p><img alt="Olimpiu Moruțan, prezentat la noua echipă: „Vin cu ambiții mari!”" class="size-large wp-image-20223689" decoding="async" fetchpriority="high" height="932" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari.jpg 1440w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>Grecia, noul paradis al jucătorilor români</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Conform ultimelor informa</span><span class="cf1">ții din presa elenă, </span><span class="cf2">Răzvan Marin va c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">știga la AEK Atena același salariu ca</span><span class="cf1"> la</span><span class="cf2"> Cagliari, </span><span class="cf1">aproximativ un</span><span class="cf0"> milion de euro pe </span><span class="cf1">sezon</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">AEK Atena vrea s</span><span class="cf1">ă rezolve rapid aducerea lui Răzvan Marin, pentru a-l avea disponibil la returul cu </span><span class="cf1">Hapoel</span><span class="cf1"> Beer Sheva din turul doi preliminar din Conference League, de joia viitoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Răzvan Marin ar fi <span>al treilea jucător rom</span></span><span>ân care ajunge în campionatul elen </span><span class="cf0">în aceste zile, dup</span><span class="cf1">ă Olimpiu Moruțan la Aris Salonic și Andrei Ivan la </span><span class="cf1">Panserraikos</span><span class="cf1">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Șoc! Alex Mitriță ar lua în calcul să se retragă de la echipa națională, după ce Mircea Lucescu a spus că e pierdut pentru România: „Nu va sta să se milogească”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/soc-alex-mitrita-ar-lua-in-calcul-sa-se-retraga-de-la-echipa-nationala-dupa-ce-mircea-lucescu-a-spus-ca-e-pierdut-pentru-romania-nu-va-sta-sa-se-milogeasca-20226580</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Soc-Alex-Mitrita-ar-lua-in-calcul-sa-se-retraga-de-la-echipa-nationala-dupa-ce-Mircea-Lucescu-a-spus-ca-e-pierdut-pentru-Romania-„-Nu-va-sta-sa-se-milogeasca-1400x818.jpg"/><br/><p>Fostul jucător al Universității Craiova, Alex Mitriță, ar lua în calcul să renunțe la națională, după ce Mircea Lucescu a spus că e pierdut pentru România.</p>
<p>Dezamăgit de felul în care a fost trata de Mircea Lucescu la ultimele meciuri ale naționalei, Alex Mitriță este tentat să nu mai onoreze convicările, după cum spune Mihai Rotaru.</p>
<h2><span>Alex Mitriță nu va sta să se milogească de Mircea Lucescu pentru a juca la națională</span></h2>
<p>Internaționalul român a fost transferat la Zhejiang FC la jumătatea lunii iunie, în schimbul a 2.000.000 de euro, și face ravagii la echipa chineză, având două goluri și o pasă decisivă în cele două meciuri jucate.</p>
<p>În urmă cu două seăptămâni, selecționerul Mircea Lucescu spunea că <span>are nevoie de jucători după plecarea lui Mitriță în China</span>, dând de înțeles că Dennis Politic este una dintre variante, dar vrea concurență. Replica lui Mihai Rotaru, patronul Universității Craiova, a venit imediat.</p>
<p>„Nu vreau să discut acest lucru (n.r. – prezența la națională). Oricum, este foarte dificil să vină. Domnul Lucescu s-a pronunțat deja, în sensul că a zis în urmă cu câteva zile «Dacă l-am pierdut pe Mitriță, înseamnă că trebuie să căutăm pe cineva în partea stângă», dar nu înțeleg, pentru că Stanciu a fost chemat din China.</p>
<p>El a fost dezamăgit după meciul cu Cipru. După meciul cu Austria, că nu l-a băgat în minutul 60, când aveai nevoie să câștigi meciul, și după cel cu Cipru, când nu a jucat titular, s-au preferat alți jucători. Sigur că a fost dezamăgit, el își dorea foarte mult.</p>
<p>Pe de altă parte, să nu uităm că Mircea Lucescu l-a readus la echipa națională. Mitriță, când a auzit că selecționerul a spus că ‘Nu mai este’, se resetează. Nu va sta să se milogească.</p>
<p>Dacă Mitriță joacă extraordinar, va fi printre golgeterii campionatului și face toate fazele jocului, ce faci? Că deja te-ai pronunțat. Nu știu dacă va mai veni, nu mă întrebați. Nu se pune problema acum, pentru că ați văzut declarația selecționerului”, a spus Rotaru, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Mitriță a fost votat jucătorul etapei încă de la primul meci pentru Zhejiang FC</span></h2>
<p>De asemenea, patronul Universtității Craiova a mai transmis că Mitriță face spectacol în China, este plin de încredere și lumea îl apreciază. În acest sens, jucătorul i-a trimis lui Mihai Rotaru poze cu oameni care poartă tricoul naționalei României cu numărul 22 pe spate și numele Mitriță scris pe el.</p>
<p>Omul de afaceri amintește că la fel s-a întâmplat și în perioada în carre fotbalistul evolua la formația americană New York City.</p>
<p>„Noi trebuia să fim mult mai atenți la el când juca în România! Este un jucător rar. Nu mă refer aici doar la națională, ci doar la noi, ca suporteri. Am pierdut ceva de când a plecat Mitriță”, a mai spus Mihai Rotaru.</p>
<p>Internaționalul român a făcut ravagii în campionatul Chinei încă de la prima apariție pe teren, cu Qingdao Hainiu. Intrat imediat după pauză, el a avut nevoie de 20 de minute să își treacă numele pe lista marcatorilor. De asemenea, la ultima fază a meciului a făcut o cursă de la centrul terenului și l-a învins, încă o dată. Ca urmare, <span>fanii chinezi l-au votat jucătorul etapei</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
