<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce a scris presa din Macedonia despre înfrângerea FCSB cu Farul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-a-scris-presa-din-macedonia-despre-infrangerea-fcsb-cu-farul-20230666</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-a-scris-presa-din-Macedonia-despre-infrangerea-FCSB-cu-Farul-1400x933.jpg"/><br/><p>FCSB a suferit o primă înfrângere în noua ediție a Superligii, chiar înaintea returului preliminar din Liga Campionilor, iar presa din Macedonia a reacționat.</p>
<p>Campioana româniei se va duela cu Shkendjia pe Arena Națională, miercuri, de la ora 20:30. Partida tur a fost câștigată de nord-macedoneni cu scorul de 1-0.</p>
<h2><span>Ce au scris jurnaliștii din Macedonia despre înfrângerea celor de la FCSB cu Farul</span></h2>
<p>Formația patronată de Gigi Becali a ajuns la două înfrângeri consecutive, în primă instanță <span>a pierdut manșa tur cu campioana Macedoniei de Nord, scor 1-0</span>, din turul 2 preliminar al UEFA Champions League, într-o partidă în care s-au arătat două cartonașe roșii de ambele părți.</p>
<p>Între dubla europeană, campioana României a avut meci de campionat, împotriva constănțenilor de la Farul, din etapa cu numărul 3 a Superligii. Partidă în urma căreia <span>FCSB a cedat cu scorul de 1-2 în fața grupării pregătite de Ianis Zicu</span>.</p>
<p>La finalul partidei de pe stadionul Steaua, presa din Macedonia de Nord nu a rămas indiferentă și a descris eșecul bucureștenilor drept „șocant”.</p>
<blockquote>
<p style="text-align: left;">”FCSB a fost pălmuită înaintea returului cu Shkendija în Liga Campionilor.</p>
<p> </p>
<p style="text-align: left;">FCSB a suferit un șoc înaintea returului cu Shkendija. Favorită în campionatul intern, FCSB a pierdut cu 1-2 pe teren propriu în fața celor de la Farul, după ce a condus.</p>
<p> </p>
<p style="text-align: left;">Gazdele se așteptau la o victorie datorită atmosferei pozitive din jurul echipei, însă acest lucru nu s-a întâmplat. În minutul 2, FCSB a deschis scorul prin Miculescu, dar în repriza a doua s-a prăbușit.</p>
<p> </p>
<p style="text-align: left;">În minutul 59, Farul a egalat din penalty prin Larie. Apoi, FCSB a rămas în inferioritate numerică după eliminarea lui Târnovanu. În minutul 80, oaspeții au marcat pentru 1-2, dar golul a fost anulat de VAR, stricând bucuria momentului.</p>
<p> </p>
<p style="text-align: left;">Totuși în minutul 100, Isfan a înscris un gol valabil de această dată”, au scris jurnaliștii nord-macedoneni de la <span>gol.mk</span>.</p>
</blockquote>
<h2><span>FCSB – Shkendija va avea loc miercuri pe cel mai mare stadion al țării</span></h2>
<p>În căutarea formei din sezonul trecut, campioana României are oportunitatea de a îndrepta startul de sezon ezitant, miercuri, când se va reîntoarce pe Arena Națională în premieră în acest sezon. Returul cu Shkendija se anunță intens, unde „roș-albaștrii” vor încerca să întoarcă <span>deficitul de un gol.</span></p>
<p>La manșa secundă cu nord-macedonenii, FCSB se va putea baza pe serviciile lui Denis Alibec și Daniel Bîrligea, recuperați după accidentările suferite. Cei doi atacanți își vor împărți minutele, urmând să joace câte o repriză fiecare.</p>
<p>Duelul de pe Arena Națională va fi condus de o brigadă de arbitri din Ucraina, în frunte cu Oleksii Derevinski, centralul partidei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Juri Cisotti, luat la ochi în vestiarul FCSB, din cauza lui Gigi Becali: „L-ar mânca”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/juri-cisotti-luat-la-ochi-in-vestiarul-fcsb-din-cauza-lui-gigi-becali-l-ar-manca-20230698</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Juri-Cisotti-luat-la-ochi-in-vestiarul-FCSB-din-cauza-lui-Gigi-Becali-„L-ar-manca-1400x933.jpg"/><br/><p>Prin multiplele laude pe care i le-a adus în spațiul public în ultimele 6 luni, Gigi Becali (67 de ani) ar fi pus o țintă pe spatele lui Juri Cisotti (32).</p>
<p>Cel puțin asta sugerează impresarul Giovanni Becali (73), care din propria experiență explică de ce italianul ar putea ajunge să fie hulit în vestiarul FCSB.</p>
<h2><span>Giovanni Becali crede că vărul său, Gigi, a greșit cu Juri Cisotti la FCSB. L-ar fi pus într-o lumină nefavorabilă la nivelul vestiarului</span></h2>
<p><span>Gigi Becali l-a lăudat mult și foarte mult pe Juri Cisotti</span> pe parcursul ultimelor 6 luni, adică de la transferul mijlocașului de la Oțelul, din ianuarie, și până în prezent.</p>
<p>Deși a semnat cu roș-albaștrii la mijlocul sezonului competițional, italianul s-a impus instant și a izbutit să fie decisiv, într-o oarecare măsură, în lupta la titlu.</p>
<p>Așadar, prin multiplele intervenții pe care le-a avut în spațiul public, Gigi Becali a spus că Juri Cisotti e cel mai bun de la FCSB sau că de fiecare dată când va alcătui echipa de start, italianul va fi prima selecție.</p>
<p>Însă, pus în postura de a comenta aceste detalii, Giovanni Becali crede că <span>perioada de miere a lui Juri Cisotti de la FCSB</span> ar fi pus și o țintă pe spatele fotbalistului</p>
<p>Concret, impresarul este de părere că italianul a ajuns să fie hulit de fotbaliștii cu experiență de la FCSB și explică:</p>
<blockquote><p>Gigi are niște jucători care când joacă, îi răsfață, iar când nu joacă, îi doboară. Dacă ar căuta un echilibru, la modul civilizat…. Dar nu poți să-l faci pe Cisotti Pele, iar pe ceilalți nimic. Ceilalți care ți-au câștigat până acum titluri, ți-au adus bani până acum. Nu poți… Mulți știi cum se simt acolo față de Cisotti? L-ar mânca, îți dai seama… Ai jucători de cinci-șase-șapte ani acolo, jucători care ți-au adus 20 și ceva de milioane în doi ani”, a declarat Ioan Becali la <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Statisticile lui Juri Cisotti de la FCSB</span></h2>
<p>Juri Cisotti traversează o ușoară scădere de formă în debutul sezonului 2025-2026, însă mai toată echipa roș-albastră nu se află în largul ei în acest moment, drept dovadă și rezultatele înregistrate în Superliga și cupele europene.</p>
<p>Însă, chiar și așa, italianul a oferit trei pase decisive în dubla cu Inter Escaldes din primul tur preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>Per total, Juri Cisotti a contribuit cu 5 goluri și 8 assist-uri în cele 27 de partide pe care le-a jucat pentru FCSB.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a mijlocașului italian este de 800.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul român a decis să parieze 10.000 de euro pe calificarea FCSB în grupele Ligii Campionilor: „Bag banii de pensie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/milionarul-roman-a-decis-sa-parieze-10-000-de-euro-pe-calificarea-fcsb-in-grupele-ligii-campionilor-bag-banii-de-pensie-20230749</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Milionarul-roman-a-decis-sa-parieze-10.000-de-euro-pe-calificarea-FCSB-in-grupele-Ligii-Campionilor-„Bag-banii-de-pensie-1400x933.jpg"/><br/><p>Dumitru Dragomir (79 de ani), milionarul român care a condus Liga Profesionistă de Fotbal în intervalul 1996-2013, a anunțat public că va paria suma de 10.000 de euro pe calificarea FCSB în grupele Ligii Campionilor.</p>
<p>Până să viseze la atingerea unui astfel de obiectiv, campioana României va trebui să o învingă pe Shkendija în manșa secundă a turului doi preliminar, după rezultatul de 0-1 înregistrat în Macedonia de Nord.</p>
<h2><span>Milionarul Dumitru Dragomir nici nu o ia în calcul pe Shkendija! Pariază 10.000 de euro pe prezența FCSB în faza principală din Liga Campionilor</span></h2>
<p><span>Daniel Bîrligea și Denis Alibec revin amândoi pentru returul FCSB – Shkendija</span>, care a programat miercuri, 30 iulie 2025, de la ora 20:30, pe Arena Națională, astfel că formația roș-albastră are speranțe mai mari să întoarcă rezultatul de 0-1 înregistrat în Macedonia de Nord.</p>
<p>Pentru a evita prelungirile și a obține calificarea direct în turul trei preliminar din Liga Campionilor, FCSB trebuie să se impună la o diferență de două goluri. Însă, un alt avantaj de care vor beneficia jucătorii lui Elias Charalambous este reprezentat de <span>audiența care se anunță în tribunele Arenei Naționale la meciul FCSB – Shkendija</span>. Până sâmbătă, 26 iulie 2025, pentru confruntarea de miercuri se vânduseră deja aproximativ 20.000 de bilete.</p>
<p>Dumitru Dragomir este și el încrezător că FCSB va trece de Shkendija și, mai mult, o vede pe campioana României direct în faza principală din Champions League:</p>
<blockquote><p>Nu va fi mai ușor (n.r. – cu Shkendija decât cu Inter d’Escaldes). Eu am fost în Macedonia cu echipa de tineret, U18 mi se pare, unde juca fiul meu, la o echipă națională. Au un fotbal bun macedonenii. Și condiții bune. (n.r. – În turul 3 cu învingătoarea dintre Shelbourne și Qarabag) Qarabag e echipă bună. La norocul lui Becali, se mai accidentează și vreo 2-3 de la ăia și îi bate în joc de glezne p-ăia. E mai greu cu Macedonia de Nord decât cu Qarabag. (n.r. – O lovește Gigi anul ăsta?) Nu știu dacă ajunge în grupă, dar ajunge până acolo (n.r. – play-off UCL). Îi bate pe toți. Îi bate pe macedoneni, îi bate și pe Qarabag. Eu spun că se duce în play-off-ul Champions League. Asta e predicția mea. La norocul ăstuia, e ca și cum ar fi câștigat (n.r. – premiul de 35 de milioane de euro din calificarea în Champions League). Fac pariu pe câte vrei. O să bag 10.000 de euro (n.r. – la pariuri) că intră Gigi în Champions League. Îmi dau banii de la pensie!”, a declarat Dumitru Dragomir pentru <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce pensie are Mitică Dragomir</span></h2>
<p><span>Dumitru Dragomir ia lunar 5.000 de euro pensie de la statul român</span>, astfel că va putea paria liniștit 10.000 de euro pe calificarea roș-albaștrilor la masa bogaților.</p>
<p>Fostul șef al Ligii Profesioniste nu are o singură pensie, ci trei: una pentru că a fost deputat, una de vârstă și o rentă viageră pentru sport.</p>
<blockquote><p>Iau trei pensii, legale toate. Am de la sport renta viageră, puțin, câteva sute de euro. Am de la Parlament și deja mi-a venit prima pensie. Am în jur de 7.000 de lei. Am două legislaturi pline, 8 ani. Și am pensia pe care am plătit și pentru care am cotizat: 4.000 de euro. Cu toate trei mă duc spre 5.000 de euro pe lună”, Mitică Dragomir, conform aceleiași surse, într-un interviu acordat în 2024.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a anunțat fotbalistul care va face senzație la FCSB: „E mai copt”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-anuntat-fotbalistul-care-va-face-senzatie-la-fcsb-e-mai-copt-20230520</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-anuntat-fotbalistul-care-va-face-senzatie-la-FCSB-„E-mai-copt.webp"/><br/><p>Imediat după fluierul final din partida FCSB – Farul Constanța 1-2, Gigi Becali (67 de ani) a intrat în direct, la TV, și le-a mărturisit celor prezenți în platou că a avut un remarcat.</p>
<p>În ciuda faptului că a fost dezamăgit de scorul indicat de tabelă, patronul FCSB a transmis că un fotbalist ar putea face senzație la echipă în perioada imediat următoare.</p>
<h2><span>Tavi Popescu, remarcatul lui Gigi Becali după FCSB – Farul 1-2</span></h2>
<p>FCSB a încasat prima înfrângere în sezonul 2025-2026 de Superliga României, după ce sâmbătă, 26 iulie, a cedat pe teren propriu cu Farul Constanța, scor 1-2 la capătul unui meci dramatic.</p>
<p>Roș-albaștrii au condus cu 1-0, mulțumită unui gol înscris de David Miculescu din pasa lui Tavi Popescu, însă ulterior au fost egalați și au rămas în inferioritate numerică, după o decizie total greșită a portarului Ștefan Târnovanu. Pe scurt, acesta a jignit în fața arbitrului și a văzut direct cartonașul roșu. Ulterior, în minutul 90+10, Farul a profitat de superioritatea numerică pe un contraatac și a dus scorul la 2-1 în favoarea ei, atât cât a indicat tabela și la final.</p>
<p>Intrat în direct, la TV, <span>Gigi Becali a numit vinovații pentru eșecul dureros cu Farul</span>, iar aceștia au fost portarul Ștefan Târnovanu și arbitrul central George Găman.</p>
<p>De asemenea, <span>Gigi Becali a mai anunțat un fotbalist pe care l-ar putea da afară de la FCSB</span> în perioada imediat următoare, anume Andrei Gheorghiță, care aparent „nu e un jucător care să poată face față” la campioana României.</p>
<p>În ciuda dezamăgirii evidente pe care a trăit-o după partida din Ghencea, Gigi Becali a avut puterea, totuși, să aibă un remarcat. Este vorba despre Tavi Popescu, pe care în ultimele luni l-a criticat cu aproape fiecare ocazie pe care a avut-o. Însă, în fața Farului, jucătorul în vârstă de 22 de ani l-a impresionat pe patron:</p>
<blockquote><p>Foarte bine. Nu pasa de gol, foarte bine. George Popescu va fi mai bun decât ce a fost înainte. E mai sigur pe el, mai mult rafinament, s-a copt mai mult”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ilie Dumitrescu a avut o altă părere</span></h2>
<p>Cei din studioul emisiunii se așteptau ca Tavi Popescu să fie criticat de patronul FCSB, mai ales după ce Ilie Dumitrescu l-a pus la zid pe fotbalist.</p>
<blockquote><p>Tavi, în afară de pasa aia, mi se pare că nu a fost în meci”, a reconfirmat Ilie Dumitrescu, după intervenția lui Gigi Becali.</p></blockquote>
<p>Meciul cu Farul Constanța a fost doar al doilea pe care Tavi Popescu l-a jucat în actuala stagiune și primul pe care l-a bifat din postura de titular.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Politic a explicat cum e viața de tată: „Am schimbat destul de multe scutece”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/dennis-politic-a-explicat-cum-e-viata-de-tata-am-schimbat-destul-de-multe-scutece-20230577</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dennis-Politic-a-explicat-cum-e-viata-de-tata-„Am-schimbat-destul-de-multe-scutece-1400x912.jpg"/><br/><p>Dennis Politic (25 de ani) și Diana Eliza, partenera cu care formează un cuplu de aproximativ 6 ani de zile, sunt părinții unui copil, iar într-un interviu pe care l-a acordat recent, fotbalistul a explicat cum e viața de tată pentru el.</p>
<p>Politic și-a luat rolul cât se poate de în serios și a mărturisit că a „schimbat destul de multe scutece” pe parcursul ultimelor luni.</p>
<h2><span>Cum e tăticul Dennis Politic? Fotbalistul FCSB a dat detalii din sânul familiei</span></h2>
<p><span>Dennis Politic, care a debutat cu gol la FCSB</span> după transferul din această vară, se iubește de aproximativ 6 ani de zile cu Diana Eliza.</p>
<p>Iar în primăvara lui 2024, pe vremea când încă impresiona în tricoul rivalei Dinamo București, Politic a aflat că va deveni tată.</p>
<blockquote><p>Iubirea face o familie, şi a noastră este pe cale să crească! Incredibil de fericiţi să anunţăm că aşteptăm primul nostru copil”, scria Diana, în urmă cu mai bine de un an, pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p>Între timp, copilul lor a venit pe lume și crește cu pași repezi, detaliu ce a pus o presiune suplimentară pe umerii lui Dennis Politic. A devenit tată cu acte în regulă, iar asta înseamnă că are și anumite responsabilități pe care trebuie să le respecte cu strictețe.</p>
<blockquote><p>Dacă avem zi liberă, ies undeva cu fetele mele să ne bucurăm în natură. Asta mă liniștește cel mai mult. Cum învață toată lumea (n.r.- Cum s-a acomodat cu rolul de tată) prin greșeli. Suntem la primul copil și cred că este normal să faci anumite greșeli, dar atât timp cât iubești și ești implicat, nu ai cum să nu fii tată bun sau mamă bună. Am schimbat destul de multe scutece, au fost nopți în care nu știam cum să o facem să tacă, ea plângând din cauza colicilor. Te consulți foarte mult și cu părinții, bunicii copilului, și încerci să faci să fie bine pentru copil”, a mărturisit Dennis Politic, pentru compania <span>eAD</span>, care deține drepturile TV pentru meciurile din Superliga României.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20230582" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20230582"><img alt="" class="size-full wp-image-20230582" decoding="async" fetchpriority="high" height="959" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/dennis-politic.jpg" width="768"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20230582">SURSA FOTO: INSTAGRAM</figcaption></figure>
<h2><span>Și-a cunoscut iubita pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>Cât despre episodul în care a cunoscut-o pe Diana Eliza, Dennis Politic a spus că totul a început de la o conversație pornită pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote><p>Noi ne-am cunoscut pe Instagram, prin prieteni comuni. Cum eu sunt de părere că bărbatul trebuie să facă primul pas, eu am băgat-o în seamă. Atunci jucam în Anglia și am zburat după câteva meciuri să o tot văd. Apoi a venit și ea în Anglia, mi-a întâlnit părinții, și așa a început o relație frumoasă. Suntem de 6 ani împreună, avem o fetiță. Îmi oferă foarte multă stabilitate. Mă simt foarte liniștit, am toată încrederea în ea, iar ea în mine. Abia aștept să ajung acasă după meciuri, după antrenamente, să fiu acasă alături de fetele mele”, a mai declarat Dennis Politic.</p></blockquote>
<p>Doar patru meciuri a jucat pentru FCSB de la transferul din iunie, izbutind să înscrie un gol. <span>Dennis Politic a dispărut de la FCSB la ultimele partide oficiale, însă Meme Stoica a lămurit misterul</span> din spatele absenței.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Politic este de 1.500.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
