<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Petre Marin confirmă dezvăluirile ProSport despre situația fiului său, Răzvan, după declarațiile lui Mircea Lucescu: „Nu are nimic grav! Doar o zi nu s-a antrenat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/petre-marin-confirma-dezvaluirile-prosport-despre-situatia-fiului-sau-razvan-dupa-declaratiile-lui-mircea-lucescu-nu-are-nimic-grav-doar-o-zi-nu-s-a-antrenat-20295770</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Petre-Marin-confirma-dezvaluirile-ProSport-despre-situatia-fiului-sau-Razvan-dupa-declaratiile-lui-Mircea-Lucescu-„Nu-are-nimic-grav-Doar-o-zi-nu-s-a-antrenat.jpg"/><br/><p>ProSport a demontat declarațiile lui Mircea Lucescu, potrivit căruia Răzvan Marin nu este apt de joc pentru meciul cu Austria, iar tatăl fotbalistului confirmă dezvăluirile.</p>
<p>Selecționerul Mircea Lucescu a spus că singura soluție este ca Răzvan Marin să nu joace cu Austria, deoarece nu s-a antrenat toată săptămâna, dar tatăl mijlocașului știe altceva.</p>
<h2><span>Petre Marin spune că fiul lui nu s-a antrenat doar o zi, contrazicându-l pe Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României joacă duminică, 12 octombrie, pe Arena Națională, de la ora 21:45, meciul de care depinde viitorul în calificările pentru CM 2026. Adversară îi este liderul Grupei H, Austria, iar o victorie a „tricolorilor” le ține vie speranța că pot câștiga grupa.</p>
<p>În perspectiva acestui meci, selecționerul Mircea Lucescu a spus că mijlocașul Răzvan Marin nu va juca, deoarece nu s-a pregătit toată săptămâna, dar tatăl fotbalistului, fostul fundaș Petre Marin, știe cu totul și cu totul altceva. Mai mult, chiar, părintele confirmă <span>dezvăluirile din ProSport</span>, conform cărora reputatul tehnician nu spunea tot adevărul.</p>
<p>„Mi-a spus că-l ține un pic în spate, la coapsa dreaptă. Dar crede că nu-i nimic grav, doar ceva ca o încărcare musculară mică. E vorba numai despre o zi. Joi nu s-a antrenat! Acum așteptăm să vedem ce îi va spune după ce a ieșit rezultatul RMN-ului”, a transmis Petre Marin, conform <span>gsp.ro</span>.</p>
<p>Publicația informează inclusiv că RMN-ul efectuat demontează teoria conform căreia jucătorul lui AEK nu ar fi apt să joace!</p>
<h2><span>Jucătorii s-au antrenat cot la cot cu Răzvan Marin toată săptămâna, dar Mircea Lucescu susține altceva</span></h2>
<p>La conferința de presă de sâmbătă dimineață, Mircea Lucescu l-a scos de pe lista titularilor pe Răzvan Marin. Mai mult, chiar, l-a chemat de urgență pe Adrian Șut, mijlocașul campioanei FCSB.</p>
<p>Ultima dată când internaționalul român a absentat de la meciurile primei reprezentative se întâmpla la partidele cu Kosovo (0-0) și Elveția (2-2) din preliminariile EURO 2024, adică în urmă cu doi ani și 7 luni.</p>
<p>El nu a jucat împotriva Republicii Moldova, pe Arena Națională, când <span>„tricolorii” au câștigat amicalul din 9 octombrie cu 2-1</span>.</p>
<p>„Jucătorii au rămas șocați după conferința lui Lucescu, doar s-au antrenat cot la cot cu Răzvan Marin toată săptămâna… Nu există o explicație clară de ce a spus ce a spus.</p>
<p>Și, mai ales, de ce a luat decizia asta! Ieri, vineri, echipa a avut doar un antrenament ceva mai lejer pe seară. Și Răzvan i-a spus medicului că are o jenă în spatele piciorului și-atât, nimic mai mult, el fiind apt de joc cu Austria.</p>
<p>Nea Mircea a zis că să nu se antreneze dacă simte ceva, s-a decis că va urma un RMN. Lucescu a transmis – sigur, vedem mâine, discutăm… Și a lăsat-o așa! Fără să anunțe pe nimeni, l-a chemat însă pe Adrian Șut! Iar azi, fără să știe cineva ceva, a anunțat asta în conferință!”, au declarat pentru ProSport, sursele de la lotul național.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victor Pițurcă a intervenit în forță și acuză o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu: „Încercăm să stricăm atmosfera!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/victor-piturca-a-intervenit-in-forta-si-acuza-o-conspiratie-impotriva-lui-mircea-lucescu-incercam-sa-stricam-atmosfera-exclusiv-20295885</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Victor-Piturca-a-intervenit-in-forta-si-acuza-o-conspiratie-impotriva-lui-Mircea-Lucescu-„Incercam-sa-stricam-atmosfera.-EXCLUSIV.webp"/><br/><p>Victor Pițurcă a intervenit în forță înainte de meciul cu Austria și a acuzat o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu.</p>
<p>Fostul atacant de la Steaua crede că discuțiile despre plecarea selecționerului nu fac decât să afecteze atmosfera din vestiarul echipei naționale.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă acuză o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>S-a zvonit că selecționerul Mircea Lucescu ar putea pleca <span>după partida cu Austria</span> din preliminariile Cupei Mondiale. Victor Pițurcă crede că nu e normal să apară genul acesta de discuții înaintea unui meci atât de important.</p>
<p>Fostul antrenor de la Universitatea Craiova a acuzat chiar <span>o conspirație împotriva lui Mircea Lucescu</span> și a spus că oamenii încearcă să strice atmosfera înainte de duelul cu naționala lui Ralf Rangnick.</p>
<p>„Nu-mi plac astfel de discuții și probabil că și pe Mircea Lucescu îl deranjează foarte tare aceste întrebări. Mi se par întrebări nelalocul lor. Când suntem în fața unui meci atât de important și avem un antrenor foarte bun cu o mare experiență, noi încercăm să stricăm atmosfera înainte de acest joc.</p>
<p>Mircea Lucescu e un antrenor prea valoros pentru a fi schimbat după nu știu câte meciuri la echipa națională. El trebuie să-și termine treaba. Chiar dacă nu vom termina pe unul dintre primele două locuri, avem șanse la baraj și cel care a făcut să fie așa este Mircea lucescu. Deci, din punctul meu de vedere, selecționerul trebuie să rămână până la sfârșit”, a declarat Victor Pițurcă pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Lotul României pentru partida cu Austria</span></h2>
<p>Portari<br/>
Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0)</p>
<p>Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Adrian ȘUT (FCSB, 8/0), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin CÎRJAN (Dinamo, 0/0), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0)</p>
<p>Atacanți<br/>
Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A înscris 14 goluri pentru naționala României și dă verdictul clar: „El va fi titular cu Austria!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-inscris-14-goluri-pentru-nationala-romaniei-si-da-verdictul-clar-el-va-fi-titular-cu-austria-20295824</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-inscris-14-goluri-pentru-nationala-Romaniei-si-da-verdictul-clar-„El-va-fi-titular-cu-Austria-1400x1050.jpg"/><br/><p>Fotbalistul cu 14 goluri la naționala României a dezvăluit ce atacant va folosi Mircea Lucescu în meciul cu Austria din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p>Gabi Balint susține că Daniel Bîrligea va fi titularizat în partida care va avea loc la București.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea va fi titular în România – Austria</span></h2>
<p>Daniel Bîrligea a fost rezervă neutilizată în amicalul cu Moldova. Mircea Lucescu a preferat să-l joace pe Louis Munteanu, care <span>s-a făcut repede remarcat</span> și a deschis scorul în minutul 12.</p>
<p>Fotbalistul lui CFR Cluj riscă să nu mai prindă echipa de start la meciul cu Austria din preliminariile Cupei Mondiale. Gabi Balint crede că <span>Daniel Bîrligea va fi titularizat</span> în partida de pe Arena Națională.</p>
<p>„Vârf cred că va juca Bîrligea. Munteanu va fi soluție de rezervă. Eu am un semn de întrebare la al doilea mijlocaș central. Ar fi fost Răzvan Marin, dacă ar fi fost sănătos, lângă Marius Marin.</p>
<p>Acum, soluția ar fi Screciu. În poartă, tind să cred că tot Radu va fi, dar nu e exclus să vedem și alt portar, poate chiar Târnovanu”, au fost cuvintele lui Gabi Balint la <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>Lotul României pentru meciul cu Austria</span></h2>
<p>PORTARI<br/>
Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</p>
<p>FUNDAȘI<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0)</p>
<p>MIJLOCAȘI<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Adrian ȘUT (FCSB, 8/0), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin CÎRJAN (Dinamo, 0/0), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0)</p>
<p>ATACANȚI<br/>
Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FRF a anunțat câte bilete s-au vândut la România – Austria cu o zi înainte de meci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/frf-a-anuntat-cate-bilete-s-au-vandut-la-romania-austria-cu-o-zi-inainte-de-meci-20295637</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FRF-a-anuntat-cate-bilete-s-au-vandut-la-Romania-Austria-cu-o-zi-inainte-de-meci.jpg"/><br/><p>A mai rămas o singură zi până la meciul România – Austria, iar FRF a anunțat câți fani sunt așteptați pe Arena Națională.</p>
<p>Urmează un <span>duel decisiv</span> pentru „tricolori” în grupa de calificare la Mondialul din 2026. Elevii lui Mircea Lucescu nu au altă variantă decât victoria în confruntarea cu Austria, naționala care i-a făcut probleme selecționerului și în 1987. Federația Română de Fotbal a anunțat că s-au vândut peste 35.000 de bilete.</p>
<h2><span>Fanii iau cu asalt Arena Națională pentru România – Austria</span></h2>
<p>„Tricolorii” au avut mereu parte de <span>susținere masivă </span>din partea fanilor la meciurile importante. Și duminică seară, culoarea galbenă va domina în tribune, iar fanii vor susține în număr mare echipa antrenată de Mircea Lucescu.</p>
<p>Este un meci de totul sau nimic, iar peste 35.000 de spectatori și-au achiziționat deja bilete. De astăzi, fanii își pot cumpăra bilete și offline direct de la casele de bilete din incinta Arenei Naționale.</p>
<p>Prețul biletelor pornește de la 10 lei, în peluze, și ajunge până la 75 de lei în tribune la categoria 2.</p>
<p>Fanii care nu pot ajunge să își susțină fanii pe viu la stadion, o pot face din fața micilor ecrane. Meciul România – Austria va fi transmis la TV pe Antena 1.</p>
<h2><span>Calculele care asigură locul la baraj</span></h2>
<p>Cipru a încurcat România, dar a încurcat-o și pe Bosnia, astfel că „tricolorii” încă mai păstrează șanse pentru locul secund. Pentru a fi siguri de calificarea la baraj, elevii lui Lucescu trebuie să câștige cu Austria, Bosnia și San Marino, în timp ce Bosnia să piardă cu Austria, pentru a face rocada în clasament.</p>
<p>Locul 2 asigură prezența la baraj, acolo unde România e deja calificată în proporție de 90% datorită succesului din Nations League. Locul 1 asigură prezența direct la Mondialul din SUA, Mexic și Canada, dar avansul Austriei în fruntea clasamentului e aproape imposibil de recuperat.</p>
<p>La fel ca România și Austria nu a mai fost la un Campionat Mondial de 28 de ani. Pentru austrieci calificarea e ca și decisă, în timp ce românii încă mai speră la un miracol la baraj.</p>
<blockquote><p>„Austria e o echipă foarte puternică, construită de 6-7 ani, intră greu jucători tineri în echipă. Toți cu mare experiență în campionatul Germaniei.</p>
<p>Au un avantaj foarte mare față de noi, pentru că joacă titulari meci de meci, față de noi care ne-am chinuit să încropim o echipă din cauza accidentărilor cauzate de jucătorii care evoluează foarte puțin. Le e ușor să joace un meci întreg, când aleargă 11 kilometri, pentru că joacă miercuri -duminică, miercuri-duminică. ”, a spus Mircea Lucescu înaintea meciului.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Situație explozivă la națională: Mircea Lucescu, ne iei la mișto? Răzvan Marin e out cu Austria pentru că „nu s-a pregătit toată săptămâna”, dar fotbalistul „e apt, a fost la intensitate maximă în toate antrenamentele până ieri”. Dovezile foto și video! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/situatie-exploziva-la-nationala-mircea-lucescu-ne-iei-la-misto-razvan-marin-e-out-cu-austria-pentru-ca-nu-s-a-pregatit-toata-saptamana-dar-fotbalistul-e-apt-a-fost-la-i-20295594</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Situatie-exploziva-la-nationala-Mircea-Lucescu-ne-iei-la-misto-Selectionerul-anunta-ca-Razvan-Marin-e-out-cu-Austria-pentru-ca-„nu-s-a-pregatit-toata-saptamana-dar-fotbalistul-„e-apt.jpg"/><br/><p>În conferința de presă oficială dinaintea partidei România – Austria, organizată sâmbătă de echipa națională, Mircea Lucescu a făcut un anunț categoric legat de Răzvan Marin. Selecționerul care l-a convocat ieri, pe ultima sută de metri, pe Adrian Șut de la FCSB, a declarat că „nu există altă soluție decât să nu joace Răzvan”, invocând probleme medicale ale fotbalistului și afirmând, cuvânt cu cuvânt: „Nu s-a antrenat toată săptămâna”.</p>
<p>Doar că, unul din liderii cei mai importanți ai vestiarului tricolor, jucător în formă la AEK Atena și cu o contribuție remarcabilă în istoricul Generației de Suflet, Răzvan Marin… s-a antrenat la foc automat! Și avem inclusiv dovezile foto și video pentru asta! Iar sursele de la lot anunță că „Răzvan e apt pentru Austria, ar putea juca, dar…”.</p>
<p>Ce se întâmplă, de fapt, la echipa națională? Ne ia <span>Mircea Lucescu</span> la mișto și ascunde sub un scenariu inventat din alibiuri puerile dorința de a nu-l utiliza pe Răzvan Marin? A uitat că mijlocașul s-a pregătit în ritm normal cu coechipierii? Și că l-a introdus inclusiv în lot pentru amicalul cu Moldova, lăsându-i în afara acestuia pe Andrei Rațiu și Andrei Burcă? Ori l-a confundat pe tricolor la antrenamente?!</p>
<p><span>ProSport</span> îți dezvăluie dovezile și toate informațiile de ultimă oră de la lotul naționale, în exclusivitate, despre situația explozivă înainte de România – Austria!</p>
<h2><span>Mircea Lucescu anunță: Răzvan Marin e out cu Austria pentru că „nu s-a pregătit toată săptămâna”</span></h2>
<p>Iată declarațiile lui Mircea Lucescu din conferința de presă pentru România – Austria pe subiectul Răzvan Marin:</p>
<p>„E o situație în care nu există altă soluție decât să nu joace Răzvan. Nu s-a antrenat toată săptămâna. Important este… M-aș bucura foarte mult să nu aibă vreo problemă care să-l țină departe de terenul de joc. Pesemne s-au acumulat niște reziduuri de-a lungul timpului. Au avut schimbări de echipă, sunt lucruri care duc la accidentări. Cel mai important pentru el, să se refacă. Eu nu forțez niciodată jucătorii care resimt ceva. Dacă resimt, asta înseamnă că este o ruptură microscopică care se poate accentua și poate duce la o perioadă foarte lungă de absență. Vom vedea. Va face un RMN, dar vrea să spun foarte clar că m-aș bucura pentru să nu fie foarte grav”.</p>
<p>Pe rând, reluăm: „Nu s-a antrenat toată săptămâna”.</p>
<p>Doar că, încă de marți, 7 octombrie, și până azi, Răzvan Marin a fost prezent în TOATE antrenamentele echipei naționale, iar sursele <span>ProSport</span> de la lot dezvăluie în exclusivitate că mijlocașul „s-a pregătit la foc automat, în ritm de intensitate maximă, zi de zi și e apt pentru România – Austria!”</p>
<p>Iată și dovezile incontestabile că spusele selecționerului Mircea Lucescu nu au nicio acoperire!</p>
<h2><span>Dovezile foto și video: Răzvan Marin, în toate antrenamentele, la intensitate maximă!</span></h2>
<p>De pe canalele oficiale de comunicare ale Echipei Naționale, social media și site-ul FRF, am aflat că în ziua de marți, 7 octombrie, au avut loc două antrenamente sub comanda lui Mircea Lucescu. Primul, în sala de forță, iar al doilea, pe teren, prin ploaie. Un joc-școală, așadar un meci-test între tricolori, nu doar un simplu set de exerciții de pregătire!</p>
<p>Aceleași canale furnizează în mod oficial imagini foto cu Răzvan Marin alături de colegi în sala de forță:</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20295623" style="width: 2058px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20295623" class="size-full wp-image-20295623" decoding="async" fetchpriority="high" height="1365" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/7.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/7.jpg 2048w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/7-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/7-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/7-1536x1024.jpg 1536w" width="2048"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20295623">FOTO: fb Echipa Națională</p></div>
<p>Iar aici sunt imaginile video care dovedesc implicarea totală a lui Răzvan Marin în meciul-școală organizat de tricolori – <span>VIDEO AICI!</span></p>
<p>Mergem mai departe, miercuri, 8 octombrie. Antrenament prin ploaie și mai puternică, cu Răzvan Marin apt 100% și implicat în toate exercițiile ședinței de pregătire de la Mogoșoaia! Dovada <span>VIDEO AICI</span>, iar mai jos un cadru evident, cu mijlocașul implicat în miuță, nici vorbă doar de exerciții ușoare măcar, de încălzire:</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20295627" style="width: 2058px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20295627" class="size-full wp-image-20295627" decoding="async" height="1365" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8.jpg 2048w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8-1536x1024.jpg 1536w" width="2048"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20295627">FOTO: fb Echipa Națională</p></div>
<p>Joi, 9 noiembrie, exerciții cu intensitate din nou pentru tricolori. Cu Răzvan Marin implicat!</p>
<p>Iar la antrenamentul oficial <span>dinaintea meciului cu Moldova</span>, Răzvan Marin e alături de coechipieri, în același ritm! Dovada <span>VIDEO AICI</span> și, iată, și dovada foto:</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20295628" style="width: 2058px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20295628" class="size-full wp-image-20295628" decoding="async" height="1365" sizes="(max-width: 2048px) 100vw, 2048px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/558972265_1659125648721593_3964749332182985813_n.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/558972265_1659125648721593_3964749332182985813_n.jpg 2048w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/558972265_1659125648721593_3964749332182985813_n-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/558972265_1659125648721593_3964749332182985813_n-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/558972265_1659125648721593_3964749332182985813_n-1536x1024.jpg 1536w" width="2048"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20295628">FOTO: fb Echipa Națională</p></div>
<p>Dacă nu era suficient, Mircea Lucescu a trebuit să lase doi jucători în afara lotului pentru amicalul cu Moldova, din totalul celor convocați. Dacă Răzvan Marin chiar ar fi avut probleme medicale de natură să nu îl facă apt pentru joc, acesta ar fi fost cu siguranță unul din tricolorii lăsați în afara lotului. Doar că el a fost pe foaia oficială, păstrat în lot și pe banca de rezerve, în vreme ce Andrei Rațiu și Andrei Burcă au fost menajați!</p>
<h2><span>„Jucătorii au rămas șocați”. Se folosește Mircea Lucescu de o „jenă în spatele piciorului” ca să îndepărteze un tricolor esențial din Generația de Suflet?</span></h2>
<p>Sursele <span>ProSport</span> de la lotul național dezvăluie în exclusivitate:</p>
<p>„Jucătorii au rămas șocați după conferința lui Lucescu, doar s-au antrenat cot la cot cu Răzvan Marin toată săptămâna… Nu există o explicație clară de ce a spus ce a spus. Și, mai ales, de ce a luat decizia asta! Ieri, vineri, echipa a avut doar un antrenament ceva mai lejer pe seară. Și Răzvan i-a spus medicului că are o jenă în spatele piciorului și-atât, nimic mai mult, el fiind apt de joc cu Austria. Nea Mircea a zis că să nu se antreneze dacă simte ceva, s-a decis că va urma un RMN. Lucescu a transmis – sigur, vedem mâine, discutăm… Și a lăsat-o așa! Fără să anunțe pe nimeni, l-a chemat însă pe Adrian Șut! Iar azi, fără să știe cineva ceva, a anunțat asta în conferință!”</p>
<p>La acțiunea din iunie a naționalei, <span>Gazeta Sporturilor scria aici</span> despre faptul că Răzvan Marin nu ar fi pe placul selecționerului Mircea Lucescu, iar acesta are de gând să modifice statutul acestuia de om de bază în prima echipă a României.</p>
<p>Cert este că, în vară, în deplasarea cu Austria, imediat după golul doi încasat de tricolori, Lucescu a făcut prima schimbare cumva neașteptat. Deși România avea nevoie de forță ofensivă ca să revină, fiind 0-2 în minutul 60, l-a introdus pe Șut pentru… Răzvan Marin! Peste trei zile, la București, cu Cipru, fotbalistul cu 70 de meciuri și 12 goluri pentru națională a fost rezervă neutilizată!</p>
<p>Cotat la 3 milioane de euro, Răzvan Marin a ajuns în această vară de la Cagliari (Serie A) la AEK Atena, are evoluții foarte apreciate în Grecia, atât în campionat, cât și în grupa Conference League, iar pentru echipa națională a fost un jucător fundamental al ultimilor ani, inclusiv din punct de vedere al contribuției ofensive, cu rol decisiv în productivitatea tricolorilor.</p>
<p>La finalul anului trecut, <span>ProSport</span> <span>dezvăluia aici concluziile unei analize șocante: o treime din golurile României din ultimii trei ani, produse de Răzvan Marin!</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
