<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mădălina Ghenea, imagini hot în plină vară! Fosta iubită a lui Grigor Dimitrov s-a afişat în costum de baie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/madalina-ghenea-imagini-hot-in-plina-vara-fosta-iubita-a-lui-grigor-dimitrov-s-a-afisat-in-costum-de-baie-20240960</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Madalina-Ghenea-imagini-hot-in-plina-vara-Fosta-iubita-a-lui-Grigor-Dimitrov-s-a-afisat-in-costum-de-baie-1400x966.png"/><br/><p>Vineri, 8 august 2025, în plină vară, Mădălina Ghenea a împlinit vârsta de 38 de ani și cu această ocazie a împărtășit cu urmăritorii ei de pe rețelele de socializare mai multe imagini hot.</p>
<p>Și, de departe, fotografia care a atras cel mai tare atenția a fost chiar prima, în care fosta iubită a lui Grigor Dimitrov s-a afişat în costum de baie.</p>
<h2><span>Ce imagini a distribuit Mădălina Ghenea, fosta iubită a jucătorului de tenis Grigor Dimitrov, la 38 de ani</span></h2>
<p><span>Mădălina Ghenea, fosta iubită a tenismenului Grigor Dimitrov</span>, a împlinit vineri vârsta de 38 de ani și nu a ezitat să le aducă aminte urmăritorilor de pe rețelele de socializare că este ziua ei.</p>
<blockquote><p>Alertă pentru zi de naștere. Dacă ai uitat că este ziua mea, blochează-mă acum și scutește-ne pe amândoi de o potențială dramă. Asta spune fata care uită mereu zilele de naștere ale tuturor, încurcă zodiile și se întreabă neîncetat «Stai, câți ani împlinesc de data aceasta?»”, a scris Mădălina Ghenea, pe <span>pagina ei de Instagram</span>, unde este urmărită de peste 1.2 milioane de persoane.</p></blockquote>
<p>Însă, nu descrierea a atras cel mai mult atenția și i-a permis să adune aproape 35.000 de aprecieri în mai puțin de 24 de ore, ci pozele pe care le-a atașat la postare.</p>
<p>Mădălina Ghenea a distribuit mai multe imagini hot cu ea, iar de departe, cea mai provocatoare a fost chiar prima. Potrivit cu căldura toridă de afară, fotomodelul s-a afișat într-un costum de baie colorat și minuscul, în timp ce stătea întinsă pe niște roci, cel mai probabil de pe marginea unui râu.</p>
<p>Au urmat și alte imagini în costum de baie, care pot fi văzute în galeria foto a articolului, la final.</p>
<h2><span>Mădălina Ghenea și Grigor Dimitrov s-au separat în prima jumătate a anului trecut</span></h2>
<p><span>Mădălina Ghenea și Grigor Dimitrov au început</span> să formeze un cuplu în anul 2023 și s-au afișat împreună timp de câteva luni bune. Ulterior, spre finalul anului, fotomodelul a șters toate pozele cu jucătorul de tenis de pe platformele de socializare. Din acel punct a fost clar că între ei s-a produs o ruptură, însă confirmarea a venit abia în 2024, în debutul lunii mai, când Ghenea a postat un scurt mesaj online și a oferit toate detaliile:</p>
<blockquote><p>Mi se pare că e momentul potrivit să clarific faptul că eu și Grigor (n.r. – Dimitrov) am decis să mergem pe căi diferite. Vă rog să respectați intimitatea noastră și să nu credeți tot ce apare despre noi. Sunt foarte recunoscătoare pentru timpul pe care l-am petrecut împreună, atât ca prieteni dragi, cât și ca iubiți. Din cauza programului nostru greu, al evenimentelor și responsabilităților pe care le avem, a fost cea mai bună variantă pentru a merge înainte”, a scris Mădălina Ghenea, pe rețelele de socializare.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce scrie pe ceasul primit de Gabi Torje de la Cristi Borcea. L-a „păcălit” la brand: „Trebuia să fie Audemars Piguet, dar e Chopard”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-scrie-pe-ceasul-primit-de-gabi-torje-de-la-cristi-borcea-l-a-pacalit-la-brand-trebuia-sa-fie-audemars-piguet-dar-e-chopard-20240987</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-scrie-pe-ceasul-primit-de-Gabi-Torje-de-la-Cristi-Borcea.-L-a-„pacalit-la-brand-„Trebuia-sa-fie-Audemars-Piguet-dar-e-Chopard.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea i-a promis lui Gabi Torje un ceas Audemars Piguet, dar s-a ales cu un alt brand.</p>
<p>Pe vremea când era acționar la Dinamo, <span>Cristi Borcea făcea orice pentru a câștiga</span> în derby-urile cu Rapid și FCSB. Lui Gabi Torje i-a promis un ceas Audemars Piguet pentru victoria cu FCSB. Fostul mijlocaș a marcat golul victoriei, dar nu a primit ceasul de la brandul promis, ci de la Chopard.</p>
<h2><span>Ce scrie pe ceasul primit de Gabi Torje pe vremea când evolua la Dinamo: „E de colecție”</span></h2>
<p>Cristi Borcea oferea prime „speciale” jucătorilor săi în special după derby-urile cu FCSB. Gabi Torje a rememorat un episod cu celebrul milionar. I-a promis că îi va da un cea Audemars Piguet, dar în cele din urmă a primit un ceas Chopard pe care era inscripționat „President of Dinamo Bucharest”.</p>
<blockquote><p>„Am avut o promisiune de la domnul Borcea, când am câștigat cu 1-0 în Ghencea, că voi primi un ceas Audemars Piguet, dar am primit un Chopard. Și ăla are valoare, îl am și acum acasă. E inscripționat cu ‘President of Dinamo Bucharest, Cristi Borcea’. E de colecție, îl păstrez cu drag, e și o amintire frumoasă, câștigând cu 1-0, cu golul meu cu capul”, a declarat Gabriel Torje pentru <span>GSP.</span></p></blockquote>
<p>Ceasurile Audemars Piguet pornesc de la 13.000 de dolari și pot ajunge și până la 300.000 de dolari, în timp ce ceasurile Chopard valorează de la 4.000 de dolari până la 200.000 de dolari, edițiile limitate.</p>
<h2><span>Portarul care a fost premiat tot cu un ceas după victoria în fața roș-albaștrilor: „E adevărat”</span></h2>
<p>Fostul acționar al „câinilor” a dezvăluit în urmă cu cinci ani la <span>Prosport Live </span>că le oferea jucătorilor săi obiecte de lux dacă aveau prestații memorabile în partidele speciale.</p>
<p>Portarul Cristi Dolha a apărat foarte bine în meciul câștigat de Dinamo împotriva FCSB, 1-0, în 2009, și a primit din partea patronului un ceas Audemars Piguet, care valora la acea vreme 20.000 de euro. Este vorba de același meci în care Torje a marcat golul victoriei.</p>
<blockquote>
<p id="p-2">„Da, e adevărat că după un meci cu Steaua i-am dat lui Dolha un ceas Audemars Piguet, unul de peste 20.000 de euro…L-am desfăcut de la mână și i l-am oferit lui”, a declarat Cristi Borcea la <span>ProSport Live.</span></p>
</blockquote>
<div class="mg-bottom-20" data-id="art_intext_1">În cei 12 ani în care Cristi Borcea a condus Dinamo, clubul din „Ștefan cel Mare” a cucerit 13 trofee. A fost una din cele mai bune perioade din istoria clubului, iar <span>jucătorii au avut mereu parte de cadouri</span> când îl făceau fericit pe acționar.</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Îl păstrez câtă vreme fac bani cu el”. Cumnata lui Michael Schumacher a recunoscut franc de ce nu renunță la numele de familie după divorțul de Ralf</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/il-pastrez-cata-vreme-fac-bani-cu-el-cumnata-lui-michael-schumacher-a-recunoscut-franc-de-ce-nu-renunta-la-numele-de-familie-dupa-divortul-de-ralf-20240416</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Il-pastrez-cata-vreme-fac-bani-cu-el.-Cumnata-lui-Michael-Schumacher-a-recunoscut-franc-de-ce-nu-renunta-la-numele-de-familie-dupa-divortul-de-Ralf.jpg"/><br/><p>Cora Schumacher, cumnata fostului mare pilot de Formula 1, a recunoscut franc că nu renunță la numele de familie deoarece face bani cu el.</p>
<p>Mariajul dintre Ralf Schumacher, fratele celebrului Michael, și Cora a durat 8 ani, până în 2009, dar divorțul s-a pronunțat abia în 2015.</p>
<h2><span>După divorțul de Ralf, Cora Schumacher și-a păstrat numele de familie, pentru că îi aduce venituri suplimentare</span></h2>
<p>Născută Brinkmann, Cora-Caroline a ajuns în centrul atenției în anul 2001, când s-a căsătorit cu Ralf Schumacher, fratele celebrului pilot de Formula 1 Michael Schumacher, retras din activitate în 2012.</p>
<p>Femeia are <span>mai multe îndeletniciri</span>. Este actriță, model, pilot de curse și prezentatoare de televiziune. De asemenea, nu poate și nu va nega că faimosul ei nume de familie a fost, de asemenea, o cheie importantă pentru deschiderea anumitor uși.</p>
<p>Într-un interviu recent, fosta model și prezentatoare a mărturisit că nu are nicio intenție să revină la numele ei de fată, Brinkmann.</p>
<blockquote><p>„De ce aș face-o? Ar fi o prostie să fac asta. Îl voi păstra atâta timp cât pot continua să câștig bani din el”, a declarat ea cu hotărâre, conform <span>Marca</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cora Schumacher a avut unele suspiciuni că fostul ei șoț, Ralf, este homosexual</span></h2>
<p>Mariajul dintre Cora și Ralf s-a destrămat în 2009, dar divorțul s-a pronuțat lase ani mai târziu. Cei doi au un copil, David, acum în vârstă de 23 de ani.</p>
<p>Viața privată a lui Ralf Schumacher a intrat în prim-plan în 2024, când <span>a confirmat relația sa cu francezul</span> Étienne Bousquet-Cassagne, un fiu de fermieri, care a locuit în Tonneins, un oraș cu mai puțin de 10.000 de locuitori din sud-vestul Franței.</p>
<p>Acest eveniment a generat o atenție sporită din partea presei asupra familiei Schumacher și a declarațiilor membrilor acesteia.</p>
<p>În centrul atenției s-a aflat în special reacția Corei, care a apelat la terapie după aflarea veștii. În ceea ce privește orientarea sexuală a lui Ralf, Cora a recunoscut că nu era conștientă de acest aspect al fostului ei soț, deși a mărturisit că avea unele suspiciuni.</p>
<blockquote><p>„Nu știam, altfel nu m-aș fi căsătorit cu el. Nu mi-aș fi aruncat viața pentru toți banii din lume. Cei mai frumoși ani ai mei”, a declarat ea fără menajamente.</p></blockquote>
<p>În ciuda controversei, actrița insistă că numele ei de familie rămâne o parte importantă a identității sale profesionale. Deși relația cu Ralf s-a încheiat cu ceva timp în urmă, ea consideră că numele ei i-a deschis multe uși și i-a facilitat oportunități de carieră.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cât îl costă pe Cristi Borcea impozitul pentru apartamentul din Miami al fiicei sale Melissa: „Are patru piscine, plajă privată, mentenanța”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cat-il-costa-pe-cristi-borcea-impozitul-pentru-apartamentul-din-miami-al-fiicei-sale-melissa-are-patru-piscine-plaja-privata-mentenanta-20240346</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cat-il-costa-pe-Cristi-Borcea-impozitul-pentru-apartamentul-din-Miami-al-fiicei-sale-Melissa-„Are-patru-piscine-plaja-privata-mentenanta-2.png"/><br/><p>Cristi Borcea a dezvăluit cât îl costă impozitul pentru apartamentul din Miami al fiicei sale Melissa.</p>
<p>Omul care a investit la Dinamo în perioada 1995-2012 a oferit mai multe detalii despre afacerea care l-a costat 1,3 milioane de dolari.</p>
<h2><span>Cât îl costă pe Cristi Borcea impozitul pentru apartamentul din Miami al fiicei sale Melissa: „Are patru piscine, plajă privată, mentenanța”</span></h2>
<p>Melissa Borcea a primit un cadou incredibil de la tatăl său. Fostul patron de la Dinamo București i-a cumpărat un apartament de 1,3 milioane de dolari. <span>Fiica cea mare a lui Cristi Borcea are 21 de ani</span> și este studentă la Miami.</p>
<p>Omul care a investit la clubul din Ștefan cel Mare în perioada 1995-2012 a dezvăluit cât îl costă impozitul pentru apartament: „Mentenanța și impozitul sunt 3.200 dolari”.</p>
<p>„I-am luat Melissei în Hollywood, Miami, chiar pe plajă, i-am luat un apartament, că este la facultate acolo. Anul trecut l-am luat. (n.r. Cât v-a costat?) 1.000.000… cu tot cu mobilat, aranjat, 1.350.000 de dolari.</p>
<p>La un apartament cu două camere și living, dar are patru piscine, plajă privată, mentenanța și impozitul sunt 3.200 dolari. Are parking, piscine, plajă, spa, sală de fitness… hotel de cinci stele!”, a declarat Cristi Borcea, conform <span>iamsport.ro</span>.</p>
<h2><span>Cristi Borcea va investi din nou la Dinamo</span></h2>
<p>Cristi Borcea <span>vrea să bage din nou bani</span> la Dinamo București. Fostul patron din Ștefan cel Mare nu va finanța direct clubul, ci va cumpăra una sau două loje.</p>
<p>„Eu o să mă implic ca sponsor. O să iau o lojă sau două. Ce să fac? Să mă duc la o echipă să scap de retrogradare? Se răsucesc în mormânt frații Nunweiller. Negoiță foarte bine că s-a asociat din nou cu Dinamo. Are nevoie de publicitate.</p>
<p>Eu am avut operație pe cord deschis și am făcut pușcărie. Am alte priorități acum. Trebuie să îmi văd de familie. Nu se compară nimic cu Dinamo. Îmi pare rău cu nu am ajuns în Liga Campionilor.</p>
<p>Eu aveam Crăciun sau Revelion? Veneam să îl iau pe Vranjkovic de la Brașov. Eu mergeam la Săftica, înainte de meci sau în ziua meciului. Nu eram un om pasiv, de la calculator sau la birou”, a spus Borcea, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce i-a spus Leonard Doroftei lui Gigi Becali pe șantierul bisericii din Pipera. ProSport a publicat imaginile săptămânii: „A rămas surprins”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-i-a-spus-leonard-doroftei-lui-gigi-becali-pe-santierul-bisericii-din-pipera-prosport-a-publicat-imaginile-saptamanii-a-ramas-surprins-20240181</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-i-a-spus-Leonard-Doroftei-lui-Gigi-Becali-pe-santierul-bisericii-din-Pipera.-ProSport-a-publicat-imaginile-saptamanii.jpg"/><br/><p>În urmă cu doar două zile,<span> ProSport a publicat imaginile săptămânii, în care apar Leonard Doroftei și Gigi Becali</span>, pe șantierul bisericii pe care omul de afaceri o construiește în Pipera.</p>
<p>Acum, marele campion a dezvăluit ce i-a transmis patronului de la FCSB în momentul în care l-a întâlnit și a declarat că acesta s-a arătat surprins.</p>
<h2><span>Ce au vorbit Leonard Doroftei și Gigi Becali pe șantierul bisericii din Pipera</span></h2>
<p>În urmă cu doar două zile, <span>ProSport</span> a prezentat mai multe imagini în care apar Leonard Doroftei și Gigi Becali. Cei doi au fost surprinși pe <span>șantierul bisericii pe care omul de afaceri o construiește în Pipera</span>.</p>
<p>Acum, marele campion a dezvăluit ce i-a transmis patronului celor de la FCSB în momentul în care s-au întâlnit. Leonard Doroftei a povestit că a mers să îl salute pe Gigi Becali, să îi strângă mâna și să îi ureze o zi bună. Totodată, acesta a mai precizat că omul de afaceri s-a arătat surprins de gestul pe care l-a făcut.</p>
<p>„Pur şi simplu m-am dus să-l salut, să-i strâng mâna şi să îi urez o zi bună. A rămas plăcut surprins, m-a întrebat ce fac, dacă e totul ok şi mi-a urat toate cele bune. Cred că în viaţă contează foarte mult astfel de gesturi”, a declarat Leonard Doroftei, conform <span>orangesport.ro</span>.</p>
<p>În momentul în care s-a întâlnit cu Leonard Doroftei, Gigi Becali se afla pe șantierul bisericii impunătoare, cu clopote de aur, pe care o construiește în Pipera. Omul de afaceri este extrem de atent la acest proiect și merge destul de des să vadă stadiul lucrărilor.</p>
<h2><span>Gigi Becali i-a prezentat proiectul lui Leonard Doroftei</span></h2>
<p>Cu planurile proiectului în mână, Gigi Becali nu a ratat ocazia de a-i prezenta lui Leonard Doroftei detalii despre biserica pe care o construiește în Pipera.</p>
<p>Cei doi au petrecut aproximativ 30 de minute împreună, în apropierea altarului aflat încă în construcție. Leonard Doroftei, într-o ținută lejeră, a fost vizibil impresionat de amploarea proiectului pus pe picioare de Gigi Becali și de ritmul lucrărilor. El a apreciat implicarea directă a lui Becali și a declarat, în scurtă discuție cu jurnaliștii prezenți, că e „o lucrare cum rar vezi în România”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
