<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Singura echipă învinsă de FCSB în Europa League, victorie senzațională împotriva unui colos din Premier League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/singura-echipa-invinsa-de-fcsb-in-europa-league-victorie-senzationala-impotriva-unui-colos-din-premier-league-20306757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Singura-echipa-invinsa-de-FCSB-in-Europa-League-victorie-senzationala-impotriva-unui-colos-din-Premier-League-1400x1057.jpg"/><br/><p>Singura echipă învinsă de FCSB în Europa League a obținut o victorie senzațională împotriva unui colos din Anglia.</p>
<p>Olandezii de la Go Ahead Eagles au răpus Aston Villa în partida de pe Stadion De Adelaarshorst din Deventer.</p>
<h2><span>Go Ahead Eagles, victorie cu Aston Villa</span></h2>
<p><span>Singura victorie obținută de FCSB</span> în acest sezon de UEFA Europa League a fost împotriva olandezilor de la Go Ahead Eagles, scor 1-0, când a marcat David Miculescu. Campioana României a pierdut apoi cu Young Boys Berna, scor 0-2, respectiv cu Bologna.</p>
<p>Go Ahead Eagles și-a revenit după eșecul cu FCSB și s-a impus în ultimele două meciuri din UEFA Europa League. Echipa din Deventer a câștigat cu Panathinaikos FC în a doua etapă din faza principală a competiției.</p>
<p>Pentru Go Ahead Eagles a urmat apoi victoria cu Aston Villa, scor 2-1. Golurile partidei au fost marcate de Evann Guessand, Mathis Suray și Mats Deijl. Emiliano Buendía a irosit un penalty în minutul 79.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DQKYNkVjNq9/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de ESPN NL (@espnnl)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Reacția lui Boel după Go Ahead Eagles – FCSB 0-1</span></h2>
<p>Melvin Boel <span>a dezvăluit ce l-a nemulțumit</span> după eșecul cu FCSB din prima etapă de Europa League. Antrenorul lui Go Ahead Eagles a fost dezamăgit că echipa lui nu a marcat, în ciuda posesiei superioare.</p>
<p>„Părea că va fi un meci frumos și prima repriză a arătat că așa va fi. Astea sunt legile fotbalului european. Nu contează să ai posesia mingii, ci să înscrii. Păcat, puteam să facem mai mult.</p>
<p>Ei au făcut tot posibilul să încetinească ritmul, în timp ce noi încercăm să-l accelerăm. Nu s-a intervenit aproape deloc în acest sens. Al patrulea arbitru a indicat că vor mai fi adăugate câteva minute, dar patru minute nu sunt suficiente.</p>
<p>Trebuie însă să ne analizăm pe noi înșine și să recunoaștem că în prima repriză ar fi trebuit să marcăm de două ori”, a spus antrenorul echipei Go Ahead Eagles, citat de oost.nl.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 342px; left: 74px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vinovații găsiți de Gigi Becali, deși unuia i-a greșit țara: „Oameni de doi lei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/vinovatii-gasiti-de-gigi-becali-desi-unuia-i-a-gresit-tara-oameni-de-doi-lei-20306673</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Vinovatii-gasiti-de-Gigi-Becali-desi-unuia-i-a-gresit-tara-„Oameni-de-doi-lei-scaled-e1761313716327-1400x726.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a găsit vinovații pentru înfrângerea echipei sale din runda 3 a UEFA Europa League, contra italienilor de la Bologna. Latifundiarul din Pipera a pus tunurile pe brigada de arbitri din Lituania. De supărare, omul de afaceri a greșit și țara asistentului din camera VAR.</p>
<p>FCSB a pierdut al doilea meci consecutiv în UEFA Europa League, împotriva celor de la Bologna, scor 2-1. În prima repriză, <span>italienii au „zburat” pe teren și s-au distrat</span> cu vedetele campioanei Superligii. În partea a doua, pe fondul unor schimbări în tabăra „roș-albastră”, oaspeții au făcut un pas în spate, dar nu a fost suficient pentru revenire.</p>
<h2><span>Gigi Becali a pus tunurile pe brigada de arbitri de la FCSB – Bologna 1-2</span></h2>
<p>În stilu-i clasic, Gigi Becali a criticat jucătorii de la FCSB pentru <span>lejeritatea cu care au tratat fazele în prima repriză</span> a meciului cu Bologna. Vinovații zilei au fost Adrian Șut, Baba Alhassan și Octavian Popescu. Apoi, latifundiarul din Pipera a trecut la brigada de arbitri, pe care i-a denumit „oameni de doi lei”.</p>
<p>„N-am comentat niciodată arbitrajul în Europa, chiar dacă s-a mai greșit pe ici, pe colo. Dar așa ceva?! Toate duelurile au fost numai împotriva noastră. Scapă Bîrligea, doar îl împinge puțin cu umărul pe ăla și se dă fault în atac. Nici nu s-a comparat cu împingerea ăluia cu două mâini, în careu (n.r – asupra lui Bîrligea).</p>
<p>Știi care e treaba? În camera VAR au pus nu știu ce arbitru polonez (n.r – arbitrul VAR a fost olandezul Jeroen Manschot). Oameni din ăștia de doi lei cărora le e frică de italieni, de Occident. Sunt mulți din țările astea ex-comuniste care divinizează Occidentul. Le e teamă că nu știu e italian e șef de arbitri.</p>
<p>Asta este. Noi trebuie să înțelegem un lucru și să nu ne amărâm. Suntem țară mică și trebuie să ne împăcăm cu ideea”, a spus Gigi Beclai, la finalul meciului cu Bologna, conform celor de la Fanatik.</p>
<h2><span>FCSB, out din Europa League la acest moment</span></h2>
<p>După cum clasamentul o arată la acest moment, FCSB se află pe poziția 28 din 36. Bucureștenii, dacă vor continua trendul descedent pe plan european, se vor vedea eliminați în luna ianuarie. Anul trecut, în aceeași perioadă, bucureștenii aveau deja strânse 6 puncte, după victorii cu RFS și PAOK, și înfrângere cu Rangers.</p>
<p>Situația este cu atât mai neagră pentru FCSB, deoarece rezultatele din campionat nu dau semne de revenire. Bucureștenii s-au făcut de râs în ultima rundă de Superliga, oferind celor de la Metaloglobus șansa de a obține prima victorie din istorie în prima divizie, scor 2-1, după o „remontada” de senzație orchestrată de Dragoș Huiban&amp;Co.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali a dat verdictul: „Avem nevoie de câteva milioane de euro. FCSB putea să ia 15.000.000 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/giovanni-becali-a-dat-verdictul-avem-nevoie-de-cateva-milioane-de-euro-fcsb-putea-sa-ia-15-000-000-de-euro-20306680</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Giovanni-Becali-a-facut-topul-conducatorilor-din-fotbalul-romanesc.-„El-este-numarul-1.-Si-cu-bani-si-fara.-Ce-a-spus-de-Meme-Stoica.webp"/><br/><p>Giovanni Becali a analizat cu atenție ceea ce se întâmplă în fotbalul românesc și a dat un verdict despre echipele de la noi din țară, despre care spune că au mare nevoie de banii din cupele europene.</p>
<p>Totodată, celebrul impresar a vorbit și despre formațiile care evoluează în cele mai puternice cinci ligi din Europa, despre care a afirmat că nu sunt interesate de UEFA Europa League sau de UEFA Conference League.</p>
<h2><span>Giovanni Becali, verdict despre fotbalul românesc</span></h2>
<p>Giovanni Becali este în continuare conectat la<span> ce se întâmplă în fotbalul românesc</span>, dar și la ceea ce se întâmplă în fotbalul din restul Europei. Astfel, celebrul impresar a dat un verdict despre echipele de la noi din țară, despre care spune că au mare nevoie de milioanele de euro provenite din cupele europene.</p>
<p>Acesta consideră că banii veniți din Champions League, Europa League sau Conference League pot ajuta la dezvoltarea fotbalului românesc.</p>
<p>„Mai e o problemă că echipele românești au nevoie de bani 7, 8, 10 milioane. FCSB putea să ia 14, 15 milioane anul ăsta iar. FCSB-ul mai avea avantajul publicului. Ieri au fost 27 de mii… Dacă FCSB-ul nu era în degringolada asta, să piardă și în campionat cu Metaloglobus, aveau 40 și ceva de mii, care însemna un milion din bilete!”, a precizat Giovanni Becali, conform<span> fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>Echipele din top 5 campionate, interesate doar de UEFA Champions League</span></h2>
<p>Giovanni Becali, cel care are relații profesionale cu mai mulți reprezentanți ai diverselor cluburi din Europa, susține că formațiile care evoluează în top 5 campionate nu mai sunt interesate de<span> competiții precum UEFA Europa League </span>sau UEFA Conference League. Astfel, giganții din Europa râvnesc doar la premiile uriașe care sunt puse în joc în UEFA Champions League.</p>
<p>„Echipele astea din cele 5, top 5, sunt interesate mai mult de Champions League. Când ies din Champions League nu îi mai interesează. Joacă cu 2-3 rezerve în plus, nu-i interesează. Uită-te, drept dovadă la Roma. Păi putea să-i bată Plzen vreodată? Roma, care a jucat cu toți titularii”, a mai spus Giovanni Becali, conform sursei menționate anterior.</p>
<p>Reamintim că, în sezonul precedent, FCSB a ajuns până în optimile de finală din UEFA Europa League. Astfel, pentru parcursul bun pe care l-a avut, campioana României a încasat de la UEFA peste 17 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungaria i-a dat lovitura României. Totul e temporar și lupta are o miză uriașă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ungaria-i-a-dat-lovitura-romaniei-totul-e-temporar-si-lupta-are-o-miza-uriasa-20306554</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ungaria-i-a-dat-lovitura-Romaniei.-Totul-e-temporar-si-lupta-are-o-miza-uriasa-e1761306063890.jpg"/><br/><p>România, aflată în luptă directă cu Ungaria pentru poziția 22 în clasamentul coeficienților UEFA, a fost devansată de vecinii maghiari după seara slabă de cupe europene. FCSB și Universitatea Craiova au obținut mai puține puncte decât Ferencvaros, care a triumfat în Europa League.</p>
<p>Maghiarii sunt reprezentați de o singură echipă în UEFA Europa League, dar asta nu îi oprește să obțină mai multe puncte decât România. Ferencvaros, singura reprezentantă a vecinilor rămasă în competițiile europene, a învins-o pe Red Bull Salzburg, scor 3-2. În tabăra autohtonă, doar Universitatea Craiova a punctat, după 1-1 cu FC Noah.</p>
<h2><span>România a coborât sub Ungaria în clasamentul coeficienților UEFA</span></h2>
<p>România a coborât pe poziția 23 în clasamentul coeficienților UEFA, după seara nefastă pe care au trăit-o cele două reprezentante autohtone. FCSB a avut misiune grea cu Bologna, care a părut că zboară pe teren în prima repriză, dar a lăsat accelerația în al doilea mitan. <span>Meciul s-a terminat cu scorul de 2-1 pentru italieni</span>.</p>
<p>Universitatea Craiova a jucat neconvingător contra celor de la FC Noah, din Armenia. Oltenii au condus cu scorul de 1-0, dar <span>s-au văzut egalați pe tabelă spre finalul meciului de oaspeți</span>. Din acest motiv, maghiarii ne-au depășit în clasamentul coeficienților UEFA.</p>
<p>Vecinii nord-vestici sunt peste țara noastră cu 0.125 puncte. Miza este una foarte importantă, deoarece locul 22 ar putea trimite campioana Superligii în turul 2 al Ligii Campionilor, nu în turul 1, așa cum a fost până acum.</p>
<h2><span>Miza importantă pentru locul 22. Campioana Superligii ar putea beneficia</span></h2>
<p>Practic, viitoarea campioană a României ar avea de trecut doar un singur tur pentru a fi sigură de prezența cel puțin în UEFA Conference League. În urmă cu doi ani, Farul Constanța, campioana sezonului 2022-2023, a ieșit încă din primul tur al preliminariilor Ligii Campionilor, împotriva lui Sheriff Tiraspol.</p>
<p>Deoarece au pierdut cu moldovenii, „fariștii” au fost direct „retrogradați” în UEFA Conference League, în turul 2. În sens practic, campioana Superligii avea de parcurs același traseu ca ocupanta locului 3 din campionat. În cele din urmă, „marinarii” nu au reușit să prindă cupele europene, spre dezamăgirea lui Hagi.</p>
<p>În turul 2 al Conference League, Farul a trecut cu scorul de 6-4 la general de armenii de la Urartu. În turul 3, constănțenii au trecut de Flora Tallin, scor 5-0 la general, dar au fost eliminați în play-off de HJK Helsinki, scor 3-2 la general.</p>
<p>În ultimii doi ani, FCSB a fost campioana Superligii. În ambele cazuri, bucureștenii au trecut de primul tur. Anul trecut, formația „roș-albastră” a trecut en-fanfare de Virtus, scor 11-1 în dublă manșă.</p>
<p>Anul acesta, formația lui Gigi Becali a tremurat zdravăn, deoarece a fost învinsă în retur de andorranii de la Inter Club d’Escaldes. Totuși, dubla manșă s-a consemnat cu 4-3 la general pentru FCSB.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Până și calmul Radu Paraschivescu a fost enervat de el la FCSB – Bologna: „Un incompetent!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/pana-si-calmul-radu-paraschivescu-a-fost-enervat-de-el-la-fcsb-bologna-un-incompetent-20306364</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Pana-si-calmul-Radu-Paraschivescu-a-fost-enervat-de-el-la-FCSB-–-Bologna.-„Un-incompetent-1400x738.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Scriitorul Radu Paraschivescu, cunoscut pentru calmul de care dă dovadă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n analizele sale, a fost </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">scos din pepeni” de prestația centralului duelului FCSB – Bologna, scor 1-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Făcut </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">incompetent”, arbitrului leton </span><span class="cf3">Andris </span><span class="cf3">Treimanis</span><span class="cf0"> i se impută neacordarea unui penalty pentru campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n repriza secund</span><span class="cf0">ă, la un duel </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0"> a fost bruscat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n careu de </span><span class="cf0">Vitik</span><span class="cf0">. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Deciziile a</span><span class="cf3">rbitrului leton Andris </span><span class="cf3">Treimanis</span><span class="cf0"> l-au enervat p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă și pe calmul </span><span class="cf3">Radu Paraschivescu</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Scriitorul a taxat dur </span><span class="cf3">prestația centralului duelului FCSB – Bologna, scor 1-2</span><span class="cf0">, din runda a treia a fazei ligii Europa League. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Făcut „incompetent”</span><span class="cf0"> de c</span><span class="cf0">ătre Radu Paraschivescu</span><span class="cf3">, arbitrului leton Andris </span><span class="cf3">Treimanis</span> <span class="cf0">i se repro</span><span class="cf0">șează că <span>nu a acordat o lovitură de la 11 metri </span></span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n minutul 65 </span><span class="cf3">pentru campioana României</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">la un duel în care </span><span class="cf3">Bîrligea</span><span class="cf3"> a fost </span><span class="cf0">îmbr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ncit</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care </span><span class="cf3">de </span><span class="cf0">c</span><span class="cf0">ătre </span><span class="cf3">Vitik</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf4">Nu a fost grozav (n.r.- arbitrajul), a fost o faz</span><span class="cf5">ă la care se putea da penalty, la br</span><span class="cf4">ânciul </span><span class="cf5">ăla al lui </span><span class="cf5">Vitik</span><span class="cf5"> la </span><span class="cf5">B</span><span class="cf4">îrligea</span><span class="cf4">. La jum</span><span class="cf5">ătatea terenului, se dădea fault fără discuție. </span><span class="cf5">Vitik</span><span class="cf5"> nu are legătură cu mingea. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Lumea mă poate bănui de multe lucruri, dar nu că aș ține cu FCSB. Nu cred că a fost un arbitraj rău intenționat, ci unul slab, al unui om incompetent</span><span class="cf0">”, a spus Radu Paraschivescu la </span><span>DigiSport</span><span class="cf0">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20306372" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20306372" class="size-large wp-image-20306372" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FCSB-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-23.10.2025-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-23.10.2025-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-23.10.2025-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-23.10.2025-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-BOLOGNA-FC-UEFA-EUROPA-LEAGUE-23.10.2025-2048x1364.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20306372">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A remarcat superioritatea totală a oaspeților. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">D</span><span class="cf3">iferența a fost abisală</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Reputatul ziarist a remarcat totuși </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">diferența abisală” dintre cele două echipe </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n prima jum</span><span class="cf0">ătate de oră a duelului de pe Arena Națională, atunci c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">nd italienii au marcat dou</span><span class="cf0">ă goluri și <span>au făcut ce au vrut pe teren cu elevii</span> lui Elias Charalambous. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totuși, oaspeții au </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">nceput apoi s</span><span class="cf0">ă joace </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">la limita persiflării”, iar acest lucru putea să-i coste în repriza secundă, când FCSB a redus diferența pe tabela de marcaj, iar pe final a forțat egalarea.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Bologna a plătit tribut propriei infatuări. La 2-0, a </span><span class="cf3">început s</span><span class="cf0">ă joace un fotbal estetic, la limita persiflării. Au fost ocazii, cred că omul cel mai bun de la FCSB a fost </span><span class="cf0">T</span><span class="cf3">ârnovanu</span><span class="cf3">, a avut dou</span><span class="cf0">ă-trei intervenții minunate. </span><span class="cf3">În prima jum</span><span class="cf0">ătate de oră, diferența a fost abisală. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aveai impresia că joacă o echipă de Liga Campionilor cu una de tineret. </span><span class="cf0">Skorupski</span><span class="cf0"> nu s-a arătat, putea oricare dintre noi, echipat așa, să stea </span><span class="cf3">în poart</span><span class="cf0">ă”, a concluzionat scriitorul pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
