<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Soția a vrut să divorțeze de Gabi Tamaș: „Certurile sunt normale”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-a-vrut-sa-divorteze-de-gabi-tamas-certurile-sunt-normale-20379098</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gabi-Tamas-razboi-cu-Adrian-Petre-la-Survivor.-Finalul-confruntarii-a-fost-surprinzator.jpg"/><br/><p>Gabi Tamaș a dezvăluit recent că a avut numeroase certuri cu soția sa, iar uneori chiar a crezut că s-ar putea ajunge la divorț.</p>
<p>Totodată, fostul fotbalist a recunoscut că este perfect normal să apară certuri într-o căsnicie, fiind de părere că nu există relația perfectă.</p>
<h2><span>Soția a vrut să divorțeze de Gabi Tamaș: „Certurile sunt normale”</span></h2>
<p>Gabi Tamaș a vorbit deschis despre relația cu soția sa, Ioana, alături de care este de foarte mulți ani și cu care are o fiică.</p>
<p>Deși par un cuplu solid, <span>concurentul de la Survivor</span> a recunoscut că au existat momente dificile în căsnicia lor, iar la un moment dat Ioana a vrut chiar să se despartă din cauza certurilor repetate.</p>
<p>De-a lungul timpului, Ioana i-a fost alături în multe situații complicate, inclusiv în perioadele tensionate din cariera lui sportivă. Gabi Tamaș a mai mărturisit că, deși se consideră un om fidel, a existat o greșeală în trecut, când juca fotbal în Rusia.</p>
<p>Întâmplarea s-a petrecut cu mulți ani în urmă, iar între timp cei doi au reușit să depășească acel moment și să meargă mai departe împreună.</p>
<p>„Au fost momente ale vieții mele în care am simțit că mă cheamă la notar! Eu eram de vină. Certurile sunt normale într-o căsnicie”, a explicat Gabi Tamaș, la Un podcast mișto by Bursucu.</p>
<p>Într-un alt podcast, moderat de Mihai Morar, fostul fundaș a precizart de asemenea faptul că este perfect normal să apară certuri într-o căsnicie.</p>
<p>„Bă, nu cred că m-a înșelat. Nu cred că m-a înșelat, că aș fi aflat. Ea e Leoaică. Eu sunt Scorpion. (Deci secretul căsniciei nu e să nu te cerți) Toată lumea se ceartă. Deci credeți-mă, nu există cupluri perfecte sau căsnicia perfectă. Toți ne certăm”, a mai spus Gabi Tamaș.</p>
<h2><span>Gabi Tamaș a vorbit despre prietenie: „Cine spune că are prieteni minte!”</span></h2>
<p>De asemenea, <span>fostul fundaș a abordat</span> și subiectul prietenilor și a recunoscut că este foarte greu să mai găsești prieteni adevărați în ziua de azi.</p>
<p>„(n.r. Câți prieteni mai ai la ora asta?) E greu de spus prieteni. Cine spune că are prieteni minte. Prietenii sunt ăia din copilărie, cu care ai trăit greul. Cei pe care îi vezi acum sunt amici.</p>
<p>(n.r. Mai ai prieteni din copilărie sau i-ai împrumutat pe toți cu bani?) Am împrumutat o grămadă, dar nu asta e problema, viața merge înainte. Nu pot spune că am prieteni acum, am cunoștințe acum. Prietenia este un cuvânt greu, pentru că nimeni nu poate să vină cu tine peste tot unde ai fost, dar legătura se ține”, , a spus Tamaș la un PODCAST mișto.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedia a lovit familia Mihaelei Borcea: „Ai plecat mult prea devreme, după o luptă grea și nedreaptă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/tragedia-a-lovit-familia-mihaelei-borcea-ai-plecat-mult-prea-devreme-dupa-o-lupta-grea-si-nedreapta-20379059</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2021/07/Mihaela-Borcea-aparitie-incendiara-la-plajele-din-Zanzibar-21.jpg"/><br/><p>Mihaela Borcea trece prin momente dificile după pierderea unui membru din familie.</p>
<p>Fosta soție a lui Cristi Borcea a postat un mesaj emoționant pe rețelele de socializare după pierderea finuței sale.</p>
<h2><span>Tragedia a lovit familia Mihaelei Borcea: „Ai plecat mult prea devreme, după o luptă grea și nedreaptă”</span></h2>
<p>Mihaela Borcea a anunțat pe rețelele sociale că trece printr-o perioadă foarte tristă, pentru că a pierdut o persoană importantă din viața ei. Este vorba despre finuța ei, Isabela.</p>
<p>Ea a publicat o fotografie și un mesaj în care spune că o va păstra mereu în inimă, amintindu-și de zâmbetul și blândețea ei.</p>
<p>De asemenena, Mihaela Borcea vorbește despre durerea pe care o simte și despre cât de mult îi va lipsi finuța ei și transmite și putere familiei îndoliate. Mulți dintre cunoscuți i-au scris mesaje de încurajare și compasiune după acest anunț.</p>
<p>„ Isabela, finuța mea dragă, ne-am cunoscut cu mulți ani in urmă și din acel moment ai devenit parte din viața și sufletul meu. Anii au trecut, dar legătura noastră a rămas aceeași — sinceră, profundă, dincolo de timp și de cuvinte.</p>
<p>Ai plecat mult prea devreme, după o luptă grea și nedreaptă dusă în tăcere și cu demnitate, lăsând în urmă o durere imensă. Îți voi păstra mereu în inimă zâmbetul, blândețea și toate amintirile care ne leagă pentru totdeauna.</p>
<p>Gândul meu se îndreaptă și către fiica ta și întreaga familie,carora le doresc putere, mângâiere și pace sufletească în aceste clipe sfâșietoare. Dragostea ta va rămâne veșnic vie în ei, iar tu vei veghea de sus, cu aceeași iubire.</p>
<p>Drum lin către lumină, Dumnezeu să îți daruiasca pace veșnică suflet frumos. Nu te voi uita niciodată”, a fost postarea emoționantă făcută de Mihaela Borcea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Chelsea Londra a pus ochii pe un fotbalist de la FCSB: „Dacă îl sunați, o să vă confirme!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/chelsea-londra-a-pus-ochii-pe-un-fotbalist-de-la-fcsb-daca-il-sunati-o-sa-va-confirme-20379049</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Chelsea-Londra-a-pus-ochii-pe-un-fotbalist-de-la-FCSB-„Daca-il-sunati-o-sa-va-confirme22.jpg"/><br/><p>Viorel Ferfelea (40 de ani), fost mijlocaș la Dinamo, Sportul Studențesc sau Universitatea Craiova, a rememorat momentul în care Chelsea Londra a pus ochii pe un fotbalist de la FCSB.</p>
<p>Este vorba despre perioada 2009-2011, în care gruparea londoneză din Premier League a fost antrenată de legendarul italian Carlo Ancelotti (66).</p>
<h2><span>Tibi Bălan s-a aflat pe lista de transferuri a lui Carlo Ancelotti de la Chelsea Londra! De ce nu a mai fost cumpărat de la FCSB</span></h2>
<p>Viorel Ferfelea, fost mijlocaș ofensiv care s-a retras în 2021, de la Domnești, a vorbit de curând despre foștii colegi pe care i-a avut de-a lungul carierei, mai ales la Sportul Stundețesc.</p>
<p>Ferfelea s-a aflat sub contract cu „studenții” din iulie 2004 și până în septembrie 2013, iar unul dintre cei mai talentați fotbaliști cu care a schimbat pase la mijlocul terenului a fost Tiberiu Bălan.</p>
<p>În intervalul menționat mai sus, Tibi Bălan a schimbat mai multe echipe, trecând pe la Poli Timișoara, Unirea Urziceni, Rapid București sau chiar <span>FCSB, cu care a semnat în 2011 și alături de care a rămas două sezoane</span>.</p>
<p>Vizavi de intervalul în care Tibi Bălan a jucat pentru gruparea roș-albastră, Viorel Ferfelea a făcut o dezvăluire neașteptată. Aparent, fostul său coechipier <span>a fost dorit de Carlo Ancelotti la Chelsea Londra</span>. Însă, mutarea nu s-a mai realizat, cel mai probabil din cauza faptului că italianul a ajuns să plece de pe banca grupării din Premier League:</p>
<p>„La Carlo Ancelotti puteam să merg și eu (n.r. – să iau notițe de la antrenamente). Nu am putut. Avem ușile deschise, chiar am discutat cu prietenul acesta al nostru. Acolo este foarte greu. El a fost peste tot unde a fost Ancelotti. Pe Tibi Bălan a fost aproape să-l ia la Chelsea, parcă, când era antrenor acolo. Nu în staff (n.r. – ca jucător). Eu zic să puneți mâna să-l sunați. I-a spus când era Tibi Bălan la FCSB. Să-l sunați, o să vă confirme! E mult mai deschis Ancelotti față de România”, a declarat Viorel Ferfelea, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Ferfelea și Tibi Bălan sunt amândoi antrenori</span></h2>
<p>În prezent, Viorel Ferfelea și Tibi Bălan sunt ambii antrenori și fac eforturi pentru a se perfecționa și implicit face pasul pe prima scenă din fotbalul românesc.</p>
<p>Ferfelea se află din februarie 2026 pe banca celor de la Slatina, grupare din Liga 2. Anterior le-a mai pregătit, din postura de principal, pe Agricola Borcea și Gloria Băneasa.</p>
<p>De partea cealaltă, Tiberiu Bălan are pe mâini secția U18 a clubului U Cluj. Tibi Bălan a bifat și el câteva experiențe din postura de principal, pe la Axiopolis, Pandurii, Someșul Dej sau Minerul Ocna Dej.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>VIDEO Imagini șocante de la Jocurile Olimpice! Faimoasa schioare a căzut în timpul probei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/jocurile-olimpice-milano-cortina-2026/imagini-socante-de-la-jocurile-olimpice-faimoasa-schioare-a-cazut-in-timpul-probei-20379010</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Imagini-socante-de-la-Jocurile-Olimpice-Faimoasa-schioare-a-cazut-in-timpul-probei-1400x790.jpg"/><br/><p>Lindsey Vonn (41 de ani), americancă triplă medaliată la Jocurile Olimpice, a fost protagonista unor imagini șocante, după ce a căzut în proba de coborâre la Olimpiada de iarnă de la Milano-Cortina.</p>
<p>Supranumită „Regina schiului”, Vonn a rămas întinsă pe zăpadă timp de câteva momente bune, până când un elicopter a ridicat-o cu targa în aer.</p>
<h2><span>Legendara Lindsey Vonn, lovită din nou de ghinion, de data aceasta chiar la Jocurile Olimpice de iarnă! A căzut și a fost luată cu elicopterul</span></h2>
<p><span>Lindsey Vonn, sportivă de milioane din Statele Unite ale Americii</span>, campioană olimpică, a fost măcinată de ghinioane în ultimele săptămâni.</p>
<p>Mai întâi de toate, pe 30 ianuarie 2026, chiar <span>la ultima cursă înainte de Jocurile Olimpice de iarnă de la Milano-Cortina, Lindsey Vonn a căzut grav pe pistă și a fost transportată de urgență cu elicopterul</span> la spital.</p>
<p>Verdictul doctorilor? Ruptură completă a ligamentului încrucișat anterior de la genunchi! O accidentare foarte gravă pentru toți sportivii de performanță, care necesită o intervenție chirurgicală și o perioadă dură de recuperare de cel puțin 6 luni de zile.</p>
<p>Însă, având în vedere momentul în care s-a produs accidentarea și faptul că are vârsta de 41 de ani, legendara Lindsey Vonn a decis să sfideze normalul și să concureze chiar și fără ligamentul încrucișat anterior de la un genunchi la Olimpiada de iarnă.</p>
<p>Din nefericire, duminică, 8 februarie 2026, în proba de coborâre de la Milano-Cortina, decizia menționată mai sus a adus consecințele.</p>
<p>Lindsey Vonn a pornit a 13-a de la grilă și în ciuda situației medicale precare în care se afla a vrut să forțeze o prestație de ținut minte. Și la doar câteva secunde de la începerea coborârii, americanca a pățit-o din nou. La o săritură perpendiculară, Vonn s-a dezechilibrat puternic și a aterizat pe lateral.</p>
<p>Au urmat clipe șocante atât pentru ea, cât și pentru cei care au asistat la întreaga scenă. Și asta pentru că Lindsey Vonn a urlat de durere preț de câteva secunde, până când medicii și-au făcut apariția la fața locului pentru a-i acorda primul ajutor. În cele din urmă, ea a fost urcată pe o targă specială și transportată de pe pistă cu elicopterul, la fel ca acum aproape două săptămâni.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Y8Dc6PZqtjU?si=31sR3dUkGQcni1hA" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Ce declara Lindsey Vonn înainte de participarea la Jocurile Olimpice de la Milano-Cortina</span></h2>
<p>Cu ligamentul încrucișat anterior de la un genunchi rupt total și cu cei aproape 42 de ani pe care îi va împlini pe 18 octombrie, Lindsey Vonn a oferit o declarație războinică înainte de startul Jocurilor Olimpice de la Milano-Cortina:</p>
<p>„Știu care erau șansele mele înainte de căzătură și știu că acum nu mai sunt aceleași. Dar încă există o șansă. Și atâta timp cât există, voi lupta”, declarat Vonn, la câteva zile după accidentarea terifiantă din finalul lui ianuarie.</p>
<p>Supranumită „Regina schiului”, Lindsey Vonn a cucerit aurul olimpic în 2010, la Jocurile de iarnă de la Vancouver, Canada. Tot acolo și-a adjudecat și o medalie olimpică de bronz, iar în 2018, la Pyeongchang, în Coreea de Sud, a mai câștigat un bornz olimpic.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, americanca este și dublă campioană mondială, în 2009, la Val D’Isere. Medaliile din urmă menționate au fost câștigate în probele ei preferate, coborâre și super-G.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungurii nu au uitat tragedia românului Marian Cozma: „Durerea nu s-a micşorat cu timpul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ungurii-nu-au-uitat-tragedia-romanului-marian-cozma-durerea-nu-s-a-micsorat-cu-timpul-20378948</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ungurii-nu-au-uitat-tragedia-romanului-Marian-Cozma-„Durerea-nu-s-a-micsorat-cu-timpul.jpg"/><br/><p>Ungurii nu au uitat nici după 17 ani de cumplita tragedie în care și-a pierdut viața Marian Cozma.</p>
<p>Pe 8 februarie 2009, Marian Cozma se afla într-un club din Veszprem, oraș în care evolua ca jucător de handbal. În urma unei altercații, a fost înjunghiat mortal în inimă. Alțiu doi colegi s-au ales cu răni grave. A fost o zi extrem de tristă pentru lumea sportului românesc și maghiar. Oficialii clubului Veszprem <span>l-au omagiat </span>pe fostul handbalist și au depus o coroană la statuia adresată sportivului la Veszprem.</p>
<h2><span>17 ani de la moartea lui „Păsărilă”: „Durerea nu s-a micșorat”</span></h2>
<p>Marian Cozma era unul dintre cei mai iubiți sportivi de la Veszprem în momentul în care s-a produs nenorocirea care i-a marcat pe viață familia. Tatăl handbalistului, <span>Petre Cozma,</span> a fost alături de reprezentanții clubului la comemorarea handbalistului. Au depus o coroană de flori la statuia românului din fața arenei formației maghiare.</p>
<p>„Au trecut deja 17 ani de la seara tragică, dar durerea nu s-a mișorat odată cu trecerea timpului. E ca și cum Marian Cozma ar fi încă aici, cu noi. În Arenă, în oraș, pretutindeni. Și acum ne-am adunat din nou ca să-l comemorăm”, se arată pe contul oficial al clubului, alături de versuri din poezia lui Aranyosi Ervin.</p>
<h2><span>Ucigașii lui Marian Cozma se pregătesc de eliberare: „A deranjat multă lume”</span></h2>
<p>La scurt timp de la altercația în urma căreia și-a pierdut viața celebrul sportiv român, au fost identificați agresorii și condamnați la închisoare. Raffael Sandor şi Nemeth Gyozo au fost condamnați, inițial, la închisoare pe viață, dar vor face doar 18 ani. A mai rămas puțin timp până când criminalii vor umbla iar liberi pe străzi. Al treilea inculpat, Ivan Sztojka, a scăpat doar cu 9 ani de închisoare, însă a mai săvârșit alte fapte grave (n.r. trafic de persoane și proxenetism) pentru care pedeapsa i-a crescut la 12 ani.</p>
<p>„Handbaliştii nu au fost nevinovaţi. A fost o agresivitate reciprocă care a dus la acea bătaie, dorită de ei la fel de mult ca şi noi. Ei sărbătoreau în local şi când am apărut noi mi s-a părut că nu le-a convenit. Nu am ştiut că sunt handbalişti, păreau mai degrabă nişte mafioţi. Aspectul fizic al lui Marian Cozma părea mai mult al unui mafiot decât al unui sportiv.</p>
<p>Îmi amintesc exact că în acea seară acel băiat înalt, Marian Cozma, a deranjat mai multă lume cu stilul lui de dans. Se lovea de toată lumea din jurul lui, de vreo două ori s-a împins şi în mine. Era evident că e agresiv! M-a împins inetenţionat pe ringul de dans ca să mă provoace. Am început să ne îmbrâncim şi a început bătaia.”, a relatat Nemeth Gyozo.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
