<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce veste! Două reveniri de top la FCSB pentru Europa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-veste-doua-reveniri-de-top-la-fcsb-pentru-europa-20276725</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-veste-Doua-reveniri-de-top-la-FCSB-pentru-Europa-scaled-e1758293492346-1400x901.jpg"/><br/><p>FCSB a primit o veste uriașă înainte de primul meci din acest sezon al grupei principale din UEFA Europa League.</p>
<p>Doi jucători de bază vor reveni după accidentări și vor putea fi folosiți în meciul cu olandezii de la Go Ahead Eagles, în prima etapă a noului sezon de Europa League.</p>
<h2><span>Ce veste! Două reveniri de top la FCSB pentru Europa</span></h2>
<p>Concret, este vorba despre Adrian Șut și Risto Radunovic, jucători cu adevărat esențiali în <span>echipa lui Elias Charalambous</span>. Cipriotul a avut mari probleme de lot în acest start de sezon din cauza accidentărilor, iar situația continuă și pentru meciul cu FC Botoșani.</p>
<p>FCSB nu se va putea baza în deplasarea din Moldova pe cei doi jucători menționați anterior, dar aceștia vor putea face totuși deplasarea în Țările de Jos, pentru meciul cu cei de la Go Ahead Eagles, programat joi, pe 25 septembrie, de la 19:45, în prima etapă a acestui sezon din grupa principală a UEFA Europa League, anunță <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Astfel, campioana României va avea mult mai multe soluții la dispoziție pentru meciul de debut cu olandezii, mai ales că duelul se anunță unul foarte complicat.</p>
<p>Go Ahead Eagles este o formație cotată la aproximativ 30 de milioane de euro, potrivit portalului de specialitate Transfermarkt, însă FCSB are ca scop victoria, dată fiind performanță excelentă reușită în sezonul precedent de Europa League.</p>
<h2><span>Gigi Becali a schimbat strategia pentru meciul cu FC Botoșani! Ce poziție i-a găsit fotbalistului pe care cere 15 milioane de euro</span></h2>
<p>Deși Daniel Bîrligea s-a făcut remarcat în fotbalul românesc pe poziția de atacant central, Gigi Becali are de gând să îi schimbe poziția acestuia. Patronul de la FCSB îl vrea pe Bîrligea pe postul de extremă dreapta.</p>
<p>Dat fiind transferul lui Mamadou Thiam, Gigi Becali e convins că FCSB ar putea da un randament mult mai bun dacă jucătorul adus de la U Cluj va juca atacant central, iar Daniel Bîrligea va fi folosit pe post de extremă.</p>
<p>Astfel, golgheterul campioanei și totodată omul pe care Gigi Becali cere 15 milioane de euro va deveni „noul Lăcătuș” și <span>va evolua în banda dreaptă a atacului</span>.</p>
<p>Cine este scos din schemă prin aceste modificări? Darius Olaru! Starul celor de la FCSB va lua loc pe banca de rezerve, în urma deciziilor luate de patron. Iată cum va arăta primul „11” al celor de la FCSB pentru meciul din deplasare cu FC Botoșani, programat azi, de la 20:30, în Superliga României:</p>
<p>FCSB: Târnovanu – Toma, Ngezana, M. Popescu, Pantea – Baba, Lixandru – Bîrligea, Tănase, Politic – Thiam</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Meme Stoica a dezvăluit care e starea lui Adrian Șut după ce a ieșit accidentat la națională, iar veștile nu sunt bune pentru FCSB: „E crimă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/meme-stoica-a-dezvaluit-care-e-starea-lui-adrian-sut-dupa-ce-a-iesit-accidentat-la-nationala-iar-vestile-nu-sunt-bune-pentru-fcsb-e-crima-20270753</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Meme-Stoica-a-dezvaluit-care-e-starea-lui-Adrian-Sut-dupa-ce-a-iesit-accidentat-la-nationala-iar-vestile-nu-sunt-bune-pentru-FCSB.-„E-crima-1400x816.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica, managerul de la FCSB, a vorbit despre starea de sănătate </span><span class="cf1">din momentul actual a lui Adrian </span><span class="cf1">Șut, ieșit accidentat după numai cinci minute jucate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n partida Cipru – Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nia 2-2.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Oficialul </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">roș-albaștrilor” a avansat </span><span class="cf1">două scenarii în cazul mijlocașului. Unul optimist, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care i se va face o infiltra</span><span class="cf1">ție și va absenta circa două săptăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ni, iar al doilea, pesimist, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care va ajunge „la cu</span><span class="cf1">țit” și va lipsi de pe teren aproximativ două luni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Veștile nu sunt deloc bune pentru </span><span class="cf4">Adrian Șut după ce a ieșit accidentat la națională</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Președintele CA de la FCSB </span><span class="cf4">a </span><span class="cf1">dezvăluit cum se mai simte </span><span class="cf4">Adrian Șut, <span>ieșit accidentat </span></span><span>la scurt timp după ce intrase </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n repriza secund</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n partida </span><span class="cf4">Cipru – România 2-2</span><span class="cf1">, din preliminariile Cupei Mondiale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Conducătorul campioanei susține că </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n cazul mijloca</span><span class="cf1">șului </span><span class="cf4">sunt </span><span class="cf1">două variante. </span><span class="cf4">Un</span><span class="cf1">a </span><span class="cf4">optimist</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf4">, în care </span><span class="cf1">jucătorul va răspunde bine după ce va face o </span><span class="cf4">infiltrație și va absenta circa două săptămâni, iar a</span><span class="cf1"> doua, pesimistă, dacă nu va funcționa respectiva procedură</span><span class="cf4">, va </span><span class="cf1">ajunge pe masa de operație și </span><span class="cf4">lipsi </span><span class="cf1">de pe teren p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">ă undeva la jumătatea lunii noiembrie. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Verdictul e crimă (n.r. râde)! În cea mai bună variantă, dacă va funcționa o infiltrație așa cum trebuie în două săptămâni se poate antrena. În situația în care nu se rezolvă problema așa, trebuie operat și atunci lipsește minimum două luni. La el nu e de adiție de os. Osul este, dar s-a deplasat puțin de unde era”, a transmis Mihai Stoica la </span><span>PrimaSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20255083" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20255083" class="size-large wp-image-20255083" decoding="async" fetchpriority="high" height="763" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-1400x763.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-1400x763.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-768x419.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-1536x837.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/FCSB-FC-ARGES-SUPERLIGA-SUPERBET-24.08.2025-5-scaled-e1756071945680-2048x1116.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20255083">SURSĂ: Sportpictures<br/>24.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>Ce variante de înlocuire are Elias Charalambous</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Adrian Șut</span><span class="cf1"> este <span>unul dintre liderii de la </span></span><span>FCSB</span><span class="cf1">. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">n acest sezon, el </span><span class="cf0">a jucat </span><span class="cf1">în 15 meciuri în toate competi</span><span class="cf0">țiile pentru campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei</span><span class="cf0">, a marcat un gol și a oferit o pasă decisivă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n perioada urm</span><span class="cf0">ătoare, </span><span class="cf1">Adrian </span><span class="cf0">Șut va absenta din teren, astfel că Elias Charalambous </span><span class="cf3">este nevoit s</span><span class="cf3">ă apeleze la variantele </span><span class="cf1">Vlad </span><span class="cf1">Chiriche</span><span class="cf0">ș</span><span class="cf0">, Mihai Lixandru sau Baba Alhassan.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Am primit acum diagnosticul lui </span><span class="cf1">Șut, nu-i bine… Vestea bună este că ligamentele nu sunt afectate, dar există un fragment de os care s-a desprins. Sunt variante pentru a-l </span><span class="cf2">înlocui, dar nu avem juc</span><span class="cf1">ător de profilul lui Șut. Toți ceilalți sunt de cu totul și cu totul alt profil, dar măcar vestea bună este că Lixandru e bine”, spune </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n urm</span><span class="cf1">ă cu o zi MM Stoica pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihai Pintilii, reacție surprinzătoare despre fotbalistul de la FCSB care vorbește cu patronul Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mihai-pintilii-reactie-surprinzatoare-despre-fotbalistul-de-la-fcsb-care-vorbeste-cu-patronul-gigi-becali-20270783</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mihai-Pintilii-reactie-surprinzatoare-despre-fotbalistul-de-la-FCSB-care-vorbeste-cu-patronul-Gigi-Becali.webp"/><br/><p>Mihai Pintilii (40 de ani), antrenor secund la FCSB, a fost pus în postura de a oferi o reacție despre Florin Tănase (30), fotbalist care are o relație aparte cu patronul Gigi Becali (67).</p>
<p>Inclusiv miliardarul din Pipera a declarat public, în repetate rânduri, că Florin Tănase este prietenul lui.</p>
<h2><span>„Ne ajută foarte mult, chiar și relația pe care o are cu nea Gigi”. Mihai Pintilii, despre conexiunea dintre Florin Tănase și patronul Becali</span></h2>
<p>Gigi Becali își dorește să fie foarte aproape de echipa pe care o patronează și are multiple variante de a afla tot ce se întâmplă la nivelul lotului.</p>
<p>Când vine vorba despre banca tehnică, patronul FCSB apelează în primul rând la managerul Mihai Stoica, iar acesta intermediază legătura finanțator-antrenori. De asemenea, dacă este vorba despre noțiuni tehnico-tactice, Gigi Becali apelează direct la secundul Mihai Pintilii. Iar dacă vrea detalii din mijlocul fotbaliștilor, <span>Gigi Becali pune mâna pe telefon și îl sună direct pe Florin Tănase</span>.</p>
<p>Decarul campioanei României este și cam singurul jucător de la FCSB care poate vorbi direct cu patronul, iar acest detaliu îl pune într-o postură specială la nivelul vestiarului. Cu toate acestea, Florin Tănase nu este urât de coechipieri, ci din contră. Mihai Pintilii a oferit câteva detalii importante și spune că polivalentul fotbalist este apreciat, deoarece se folosește de relația de prietenie pe care o are cu Gigi Becali pentru a se pune în slujba echipei:</p>
<p>„L-am prins și ca jucător. Pe noi, ne ajută foarte mult cu experianța sa ca jucător. Chiar și cu relația pe care o are cu nea Gigi, dar nu are legătură, pentru că el ce face, vorbește separat. Este un tip super profesionist, își face treaba excelent, se pregătește bine. În cantonament, a fost unul dintre cei mai buni, alături de Chiricheș”, a dezvăluit Mihai Pintilii, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Cum gestionează Florin Tănase ieșirile nervoase ale lui Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Prietenia cu Gigi Becali nu îl ajută pe Florin Tănase</span> atunci când el însuși are prestații sub așteptări. Chiar și în debutul acestui sezon, decarul a fost aspru criticat în direct, la TV, după anumite partide care s-au terminat cu rezultate nefavorabile în dreptul roș-albaștrilor.</p>
<p>„Tănase nu mi-a plăcut. Aveam 2-0, el voia să-i dea lob la Bîrligea. Ce jucăm aici? Facem floricele? Nu mi-a plăcut nici lovitura pe care a bătut-o. Am dat ordin, l-am sunat pe Pintilii, niciodată nu mai bate Tănase loviturile. Vorbesc cu el, să văd dacă are de gând să joace fotbal sau să se facă om de afaceri. Ești prietenul meu. Dar gata”, Gigi Becali, după Rapid – FCSB 2-2, partidă disputată pe 18 august.</p>
<p>Referitor la acest detaliu, Mihai Pintilii a sugerat că Florin Tănase nu este afectat, deoarece a învățat, odată cu trecerea anilor, să fie obișnuit cu presiunea:</p>
<p>„Pentru el, nu sunt astfel de probleme. Are experiență pentru a face față presiunii”, a mai declarat Mihai Pintilii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Incredibil! Cât a putut să vorbească Mihai Stoica cu Gigi Becali la telefon într-o zi: „Ăsta e recordul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/incredibil-cat-a-putut-sa-vorbeasca-mihai-stoica-cu-gigi-becali-la-telefon-intr-o-zi-asta-e-recordul-20276392</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Incredibil-Cat-a-putut-sa-vorbeasca-Mihai-Stoica-cu-Gigi-Becali-la-telefon-intr-o-zi-„Asta-e-recordul-2-scaled-e1758275611525-1400x843.jpg"/><br/><p>Mihai Stoica, „filtrul” lui Gigi Becali în ceea ce privește activitatea de la FCSB, este într-o comunicare continuă cu patronul campioanei Superligii. Președintele Consiliului de Administrație a dezvăluit că are conversații telefonice de ore întregi cu acesta. Recordul a fost de 4 ore și 27 de minute, spune Meme.</p>
<p>FCSB nu are parte de cel mai bun debut de sezon, iar atmosfera generală a echipei pare una încă pesimistă. Mihai Stoica a dezvăluit că <span>este în contact permanent cu Gigi Becali</span>, cu care vorbește chiar și câteva ore pe zi la telefon legat de soarta echipei.</p>
<h2><span>Mihai Stoica, conversații telefonice de ore întregi cu Gigi Becali</span></h2>
<p>Conducătorul celor de la FCSB a spus că mediază relația patronului cu clubul în fiecare zi, motiv pentru care discută telefonic cu Gigi Becali ore întregi. Cei doi au avut un record personal de 4 ore și 27 de minute. Nu în puține rânduri, Mihai Stoica a fost acuzat de oameni din fotbal că este cel care transmite schimbările propuse de patron în timpul meciurilor.</p>
<p>„(n.r. Cât timp vorbești la telefon cu Gigi Becali într-o zi?) Recordul a fost 4 ore și 22 de minute, când am însumat convorbirile în ziua respectivă. Recordul cap-coadă, două ore. La o vreme, convorbirea se întrerupea automat la o oră. Acum nu se mai întrerupe. Nu există zi fără câteva convorbiri. Doar dacă e plecat, dar și de acolo găsește timp”, a spus Mihai Stoica, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Mihai Stoica are o carieră îndelungată la FCSB, pe care a condus-o în mai multe mandate catalogate chiar de el de succes. Acesta a spus într-un interviu recent că ar fi putut avea o cu totul altă carieră dacă l-ar fi ascultat pe tatăl lui la vârsta de 37 de ani, care l-a îndrumat să se facă antrenor.</p>
<h2><span>FCSB, în derivă înaintea debutului în UEFA Europa League</span></h2>
<p><span>FCSB este complet decimată moral</span> înainte de meciul cu Go Ahead Eagles din prima rundă a grupei XXL de UEFA Europa League. Bucureștenii s-au întors din Harghita, după duelul cu FK Csikszereda, cu doar un singur punct, deși gazdele au arătat în majoritatea meciurilor o treaptă inferioară de viteză față de media Superligii.</p>
<p>Gigi Becali declara că nu mai are încredere în echipa sa, astfel că va propune mai multe rotații de jucători pentru a găsi cheia succesului. Patronul FCSB se teme de o posibilă soartă neagră a clubului, care ar putea să joace în play-out dacă va continua seria nefastă.</p>
<p>Ba mai mult, bucureștenii sunt decimați și la capitolul accidentări, deoarece Ionuț Cercel a devenit recent indisponibil. Totuși, fotbalistul nu a fost trecut pe lista UEFA, dar îngreunează misiunea echipei și a fundașilor dreapta rămași, deoarece vor fi obosiți. Nici Valentin Crețu nu va putea juca, deoarece a suferit o mică fractură de metatarsian, astfel că banda dreapta va fi acoperită fie cu Pantea, fie cu reprofilatul Mihai Toma.</p>
<p>Cum nici Risto Radunovic nu este disponibil, probabil FCSB îl va titulariza în flancul stâng pe Kiki, fotbalistul din Benin care a fost folosit la nevoie. Totuși, africanul nu a arătat că este aproape de nivelul muntenegreanului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, anunț neașteptat despre transferul lui Mario Tudose la FCSB: „M-a scăpat Dumnezeu!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-anunt-neasteptat-despre-transferul-lui-mario-tudose-la-fcsb-m-a-scapat-dumnezeu-20270758</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-anunt-neasteptat-despre-transferul-lui-Mario-Tudose-la-FCSB-„M-a-scapat-Dumnezeu.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a pus ochii pe fundașul central Mario Tudose (20) de la FC Argeș și în debutul lunii septembrie a făcut eforturi pentru a materializa transferul acestuia la FCSB.</p>
<p>Însă, fără succes. Patronul campioanei României nu a reușit să ajungă la o înțelegere cu șefii piteștenilor, în ciuda faptului că a pus un milion de euro pe masă.</p>
<h2><span>Gigi Becali a stabilit noul preț pentru transferul lui Mario Tudose la FCSB</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a fost gata să ofere un milion de euro pentru a-l lua pe Mario Tudose de la FC Argeș</span>, însă negocierile nu au avansat în direcția dorită, în primul rând pentru că la mijloc a fost și clubul Benfica Lisabona.</p>
<p>Lusitanii dețin în continuare 50 de procente din drepturile federative ale fotbalistului și 500 de mii de euro ar fi trebuit să ajungă în conturile lor. Iar cum partea lui FC Argeș ar fi fost cealaltă jumătate de milion de euro, piteștenii s-au declarat nesatisfăcuți din punct de vedere financiar.</p>
<p><span>Negocierile eșuate pentru transferul lui Mario Tudose la FCSB au fost date uitării</span>, deoarece fereastra de mercato s-a încheiat în România, însă discuțiile s-ar putea relua în iarnă. Întrebat fiind dacă încă îl mai are în vedere pe talentatul fundaș central, Gigi Becali a răspuns afirmativ, însă în același timp a transmis un detaliu care cu greu lasă o ușă deschisă negocierilor. Patronul FCSB spune că nu va mai oferi un milion de euro, ci doar 500 de mii de euro. În acest scenariu, FC Argeș ar pune mâna doar pe 250 de mii de euro și e greu de crezut că piteștenii vor fi de acord cu o astfel de propunere.</p>
<p>„(n.r. – A rămas pista deschisă pentru la iarnă?) Da. A rămas pentru la iarnă. Dar prețul de acum a fost acum că aveam nevoie de U21. La iarnă, să vedem. Poate e jumătate de preț. Poate nu mai vreau. Să vedem cum se prezintă. Cum să dai 1 milion de euro pe un copil? Dumnezeu m-a scăpat. Cum să dai 1 milion de euro pe un copil? (n.r. – E jucător de 3-4 sute de mii) Așa mi-a zis și Meme. Mi-a zis că e jucător de 3-4 sute de mii”, a declarat Gigi Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Statisticile lui Mario Tudose</span></h2>
<p>FC Argeș a dorit un milion de euro pentru Mario Tudose, însă exclusiv partea ei. Acest scenariu ar fi presupus ca Gigi Becali să plătească două milioane de euro, astfel încât un milion să meargă în conturile Benficăi Lisabona.</p>
<p>Miliardarul din Pipera a exclus vehement această variantă, motiv pentru care Mario Tudose a rămas la FC Argeș și după încheierea ferestrei de mercato.</p>
<p>Site-ul de specialitate Transfermarkt îl evaluează pe fotbalist la 350 de mii de euro, iar în tricoul lui FC Argeș, Mario Tudose a bifat 57 de partide. Însă, dintre acestea, doar 8 s-au consemnat pe prima scenă a fotbalului românesc.</p>
<p>Chiar dacă joacă pe postul de fundaș central,  Tudose i-a ajutat pe piteșteni și cu 4 goluri și 4 pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
