<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ciprian Marica s-a pronunțat după ce a văzut România – Austria: „Mare fotbalist de la Real Madrid a fost depășit tot meciul de Bîrligea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ciprian-marica-s-a-pronuntat-dupa-ce-a-vazut-romania-austria-mare-fotbalist-de-la-real-madrid-a-fost-depasit-tot-meciul-de-birligea-20297549</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ciprian-Marica-s-a-pronuntat-dupa-ce-a-vazut-Romania-–-Austria.-„Mare-fotbalist-de-la-Real-Madrid-a-fost-depasit-tot-meciul-de-Birligea-1400x809.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ciprian Marica a fost pe Arena Na</span><span class="cf1">ționala la victoria obținută de Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nia </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n ultimul minut cu Austria, scor 1-0, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n preliminariile Cupei Mondiale, iar la finala a tras o concluzie dureroas</span><span class="cf1">ă despre jucătorul legitimat la Real Madrid.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fostul atacant al primei reprezentative </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l pune cu spatele la zid pe David </span><span class="cf1">Alaba</span><span class="cf1">, funda</span><span class="cf1">șul central al trupei lui </span><span class="cf3">Ralf </span><span class="cf3">Rangnick</span><span class="cf1">, despre care spune că a fost depășit tot meciul de Daniel </span><span class="cf1">B</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">rligea</span><span class="cf1">. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ciprian Maric</span><span class="cf1">a, verdict f</span><span class="cf1">ără dubii după </span><span class="cf3">România – Austria. „<span class="cf0">L-a dep</span><span class="cf5">ășit tot meciul pe marele </span><span class="cf5">Alaba</span>”<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ciprian Marica a </span><span class="cf1">asistat pe viu </span><span class="cf3">la </span><span>succesul obținut de naționala României în ultimul minut la prelungirilor cu </span><span class="cf3"><span>Austria</span>, scor 1-0, în preliminariile Cupei Mondiale, iar la </span><span class="cf1">o zi dup</span><span class="cf1">ă meci </span><span class="cf3">a tras o concluzie dureroasă </span><span class="cf1">despre j</span><span class="cf3">ucătorul </span><span class="cf1">adversarei, aflat sub contract cu </span><span class="cf3">Real Madrid.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fostul atacant </span><span class="cf1">al tricolorilor </span><span class="cf3">îl </span><span class="cf1">taxeaz</span><span class="cf1">ă dur pe </span><span class="cf3">David </span><span class="cf3">Alaba</span><span class="cf3">, fundașul central </span><span class="cf1">folosit de </span><span class="cf3">Ralf </span><span class="cf3">Rangnick</span><span class="cf3">, despre care spune că a fost depășit </span><span class="cf1">în mod constant de c</span><span class="cf1">ătre </span><span class="cf3">Daniel </span><span class="cf3">Bîrligea</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Nu prea am voce, chiar am </span><span class="cf5">țipat la gol, am trăit la maxim. Am fost pe stadion. I-am bătut pentru că am avut dăruire. Nea Mircea a fost inspirat. Am spus </span><span class="cf0">înaintea meciului c</span><span class="cf5">ă trebuie să vină cu experiența sa și să </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">și pună amprenta asupra jocului. A fost inspirat </span><span class="cf0">în alegerea juc</span><span class="cf5">ătorilor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Eu, sincer să fiu, l-am văzut pe Dragomir destul de șters cu Moldova, nu l-am văzut așa cum l-a simțit Nea Mircea, asta este experiența. Apoi, a avut curaj să </span><span class="cf0">îl titularizeze pe Hagi, care jucase </span><span class="cf5">și noi avem chestia asta cu jocurile din 3 </span><span class="cf0">în 3 zile. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Apoi, l-a sim</span><span class="cf5">țit pe </span><span class="cf5">B</span><span class="cf0">îrligea</span><span class="cf0">, care l-a dep</span><span class="cf5">ășit tot meciul pe marele </span><span class="cf5">Alaba</span><span class="cf5"> de la Real Madrid, și el și Dragomir. A reușit să le transmită ambiția și dăruirea asta Mircea Lucescu, este meritul d</span><span class="cf0">ânsului!”, a spus </span><span class="cf5">Ciprian Marica, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf5">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20297569" style="width: 1060px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20297569" class="size-large wp-image-20297569" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-7-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-7-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-7-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-7-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-7-1536x2048.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-AUSTRIA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-12.10.2025-7-scaled.jpg 1920w" width="1050"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20297569">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Și-a luat peste picior și fostul antrenor. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Băi, </span><span class="cf0">băiatule</span><span class="cf0">…”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ciprian Marica a ținut să-l ia </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n colimator </span><span class="cf2">și pe Ralf </span><span class="cf2">Rangnick</span><span class="cf2">, selecționerul Austriei, cel care i-a fost antrenor la Schalke. Ex-internaționalul rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n l-a criticat pe tehnicianul austriecilor, dup</span><span class="cf2">ă ce acesta a declarat că <span>jocul tricolorilor nu l-a surprins cu nimic</span>. Marica este de părere că Rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nia </span><span class="cf2">și-a dominat clar adversara și a triumfat pe merit. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Am c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">știgat duelurile, am fost ambițioși, ne-am autodepășit </span><span class="cf3">în multe momente. Golul a ar</span><span class="cf2">ătat că știm să fim nemți c</span><span class="cf3">ând trebuie s</span><span class="cf2">ă fim nemți. Drept dovadă că Ghiță era </span><span class="cf3">în careu la acea faz</span><span class="cf2">ă și nu s-a grăbit să se </span><span class="cf3">întoarc</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf3">înapoi. Tot meciul am sim</span><span class="cf2">țit de pe stadion că putem c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">știga, nu a fost o victorie </span><span class="cf3">întâmpl</span><span class="cf2">ătoare. Jocul a funcționat, ne-am bătut cu un adversar net superior nouă și l-am </span><span class="cf3">învins pe merit.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">L-am auzit pe antrenorul lor, dup</span><span class="cf2">ă meci, că nu i-am surprins cu nimic. Băi </span><span class="cf2">băiatule</span><span class="cf2">, mi-a fost antrenor la Schalke, iartă-mă… am </span><span class="cf3">în</span><span class="cf2">țeles că sunteți m</span><span class="cf3">ândri, dar v-am dep</span><span class="cf2">ășit la toate capitolele, am fost peste voi. V-am bătut la duelurile 1 contra 1, nu ne-ați fost superiori cu nimic. Am c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">știgat meciul pe merit!”, a concluzionat Marica pentru sursa menționată mai sus.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali s-a lămurit după România – Austria 1-0: „E fotbalist”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/gigi-becali-s-a-lamurit-dupa-romania-austria-1-0-e-fotbalist-20297500</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-s-a-lamurit-dupa-Romania-–-Austria-1-0-„E-fotbalist-1400x785.jpg"/><br/><p>Naționala de fotbal a țării noastre rămâne în cărțile calificării la CM 2026, iar Gigi Becali a evidențiat un fotbalist în România – Austria 1-0.</p>
<p>Golul României a fost mercat în minutul 90+5 de Ghiță, după o centrare a lui Ianis Hagi, dar Gigi Becali l-a remarcat pe Dennis Man.</p>
<h2><span>Ce fotbalist l-a impresionat pe Gigi Becali în România – Austria 1-0</span></h2>
<p>Integralist în România – Austria 1-0, Dennis Man a fost unul dintre cei mai buni fotbaliști de pe teren. A depus un efort imens și s-a evidențiat nu doar în atac, ci și în defensivă.</p>
<p>Prestația lui l-a impresionat pe Gigi Becali, patronul de la FCSB. Acesta <span>a scos în evidență inspirația selecționerului Mircea Lucescu</span> în momentul în care i-a trimis în teren pe Ghiță și Louis Munteanu, care a scos lovitura liberă din care s-a marcat.</p>
<p>„Ăsta e meciul lui (n.r. – Mircea Lucescu), câștigat de el. Am fost peste austrieci 2 clase. Nu au jucat nimic, nu au avut nicio ocazie. Dar să vezi ce inspirație a avut el.</p>
<p>Pe una i-a făcut-o Dumnezeu. Că s-a accidentat Popescu și l-a băgat pe Ghiță, care a dat cu capul. Și a doua, Louis Munteanu, pe care el l-a băgat, a scos faultul din care s-a dat lovitura din ultimele secunde.</p>
<p>Și Ianis. Unii spuneau că trebuia să facă schimbări. Ianis a alergat mult și Man a alergat și Mihăilă. Dar Ianis a dat centrare de gol. Ianis a dat centrarea, ăla a scos faultul, ăla a dat cu capul. A fost inspirația lui.</p>
<p>Știi ce îmi spune mie golul ăla cu capul din minutul 95? Că și la baraj ne vom califica. Și e și norocul meu, ca să iau milioanele. Man mi-a plăcut foarte mult aseară. E fotbalist Man”, a declarat patronul FCSB, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Care sunt criteriile de departajare la egalitate de puncte</span></h2>
<p>După acest rezultat, „tricolorii” ocupă locul 3 în grupă, cu 10 puncte, la 5 de liderul Austria și la 3 de Bosnia-Herțegovina. Pe 15 noiembrie au loc partidele Cipru – Austria şi Bosnia – România, iar 3 zile mai târziu se joacă Austria – Bosnia şi România – San Marino.</p>
<p>Echipa care va încheia grupa pe primul loc se va califica direct la Cupa Mondială. Ocupanta locului doi va disputa play-off-ul pentru calificarea la CM.</p>
<p>La egalitate de puncte în clasamentul final <span>se aplică următoarele criterii de departajare</span>: golaverajul general din grupă, numărul mai mare de goluri marcate în toate meciurile grupei, rezultatele directe, golaverajul duelurilor directe, numărul mai mare de goluri marcate în meciurile directe, golurile marcate în deplasare în meciurile directe, numărul mai mic de avertismente încasate în grupă și tragere la sorți.</p>
<p>Barajul european pentru CM 2026 e compus dintr-o semifinală într-o singură manșă, urmată de o posibilă finală, tot într-o singură manșă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adrian Mutu, reverență în fața naționalei lui Mircea Lucescu, după victoria cu Austria: „Un meci reușit din toate punctele de vedere!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/adrian-mutu-reverenta-in-fata-nationalei-lui-mircea-lucescu-dupa-victoria-cu-austria-un-meci-reusit-din-toate-punctele-de-vedere-20297351</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Adrian-Mutu-reverenta-in-fata-nationalei-lui-Mircea-Lucescu-dupa-victoria-cu-Austria-„Un-meci-reusit-din-toate-punctele-de-vedere-1400x934.jpg"/><br/><p>Fostul internațional Adrian Mutu (46 de ani) a făcut reverență în fața naționalei lui Mircea Lucescu, după ce „tricolorii” au câștigat cu Austria, scor 1-0, în preliminariile CM 2026. Unicul gol al partidei a fost marcat în ultimul minut al prelungirilor, de către Virgil Ghiță, dintr-o centrare spectaculoasă a lui Ianis Hagi, căpitanul echipei în acest joc.</p>
<p>Mutu, fost antrenor al naționalei de tineret U21, a evidențiat faptul că meciul cu Austria a fost unul echilibrat, „din toate punctele de vedere”, mai mult, că „tricolorii” s-au ridicat la nivelul meciului, care a fost „foarte bine <span>gândit tactic</span>” de către Mircea Lucescu (80 de ani).</p>
<p>În urma victoriei, România are 10 puncte în clasamentul Grupei H, iar podiumul este completat de Austria (15 puncte) și Bosnia-Herțegovina (13 puncte).</p>
<h2><span>Adrian Mutu, cuvinte de laudă pentru „tricolorii” lui Lucescu </span></h2>
<p>Adrian Mutu a afirmat că meciul România – Austria, scor 1-0, a fost unul „reușit din toate punctele de vedere” și nu a ezitat că aibă cuvinte de laudă la adresa „tricolorilor” lui Mircea Lucescu.</p>
<p>Astfel, naționala a reușit o performanță importantă în actuala campanie de calificare la CM 2026, aceea de a învinge o echipă mare, precum cea a Austriei, care nu pierduse niciun meci din grupă.</p>
<p>„A fost o victorie mare. A fost un meci echilibrat din toate punctele de vedere. Când spun echilibrat, mă refer la faptul că am avut un echilibru foarte bun între faza ofensivă și cea defensivă.</p>
<p>Mi-a plăcut mult aseară la echipa României că a reușit să paseze mai mult în terenul adversar. A fost un meci reușit din toate punctele de vedere. Băieții s-au ridicat la nivelul meciului, Mircea Lucescu a gândit meciul tactic foarte bine. Mă bucur, în sfârșit, că am reușit să batem și noi o echipă mare”, a declarat Adrian Mutu pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Mutu: „Atitudinea asta foarte bună ne-a adus victoria”</span></h2>
<p>Mutu a remarcat un aspect foarte important în privința echipei naționale, a atitudinii pe care jucătorii au avut-o în timpul meciului, chiar și atunci când jocul părea că se încheie cu o remiză albă și nimeni nu se mai aștepta la victorie.</p>
<p>„Mi-a plăcut reacția pe care au avut-o băieții când au pierdut mingea. Uite că se poate. Atitudinea asta foarte bună ne-a adus victoria. Meritam victoria, la capitolul atitudine am fost peste ei. Am câștigat foarte multe dueluri față de meciurile precedente. Cei trei de la mijlocul terenului: Marin, Hagi și Dragomir și-au făcut treaba foarte bine. Mi-au plăcut și Man și Mihăilă cum au jucat.</p>
<p>Chiar dacă nu am dat mai multe goluri, cred că dacă vom continua în stilul acesta vom câștiga și în Bosnia. Acolo va fi un meci care pe care. La nivel tactic a gândit super meciul Lucescu. Băieții au pus pe teren strategia, plus atitudinea și publicul în spate. A fost mai inspirat nea Mircea aseară”, a mai spus Adrian Mutu.</p>
<p>Pe 15 noiembrie, România joacă, în deplasare, cu Bosnia-Herțegovina, iar ultimul meci din preliminarii este programat pe 18 noiembrie, teren propriu, cu reprezentativa San Marino. În tur, Bosnia s-a impus cu 1-0, iar San Marino a pierdut, categoric, cu 1-5.</p>
<p>Pentru calificarea la CM 2026 din SUA, Canada și Mexic, <span>România are „pe masă” două scenarii</span>, după ce a câștigat în fața Austriei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Campion cu Dinamo, stabilit în Austria de 10 ani, analiză din fotoliu la meciul cu România: „Birligea și Hagi i-au surprins total”. Fiestă amânată în mai multe orașe. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/campion-cu-dinamo-stabilit-in-austria-de-10-ani-analiza-din-fotoliu-la-meciul-cu-romania-birligea-si-hagi-i-au-surprins-total-fiesta-amanata-in-mai-multe-orase-exclusiv-20297293</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Campion-cu-Dinamo-stabilit-in-Austria-de-10-ani-analiza-din-fotoliu-la-meciul-cu-Romania-„Birligea-si-Hagi-i-au-surprins-total.jpg"/><br/><p>Marian Pană (56 de ani) se află în Austria și este implicat în fotbalul juvenil. De la distanță, a fost suporterul naționalei noastre, sub culorile căreia a jucat în două rânduri.</p>
<p>Fostul dinamovist, campion cu Dinamo în 1992, crede că atitudinea a fost cea care a făcut diferența.</p>
<h2><span>Marian Pană, stabilit în Austria, analizează România – Austria 1-0</span></h2>
<p>Austriecii, lideri în clasament, s-au gândit că nu vor avea mari probleme la București. În realitate, România a învins cu 1-0, gol Ghiță, în minutele de prelungire ale partidei.</p>
<p>„Am rămas uimit de Sabitzer, doar un șut pe poartă. Mă așteptam mai mult. Niciodată nu i-am văzut pe austrieci atât de slabi. Cei care au analizat meciul, jurnaliști austrieci chiar pe stadion, au rămas impresionați de atitudinea românilor, de presingul lor. Fotbaliștii lor s-au gândit că vin la București, pasează și câștigă. N-a fost așa!</p>
<p>Am văzut meciul la Servus TV, postul lor, comentatorii TV și invitații de acolo au rămas mirați de stadion și public. Au tratat meciul un pic superficial și au fost surprinși. M-am bucurat foarte tare ca român.</p>
<p>Comentatorii i-au lăudat pe mai mulți români. Bîrligea și Hagi i-au surprins total, dar și Rațiu. Păcat că n-a marcat din faza aia.</p>
<blockquote><p>Aici unde stau eu, la Hohenems, o mică localitate aproape de Elveția, s-au pregătit de sărbătoare. Au vizionat meciul în centrul urbei, au adus mâncare și băutură, se pregăteau de calificare. Bine, au pierdut, dar nu cred că au emoții la calificare, le trebuie încă o victorie și ajung în America</p></blockquote>
<p>Cei care au comentat meciul la TV au fost foarte corecți, au spus că România a avut atitudine și că a meritat victoria”, a încheiat fostul fundaș al lui Dinamo.</p>
<p>Ce meciuri s-au jucat acum</p>
<p>Duminică, 12 octombrie: San Marino – Cipru 0-4, ROMÂNIA– Austria 1-0</p>
<h2><span>Clasamentul grupei</span></h2>
<ul>
<li>Austria – 15 puncte (6 jocuri)</li>
<li>Bosnia-Herțegovina – 13 puncte (6 jocuri)</li>
<li>România – 10 puncte (6 jocuri)</li>
<li>Cipru – 8 puncte (7 jocuri)</li>
<li>San Marino – niciun punct (7 jocuri)</li>
</ul>
<p>Ce meciuri au mai rămas de jucat?</p>
<p>Sâmbătă, 15 noiembrie: Cipru – Austria (19:00), Bosnia și Herțegovina – ROMÂNIA (21:45)<br/>
Marți, 18 noiembrie: Austria – Bosnia și Herțegovina, ROMÂNIA– San Marino (21:45)</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-18604061" decoding="async" height="400" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2011/05/8253103/1-marian-pana.jpg" width="600"/></p>
<blockquote><p>Subiectul lor de discuție a fost de ce nu a jucat Arnautovici. Nu antrenorul e problema, cred că a existat un soi de relaxare după 10-0 cu San Marino. Cred că se vor califica de pe primul loc, în cele din urmă<br/>
Marian Pană</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România U20, călcată în picioare de Cehia U20 la Buftea! Scor neverosimil!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/romania-u20-calcata-in-picioare-de-cehia-u20-la-buftea-scor-neverosimil-20297518</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Romania-U20-calcata-in-picioare-de-Cehia-U20-la-Buftea-Scor-neverosimil-1400x727.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Na</span><span class="cf0">ționala </span><span class="cf1">Români</span><span class="cf0">ei</span><span class="cf1"> U20 </span><span class="cf0">a fost umilit</span><span class="cf0">ă cu 5-1 pe teren </span><span class="cf0">ropriu</span><span class="cf0">, la </span><span class="cf0">Buftea</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o partid</span><span class="cf2">ă cont</span><span class="cf1">ând pentru Elite League U20</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tricolorii antrena</span><span class="cf0">ți de Adrian </span><span class="cf0">Iencsi</span><span class="cf0"> au fost </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">dezmembrați” de omologii din reprezentativa Cehiei U20, </span><span class="cf0">unicul gol al echipei noastre purt</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">nd semn</span><span class="cf0">ătura lui Luca </span><span class="cf2">Băsceanu</span><span class="cf2">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1">România U20, subordonată de Cehia U20 la Buftea în Liga Elitelor<br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span>Reprezentativa României U20 a </span><span class="cf0"><span>trăit o umilință fără margini</span>, chiar pe teren propriu, la baza de la Buftea, </span><span class="cf1">într-</span><span class="cf0">un meci din </span><span class="cf1">Elite League U20.</span><span class="cf0"> Elevii lui </span><span class="cf1">Adrian </span><span class="cf1">Iencsi</span><span class="cf1"> au fost </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">călcați </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n picioare”</span><span class="cf1"> de Cehi</span><span class="cf0">a</span><span class="cf1"> U20, </span><span class="cf0">golul de onoare al tricolorilor fiind reușit de </span><span class="cf1">Luca </span><span class="cf1">Băsceanu</span><span class="cf0">, fotbalist transferat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă vară de Universitatea Craiova de la Farul Constanța, pentru 1.000.000 de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pikolon</span><span class="cf2"> a făcut hattrick-</span><span class="cf2">ul (<!--StartFragment --><span class="cf0">24, 57 </span><span class="cf1">și 66)</span><!--EndFragment --></span><span class="cf2">, iar apoi Jan </span><span class="cf2">Buryan</span><span class="cf2"> a făcut 4-0 (70). </span><span class="cf2">Băsceanu</span><span class="cf2"> a redus din diferență în minutul 78, pentru ca tot cehii să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nchid</span><span class="cf2">ă tabela prin Barat (90) cu o execuție de zile mari. De remarcat că, scorul este mic față de cel înregistrat la final pe tabel</span><span class="cf0">ă, portarii Chirilă și Simion av</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">nd interven</span><span class="cf0">ții salvatoare și păstr</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">nd rezultatul la propor</span><span class="cf0">ții omenești. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Din primul </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">11” al naționalei Rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf0">niei au f</span><span class="cf0">ăcut parte </span><span class="cf0">Fălcușan</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Marincău</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Kodor</span><span class="cf0">, Bărăitaru, </span><span class="cf0">Jălade</span><span class="cf0"> Dulcea sau Rotund. </span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf2">Rom</span><span class="cf1">ânia U20 (3-5-2): Simon – B</span><span class="cf2">ărăitaru, </span><span class="cf2">Fălcușan</span><span class="cf2"> (c), </span><span class="cf2">Marincău</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf2">Senciuc</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Neamțiu</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Jălade</span><span class="cf2">, Dulcea, Oprea – </span><span class="cf2">Kodor</span><span class="cf2">, Rotund</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf2">Rezerve: </span><span class="cf2">C.Sandu</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">I.Chirilă</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf2">D.Irimia</span><span class="cf2">, Bădescu, </span><span class="cf2">Cibi</span><span class="cf2">, Barbu, </span><span class="cf2">Băsceanu</span><span class="cf2">, Păcuraru, Marița, Paraschiv, </span><span class="cf2">Guțea</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">D.Matei</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf2">Cehia U20 (4-2-3-1): </span><span class="cf2">P.Rodriguez</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf2">Boledovic</span><span class="cf2">, Divis, </span><span class="cf2">Harustak</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Zachoval</span><span class="cf2"> (c) – </span><span class="cf2">Petruta</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Misek</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf2">Hranos</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Zahradnicek</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Buryan</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf2">Pikolon</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf2">Rezerve: Dvorak – </span><span class="cf2">Jindra</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Kacor</span><span class="cf2">, Saal, </span><span class="cf2">Horak</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Pitak</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Pech</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Branecky</span><span class="cf2">, Barat</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20297531" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/SP1_4938-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SP1_4938-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SP1_4938-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SP1_4938-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SP1_4938.jpg 1920w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>În urmă cu trei zile am scăpat victoria printre degete</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acum</span><span class="cf1"> trei zile, </span><span>trupa antrena</span><span class="cf2"><span>tă</span> de </span><span class="cf1">Adi </span><span class="cf1">Iencsi</span><span class="cf1"> remizase, la Chiajna, cu echipa similară a Cehiei, </span><span class="cf0">în debutul sezonului 2025-2026 de Elite League U20, la Chiajna. David Barbu </span><span class="cf1">și Jason </span><span class="cf1">Kodor</span><span class="cf1"> au punctat </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf0">prima repriz</span><span class="cf1">ă, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n timp ce </span><span class="cf1">Barat a redus din diferență p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf1">ă la pauză. </span><span class="cf1">Pikolon</span><span class="cf1"> a adus remiza târziu, </span><span class="cf0">în minutul 88.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lotul lui Adrian </span><span class="cf0">Iencsi</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf0">PORTARI: Codru</span><span class="cf1">ț Sandu (</span><span class="cf1">Corvinul</span><span class="cf1"> Hunedoara), Iustin Chirilă (Universitatea Cluj), </span><span class="cf1">M</span><span class="cf0">áté</span><span class="cf0"> Simon (FK </span><span class="cf0">Csikszereda</span><span class="cf0">)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">FUNDA</span><span class="cf1">ȘI: Ștefan </span><span class="cf1">Senciuc</span><span class="cf1"> (ASA Tg. Mureș), David Irimia (</span><span class="cf1">Metaloglobus</span><span class="cf1"> București), Mario Bărăitaru (CSM Slatina), Darius </span><span class="cf1">Fălcușan</span><span class="cf1"> (Universitatea Craiova), Robert Bădescu (Rapid București), Emanuel </span><span class="cf1">Marincău</span><span class="cf1"> (FSV Mainz 05 II / Germania), Filip Oprea (</span><span class="cf0">Åsane</span><span class="cf0"> / Norvegia), Raul Mari</span><span class="cf1">ța (</span><span class="cf1">Greuther</span><span class="cf1"> Furth II / Germania)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">MIJLOCAȘI: David Păcuraru (Concordia Chiajna), Rareș Pop (Rapid București), Robert </span><span class="cf1">Jălade</span><span class="cf1"> (FC Sevilla / Spania), Tudor </span><span class="cf1">Neamțiu</span><span class="cf1"> (F91 Dudelange / Luxemburg), Fabiano </span><span class="cf1">Cibi</span><span class="cf1"> (CSC Dumbrăvița), David Matei (Universitatea Craiova), Remus </span><span class="cf1">Guțea</span><span class="cf1"> (FC Voluntari), David Paraschiv (Petrolul Ploiești)</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf1">ATACANȚI: Raul Rotund (Unirea Slobozia), David Barbu (UTA), Jason </span><span class="cf1">Kodor</span><span class="cf1"> (Lecce / Italia), Patrick Dulcea (Unirea Slobozia)</span></li>
</ul>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
