<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un român a prins transferul anului în Formula 4! „E cea mai mare realizare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-roman-a-prins-transferul-anului-in-formula-4-e-cea-mai-mare-realizare-20363254</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/cosma-cristofor2-936x1400.jpg"/><br/><p>Principalul furnizor de piloți din Formula 1 din ultimii ani, italienii de la Prema, au pus mâna pe un adolescent din București, David Cosma Cristofor (16 ani), fost multiplu campion național de karting.</p>
<p>El va evolua pentru ei în start de 2026 în Middle East F 4, campionatul internațional din Arabia Saudită, Emiratele Arabe și Qatar, ce precede startul curselor de Formula 4 din Europa.</p>
<h2><span>David Cosma Cristofor a prins transferul anului în Formula 4! „E cea mai mare realizare”</span></h2>
<p>Fondată în 1983, deținută și operată de firma mamă DC Racing, Prema Racing e o echipă italiană de motorsport ce operează din Peninsulă și SUA. De la înființare, ea a produs peste 20 de piloți pentru Formula 1!</p>
<p>Cele mai recente elemente „șlefuite” de ei și care au atins pragul final din Marele Ring sunt: Kimi Antonelli, Oscar Piastri, Oliver Bearman, Charles Leclerc sau Logan Sargeant.</p>
<p>Pentru prima competiție de anvergură, seria Middle East F 4 are la start un român, pilotul bucureștean David Cosma Cristofor, care a fost ales de Prema să facă parte din echipa cu care s-a înscris la start.</p>
<p>„Sunt foarte bucuros că am semnat cu Prema Racing. E cea mai mare realizare a mea de până acum în carieră. Fiind una din cea mai bună echipă din motorsport șansele mele de a avea rezultate au crescut”, spune David.</p>
<p>La Prema, David e coleg cu Christian Costoya, un spaniol care a excelat și el în karting ca și pilotul român, ibericul fiind însă acum în program de dezvoltare McLaren și americanul Payton Westcott. Ultimul transferat de italieni înaintea cursei din weekend a fost însă chinezul Kinsgley Zheng.</p>
<p>„Nu am niciun fel de presiune. Voi continua să muncesc așa cum am făcut-o și până acum și cu siguranță rezultatele vor veni. Dintre toți piloții care au fost la Prema cel mai mult îl admir pe Kimi (n.a. Antonelli), asta nu doar că îmi e prieten”, a conchis David, care la primele ședințe de teste a impresionat.</p>
<p>Pilotul bucureștean a fost primul la teste săptămâna aceasta și speră la un rezultat pozitiv la prima cursă din Middle East din acest weekend.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20363258" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1082px) 100vw, 1082px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/cosma-cristofor-1082x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/cosma-cristofor-1082x1400.jpg 1082w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/cosma-cristofor-768x993.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/cosma-cristofor.jpg 1142w" width="1082"/></p>
<h2><span>Calendar Middle East Formula 4 2026</span></h2>
<ul>
<li>Etapa 1 – 16/18 ianuarie Yas Marina (Abu Dhabi)</li>
<li>Etapa 2 – 23-25 ianuarie Yas Marina (Abu Dhabi)</li>
<li>Etapa 3 – 30 / 1 februarie Dubai Autodrome (Dubai)</li>
<li>Etapa 4 – 11 / 13 februarie Lusail International (Qatar)</li>
</ul>
<h2><span>Care au fost piloții Prema în 2025?</span></h2>
<ul>
<li>Oleksander Bondarev e primul pilot ucrainean care a intrat în cadrul unui proiect / academie de formare pentru Formula 1, el devenind din septembrie 2023 pilot Williams Academy.</li>
<li>Zhenrui Chi a terminat pe locul 5 sezonul trecut de Formula 4 Italia, la debut, cu 20 de curse din care a câștigat una</li>
<li>Kean Nakamura e născut la Londra din tată slovac și mamă chinezoaică, e fost campion mondial de karting la OKJ iar în 2025, jumătate din cursele la care a participat (41) din 2023 s-au încheia cu podium, la 10 din ele terminând chiar pe primul loc; a câștigat anul trecut Formula 4 Italia</li>
<li>Salim Hanna are în 2025 un procentaj de podiumuri de 20 la sută din cursele la care a participat în F 4, 39 la număr, reușind să câștige 1 cursă, după ce sezonul dinainte a fost și la Mumbai Falcons, tot echipă de top</li>
<li>Sebastian Weldon e în proiectul Andretti Global, ce furnizează piloți spre Indycar, fiind fiul lui Dan Weldon / pilot ce a câștigat Indycar iar din 20 de curse la Prema în 6 a terminat pe locul 1, îar în 9 pe podium; a terminat pe locul trei sezonul trecut de F 4 italian.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Dacia poate lua o decizie drastică și să rupă contractele: „Adio!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-poate-lua-o-decizie-drastica-si-sa-rupa-contractele-adio-20363180</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Dacia-poate-lua-o-decizie-drastica-si-sa-rupa-contractele-adio.jpg"/><br/><p>Nu mai e cale de întors la Dacia! Se apropie termenul limită, iar conducerea companiei are de gând să rupă contractele.</p>
<p>Proiectul Dakar s-ar putea să nu atingă durata planificată de 3 ani, noul director general al Renault, François Provost, urmând să ia o decizie finală în luna februarie.</p>
<h2><span>Cei de la Dacia au de gând să ia o decizie drastică, legată de contracte</span></h2>
<p>Încă din momentul în care s-a luat decizia ca <span>Dacia să se implice în Raliul Dakar</span>, lucrurile au fost clare: participarea va fi timp de 3 ani, adică 2025, 2026 și 2027. În acest timp, marca românească a grupului Renault a construit un proiect cu fundații solide pentru a profita la maximum de timp.</p>
<p>S-a creat o bază auto bine pusă la punct (Hunter), un partener tehnic de top (Prodrive) și o listă excepțională de piloți: Sebastian Loeb, Nasser Al-Attiyah și Cristina Gutiérrez Herrero. Recompensele au venit repede: a câștigat Raliul Marocului din 2024, la prima sa participare la CM, dar Raliul Dakar din 2025 nu a mers conform planului …</p>
<p>Dacia a ratat la limită titlul mondial din 2025, pierzându-l din cauza unei erori absurde a echipei lui Al-Attiyah, după ce trecuse deja linia de sosire a cursei finale, și se descurcă foarte bine în Raliul Dakar 2026.</p>
<p>Cu toate acestea, există îndoieli că planul pe 3 ani va fi finalizat. În forurile superioare circulă zvonuri că acesta ar putea fi ultimul an în rally raid, mai ales dacă, așa cum pare probabil, vor obține victoria și, prin urmare, obiectivul final al programului.</p>
<h2><span>Compania are pierderi de 9,5 miliarde de euro și a redus cu 5% locurile de muncă în 2025</span></h2>
<p>În plus, februarie va fi o lună cheie, deoarece <span>noul director general al Renault, François Provost</span>, va stabili noua strategie de afaceri a gigantului francez, inclusiv programele sale de motorsport. Este adevărat că Raliul Dakar a primit majoritatea investițiilor.</p>
<p>„Totul este mereu analizat”, a declarat Bruno Famin, directorul activităților motorsport la Renault, pentru <span>MARCA</span>, în cea ce privește viziunea noului CEO al grupului, care l-a înlocuit pe Luca De Meo în urmă cu doar câteva luni.</p>
<p>Acesta este unul dintre primele puncte cheie: ambiția CEO-ului este fundamentală pentru implementarea și menținerea programelor motorsport, iar cea a directorului general rămâne de văzut.</p>
<p>Al doilea este situația financiară a companiei, care nu trece prin cea mai bună perioadă, deși Dacia ca marcă este în plină expansiune în Europa. Pierderi de 9,5 miliarde de euro și reducerea cu 5% a locurilor de muncă sunt scenariul în care Renault a operat în 2025.</p>
<p>La del de adevărat este adevărat că Dacia a semnat contracte cu piloții săi pentru următorii doi ani și că le-a prelungit până în 2026 odată cu sosirea campionului mondial, Lucas Moraes.</p>
<h2><span>Dacă zvonurile se vor adeveri, 3 piloți de top, Al-Attiyah, Loeb și Moraes, ar rămâne șomeri</span></h2>
<p>În plus, lumea sportului cu motor este plină de exemple recente de „abandonuri”, cum ar fi ieșirea Peugeot din cursele de anduranță la mijlocul sezonului 2012, abandonarea Formulei E de către Audi, când avea un sistem de propulsie dezvoltat de 4 ani.</p>
<p>Mai recent, se poate exemplica prin renunțarea celor de la Porsche la Le Mans, determinată de probleme economice provenite dintr-o strategie proastă cu mașinile de stradă.</p>
<p>O victorie la <span>Raliul Dakar din 2026</span>, care pare tot mai probabilă având în vedere performanța lui Al-Attiyah, ar putea chiar accelera procesul, deoarece obiectivul final al programului ar fi atins.</p>
<p>În context, unii piloți au început deja să contacteze alte echipe în cazul în care Dacia se retrage din Raliul Dakar cu un an mai devreme decât era planificat. Pe cale de consecință, piața piloților ar trece printr-o mare schimbare pentru sezonul următor, cu 3 concurenți de top pe liber, Al-Attiyah, Loeb și Moraes, dar puține locuri disponibile.</p>
<p>Pentru Gutiérrez ar fi o adevărată lovitură, deoarece ar însemna să rateze cea mai mare șansă a carierei sportive înainte ca întregul proces să fie finalizat. Mai ales acum că, odată cu recenta reînnoire a contractului cu Dacia, și-a asigurat locul până la finalizarea (inițială) a proiectului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Românul care a făcut credit pentru a-și cumpăra un bolid McLaren, afectat apoi de rate: „A fost greoi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/romanul-care-a-facut-credit-pentru-a-si-cumpara-un-bolid-mclaren-afectat-apoi-de-rate-a-fost-greoi-20362147</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Romanul-care-a-facut-credit-pentru-a-si-cumpara-un-bolid-McLaren-afectat-apoi-de-rate-1-1-1400x933.jpg"/><br/><p><span>S-au aflat noi detalii despre achizițiile spectaculoase ale lui Denis Alibec făcute în perioada petrecută la FCSB.</span></p>
<p><span>În 2017, atacantul își cumpăra un McLaren 540C, evaluat la aproximativ 170.000 de euro. La acel moment, Alibec era unul dintre cei mai bine plătiți <span>jucători din lotul FCSB</span>, cu un salariu de circa 15.000 de euro lunar.</span></p>
<h2><span>Alibec și-a luat mașina în rate</span></h2>
<p><span>Potrivit consultantului financiar Vasile Goga, achiziția nu ar fi fost făcută integral din fonduri proprii, ci cu ajutorul unui credit, iar acest lucru s-a resimțit ulterior în viața de zi cu zi a fotbalistului, care în prezent evolueaza tot pentru formația lui Gigi Becali.</span></p>
<p><span>Consultantul a spus că, în general, recomandarea este ca valoarea unei mașini să nu depășească echivalentul a șase-opt salarii lunare, tocmai pentru a evita presiunea financiară pe termen mediu. În caz contrar, ratele pot deveni dificile, chiar și pentru sportivi cu venituri peste medie. Iar asta s-a întâmplat și în cazul fotbalistului.</span></p>
<p><span>„Aici aș fi pus pe hârtie plusurile și minusurile și la final l-aș lăsa pe el să ia decizia. Sunt banii lui. Eu pot să îi dau un sfat, dar nu pot să îl conving să facă sau să nu facă o direcție pe partea asta. Realist vorbind, din ce știu, cred că a avut un credit pentru mașină.</span><span>Dacă ar fi ținut morțiș să își ia această mașină și, într-adevăr, și-o permitea, se spune că, în general, pe o mașină ar trebui să dai maxim salariul pe 6-8 luni.</span></p>
<p><span>Dacă își permitea mașina, puteam să facem o planificare prin care să și-o ia și să nu simtă acea rată ca pe o problemă. Din ce am înțeles, poate sunt informat greșit, la un moment dat a fost destul de greoi acel credit pentru Denis. </span><span>Dacă ar fi fost o planificare eficientă, ca în fiecare lună să știe cât să plătească anticipat din credit și să nu îl afecteze, probabil nu ar mai fi fost pus în acea situație”, a spus Vasile Goga, pentru </span><span>iAMsport.ro</span><span>.</span></p>
<h2><span>Ce se întâmplă cu Denis Alibec la FCSB</span></h2>
<p><span>Tehnicianul celor de la FCSB a vorbit în cantonamentul despre Antalya <span>despre viitorului fotbalistului</span>, care a fost inclus în lotul pregătirii din Turcia.</span></p>
<p><span>„Toți jucătorii care sunt aici cu noi, sunt importanți. Pentru Denis, să fie aici, să se antreneze cu noi în acest cantonament, înseamnă că este important pentru noi. Repet, m-ați întrebat despre Denis. </span></p>
<p><span>Din moment ce este aici, în lot, înseamnă că este important și trebuie să se simtă important pentru echipă. Toți jucătorii au șansa lor”, a spus Elias Charalambous în cantonamentul celor de la FCSB.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Sârbii au văzut noua Dacia C-Neo și o consideră deja o adevărată lovitură</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/sarbii-au-vazut-noua-dacia-c-neo-si-o-considera-deja-o-adevarata-lovitura-20361535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sarbii-au-vazut-noua-Dacia-C-Neo-si-o-considera-deja-o-adevarata-lovitura.jpg"/><br/><p>Noua Dacia C-Neo, așa cum este cunoscută intern, a fost deja zărită în fotografii spion, iar acum au apărut informații suplimentare.</p>
<p>Dacia are în pregătire un nou model de succes care va fi prezentat în toamnă. Se estimează că prețul se va situa între 23.000 și 28.000 de euro.</p>
<h2><span>C-Neo pune accent pe confortul celor 3 pasageri din al doilea rând de scaune, iar sârbii consideră că este o adevărată lovitură</span></h2>
<p><span>Noua Dacia C-Neo este un hibrid</span> din segmentul C care va fi poziționat sub modelul Bigster, practic ca „fratele său mai mic”. Noua Dacia C-Neo, așa cum este cunoscută intern, a fost deja zărită în <span>fotografii spion</span>, iar acum sunt disponibile informații suplimentare despre designul, motorizările și prețul său, scrie publicația greacă „Car and Driver”.</p>
<p>Se așteaptă ca lungimea vehiculului să fie de aproximativ 4,6 metri, în timp ce designul se va inspira din alte modele, în special din popularul Bigster, care se vinde bine și în Serbia.</p>
<p>Soecialiștii din această țară se așteaptă la farurile caracteristice, ușor de recunoscut, ale mărcii, la o gardă la sol crescută și la un aspect general sportiv și musculos.</p>
<p>Interiorul va oferi o ambianță familiară, deoarece poziția de condus și filosofia generală amintesc direct de Bigster. Printre elementele comune se numără un nou volan multifuncțional și un ecran tactil pe consola centrală.</p>
<h2><span>E de așteptat ca vânzările pe cele mai mari piețe europene să înceapă înainte de sfârșitul anului 2026</span></h2>
<p>C-Neo va avea un caracter familial, cu accent pe confortul celor trei pasageri din al doilea rând de scaune, oferind mai mult spațiu pentru coate și un portbagaj spațios. Nu este așteptată o versiune cu 7 locuri.</p>
<p>În ceea ce privește gama de motorizări, <span>noua Dacia C-Neo va fi disponibilă</span> inițial cu o combinație populară – benzină și GPL, dar și o transmisie automată EDC, precum și tracțiune integrală cu motor electric pe puntea spate. În acest caz, autonomia cu ambele rezervoare pline este așteptată să fie de până la 1.000 de kilometri, scrie <span>Sportal</span>.</p>
<p>Motorul cu 3 cilindri de 1,2 litri va fi oferit în versiuni cu 120 și 150 CP. Versiunea mai slabă va fi cuplată cu o transmisie manuală sau automată, în timp ce versiunea mai puternică va fi disponibilă atât cu tracțiune față, cât și cu tracțiune integrală.</p>
<p>Oferta va include și recent prezentatul motor 1.8 Hybrid cu 155 CP și transmisie automată. Premiera oficială a modelului este așteptată la scurt timp după Salonul Auto de la Paris din octombrie.</p>
<p>Vânzările pe cele mai mari piețe europene ar trebui să înceapă înainte de sfârșitul anului 2026. Se estimează că prețul se va situa între 23.000 și 28.000 de euro, sume cu care nu poți cumpăra deocamdată un SUV mare, bine echipat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA SUV-uri Dacia Bigster, transformate în „Hotelul de Un Milion de Stele” într-un loc fără sursă de lumină</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/suv-uri-dacia-bigster-transformate-in-hotelul-de-un-milion-de-stele-intr-un-loc-fara-sursa-de-lumina-20362481</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/SUV-uri-Dacia-Bigster-transformate-in-„Hotelul-de-Un-Milion-de-Stele-intr-un-loc-fara-sursa-de-lumina.jpeg"/><br/><p>Dacia continuă să beneficieze de un real succes pe piața din Europa, cu modele precum Spring, Duster sau Bigster, însă cu toate acestea, producătorul auto din România nu scade din turația motoarelor și a pus la cale un plan de marketing care a atras deja atenția presei de specialitate.</p>
<p>Este vorba despre un eveniment ce va purta numele sugestiv de „Hotelul de Un Milion de Stele” și la care se vor putea înscrie toți fanii brandului.</p>
<h2><span>„Hotelul de Un Milion de Stele”, evenimentul prin care Dacia vrea să promoveze impunătoarele SUV-uri Bigster</span></h2>
<p>Dacia Bigster este una dintre cele mai îndrăgite mașini europene, iar <span>în 2026 a fost nominalizată pentru titlul de „Mașina Anului”</span>. Pe scurt, impunătorul SUV lansat pe piață de producătorul auto român nu doar că a fost inclus pe lista celor 35 de mașini nominalizate la acest premiu, ci chiar a avansat în faza finală, printre cele 7 autoturisme care s-au luptat pentru titlu.</p>
<p>Din păcate, trofeul a fost câștigat de noul Mercedes-Benz CLA, cu 320 de puncte, în timp ce Dacia Bigster s-a clasat pe un onorabil loc 6, cu 170 de puncte, peste Renault 4, care a beneficiat de doar 150 de puncte.</p>
<p>Cu toate acestea, SUV-ul românesc continuă să fie foarte iubit la nivel european, iar <span>britanicii sunt înnebuniți de Dacia Bigster</span> și de prețul aproape imbatabil pe care îl oferă în segmentul ei de preț.</p>
<p>Iar mai nou, britanicii vor avea ocazia să se bucure de Bigster în toată splendoarea ei, deoarece brandul auto românesc a pregătit o lovitură de marketing în Regat. Potrivit publicației <span>AOL.co.uk</span>, Dacia va trimite în inima Parcului Forestier Galloway din Scoția o întreagă flotă de Dacia Bigster, care va fi în prim-planul unui eveniment pe nume „Hotelul de Un Milion de Stele”.</p>
<p>„Modelele Bigster vor fi echipate cu pachetul de dormit pus la dispoziție de Dacia, care oferă mașinii un pat dublu pliabil și o saltea pe care se poate dormi confortabil. De asemenea, o trapă panoramică le va permite celor din mașină să privească cerul înstelat din pat”, informează sursa citată mai sus.</p>
<p>Pe scurt, în locul în care vor fi amplasate mașinile nu va exista nicio sursă de lumină, iar având în vedere că parcul se află în mijlocul naturii, poluarea din zonă va fi și ea aproape de zero. În acest context, cerul va beneficia de o claritate incredibilă, iar norocoșii care vor lua parte la eveniment vor putea admira stelele într-o ambianță unică.</p>
<p>„Dacia spune că oaspeții vor avea și șansa de a vedea o aliniere rară a șase planete, deoarece Venus, Jupiter, Saturn și Mercur devin vizibile cu ochiul liber în perioada de deschidere a Hotelului de Un Milion de Stele, între 25 și 26 februarie”, mai informează britanicii.</p>
<p>Un bilet pentru eveniment poate fi solicitat prin intermediul site-ului Dacia, iar cei care vor merge în parcul din Galloway vor putea, de asemenea, să se plimbe cu caiacul pe lac, să pescuiască și să gătească la foc în aer liber.</p>
<h2><span>Cele 7 autoturisme finaliste pentru titlul de „Mașina Anului 2026”</span></h2>
<p>Mai jos clasamentul final pentru titlul de „Mașina Anului 2026”, potrivit publicației de specialitate <span>Car Scoops</span>.</p>
<ol>
<li>Mercedes-Benz CLA – 320 puncte</li>
<li>Skoda Elroq – 220 puncte</li>
<li>Kia EV4 – 208 puncte</li>
<li>Citroen C5 Aircross – 207 puncte</li>
<li>Fiat Grande Panda – 200 puncte</li>
<li>Dacia Bigster – 170 puncte</li>
<li>Renault 4 – 150 puncte</li>
</ol>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
