<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>O pană de cauciuc l-a oprit pe Simone Tempestini din drumul spre victorie la Raliul Brașovului: imagini spectaculoase</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/o-pana-de-cauciuc-l-a-oprit-pe-simone-tempestini-din-drumul-spre-victorie-la-raliul-brasovului-imagini-spectaculoase-20303996</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simone-Tempestini-pana-de-cauciuc-1-1400x933.jpeg"/><br/><p>Fără presiunea rezultatului după ce și-a asigurat titlul de campion absolut încă de la Vâlcea, Simone Tempestini a câștigat opt dintre cele 10 probe speciale de la Tess Rally Brașov, dar a ratat podiumul pentru prima dată în ultimul deceniu din cauza unei pene de cauciuc, care l-a întârziat mai bine de patru minute.</p>
<p><span>Cu al 10-lea titlu de campion deja în buzunar, un record absolut în motorsportul românesc</span>, Tempestini a venit la fel de determinat și la Brașov, competiție pe care a câștigat-o de 8 ori din 2015 până în prezent, astfel că până pe a șasea probă specială, Bixad, a dominat autoritar.</p>
<h2><span>O pană de cauciuc l-a oprit pe Simone Tempestini din drumul spre victorie la Raliul Brașovului</span></h2>
<p>O pană de cauciuc la roata dreaptă față l-a obligat pe pilotul de la Napoca Rally Academy să tragă pe dreapta și să schimbe roata, întreg procesul durând aproape 4 minute, suficient pentru a coborî până pe locul 9. „Face parte din joc și asta, din păcate acum am fost eu în situația de a fi nevoit să schimb roata și să pierd enorm de mult timp”, a spus Simone.</p>
<p>Acesta a câștigat ultimele 4 probe speciale, inclusiv power stage-ul, dar nu a fost suficient să mai prindă podiumul, încheind în cele din urmă pe locul 4 penultima etapă a sezonului 2025 pe care l-a dominat autoritar. Victoria i-a revenit lui Andrei Gârtofan, urmat pe podium de tatăl său, Dan Gârtofan, și de Mihai Manole.</p>
<h2><span>„Am venit la Brașov să ne bucurăm de motorsport”</span></h2>
<p>„Am spus de la început. Am venit la Brașov să ne bucurăm de motorsport și împreună cu Carmen (n.r. Carmen Poenaru, copilotul) am făcut tot posibilul. E o plăcere pentru mine să fiu tot timpul pe probe și deja mă gândesc la următoarea provocare”, a adăugat Tempestini.</p>
<p>Campionul va fi prezent la finalul acestei săptămâni la București, acolo unde va lua startul la Trofeul UniCredit Leasing, etapa finală din Campionatul Național de Super Rally, și unde va trebuie să și apere prima poziție cucerită anul trecut tot la volanului Porsche 997 RGT.</p>
<p>Cursa de la București va avea loc pe Calea Victoriei, în zona Ateneului Român, și va aduna la start un total de 26 de piloți de top din toate competițiile automobilismului sportiv din țară, inclusiv raliuri, viteză în coastă, drift sau karting. Etapa va avea loc sâmbătă, iar accesul publicului va fi gratuit.</p>
<ul>
<li><span>Simone Tempestini scrie istorie în motorsportul românesc! Victorie categorică la Raliul Sibiului și un nou record absolut în Campionatul Național</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Podium în familia Gîrtofan la Raliul Brașovului. Fiul și tatăl au fost cei mai rapizi la Raliul celor 3 județe</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/podium-in-familia-girtofan-la-raliul-brasovului-fiul-si-tatal-au-fost-cei-mai-rapizi-la-raliul-celor-3-judete-20303527</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/PodiumraliulBrsasovului-1400x933.jpg"/><br/><p>Cea mai cunoscută cursă auto din România, Raliul Brașovului a ajuns la ediția a 54-a. Campionatul Național de Raliuri a revenit pe asfalt, odată cu cea de-a 54-a ediție a TESS Rally Brașov &amp; Târgu Secuiesc, etapă ce s-a desfășurat de-a lungul a trei județe, Brașov, Covasna și Harghita.</p>
<p>La fel ca și anul trecut, etapa de la Brașov a fost <span>câștigată de Andrei Gîrtofan</span>. Echipajul Andrei Gîrtofan – Tudor Mârza(Škoda Fabia RS Rally2) s-a impus pentru al doilea an consecutiv în etapa sa de casă, Raliul Brașovului. Tânărul pilot brașovean a fost secondat de tatăl său, Dan Gîrtofan (Škoda Fabia RS Rally2).</p>
<h2><span>Dan Gîrtofan, în culmea fericirii: „E raliul nostru de casă”</span></h2>
<p>Ajuns la 57 de ani, „Giri” a participat la Raliul Brașovului alături de copilotul Andrei Toderaș.</p>
<p>„Victorieee acasă și 1-2 alături de tatăl meu și Andrei Toderaș. Tot ce mi-am putut dori pentru acest weekend s-a îndeplinit! Mulțumim tuturor, a fost mesajul postat de Andrei Gîrtofan. Chiar dacă în ultimii ani s-a concentrat pe cariera lui Andrei, legendarul Dan Gîrtofan a scos un loc doi la Brașov! „Credeați că mi-am ieșit din mână? Este raliul nostru de casă și pot spune că e cel mai frumos podium posibil. Anul trecut am terminat pe locul 3 aici, aacum a am scos un loc doi. În ultimii ani m-am concentrat pe cariera lui Andrei și asta voi face și în viitor E normal, el este viitorul”, a spus „Giri”, dublu campion național în 2004 și 2007, cel care e nelipsit de la Raliul Brașovului de peste 25 de ani.</p>
<p>Podiumul a fost completat de buzoianul Mihai Manole (Škoda Fabia Evo Rally2).</p>
<h2><span>Simone Tempestini nu a prins podiumul</span></h2>
<p><span>Campion absolut matematic, italianul Simone Tempestini</span> a revenit după doi ani la Raliul Brașovului decis să obțină o nouă victorie. Fără emoții în lupta pentru titlu, pe care și l-a asigurat încă de la Raliul Vâlcii, pilotul Napoca Rally Academy a terminat în afara podiumului! La volanul unui Porsche 997 RGT, Tempestini a început în forță și s-a impus în 4 din cele 6 probe ale primei zile.</p>
<p>O pană de cauciuc pe a doua trecere a probei Bixad, l-a scos însă nu doar din cursa pentru victorie, ci și din zona podiumului. Tempestini a avut un forcing spectaculos a doua zi a competiției, s-a impus pe toate cele 4 probe speciale, dar a terminat pe poziția a patra. Simone Tempestini este campion național absolut pentru a 10-a oară în carieră, un record istoric pentru motorsportul românesc.</p>
<p>Ultima etapă din sezonul intern, Raliul Argeșului va avea loc în perioada 31 octombrie – 1 noiembrie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Belgienii au văzut Dacia Hipster și au dat verdictul după ce au testat-o</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/belgienii-au-vazut-dacia-hipster-si-au-dat-verdictul-dupa-ce-au-testat-o-20304224</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Belgienii-au-vazut-Dacia-Hipster-si-au-dat-verdictul-dupa-ce-au-testat-o.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii belgieni specializați pe auto și moto au dat verdictul în privința conceptului lansat de Dacia: noul model Hipster.</p>
<p>Așa cum ne-am fi așteptat, brand-ul românesc a primit din nou laude din partea străinilor, care văd foarte mult potențial în acest posibil viitor model.</p>
<h2><span>Belgienii au văzut Dacia Hipster și au dat verdictul după ce au testat-o</span></h2>
<p>Designul amintește de modele off-road precum Land Rover Defender sau Mercedes G-Class, însă nu doar din motive estetice, ci și practice. Formele drepte maximizează spațiul interior. Deși are doar două uși, accesul la portbagaj este foarte practic, cu o deschidere în două părți.</p>
<p>În configurație normală, portbagajul oferă 70 de litri, dar cu bancheta rabatată ajunge la 500 de litri, suficient pentru a transporta o mașină de spălat, un uscător sau un mașină de spălat vase, un detaliu gândit special de inginerii Dacia.</p>
<p>Cu dimensiuni de 1,52 m înălțime, 1,55 m lățime și 800 kg greutate, Hipster inspiră totuși un sentiment de siguranță comparabil cu modelele mai mari din gama Dacia, datorită unei caroserii înălțate și unei centuri de geam poziționate sus.</p>
<p>Deocamdată, modelul este doar un concept, nu a fost condus sau testat în mișcare. Totuși, jurnalistii  sunt impresionați de ingeniozitatea designului și așteaptă cu interes să vadă dacă Dacia va produce un model de serie inspirat din Hipster.</p>
<p>„Dacia Hipster este un nou concept ingenios prezentat de producătorul din România, care propune un vehicul extrem de compact, dar surprinzător de spațios. Cu o lungime de doar 3 metri, modelul reușește să transporte patru adulți datorită designului său aproape cubic și a unei utilizări inteligente a spațiului interior.</p>
<p>Conceptul ar putea deschide o nouă categorie de microvehicule urbane în Europa, în funcție de viitoarele reglementări europene privind mașinile electrice de mici dimensiuni”, au scris jurnaliștii belgieni de la vroom.be.</p>
<h2><span>Irlandezii au dat verdictul despre Dacia Bigster: „Un SUV ieftin, care lovește mult peste categoria lui”</span></h2>
<p><span>Cei de la Irish Examiner au acordat</span> 4 stele (din cinci) modelului Dacia Bigster, al cărui preț variază între 29.900 de euro și 38.258 de euro, ceea ce îl face „un SUV ieftin, care lovește peste categoria sa”.</p>
<p>Astfel, cei care își doresc o mașină nouă sau o a doua mașină pe care să o folosească întreaga familie, fără să scoată sume impresionante din cont, Dacia Bigster este ceea ce caută.</p>
<p>„Poate că nu se apropie de calitatea construcției sau rafinamentul ofeite de alte modele. Însă, constructorul a reușit să porducă vehicule viabile, economice și extrem de ieftine, care deși erau departe de a fi strălucitoare, își fac bine treaba”, mai scriu irlandezii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Problemă uriașă la câteva loturi Dacia Duster. Din cauza defecțiunii toate mașinile respective vor fi retrase de la cumpărători!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/problema-uriasa-la-cateva-loturi-dacia-duster-din-cauza-defectiunii-toate-masinile-respective-vor-fi-retrase-de-la-cumparatori-20303158</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Problema-uriasa-la-cateva-loturi-Dacia-Duster.-Din-cauza-defectiunii-toate-masinile-respective-vor-fi-retrase-de-la-cumparatori.jpg"/><br/><p>Din cauza unui senzor defect mai multe loturi Dacia Duster sunt retrase de producător de la cumpărători.</p>
<p>Autoritățile au avertizat cu privire la riscul crescut de accidente la mai multe modele Dacia Duster din cauza unei defecțiuni a senzorului frânei de parcare. Poziționarea senzorului într-un unghi greșit face ca frâna de mână să nu se activeze corect după oprirea motorului.</p>
<h2><span>Dacia Duster, probleme din cauza senzorului frânei de parcare</span></h2>
<p>Sistemul european de alertă rapidă pentru produse nealimentare periculoase a emis o avertizare privind anumite modele de la Dacia. De vină e senzorul de poziție al mecanismului frânei de parcare. Eroarea constă în faptul că acest senzor e montat greșit și determină ca bolțul de frânare să se plaseze greșit în poziția „P lock” așa că frâna de mână nu se activează corect când e apăsat butonul de parcare de pe selectorul de transmisie, la oprirea motorului, când nu mai e centura prinsă sau când se deschide portiera din partea șoferului.</p>
<p>Dacia e nevoită să recheme loturile de Dacia Duster care au această problemă deoarece crește riscul de accidente și alte evenimente nefericite chiar dacă frâna de parcare asistată continuă să funcționeze în regulă și vehiculul poate fi imobilizat atunci când este în parcare.</p>
<p>Potrivit notificării RAPEX, modelele afectate sunt e192007/46002622 și e192007/46002626, produse între 13 martie 2024 și 26 februarie 2025. Țara care a emis notificarea este Franța.</p>
<p>Compania auto are responsabilitatea de a retrage de pe piață aceste modele și de asemenea să cheme mașinile deja vândute către clienții finali.</p>
<h2><span>Caracteristicile noului model Dacia Duster</span></h2>
<p><span>Noul Duster </span>primește un design complet redesenat, tehnologii moderne și motorizare electrificată. Are un design impunător și un stil modern. E prima dată când Dusterul are motorizare hibridă. Clientții pot opta pentru versiunea Hybrid 140 sau varianta Hybryd 130 cu sistem de 48V. De asemenea, rămâne în continuare opțiunea cu GPL, soluție economică. Mașina poate avea tracțiune integrală sau față, în funcție de echipare.</p>
<p>De curând,<span> Dacia a lansat </span>și modelul Dacia Hipster. Este un mijloc de transport ultracompact, perfect pentru orașe și la un preț foarte mic.</p>
<blockquote><p>„Aspectul robust, plin de caracter, forma cubică ori geamurile drepte care maximizează spațiul interior: fiecare detaliu exprimă simplitatea funcțională. Mai mult decât un stil, este o promisiune: siguranță, funcționalitate în utilizarea zilnică și confort la bord, într-un design ce poate fi recunoscut instantaneu.</p>
<p>Hipster Concept oferă tot ce te-ai aștepta de la un vehicul de zi cu zi în doar 3 m: 4 locuri de dimensiuni standard, un portbagaj modular de 70 L, care poate ajunge până la 500 L”, anunță site-ul Dacia.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Max Verstappen a câştigat Marele Premiu al Statelor Unite și se încinge cursa pentru titlu în Formula 1</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/max-verstappen-a-castigat-marele-premiu-al-statelor-unite-si-se-incinge-cursa-pentru-titlu-in-formula-1-20303336</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Max-Verstappen-a-castigat-Marele-Premiu-al-Statelor-Unite-si-se-incinge-cursa-pentru-titlu-in-Formula-1-1400x696.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Max Verstappen s-a impus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Marele Premiu de Formula </span><span class="cf2">al Statelor Unite și a redus și mai mult avantajul avut de Oscar </span><span class="cf2">Piastri</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">n fruntea clasamentului general din Formula 1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Liderul din acest sezon al Marelui Circ a terminat abia pe locul 5, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n timp ce </span><span class="cf2">Lando</span><span class="cf2"> Norris, coechipierul s</span><span class="cf2">ău și, totodată, ocupantul locului secund </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ierarhia din F1, a terminat pe locul 2 cursa din SUA.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Max Verstappen a </span><span class="cf2">triumfat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n SUA </span><span class="cf3">și </span><span class="cf2">a relansat lupta la </span><span class="cf3">titlu în F1</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pilotul olandez a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat</span><span class="cf3"> Marele Premiu de Formula al Statelor Unite</span><span class="cf2">, dup</span><span class="cf2">ă ce a beneficiat de faptul că a plecat din pole position. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n urma succesului, </span><span class="cf3">avantajul </span><span class="cf2">din fruntea clasamentului general de</span><span class="cf2">ținut de </span><span class="cf3">Oscar </span><span class="cf3">Piastri</span> <span class="cf2">s-a redus </span><span class="cf2">și mai mult. </span></p>
<p class="pf0"><span>Liderul din acest sezon a terminat pe poziția a 5</span><span class="cf2"><span>-a</span>, </span><span class="cf3">în timp ce </span><span class="cf3">Lando</span><span class="cf3"> Norris</span><span class="cf2">, ocupantul locului secund, a terminat pe 2 cursa din SUA, dup</span><span class="cf2">ă ce a trecut de Charles Leclerc, pilotul de la Ferrari, cel care s-a impus anul trecut pe păm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nt american. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">A fost un weekend incredibil pentru noi. </span><span class="cf4">Ştiam</span><span class="cf4"> că nu va fi o cursă foarte simplă. Pe tot parcursul cursei, ritmul dintre mine </span><span class="cf4">şi</span> <span class="cf4">Lando</span><span class="cf4"> a fost foarte str</span><span class="cf0">âns. Dar în prima parte a cursei am </span><span class="cf0">reu</span><span class="cf4">şit</span><span class="cf4"> să mă </span><span class="cf4">distanţez</span> <span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> asta am </span><span class="cf4">reuşit</span><span class="cf4"> să </span><span class="cf4">menţin</span><span class="cf4"> p</span><span class="cf0">ân</span><span class="cf4">ă la final”, a declarat Verstappen.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Oscar </span><span class="cf4">Piastri</span><span class="cf4"> mai are acum un avans de doar 14 puncte </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n</span> <span class="cf4">faţă</span><span class="cf4"> britanicului </span><span class="cf4">Lando</span><span class="cf4"> Norris, cu cinci curse </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> două sprinturi rămase, </span><span class="cf0">în timp ce Verstappen </span><span class="cf4">a redus și el la 40 de puncte ecartul ce </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">l avea fa</span><span class="cf4">ță de pilotul australian, după ce </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n urm</span><span class="cf4">ă cu două luni era la 104 puncte </span><span class="cf0">în urm</span><span class="cf4">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Max Verstappen a </span><span class="cf4">c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">ştigat</span><span class="cf4"> totodată </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> sprintul de s</span><span class="cf0">âmb</span><span class="cf4">ătă, plec</span><span class="cf0">ând din pole position pe Circuitul </span><span class="cf0">Americilor</span><span class="cf0"> din Austin</span><span class="cf2">. Asta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce </span><span class="cf0">pilo</span><span class="cf4">ţii</span><span class="cf4"> McLaren sau ciocnit și au fost nevoiți să abandoneze. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20303348" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20303348" class="size-large wp-image-20303348" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8066634-Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20303348">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Cinci curse până la final</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf0">lasament pilo</span><span class="cf1">ți: 1. </span><span class="cf1">Oscar </span><span class="cf1">Piastri</span><span class="cf1"> (McLaren) – 346 puncte, </span><span class="cf0">2. </span><span class="cf1">Lando</span><span class="cf1"> Norris (McLaren) – 332 puncte, </span><span class="cf0">3. </span><span class="cf1">Max Verstappen (Red Bull Racing) – 306 puncte</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Următoarea cursă </span><span class="cf0">are loc </span><span class="cf1">săptăm</span><span class="cf0">âna viitoare, în Mexic. Pân</span><span class="cf1">ă la final au mai rămas cinci curse</span><span class="cf0">, iar s</span><span class="cf1">ezonul se va termina pe 7 decembrie, cu Marele Premiu la Abu Dhabi.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><span>Ultimele patru titluri mondiale din Formula 1</span> au fost câ</span><span class="cf1">știgate de olandezul Max Verstappen.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
