<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Doina Melinte dezvăluie cum era controlată de Securitate în timpul regimului comunist. „Mă căutau, dar nu mă găseau”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/doina-melinte-dezvaluie-cum-era-controlata-de-securitate-in-timpul-regimului-comunist-ma-cautau-dar-nu-ma-gaseau-20196241</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Doina-Melinte-dezvaluie-cum-era-controlata-de-Securitate-in-timpul-regimului-comunist.-„Ma-cautau-dar-nu-ma-gaseau-1400x578.jpg"/><br/><p>La podcastul Altceva cu Adrian Artene a fost invitată Doina Melinte, „Regina atletismului românesc”. Este una dintre marile personalităţi ale sportului românesc, iar campioana olimpică a povestit, printre altele, cum erau monitorizați de Securitate sportivii care participau la competiții peste hotare.</p>
<p>Abonează-te la canalul „Altceva cu Adrian Artene” , conținutul poate fi urmărit și pe conturile de Facebook, Instagram, Tik Tok, dar și pe grupul de WhatsApp.</p>
<h2><span>Doina Melinte: „Îmi puneam semn în cameră”</span></h2>
<p><span>Doina Melinte a câștigat</span> la Jocurile Olimpice Los Angeles 1984 două medalii, una de aur la 800 metri şi una de argint la 1.500 metri. E, de asemenea, campioană mondială și europeană.</p>
<p>„În momentul în care am ajuns la Los Angeles, delegația României…da, într-adevăr, am fost primiți, dar în momentul în care am ajuns la aeroport (n.red. – să revină în țară), au venit români care plângeau și ne felicitau și ne spuneau că datorită performanțelor pe care le-am obținut noi la Los Angeles, ei au crescut cumva în inima americanilor și sunt apreciați, din toate punctele de vedere.</p>
<p>Securitatea a fost tot timpul lângă noi. Îmi puneam semn în cameră la dulap, să văd dacă se deschidea sau nu, și binențeles că era deschis. Era controlat. Eram monitorizați, din toate punctele de vedere”, a spus Doina Melinte, care a fost aleasă „Cel mai bun sportiv al anului 1990” şi Cetăţean de Onoare al oraşului Bacău, în 2008, la podcastul Altceva cu Adrian Artene.</p>
<h2><span>„Mă căutau, dar nu mă găseau”</span></h2>
<p>Maestră emerită a sportului a oferit un alt exemplu. „Veneam odată tot de la Edmonton și voiam să-mi cumpă un pardesiu și bineînțeles că era destul de scump și nu puteam să scot banii ca să-l cumpăr…Și am văzut că securistul e pe acolo, zic mă, plec în avion. Și stăteam la geam. Până au venit toți, că făceam escală, până au venit…eu am adormit. Și la un moment dat mă trezesc, aveam sacoul pus pe cap…mă trezesc și zic…de ce nu plecăm? Și, într-adevăr, ei mă căutau pe mine, dar nu mă găseau, credeau că am rămas, dar nu”, a mai declarat <span>atleta care pentru cariera impresionantă a primit</span> Ordinul „Meritul Sportiv clasa I” , Ordinul Naţional „Pentru Merit” în grad de Comandor şi Ordinul „Meritul Sportiv” clasa I.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/iRg6kX_gq9A?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="REGINA ATLETISMULUI din anii '80, DOINA MELINTE , despre cum o controla Securitatea: „Puneam semn…”" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Eva, fiica lui Cătălin Măruță, reacție virală când l-a văzut pe tatăl ei lângă Alex Chipciu: „Eşti pe lângă rău! Acum doi ani mi-ai promis că o să fii ca Dorian Popa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/eva-fiica-lui-catalin-maruta-reactie-virala-cand-l-a-vazut-pe-tatal-ei-langa-alex-chipciu-esti-pe-langa-rau-acum-doi-ani-mi-ai-promis-ca-o-sa-fii-ca-dorian-popa-20196306</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Eva-fiica-lui-Catalin-Maruta-reactie-virala-cand-l-a-vazut-pe-tatal-ei-langa-Alex-Chipciu_-„Esti-p-1-1.jpg"/><br/><p>Cătălin Măruță a fost taxat de propria fiică în momentul în care celebrul prezentator a apărut alături de Alex Chipciu.</p>
<p>Eva Măruță nu a uitat promisiunea făcută de tatăl ei în urmă cu doi ani. Jucătorul celor de la U Cluj este într-o formă de invidiat la 36 de ani, iar Cătălin Măruță s-a pozat lângă el și s-a încordat pentru a arăta că e pe drumul cel bun, să arate la fel. Fiica sa i-a amintit că în urmă cu doi ani a promis că va arăta ca Dorian Popa, dar s-a întâmplat exact invers.</p>
<h2><span>Cătălin Măruță, pus la punct de Eva când a încercat să arate că e în formă ca Alex Chipciu</span></h2>
<p>Celebrul prezentator a decis în urmă cu câțiva ani să slăbească și s-a pus serios pe treabă. I-a promis fiicei sale că va ajunge să arate ca Dorian Popa în doar doi ani. În momentul în care s-a găsit cu Alex Chipciu, Eva i-a amintit tatălui ei de promisiune și „l-a făcut de râs” că nu arată la fel de bine ca veteranul de la U Cluj.</p>
<blockquote><p>„Eşti pe lângă rău! Acum doi ani mi-ai promis că  de ziua mea o să fii ca Dorian Popa. Esti opusul. Îmi pare rău!”, a reacționat Eva în clipul postat de Cătălin Măruță pe <span>Tiktok.</span></p></blockquote>
<h2><span>Alex Chipciu continuă la U Cluj și sezonul viitor</span></h2>
<p><span>Echipa clujeană a dat lovitura</span> și l-a convins pe Alex Chipciu să mai continue un sezon la echipa care a avut un sezon mult peste așteptări în Superliga. Alături de Chipciu va evolua la U Cluj sezonul viitor și Dan Nistor. Cei doi au avut un sezon foarte bun la Cluj și vor juca în preliminariile Conference League.</p>
<p>Alex Chipciu a debutat la FC Brașov. A fost lansat în fotbalul mare la FCSB, formație la care a câștigat cinci trofee înainte de a pleca în străinătate la Anderlecht. După doi ani petrecuți în Belgia, a semnat cu Sparta Praga. În 2020, a revenit în Superliga la CFR, alături de care a cucerit 3 titluri de campion, iar din 2023 evolează la <span>rivala din oraș</span>, U Cluj.</p>
<blockquote><p>„Eu nu-mi dau seama, nu știu cum să mă percep pe teren sau în afară, dacă sunt tânăr sau nu pentru fotbal. Am fost bine sezonul ăsta și ne-am calificat în Europa. Fiecare a contribuit la acest succes mai mult decât se întâmpla anii trecuți când eu și Nistor ieșeam în evidență”, a declarat Chipciu la <span>gsp. </span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalistul din Generația de Aur, prins de iubitul femeii cu care avea o aventură: „Am sărit pe geam”. Răsturnare de situație după mulți ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/fotbalistul-din-generatia-de-aur-prins-de-iubitul-femeii-cu-care-avea-o-aventura-am-sarit-pe-geam-rasturnare-de-situatie-dupa-multi-ani-20196309</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fotbalistul-din-Generatia-de-Aur-prins-de-iubitul-femeii-cu-care-avea-o-aventura.-„Am-sarit-pe-geam.-Rasturnare-de-situatie-dupa-multi-ani-1400x857.jpg"/><br/><p>Un fost component al Generației de Aur a fost prins în pat de iubitul femeii cu care avea o aventură și a sărit pe geam ca să scape.</p>
<p>Este vorba despre Florin Prunea, iar întâmplarea a avut la Cluj, chiar în iarna Revoluției din 1989, pe când portarul evolua pentru „șepcile roșii”.</p>
<h2><span>Florin Prunea, prins în flagrant de iubitul femeii cu care avea o aventură</span></h2>
<p>Fostul membru al Generației de Aur a fost prins în pat de iubitul femeii <span>cu care avea o aventură</span> și, pus în fața faptului împlinit, a fost nevoit să sară pe geam ca să scape. Bărbatul nu era oricine, ci șeful de la Arme și Muniții Cluj.</p>
<p>Amantlâcul s-a petrecut în orașul ardelean, chiar înainte de Revoluției 1989, pe când goalkeeper-ul apăra buturile „șepcilor roșii”. Interesant este că, peste ani și ani, Prunea și bărbatul respectiv au devenit buni prieteni.</p>
<p>„Era înainte de Crăciun, era un frig afară, cred că eram în 1989, eram la Cluj. Marius Popescu era mai mic, era de la juniori, de abia îl luase Cornel Dinu. Eram cu două piese. Ne-am dus prin oraș, am mâncat ceva, am băut un șpriț și am zis hai să mergem la una din ele acasă.</p>
<p>Era una frumoasă, avea niște ochi, nu poti să îi dau numele. Noi știam că e cu cineva, era iubita șefului de la Arme și Muniții de la Cluj. Ne-am dus la ea acasă. Eu eram cu ea și Popeață cu tovarășa ei. Am stat pe acolo, una-alta, pe la vreo 3, bum-bum în ușă. O întreb cine e. ‘El e, a venit’. ‘Cum adică a venit?</p>
<p>Am sărit pe geam frate, se deschidea și dădeai direct în stradă. Clujenii știu ce spun. Zăpadă, frig. Am ieșit cu hainele în mâini, când l-am auzit. ‘El e’. ‘Cum el, păi nu ziceai că nu vine?’. Când am luat-o cu Popeață la fugă pe străzi, ne-am îmbrăcat la 20 de minute, doar chiloții am pus pe mine. Era un frig. Culmea e că el știe, persoana respectivă. Acum mi-e prieten foarte bun”, a declarat Florin Prunea la <span>iAMsport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20196319" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/PETROLUL-PLOIESTI-RAPID-BUCURESTI-FESTIVITATE-94-ANI-RAPID-BUCURESTI-25.06.2017-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Dat de gol la TV. „Mi-a oferit 100 de dolari și l-am dus la mine la garsoniera din Balta Albă”</span></h2>
<p>Florin Prunea a dezvăluit un alt moment stânjenitor din perioada în care activa ca fotbalist. Chiar în timpul căsniciei cu Lidia au existat momente tensionate între cei doi, unul dintre ele fiind pe vremea când portarul apăra poarta echipei naționale.</p>
<p>Aflat într-o seară alături de soția sa în pat, la TV era <span>dezvăluită o aventură de-a acestuia</span>. Așa cum era și normal, consoarta l-a luat la întrebări, iar portarul a recunoscut aventura, dar a asigurat-o că nimic nu s-a întâmplat între el și femeia respectivă.</p>
<p>„Eram cu nevastă-mea, ne uitam la TV la emisiunea lui Vlad Craioveanu la 12 noaptea și intră o invitată…Nevastă-mea fuma, se uita pe o revistă și începe aia ‘Acum o săptămână am fost la Vox Maris și l-am cunoscut pe Florin Prunea.</p>
<p>Nevastă-mea: ‘Ce a zis de tine?’. ‘Stai să vedem că n-a zis nimic’. Și a început ea: ‘A venit de la echipa națională cu colegii lui în discotecă, mi-a oferit 100 de dolari și l-am dus la mine la garsoniera din Balta Albă’.</p>
<p>‘M-am dus să fac un duș, s-a dezbrăcat și el, stăteam pe canapea și când am văzut…. M-a luat tandru, m-a pupat’. Mă uitam la nevastă-mea, îi tremura țigara în mână. Zic: ‘Am comis-o. M-am îmbătat’. ‘Și ce ai făcut?’. ‘N-am făcut nimic, s-a îmbrăcat și m-am dus acasă’”, a spus Florin Prunea în podcastul Las Vegas Romania.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prietena Soranei Cîrstea a reacționat despre abuzurile din online: „Nu ei te validează!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/prietena-soranei-cirstea-a-reactionat-despre-abuzurile-din-online-nu-ei-te-valideaza-20196115</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Prietena-Soranei-Cirstea-a-reactionat-despre-abuzurile-din-online-„Nu-ei-te-valideaza.jpg"/><br/><p>Ana Ivanovic (37 de ani), prietena Soranei Cîrstea (35 de ani – 169 WTA) care a trecut recent printr-un divorț, a vorbit în cadrul unui podcast difuzat în mediul online despre abuzurile de care au parte jucătoarele de tenis din generația actuală.</p>
<p>Fosta sportivă din Serbia activat în circuitul WTA în intervalul 2003-2016, în care a cucerit, printre altele, un titlu la Roland Garros.</p>
<h2><span>Ana Ivanovic, prietena Soranei Cîrstea, se simte norocoasă că nu mai joacă tenis în zilele de azi. Abuzurile din online o lasă fără replică</span></h2>
<p><span>Ana Ivanovic, prietena Soranei Cîrstea, s-a despărțit de curând de milionarul german Bastian Schweinsteiger</span> (40 de ani), câștigător al Cupei Mondiale la fotbal și fost internațional german cu 121 de apariții bifate în tricoul primei reprezentative.</p>
<p><span>Prietena Soranei Cîrstea nu a trecut printr-un proces de separare ușor și s-a vehiculat că ar fi fost divorțată de o jurnalistă de sport</span>, pe nume Esther Sedlaczek.</p>
<p>Însă, odată cu trecerea săptămânilor, Ana Ivanovic a reușit să depășească momentul și de curând a acceptat invitația la un podcast găzduit de Caroline Garcia.</p>
<p>În vârstă de 37 de ani, Ana Ivanovic este retrasă din circuitul WTA de aproape un deceniu. În schimb, Caroline Garcia, care va împlini 32 de ani în octombrie, nu și-a agățat încă racheta de tenis în cui și în present ocupă locul 166 în clasamentul WTA de simplu.</p>
<p>În cadrul dialogului pe care l-au purtat cele două atlete, Caroline Garcia a dorit să afle o opinie din partea Anei Ivanovic cu privire la abuzurile la care sunt supuse sportivele în mediul online, deja de ani buni. După 2016, respectiv după retragerea jucătoarei din Serbia, rețelele de socializare au luat avânt într-un mod incredibil, iar în prezent, internauții fac valuri în secțiunile de comentarii de la postările pe care sportivii le realizează.</p>
<p>Imediat după ce Caroline Garcia i-a ridicat mingea la fileu, prietena Soranei Cîrstea a ținut să precizeze că se bucură de faptul că nu mai joacă tenis în ziua de azi:</p>
<blockquote><p>Mă simt norocoasă! Pentru că pe vremea când jucam, rețelele de socializare nu erau atât de dezvoltate. Existau, dar nu erau la fel de dezvoltate. Totuși, trebuie să spun că nu am citit niciodată comentarii, nici măcar în ziua de azi nu citesc. Nu simt nevoia să fac asta”, a declarat Ana Ivanovic, care a ridicat trofeul la Roland Garros 2008, citată de <span>TennisWorldUSA</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce sfat are pentru jucătoarele care sunt dărâmate psihic de critici</span></h2>
<p>Din păcate, tot mai multe jucătoare de tenis din ziua de azi sunt jignite în mediul online și chiar amenințate cu moartea după meciuri. Sursa citată mai sus susține că „majoritatea abuzurilor, insultelor și chiar amenințărilor cu moartea provin din partea pariorilor furioși”.</p>
<p>Pusă în postura de a le oferi un sfat jucătoarelor care sunt dărâmate psihic de critici, Ana Ivanovic a spus:</p>
<blockquote><p>Este un lucru pe care trebuie să-l înțelegi. Dacă vorbim de generația următoare, trebuie să își dea seama că validarea lor nu vine din exterior. Nu vine dintr-un comentariu al cuiva care poate stă acasă și se uită la tenis din fața televizorului. Așa că asta cred că ajută, să te poți deconecta de la acest detaliu și să te înconjori cu oamenii potriviți”, a completat Ana Ivanovic.</p></blockquote>
<p>Ana Ivanovic a mai jucat o finală la Australian Open 2008, o semifinală la Wimbledon 2007 și un sfert de finală la US Open 2012.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini virale cu Cristiano Ronaldo şi Cristiano Ronaldo jr.: „Aşa tată, aşa fiu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/imagini-virale-cu-cristiano-ronaldo-si-cristiano-ronaldo-jr-asa-tata-asa-fiu-20196160</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Imagini-virale-cu-Cristiano-Ronaldo-si-Cristiano-Ronaldo-jr.-„Asa-tata-asa-fiu.jpg"/><br/><p>Cristiano Ronaldo a distribuit o nouă imagine alături de fiul său cel mare care îi calcă pe urme la doar 15 ani.</p>
<p><span>Starul portughez</span> este recunoscut pentru stilul de viață sănătos de la care nu se abate pentru nimic în lume și are grijă de copiii săi să se mențină în formă și să muncească pentru a-și îndeplini visele. Ronaldo jr. se antrenează zilnic alături de tatăl său și ușor, ușor începe să aibă un corp la fel ca legendarul fotbalist.</p>
<h2><span>Moștenirea Ronaldo e pe mâini bune: fiul său îi calcă pe urme</span></h2>
<p>Fiul cel mare al lui Cristiano Ronaldo are parte de cel mai bun antrenor pentru a deveni la fel de celebru precum tatăl său. Ronaldo a postat o imagine pe rețelele de socializare în care nu își arată deloc vârsta și i-ar face invidioși pe toți tinerii care își doresc să aibă pătrățele pe abdomen la fel ca ale starului lusitan. Fiul său se antrenează din greu să îi calce pe urme tatălui, iar primul pas l-a făcut deja.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DK6wuYII5t4/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Cristiano Ronaldo (@cristiano)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p><span>Ronaldo jr. a debutat</span> pentru selecționata Portugaliei U15. A intrat pe teren în minutul 54,  într-un meci disputat cu Japonia U15. Partida s-a desfășurat în cadrul turneului internațional Vlatko Markovic. Lusitanii s-au impus cu 4-1. Fiul lui Ronaldo a debutat la națională cu numărul 7, celebrul număr purtat de tatăl său la toate echipele pentru care a evoluat până în prezent.</p>
<h2><span>Cristiano Ronaldo are o familie numeroasă</span></h2>
<p>Fotbalistul celor de la Al Nassr locuiește în Arabia Saudită alături de iubita sa, Georgina Rodriguez și cei cinci copii.</p>
<p>Cristiano Ronaldo jr. este cel mai mare dintre cei cinci și ar fi fost făcut cu o mamă surogat, astfel că are custodie exclusivă de la tată. Câțiva ani mai târziu au apărut în familie gemenii Mateo Ronaldo și Eva Maria Dos Santos, dar nici identitatea mamei acestora nu e cunoscută. Alana Martina și Bella Esmeralda sunt celelalte două fiice ale fotbalistului pe care le are alături de actuala iubită. Fratele geamăn al Bellei Esmeralda a murit la naștere.</p>
<blockquote><p>„A fi tata și a vedea familia crescând e cel mai mare privilegiu al vieții mele”, a declarat starul portughez.</p></blockquote>
<p>De foarte multe ori, Ronaldo a făcut cunoscut faptul că familia sa e pe primul loc indiferent de orice și pentru ei își dedică cariera. Alături de copii și iubită, Ronaldo o are mereu aproape pe mama sa, cea care i-a fost alături la bine și la greu dintotdeauna.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
