<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„M-a trezit la 4 dimineața pentru asta”. Maria Sharapova, surprinsă de soțul ei, afaceristul milionar Alex Gilkes</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/m-a-trezit-la-4-dimineata-pentru-asta-maria-sharapova-surprinsa-de-sotul-ei-afaceristul-milionar-alex-gilkes-20151359</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„M-a-trezit-la-4-dimineata-pentru-asta22.-Maria-Sharapova-surprinsa-de-sotul-ei-afaceristul-milionar-Alex-Gilkes-1400x806.jpg"/><br/><p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe pagina ei de Instagram, acolo unde este urmărită de aproape 5.000.000 de persoane, Maria Sharapova (38 de ani) a dezvăluit că soțul ei, afaceristul milionar Alex Gilkes (45), a trezit-o forțat la ora 4 dimineața.</p>
<p>Motivul? Britanicul a dorit neapărat să facă o achiziție și a vrut ca partenera de viață să îi fie alături atunci când trebuie să aleagă produsul perfect.</p>
<h2><span>Pentru ce a putut milionarul Alex Gilkes să o trezească pe Maria Sharapova la ora 4 dimineața. Reacția ex-jucătoarei de tenis, savuroasă</span></h2>
<p>Chiar dacă s-a retras din circuitul profesionist de tenis feminin deja de mai bine de 5 ani, Maria Sharapova continuă să păstreze o legătură foarte strânsă cu fanii ei, iar cel mai ușor mod prin care poate ține vie această legătură este pagina ei de Instagram.</p>
<p>Pe platforma de socializare menționată, fosta campioană a izbutit să adune o comunitate de aproape 5.000.000 de persoane, pe care o încântă cu postări frecvente.</p>
<p>De curând, <span>Maria Sharapova a publicat o nouă imagine cu fiul ei, Theo</span>, care a crescut considerabil și deja este un băiat mare. Totodată, <span>rusoaica vrea să sfideze vârsta din buletin, cei 38 de ani mai precis, și tot recent a postat un selfie în costum de baie</span>.</p>
<p>După ce au ieșit în evidență ea și fiul ei, a venit momentul ca Maria Sharapova să îl ia la țintă și pe partenerul de viață, afaceristul milionar britanic Alex Gilkes.</p>
<p>Potrivit unei postări pe care Sharapova a distribuit-o la InstaStory, Gilkes a trezit-o forțat la ora 4 dimineața și a obligat-o să îl însoțească la o piață destinată vânzării de pește.</p>
<blockquote><p>M-a trezit la 4 dimineața… pentru a merge la piața de pește”, a scris Maria Sharapova, pe o fotografie în care se poate observa cu ușurință cât de deranjată a fost de faptul că nu și-a făcut somnul de frumusețe.</p></blockquote>
<p>Într-o altă imagine, Sharapova a fost fotografiată, alături de soțul ei, de la fața locului. Aparent, cei doi au mers să achiziționeze un ton proaspăt prins și de dimensiuni impresionante, care poate avea un preț și de câteva mii de dolari, în funcție de greutate, de cantiatea de grăsime și de calitatea peștelui:</p>
<blockquote><p>Ce părere am eu despre asta”, a scris Sharapova, de data aceasta în dreptul unei poze în care stă cu brațele încrucișate.</p></blockquote>
<p>Cel mai probabil, ea a vrut să sugereze că Alex Glikes putea foarte ușor să aleagă captura potrivită și în lipsa ei.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20151366" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20151366"><img alt="" class="size-large wp-image-20151366" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 793px) 100vw, 793px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/maria-sharapova1-793x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/maria-sharapova1-793x1400.jpg 793w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/maria-sharapova1-768x1355.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/maria-sharapova1-870x1536.jpg 870w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/maria-sharapova1.jpg 1080w" width="793"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20151366">SURSA FOTO: instagram.com/mariasharapova/</figcaption></figure>
<h2><span>Maria Sharapova și Alex Glikes sunt logodiți din decembrie 2020</span></h2>
<p>Maria Sharapova și Alex Glikes formează un cuplu din 2018, iar doi ani mai târziu, în 2020, au devenit logodnici.</p>
<blockquote><p>Am spus da din prima zi în care ne-am cunoscut. Dar acesta a fost micul nostru secret, nu-i așa”, scria Sharapova pe Instagram, în dreptul unui selfie cu Alex Gilkes.</p></blockquote>
<p>Milionarul britanic a realizat și el o postare la acel moment:</p>
<blockquote><p>Îți mulțumesc pentru că m-ai făcut un bărbat foarte, foarte fericit. Aștept cu nerăbdare să te iubesc o viață și să învăț lucruri de la tine”, a punctat Alex Gilkes.</p></blockquote>
<p>În ciuda celor menționate mai sus, cei doi nu se grăbesc să își unească destinele în mod oficial. Într-un interviu pe care l-a acordat în 2024, pentru revista <span>People</span>, Sharapova a transmis:</p>
<blockquote><p>Voiam să facem o nuntă mare, dar apoi am rămas însărcinată. Momentan nu am programat un nou eveniment. Poate în următorii doi ani”, spunea Sharapova.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagine virală cu 7 dintre cei 9 moştenitori ai imperiului de peste 100.000.000 de euro al lui Cristi Borcea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imagine-virala-cu-7-dintre-cei-9-mostenitori-ai-imperiului-de-peste-100-000-000-de-euro-al-lui-cristi-borcea-20150939</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Imagine-virala-cu-7-dintre-cei-9-mostenitori-ai-imperiului-de-peste-100.000.000-de-euro-al-lui-Cristi-Borcea-1400x861.png"/><br/><p>O nouă imagine din sânul familiei Borcea a devenit virală, după ce 7 dintre cei 9 moștenitori ai imperiului de peste 100.000.000 de euro al lui Cristi Borcea (55 de ani) s-au reunit cu ocazia sărbătorilor Pascale.</p>
<p>Așa cum obișnuiește de fiecare dată, responsabila cu distribuirea imaginii de familie a fost nimeni alta decât Valentina Pelinel (44), soția milionarului.</p>
<h2><span>Familia lui Cristi Borcea s-a reunit de Paște, iar Valentina Pelinel a distribuit imaginea cu 7 dintre cei 9 moștenitori ai milionarului</span></h2>
<p>Sărbătorile Pascale au oferit tuturor românilor prilejul de a se așeza la masă cu cei dragi și de a se deconecta, măcar pentru câteva zile, de la rutina obositoare.</p>
<p>Nici măcar milionarul Cristi Borcea nu a putut da cu piciorul unui astfel de moment, astfel că a petrecut nu doar alături de soția sa, Valentina Pelinel, ci și cu o bună parte dintre cei care îi vor moșteni imperiul.</p>
<p>Fostul acționar de la clubul de fotbal Dinamo București are nu mai puțin de 9 copii, pe care i-a făcut din relațiile cu 4 femei diferite, iar de Paște, 7 dintre ei au acceptat să se alăture mesei de familie.</p>
<p>La fel cum procedează de fiecare dată în astfel de ocazii, <span>Valentina Pelinel a ordonat realizarea unei fotografii de familie</span>, pe care ulterior a împărtășit-o și cu cei aproape 200.000 de internauți care o urmăresc pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote><p>Hristos a înviat! Să avem un paște liniștit”, a scris Valentina Pelinel, adăugând și câteva etichete sugestive la postare, cum ar fi „Paște, familie, familie mare, binecuvântată”.</p></blockquote>
<p>În doar câteva ore, <span>fotografia distribuită de Valentina Pelinel</span> a adunat aproape 500 de aprecieri și zeci de comentarii.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20150947" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20150947"><img alt="" class="size-large wp-image-20150947" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 798px) 100vw, 798px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-798x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-798x1400.jpg 798w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-768x1347.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie-876x1536.jpg 876w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/borcea-familie.jpg 1080w" width="798"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20150947">SURSA FOTO: instagram.com/valentinapelinelborcea/</figcaption></figure>
<h2><span>Mai plănuiește Cristi Borcea să facă și alți copii?</span></h2>
<p>De curând, Cristi Borcea a povestit cum este pentru el să fie tată de 9 copii și a mărturisit că nu de puține ori e copleșit emoțional. Mulți dintre moștenitorii săi au crescut deja mari și sunt mai mereu pe drumuri, iar Cristi Borcea stă de fiecare dată cu grijă când nu are copiii lângă el.</p>
<p>Tocmai din această cauză, soțul Valentinei Pelinel a afirmat cu tărie că nu își dorește să mai aibă și alți moștenitori, în afara celor 9 care îl bucură în fiecare zi:</p>
<blockquote><p>Sunt bine, nu mai am adrenalina pe care o aveam. Dar oricum am adrenalină, având 9 copii… (n.r. – Te-ai oprit sau?) M-am oprit, m-am oprit. Fiecare cu problemele lor, cu școlile lor, cu meditațiile lor, cu… Am trei prin America, doi pleacă tot timpul prin Dubai, restul sunt la școală aici… Au venit de la schi, pleacă la schi… Și la plajă, da, în Miami, da”, a declarat Cristi Borcea, la emisiunea „Prietenii lui Ovidiu” de pe <span>Gsp</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A murit Papa Francisc, chiar în a doua zi de Paște! Au fost 12 ani de domnie pentru Suveranul Pontif</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-murit-papa-francisc-chiar-in-a-doua-zi-de-paste-au-fost-12-ani-de-domnie-pentru-suveranul-pontif-20151080</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/A-murit-Papa-Francisc-chiar-in-a-doua-zi-de-Paste-au-fost-12-ani-de-domnie.jpg"/><br/><p>Papa Francisc  (88 de ani), primul lider latino-american al Bisericii Romano-Catolice, a murit, a anunțat Vaticanul luni într-o declarație video, transmit agențiile internaționale de presă.</p>
<p>Acesta apăruse cu o zi în urmă în Piaţa Sfântul Petru de la Vatican pentru binecuvântarea din Duminica Paştelui.</p>
<h2><span>Papa Francisc a decedat în a doua zi de Paște</span></h2>
<p>Papa Francisc a fost al 266-lea episcop al Romei și papă al Bisericii Catolice, ales la 13 martie 2013 de către conclavul cardinalilor. Din 1998 a fost arhiepiscop de Buenos Aires. Este primul papă neeuropean după papa Grigore al III-lea.</p>
<p>”Dragi fraţi şi surori, trebuie să anunţ cu profundă tristeţe moartea Sfântului nostru Părinte Francisc”, se arată într-un comunicat publicat de Vatican pe canalul său de Telgram cardinalul Kevin Farrell.</p>
<p>„În această dimineață, la ora (locală) 7.55, (8.55, ora României), Papa Francisc a revenit la Casa Tatălui.</p>
<p>Întreaga sa viaţă a fost dedicată slujirii Domnului şi bisericii Sale. El ne-a învățat să trăim valorile Evangheliei cu fidelitate, curaj şi dragoste universală, mai ales în favoarea celor mai săraci şi mai marginalizați.</p>
<p>Cu o imensă necunoștință pentru exemplul său de adevărat ucenic al Domnului Isus, încredințăm sufletul Papei Francisc iubirii infinite de milă a Dumnezeului Unic şi Treinic”, scrie cardinalul.</p>
<p>Trupul Suveranului Pontif va fi pus în Bazilica Sf. Petru pentru perioada oficială de doliu, iar apoi – nu cum s-a întâmplat cu predecesorii lui – va fi înmormântat în bazilica Santa Maria Maggiore din cartierul Esquilino din Roma.</p>
<p>Papa ar fi trebuit însă îngropat în criptele de sub Bazilica Sf. Petru, unde se ajunge prin niște tuneluri. Aproximativ 120 de papi sunt înmormântați acolo, inclusiv Papa Benedict al XVI-lea, predecesorul lui Francisc, care a demisionat în 2013 și a murit în 2022.</p>
<h2><span>Papa Francis a vizitat în 2019 România</span></h2>
<p>A fost prezent și în România acum 6 ani. În perioada 31 mai-2 iunie 2019 a avut loc vizita sub genericul „Să mergem împreună!”.</p>
<p>În data de 2 iunie 2019 a prezidat pe Câmpia Libertății din Blaj slujba de beatificare a episcopului Valeriu Traian Frențiu și a însoțitorilor acestuia, morți în închisorile comuniste.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Am venit cu papion, cu costum. Eram mort de oboseală”. Gigi Becali a dormit pe duşumeaua bisericii în care şi-a măritat una dintre fete</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/am-venit-cu-papion-cu-costum-eram-mort-de-oboseala-gigi-becali-a-dormit-pe-dusumeaua-bisericii-in-care-si-a-maritat-una-dintre-fete-20150571</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„Am-venit-cu-papion-cu-costum.-Eram-mort-de-oboseala.-Gigi-Becali-a-dormit-pe-dusumeaua-bisericii-in-care-si-a-maritat-una-dintre-fete.jpg"/><br/><p>Gigi Becali, omul cu bani de la FCSB, a povestit cu lux de amănunte despre momentul în care, echipat la costum și cu papion, a dormit zeci de minute pe podeaua bisericii unde, cu o zi înainte, una dintre fetele sale se măritase.</p>
<p>Astfel, magnatul din Pipera a vrut să mulțumească lui Dumnezeu pentru faptul că a putut să-și vadă fiica bifând acest moment extrem de important din viața sa.</p>
<h2><span>Gigi Becali a dormit în biserică, ca gest de recunoștință după nunta fiicei sale</span></h2>
<p>Patronul de la FCSB a vorbit despre momentul inedit în care, <span>îmbrăcat la patru ace, la costum și cu papion</span>, a dormit aproape o oră pe podeaua bisericii unde, cu o zi înainte, una dintre fetele se cununase religios cu alesul său.</p>
<p>Magnatul roș-albaștrilor a dorit astfel să mulțumească Divinității pentru faptul că a avut prilejul să-și vadă fiica în cel mai important moment al vieții de până atunci.</p>
<p>„Aici în biserică a fost nunta fetei mele, am stat până la 7 dimineața, nevastă-mea mi-a zis ce să mai azi.. nu te mai duce. Și i-am zis ‘Nu, astăzi voi merge mult mai mult decât oricând ca să îi mulțumesc lui Dumnezeu pentru bucuria pe care mi-a făcut-o în noaptea asta'”.</p>
<p>Și am venit și am dormit, eram îmbrăcat cu papion direct, cu costum, am stat jumătate de oră așa în pat îmbrăcat, m-am odihnit ca să nu mă ia somnul. Și am venit și am pus fruntea pe dușumea și am dormit cam jumătate de oră – o oră cu capul pe dușumea că eram mort de oboseală. Dar am venit să îi mulțumesc lui Dumnezeu, vezi cum este ? La sfânta Liturghie oamenii să nu lipsească niciodată”, a dezvăluit Gigi Becali pe Tik-Tok.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20117766" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gigi-Becali-a-anuntat-ca-va-face-un-transfer-de-2.000.000-de-euro.-„Cateodata-mai-iei-si-tepe.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>„Îmbrăcat sexy”, patronul de la FCSB a avut concert de-o oră</span></h2>
<p>Gigi Becali <span>nu s-a putut abține și a cântat timp de o oră la nunta</span> fetei sale, iar la final, în semn de mulțumire, magnatul i-a aliniat pe cei 50 de ospătari care au „zburdat” de-a lungul evenimentului de la Palatul Snagov și le-a oferit fiecăruia câte 200 de euro.</p>
<p>„Socrul mic (n.r. – Gigi Becali) a cântat vreo oră și ceva la microfon. Mi-a plăcut de el, era îmbrăcat sexy de tot, doamna lui foarte elegantă, mamă-sa la fel, fetele celelalte foarte elegante, foarte frumos. Au fost foarte mulți invitați. Eu la masă am stat cu Viorel Păunescu și Costel Bucur, oameni de fotbal.</p>
<p>Au fost mulți oameni de fotbal. L-am văzut pe Teja, sala a fost enormă, avea 100 de metri lungime, nu puteai să vezi dincolo. L-am văzut pe MM Stoica, pe Teja, ăștia ai lui de la echipă toți, Argăseală, toți. A fost și Gică Hagi, sigur, a stat cu o masă mai încolo de noi”, a dezvăluit la acea vreme Dumitru Dragomir, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a făcut Nadia Comăneci chiar înainte de Înviere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-a-facut-nadia-comaneci-chiar-inainte-de-inviere-20150513</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-a-facut-Nadia-Comaneci-chiar-inainte-de-Inviere.jpg"/><br/><p>Nadia Comăneci nu a stat acasă înainte de Înviere și a zburat în Spania, unde a participat la un eveniment care folosește fotbalul ca instrument de incluziune socială, educație și dezvoltare personală pentru copii și tineri din comunitățile defavorizate.</p>
<p>Fútbol Más este o organizație internațională non-guvernamentală, iar la ediía din acest an, la Madrid, au luat parte, alături de „Zeița de la Montreal”, fostul mare jucător brazilian Cafu, dar și Nicol David, ex-lider mondial la squash.</p>
<h2><span>Ce a făcut Nadia Comăneci la Madrid fix înainte de Înviere</span></h2>
<p>Nadia Comăneci a stat departe de familia ei de Înviere și a plecat în Spania, unde a luat parte la un eveniment care folosește fotbalul ca instrument de incluziune socială, educație și dezvoltare personală pentru copiii și tinerii din comunitățile defavorizate.</p>
<p>Fútbol Más este un ONG fondat în anul 2008, iar acum, la Madrid, au luat parte, alături de „<span>Zeița de la Montreal</span>”, legenda fotbalului brazilian Cafu, dar și Nicol David, fostul lider mondial la squash. Futbol Mas a luat naștere în Chile și în tot acest timp, s-a exitins în zece țări din America Latină, Africa și Europa.</p>
<p>„Cafu, fostul căpitan brazilian, câștigător al Cupei Mondiale, Nicol David, fostul număr 1 mondial la squash, legenda rugby-ului argentinian Hugo Porta și Nadia Comăneci, gimnasta de cinci ori campioană olimpică, au revenit astăzi în arena sportivă, asigurându-se că tinerii din proiectul Fútbol Más din Madrid și-au încheiat sesiunea cu zâmbetul pe buze”, a fost anunțul organizatorilor de la Futbol Mas.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20051588" decoding="async" height="748" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1276px) 100vw, 1276px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Reactia-Nadiei-Comaneci-dupa-ce-a-aflat-de-moartea-lui-Dan-Grecu.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Reactia-Nadiei-Comaneci-dupa-ce-a-aflat-de-moartea-lui-Dan-Grecu.jpg 1276w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Reactia-Nadiei-Comaneci-dupa-ce-a-aflat-de-moartea-lui-Dan-Grecu-768x450.jpg 768w" width="1276"/></p>
<h2><span>Chemată la Gala Laureus, unde vor fi premiați sportivul și sportiva anului 2024</span></h2>
<p>Ulterior, <span>fosta gimnasta de nota 10 a României</span>, va participa luni, în a doua zi de Paște, la Gala Laureus, eveniment anual unde se vor acorda premiile pentru sportivul și sportiva anului trecut în sportul mondial.</p>
<p>Printre nominalizați se numără Carlos Alcaraz (tenis), Mondo Duplantis (atletism), Leon Marchand (natație), Tadej Pogačar (ciclism), Max Verstappen (Formula 1) – la masculin. La fete, nominalizatele sunt Simone Biles (gimnastică), Aitana Bonmatí (fotbal feminin), Sifan Hassan (atletism), Faith Kipyegon (atletism), Sydney McLaughlin-Levrone (atletism), Aryna Sabalenka (tenis).</p>
<p>„Am fost membru al Laureus World Sports Academy încă de la început, acum 25 de ani, și sunt mândră să spun că am vizitat multe dintre programele pe care le-am sprijinit în acest timp.</p>
<p>Fútbol Más este un exemplu strălucit al misiunii Laureus – de a folosi sportul pentru a îmbunătăți viețile tinerilor. Compasiunea și imaginația lor dovedesc că această mișcare este abia la început”, a declarat Nadia Comăneci.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
