<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul de 67 de ani se iubeşte cu o femeie cu 26 de ani mai tânără, care l-a ajutat în lupta cu o boală grea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/milionarul-de-67-de-ani-se-iubeste-cu-o-femeie-cu-26-de-ani-mai-tanara-care-l-a-ajutat-in-lupta-cu-o-boala-grea-20162068</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Milionarul-de-67-de-ani-se-iubeste-cu-o-femeie-cu-26-de-ani-mai-tanara-care-l-a-ajutat-in-lupta-cu-o-boala-grea.jpg"/><br/><p>Fostul superstar din wrestling și actualmente milionar Bret Hart, în vârstă de 67 de ani, a început să aibă o relație cu o femeie cu 26 de ani mai tânără, dar care l-a ajutat în lupta sa cu cancerul.</p>
<p>Fostul luptător profesionist s-a căsătorit pentru a treia oară în 2010 cu Stephanie Washington, în cadrul unei ceremonii private. Canadianul este considerat unul dintre luptătorii legendari ai celebrei promoții de wrestling WWE.</p>
<h2><span>Bret Hart, milionarul din wrestling de 67 de ani se iubeşte cu o femeie cu 26 de ani mai tânără, care l-a ajutat în lupta cu o boală grea</span></h2>
<p>Bret Hart, una dintre legendele wrestlingului profesionist, trăiește de mai mulți ani o frumoasă poveste de dragoste cu Stephanie Washington, care este cu 26 de ani mai tânără decât canadianul, care are 67 de ani. Fostul luptător s-a căsătorit pentru a treia oară în 2010, în cadrul unei ceremonii private.</p>
<p>Partenera de viață a fostului wrestler a fost și cea care l-a ajutat în lupta sa aprigă cu cancerul la prostată, care se afla în stadiul cinci și pe care a reușit să-l învingă în anul 2016, în urma unei operații care s-a desfășurat cu succes, notează jurnaliștii cotidianului britanic The Sun.</p>
<p>Cel supranumit „The Hitman” a postat în urmă cu ceva ani pe contul său de Instagram o fotografie alături de partenera sa la un eveniment ce a avut loc în Calgary, orașul său natal, cu ocazia zilei de naștere a celei cu care are o relație de mai bine de 15 ani. În postare, Bret Hart îi mulțumește pentru faptul că este alături de el.</p>
<p>„Îi urez iubitei și minunatei mele soții, Steph, la mulți ani astăzi. Născută în aceeași zi cu mama mea, este binecuvântată cu multe dintre trăsăturile ei, în special o inimă mare și bună, care nu se oprește niciodată din dăruit. Pot spune sincer că nu știu unde aș fi fost fără ea”, a scris celebrul wrestler.</p>
<h2><span>Cine este Bret Hart</span></h2>
<p>Bret Hart este unul dintre cei mai buni wrestleri ai cunoscutei promoții WWE (World Wrestling Entertainment). Debutul său în ring a fost pe 29 martie 1978, iar în WWE a intrat în 1984, anul lansării promoției. Canadianul a câștigat centura WWE de cinci ori, a fost de două ori campion intercontinental și o singură dată campion al Statelor Unite. Hart s-a retras din activitate în septembrie 2011 și a fost introdus de trei ori în Hall of Fame-ul WWE, în 2006, 2019 și în acest an.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Tu eşti totul meu”. Edi Iordănescu, mesaj absolut copleşitor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/tu-esti-totul-meu-edi-iordanescu-mesaj-absolut-coplesitor-20162131</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Tu-esti-totul-meu22.-Edi-Iordanescu-mesaj-absolut-coplesitor-e1746360333864-1400x782.png"/><br/><p>Duminică, 4 mai 2025, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, Edi Iordănescu (46 de ani) a transmis un mesaj absolut copleșitor, pentru poate cea mai dragă persoană din viața lui și cel care i-a fost mentor.</p>
<p>Este vorba despre tatăl său, Anghel Iordănescu, fost antrenor al „Generației de Aur”, care a împlinit frumoasa vârstă de 75 de ani.</p>
<h2><span>Sărbătoare în familia Iordănescu! Selecționerul „Generației de Aur” a împlinit 75 de ani, iar fiul Edi i-a transmis un mesaj superb</span></h2>
<p><span>Anghel Iordănescu, unul dintre cei mai mari antrenori români din istoria echipei naționale</span>, cu trei mandate de selecționer în CV, își serbează, duminică, 4 mai 2025, cea de-a 75 aniversare.</p>
<p>Generalul se poate declara un om împlinit, mai ales că fiul său, Edi Iordănescu, i-a călcat pe urme și în vara lui 2024 a scris o pagină de istorie cu naționala României, alături de care a ajuns până în optimile de finală la Campionatul European din Germania.</p>
<p>Totodată, <span>Edi Iordănescu este pe punctul de a reveni în antrenorat și se vehiculează că în aceste zile își negociază un contract de milioane de euro</span>.</p>
<p>Însă, făcând abstracție de acest detaliu, Iordănescu Jr. nu a putut rata momentul special din viața tatălui său și i-a transmis un mesaj emoționant prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina sa de Facebook</span>:</p>
<blockquote><p>Astăzi (n.r. – duminică, 4 mai) este o zi specială. Tu eşti totul meu! La mulţi ani, tatăl meu, prietenul meu, sprijinul meu şi inspiraţia mea!”, a scris Edi Iordănescu, pe Facebook, adăugând și două fotografii emoționante cu el și tatăl său, de pe vremea când avea doar câțiva anișori.</p></blockquote>
<h2><span>Anghel Iordănescu, sărbătorit și de Clubul Sportiv al Armatei Steaua</span></h2>
<p>Din postura de fotbalist, Anghel Iordănescu a scris istorie pentru Clubul Sportiv al Armatei Steaua, alături de care a cucerit și celebra Cupă a Campionilor Europeni din 1986.</p>
<p>Totodată, Anghel Iordănescu a activat și ca antrenor la Steaua București, în intervalele 1986 – 1990 și 1992 – 1993.</p>
<p>Așadar, „militarii” nu au ratat nici ei ocazia de a-i transmite câteva cuvinte frumoase celui care a scris istorie în roșu și albastru:</p>
<blockquote><p>ANIVERSARE. La mulți ani, Anghel Iordănescu! Fost jucător și antrenor al Stelei, Anghel Iordănescu își serbează azi ziua de naștere. Anghel Iordănescu a fost legitimat la 12 ani la clubul roș-albastru, între 1968 și 1982. Ca și jucător, a câștigat două titluri are României și patru Cupe. Are 64 de selecții în echipa națională, unde a înscris 26 de goluri. A debutat ca antrenor la Steaua București, în 1985, ca secund al lui Emeric Ienei. În calitate de antrenor-jucător, și-a adus contribuția la câștigarea Cupei Campionilor Europeni în 1986 (2-0 cu FC Barcelona). În 1987, conduce Steaua la câștigarea Supercupei Europei. Între 1987-1989, este antrenor principal la Steaua. Câștiga, în această perioadă, trei Cupe ale României și trei titluri de campioană. A fost antrenor principal în ediția 1988-1989, când Steaua a jucat finala Cupei Campionilor Europei (0-4 cu AC Milan). Pe 8 septembrie 1993, a fost numit antrenorul echipei naționale. S-a calificat la două turnee finale ale Campionatului Mondial (1994 și 1998) și la unul al Campionatului European din 1996. În acest prim mandat la cârma naționalei, reușește să obțină și cel mai mare rezultat pentru România: calificarea în sferturile de finală la CM SUA 1994. Azi, la ceas aniversar, toată suflarea stelistă îi urează multă sănătate și un călduros “La Mulți Ani!”, se arată pe <span>pagina de Facebook a celor de la Steaua București</span>.</p></blockquote>
<p>Ultima aventură de antrenor a lui Anghel Iordănescu a fost cea din intervalul octombrie 2014 – iunie 2016, în care a bifat cel din urmă mandat de selecționer al echipei naționale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FIFA a luat decizia. A început investigația pentru donația făcută de Gigi Becali cu banii FCSB pentru partidele politice din România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fifa-a-luat-decizia-a-inceput-investigatia-pentru-donatia-facuta-de-gigi-becali-cu-banii-fcsb-pentru-partidele-politice-din-romania-20161983</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/FIFA-a-luat-decizia.-A-inceput-investigatia-pentru-donatia-facuta-de-Gigi-Becali-cu-banii-FCSB-pentru-partidele-politice-din-Romania.jpg"/><br/><p>FIFA, forul care conduce fotbalul la nivel global, ar fi luat decizia de a deschide o anchetă în ceea ce îl privește pe Gigi Becali (66 de ani).</p>
<p>Miliardarul din Pipera, prin intermediul clubului de fotbal pe care îl patronează, FCSB, a donat pentru partidele politice din România, după cum chiar el a afirmat. Asta în condițiile în care atât FIFA, cât și UEFA, forul desemnat să coordoneze fotbalul la nivel de Europa, interzic imixtiunea politică în fotbal.</p>
<h2><span>Gigi Becali, anchetat de FIFA? Anunțul făcut de „Asociația Ultima Redută 1947”, după ce patronul FCSB a donat pentru partidele politice din România</span></h2>
<p><span>„Asociația Ultima Redută 1947”</span>, care este dedicată „promovării, sprijinirii și păstrării istoriei clubului Steaua București”, după cum ea însăși se descrie, a transmis, sâmbătă, 3 mai 2025, că FIFA ar fi deschis o anchetă împotriva clubului de fotbal FCSB, care se îndreaptă cu pași repezi către cucerirea unui nou titlu în Superliga.</p>
<p>Presupusa investigație demarată de forul responsabil cu conducerea fotbalului la nivel global ar fi fost deschisă chiar în urma mai multor notificări trimise de asociația menționată mai sus.</p>
<p>În ceea ce privește motivul, acesta este legat de faptul că Gigi Becali a afirmat, fără rețineri, că a donat pentru partidele politice din România prin intermediul clubului de fotbal pe care îl finanțează, FCSB. Iar cum imixtiunea politică în fotbal este interzisă atât de FIFA, cât și de UEFA, forul mondial ar fi decis să ancheteze felul în care Gigi Becali a făcut aceste donații:</p>
<blockquote><p>ULTIMA REDUTĂ PORNEȘTE O INVESTIGAȚIE A FIFA ÎMPOTRIVA FCSB! Asociația noastră a formulat mai multe adrese la FRF, UEFA și FIFA după ce firma Fotbal Club FCSB SA a împrumutat Partidul Social Democrat cu 1,5 milioane de lei. Această practică încalcă regulamentele, iar FIFA a fost prima care a reacționat, ceea ce nu e deloc o surpriză. Forul internațional e gata să înceapă o investigație care vizează FCSB și conform regulamentului, clubul ar putea fi exclus din competițiile europene. Rămânem cu un gust amar totuși că sunt singurii care au luat atitudine cu privire la legăturile bolnăvicioase dintre mediul politic și fotbal. Ce fac restul suporterilor din țară? Unde sunt rapidiștii sau dinamoviștii? Unde este unitatea națională? Mai ales când vine vorba de astfel de abuzuri. Indiferent de modul în care acest demers va fi întâmpinat și propagat în spațiul public, Asociația Ultima Redută 1947 va continua lupta împotriva nedreptăților din sportul românesc. Și vă promitem asta! Așteptăm în același timp ca instituțiile de presă să investigheze acest subiect și să îl propage în spațiul public, mai ales în contextul alegerilor. În cazul în care nu vor face acest lucru, riscă să devine complice la aceste probleme care afectează în mod direct întreg sportul românesc”, se arată pe <span>pagina de Facebook cu numele „Asociația Ultima Redută 1947”</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Gigi Becali a vorbit public despre donațiile făcute pentru partidele politice din România</span></h2>
<p>Donația la care au făcut trimitere cei din „Asociația Ultima Redută 1947”, după cum se vede mai sus, <span>a fost făcută de Gigi Becali în primăvara anului 2024, înainte de alegerile pentru Primăria Capitalei</span>.</p>
<p>Patronul FCSB a vorbit deschis despre donația făcută pentru fina sa, candidată la alegerile în cauză, și a transmis că nu a încălcat cu nimic legea:</p>
<blockquote><p>Eu n-am nevoie de DNA, o fac publică (n.r. – donația). Am dat 500.000 de euro. Bani pe care mi-i dă înapoi, după ce primesc ei de la stat”, spunea Gigi Becali, printre altele.</p></blockquote>
<p>Și mai aproape de prezent, în martie 2025, <span>Gigi Becali a transmis, tot public și fără ocolișuri, că a oferit sub formă de împrumut suma de 100.000 de euro pentru un alt partid politic din România</span>. De data aceasta, suma a fost oferită în finalul lui 2024, în pragul alegerilor parlamentare și al celor prezidențiale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Frații Pavăl au dat tunul de 25.000.000 de euro, în inima Bucureştiului! Moştenitoarea imperiului Dedeman a făcut anunțul despre lovitura imobiliară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fratii-paval-au-dat-tunul-de-25-000-000-de-euro-in-inima-bucurestiului-mostenitoarea-imperiului-dedeman-a-facut-anuntul-despre-lovitura-imobiliara-20161270</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Fratii-Paval-au-dat-tunul-de-25.000.000-de-euro-in-inima-Bucurestiului-Mostenitoarea-imperiului-Dedeman-a-facut-anuntul-despre-lovitura-imobiliara-1400x824.png"/><br/><p>Karina, moștenitoarea imperiului Dedeman, a oferit o primă reacție după ce frații Pavăl, Dragoș și Adrian, au dat un tun de 25.000.000 de euro pe piața imobiliară din România.</p>
<p>Karina este fiica lui Dragoș Pavăl și are deja un rol important în afacerile familiei, fiind principala conducătoare a companiei Promateris, dar și vicepreședinte al întregului grup Pavăl Holding.</p>
<h2><span>Frații Pavăl nu au de gând să se oprească din investit nici după ultimul tun imobiliar, care „i-a scuturat” de 25.000.000 de euro. Ce a declarat Karina, moștenitoarea imperiului Dedeman</span></h2>
<p>În a doua jumătate a lunii aprilie, presa din România a fost luată cu asalt de informația potrivit căreia, <span>frații Pavel, creatorii imperiului Dedeman și patronii echipei de fotbal din Bacău, au cumpărat o clădire de 8.000 de metri pătrați cu uriașa sumă de 25.000.000 de euro</span>.</p>
<p>Este vorba despre Ethos House, din București, care le-a permis fraților Dragoș și Adrian Pavăl să depășească o nouă bornă în ceea ce privește imperiul imobiliar pe care îl gestionează. Pe scurt, cei doi au ajuns <span>să dețină, doar în România și fără să fie luate în calcul magazinele Dedeman, proprietăți imobiliare în valoare de peste 900.000.000 de euro</span>.</p>
<p>Însă, nu este de mirare, având în vedere că vorbim de doi dintre cei mai bogați 5 români din ultimii mulți ani de zile, potrivit clasamentelor Forbes.</p>
<p>Și, conform Karinei, frații Pavăl nu au de gând să se oprească la ultima echiziție, Ethos House. Această proprietate este doar o confirmare a strategiei de business pe care fondatorii imperiului Dedeman au pus-o la punct în urmă cu mai mulți ani:</p>
<blockquote><p>Finalizarea achiziţiei Ethos House reprezintă o confirmare a strategiei noastre de a investi în active amplasate în locaţii irepli­cabile, cu un caracter distinct. Mulţumim echipelor KPMG Legal – Toncescu şi Asociaţii şi KPMG Tax pentru suportul oferit în procesul de achiziţie”, a declarat Karina Pavăl citată de <span>Ziarul Financiar</span>.</p></blockquote>
<p>Karina Pavăl este fiica lui Dragoș Pavăl și e una dintre principalele moștenitoare ale imperiului Dedeman. De asemenea, flerul ei în sectorul antreprenorial este caracteristic familiei. Karina conduce Promateris, una dintre societățile care se află în portofoliul familiei Pavăl, și este, de asemenea, vicepreșdinte al întregului grup Pavăl Holding.</p>
<h2><span>Frații Pavăl, așteptați să revoluționeze fotbalul din Bacău</span></h2>
<p><span>Dragoș și Adrian Pavăl sunt implicați și la nivelul sportului din România și au pus deja bazele unei academii de fotbal</span> în cadrul clubului FC Bacău.</p>
<p>Aceasta găzduiește aproximativ 300 de copii care visează să scrie performanță în „sportul rege”, însă pe viitor ar putea contribui la educarea a și mai multor tineri atleți.</p>
<p>În ceea ce privește echipa de seniori de la clubul FC Bacău, aceasta e angrenată în Seria 1 din Liga 3 și intenționează să promoveze la finalul sezonului 2024 – 2025.</p>
<p>Dacă proiectul FC Bacău, sub îndrumarea fraților Dedeman, va avansa într-o direcție favorabilă, echipa ar putea beneficia în viitorul nu foarte îndepărtat și de un nou stadion, cu o capacitate de 8.000 de locuri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Donjuanul milionar e numai muşchi la 53 de ani şi a cerut-o în căsătorie pe iubita lui, cu 21 de ani mai tânără. I-a dat inelul cu diamant</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/donjuanul-milionar-e-numai-muschi-la-53-de-ani-si-a-cerut-o-in-casatorie-pe-iubita-lui-cu-21-de-ani-mai-tanara-i-a-dat-inelul-cu-diamant-20161331</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Donjuanul-milionar-e-numai-muschi-la-53-de-ani-si-a-cerut-o-in-casatorie-pe-iubita-lui-cu-21-de-ani-mai-tanara.-I-a-dat-inelul-cu-diamant-1400x929.png"/><br/><p>Lorenzo Amoruso (53 de ani), donjuanul milionar care sfidează vârsta din buletin și e un pachet de mușchi, tocmai a cerut-o în căsătorie pe Afarin Mirzaei, iubita cu 21 de ani mai tânără decât el.</p>
<p>Fostul fundaș central de la Fiorentina și Glasgow Rangers i-a dat tinerei un inel cu diamant, iar aceasta a răspuns pozitiv fără să stea pe gânduri. De asemenea, Mirzaei a împărtășit vestea și cu cei aproape 16.000 de oameni care o urmăresc pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>„Am spus DA…”. Lorenzo Amoruso, cunoscut ca un adevărat donjuan milionar în Italia, se însoară! Deși e mai tânără cu 21 de ani decât el, Afarin Mirzaei a acceptat să îi fie soție</span></h2>
<p>Lorenzo Amoruso, ex-internațional de tineret al Italiei și component al unor echipe ca Fiorentina sau Glasgow Rangers, s-a consacrat în ultimii ani din postura de comentator sportiv, dar și ca un donjuan milionar.</p>
<p>Chiar și la cei aproape 54 de ani ai săi, pe care îi va împlini la data de 28 iunie, fostul fundaș central arată impecabil din punct de vedere fizic și, mai mult decât atât, e un pachet de mușchi.</p>
<p>Acest detaliu l-a ajutat să aibă și o mulțime de iubite râvnite, iar până nu demult a format un cuplu cu Manila Nazzaro, <span>fostă Miss Italia</span>. Cei doi au fost împreună timp de aproximativ 6 ani, însă Nazzaro l-ar fi înșelat și așa au ajuns să se despartă.</p>
<p>Lorenzo Amoruso nu a pierdut timpul după episodul dificil prin care a trecut și s-a cuplat cu Afarin Mirzaei, o superbă în vârstă de 32 de ani și cu 21 de ani mai tânără decât el.</p>
<p>Relația dintre cei doi a avansat într-un mod favorabil, iar în urmă cu o săptămână, Afarin Mirzaei a anunțat pe rețelele de socializare că a fost cerută de soție. Ea a primit un inel cu diamant din partea lui <span>Lorenzo Amoruso, fost fundaș la Rangers</span>, iar răspunsul pe care l-a oferit a fost ”DA”:</p>
<blockquote><p>Am spus da… Nu mi-am imaginat niciodată că o zi atât de simplă poate deveni cea mai frumoasă zi din viața mea. Și astăzi, cu inima plină de emoție, am spus da vieții pe care mereu mi-am dorit-o. O viață alături de tine! Da, de o mie de ori da!”, a scris Afarin Mirzaei, pe <span>pagina ei de Instagram</span>.</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20161339" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20161339"><img alt="" class="size-full wp-image-20161339" decoding="async" fetchpriority="high" height="1219" sizes="(max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lorenzo-Amoruso.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lorenzo-Amoruso.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lorenzo-Amoruso-768x867.jpg 768w" width="1080"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20161339">SURSA FOTO: instagram.com/affymrz/</figcaption></figure>
<h2><span>Cum a reacționat Lorenzo Amoruso atunci când s-a confirmat faptul că a fost înșelat de fosta iubită</span></h2>
<p>Lorenzo Amoruso a obținut cele mai importante performanțe din carieră din postura de jucător al lui Glasgow Rangers. El s-a aflat sub contract cu scoțienii din 1997 și până în 2003, iar alături de aceștia a cucerit 3 titluri naționale, 4 Cupe ale Scoției și 3 Cupe ale Ligii Scoției. Totuși, nici la Fiorentina nu i-a mers rău. Cu gruparea „Viola” și-a adjudecat o Cupă și o Supercupă ale Italiei.</p>
<p>În prima parte a anului 2023, atunci când s-a confirmat faptul că a fost înșelat, prin intermediul unei dezvăluiri făcute în direct, la TV, Lorenzo Amoruso a reacționat scurt:</p>
<blockquote><p>După mai bine de doi ani și după ce am fost ținta minciunilor și a insultelor, adevărul a ieșit la iveală. Când oamenii trăiesc în minciună, trebuie să aibă o memorie bună pentru a-și aminti lucrurile false și greșite pe care le spun la televizor, în ziare și pe rețelele sociale”, spunea Amoruso.</p></blockquote>
<p>Lorenzo Amoruso s-a retras din cariera de fotbalist în vara lui 2008, de la SS Cosmos, din San Marino.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/o6V7uLty_mM?si=GYnPkmcY3u7HRIKe" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
