<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristina Neagu, decorată de Ilie Bolojan: „În semn de mulțumire pentru ce ați făcut pentru România”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cristina-neagu-decorata-de-ilie-bolojan-in-semn-de-multumire-pentru-ce-ati-facut-pentru-romania-20168928</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cristina-Neagu-decorata-de-Ilie-Bolojan-„In-semn-de-multumire-pentru-ce-ati-facut-pentru-Romania-scaled-e1747063153106-1400x829.jpg"/><br/><p>Cristina Neagu a fost decorată cu Ordinul Naţional „Serviciul Credincios” în grad de Cavaler de către președintele interimar Ilie Bolojan la Palatul Cotroceni.</p>
<p>Cea mai bună handbalistă din istoria recentă a României, care va împlini vârsta de 37 de ani în luna august a acestui an, va avea meciul de retragere pe data de 8 iunie 2025.</p>
<h2><span>Cristina Neagu, decorată de Ilie Bolojan</span></h2>
<p>Cristina Neagu a fost decorată cu Ordinul Naţional „Serviciul Credincios” în grad de Cavaler de către președintele interimar Ilie Bolojan, la Palatul Cotroceni. <span>Sportiva, care va împlini vârsta de 37 de ani în luna august</span>, este considerată cea mai bună handbalistă din istoria recentă a României și va avea meciul de retragere pe data de 8 iunie 2025.</p>
<p>Ceremonia de la Palatul Cotroceni a început cu Ilie Bolojan, care a rostit câteva cuvinte despre Cristina Neagu, mulțumindu-i pentru <span>cariera impresionantă pe care a avut-o</span>.</p>
<p>„Stimați invitați, doamnelor și domnilor. Astăzi sărbătorim un fenomen al handbalului românesc și mondial, o sportivă care a dus numele țării noastre în sportul internațional, Cristina Neagu. Cu ocazia retragerii dumneavoastră din activitatea sportivă, am considerat că se cuvine să primiți o distincție a statului român, ca semn de mulțumire și apreciere pentru tot ceea ce ați făcut pentru România. Îmi exprim, de asemenea, aprecierea pentru toți cei care v-au susținut pe drumul excelenței sportive, în special pentru familia dumneavoastră. Vă felicit pentru întreaga carieră, pentru pasiunea cu care v-ați dedicat acestui sport, care a adus românii mai aproape de handbal. Sunteți un exemplu de talent, dăruire și perseverență.</p>
<p>Efortul tăcut, anii de muncă, ridicările după căderi și momentele de glorie au constituit rețeta către reușită. Noi, publicul, vedem titlurile și victoriile, dar în spatele acestora este vorba despre tărie de caracter, disciplină și curaj. Sunteți un model de urmat pentru actualele și viitoarele generații de copii și tineri care visează să ajungă mari. Profit de acest prilej să transmit aprecierea mea tuturor sportivilor din țara noastră, pentru tot ce ați făcut și faceți pentru România, pentru că oferiți românilor momente de bucurie și mândrie, și o lecție importantă despre seriozitate, demnitate, performanță și valoarea muncii. Mulțumim, Cristina Neagu, pentru toate momentele în care ne-ați făcut mândri că suntem români! Vă doresc multă sănătate și succes în continuare!”, a transmis Ilie Bolojan, președintele interimar al României.</p>
<h2><span>Cristina Neagu, copleșită de emoție</span></h2>
<p>Cristina Neagu a fost copleșită de emoție și a ținut să le mulțumească tuturor celor care au fost lângă ea de-a lungul anilor.</p>
<p>„Domnule Președinte, stimați invitați. Este o mare onoare pentru mine să mă aflu aici, astăzi, și să primesc această distincție din partea statului român. Este o zi memorabilă pentru mine și pentru cariera mea — o recunoaștere a muncii depuse și a valorilor în care cred.</p>
<p>Această decorație nu îmi aparține doar mie. Ea este și a colegelor mele, a antrenorilor pe care i-am avut de-a lungul carierei, care m-au susținut și m-au ajutat. Este a tuturor celor care mi-au fost alături, mai ales în momentele dificile. Și, bineînțeles, este a familiei mele, care mi-a fost sprijin constant la fiecare pas. Sunt mândră, onorată, profund recunoscătoare și vreau să vă mulțumesc încă o dată din suflet”, a transmis Cristina Neagu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rapid București, transfer de senzație din naționala Ungariei. Are cifre uluitoare în Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/rapid-bucuresti-transfer-de-senzatie-din-nationala-ungariei-are-cifre-uluitoare-in-liga-campionilor-20169802</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Handbal-Rapid-04-1400x933.jpg"/><br/><p>CS Rapid București a făcut un transfer de senzație: jucătoarea de handbal din naționala Ungariei, Alexandra Topfner. Sportiva maghiară are cifre incredibile, astfel că este o adevărată lovitură pentru handbalul românesc.</p>
<p>Clubul din Giulești a anunțat un transfer important la secția de handbal feminin, al Alexandrei Topfner, care va îmbrăca tricoul „alb-vișiniu” în sezonul viitor. Rapid București se află pe locul 6 în Liga Națională feminină, cu 41 de puncte, și <span>a jucat în EHF Champions League</span>.</p>
<h2><span>Rapid București a transferat o jucătoare de handbal din Ungaria</span></h2>
<p>Rapid București a anunțat transferul Alexandrei Topfner, care a „rupt” plasele în sezonul 2022-2023 la Debreceni VSC. Sportiva a devenit cea mai bună marcatoare a echipei în sezonul respectiv, după ce a reușit 130 de goluri în 25 de meciuri.</p>
<p>În sezonul 2023-2024, Topfner a înscris 71 de goluri în 16 meciuri. Ea are un procentaj foarte bun de transformări la aruncările de 7 metri, de 91,3% (21 transformate din 23). De-a lungul carierei, sportiva de 29 de ani a jucat pentru Szekszard, Szekszardi, Veszprem, Mosonmagyarovari, Kispet și Alba Fehervar.</p>
<p>În naționala Ungariei a strâns 19 partide, în care a marcat un total de 21 de goluri. În tricoul celor de la Debreceni, sportiva are un total de 226 de reușite, în 49 de meciuri oficiale. Aceasta ocupă poziția 8 în clasamentul marcatorilor all-time pentru maghiari.</p>
<p>Debutul pentru naționala vecină a avut loc în luna octombrie 2022, chiar într-un meci împotriva României. Topfner evoluează pe poziția de extremă dreapta. Aceasta a participat și la Campionatul European 2022, unde a marcat două goluri în șase meciuri, dar și la Campionatul Mondial 2023, unde a marcat nouă goluri în patru meciuri.</p>
<h2><span>CS Rapid București, mutări pe bandă rulantă la handbal feminin</span></h2>
<p>Alexandra Topfner nu este primul transfer al rapidiștilor pentru campania de vară, după ce <span>au efectuat alte cinci</span>. Giuleștenii le-au adus pe extrema stânga Mina Hesselberg (norvegiană – Larvik), pivotul rus Viktoria Samanovskaia (CSKA Moscova), interul stânga francez Djazz Chambertin (Metz), interul dreapta Line Ellertsen (norvegiană – Storhamar HE) și interul stânga Maria Kanaval (bielorusă – HC Dunărea Brăila).</p>
<p>Totodată, echipa de lângă Podul Grant a pregătit și o mutare importantă pe banca tehnică, acolo unde va sosi francezul Laurent Bezeau. Tehnicianul a mai trecut de-a lungul carierei pe la Girodins de Bordeaux, Saint-Cyr-sur-Loire, Toulouse, Arvor 29, Tunisie sau Brest Bretagne.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transfer important la echipa de handbal SCM Universitatea Craiova: „Devine leoaică şi vine să cucerească inimile suporterilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/transfer-important-la-echipa-de-handbal-scm-universitatea-craiova-devine-leoaica-si-vine-sa-cucereasca-inimile-suporterilor-20168769</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Transfer-important-la-echipa-de-handbal-SCM-Universitatea-Craiova-e1747049191331-1400x688.jpg"/><br/><p>Echipa de handbal SCM Universitatea Craiova speră să prindă un loc de cupă europeană la finalul acestui sezon din Liga Florilor, din care mai sunt două runde, dar deja clubul din Bănie a început campania de transferuri.</p>
<p>Astfel, după ce au perfectat transferul interului dreapta Natalia Nosek, jucătoarea slovacă în vârstă de 27 de ani de la Gloria Bistriţa, conducătorii clubului din Bănie au anunţat că s-au înţeles şi cu extrema stângă Ivona Pavicevic, în vârstă de 29 de ani, de la Buducnost. Aceasta vine la SCM Universitatea să acopere plecarea compatrioatei sale, Dijana Mugosa, care va evolua din stagiunea următoare la Corona Braşov.</p>
<h2><span>Ivona Pavicevic va evolua la SCM Universitatea Craiova</span></h2>
<p>Cei de de la SCM Craiova au recurs la un plenoasm, anunţând că noua componentă a echipei va contribui la „performanţe de top” în Bănie. „Ivona Pavićević devine leoaică și se alătură echipei SCM Universitatea Craiova. Noua noastră jucătoare vine să iși aducă aportul la viitoarele succese ale echipei noastre. În vârstă de 29 de ani, Ivona a evoluat ultima dată la ŽRK Budućnost, dar a avut și o experiență în România, la Corona Brașov. Cu Budućnost a ajuns de două ori în semifinalele EHF Champions League. La echipa națională a Muntenegrului, Ivona Pavićević a cucerit bronzul la Campionatul European din 2022. Suntem mândri să o avem pe Ivona alături de noi și suntem convinși că vine să cucerească inimile suporterilor alb-albaștri și să contribuie la noi performanțe de top” a anunţat SCM Craiova.</p>
<h2><span>ProSport a anunţat transferul Aliciei Gogîrlă</span></h2>
<p><span>ProSport a anunţat că internaţionala Alicia Gogîrlă va trece din vară de la SCM Rm. Vâlcea la SCM Universitatea Craiova</span>, club cu care a semnat un contract pe doi ani. Interul în vârstă de 22 de ani îşi încheie la finalul acestei stagiuni contractul cu gruparea vâlceană şi a ales să continue tot în Oltenia, dar la formaţia din Bănie, antrenată de Ovidiu Mihăilă. Tânăra handbalistă a mai jucat în cariera sa la Corona Braşov, CSM Bucureşti. Alicia Gogîrlă face parte din lotul naţional al României şi a participat la Europenele de anul trecut, competiţie în care a evoluat 71 de minute şi a marcat 7 goluri. Mama Aliciei Gogîrlă, celebra handbalistă Simona Gogîrlă, a antrenat echipa Craiovei în perioada 2015-2016.</p>
<p><span>Înaintea ultimelor două etape din Liga Florilor</span>, SCM Universitatea Craiova este pe locul 7, cu 40 de puncte şi are nevoie de două victorii pentru a spera să prindă un loc de cupă europeană. Misiunea formaţiei oltene este însă dificilă, în penultima rundă înfruntând, în deplasare, echipa de pe locul 2, Corona Braşov. Aceasta este pregătită de Bogdan Burcea, cel care a dus Craiova spre câştigarea Cupei EHF, performanţă de la care s-au împlinit 7 ani, în week-end-ul trecut.</p>
<p>Foto: SCM Craiova Facebook</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România s-a calificat la Campionatul European de handbal masculin din 2026 după o înfrângere! Cum a fost posibil și când se va disputa competiția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-s-a-calificat-la-campionatul-european-de-handbal-masculin-din-2026-dupa-o-infrangere-cum-a-fost-posibil-si-cand-se-va-disputa-competitia-20168657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Romania-s-a-calificat-la-Campionatul-European-de-handbal-masculin-din-2026-dupa-o-infrangere-Cum-a-fost-posibil-si-cand-se-va-disputa-competitia.jpg"/><br/><p>România s-a calificat, duminică seară, la Campionatul European de handbal masculin din 2026, asta în ciuda faptului că a suferit o înfrângere în fața Poloniei, în deplasare, scor 29-30!</p>
<p>„Tricolorii” au încheiat grupa preliminară 8 pe poziția a treia, iar EHF a făcut anunțul decisiv cu privire la calificare la scurt timp după finalul tuturor meciurilor.</p>
<h2><span>România s-a calificat la Campionatul European de handbal masculin din 2026 după un eșec! Cum a fost posibil</span></h2>
<p>Deși a încheiat grupa preliminară 8 pe locul al treilea, cu doar 5 puncte,<span> în urma liderului Portugalia (9 puncte)</span> și a Poloniei (8 puncte), România s-a numărat printre primele patru cele mai bune locuri trei din cele 8 grupe, astfel că a obținut biletele de acces la competiția care va fi organizată în 2026, în Danemarca, Suedia și Norvegia.</p>
<p>24 de naționale vor participa în total la turneul final, dintre care patru au fost calificate din oficiu: cele trei țări gazdă menționate mai sus, dar și campioana en-titre, Franța.</p>
<p>Celelalte 20 de participante și-au câștigat locul în campania preliminară, care a fost formată din opt grupe, calificându-se primele două locuri din fiecare grupă, dar și primele patru locuri trei, cu cea mai bună linie de clasament.</p>
<p>Competiția se va desfășura între 15 ianuarie și 1 februarie 2026, iar <span>pentru România</span> este a doua prezență consecutivă după cea de la turneul final din 2024, încheiată dezamăgitor: „tricolorii” au fost eliminați încă din grupa preliminară, unde au pierdut toate cele trei meciuri disputate, cu Austria, Spania și Croația.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a luat decizia în cazul Cristinei Neagu. Ilie Bolojan va face asta</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/s-a-luat-decizia-in-cazul-cristinei-neagu-ilie-bolojan-va-face-asta-20168155</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/S-a-luat-decizia-in-cazul-Cristinei-Neagu-1400x768.jpg"/><br/><p>Cea mai mare handbalistă română din toate timpurile, Cristina Neagu, se retrage din activitate la finalul acestui sezon, iar Ilie Bolojan a luat decizia.</p>
<p>Pe 8 iunie, Cristina Neagu va susține ultimul meci al carierei, la Sala Polivalentă, iar fanii își vor lua rămas bun de la cea mai mare handbalistă română din toate timpurile.</p>
<h2><span>Decizia luată de președintele interimar Ilie Bolojan cu privire la Cristina Neagu</span></h2>
<p>Cristina Neagu a avut o carieră impresionantă, câștigând Liga Campionilor în 2015 cu Buducnost, după ce jucase alte două finale, în 2010 cu Oltchim și Buducnost.</p>
<p>De asemenea, a fost desemnată de 4 ori <span>cea mai bună handbalistă a anului</span>, în 2010, 2015, 2016 și 2018. Aceste performanțe și celelalte obținute de-a lungul carierei l-au determinat pe Ilie Bolojan, președintele interimar al României, să-i acorde Ordinul Național „Steaua României”, cea mai înaltă distincție a statului român.</p>
<p>Ceremonia va avea loc luni, 12 mai, de la ora 17:00, și va fi transmisă presei prin sistemul unic de transmisiune în direct și pe <span>site</span>-ul Administrației Prezidențiale.</p>
<h2><span>Pe 16 mai vor fi puse în vânzare alte bilete pentru ultimul meci al Cristinei Neagu</span></h2>
<p>Evenimentul organizat cu ocazia <span>meciului de retragere al Cristinei Neagu</span> a generat un mare interes în rândul suporterilor. De altfel, prima tranșă de bilete s-a epuizat în mai puțin de oră, după cum a anunțat sportiva.</p>
<p>„SOLD OUT! Primul val de bilete a fost epuizat în mai puțin de o oră!</p>
<p>Jumătate din biletele disponibile au fost cumpărate în prima etapă de vânzare. Mulțumim din inimă tuturor! Ne-ați arătat, din nou, câtă emoție adună acest moment.</p>
<p>Pentru cei care nu au reușit să prindă un loc, urmează valul 2 de vânzare, care va începe pe 16 mai, la o oră pe care o vom anunța în curând.</p>
<p>Ne vedem la Sala Polivalentă să scriem o nouă filă de poveste ÎMPREUNĂ”, a scris ea, pe Facebook.</p>
<p>„Știu că vine un moment în care trebuie să privești înapoi. Să tragi aer în piept și să spui: A fost incredibil! Pentru mine, acel moment e acum. După o viață trăită cu mingea în mână, după mii de ore în sală și milioane de visuri, a venit timpul să îmi iau la revedere.</p>
<p>Pe 8 iunie nu va fi doar un meci. Va fi o zi în care vrea să vă spun mulțumesc. Voi mi-ați fost mereu alături. În sală, în fața televizoarelor, în gânduri. Ați visat cu mine, ați plâns cu mine, ați crezut cu mine.</p>
<p>Handbalul mi-a cerut totul. Și i-am dat tot. Pentru fiecare accidentare, a fost o revenire. Pentru fiecare obstacol, o nouă motivație. Pentru fiecare zi grea, un motiv în plus să nu mă opresc.</p>
<p>Am câștigat mai mult decât trofee. Am câștigat oameni. Am câștigat amintiri. Și poate, cel mai important, am câștigat o voce. O voce care a putut inspira. Care a putut spune: se poate.</p>
<p>Nu vreau să spun adio. Vreau doar să fim împreună, încă o dată. Să ne privim în ochi și să ne amintim tot ce a am trăit.</p>
<p>Pe 8 iunie, 8 devine ∞ (n.r. – infinit). Datorită vouă.</p>
<p>Cu toată recunoștința,</p>
<p>Cristina Neagu”, a mai transmis marea handbalistă.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
