<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Marius Șumudică trece „dubla” fără frică! Rămas șomer, antrenorul a întors neregulamentar, în plină stradă, și și-a riscat permisul. FOTO EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/marius-sumudica-trece-dubla-fara-frica-ramas-somer-antrenorul-a-intors-neregulamentar-in-plina-strada-si-si-a-riscat-permisul-foto-exclusiv-20247773</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Marius-Sumudica-trece-„dubla-fara-frica-Ramas-somer-antrenorul-a-intors-neregulamentar-in-plina-strada-si-si-a-riscat-permisul.-FOTO-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Marius Șumudică (54 de ani) este un „rebel” nu doar pe terenul de fotbal sau pe banca tehnică, ci și pe drumurile publice. Antrenorul nu ține cont de reguli și alege să se comporte așa cum simte în momentul respectiv, fără să aibă în vedere consecințele pe care le pot atrage acțiunile sale.</p>
<p>În urmă cu numai câteva zile, <span>ProSport</span> l-a surprins pe antrenor cum întoarce mașina cu seninătate pe linia dublă continuă, manevră interzisă.</p>
<h2><span>Marius Șumudică a întors mașina pe linia dublă continuă. Ar fi putut să își piardă permisul de conducere, manevra fiind neregulamentară</span></h2>
<p>Antrenorul Marius Șumudică, fără angajament de când s-a despărțit, la finalul sezonului trecut, de Rapid București, ar fi putut să rămână fără permisul de conducere.</p>
<p>Tehnicianul a fost surprins de <span>ProSport</span> cum își conducea mașina și, din senin, a făcut o manevră extrem de riscantă. A tras brusc de volan spre stânga și a întors, deși marcajele rutiere îi interziceau în mod evident să facă această manevră, una extrem de riscantă. Acesta nu a fost „deranjat” de vreun agent al Poliției Rutiere, astfel că și-a continuat liniștit drumul.</p>
<p>Totul s-a petrecut în urmă cu numai câteva zile, mai exact pe 12 august.</p>
<h2><span>Ce spune legea: 2 luni fără permis de conducere dacă întorci pe linia dublă continuă</span></h2>
<p>Marius Șumudică a încălcat, astfel, una dintre cele mai cunoscute legi de circulație.</p>
<p>„Se interzice depășirea vehiculelor […] când pentru efectuarea manevrei se încalcă marcajul continuu, simplu sau dublu, care desparte sensurile de mers, iar autovehiculul circulă, chiar și parțial, pe sensul opus, ori se încalcă marcajul care delimitează spațiul de interzicere”, se arată în Art. 120 (1-i) din Regulamentul de aplicare a OUG 195/2002.</p>
<p>Din fericire pentru Marius Șumudică, niciun echipaj al Poliției Rutiere nu a fost prin preajmă, astfel că Șumudică și-a putut continua drumul fără nicio grijă. Însă, dacă acesta ar fi fost surprins de un echipaj, ar fi rămas fără permisul de conducere pentru o perioadă de 60 de zile, potrivit <span>ProMotor</span>.</p>
<p>Șoferii, inclusiv Marius Șumudică, trebuie să știe că singurele excepții privind încălcarea legislației rutiere prevăd depășirea în situații bine reglementate, însă niciodată nu este permisă „călcarea” liniei continue, fie ea simplă sau dublă.</p>
<p>„Se interzice depășirea vehiculelor pe pasaje denivelate, pe poduri, sub poduri și în tuneluri. Prin excepție, pot fi depășite în aceste locuri vehiculele cu tracțiune animală, motocicletele fără ataș, mopedele și bicicletele, dacă vizibilitatea asupra drumului este asigurată pe o distanță mai mare de 20 m, iar lățimea drumului este de cel puțin 7 m”, se arată în legislație.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabi Tamaș dezvăluie prin ce a trecut, de fapt, în Asia Express: „Am stat la o femeie care nu avea geamuri la casă și câștiga 20 de dolari pe lună!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gabi-tamas-dezvaluie-prin-ce-a-trecut-de-fapt-in-asia-express-am-stat-la-o-femeie-care-nu-avea-geamuri-la-casa-si-castiga-20-de-dolari-pe-luna-exclusiv-20247685</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gabi-Tamas-dezvaluie-prin-ce-a-trecut-in-Asia-Express.jpg"/><br/><p>Gabi Tamaș a avut parte de o experiență fantastică prin participarea la Asia Express, mărturisind prin ceea ce a trecut mai ales în Vietnam.</p>
<p>Alături de Dan Alexa, Gabi Tamaș a trecut și prin momente grele, ținând să sublinieze că a stat în Vietnam la o femeie care câștigă doar 20 de dolari pe lună.</p>
<h2><span>Gabi Tamaș, aventura vieții la Asia Express: „A fost ceva extraordinar! Viața pur și simplu!”</span></h2>
<p>Participarea la Asia Express a fost o experiență de neuitat și pentru Gabi Tamaș, nevoit să se adapteze din mers unor condiții cu mult sub ceea ce era obișnuit.</p>
<p>Gabi Tamaș a ajuns în Filipine, Coreea de Sud și Vietnam, provocările de care participanții au avut parte fiind extreme, așa cum au subliniat și producătorii acestui show.</p>
<p>Fostul mare fotbalist a remarcat căldura cu care vedetele au fost întâmpinate, dar și faptul că acesta a fost un prilej să afle lucruri interesante despre cele trei țări.</p>
<p>„Se poate spune că a fost experiența vieții! Autostopul și cazarea ne-au omorât. Și să te rogi de lume să te bage în casă. A fost ceva extraordinar! N-am crezut că voi învăța atâta cultură generală și atâta istorie despre cele trei țări în care am fost. Oamenii au fost foarte primitori, calzi. Asta mi-a plăcut foarte mult. Viața pur și simplu. Ceea ce nu vezi în ziua asta pe la noi”, a mărturisit Gabi Tamaș, pentru <span>ProSport.</span></p>
<p>„În perioada copilăriei mele, lumea avea ce să pună pe masă. Cu toate că eram în dictatură, dar aveam ce să punem pe masă. Aveam o pâine, un ou, oamenii ăștia chiar nu aveau”, a subliniat directorul sportiv al Concordiei Chiajna.</p>
<h2><span>Gabi Tamaș: „Am stat la o femie care câștiga 20 de dolari pe lună!”</span></h2>
<p>Gabi Tamaș a ajuns și în Vietnam, acolo unde condițiile nu sunt deloc bune. Elocvent este că acesta a stat la o femeie nevoită să se descurce cu doar 20 de dolari pe lună.</p>
<p>„Am stat la o femeie în Vietnam care câștiga 20 de dolari pe lună. A chemat o vecină să ne pună pe masă să mâncăm. Femeia, săraca, nici nu avea geamuri la casă. Sac de dormit, trening pe noi și ne-am culcat acolo. Noi am stat și am trăit unde era sărăcie foarte mare. Dacă aveau în sacul de cartof doar un cartof, pe acela îl curățau și ni-l puneau pe masă. A fost ceva extraordinar”, și-a adus aminte fostul mare internațional român.</p>
<p>„Am hotărât cu Dan (n.n. Dan Alexa) să nu ne mutăm. Aici stăm și dormim până dimineața”, a fost discuția pe care Tamaș a avut-o cu noul antrenor al lui Poli Timișoara. „Am înghețat sloi, dar ce să faci, asta este”, a recunoscut fostul jucător al lui Galatasaray.</p>
<h2><span>Gabi Tamaș a avut probleme mari după revenirea în România: „Eram debusolat total!”</span></h2>
<p>Revenit în România, Gabi Tamaș a avut probleme în a se adapta, fiind <span>„debusolat total” după experiența pe care a trăit-o departe de țară.</span></p>
<p>„Am ajuns acasă, am venit să vorbesc cu președintele și cu team-managerul. Cu Cristi Tănase și Scarlatache. Fix de pe aeroport am venit aici. Am plecat la Brașov, am ajuns acasă. Am ieșit la mall! Am stat maxim cinci minute și am zis «hai să plecăm, hai înapoi acasă». Eram debusolat total! Și așa mi s-a întâmplat vreo două săptămâni. Parcă visam”, a recunoscut Tamaș.</p>
<p><span>Dan Alexa și Gabi Tamaș au câștigat Asia Express </span>și s-au ales cu o sumă importantă, de peste 100.000 de euro.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/nqYGFvkJ3vw?start=3&amp;feature=oembed" title="Gabi Tamaș, dezvăluiri ȘOC din Asia Express: „Câștiga 20 de dolari pe lună și nu avea geamuri”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Cine a participat la Asia Express 2025</span></h2>
<ul>
<li>Mara Bănică și Serghei Mizil</li>
<li>Raluca Bădulescu și fostul ei soț, Florin</li>
<li>Anda Adam și soțul ei, Joseph</li>
<li>Catinca Roman și fiica ei, Calina</li>
<li>Ștefan Floroaica și Alexandru Ion</li>
<li>modelul Alina Pușcău și prietena ei, Cristina</li>
<li>foștii jucători Gabriel Tamaș și Dan Alexa</li>
<li>dansatorul Emil Rengle și iubitul lui, Alejandro</li>
<li>Karmen și prietena ei, hair-stylistul Olga Barcar</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Divorțul anului în România e gata. Dan Alexa s-a despărțit de femeia care l-ar fi înșelat cu milionarul Alex Bodi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/divortul-anului-in-romania-e-gata-dan-alexa-s-a-despartit-de-femeia-care-l-ar-fi-inselat-cu-milionarul-alex-bodi-20247706</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Divortul-anului-in-Romania-e-gata.-Dan-Alexa-s-a-despartit-de-femeia-care-l-ar-fi-inselat-cu-milionarul-Alex-Bodi.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Acum este și oficial. Fostul internațional Dan Alexa a divorțat de soția sa Andrada, după o căsnicie ce a durat șase ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Actualul antrenor de la Politehnica Timișoara și partenera sa s-au separat la notar, pe cale amiabilă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă femeia l-ar fi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">șelat cu milionarul Alex </span><span class="cf0">Bodi</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Acum </span><span class="cf1">e </span><span class="cf2">oficial. </span><span class="cf1">Dan Alexa </span><span class="cf2">a divorțat de </span><span class="cf1">femeia care l-ar fi înșelat cu Alex </span><span class="cf1">Bodi</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Fostul </span><span class="cf2">mijlocaș de la Dinamo și Rapid, </span><span class="cf1">Dan Alexa</span><span class="cf2">,</span><span class="cf1"> a divorțat </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">ntr-un final </span><span class="cf1">de soția sa Andrada, după o căs</span><span class="cf2">ătorie </span><span class="cf1">c</span><span class="cf2">are</span><span class="cf1"> a durat </span><span class="cf2">timp de </span><span class="cf1">șase ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Actualul antrenor </span><span class="cf2">al grupării de pe Bega și consoarta sa </span><span class="cf1">s-au separat la notar, pe cale amiabilă, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n cele mai bune condi</span><span class="cf2">ții, spune tehnicianul, chiar dacă </span><span class="cf1"><span>femeia l-ar fi înșelat cu milionarul</span> Alex </span><span class="cf1">Bodi</span><span class="cf1">.</span> <span class="cf0">De aici și replicile dure apărute </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n mass-media central</span><span class="cf0">ă dintre cei doi bărbați.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În primă fază, </span><span class="cf1">Dan Alexa și Andrada </span><span class="cf2">nu au ajuns la un consens </span><span class="cf2">cu privire la </span><span class="cf1">termenii divorțului și urmau să ajungă în fața instanței, dar în cele din urmă </span><span class="cf2">spiritele s-au calmat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Divorțul a fost, paradoxal, </span><span class="cf2">foarte lini</span><span class="cf2">știt</span><span class="cf0">. Dan Alexa și Andrada s-au separat oficial, la notar, pe cale amiabilă, cei doi ajung</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd la concluzia c</span><span class="cf0">ă trebuie să mențină o relație civilizată de dragul băiețelului lor </span><span class="cf0">Arkan</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Am divorțat la notar și a mers mult mai repede. A fost totul pe cale amiabilă, suntem </span><span class="cf1">în rela</span><span class="cf0">ții foarte bune. Tot ceea ce contează este băiețelul nostru, </span><span class="cf0">Arkan</span><span class="cf0">. Custodia va fi comună. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nu ne-am făcut program săptăm</span><span class="cf1">ânal. Avem o rela</span><span class="cf0">ție foarte bună, nu se pune problema de așa ceva. Cel mai important este să fie băiatul bine. Am</span><span class="cf1">ândoi suntem con</span><span class="cf0">știenți de asta”, a declarat Dan Alexa, citat de <span>Cancan</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul internațional a trecut prin al doilea divorț, după ce, </span><span class="cf1">în 2016, s-a separat de Izabela, cu care are doi copii.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20247719" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20247719" class="size-large wp-image-20247719" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8059403-Mediafax_Foto-Emanuel_Titus_iliesi-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059403-Mediafax_Foto-Emanuel_Titus_iliesi-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059403-Mediafax_Foto-Emanuel_Titus_iliesi-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8059403-Mediafax_Foto-Emanuel_Titus_iliesi-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20247719">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Nu-</span><span class="cf0">și putea refuza marea dragoste</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dan Alexa a l</span><span class="cf0">ăsat pe CS Tunari </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă vară, echipă pe care o promovase </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n liga secund</span><span class="cf0">ă, pentru a reveni la marea sa dragoste, Poli </span><span class="cf3">Timișoara, formație din eșalonul trei, care <span>va avea ca obiectiv clar – promovarea</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Vin foarte motivat, clar obiectivul e promovarea! Este un proiect </span><span class="cf1">în care am foarte mare încredere.</span><span class="cf3"> Cred că se dorește foarte mult promovarea </span><span class="cf1">în prima lig</span><span class="cf3">ă, rapid. E un proiect mare, de anvergură. Poli e echipa la care țin, sunt acasă și sper să reușesc, pentru că nu va fi ușor”, a spus Alexa. </span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">Dan Alexa a mai evoluat ca fotbalist la Rocar, Poli Timi</span><span class="cf3">șoara, Universitatea Craiova, Beijing Guan, Rapid și </span><span class="cf3">Anorthosis</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Ca antrenor, acestea le-a </span><span class="cf3">pregitit</span><span class="cf3"> pe Poli </span><span class="cf1">Timi</span><span class="cf3">șoara, Rapid, ASA T</span><span class="cf1">ârgu Mure</span><span class="cf3">ș, Concordia Chiajna, Dunărea Călărași, Astra, CSM Reșița, Brașov, FC Botoșani și CS Tunari.</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„I-am spălat și i-am gătit”. Celebrul cuplu s-a despărțit, iar fosta iubită a milionarului a rupt tăcerea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/i-am-spalat-si-i-am-gatit-celebrul-cuplu-s-a-despartit-iar-fosta-iubita-a-milionarului-a-rupt-tacerea-20247645</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„I-am-spalat-si-i-am-gatit.-Celebrul-cuplu-s-a-despartit-iar-fosta-iubita-a-milionarului-a-rupt-tacerea.jpg"/><br/><p>Fostul număr 13 ATP Nick Kyrgios s-a despărțit de iubita sa, Costeen Hatzi, iar aceasta din urmă a rupt tăcerea în legătură cu relația pe care a avut-o cu milionarul australian.</p>
<p>Cei doi erau împreună de la finalul lui 2021, iar la scurt timp după acest moment Hatzi a devenit „membru cu normă întreagă” în echipa lui Kyrgios, lucru care a avut un impact major pentru jucătorul care a atins prima sa finală de Grand Slam la Australian Open 2022.</p>
<p>Cariera lui Kyrgios a fost pusă pe pauză în 2023 și 2024 din cauza unor probleme medicale, iar în respectiva perioadă <span>australianul a devenit comentator de tenis</span>.  Potrivit ATP, premiile pe care le-a câștigat Kyrgios în cariera sa, în care a jucat atât la simplu, cât și la dublu, au ajuns la 12.653.930 de dolari.</p>
<h2><span>Celebrul cuplu s-a despărțit în primăvară, iar fosta iubită a milionarului a rupt tăcerea</span></h2>
<p>Nick Kyrgios (30 de ani) a revenit în circuit la începutul acestui an, iar până la turneul de la Indian Wells a avut-o alături pe Costeen Hatzi (26 de ani), acela fiind și momentul în care au apărut primele zvonuri legate de despărțirea celor doi, care au fost confirmate câteva săptămâni mai târziu.</p>
<p>La câteva luni de la despărțirea dintre Nick Kyrgios și Costeen Hatzi, aceasta din urmă a rupt tăcerea, însă a lăsat de înțeles că nu regretă alegerile pe care le-a făcut în privința relației cu rebelul australian, chiar dacă finalul nu a fost așa cum și-a dorit.</p>
<p>„L-am susținut pe deplin. Am fost la toate turneele. Mă ocupam de tot în culise. I-am spălat și i-am gătit. Eram fericită să fac asta, pentru că îl iubeam și aveam o relație minunată la momentul respectiv. Așa că nu regret nimic din ce am făcut”, a declarat Costeen Hatzi pentru <span>News Corp</span>.</p>
<h2><span>Costeen Hatzi, dovadă de maturitate</span></h2>
<p>Deși nu a fost mulțumită de cum au decurs unele lucruri în relația cu Nick Kygios, tânara susține că există un lucru pe care nu l-ar vrea să îl facă lui Kyrgios, acela de a-l critica în public. Până la urmă, asta este o dovadă de maturitate pe care o arată tânara.</p>
<p>„Am înțeles asta, pentru că nu vreau să îi stric reputația. Uneori, emoțiile mă copleșesc, dar apoi îmi amintesc că nu este în firea mea să spun ceva rău despre el.</p>
<p>Am avut o relație frumoasă, chiar dacă lucrurile nu au ieșit așa cum speram. Am găsit pacea în mine și sper că și el este fericit. Nu îi doresc nimic rău”, a mai spus Hatzi.</p>
<h2><span>Nick Kyrgios, doar patru turnee în 2025</span></h2>
<p>Australianul, ajuns fără clasament ATP, a revenit în circuit la începutul acestui an, la turneul ATP 250 de la Brisbaine, dar a pierdut încă din turul inaugural.</p>
<p>În 2025 a bifat încă trei turnee, din care unul singur de Grand Slam, la Australian Open, unde a fost eliminat în primul tur.</p>
<p>Celelalte două turnee jucate de rebelul Kyrgios au fost <span>Indian Wells (ATP Masters 1.000,  unde a abandonat în primul tur</span>) și Miami Open (ATP Masters  1.000, unde a reușit o victorie).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cel mai mare dușman al lui Vladimir Putin a distrus gestul lui Donald Trump de la întâlnirea în care SUA a fost subordonată de Rusia și de rânjetul președintelui de la Moscova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cel-mai-mare-dusman-al-lui-vladimir-putin-a-distrus-gestul-lui-donald-trump-de-la-intalnirea-in-care-sua-a-fost-subordonata-de-rusia-si-de-ranjetul-presedintelui-de-la-moscova-20247649</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cel-mai-mare-dusman-al-lui-Vladimir-Putin-a-distrus-gestul-lui-Donald-Trump-de-la-intalnirea-in-care-SUA-a-fost-subordonata-de-Rusia-si-de-ranjetul-presedintelui-de-la-Moscova-scaled-e1755349539938-1400x772.jpg"/><br/><p>Marele șahist Garry Kasparov (62 de ani), născut la Baku, în Azerbaidjan, nu a putut rămâne indiferent la întâlnirea pe care liderii Vladimir Putin (72) și Donald Trump (79) au avut-o, vineri, 15 august 2025, la Anchorage, în statul american Alaska.</p>
<p>Evenimentul a fost privit cu mare atenție din fiecare colț al lumii, iar toate gesturile președinților din Rusia și SUA au fost interpretate în multiple feluri. Iar poate cel mai controversat dintre toate a fost cel făcut de Donald Trump, atunci când Vladimir Putin s-a dat jos din aeronava sa.</p>
<h2><span>„O zi mai nocivă pentru reputația și credibilitatea SUA decât dezastruoasa debandadă din Afganistan”. Garry Kasparov nu a stat pe gânduri când a văzut ce a făcut Donald Trump în fața lui Vladimir Putin</span></h2>
<p><span>Întâlnirea pe care Donald Trump și Vladimir Putin au avut-o</span> în Alaska încă reprezintă cel mai fierbinte subiect de presă din întreaga lume, chiar și la aproape 24 de ore de la momentul în care discuția dintre cei doi lideri s-a consumat.</p>
<p>Principalul subiect de discuție al întâlnirii ar fi trebuit să fie pacea din Ucraina, țară pe care Rusia lui Vladimir Putin a invadat-o la data de 24 februarie 2022 și pe care o atacă în continuare.</p>
<p>Însă, după aproximativ trei ore de discuții, președintele american și-a făcut apariția în fața reporterilor și a prezentat două concluzii care spun totul: „Nu există niciun acord până nu se ajunge la un acord” și „Nu avem deloc încheiată o înțelegere…”.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, gesturile celor doi lideri au fost și ele analizate în amănunt, iar <span>Garry Kasparov, cel mai mare dușman al lui Vladimir Putin, pe care l-a atacat inclusiv de la București</span>, nu s-a putut abține să nu scoată în evidență un detaliu.</p>
<p>Încă de când președintele Rusiei a aterizat în Alaska, Donald Trump l-a așteptat ca pe un superior. Iar asta s-a putut înțelege din aplauzele aproape de neînțeles pe care președintele SUA i le-a dedicat omologului său.</p>
<p>Concluzia lui Garry Kasparov vizavi de imaginile care au făcut înconjurul planetei a fost următoarea:</p>
<blockquote><p>Aș spune că ziua asta a fost mai nocivă pentru reputația și credibilitatea SUA decât dezastruoasa debandadă din Afganistan. Să găzduiești și să aplauzi un dictator criminal…”, a remarcat fostul campion mondial la șah, pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/q5nRyhoXt-k?si=LtzUsC6DleIoqewt" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Rușii au jubilat după ce au văzut cum a fost primit Vladimir Putin</span></h2>
<p>Maria Zaharova, reprezentanta oficială a Ministerului Afacerilor Externe al Rusiei, a comentat și ea, prin intermediul unei postări realizate pe canalul ei de Telegram, primirea de care a avut parte președintele Vladimir Putin în Alaska. Aceasta a sugerat că gestul lui Donald Trump ar putea fi interpretat drept un pumn în plexul întregului occident:</p>
<blockquote><p>Presa occidentală se află într-o stare care poate fi numită nebunie, la limita nebuniei totale: timp de trei ani au vorbit despre izolarea Rusiei, iar astăzi au văzut covorul roșu care l-a întâmpinat pe președintele rus în Statele Unite”, a transmis Maria Zaharova, citată de agenția Tass.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
