<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lovitură pentru Gigi Becali! FCSB încasează 1.8 milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/lovitura-pentru-gigi-becali-fcsb-incaseaza-1-8-milioane-de-euro-20373470</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Lovitura-pentru-Gigi-Becali-FCSB-incaseaza-1.8-milioane-de-euro.webp"/><br/><p>Specialiștii în analiză de la Football Meets Data au dezvăluit publicului larg cea mai recentă lovitură financiară dată de Gigi Becali (67 de ani).</p>
<p>Patronul echipei FCSB, campioana României din ultimele două sezoane, urmează să primească în perioada imediat următoare suma de 1.8 milioane de euro,</p>
<h2><span>Cecul UEFA pentru FCSB e de 1.8 milioane de euro! Gigi Becali a primit vestea</span></h2>
<p>Joi, 29 ianuarie 2026, <span>FCSB a jucat în ultima etapă din Europa League, pe teren propriu cu Fenerbahce</span>, și a sfârșit prin a obține doar o remiză, 1-1, care nu a ajutat-o în misiunea de accede în play-off-ul pentru optimi.</p>
<p>Așadar, <span>echipa campioană din ultimele două stagiuni de Superliga a părăsit competiția europeană</span> mai devreme în acest an, după ce în sezonul 2024-2025 reușise remarcabila performanță de a bifa optimile de finală.</p>
<p>Iar drept consecință, cecul asigurat de UEFA pentru FCSB este și el sensibil mai mic în condițiile actuale. Pentru cele 7 puncte adunate, în urma a două victorii cu Go Ahead Eagles și Feyenoord, plus egalul cu Fenerbahce, dar și pentru poziția din clasament, 27 în cazul de față, clubul roș-albastru va încasa din partea forului continental suma de 1.86 milioane de euro, după cum au dezvăluit specialiștii în analiză de la <span>Football Meets Data</span>.</p>
<p>Suma ar putea părea nu tocmai satisfăcătoare, însă la aceasta se mai adaugă și banii din market pool, plus cei obținuți din vânzarea de bilete la cele patru meciuri care au fost programate pe teren propriu.</p>
<p>Totodată, sumele pe care FCSB le-a încasat din preliminarii, implicit pentru calificarea în faza principală din Europa League, sunt și ele separate. Așadar, fără market pool și bani din bilete, FCSB a depășit deja borna celor 5 milioane de euro câștigați din parcursul european, sezonul 2025-2026.</p>
<h2><span>Ce echipă a câștigat cei mai mulți bani din rezultatele înregistrate în faza principală</span></h2>
<p>Revenind la analiza publicată de Football Meets Data, care prezintă exclusiv câștigurile înregistrate de cluburi în faza principală din Europa League, cea mai câștigată a ieșit Olympique Lyon, care a bifat 7 victorii și o înfrângere în cele 8 etape din actuala campanie.</p>
<p>Conform sursei citate, francezii și-au asigurat de la UEFA un cec 8.4 milioane de euro.</p>
<p>Mai jos TOP 10 echipe cu cele mai mari câștiguri din faza principală a Europa League:</p>
<ol>
<li>Olympique Lyon – 8.4 milioane de euro</li>
<li>Aston Villa – 8.32 milioane de euro</li>
<li>FC Midtjylland – 7.94 milioane de euro</li>
<li>Real Betis – 7.56 milioane de euro</li>
<li>FC Porto – 7.48 milioane de euro</li>
<li>SC Braga – 7.4 milioane de euro</li>
<li>SC Freiburg – 7.32 milioane de euro</li>
<li>AS Roma – 7.09 milioane de euro</li>
<li>KRC Genk – 5.26 milioane de euro</li>
<li>Bologna FC – 5.03 milioane de euro</li>
</ol>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a luat peste 8.000.000 de euro de la UEFA, dar FCSB e printre codaşele Europei la încasări</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-luat-peste-8-000-000-de-euro-de-la-uefa-dar-fcsb-e-printre-codasele-europei-la-incasari-20373934</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-a-luat-peste-8.000.000-de-euro-de-la-UEFA-dar-FCSB-e-printre-codasele-Europei-la-incasari-1400x786.jpg"/><br/><p>FCSB a terminat faza ligii din Europa League pe locul 27, iar Gigi Becali a încasat 8.000.000 de euro din partea UEFA.</p>
<p>Suma este una excelentă având în vedere sezonul slab al roș-albaștrilor în Europa, însă banii primiți o transformă pe campioana României într-una dintre codașele de pe „Bătrânul Continent”.</p>
<h2><span>Gigi Becali a încasat 8 milioane de euro de la UEFA, dar FCSB e în subsolul clasamentului la sumele primite din Europa</span></h2>
<p>FCSB a remizat acasă cu Fenerbahce și încheiat grupa unică din Liga Europa pe locul 27, ratând astfel calificarea mai departe în competiție.</p>
<p>Lui Gigi Becali i-au intrat în conturi 8.245.000 de euro din partea forului european, iar suma este una extrem de importantă în contextul stagiunii internaționale mediocre a roș-albaștrilor.</p>
<p>Totuși, banii o plasează p<span>e campioana României în subsolul acestei ierarhii financiare</span> în Europa, scrie , scrie <span>Football Meets Data</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20373936" style="width: 1179px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20373936" class="size-full wp-image-20373936" decoding="async" fetchpriority="high" height="1268" sizes="(max-width: 1169px) 100vw, 1169px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/G_7MK0DXEAAmRf6.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/G_7MK0DXEAAmRf6.jpg 1169w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/G_7MK0DXEAAmRf6-768x833.jpg 768w" width="1169"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20373936">Foto: X.com</p></div>
<h2><span>Potrivit Football Meets Data, banii primiți de FCSB de la UEFA se împart după cum urmează:</span></h2>
<ul>
<li>4.310.000 de euro a fost suma primită de echipelor calificate în faza ligii</li>
<li>530.000 de euro pentru rezultatele din preliminarii</li>
<li>1.050.000 de euro pentru punctele obținute în faza ligii (450.000 la victorie și 150.000 pentru egal)</li>
<li>806.000 de euro pentru poziția finală din faza ligii</li>
<li>1.550.000 de euro – Value Pillar</li>
</ul>
<p>Ultima categorie este format din partea europeană (73%) și partea non-europeană (27%), din cea a sumelor plătite pentru drepturile TV de deținătorii din țările din care provin echipele și cea a coeficienților europeni din ultimelor cinci sezoane din Europa.</p>
<p>În acest clasament, FCSB este pe locul 35, penultimul, și încasează 434.000 de euro, însă echipa patronată de Gigi Becali primește mai mult din partea non-europeană, mai precis 1.120.000 euro, ierarhia venind în urma rezultatele din în ultimul deceniu.</p>
<p>„Şi acum putem să luăm vreo 900.000, că suntem pe locul 27. 700 plus încă 200, în seara asta am luat 800, banii din bilete. Am încasat şi anul ăsta poate peste 10 milioane. Până la ora asta sunt mulţumit, nu foarte mulțumit, dar mulţumit. Dacă încasezi dintr-o treabă 10 milioane, eşti mulţumit. Acum să vedem dacă remediem campionatul, că atunci o să spun că sunt super mulţumit.</p>
<p>Din 16 echipe româneşti a jucat vreuna în Europa? A încasat cineva 10 milioane? Craiova a făcut vreo cinci, a făcut, dar n-a făcut 10. Mai sunt 15 etape, iar în alea 15… diferenţa e de şapte puncte, mai avem timp să recuperăm şi mai avem 30 de puncte după aia în play-off şi hai să vedem”, a declarat Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<p><span>Diferența față de stagiunea europeană trecută</span> din Europa este una importantă, Gigi Becali încasând în 2025 peste 12,5 milioane de euro din partea UEFA.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au reacționat ungurii când au văzut steagul României la meciul lui Ferencvaros</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cum-au-reactionat-ungurii-cand-au-vazut-steagul-romaniei-la-meciul-lui-ferencvaros-20373629</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Cum-au-reactionat-ungurii-cand-au-vazut-steagul-Romaniei-la-meciul-lui-Ferencvaros-1400x845.png"/><br/><p>Ungurii deplasați la Nottingham, în Anglia, pentru a vedea partida dintre favorita locală și Ferencvaros, din ultima etapă a UEFA Europa League, au avut surpriza de a vedea steagul României în tribune și au reacționat vehement.</p>
<p>Din nefericire pentru ei, Ferencvaros a fost spulberată de gruparea din Premier League, scor 0-4, și a ratat calificarea directă în optimile competiției.</p>
<h2><span>S-a lăsat cu huiduieli și scandări la meciul Nottingham – Ferencvaros, după ce ungurii au văzut steagul României în tribune</span></h2>
<p>Joi seară, 29 ianuarie 2026, Nottingham Forest și Ferencvaros s-au duelat <span>în ultima etapă din Europa League</span>, iar la capătul celor 90 de minute, tabela de marcaj a indicat un nemilos 4-0 în favoarea englezilor.</p>
<p>Pe Nottingham nu a avantajat-o neapărat acest succes, însă pentru Ferencvaros, înfrângerea a fost foarte supărătoare, deoarece ungurii au ratat calificarea directă în optimile competiției. Cu un succes, maghiarii ar fi urcat în primele 8. Însă, așa au rămas doar pe 12, cu 15 puncte. În schimb, Nottingham a terminat chiar în spatele lor, cu 14 puncte, astfel că ambele echipe vor merge la play-off-ul pentru optimile de finală.</p>
<p>Pe lângă rezultatul nimicitor de pe tabelă, un alt detaliu a mai atras atenția la partida din Nottingham și a devenit viral pe platformele de socializare.</p>
<p>La un moment dat, un suporter aflat într-una dintre tribune le-a arătat maghiarilor de la peluză <span>steagul României</span>. Și așa cum se poate vedea în <span>clipul video de aici</span>, sau de mai jos, reacția ungurilor a fost una imediată.</p>
<p>Pe scurt, după ce au fost instigați, fanii lui Ferencvaros au început să huiduie copios şi să strige deja cunoscutul „Ria, Ria, Ungaria”.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DUHILLuiv53/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by RiaFoci (@riafoci)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Forțele de ordine au intervenit</span></h2>
<p>Momentul a fost observat și de forțele de ordine, care au intervenit prompt astfel încât huiduielile și scandările maghiarilor să nu escaledeze într-un eventual conflict fizic.</p>
<p>Suporterul care a fluturat drapelul României nu a fost scos din arenă, ci doar i-a fost confiscat steagul, pentru ca fanii din peluza lui Ferencvaros să nu se mai simtă instigați.</p>
<p>Ulterior, suporterii au putut urmări confruntarea din ultima etapă a Europa League în condiții normale.</p>
<h2><span>Cu cine vor juca cele două echipe în faza play-off-ului</span></h2>
<p>Ferencvaros a avut parte de ceva mai mult noroc la tragerea la sorți a play-off-ului pentru optimile Europa League și o va întâlni pe Ludogorets, din Bulgaria.</p>
<p>De partea cealaltă, Nottingham Forest va da peste Fenerbahce, echipa care i-a fost egală FCSB-ului în ultima etapă din faza principală, 1-1.</p>
<p>Mai jos toate partidele din play-off-ul Europa League:</p>
<ul>
<li>Ludogorets – Fenerbahce</li>
<li>Dinamo Zagreb – Genk</li>
<li>Celtic – Stuttgart</li>
<li>Brann – Bologna</li>
<li>Panathinaikos – Viktoria Plzen</li>
<li>PAOK – Celta</li>
<li>Fenerbahce – Nottingham Forest</li>
<li>Lile – Steaua Roșie Belgrad</li>
</ul>
<p>Toate meciurile se vor juca în format tur-retur, prima manșă fiind programată pentru intervalul 19-20 februarie. Manșa secundă se va disputa doar o săptămână mai târziu, în perioada 26-27 februarie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Lucescu, meci infernal în play-off-ul Europa League împotriva echipei lui Ionuț Radu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/razvan-lucescu-meci-infernal-in-play-off-ul-europa-league-impotriva-echipei-lui-ionut-radu-20373025</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Razvan-Lucescu-meci-infernal-in-play-off-ul-Europa-League-impotriva-echipei-lui-Ionut-Radu.jpg"/><br/><p>S-au decis meciurile din play-off-ul Europa League și va avea loc un duel între români, Răzvan Lucescu urmând să joace împotriva echipei lui Ionuț Radu.</p>
<p>Joi seară a avut loc ultima etapă din Europa League în care s-au decis cele 16 echipe care se vor lupta pentru un loc în optimile de finală. PAOK a avut un meci de coșmar pe terenul liderului, Lyon, scor 2-4, dar chiar și cu o victorie nu <span>prindea </span>primele 8 locuri în clasament. Nici la tragerea la sorți nu a avut mai mult noroc. Va evolua împotriva Celtei Vigo, una din cele mai în formă echipe din La Liga.</p>
<h2><span>Românii din Europa League se vor lupta pentru un loc în optimile de finală</span></h2>
<p>Răzvan Lucescu a încheiat faza principală a Europa League în tribune. <span>A fost eliminat</span> pe finalul jocului cu Lyon, iar acum își așteaptă pedeapsa. Ar putea lipsi în ambele manșe cu Celta Vigo.</p>
<p>PAOK a încheiat grupa pe locul 17, cu 12 puncte. Viitoarea adversară a grecilor a reușit să termine un loc mai sus, cu 13 puncte acumulate în 8 meciuri. Echipa la care evoluează Ionuț Radu a remizat pe terenul Stelei Roșii Belgrad, scor 1-1.</p>
<p>Va fi un adversar de temut pentru Răzvan Lucescu deoarece Celta Vigo a făcut un sezon bun pe plan intern, dar și în cupele europene. Ionuț Radu a închis excelent poarta spaniolilor, încasând doar 6 goluri. E una din cele mai bună defensive din această ediție europeană.</p>
<p>Celta Vigo pornește ca favorită în această „dublă manșă”. Spaniolii au câștigat deja un meci în fața grecilor în faza principală. În octombrie 2025, au câștigat cu 3-1. Celălalt adversar bine cotat pe care l-au învins a fost Lille, scor 4-3.</p>
<p>Încă un român va mai face parte din fazele superioare ale competiției. Marius Corbu a semnat zilele trecute cu Ferencvaros și se va lupta cu Ludogorets în play-off.</p>
<h3><span>Cum arată meciurile din play-off</span></h3>
<ul>
<li>Dinamo Zagreb – Genk</li>
<li>SK Brann – Bologna</li>
<li>Ludogorets – Ferencvaros</li>
<li>Celtic – Stuttgart</li>
<li>Panathinaikos – Viktoria Plzen</li>
<li>Fenerbahce – Nottingham Forest</li>
<li>PAOK – Celta Vigo</li>
<li>Lille – Steaua Roșie Belgrad</li>
</ul>
<p>Manșa tur va avea loc pe 19 februarie, iar o săptămână mai târziu va avea loc returul. Finala se va disputa pe 20 mai în Turcia, pe Beșiktaș Park.</p>
<p>FCSB nu a putut repeta parcursul de senzație din sezonul trecut. Chiar dacă <span>a remizat cu Fenerbahce</span>, campioana din Superliga a părăsit competiția încă din faza principală. Sezonul trecut, FCSB se duela cu PAOK pentru un loc în optimile de finală și reușea o surpriză de proporții.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a anunțat transferul prioritar pe care îl face după FCSB – Fenerbahce: „El ne trebuie!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-anuntat-transferul-prioritar-pe-care-il-face-dupa-fcsb-fenerbahce-el-ne-trebuie-20372974</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-a-anuntat-transferul-prioritar-pe-care-il-face-dupa-FCSB-–-Fenerbahce-„El-ne-trebuie-1400x933.jpg"/><br/><p>Gigi Becali, finanțatorul campioanei României, și-a creionat deja strategia de mercato pentru perioada imediat următoare, după ce echipa sa a remizat onorabil, scor 1-1, cu colosul turc Fenerbahce, în grupa de Europa League. Latifundiarul din Pipera este decis să întărească ofensiva „roș-albaștrilor”.</p>
<p>Remiza de pe Arena Națională i-a dat curaj patronului, dar i-a și arătat limitele băncii de rezerve. Gigi Becali a anunțat public că <span>prioritatea zero a campioanei este aducerea unui atacant</span> lateral, capabil să destabilizeze defensivele adverse, un profil pe care staff-ul tehnic îl solicită de mult timp.</p>
<h2><span>Gigi Becali, gata de noi investiții în lotul roș-albaștrilor</span></h2>
<p>Patronul FCSB a identificat carențele din angrenajul echipei și pare <span>dispus să facă sacrificii financiare pentru a betona atacul</span>. Becali este de părere că zona centrală a liniei de mijloc este asigurată, mai ales prin polivalența lui Cisotti, însă acest lucru nu este suficient pentru o echipă cu pretenții europene.</p>
<p>„Ne trebuie un atacant, stânga – dreapta. În dreapta pot să îl bag pe Cisotti, fac ce vreau cu el. Ne trebuie atacant lateral”, a declarat Gigi Becali, la Prima Sport, despre noul transfer pe care FCSB l-ar putea face.</p>
<p>Urgența transferurilor este accentuată de situația lui Denis Alibec. Atacantul naționalei este pregătit să părăsească FCSB gratis și să se întoarcă la „marea iubire”, Farul Constanța. Mutarea este una surprinzătoare prin prisma detaliilor financiare.</p>
<h2><span>Denis Alibec pleacă la Gheorghe Hagi pe un salariu „de criză”</span></h2>
<p>Concret,<span> vârful de atac a acceptat un salariu lunar de doar 12.000 de euro</span> la echipa lui Gică Hagi. Suma este una considerabil mai mică, fiind aproape la jumătate față de remunerația pe care o încasa la campioana României. Alibec renunță la bani pentru confortul de a lucra din nou sub comanda „Regelui”, lăsând însă un gol imens în atacul bucureștenilor.</p>
<p>În cazul în care plecarea lui Alibec se oficializează, Elias Charalambous va avea o misiune infernală în a alcătui primul „11”. Tehnicianul cipriot rămâne cu opțiuni extrem de limitate pentru postul de vârf autentic. Singurul atacant de careu, cu experiență și formă dovedită, rămâne Daniel Bîrligea, fotbalistul adus pe bani mulți de la CFR Cluj.</p>
<p>În rest, soluțiile sunt de avarie. În lot se mai află Mamadou Thiam, însă senegalezul a dat cel mai bun randament în banda stângă, fiind folosit de antrenor mai degrabă ca o extremă care intră în centru, decât ca un pivot clasic.</p>
<p>De asemenea, pe listă mai figurează tânărul Alexandru Stoian, însă acesta este o soluție utilă mai ales pentru regula U21. Totuși, rezultatul de 1-1 cu Fenerbahce a demonstrat că FCSB poate lupta de la egal la egal cu forțele continentului, însă Gigi Becali știe că, fără întăriri, returul de campionat va fi unul de foc.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
