<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Pique are un imperiu, dar a pierdut „cloşca cu puii de aur”. Shakira a produs o avere inimaginabilă: 46.300.000 de dolari doar în luna martie!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/pique-are-un-imperiu-dar-a-pierdut-closca-cu-puii-de-aur-shakira-a-produs-o-avere-inimaginabila-46-300-000-de-dolari-doar-in-luna-martie-20168284</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Pique-are-un-imperiu-dar-a-pierdut-„closca-cu-puii-de-aur-1400x761.jpg"/><br/><p>Chiar dacă este deținătorul unui imperiu, Pique are motive să-și muște pumnii, deoarece Shakira a câștigat numai în luna martie 46.300.000 de dolari.</p>
<p>Turneul mondial al Shakirei, „Las Mujeres Ya No Lloran”, a devenit evenimentul muzical cel mai profitabil din istorie pentru o singură lună.</p>
<h2><span>Venituri de 46.300.000 de dolari doar în luna martie pentru Shakita</span></h2>
<p><span>Cântăreața columbiană Shakira</span> continuă să doboare recorduri și să depășească fiecare dintre etapele anterioare ale unei cariere artistice deja copleșitoare. Această primăvara înflorește la cote nemaivăzute până acum.</p>
<p>Turneul ei mondial „ Las Mujeres Ya No Lloran” a devenit cel mai încasat spectacol muzical live din istorie în luna martie, potrivit Billboard Boxscore.</p>
<p>Toate acestea au fost posibile datorită perioadei petrecute în Mexic, unde Shakira a avut cele impresionante spectacole din ultimii ani. Născută în Barranquilla, artista a susținut 7 concerte pe stadionul GNP Seguros din Mexico City, la care au participat aproape 400.000 de persoane și cu încasări de 46,6 milioane de dolari, scrie <span>Marca</span>.</p>
<p>Acum, Shakira se pregătește să continue turneul său mondial „Las Mujeres Ya No Lloran” în Statele Unite și Canada, unde va intra în istorie începând cu 13 mai, când va concerta pe stadionul Bank of America din Charlotte.</p>
<p>Cântăreața și compozitoarea, născută pe 2 februarie 1977, în Barranquilla, va susține peste 15 concerte până pe 30 iunie, când va cânta la Oracle Park din San Francisco.</p>
<h2><span>Shakira s-a despărțit de Pique în vara lui 2022</span></h2>
<p>Au trecut 20 de ani de când Shakira a lansat melodia „Hips Don’t Lie”, iar astăzi este piesa cea mai ascultată pe Spotify. Hitul a făcut parte din albumul „Oral Fixation Vol.”. 2′ și a devenit prima sa piesă înregistrată în întregime în limba engleză.</p>
<p>Pentru a pune în evidență această aniversare și a anunța începutul turneului său, Shakira a interpretat piesa în direct la The Tonight Show, programul de noapte difuzat pe NBC din 1954 și prezentat în prezent de Jimmy Fallon.</p>
<p>Shakira era deja o vedetă mondială în urmă cu două decenii, când a lansat „Hips Don’t Lie” alături de Wylcef Jean, dar după turneul său mondial „Las Mujeres Ya No Lloran”, artista de 48 de ani va intra definitiv în „Olimpul” celor mai importante vedete din istoria muzicii.</p>
<p>Shakira s-a despărțit de Gerard Pique (38 de ani) <span>în vara anului 2022</span>, după ce fostul fotbalist al Barcelonei a înșelat-o cu Clara Chia Marti, o studentă cu 23 de ani mai tânără decât faimoasa cântăreață.</p>
<p>„Am învățat că pot să fiu fericită chiar și cu o durere, cu o rană care nu se închide. Este ca atunci când ești la o petrecere și te dor picioarele, dar continui să dansezi”, a spus ea în interviul acordat în timpul turneului său din America Latină.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afaceristul care a plătit 402.000.000 de dolari pentru 1.000 de apartamente în New York distruge zvonurile că ar fi ajuns la sapă de lemn: „Sunt falit, dacă asta înseamnă să ai două avioane private și 100 de clădiri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afaceristul-care-a-platit-402-000-000-de-dolari-pentru-1-000-de-apartamente-in-new-york-distruge-zvonurile-ca-ar-fi-ajuns-la-sapa-de-lemn-sunt-falit-daca-asta-inseamna-sa-ai-doua-avioane-pr-20168517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Afaceristul-care-a-platit-402000000-de-dolari-pentru-1000-de-apartamente-in-New-York-distruge-zvonurile-ca-ar-fi-ajuns-la-sapa-de-lemn-1400x850.jpg"/><br/><p>După ce a cumpărat 1.000 de apartamente în New York cu 402.000.000 de dolari, afaceristul demontează zvonurile că ar fi la sapă de lemn.</p>
<p>A adunat o avere netă de aproximativ 500 de milioane de dolari locuințe și proprietăți închiriate la prețuri accesibile, iar acum își apără demnitatea.</p>
<h2><span>Celebrul afacerist îi ironizează pe cei care susțin că e la sapă de lemn, spunând că are două avioane private și 100 de clădiri</span></h2>
<p>Fostul mare boxer profesionist Floyd Mayweather demontează afirmațiile conform cărora va da faliment și dezvăluie cum construiește „bogăție” prin intermediul imobiliarelor.</p>
<p><span>A achiziționat o varietate de proprietăți</span>, de la vile renumite și moșii moderne, până la locuințe și proprietăți de închiriat la prețuri accesibile. Toate acestea l-au ajutat să adune o avere netă de aproximativ 500 de milioane de dolari.</p>
<p>Suma a fost recent pusă sub semnul întrebării, când canalul YouTube de comentarii sportive „Fighters Corner News” a distribuit un videoclip intitulat „Stephen A. Smith îl demască pe Floyd Mayweather pentru falimentul său după o escrocherie de 402 milioane de dolari”.</p>
<p>Iar Fostul mare pugilist s-a decis să pună capăt speculațiilor, insistând că exact opusul este adevărat.</p>
<p>„Toată lumea are dreptul la propria opinie, dar dacă numești falit pe cineva care are două avioane private, deține 100 de clădiri și poate face ce vrea, atunci sunt destul de sigur că toată lumea dă faliment”, a explicat el în timpul unei apariții la Forumul din New York City al The Real Deal.</p>
<h2><span>Mayweather își protejează reputația, intentând un proces de defăimare de 100 de milioane de dolari</span></h2>
<p>Retras din activitate în august 2017, cu un palmares incredibil de 50 de victorii în tot atâtea meciuri, dintre care 27 înainte de limită, Floyd Mayweather sare la gâtul celor care susțin cu înverșunare că se confruntă cu dificultăți financiare.</p>
<p>Într-o carieră care s-a întins pe durata a 21 de ani, el câștigat 15 titluri mondiale la 5 categorii diferite de greutate. După ce a ieșit din ring pentru ultima dată, a decis să încerce o altă afacere potențial profitabilă: investițiile imobiliare.</p>
<p>Mayweather este atât de hotărât să-și protejeze reputația, încât a intentat recent un proces de defăimare în valoare de 100 de milioane de dolari împotriva Business Insider din cauza unui articol despre una dintre tranzacțiile lui imobiliare.</p>
<p>După ce Mayweather a dezvăluit pe Instagram că a achiziționat 62 de clădiri rezidențiale de apartamente în Manhattan <span>pentru prețul exorbitant de 402 milioane de dolari</span>, publicația a publicat un articol în care punea sub semnul întrebării dacă tranzacția a avut loc vreodată.</p>
<p>„Nu sunt un mincinos. Muncesc din greu pentru a-mi construi numele și reputația. În cei 48 de ani de viață, nu am dat niciodată în judecată o instituție media, dar presa m-a criticat pe mine și familia mea de-a lungul vieții și am fost mereu judecat. Nu voi lăsa pe nimeni să-mi defăimeze numele și să vorbească de rău despre mine și familia mea”, a spus el, referindu-se la proces, potrivit <span>yahoo.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Bîrligea și-a pus cenușă în cap, după derapajul rasist la adresa colegilor din naționala României: „Nu am fost lucid”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/daniel-birligea-si-a-pus-cenusa-in-cap-dupa-derapajul-rasist-la-adresa-colegilor-din-nationala-romaniei-nu-am-fost-lucid-20168444</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Daniel-Birligea-si-a-pus-cenusa-in-cap-dupa-derapajul-rasist-la-adresa-colegilor-din-nationala-Romaniei-„Nu-am-fost-lucid-1400x1050.jpg"/><br/><p>Daniel Bîrligea (25 de ani), atacantul de la FCSB, și-a cerut scuze după mesajul cu tentă rasistă pe care l-e transmis prin intermediul rețelelor de socializare după ce echipa lui și-a adjudecat titlul de campioană.</p>
<p>„Roș-albaștrii” au pornit petrecerea chiar la hotelul din Cluj, unde erau cazați în perspectiva meciului cu U de duminică, la finalul jocului Universitatea Craiova – CFR Cluj 2-2. Remiza aceasta a trimis, din punct de vedere matematic, titlul spre clubul lui Gigi Becali, iar fotbaliștii au primit „verde” la sărbătorit. Atacantul Daniel Bîrligea a ținut să își arate bucuria și în mediul online, însă a avut slaba inspirație de a posta un desen cu un berbec cu medalia la gât, care o reprezenta pe FCSB, și care avea în lesă doi câini. Tot jos, pe pământ, erau desenate trei păsări de culoare neagră.</p>
<p>Mesajul său a fost considerat unul rasist, iar Daniel Bîrligea a ținut să își ceară scuze, tot prin intermediul rețelelor de socializare, imediat după finalul meciului Universitatea Cluj – FCSB 0-2.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea și-a cerut scuze pentru derapajul rasist</span></h2>
<p>Copleșit de reacțiile negative pe care le-a provocat postarea sa, Daniel Bîrligea și-a pus cenușă în cap și a transmis că nu a dorit să creeze niciun fel de tensiuni.</p>
<p>„Îmi pare rău pentru postarea pe care am făcut-o într-un moment de euforie și entuziasm, imediat după câștigarea titlului. Nu am fost lucid și nu mi-am dat seama că imaginea putea fi interpretată ca rasistă și jignitoare. Nu am vrut să jignesc pe nimeni și cu siguranță nu mi-am dorit și nu îmi doresc să creez tensiuni.</p>
<p>Respect adversarii cu care sunt coleg la echipa nationala și pe suporterii lor, chiar dacă suntem rivali pe teren. Îmi doresc ca bucuria sportivă să rămână în limitele respectului reciproc. Îmi asum greșeala și îmi cer scuze sincer tuturor pentru reacția neinspirată!”, a transmis Daniel Bîrligea, prin intermediul rețelelor de socializare.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="595" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3Dpfbid0AanUbicrMosJeN4fcXmTs4qFqJ2VjqofAo7fZ9r1WAdh4AyRSa2jeyCsFhDeoamJl%26id%3D100008426402776&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>„Venită de la chef”, FCSB a învins-o pe U Cluj</span></h2>
<p>Jucătorii de la FCSB au sărbătorit, vineri noaptea, câștigarea celui de-al doilea titlu consecutiv, pe care și l-au adjudecat din punct de vedere matematic după ce singura echipă încă aflată în cursa pentru supremație, CFR Cluj, a scos doar un punct la Craiova.</p>
<p>Fotbaliștii lui Gigi Becali s-au distrat și au dansat, până după ora 01.00 – așa cum a anunțat Florin Tănase, iar duminică seara au intrat pe teren pentru meciul cu U Cluj.</p>
<p>Cu toate că nu mai aveai niciun obiectiv și că erau, cu siguranță, mai obosiți decât ardelenii, „roș-albaștrii” au reușit să se impună cu 2-0, grație „dublei” semnate de Marius Ștefăbescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Halep îşi construieşte noua viață la Dubai, finanțată de imperiul imobiliar pe care îl are în România. A făcut acum anunțul: „E momentul să am grijă de Simona, ca om”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/halep-isi-construieste-noua-viata-la-dubai-finantata-de-imperiul-imobiliar-pe-care-il-are-in-romania-a-facut-acum-anuntul-e-momentul-sa-am-grija-de-simona-ca-om-20167825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Halep-isi-construieste-noua-viata-la-Dubai-finantata-de-imperiul-imobiliar-pe-care-il-are-in-Romania.-A-facut-acum-anuntul-„E-momentul-sa-am-grija-de-Simona-ca-om.jpg"/><br/><p>Simona Halep este gata de o nouă viață în care va avea mai mult grijă de ea ca om, nu ca sportiv, potrivit anunțului făcut pe rețelele de socializare.</p>
<p>La începutul acestui an, cea mai titrată jucătoare de tenis din România și-a anunțat retragerea în cadrul turneului Transylvania Open. A fost o decizie foarte grea, luată după doi ani extrem de dificili în care a fost scoasă din circuit din cauza unei acuzații de dopaj. Acum, Simona Halep și-a luat definitiv adio de la sportul care a consacrat-o.</p>
<h2><span>Simona Halep, declarație cu care pune capăt speranțele fanilor de a reveni pe teren: „Acum e timpul să aflu cine pot fi dincolo de el”</span></h2>
<p>Retragerea Simonei Halep din circuitul de tenis i-a întristat pe fanii româncei, dar mulți mai aveau speranțe că se va răzgândi și mai evolua cel puțin 2-3 ani. La trei luni de la anunțul retragerii, fostul lider mondial WTA le-a transmis fanilor că a venit momentul să aibă „grijă de Simona, ca om”.</p>
<p>„Au trecut trei luni de când am hotărât, în timpul unui meci, că trebuie să mă opresc. După multe discuții cu cei mai importanți oameni din viața mea, planificând cum ar fi cel mai bine să anunț… unde, când, în ce fel… decizia a fost luată împreună cu tenisul, in acel meci.</p>
<p>Tenisul a fost educatorul meu, îndrumătorul meu, confidentul și prietenul meu, dar și criticul meu cel mai sever. M-a învățat să lupt, m-a învățat să fiu dură cu mine, dar și blândă, să fiu exigentă, dar și să-mi port de grijă trupului, minții și sufletului meu.</p>
<p>Tenisul a intrat în viața mea când nu știam prea multe despre ce înseamnă viața. Eram un copilaș care a simțit o chimie imediată cu acest sport, fără să înțeleagă atunci ce înseamnă performanța, visul, loialitatea, dăruirea totală. Tenisul m-a ghidat pas cu pas până în vârful muntelui. Pentru că, da, performanța este ca un munte.<br/>
Tenisul a fost, este și va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna. Tot el mi-a arătat, în acel ultim meci, ce am de făcut : că e momentul să am grijă de Simona, ca om.</p>
<p>Performanța vine la pachet cu multe momente în care simți că tragi de tine la maximum, chiar și atunci când crezi că nu mai poți. E dură, dar oferă satisfacții pe care nicăieri altundeva nu le poți găsi.<br/>
Tenisul nu a fost doar un sport pentru mine. Tenisul este o parte din mine. De aceea, nu există un “stop” sau o linie de finish, există doar o încetare a practicării lui. El trăiește și va trăi în mine pentru totdeauna. Tenisul m-a învățat cine sunt. Acum e timpul să aflu cine pot fi dincolo de el”, a transmis Simona Halep pe Instagram.</p>
<h2><span>Afaceri imobiliare în România și o nouă viață în Dubai</span></h2>
<p>Pentru Simona Halep începe un nou capitol al vieții. Fosta sportivă a avut niște ani foarte dificili. Măcinată de accidentări, trecută printr-un divorț și un scandal uriaș de dopaj, Simona Halep vrea să se concentreze mai mult pe viața personală.</p>
<p>Cu o avere uriașă câștigată din sportul alb, fosta jucătoare de tenis a achiziționat mai multe <span>proprietăți imobiliare</span> în România. Deține hoteluri în Brașov și Constanța, plus apartamente și case în cele mai importante orașe ale țării. De asemenea, și-a cumpărat un <span>apartament în Dubai</span>, acolo unde petrece foarte mult timp în ultima vreme, precizând că Dubaiul a devenit a doua sa casă.</p>
<p>Potrivit WTA, Simona Halep a câștigat 40.236.000 de dolari din competițiile sportive. La această sumă se mai adaugă bani din contractele de sponsorizări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Monica, soția lui Ionel Ganea, dezvăluiri tulburătoare după accidentul grav care l-a băgat în comă pe fiul său: „A vrut să-l ducă tati la mănăstire. În drum spre mami s-a întâmplat nenorocirea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/monica-sotia-lui-ionel-ganea-dezvaluiri-tulburatoare-dupa-accidentul-grav-care-l-a-bagat-in-coma-pe-fiul-sau-a-vrut-sa-l-duca-tati-la-manastire-in-drum-spre-mami-s-a-intamplat-nenorocirea-20168178</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Monica-sotia-lui-Ionel-Ganea-dezvaluiri-tulburatoare-dupa-accidentul-grav-care-l-a-bagat-in-coma-pe-fiul-sau-„A-vrut-sa-l-duca-tati-la-manastire.-In-drum-spre-mami-s-a-intamplat-nenorocirea-e1746985113668-1400x877.jpg"/><br/><p>Fostul internațional Ionel Ganea a fost protagonistul unui accident petrecut vineri, 9 mai, între localitățile Hurez (comuna Beclean, Județul Brașov) și municipiul Făgăraș. Autoturismul condus de acesta a intrat în plin într-o mașină care staționa pe marginea drumului, iar ca urmare fiul său în vârstă de numai 2 ani a ajuns la spital în stare gravă.</p>
<p>Monica, soția lui Ionel Ganea, a venit cu dezvăluiri tulburătoare.</p>
<h2><span>Monica, soția lui Ionel Ganea, mărturii tulburătoare după accidentul în care fiul lor a ajuns în comă indusă</span></h2>
<p>Monica Ganea a împărtășit că în ziua accidentului, băiețelul acesteia a insistat să meargă cu tatăl său la mănăstire. Ulterior, micuțul Alexandru s-a răzgândit și a vrut să o vadă pe mama sa, <span>iar în drum spre aceasta s-a produs accidentul</span>. Soția fostului fotbalist scoate în evidență lipsa semnalizării corespunzătoare a autoturismului staționat și spune că nu îl consideră vinovat pe fostul internațional.</p>
<p>„În dimineața accidentului, copilașul s-a trezit la 7 și jumătate și striga încontinuu după tăticul lui. L-am sunat pe Ionel și a venit și l-a luat cu el, au dus împreună fetița la școală! După masă, copilașul l-a rugat pe Ionel să-l ducă la mânăstire, cu o zi înainte zisese același lucru și către mine. I-am spus amândoi ca îl ducem duminică. Apoi a înțeles și a vrut la mami… În drum spre mami s-a întâmplat nenorocirea.</p>
<p>Ce mă surprinde este ca nimeni nu se întreabă ce caută acea mașină oprită pe marginea drumului fără a avea avariile pornite și fără niciun fel de semnalizare triunghi! Sincer, așteptam și din presă un apel la rugăciune! Pentru sufletul băiețelului meu, dar e mai ușor să călcăm pe sufletul îndurerat al unui părinte decât să spunem o rugăciune într-o țară ortodoxă… Păcat…”, a declarat îndurerată Monica Ganea, potrivit <span>Sport.ro</span>.</p>
<h2><span>Monica Ganea este indignată cu privire la ce s-a scris în presă despre soțul ei</span></h2>
<p>Monica Ganea s-a arătat revoltată de acuzațiile aduse soțului ei, atât din presa sportivă, cât și cea generală. Aceasta a subliniat că, deși accidentul a avut loc iar <span>fiul lor se află în comă indusă</span>, Ionel Ganea are caracteristicile unui tată model, fiind foarte prezent și implicat în viața copilului lor.</p>
<p>„De două zile citesc în presă zeci de articole care îl acuză pe soțul meu, deși cred ca aș fi singura îndreptățită să o fac și nu simt asta absolut deloc. Ionel a fost și este pentru Alexandru cel mai bun tată de pe pământ! A dormit cu el în fiecare noapte de când s-a născut, uneori dormeam toți trei, dar ei doi au dormit împreună mereu, pentru că eu trebuia să merg a doua zi la cabinet. Mă odihneam și el avea grijă de copil. Atunci când Alexandru a fost bolnav și a fost internat în spital, tot Ionel a fost cel care a stat internat cu copilul. De două ori s-a întâmplat acest lucru!</p>
<p>Tot el îi citea seara și la prânz povești, se juca cu el, îl ducea la animăluțe, nu i-a dat un minut telefonul mobil în mână să se uite la filmulețe pentru copii și el, să-și vadă de-ale lui. În fiecare duminică mergea împreună cu noi la liturghie la Mănăstirea Berivoi, lângă Făgăraș, și ducea copilul la împărtășit! Dar iubitul mic, duminică de duminică, arată cu degețelul către Învierea Domnului… Am primit mai multe poze surprinse pe camerele Mănăstirii în care se vede acest lucru! Poate că nu e cazul sa aruncăm cu pietre!”, a mai spus Monica Ganea, conform sursei citate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
