<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Carlos Alcaraz a apărut ras pe cap total și a șocat cu noul look: „A fost o greșeală a fratelui meu cu mașina de tuns. A fost singura soluție”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/carlos-alcaraz-a-aparut-ras-pe-cap-total-si-a-socat-cu-noul-look-a-fost-o-greseala-a-fratelui-meu-cu-masina-de-tuns-a-fost-singura-solutie-20256265</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Carlos-Alcaraz-a-aparut-ras-pe-cap-total-si-a-socat-cu-noul-look-„A-fost-o-greseala-a-fratelui-meu-cu-masina-de-tuns.-A-fost-singura-solutie.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz (locul 2 ATP) a avut o apariție șocantă la meciul din runda inaugurală a turneului de Grand Slam US Open, cel cu americanul Reilly Opelka (27 de ani, locul 67 ATP). Noul look a luat prin surprindere publicul, mai ales că în urmă cu o săptămână jucase pe tabloul de dublu mixt, unde a făcut senzație alături de Emma Răducanu, și nimic nu părea să indice o schimbare radicală.</p>
<p>În conferința de presă de după meciul câștigat în fața lui Opelka (scor 6-4, 7-5, 6-4), Alcaraz a explicat că decizia de a-și schimba frizura a fost dintr-o greșeală a fratelui său, cel care este responsabil cu acest aspect.</p>
<h2><span> „A greșit cu mașina de tuns”</span></h2>
<p>Carlos Alcaraz (22 de ani) s-a tuns chiar înainte de primul meci de pe tabloul principal de la US Open și a reușit să șocheze cu noul său look. Explicația cu privire la tunsoarea sa, ras pe cap, a oferit-o în cadrul conferinței de presă de după meci, iar „vinovatul” este fratele său.</p>
<p>„Pur și simplu simțeam că părul meu era deja prea lung, așa că îmi doream foarte mult să îl tai înainte de începerea turneului. Deodată, eram singur cu fratele meu, dar el a greșit cu mașina de tuns. Iar ca să îl rad complet a fost singura soluție, așa că exact asta am făcut. Adevărul este că nu îmi place părul meu. Râd mult de reacția oamenilor, ăsta e adevărul. Când m-am văzut pe ecran, intrând pe arenă, era foarte ciudat să mă văd atât de alb și fără păr. Sper că m-a ajutat să fiu puțin mai rapid”, a declarat, amuzat și cu un zâmbet larg, Carlos Alcaraz, în conferință, citat de <span>Marca</span>.</p>
<p>În turul doi de la US Open, Carlos Alcaraz joacă împotriva italianului Mattia Bellucci (24 de ani, locul 65 ATP).</p>
<p><span>Carlos Alcaraz a câștigat</span> US Open în 2022, iar în urma acestui rezultat a devenit numărul 1 mondial, fiind cel mai tânăr lider mondial din istoria tenisului, la 19 ani și 4 luni.</p>
<h2><span>„E oribil. Groaznic”</span></h2>
<p>O reacție inedită a avut-o <span>Frances Tiafoe</span>, 27 de ani, locul 17 ATP, care s-a întâlnit cu Alcaraz pe holurile complexului de la Flushing Meadows. „E oribil. Groaznic. Nu știu cine i-a spus că arată bine”, a spus Frances Tiafoe în conferința sa de presă.</p>
<p>Replica lui Alcaraz nu a întârziat să apară. „Frances minte. Am văzut videoclipul, da, a apărut aici spunând că tunsoarea mea a fost groaznică, dar știu că minte, știu că îi place tunsoarea asta pentru că asta mi-a spus. Deci, nu voi mai asculta nimic altceva din gura lui (n.r. râde)”, a afirmat Alcaraz.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Naomi Osaka a vorbit cu o sinceritate rară despre depresia post-partum</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/naomi-osaka-a-vorbit-cu-o-sinceritate-rara-despre-depresia-post-partum-20256580</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Naomi-Osaka-a-vorbit-cu-o-sinceritate-rara-despre-depresia-post-partum-1400x784.jpg"/><br/><p>Deținătoare a 4 titluri de Mare Șlem, jucătoarea japoneză de tenis Naomi Osaka a vorbit cu o sinceritate rară despre depresia de după nașterea copilului.</p>
<p>Desemnată a 23-a favorită al US Open, ultimul turneu de Mare Șlem al anului, Naomi Osaka a descris perioada dură de după ce a devenit mamă, când lumea ei era blocată în gri.</p>
<h2><span>După ce a născut în 2023, Naomi Osaka a trecut printr-o depresie post-partum, despre care a vorbit cu o sinceritate rară</span></h2>
<p>Jucătoarea japoneză Naomi Osaka a început tenisul în 2012, iar după 6 ani se impunea la US Open, turneu pe care avea să-l câștige și în 2020. La sfârșitul lui 2022 a anunțat că se retrage provizoriu din circuitul profesionist pentru a devenit mamă. A născut pe 7 iulie 2023 o fetiță, iar <span>la începutul anului următor revenea pe teren</span>.</p>
<p>„Sinceră să fiu, am avut și o depresie postpartum extrem de gravă și nu am știut cum să o gestionez atât de bine. Înainte de a naște, o mulțime de oameni mi-au povestit despre postpartum. Dar, credeam că, din moment ce eram atât de conștientă de asta, aș putea cumva evita complet simptomele.</p>
<p>În nicio lume nu mi-aș dori ca fiica mea să creadă că nașterea ei este nimic mai puțin decât cel mai mare dar pe care l-am primit vreodată. Dar, în acele prime luni, m-am simțit ca o cochilie a mea în toate momentele zilei.</p>
<p>Nu mai știam cine sunt. Simțeam că toți ceilalți trecuseră mai departe și trăiau în culori. Între timp, lumea mea era blocată în gri”, a povestit jucătoarea, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Osaka s-a retras în 2021 de la Roland Garros, înaintea meciului din turul 2 cu Ana Bogdan, după ce a suferit valuri uriașe de anxietate</span></h2>
<p>În 2018, Osaka se impunea la US Open după 6-2, 6-4 cu Serena Williams, meci în care americanca a avut mai multe crize de nervi. doi ani mai târziu o învingea în ultimul act pe belerusa Victoria Azarenka, în duelul mămicilor, cu 1-6, 6-3, 6-1.</p>
<p>Sportiva născută la Osaka, dar care este rezidentă în Statele Unite ale Americii, a mai câștigat două turnee de Mare Șlem, ambele la Australșian Open, în 2019 (7-6 / 2, 5-7, 6-4 cu Petra Kvitova din Cehia) și 2021 (6-4, 6-3 cu americanca Jennifer Brady).</p>
<p>„Pe măsură ce trece timpul, simt că ar trebui să mă descurc mai bine. Urăsc să dezamăgesc oamenii. Patrick Mouratoglou (n.r. – fostul ei antrenor) trece de la a lucra cu unii dintre ceile mai mari jucătoare din toate timpurile la a se întreba «Ce naiba e asta?». Înțelegeți cum era situația”, a mai transmis jucătoarea care a învins-o o singură dată în carieră pe Simoan Halep, dar a cedat de 4 ori.</p>
<p>În 2021, la Roland Garros, al doilea turneu de Mare Șlem al anului, Osaka a învins-o în runda de debut pe Patricia Țig cu 6-4, 7-6 (4). Urma meciul cu altă jucătoare din România, Ana Bogda, dar <span>partida nu s-a mai jucat</span>. Naomi s-a retras după ce a suferit „valuri uriașe de anxietate”, după cum ea însăși a recunoscut.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Simona Halep era cea mai voluptoasă jucătoare din lume, dar și-a micșorat bustul pentru a cuceri lumea”. Croații au scris despre româncă și despre averea ei de peste 40 de milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-era-cea-mai-voluptoasa-jucatoare-din-lume-dar-si-a-micsorat-bustul-pentru-a-cuceri-lumea-croatii-au-scris-despre-romanca-si-despre-averea-ei-de-peste-40-de-milioane-de-20256635</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Simona-Halep-era-cea-mai-voluptoasa-jucatoare-din-lume-dar-si-a-micsorat-bustul-pentru-a-cuceri-lumea.-Croatii-au-scris-despre-romanca-si-despre-averea-ei-de-peste-40-de-milioane-de-euro-1-e1756225636777.jpg"/><br/><p>Simona Halep a fost fără doar și poate una dintre cele mai bune jucătoare din perioada modernă a tenisului feminin.</p>
<p>De două ori câștigătoare de Grand Slam și ocupanta locului 1 mondial în ierarhia WTA, sportiva din Constanța a inspirat și continuă să inspire prin performanțele senzaționale pe care le-a avut în cariera sa.</p>
<h2><span>Croații au avut doar cuvinte de laudă despre Simona Halep: „Una dintre cele mai bune jucătoare din lume!”</span></h2>
<p>Printre cei care au avut doar cuvinte de laudă pentru Simona Halep se numără și jurnaliștii din Croația, care i-au dedicat un material amplu sportivei noastre, precizând câte sacrifii a făcut de-a lungul carierei pentru a ajunge la cel mai înalt nivel în tenisul feminin.</p>
<p>Publicația 24sata.hr a explicat cum Simona Halep a apelat la operație de micșorare de sâni încă de la 17 ani, pentru a putea evolua la cote maxime în circuitul WTA.</p>
<p>De asemenea, jurnaliștii croați au menționat performanțele izbutite de Simona Halep, dar și averea impresionantă la care a ajuns grație triumfului din tenis.</p>
<p>„Simona Halep avea doar 17 ani când a decis să-și micșoreze sânii, printr-o intervenție chirurgicală. A devenit cea mai bună jucătoare de tenis din lume, și-a corectat apoi nasul tot printr-o operație estetică, iar în final a trecut printr-un scandal de dopaj care a dus la retragerea sa din sport.</p>
<p>Jucătoarea de tenis din România s-a retras din activitate, dar cariera ei a fost una plină de momente intense. La doar 17 ani, a luat o decizie curajoasă: să-și sacrifice aspectul fizic pentru a se dedica în totalitate tenisului.</p>
<p>Decizia s-a dovedit una corectă, deoarece Halep a devenit una dintre cele mai bune jucătoare din lume și din generația sa. Micșorarea sânilor a avut ca scop o explozie mai bună în mișcare și o libertate mai mare de deplasare în timpul meciurilor.</p>
<p>Rezultatele nu au întârziat să apară. De-a lungul carierei, Simona Halep a câștigat premii în valoare de 40,3 milioane de euro din turnee”, a notat 24sata.hr, publicație importantă din Croația.</p>
<h2><span>Simona Halep s-a retras oficial din tenis la începutul acestui an</span></h2>
<p><span>Simona Halep și-a încheiat oficial cariera</span> în circuitul WTA în luna feburarie a acestui an, imediat după eșecul în fața Luciei Bronzetti, scor 1-6, 1-6, în primul tur de la Transylvania Open.</p>
<p>Anunțul retragerii a avut loc chiar pe teren, imediat după meci. Halep a spus publicului că a luat decizia „cu sufletul împăcat”, motivând că nu mai poate susține efortul pentru a reveni la nivelul pe care l-a avut în sezoanele precedente.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul pe care Simona Halep l-a postat la prima oră a dimineții: „Să te bucuri de viață acum”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/mesajul-pe-care-simona-halep-l-a-postat-la-prima-ora-a-diminetii-sa-te-bucuri-de-viata-acum-20256200</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mesajul-pe-care-Simona-Halep-l-a-postat-la-prima-ora-a-diminetii-Sa-te-bucuri-de-viata-acum-e1756195955141.jpg"/><br/><p>Simona Halep a postat un mesaj important pe rețelele de socializare, la prima oră a dimineții. Constănțeanca nu a uitat de una dintre prietenele sale din circuitul WTA, Petra Kvitova, și i-a oferit un mesaj special cu ocazia retragerii sale din tenisul profesionist.</p>
<p>O veste surprinzătoare sosește de la US Open, acolo unde Petra Kvitova și-a anunțat retragerea din tenisul profesionist. Simona Halep, una dintre prietenele sale, i-a oferit un mesaj special pe Instagram Stories cu această ocazie.</p>
<h2><span>Simona Halep, mesaj pentru Petra Kvitova după retragerea din tenis</span></h2>
<p>Dublă campioană de Grand Slam, <span>Petra Kvitova a luat decizia de a se retrage din tenis</span> la vârsta de 35 de ani. Marele anunț a venit după înfrângerea jucătoarei din Cehia de la US Open, împotriva Dianei Parry, scor 1-6, 0-6. Simona Halep a postat o fotografie cu cele două pe Instagram Stories, alături de un mesaj special.</p>
<p>„Felicitări pentru tot ceea ce ai reușit, Petra! Bucură-te de viață acum”, a fost mesajul postat de Simona Halep pe rețelele de socializare, alături de o fotografie cu Petra Kvitova. De-a lungul ultimilor ani, sportiva din Cehia a dispărut ușor din peisaj, iar înainte de retragere se afla pe locul 543 WTA.</p>
<p>„Mi-am dorit să ofer o prestație mai bună, dar mi-a fost greu știind că aceasta ar putea fi ultima. Sunt emoționată. A fost o aventură lungă și fascinantă”, a spus Petra Kvitova despre retragerea din tenis, imediat după meciul pierdut la US Open.</p>
<h2><span>Cifrele carierei Petrei Kvtova</span></h2>
<p>Jucatoarea cehă de 35 de ani a avut o carieră de invidiat, în care a pus mâna pe două trofee de Grand Slam, ambele la Wimbledon, în 2011 și 2014. De-a lungul carierei sale, Kvitova a câștigat 31 de turnee WTA. Sportiva a câștigat 634 de meciuri și a pierdut 294.</p>
<p>Pe lângă succesele de la marele turneu brtianic, Kvitova a reușit să ajungă în finala Australian Open în 2019, semifinale la Roland Garros în 2012 și 2020, precum și sferturi de finală la US Open, în 2015 și 2017. Totodată, ea a câștigat și Fed Cup alături de naționala Cehiei în șase rânduri.</p>
<p>Kvitova este una dintre cele trei sportive din Cehia care au câștigat medalie la Jocurile Olimpice la proba de tenis, după cea de bronz obținută la Rio de Janeiro, în 2016. Kvitova s-a remarcat ca <span>o jucătoare de mână stânga excepțională</span>.</p>
<p>De la debutul în tenisul profesionist, din 2006, Kvitova a strâns un total de peste 37.454.000 de dolari, plasându-se pe locul 6 în clasamentul all-time al veniturilor feminine din tenis. Sportiva care locuiește la Monaco a dezvăluit că un motiv pentru care a luat în calcul retragerea a fost nașterea fiului ei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CTP, reacție acidă la adresa Soranei Cîrstea: „Clişeu mincinos despre România! Nu e prima dată când face asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ctp-reactie-acida-la-adresa-soranei-cirstea-cliseu-mincinos-despre-romania-nu-e-prima-data-cand-face-asta-20256156</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/CTP-reactie-acida-la-adresa-Soranei-Cirstea.-„Cliseu-mincinos-despre-Romania-Nu-e-prima-data-cand-face-asta-1400x778.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cristian Tudor Popescu a remarcat succesul Soranei </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rstea</span><span class="cf0"> de la Cleveland, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă a taxat-o pe sportivă după declarațiile sale de la finalul turneului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">CTP o acuză dur pe jucătoare deoarece folosește din nou </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">clișeul mincinos despre Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia” atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd spune c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">suntem o țară mică”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">CTP</span><span class="cf0"> o pune la zid pe </span><span class="cf3">Soran</span><span class="cf0">a</span> <span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf0"> după succesul de la Cleveland. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Nu e prima dată când face asta”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Cristian Tudor Popescu <span>a r</span></span><span>ămas plăcut impresionat de triumful </span><span class="cf3">Soranei </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> de la Cleveland, însă a taxat-o </span><span class="cf0">pe aceasta pentru </span><span class="cf3">declarațiile</span> <span class="cf3">de la finalul turneului</span><span class="cf0"> de peste Ocean.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ziaristul </span><span class="cf3">o acuză dur pe </span><span class="cf0">partenera de viață a lui Ion </span><span class="cf0">Ion</span><span class="cf0"> Țiriac </span><span class="cf3">deoarece </span><span class="cf0">aceasta a folosit, din nou, sintagma</span><span class="cf3"> „suntem o țară mică”.</span><span class="cf0"> CTP o contrazice și spune că Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia nu este deloc un stat mic din Europa de Est, </span><span class="cf0">și are mai mulți </span><span class="cf3">locuitori decât Ungaria, Serbia</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">Bulgaria, Cehia, Slovacia sau Slovenia</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mai multe dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t, Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia e</span><span class="cf3">ste </span><span class="cf0">al </span><span class="cf0">șaselea stat </span><span class="cf3">ca populație a Uniunii Europene și a 12-a ca suprafață</span><span class="cf0">, dar </span><span class="cf0">și pe poziția a 12-a în 2022 </span><span class="cf3">ca mărime a economiei.</span></p>
<p>CTP are pretenția ca pe viitor ca de acum înainte să <span class="cf3"> audă „despre România (despre români) nu că e mică sau mare, ci că e o țară civilizată și inteligentă”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Mici și-ai dracului. Sorana </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> a câștigat Turneul WTA 250 de la Cleveland. Bravo! La 35 de ani, Sorana arată cât de mult iubește tenisul și cât e dispusă încă să muncească pentru el, ca să-și pună în valoare talentul pe care i-l știm. De asemenea, Bravo! suporterilor care au strigat România! România! la meciurile ei, ducând numele țării peste mări. Sorana însă, a reacționat la aceste scandări spunând: Suntem o țară mică din Europa de Est, dar oriunde joc sunt români cu steaguri la meciuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Mai întâi, afirmația că România e o țară mică din Europa de Est este un fals. România e o țară mare în Europa de Est, are cu mult mai mulți locuitori decât Ungaria, Serbia sau Bulgaria, ca să nu mai vorbim de Cehia, Slovacia sau Slovenia. Este a 6-a țară ca populație a Uniunii Europene și a 12-a ca suprafață, din 27 de state. Tot pe locul 12 se afla România la sfârșitul lui 2022, ca mărime a economiei. Deci, care mică?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nu e prima dată când Sorana </span><span class="cf3">Cîrstea</span><span class="cf3"> folosește propoziția Suntem o țară mică. A mai făcut-o după rușinosul, dezonorantul pentru noi, meci de Fed Cup cu Anglia de la Constanța, din 2017, când căpitanul nejucător Ilie Năstase a fost eliminat de pe teren pentru insultele aduse arbitrului și jucătoarelor britanice. Sensul zicerii era că suntem o țărișoară, față de </span><span class="cf3">țăroaiele</span><span class="cf3"> occidentale, și de-aia am fost sancționați, nu pentru măgăriile lui Năstase. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Țărișoara e un cuvânt drag propagandei ceaușiste, ca și românașii. Aceste diminutive deghizează prost un complex de superioritate </span><span class="cf3">într</span><span class="cf3">-unul de inferioritate – suntem mici, noi, românii, dar ai dracului, de fapt suntem mai buni decât capitaliștii ăștia umflați cu pompa, îi </span><span class="cf3">batem. Îmi</span><span class="cf3"> pare rău că Sorana continuă să utilizeze acest clișeu românesc mincinos. Aș vrea să aud despre România (despre români) nu că e mică sau mare, ci că e o țară civilizată și inteligentă. Mai am însă de așteptat…”, a scris Cristian Tudor Popescu.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208844" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20208844" class="size-large wp-image-20208844" decoding="async" fetchpriority="high" height="779" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-1400x779.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-1400x779.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya-1536x855.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-turul-2-la-Wimbledon-alaturi-de-Anna-Kalinskaya.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20208844">Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat al treilea turneu al carierei la 35 de ani</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sorana </span><span class="cf3">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> a câ</span><span class="cf3">știgat turneul WTA 250 de la Cleveland, competiție dotată cu premii totale </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n valoare de 275.094 de dolari, dup</span><span class="cf3">ă ce a dispus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n final</span><span class="cf3">ă e Ann Li, scor 6-2, 6-4. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Astfel că, la 35 de ani, </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Sori</span>”<span> și-a trecut al treilea trofeu din carier</span><span class="cf2"><span>ă</span>, după cele de </span><span class="cf5">la Tașkent (2008) și </span><span class="cf2">de </span><span class="cf5">Istanbul (2021)</span><span class="cf2">. </span><span class="cf2">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nca </span><span class="cf5">a pierdut finale la Budapesta (2007), Toronto (2013), Tașkent (2019) și Strasbourg (2021)</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pentru acest titlu</span><span class="cf2"> ob</span><span class="cf2">ținut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Ohio</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Cîrstea</span><span class="cf1"> a </span><span class="cf2">primit </span><span class="cf3">6.300 de dolari și 268 de puncte WTA. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">n plus, ea a avut parte de un salt spectaculos </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n clasamentul WTA, p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă pe locul 71. </span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
