<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Transformarea șocantă a lui Rafael Nadal. A chelit vizibil: „Ce Dumnezeu s-a întâmplat?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/transformarea-socanta-a-lui-rafael-nadal-a-chelit-vizibil-ce-dumnezeu-s-a-intamplat-20293753</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Transformarea-socanta-a-lui-Rafael-Nadal.-A-chelit-vizibil.-„Ce-Dumnezeu-s-a-intamplat-1400x724.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rafael Nadal a spus stop prestigioasei cariere din tenis în luna decembrie</span><span class="cf1"> a anului trecut</span><span class="cf0">, chinuit de accident</span><span class="cf1">ări grave care l-au </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">mpiedicat s</span><span class="cf1">ă mai concureze la nivel </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nalt.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ibericul are parte </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă de o transformare radicală, mai ales la nivelul scalpului, acolo unde aproape că a chelit, conform unei fotografii alături de o fană de-a sa.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Rafael Nadal</span><span class="cf1">, transformare radicală. Fostul lider mondial ATP este la un pas să chelească</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Rafael Nadal </span><span>și-a încheiat în urmă cu aproape un an cariera fabuloasă din tenis</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">după ce </span><span class="cf2">accidentări</span><span class="cf1">le</span><span class="cf2"> grave </span><span class="cf1">nu l-au mai lăsat să meargă mai departe. Fostul sportiv spaniol suferă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă de atunci de o </span><span class="cf2">transformare </span><span class="cf1">majoră</span><span class="cf2">, mai ales la nivelul scalpului, acolo unde aproape că </span><span class="cf1">a rămas fără păr. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Rafa</span><span class="cf1">” a apărut recent </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">ntr-o fotografie al</span><span class="cf1">ături de o susținăt</span><span class="cf1">oare de-a sa, care ni-l </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nf</span><span class="cf1">ățișează aproape fără păr </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n cap. Dac</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nainte s</span><span class="cf1">ă se retragă, acesta </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">și masca această problemă </span><span class="cf1">cvu</span><span class="cf1"> vestita bentiță pe care o purta mereu </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n timpul meciurilor, acum ibericul </span><span class="cf1">și-a dezvăluit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">chelia”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Imaginea de acum contrastează enorm cu acel Nadal din tinerețe, c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nd <span>era renumit pentru pletele sale</span>. Noul look al ibericului s-a </span><span class="cf1">viralizat</span><span class="cf1"> rapid, iar reac</span><span class="cf1">țiile mai mult sau mai puțin ironice, au curs valuri, valuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Îmi pare rău. Ce Dumnezeu s-a întâmplat cu el? Du-te în Turcia să-ți faci un implant”, „Vine o vreme când pur și simplu trebuie să-ți cumperi un bilet de avion sau să razi părul”, „Urmează frizura lui Agassi”, </span><span class="cf1">au fost c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">teva dintre </span><span class="cf2">reacțiile apărute, potrivit <span>Daily Mail</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20293765" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20293765" class="size-large wp-image-20293765" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/8003608-Hepta_Mediafax_Foto-Xinhua_Abacapress_Hepta-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20293765">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ce este alopecia </span><span class="cf0">și ce o generează. Cauzele sunt multiple<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Alopecia reprezint</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">c</span><span class="cf0">ăderea excesivă a părului de pe scalp și afectează </span><span class="cf1">atât bărbații, cât și femeile. </span><span class="cf0">C</span><span class="cf2">auze </span><span class="cf0">sunt </span><span class="cf2">multiple</span><span class="cf0">, iar ele sunt </span><span class="cf2">genetice, hormonale, autoimune sau metabolice</span><span class="cf0">. </span><span class="cf3">Cea mai frecventă formă este cauzată de o predispoziție genetică și e influențată de factorii hormonali.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La bărbați, alopecia se manifestă prin dispariția progresivă a liniei părului </span><span class="cf2">în zonele </span><span class="cf2">fronto-temporale</span><span class="cf2">, î</span><span class="cf0">n timp ce la </span><span class="cf2">femei </span><span class="cf0">duce la </span><span class="cf2">r</span><span class="cf3">ărirea părului din zona centrală a scalpului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sarcina, anumite afecțiuni, ca lupusul sau infecții </span><span class="cf3">fungice</span><span class="cf3">, ori diferite deficite nutritive de fier sau de vitamine, pot duce la căderea părului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La fel de bine, alopecia este cauzată și de efecte secundare ale tratamentelor medicale pentru bolile oncologice. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rivala Simonei Halep și a Soranei Cîrstea e gata să își găsească iubit la TV, în emisiunea Burlăcița: „Ar trebui să scoată bani serioși să mă plătească”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/rivala-simonei-halep-si-a-soranei-cirstea-e-gata-sa-isi-gaseasca-iubit-la-tv-in-emisiunea-burlacita-ar-trebui-sa-scoata-bani-seriosi-sa-ma-plateasca-20294479</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Rivala-Simonei-Halep-si-a-Soranei-Cirstea-e-gata-sa-isi-gaseasca-iubit-la-TV-in-emisiunea-Burlacita-„Ar-trebui-sa-scoata-bani-seriosi-sa-ma-plateasca-e1760075737584.jpg"/><br/><p>Danielle Rose Collins (31 de ani, 69 WTA) a spus că ia în calcul să participe la o emisiune de divertisment.</p>
<p>Rivala Soranei Cîrstea impresionează atât pe terenul de tenis, cât și în afara acestuia, prin frumusețea sa deosebită.</p>
<h2><span>Rivala Simonei Halep și a Soranei Cîrstea e gata să își găsească iubit la TV, în emisiunea Burlăcița: „Ar trebui să scoată bani serioși să mă plătească”</span></h2>
<p>În tot acest context, foarte mulți producători sunt interesați să o vadă pe Collins participând în emisiune de divertisment, iar sportiva din Statele Unite ale Americii spune că nu exclude această posibilitate.</p>
<p>Totuși, dacă ar participa la o emisiune precum „Burlăcița”, Danielle Collins a precizat foarte clar că producătorii trebuie să scoată bani serioși din buzunar pentru a o convinge.</p>
<p>Jucătoarea din SUA s-a despărțit recent de iubit, astfel că o participare la un asemenea show ar putea fi pe lista sa de interese.</p>
<p>„M-aș gândi, poate, să particip la o emisiune reality TV, dar depinde. Adică, nu știu dacă și-ar permite să mă plătească. Înțelegi ce vreau să zic? Ar fi divertisment de top, un adevărat blockbuster, nu?</p>
<p>Ar trebui să scoată bani serioși ca să mă convingă să apar la o emisiune precum «Burlăcița» sau ceva asemănător. Pentru că da, adică, chiar m-aș gândi serios, dar unde aș face «Burlăcița»? În ce țară, crezi? Australia?”, a transmis Danielle Rose Collins într-un podcast.</p>
<p>Reamintim faptul că cea mai importantă performanță din cariera lui Danielle Collins este parcursul de la Australian Open din 2022, atunci când a reușit să ajungă în finală, acolo unde a fost învinsă de Ashleigh Barty, scor 3-6, 6-7.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20294491" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20294491" class="size-full wp-image-20294491" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/profimedia-1026203091-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20294491">Foto: Profimedia<br/>10.10.2025</p></div>
<h2><span>Sorana Cîrstea a primit un mesaj special din partea Simonei Halep</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea se pregătește de retragerea oficială din tenisul profesionist, iar <span>Simona Halep a avut un mesaj special pentru ea</span>. Dubla câștigătoare de Grand Slam a spus deja adio tenisului profesionist în luna februarie a acestui an, știind foarte bine ce înseamnă viața după retragerea din sportul de performanță.</p>
<p>În opinia Simonei Halep, retragerea ar trebui să fie un motiv de bucurie pentru Sorana Cîrstea, mai ales dacă este mulțumită de ceea ce a realizat în cariera sa.</p>
<p>„Depinde cum o iei, dacă eşti mulţumit şi împăcat de ceea ce ai făcut, nu e un moment trist, e un moment de bucurie. La mine a fost o bucurie că am putut să închei cariera şi am încheiat-o bine.</p>
<p>Ce mesaj să-i transmit? Că viaţa de după tenis e foarte frumoasă şi foarte bună. Trebuie să se bucure de ceea ce a făcut şi de persoana ei”, a spus Simona Halep, potrivit AS.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Premiu uluitor pentru fani! Cine poate să îi ia un punct lui Carlos Alcaraz primește un milion de dolari!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/premiu-uluitor-pentru-fani-cine-poate-sa-ii-ia-un-punct-lui-carlos-alcaraz-primeste-un-milion-de-dolari-20293677</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Premiu-uluitor-pentru-fani-Cine-poate-sa-ii-ia-un-punct-lui-Carlos-Alcaraz-primeste-un-milion-de-dolari-scaled-e1759999875373-1400x868.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz va lua parte într-o provocare de-a dreptul nebună la Australian Open. Orice fan care îi poate lua un punct spaniolului va pleca acasă cu un milion de dolari! Anunțul a fost făcut de forurile din tenisul de pe continentul îndepărtat.</p>
<p>Federația Australiană de Tenis a făcut un anunț neașteptat pentru fanii „sportului alb”. Orice om care crede că-i poate lua un punct lui Carlos Alcaraz va primi un milion de dolari. Anunțul a fost făcut recent, iar evenimentul va avea loc în weekend-ul de început al turneului de anul viitor.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, provocare nebună pentru fani. 1 punct câștigat contra lui = 1 milion de dolari</span></h2>
<p>Craig Tiley, directorul turneului de Grand Slam de la Australian Open, a anunțat că tenismenul spaniol va lua parte<span> într-o provocare de-a dreptul nebună</span>. Sportivul trebuie să joace împotriva fanilor câte un punct, iar cei care îl va învinge va pleca acasă cu un milion de dolari.</p>
<p>„Pot să spun astăzi că numărul 1 mondial, Carlos Alcaraz, va fi cap de afiș în concursul Million Dollar 1 Point Slam. Este o inițiativă prin care orice fan care câștigă un punct contra lui va câștiga un milion de dolari. Chiar dacă este amator sau profesionist, câștigătorul finalei va pleca acasă cu premiul.</p>
<p>Înscrierile se vor deschide în curând pe plan național, iar evenimentul va avea loc în săptămâna de deschidere, unde finaliștii vor concura pentru șansa de a juca contra unui profesionist pe Rod Laver Arena. Cu nume mari, care vor fi anunțate în curând, ai un milion de motive să iei racheta și să te pregătești pentru ianuarie!”, a spus Craig Tiley, șeful Australian Open, conform <span>tennis.com</span>.</p>
<p>Practic, concursul va conține 21 de jucători pro, alături de Carlos Alcaraz, care vor concura împotriva a 10 sportivi amatori din Australia. Fiecare meci va dura practic un singur punct, iar cel care servește va fi stabilit prin piatră-foarfecă-hârtie. Câștigătorul merge mai departe, iar finala este organizată pe Rod Laver Arena, unde va pleca cu 1 milion de dolari.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, out de pe tabloul ATP Shanghai</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz are o problemă la glezna stângă</span>, care nu i-a permis să participe la turneul ATP de la Shanghai. Favoritul competiției în acest moment, care a ajuns până în sferturile de finală, este Novak Djokovic. Sârbul a rămas cap de afiș, deoarece Jannik Sinner sau Alexander Zverev au părăsit competiția.</p>
<p>Italianul a suferit crampe musculare, astfel că s-a văzut nevoit să se retragă din meci, în timp ce Alexander Zverev, locul 3 în clasamentul ATP, a fost învins de un outsider. Novak Djokovic are șansa de a pune mâna pe trofeul cu numărul 101 din cariera sa. Recent, „Nole” a devenit cel mai vârstnic jucător de tenis care câștigă un meci în Masters 1000.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Radu Banciu e convins: „Sorana Cîrstea și Simona Halep erau la cuțite! Una mai frumoasă, alta mai bănoasă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/radu-banciu-e-convins-sorana-cirstea-si-simona-halep-erau-la-cutite-una-mai-frumoasa-alta-mai-banoasa-20293405</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Radu-Banciu-e-convins-„Sorana-Cirstea-si-Simona-Halep-erau-la-cutite.jpg"/><br/><p>Radu Banciu a tras concluziile despre rivalitatea istorică dintre Simona Halep și Sorana Cîrstea.</p>
<p>E cunoscut faptul că Halep și Cîrstea<span> nu au fost cele mai bune prietene</span> cât timp ambele au fost active în circuitul feminin de tenis. După retragerea Simonei Halep, cele două sportive au fost surprinse împreună la diverse evenimente și părea că relațiile nu mai sunt la fel de reci ca înainte. Cel mai mare contestatar al Simonei Halep a dezvăluit că Sorana Cîrstea e fana emisiunilor sale doarece  o „ataca” mereu pe marea sa rivală din teren.</p>
<h2><span>Radu Banciu, convins că Sorana Cîrstea e mare fană a emisiunilor sale: „Asta îi plăcea”</span></h2>
<p>„Consulul” a reaprins scânteia conflictului dintre Simona Halep și Sorana Cîrstea. Banciu nu a ratat niciodată ocazia să o pună la zid pe cea mai titrată jucătoare de tenis din România indiferent de ce rezultate avea pe teren. Fiind cel mai mare contestatar al fostului lider mondial WTA, „consulul” și-ar fi atras și un fan special din lumea tenisului feminin: Sorana Cîrstea.</p>
<p>A făcut și o comparație între cele două și a precizat că Halep e cea cu bani mulți, în timp ce Cîrstea este cea frumoasă.</p>
<blockquote><p>„Sorana este fanul nostru. Ne aprecia și era foarte încântată că pomenim la emisiune despre ea. Mereu am fost în grațiile Soranei, ca emisiune, ca și curent, pentru că noi n-am avut-o la suflet pe Simona Halep și asta îi plăcea Soranei. Ea era la cuțite cu Halep.</p>
<p>Una era mai bănoasă, alta mai frumoasă. Nu s-au înțeles niciodată între ele, binențeles. Era o râcă intensă, așa că Sorana aprecia mereu discuțiile astea care nu o vizau niciodată la modul direct”, a explicat Consulul, la <span>iAMsport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Cîrstea a dat cărțile pe față despre relația cu Halep: „Am stat spate în spate”</span></h2>
<p>În urmă cu un an, Sorana Cîrstea a rememorat un episod cu Simona Halep de la Indian Wells. A ținut să evidențieze faptul că între ea și fostul lider WTA <span>nu există vreo dispută</span>, așa cum s-a tot vehiculat în presă de-a lungul anilor.</p>
<blockquote><p>„Sunt prietenii în tenis, chiar în vestiare. De când am intrat eu în tenis, de acum 15 ani, s-a schimbat atmosfera în bine. Lumea e mai prietenoasă, mai relaxată. Chiar există prietenii.</p>
<p>Am jucat contra ei la Indian Wells, când m-a bătut. Cred că acum trei ani.<br/>
Noi am plecat din vestiar, ne-am uitat la alta și ne-am zis «Baftă!, baftă!». Că sunt lucruri de bun-simț… În ziua respectivă ne-am văzut în vestiar, ne-am salutat «Bună, ce ai făcut? Unde ai fost aseară să mănânci?». A fost o conversație absolut normală.</p>
<p>Ne-au chemat prin microfon să mergem la teren, ne-am dus la locurile noastre, ne-am urat «Baftă!, baftă!» și ne-am suit în mașinuța care ne-a dus la teren. Am stat spate în spate.</p>
<p>În vestiar totul a fost absolut normal. Iar apoi mi-a povestit antrenorul că s-a făcut mare «tam-tam» pe seama faptului că noi, pe drumul spre teren, am stat spate în spate și nu am avut nicio interacțiune. Dar ne duceam spre teren, ne concentram, toți sportivii fac la fel.”, a povestit Cîrstea, la podcastul lui Cătălin Oprișan.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Breaking News! Irina Begu şi-a anunțat retragerea temporară din tenis: „Am probleme de sănătate şi trebuie să-mi ascult corpul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/breaking-news-irina-begu-si-a-anuntat-retragerea-temporara-din-tenis-am-probleme-de-sanatate-si-trebuie-sa-mi-ascult-corpul-20293692</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Breaking-News-Irina-Begu-si-a-anuntat-retragerea-temporara-din-tenis.-„Am-probleme-de-sanatate-si-trebuie-sa-mi-ascult-corpul.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Chinuită de probleme de sănătate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest an, Irina Begu a anun</span><span class="cf0">țat că spune stop, deocamdată, tenisului, și le mulțumește antrenorilor săi, </span><span class="cf0">transmi</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndu</span><span class="cf0">-le totodat</span><span class="cf0">ă acestora mult succes </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n viitoarele colab</span><span class="cf0">orări.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătoarea noastră de tenis dă asigurări că acesta moment nu </span><span class="cf0">este echivalent cu retragerea din carier</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă a decis </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">să-și asculte corpul” și să aibă mai multă grijă de ea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada urm</span><span class="cf0">ătoare.</span></p>
<h2><span>Irina Begu a spus stop tenisului pentru moment. „A<span class="cf4">m decis să iau o pauză</span>”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lovită din plin de accidentări </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest an, Irina Begu <span>a anun</span></span><span class="cf0"><span>țat că se retrage temporar din tenis</span>. Sportiva le mulțumește în principal antrenorilor săi, <!--StartFragment -->Victor Crivoi <span class="cf1">și Lucian Nicolescu.</span>, și </span><span class="cf0">le urează acestora mult </span><span class="cf0">succes </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n viitoarele colab</span><span class="cf0">orări.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jucătoarea noastră de tenis dă asigurări că acest pas nu înseamnă </span><span class="cf0">retragerea definitivă din carier</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă în acest moment a dat prioritate </span><span class="cf2">corpului său </span><span class="cf0">și vrea să aibă grijă mai mult de ea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada urm</span><span class="cf0">ătoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Dup</span><span class="cf4">ă un timp de reflecție, mă simt pregătit să vă </span><span class="cf3">împ</span><span class="cf4">ărtășesc și vouă. Anul acesta m-am confruntat cu unele provocări legate de sănătate și energie și mi-am dat seama că trebuie să-mi ascult corpul și să am mai multă grijă de mine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">De aceea, după Iași, am decis să iau o pauză de la tenis, fără a-i stabili un termen limită. Acesta nu este un rămas bun, ci doar o pauză pentru a mă putea concentra pe sănătatea și bunăstarea mea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sunt at</span><span class="cf3">ât de recunosc</span><span class="cf4">ător lui @victor.crivoi și @nicolescu_s_lucian pentru toți acești ani </span><span class="cf3">împreun</span><span class="cf4">ă – pentru sprijinul, munca asiduă și amintirile pe care le-am </span><span class="cf3">împ</span><span class="cf4">ărtășit. Vă mulțumesc că ați </span><span class="cf3">în</span><span class="cf4">țeles această nevoie a mea și vă doresc am</span><span class="cf3">ândurora mult succes în viitoarele voastre colabor</span><span class="cf4">ări! Și tuturor – vă mulțumesc pentru dragostea și sprijinul pe care mi le-ați arătat de-a lungul acestei călătorii. </span><span class="cf3">Înseamn</span><span class="cf4">ă mai mult dec</span><span class="cf3">ât pot spune</span><span class="cf0">”, a fost mesajul trimis de Irina Begu pe Instagram.  </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20071869" style="width: 1410px"><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" aria-describedby="caption-attachment-20071869" class="size-large wp-image-20071869" decoding="async" height="936" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/01/Jackpot-pentru-Gabriela-Ruse.-Cati-bani-a-castigat-dupa-ce-a-eliminat-o-pe-Irina-Begu-la-Australian-Open-3-1400x936.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jackpot-pentru-Gabriela-Ruse.-Cati-bani-a-castigat-dupa-ce-a-eliminat-o-pe-Irina-Begu-la-Australian-Open-3-1400x936.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jackpot-pentru-Gabriela-Ruse.-Cati-bani-a-castigat-dupa-ce-a-eliminat-o-pe-Irina-Begu-la-Australian-Open-3-768x514.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jackpot-pentru-Gabriela-Ruse.-Cati-bani-a-castigat-dupa-ce-a-eliminat-o-pe-Irina-Begu-la-Australian-Open-3-1536x1027.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/01/Jackpot-pentru-Gabriela-Ruse.-Cati-bani-a-castigat-dupa-ce-a-eliminat-o-pe-Irina-Begu-la-Australian-Open-3.jpg 1700w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20071869">Sursa foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">și premeditase retragerea </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nc</span><span class="cf1">ă de la </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nceputul verii</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe 20 iulie 2025, </span><span class="cf2">Irina Begu a </span><span class="cf0">învins-o pe </span><span class="cf0">Jil</span> <span class="cf0">Teichmann</span><span class="cf0"> în </span><span class="cf1">ultimul act al turneului WTA 250 de la Ia</span><span class="cf1">și și <span>și-a trecut astfel </span></span><span>în cont al </span><span class="cf1"><span>șaselea trofeu din carieră</span>. La finalul disputei, sportiva lăsa de </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">țeles că ar putea fi ultima sa apariție </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n capitala Moldovei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ajuns</span><span class="cf1">ă la 35 de ani, Irina anticipa practic </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nc</span><span class="cf1">ă de atunci decizia luată astăzi. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Vom vedea </span><span class="cf0">în ce calitate voi veni din nou la Ia</span><span class="cf3">și. Cu siguranță voi veni aici, vom vedea și </span><span class="cf0">în ce condi</span><span class="cf3">ții”, a conchis Begu. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
