<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul român şi-a luat familia şi s-a mutat definitiv în Spania. Ce a găsit acolo: din ce face bani la 47 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-si-a-luat-familia-si-s-a-mutat-definitiv-in-spania-ce-a-gasit-acolo-din-ce-face-bani-la-47-de-ani-20165064</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Milionarul-roman-si-a-luat-familia-si-s-a-mutat-definitiv-in-Spania-1400x764.jpg"/><br/><p>Fostul atacant român, retras din activitate în urmă cu 13 ani, s-a mutat în Spania și face fani dintr-un domeniu care nu are absolut niciun fel de legătură cu fotbalul.</p>
<p>Campion al României în 1998/1999 pe vremea când era legitimat la Rapid, Sergiu Radu a renunțat la fotbal în 2012, iar acum se ocupă de piața imobiliară.</p>
<h2><span>Din ce face bani milionarul român stabilit în Spania, la peste un deceniu de la retragere</span></h2>
<p>„Schijă” a început fotbalul în 1996, la Jiul Petroșani, iar după două sezoane a ajuns la Rapid, unde a jucat până în 2001.</p>
<p>A marcat 14 goluri în cele 54 de meciuri jucate în campionatul României, contribuind din plin la titlul câștigat în sezonul 1998/1999, dar și la <span>Supercupa României din toamna aceluiași an</span>, când echipa alb-vișinie a umilit Steaua cu 5-0.</p>
<p>De altfel, Sergiu Radu a marcat trei dintre golurile învingătorilor, în minutele 3, 69 și 72, celelalte reușite fiind semnate de Marius Măldărășanu (25, 89), actualul antrenor al lui FC Hermannstadt, dorit de Dan Șucu în locul lui Marius Șumudică.</p>
<p>În prezent, el locuiește în Spania și face bani din imobiliare. A aflat că fostul fundaș Lucian Goian s-a mutat în zonă și recunoaște că l-ar tenta ideea unei colaborări.</p>
<p>Lucrez în domeniul imobiliar, am mai multe investiții imobiliare în această zonă, unde se fac bani buni în acest domeniu. Nu am (n.r. legături cu Lucian Goian, și el implicat în domeniul imobiliar), dar mi-ar plăcea să ne întâlnim.</p>
<p>Nu știam că s-a mutat aici, dar probabil că o să ne întâlnim într-un viitor foarte apropiat, pentru că aici este o zonă cu foarte mulți români și este foarte posibil să ne întâlnim”, a spus Sergiu Radu, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Fiul fostului fotbalist joacă la echipa U18 a celor de la Malaga</span></h2>
<p>Fostul atacant a mai evoluat în România la FC Național, iar în afara țării la gruparea franceză Le Mans, după care a preferat să se axeze pe fotbalul din Germania, unde a jucat din 2005 <span>până când a renunțat la carieră</span>.</p>
<p>El recunoaște că timpul petrecut în Germania după ce a abandonat fotbalul a fost foarte frumos, dar a preferat să se mute definitiv în Spania datorită climei, mai ales cea din regiunea Malaga – Marbella.</p>
<p>El si șoția s-au îndrăgostit de Marea Mediterană și de poporul spaniol, pe care îl consideră mult mai atrăgător, mai cald și mai primitor.</p>
<p>„Se pare că am luat o decizie fericită, pentru că și copiii s-au integrat foarte bine în sistemul școlar de aici, au făcut sport în continuare, și aș putea să zic că mă felicit pentru această decizie pe care am luat-o.</p>
<p>În domeniul sportiv am mai rămas prin prisma băiatului meu, care continuă ceea ce am terminat eu. Este și el jucător la Malaga, la Under 18, sunt de fiecare dată alături de el, văd multe meciuri atât la nivel de copii și juniori, cât și meciurile echipelor mari, Liga 2, meciuri de primă ligă”, a mai precizat Sergiu Radu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tablou special cu Helmut Duckadam. E unic pentru că e făcut din cafea şi ness: unde va ajunge!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/tablou-special-cu-helmut-duckadam-e-unic-pentru-ca-e-facut-din-cafea-si-ness-unde-va-ajunge-20164876</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tablou-special-cu-Helmut-Duckadam.-E-unic-pentru-ca-e-facut-din-cafea-si-ness-unde-va-ajunge-1400x933.jpg"/><br/><p>Un artist român a realizat un tablou care înfățișează scene cu Helmut Duckadam din celebra finală a Cupei Campionilor Europeni din 1986, iar pictura este făcută cu acuarele, cafea și ness.</p>
<p>Aceasta a fost dezvăluită publicului chiar pe data de 7 mai, când Steaua aniversează 39 de ani de la uriașa performanță obținută în fața echipei FC Barcelona, la care fostul portar a contribuit din plin. Atunci, el a devenit primul portar din lume care a parat patru lovituri de departajare din tot atâtea executate, prestație care i-a adus supranumele de „Eroul de la Sevilla”.</p>
<h2><span>Helmut Duckadam, tablou</span><span> din cafea și ness pentru </span></h2>
<p>Pictura inedită va ajunge în casa nepotului fostului mare fotbalist, Sebastian, care locuiește în Germania.</p>
<p>De asemenea, o copie a acesteia va merge la Alexandra, soția lui Helmut Duckadam, care va trebui să rearanjeze „muzeul” din propria casă pentru ca acest tablou să fie expus, după cum ea însăși spune, la loc de cinste.</p>
<p>„Acasă e un mic muzeu și sunt foarte încărcați pereții. Toate forbesc despre Helmut. Cu siguranță, trebuie să îi găsesc un loc. Cu siguranță, va fi la loc de cinste”, a spus Alexandra Duckadam.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/EV-htR5NiLQ?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Pictorul care l-a ilustrat pe Helmuth Duckadam: ”Tehnica mea este acuarelă și cafea”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Pasiunea artistului pentru Helmut Duckadam se trage din pasiunea tatălui său pentru Steaua</span></h2>
<p>Adrian Mitu, omul care a realizat opera de artă, spune că pasiunea tatălui său pentru Steaua este cel care l-a transformat într-un adevărat fan al lui Helmut Duckadam.</p>
<p>„Prima lucrare de acest gen este aceasta, de aceea scrie 1/43. În felul acesta, mă voi asigura că vor mai exista 42 de lucrări care vor spune povestea Eroului de la Sevilla.</p>
<p>Aceea (n.r. o altă pictură dedicată lui Duckadam, aflată în lucru) este lucrarea la care cred că toată viața o să continui să lucrez. Nu vreau să o termin, vreau doar să lucrez la ea toată viața. Să nu vă așteptați să fie gata vreodată. Credă că va deveni o tradiție ca pe data de 7 mai să mai lucrez la ea.</p>
<p>(n.r. De ce a ales să folosească și cafea în realizarea picturii) Tonul acesta bun te duce inclusiv în trecut, îți dă imaginea de fotografie sepia. Mie îmi plac mult poveștile din trecut și, atunci, pică perfect. Doar cafea ar fi fost plictisitor, de aceea apare acuarelă.</p>
<p>(n.r. Dragostea pentru Helmut Duckadam) Vine din dragostea tatălui meu pentru clubul Steaua. Bineînțeles că performanța dânsului e atașată la acest club. A fost tot timpul acolo, dar posibilitatea de a-l întâlni a schimbat totul, pentru că, după cum știți și dumneavoastră, era un om deosebit, și am căutat tot timpul o scuză să îl întâlnesc”, a spus artistul.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OMMHZk3Yxq0?start=1348&amp;feature=oembed" title="Picturi din acuarelă, cafea și ness cu faze din cariera lui Helmuth Duckadam! Soția sa, în lacrimi!" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prezentatoarea TV a apărut în costum de baie, iar soțul ei a fost numit pe loc „cel mai norocos bărbat din lume”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prezentatoarea-tv-a-aparut-in-costum-de-baie-iar-sotul-ei-a-fost-numit-pe-loc-cel-mai-norocos-barbat-din-lume-20165085</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Prezentatoarea-TV-a-aparut-in-costum-de-baie-iar-sotul-ei-a-fost-numit-pe-loc-„cel-mai-norocos-barbat-din-lume.jpg"/><br/><p>Fanii uneia dintre cele mai frumoase prezentatoare TV au fost impresionați de apariția acesteia în costum de baie și l-au numit pe soțul fotbalist „cel mai norocos bărbat din lume”.</p>
<p>Diletta Leotta a încins atmosfera pe rețelele de socializare. La un an și jumătate de când a devenit mămică, superba prezentatoare arată fenomenal, iar fanii i-au apreciat ultima postare în care a apărut într-un costum de baie roz pe o ambarcațiune de lux.</p>
<h2><span>Soția lui Loris Kaius le stârnește imaginația fanilor cu poze din vacanță</span></h2>
<p>Fostul portar de la Liverpool a fost ghinionist în finala Ligii Campionilor cu Real Madrid, în 2018, dar patru ani mai târziu și-a găsit sufletul pereche. Goalkeeperul german trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu prezentatoarea TV Diletta Leotta. Cei doi au recunoscut că a fost dragoste la prima vedere, iar din 2022 sunt de nedespărțit, având și un copil împreună.</p>
<p>Prezentatoarea TV a postat noi imagini din vizita în Sicilia, etalându-și silueta pe rețelele de socializare. Fotomodelul italian își încântă fanii cu fotografii spectaculoase din locuri superbe. Nimeni nu a mai fost atent la peisaj, ci doar la costumul de baie roz care îi scoate în evidență formele superbe ale corpului.</p>
<p>Diletta Leotta a făcut poze pe scara unui iaht într-un costum de baie cu bikini roz minuscul. Fanii i-au apreciat rapid imaginile și au asaltat-o cu mesaje în care au apreciat frumusețea italiencei, iar unii i-au spus lui Kaius că e cel mai norocos bărbat din lume.</p>
<p>„Mamma mia, ce rază de soare.”, „Karius este cel mai norocos bărbat din lume.”, „Ești foarte frumoasă.” sau „Ai un corp uimitor.” sunt câteva dintre mesajele fanilor de la postarea italiencei.</p>
<h2><span>O „rivală” din Italia a atacat-o pe frumoasa prezentatoare TV: „E norocoasă”</span></h2>
<p>Nu toată lumea o apreciază pe Diletta Leotta.<span> Prezentatoarea italiancă Paola Ferrari </span>s-a legat de felul în care arată conaționala sa, fiind invidioasă că toată lumea tinde să o arate ca un model, deși ea consideră că nu e chiar așa și doar a avut noroc în viață pe lângă faptul că e deșteaptă.</p>
<blockquote><p>„E deșteaptă și norocoasă, câștigă mulți bani, norocoasă, dar nu poți mitologiza imaginea unei femei perfecte cu sâni care sfidează gravitația, nu este real. După părerea mea, este foarte bună, dar nimeni nu o observă, nimeni nu vorbește despre asta”, a declarat Paola Ferrari în presa din Peninsulă.</p></blockquote>
<p>În 2023, <span>Leotta și Kaius au devenit părinții unei fetițe</span>, Aria. Cea mai râvnită prezentatoare TV a devenit mămică, iar la scurt timp a revenit pe terenul de fotbal, acolo unde s-a consacrat în lumea televiziunii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția lui Helmut Duckadam, în lacrimi chiar de 7 mai. Ce a mărturisit Alexandra Duckadam</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/sotia-lui-helmut-duckadam-in-lacrimi-chiar-de-7-mai-ce-a-marturisit-alexandra-duckadam-20164870</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Sotia-lui-Helmut-Duckadam-in-lacrimi-chiar-de-7-mai.-Ce-a-marturisit-Alexandra-Duckadam-1.png"/><br/><p>Alexandra, soția legendarului portar Helmuth Duckadam, a fost emoționată până la lacrimi de faptul că „Eroul de la Sevilla” nu mai este printre noi în această zi magică de 7 mai.</p>
<p>Partenera de viață a fostului mare goalkeeper român, trecut în neființă mult prea devreme, a vorbit despre ce a însemnat Helmuth Duckadam pentru ea, cum sărbătoreau această zi specială și faptul că, până să-l cunoască, nu a urmărit niciodată finala cu Barcelona din 1986.</p>
<h2><span>Alexandra Duckadam, emoționată până la lacrimi în această zi specială de 7 mai<br/>
</span></h2>
<p>Alexandra, soția fabulosului Helmuth Duckadam, a fost emoționată până la lacrimi de faptul că <span>„Eroul de la Sevilla” nu mai este printre noi </span>în această zi magică de 7 mai, sărbătorită de toți fanii „roș-albaștri”, zi în care Steaua câștiga trofeul Cupei Campionilor Europeni în 1986.</p>
<p>Partenera de viață a legendarului portar, plecat dintre noi mult prea devreme, a povestit, gâtuită de emoții, despre ce a însemnat Helmuth Duckadam pentru ea, cum sărbătoreau această zi cu adevărat specială și faptul că, până să-l cunoască, nefiind deloc microbistă, nu a văzut niciodată finala cu Barcelona.</p>
<p>„Sunt emoționată. Mă bucur că v-a lăsat o impresie bună ca sportiv și pentru ceea ce a făcut el, ca și ca om. A fost un om extraordinar, un soț nemaipomenit, un tată excepțional și, din păcate, astăzi, pe 7 mai, nu este alături de noi. nu și-ar fi dorit să fim triști astăzi. Trebuie să celebrăm acea mare reușită a Stelei și acea performanță unică și de neegalat a lui Helmuth.</p>
<p>Despre cum sărbătoream noi această zi…eu îi spuneam în această zi ‘La mulți ani, eroul meu’, pentru că era eroul meu, al unei țări întregi, era omul de lângă mine. Chiar dacă în unii ani nu făceam nimic deosebit, ca să marcăm această zi, era de ajuns să fiu acolo lângă el, pentru că am fost foarte mândră să fiu soția lui. L-am iubit, l-am respectat și … îmi pare tare rău că nu mai este”, a declarat Alexandra Duckadam.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OMMHZk3Yxq0?start=1348&amp;feature=oembed" title="Picturi din acuarelă, cafea și ness cu faze din cariera lui Helmuth Duckadam! Soția sa, în lacrimi!" width="500"></iframe></div>
<p>„Brandul lui, pe care el l-a făcut. Acele produse care îi poartă numele și de care mă ocup eu în continuare. Sper să dăinuie mulți ani de acum încolo. Îi duc numele mai departe și asta îmi doresc cu toată ardoarea. Pentru că vrea să-i cinstesc memoria și acea mare performanță.</p>
<p>Merită. Merită să-i fie dus numele mai departe. Îmi dă putere să merg mai departe. De asta și voi organiza, în parioada imediat următoare, 9-11 mai, Cupa Duckadam pentru copii. Vorbind mereu despre el îmi dă putere să merg mai departe”, a mai spus partenera fostului mare portar.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20164900" decoding="async" height="982" loading="lazy" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Screenshot-2025-05-07-152200.png" width="610"/></p>
<h2><span>Nu a văzut niciodată finala de la Sevilla până să-l cunoască pe soțul său</span></h2>
<p>Alexandra Duckadam a recunoscut că, până să-l cunoască pe Helmuth, nu a văzut niciodată finala Stelei de la Sevilla. Provenind dintr-o familie care nu urmărea deloc fotbalul, aceasta nu a avut treabă cu fenomenul.</p>
<p><span>Soția fostului mare portar dezvăluie</span> că a rămas plăcut surprinsă și emoționată când, la un 7 mai în trecut, a fost dusă de partenerul său de viață chiar pe „Ramón Sánchez Pizjuán”, stadionul din Sevilla unde Steaua a scris istorie pentru fotbalul românesc.</p>
<p>„M-ați făcut să plâng. Nu am văzut finala din 1986, pentru că atunci aveam 7 ani, eram în clasa I, și nu provin dintr-o familie de microbiști. Fotbalul nu era urmărit la noi acasă, părinții mei nu, nici măcar tatăl meu nu urmărea fenomenul.</p>
<p>După ce l-am cunoscut pe Helmuth, am văzut-o, da. Am auzit de multe ori când a povestit despre penalty-urile apărate, cum a gândit, cum a acționat. Acasă e un adevărat muzeu. Într-un an, am sărbătorit această zi la Sevilla, chiar pe stadion, am stat în poartă…”, a mai spus soția lui Helmuth Duckadam.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a trăit în închisoare „copilul lui Ion Țiriac”. Boris Becker: „Am fost speriat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ce-a-trait-in-inchisoare-copilul-lui-ion-tiriac-boris-becker-am-fost-speriat-20164831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-a-trait-in-inchisoare-„copilul-lui-Ion-Tiriac.-Boris-Becker.-„Am-fost-speriat-1400x933.jpg"/><br/><p>Boris Becker, fostul mare jucător de tenis german, a povestit cât de speriat a fost în perioada petrecută în închisoare și în ce fel i-a schimbat viața această experiență.</p>
<p>În acest context, cel poreclit „copilul lui Ion Țiriac”, de pe vremea când magnatul român îi manageria cariera, spune că întotdeauna a plătit greșelile comise și a învățat mereu mai mult din eșecuri decât din victorii.</p>
<h2><span>Boris Becker și experiența din spatele gratiilor. „Viața e dificilă”</span></h2>
<p><span>Legendarul jucător de tenis german</span>, cel mai tânăr câștigător all-time al turneului de la Wimbledon, a povestit cât de traumatizat a fost pentru el în perioada în care a fost închis și în ce fel i-a schimbat viața această perioadă negativă.</p>
<p>În contextul vieții sale controversate, atât pe teren, cât și în viața personală, Boris Becker susține că mereu și-a plătit greșelile comise și a învățat mult mai multe din înfrângeri decât din victorii.</p>
<p>„Mi-a fost greu să-mi găsesc locul în viață după tenis. Am făcut greșeli, am avut o perioadă dificilă, dar acum sunt fericit. Închisoarea m-a făcut un om mult mai bun. Am fost speriat, uneori, și am plătit prețul greșelilor comise, dar întotdeauna am învățat mai mult din eșecuri decât din victorii.</p>
<p>Mi s-a întâmplat atât în tenis, cât și în viață. Chiar și în închisoare. Când ai atât de mult succes precum am avut eu când eram tânăr, presupui că lucrurile se vor derula mereu așa, că ești de neatins. Dar nu eram. A fost nevoie să învăț că majoritatea oamenilor nu câștigă și că viața e dificilă”, a declarat Boris Becker, pentru <span>El Mundo</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20164844" decoding="async" height="932" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-1536x1022.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/7495386-Hepta_Mediafax_Foto-FAMOUS_Hepta-2048x1363.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>A dezvăluit cum și-a irosit averea agonisită în tenis</span></h2>
<p>Acuzat de faliment, ascundere de bunuri, afaceri păguboase și un stil de viață care a epatat mereu, Boris Becker <span>și-a isprăvit banii strânși cu greu din tenis </span>în partaj, pensii alimentare și amenzi.</p>
<p>„Am avut perioade în care tot ce îmi doream era să dispar. Am avut o totală lipsă de intimitate pe care nu i-aș dori-o nici măcar celui mai mare dușman. Au fost ani dificili pentru mine. Să trăiești așa e insuportabil. A fost un coșmar, dar a făcut parte din proces.</p>
<p>Acum sunt împăcat cu viața. Tot ce mi s-a întâmplat e o consecință a succeselor mele. Dacă nu aș fi câștigat Wimbledon la 17 ani, nu aș fi fost număr unu mondial.</p>
<p>Dacă aș fi fost un jucător de duzină, nu aș fi suferit aceste probleme. Sunt două fețe ale aceleiași monede pe care o accept acum, dar am avut și perioade în care tot ce îmi doream era să dispar” a conchis Boris Becker pentru sursa citată mai sus.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
