<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Un Maserati a fost oprit pentru o viteză de 200 km/h. Șoferul a dat vina pe socrul său de 90 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-maserati-a-fost-oprit-pentru-o-viteza-de-200-km-h-soferul-a-dat-vina-pe-socrul-sau-de-90-de-ani-20281376</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Un-Maserati-a-fost-oprit-pentru-o-viteza-de-200-kmh.-Soferul-a-dat-vina-pe-socrul-sau-de-90-de-ani.jpg"/><br/><p>Un bărbat a dat vina pe socrul său de 90 de ani atunci când a fost surprins de radar cu 200 de km/h la bordul unui Maserati.</p>
<p><span>Bolidul de lux cu mulți cai putere </span>sub capotă a fost la un pas de a scăpa de sub control pe străzile din provincia Frosinone. Poliția a prins un bărbat circulând cu o viteză foarte mare, care i-ar fi adus o amedă usturătoare, dare și pierderea unor puncte de pe permis. Bărbatul a încercat să scape basma curată declarând că nu el se afla la volan în momentul în care mașina a trecut prin dreptul radarului, ci socrul său.</p>
<h2><span>Socrul de 90 de ani, băgat la înaintare pentru a scăpa de amendă</span></h2>
<p>În provincia Frosinone, poliția a surprins un bărbat care conducea cu peste 200 de km/h. Acesta a făcut tot posibilul să scape de amendă și nu a ezitat să arunce responsabilitatea pe umerii socrului său. A mers la poliție cu o declarație pe propria răspundere semnată de socru, prin care acesta își asuma că se afla la volan.</p>
<p>Poliția a înțeles rapid că ceva nu e în regulă și a investigat cu atenție acest caz. S-a dovedit că bunicul vitezoman nu s-a aflat la volan când <span>Maserati-ul a trecut</span> cu peste 200 de km/h pe lângă radar.</p>
<p>Varianta bărbatului de 50 de ani a căzut, anchetatorii preceizând că el era șoferul, în timp ce socrul risca să fie implicat, cel mai probabil, fără să știe. Pentru acest gest șocant, bărbatul riscă o sancțiune severă. Pe lângă amendă va fi acuzat și de uzurparea de identitate și fals în acte.</p>
<h2><span>O femeie a rămas fără mașină după ce fiul a condus cu peste 247 de km/h</span></h2>
<p>Incidente grave au loc pe șoselele din întreaga lume aproape zilnic. Un alt caz care a șocat o lume întreagă este cel al unui tânăr de doar 23 de ani. Acesta a pus mâna pe Ferrari-ul mamei sale și a încercat să profite la maximum de toți caii putere de sub capotă. Întâmplarea care se putea termina tragic a avut loc în Vaucluse, Franța.</p>
<p>Poliția rutieră efectua un control de rutină și l-a interceptat pe tânăr la volanul unui bolid de lux cu o viteză uriașă. Acesta a încercat să scape, dar nu a fost exact ca în filme, iar urmărirea s-a terminat rapid. A încercat să scape de poliție, însă s-a ales cu permisul suspendat și cu o amendă de care își va aduce aminte multă vreme deoarece poliția a confiscat mașina.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția ungurilor când au văzut noile Dacia Duster și Dacia Bigster. Maghiarii au dat verdictul despre mașinile românești</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-ungurilor-cand-au-vazut-noile-dacia-duster-si-dacia-bigster-maghiarii-au-dat-verdictul-despre-masinile-romanesti-20285240</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Reactia-ungurilor-cand-au-vazut-noile-Dacia-Duster-si-Dacia-Bigster-1400x792.jpg"/><br/><p>Noile modele Dacia, Duster și Bigster, fac senzație prin Europa după ce au fost lansate la Salonul Auto de la Frankfurt. Reacția ungurilor a fost surprinzătoare și diferită de cea a rușilor, care le-au găsit defecte.</p>
<p>Asta în timp ce în rândul sârbilor, noile modele <span>au stârnit adevărate invidii</span>, iar <span>spaniolii au văzut avantajele Daciei Duster</span>, prin confortul sporit al pasagerilor.</p>
<h2><span>Reacția ungurilor când au văzut noile modele Dacia Duster și Bigster</span></h2>
<p>Renault Group, cel care deține brandul Dacia, a lansat noile modele Dacia Duster și Bigster, iar maghiarii au dat verdictul în privința celor două mașini, care deja fac senzație și stârnesc invidie în Europa.</p>
<p>Redust, varianta modificată a Daciei Duster, este alegerea potrivită pentru cei care vor să combine, cu succes, o mașină de oraș cu una pentru călătorii în afara drumurilor asfaltate.</p>
<p>În plus, pe acoperișul mașinii a fost montat un suport de bagaje cu sistem de iluminare cu LED, ceea ce face ca mașina să aibă parte de orientare și în afara drumurilor publice luminate, chiar și în zonele întunecoase ale pădurilor.</p>
<p>De asemenea, pragurile laterale ale mașinii completează lista dotărilor, iar roțile au jante de 16 inchi, echipate cu anvelope late, o alegere ideală pentru zona de off-road.</p>
<p>Noul pachet Sport este foarte diferit de vechiul model Bigster, chiar dacă este păstrat același „ambajaj”. Astfel, pachetul off-road se potrivește mai bine caracterului acestui model, care este echipat cu accesorii speciale pentru teren accidentat.</p>
<p>Concret, nu există bare de acoperiș sau treptele laterale, iar gurile de aerisire, false, au fost păstrate. Bigster are jante de 20 de inchi, iar suspensiile pe care le are noul model Dacia Bigster îi conferă SUV-ului un caracter complet diferit.</p>
<p>Potrivit maghiarilor de la <span>AutoNavigator</span>, cei de la Dacia au rămas aproape de principiul pe care l-au anunțat și promovat în reclame, adică „nu plătim pentru lucruri inutile”, astfel că cine dorește opțiuni suplimentare o pot face separat.</p>
<h2><span>Ce prețuri are noul model Dacia Duster </span></h2>
<p>Prețul de pornire al noului <span>model Dacia Duster</span> este de aproape 26.000 de euro, cu mult peste cel al modelului tradițional de Duster, care începe de la 17.200 de euro.</p>
<p>Noua Dacia Duster are 4,34 m lungime și 1,81 m lățime, cu o înălțime de 1,65 metri, în timp ce garda de sol este de 22,4 cm.</p>
<p>Motorizarea noului model Dacia Duster este una hibridă, cu tracțiune integrală, cu motor de 1,2 litri care produce 130 de cai putere. De asemenea, există și modelul de motor hibrid, cu tracțiune doar pe față, cu motor de 1,6 litri și un maxim de 140 de cai putere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marc Marquez a scris istorie: a câștigat al 7-lea titlu în Moto GP și al 9-lea în total!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/moto-gp/marc-marquez-a-scris-istorie-a-castigat-al-7-lea-titlu-in-moto-gp-si-al-9-lea-in-total-20284619</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Marc-Marquez-a-scris-istorie-a-castigat-al-7-lea-titlu-in-Moto-GP-si-al-9-lea-in-total-1400x933.jpg"/><br/><p>Duminică, 28 septembrie 2025, Marc Marquez (32 de ani) a terminat pe locul secund cursa de la Motegi, Japonia, și și-a adjudecat titlul mondial în Moto GP cu 5 etape înainte de finalul sezonului.</p>
<p>Ibericul a scris o nouă pagină de istorie în motociclism, acesta fiind cel al 7-lea său titlu în Moto GP și al 9-lea în total.</p>
<h2><span>Marc Marquez e campion în Moto GP, pentru a 7-a oară în carieră. Spaniolul a ajuns la 9 titluri în total</span></h2>
<p>Duminică, pe circuitul de la Motegi, Japonia, a avut loc cea de-a 17-a etapă <span>a sezonului din Moto GP</span>, iar la finalul cursei, Marc Marquez a terminat pe locul 2. Italianul Bagnaia și-a adjudecat victoria la Marele Premiu al Japoniei, în timp ce podiumul a fost completat tot de un iberic, anume Joan Mir.</p>
<p>Însă, în ciuda clasamentului menționat anterior, marele câștigător al zilei a fost Marc Marquez, care și-a adjudecat matematic titlul în Moto GP cu 5 etape înainte de finalul sezonului.</p>
<p>Este al 7-lea titlu al spaniolului din Moto GP, performanță pe care ultima oară a bifat-o legendarul italian Valentino Rossi. În schimb, recordul de titluri în Moto GP este deținut tot de un italian, anume Giacomo Agostini, care a triumfat de 8 ori în clasa-regină a motociclismului.</p>
<p>Pe de altă parte, Marc Marquez se mai poate mândri cu un titlu cucerit la calsa 125cc, în 2010, dar și cu un titlu câștigat la Moto2, în 2012. Așadar, spaniolul are în total 9 titluri mondiale în motociclism.</p>
<p>Mai jos toate titlurile mondiale cucerite de Marc Marquez:</p>
<ul>
<li>2010 – 125cc</li>
<li>2012 – Moto 2</li>
<li>2013, 2014, 2016, 2017, 2018, 2019, 2025 – Moto GP</li>
</ul>
<h2><span>Ce a declarat Marc Marquez după performanța istorică de la Motegi</span></h2>
<p>De-a lungul ultimilor ani, în special după triumful din 2019, <span>Marc Marquez a fost implicat în mai multe accidente grave pe circuit</span>, iar problemele medicale cu care s-a ales l-au ținut departe de competiții cu lunile. Cu toate acestea, ibericul nu a renunțat, iar acum, la 32 de ani, a scris o nouă pagină în istoria motociclismului.</p>
<p>„Este imposibil să vorbesc. Nu vreau să-mi amintesc tot ce am trăit. Astăzi sunt împăcat cu mine însumi. Am făcut greşeli mari în cariera mea, am vrut să revin prea repede. Apoi am luptat, am luptat, am luptat şi am câştigat din nou”, a declarat Marc Marquez, imediat după ce a fost încoronat drept campion mondial în Moto GP, conform <span>Mundo Deportivo</span>.</p>
<p>Mai jos clasamentul complet al cursei de la Motegi, Marele Premiu al Japoniei la Moto GP:</p>
<ol>
<li>Francesco Bagnaia (Italia/Ducati) 42:09.312</li>
<li>Marc Marquez (Spania/Ducati) +4.196</li>
<li>Joan Mir (Spania/Honda) +6.858</li>
<li>Marco Bezzecchi (Italia/Aprilia) +10.128</li>
<li>Franco Morbidelli (Italia/Ducati-VR46) +10.421</li>
<li>Alex Marquez (Spania/Ducati-Gresini) +14.544</li>
<li>Raul Fernandez (Spania/Aprilia-Trackhouse) +17.588</li>
<li>Fabio Quartararo (Franţa/Yamaha) +21.160</li>
<li>Johann Zarco (Franţa/Honda-LCR) +21.733</li>
<li>Fermin Aldeguer (Spania/Ducati-Gresini) +23.107</li>
<li>Enea Bastianini (Italia/KTM-Tech3) +23.616</li>
<li>Brad Binder (Africa de Sud/KTM) +23.882</li>
<li>Fabio Di Giannantonio (Italia/Ducati-VR46) +29.359</li>
<li>Miguel Oliveira (Portugalia/Yamaha-Pramac) +30.788</li>
<li>Somkiat Chantra (Thailanda/Honda-LCR) +30.990</li>
<li>Maverick Vinales (Spania/KTM-Tech3) +31.712</li>
<li>Pedro Acosta (Spania/KTM) +34.157</li>
<li>Alex Rins (Spania/Yamaha) +34.792</li>
</ol>
<p>Cu 5 etape înainte de finalul sezonului, Marc Marquez are nu mai puțin de 201 puncte avans în fruntea clasamentului piloților. Mai jos podiumul:</p>
<ol>
<li>Marc Marquez (Spania/Ducati) – 541 pct</li>
<li>Alex Marquez (Spania/Ducati-Gresini) – 340</li>
<li>Francesco Bagnaia (Italia/Ducati) – 274</li>
</ol>
<p>De asemenea, Ducati, echipa pentru care concurează Marquez, conduce detașat clasamentul pe echipe. Mai jos podiumul:</p>
<ol>
<li>Ducati Lenovo Team – 815 pct</li>
<li>Gresini Racing MotoGP – 487 pct</li>
<li>Pertamina Enduro VR46 Racing Team – 378 pct</li>
</ol>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CN de Raliuri: luptă la baionetă între Tempestini și Maior pentru titlul național pe macadam. Campionul se decide vineri și sâmbătă la Raliul Vâlcii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/cn-de-raliuri-lupta-la-baioneta-intre-tempestini-si-maior-pentru-titlul-national-pe-macadam-campionul-se-decide-vineri-si-sambata-la-raliul-valcii-20281596</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/CN-de-Raliuri-lupta-la-baioneta-intre-Tempestini-si-Maior-pentru-titlul-national-pe-macadam.-Campionul-se-decide-vineri-si-sambata-la-Raliul-Valcii-1400x1050.jpg"/><br/><p>Etapa finală a Campionatului Național de Raliuri pe macadam, Raliul Vâlcii Nurvil este programată în perioada 26-27 septembrie 2025 și va stabili titlul de Campion Național la Macadam.</p>
<p>Aflat la a doua ediție, Nurvil Vâlcea Rally promite spectacol din nou un spectacol sportiv de înalt nivel, adrenalină și momente memorabile pentru toți pasionații de motorsport. Se va decide titlul de campion național de macadam, acolo unde Norbert Maior se duelează cu Simone Tempestini.</p>
<h2><span>Norbert Maior: „La probele noi se face diferența”</span></h2>
<p>La conferința de presă premergătoare evenimentului, de miercuri, au participat piloții Andrei Gîrtofan, Norbert Maior, Alexandra Teslovan, președintele FRAS Norris Măgeanu, precum și oficialități locale.</p>
<p>„Nu îmi place să fiu favorit, va fi o luptă interesantă cu Simone, sunt probe interesante, foarte spectaculoase. Mi-a plăcut ce am văzut în recunoaștere, mai ales în zona Horezu, am descoperit un loc minunat.</p>
<p>Prima zi este foarte ofertantă, a doua zi o știm de anul trecut. La probele noi poți face diferența, ținta noastră e să fim cel la mai bun nivel. Sâmbătă va fi superspeciala, îmi doresc să fiu acolo”, a declarat Norbert Maior, câștigătorul primei ediții a Raliului Vâlcii.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/t8Pt_lpaf30?si=gbtHbCByYQnh7E_A&amp;start=817" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Sunt 13 probe speciale</span></h2>
<p>Pe parcursul a două zile de concurs, piloții vor avea de înfruntat 13 probe speciale, însumând peste 119 kilometri de macadam tehnic.</p>
<p>Weekendul de motorsport va debuta joi, 25 septembrie, cu o zi dedicată pregătirilor și interacțiunii cu publicul. Între orele 12 și 16, în zona Golești va avea loc sesiunea de teste oficiale (Shakedown), ocazie pentru echipe de a face ultimele reglaj.</p>
<p>Joi seara, de la ora 19:00, atmosfera se mută în centrul Municipiului, unde va avea loc Startul Festiv.</p>
<h2><span>Probe noi la Mihăești, Vaideeni și Horezu</span></h2>
<p>A doua ediție a Raliului Vâlcii aduce vineri,  26 septembrie, trei probe spectaculoase în zonele pitorești de la Mihăești, Vaideeni și Horezu. Prima buclă a zilei va consta în câte o trecere pe probele „Mihăești”, „Vaideeni” și „Horezu” iar, după o pauză de service, echipajele vor reveni pe traseu pentru a doua trecere la Vaideeni și Horezu. Se va concura pe cea mai înaltă probă de raliu din România, cea de la Horezu, așteptată să adune un public numeros.</p>
<p>În plus, Proba Specială Vaideeni se anunță de departe cea mai tehnică din România!</p>
<p>Punctul culminant al zilei va fi, însă, proba de noapte, stabilită la ora 20:31, la Mihăești, când piloții vor rula în beznă totală, la lumina puternică a rampelor suplimentare de faruri, un spectacol unic de sunet și lumină.</p>
<h2><span>Sâmbătă este Superspeciala în centrul din Rm. Vâlcea</span></h2>
<p>Sâmbătă, 27 septembrie 2025, se va desfășura superspeciala de oraș Nurvil Rally Show, parte din Campionatul Național de Raliuri BETANO, etapa a VII-a.  Tot pe 27 septembrie au loc probele de la Fețeni și Dăești.  Cele 57 de echipaje înscrise la Raliul Vâlcii 2025 vor parcurge de câte două ori bucla formată din probele „Trant”, „Fețeni” și „Dăești”.</p>
<p>Ultima probă specială a Raliului Vâlcii 2025 este programată sâmbătă seara, la ora 19:27, în centrul orașului Rm. Vâlcea, unde va avea loc loc Superspeciala „Nurvil Show” . În fața a mii de spectatori, se vor decide clasamentele finale ale Raliul Vâlcii 2025, într-un spectacol exploziv de viteză și îndemânare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alina Dumitru s-a reprofilat. Cu ce se ocupă după retragerea din judo: „Îmi oferă adrenalina”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/alina-dumitru-s-a-reprofilat-cu-ce-se-ocupa-dupa-retragerea-din-judo-imi-ofera-adrenalina-20282554</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Alina-Dumitru-s-a-reprofilat.-Cu-ce-se-ocupa-dupa-retragerea-din-judo-„Imi-ofera-adrenalina-1400x785.jpg"/><br/><p>Singura campioană olimpică la judo a României, la Beijing, în 2008, s-a reprofilat după retragerea din judo.</p>
<p>În august 2008, Alina Dumitru câștiga singurul titlu olimpic de până acum pentru judoul românesc. Acum, ea participă la curse de mașini, în competiția Women Rally.</p>
<h2><span>Activitatea care îi oferă adrenalină Alinei Dumitru, după retragerea din judo</span></h2>
<p>9 august 2008 este ziua în care judoul românesc a câștigat singurul titlu olimpic din istorie. După o semifinală tensionată cu eterna ei rivală, japoneza Ryoko Tani, pe care o învingea prin waza-ari, Alina Dumitru se califica în ultimul act, unde nu a avut niciun fel de emoții cu sportiva cubaneză Yanet Bermoy, <span>luând medalia de aur după un ippon superb</span>.</p>
<p>S-a retras din activitate 4 ani mai târziu. Măcinată de accidentări, ea a câștigat medalia de argint la Jocurile Olimpice de la Londra, deși nu era creditată cu șanse nici măcar la calificarea în finală.</p>
<p>A rămas în domeniu, <span>fiind antrenoare la CSA Steaua</span>, dar de câțiva ani participă și la curse auto. Într-o primă fază a fost ambasadoare Women Rally, dar apoi a decis să ia startul, unul dintre motive fiind dorința de a simți din nou adrenalina.</p>
<h2><span>Alina Dumitru este campioană națională la Women Rally, clasa 3</span></h2>
<p>Întrecerea este organizată de Laura Savu. Competiția are doar trei etape într-un an, la București, Timișoara și Cluj-Napoca. Anul acesta, însă, evenimentul din orașul bănățean a fost anulat, motiv pentru care la Cluj-Napoca au fost organizate două etape.</p>
<p>„Am descoperit acest sport și datorită lui Beatrice Mercado. De la ea am aflat de competiția Women Rally. Competiția e dedicată femeilor, are trei etape. Nu s-a mai ținut la Timișoara, dar s-au organizat două la Cluj. Am câștigat, am ieșit campioană la clasa 3. Participi cu mașina ta personală la acest concurs.</p>
<p>Îmi place foarte mult să conduc, făceam des Cluj-București. Poate tu, ca femeie, însă, nu ai curaj să conduci în trafic, mai ales cum e în București. Dacă mergi la această competiție, cred că teama dispare. Am mers pentru că am vrut să simt adrenalina pe care o simțeam când participam la concursurile de judo. Pot să zic că un pic, un pic am simțit adrenalina”, a declarat Alina Dumitru, potrivit <span>sport.ro</span>.</p>
<p>Fosta mare judoka a mai precizat că la competiție participă diferite mașini, ea fiind la volanul unui Mini Cooper. Există și mașini mai mari, dar este greu să te strecori cu ele. Întrecerea se organizează în parcări, traseul fiind printre jaloane și cauciucuri. Obiectivul este să ai un timp cât mai bun, dar fără să atingi obstacolele pe care le întâlnești pe traseu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
