<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul român a început să construiască un cartier: „Am dat tot”. Are avere de peste 100.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-a-inceput-sa-construiasca-un-cartier-am-dat-tot-are-avere-de-peste-100-000-000-de-euro-20185373</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Milionarul-roman-a-inceput-sa-construiasca-un-cartier-„Am-dat-tot.-Are-avere-de-peste-100.000.000-de-euro.jpg"/><br/><p>Milionarul român a dezvăluit că are o avere de peste 100 de milioane de euro și toți banii îi investește în imobiliare.</p>
<p>Fostul șef de la LPF a surprins cu ultimele declarații legat de averea strânsă până la 79 de ani. Dumitru Dragomir a dezvăluit că are o avere cumulată de peste 100 de milioane de euro și se laudă cu faptul că nu are nicio datorie la bancă în acest moment. Deși ar putea să trăiască fără bătăi de cap restul vieții, preferă să nu scoată niciun leu din firme și <span>să folosească doar banii din pensie.</span></p>
<h2><span>Dumitru Dragomir, la fel de modest ca Nicușor Dan: nu intră în banii câștigați din afaceri</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir a avut fler la afaceri și a reușit să strângă o sumă uriașă de-a lungul anilor. Cunoscutul om de afaceri se ocupă în prezent cu afaceri în imobiliare și are de gând să dea startul construirii unui nou cartier alături de fiul său, Bogdan.</p>
<blockquote><p>„Stăteam cu Bogdan azi dimineață și lucram cu niște arhitecți, că începem cartierul. I-am spus ‘Bogdane, hai să mai stăm 6 luni de zile, că nu ne bate nimeni. Nu avem datorii la bancă niciun leu.’ Nu mai am niciun leu datorie la bancă. Nu mai am niciun leu datorie la bancă, ce dracu! Am dat tot! Eu sunt băiat deștept. Pentru cartierul acesta iau o parte din bani credit de la bancă, dar o parte avem acum”, a precizat „Oracolul de la Bălcești”, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<p>Afacerile au mers ca pe roate pentru fostul șef de la LPF și a strâns o avere uriașă de care nu se atinge. Preferă să aibă un trai modest și să își acopere cheltuielile doar din banii încasați din pensie.</p>
<blockquote><p>„(n.r. – Stai și tu pe vreo 50-100 de milioane de euro) Dacă nu mi-a mai furat din ei, da! Nu am mai mult de 100 de milioane de euro avere. Nu am domnule, nu.</p>
<p> </p>
<p>Eu am o pensie… Eu trăiesc din pensie, jur că trăiesc din pensie! Nu iau nici bani de concedii din societățile mele, nici nimic. Eu sunt la fel de modest în trai ca Nicușor Dan. Nu am candidat din cauză că sunt bătrân. Nu par bătrân, dar sunt. Aia mică trebuie să o împrumut de la altul”, a adăugat milionarul.</p></blockquote>
<h2><span>Pensie mai mare ca Ion Țiriac după recalculare: „Mi-au mai dat 25-30 de milioane vechi”</span></h2>
<p>Anul trecut a avut loc o<span> recalculare a pensiilor</span>, iar Mitică Dragomir s-a aflat printre fericiții care au beneficiat de o majorare considerabilă. Dacă Ion Țiriac încasează de la statul român o pensie de 12.000 de lei lunar, Mitică Dragomir are peste 30.000 de lei, primind la recalculare încă 2.500-3.000 de lei.</p>
<blockquote><p>„Mi-a mai dat 25-30 de milioane vechi (n.r. – 2.500, 3.500 lei). Păi, bă, frate, dacă am plătit? Eu iau pe contribu…. Mi-a făcut recalculare. Am avut salariu 15.000 dolari pe lună. Plăteam 6000 la stat. Lună de lună. Păi, dacă până la 70 de ani am avut salariul ăsta și am plătit la stat, n-am dreptul și eu să-mi iau?”, a precizat anul trecut Dragomir.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Borcea, cadou de nabab! A „spart” 1.350.000 de dolari pe un apartament la Hollywood, pe plajă, pentru Melissa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristi-borcea-cadou-de-nabab-a-spart-1-350-000-de-dolari-pe-un-apartament-la-hollywood-pe-plaja-pentru-melissa-20185667</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cristi-Borcea-cadou-de-nabab-A-„spart-1.350.000-de-dolari-pe-un-apartament-la-Hollywood-pe-plaja-pentru-Melissa.jpg"/><br/><p>Cristi Borcea nu se uită la bani când vine vorba de copiii lui și a dat 1.350.000 de dolari pe un apartament pentru Melissa.</p>
<p><span>Fostul acționar de la Dinamo</span> are 9 copii cu 4 femei. Afaceristul are cheltuieli uriașe să le îndeplinească toate dorințele copiilor săi, dar nu se uită niciodată la bani când vine vorba de moștenitorii săi. Fiica sa, Melissa, a primit cadou un apartament pe plaja din Miami.</p>
<h2><span>Cadou de nabab din partea lui Borcea pentru fiica sa, Melissa: „Anul trecut l-am luat”</span></h2>
<p>Cristi Borcea trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu Valentina Pelinel, alături de care are trei copii. Din prima căsnicie, cu Mihaela Borcea, are trei copii: Melissa, Patrick și Angelo.</p>
<p>Fiica cea mare a afaceristului urmează cursurile universitate în SUA. Melissa face facultatea de arhitectură și nu îi lipsește nimic pentru a-și îndeplini visul. Tatăl său i-a asigurat cazarea într-un apartament de lux, aflat la doar doi pași de celebrele plaje din Miami.</p>
<blockquote><p>„I-am luat Melissei în Hollywood, Miami, chiar pe plajă, i-am luat un apartament, că este la facultate acolo. Anul trecut l-am luat. (n.r. Cât v-a costat?) 1.000.000… cu tot cu mobilat, aranjat, 1.350.000 de dolari. La un apartament cu două camere și living, dar are patru piscine, plajă privată, mentenanța și impozitul sunt 3.200 dolari. Are parking, piscine, plajă, spa, sală de fitness… hotel de cinci stele!”, a dezvăluit Borcea în podcastul<span> iamnews.</span></p></blockquote>
<h2><span>Actuala soție a lui Cristi Borcea are o relație bună cu copiii milionarului</span></h2>
<p>Valentina Pelinel și Cristi Borcea s-au căsătorit în 2018. De atunci, fostul model a postat des imagini pe rețelele de socializare alături de ceilalți copii ai soțului său. Are o relație bună cu întreaga familie și ori de câte ori au ocazia se strâng cu toții să petreacă timp împreună.</p>
<p>Anul trecut, <span>Valentina Pelinel a postat imagini</span> dintr-o vacanță petrecută în Italia alături de soțul său și Melissa Borcea. Cei trei erau foarte fericiți, dar și cu mama Melissei, Mihaela, are o relație bună.</p>
<p>“(Cu Mihaela cum sunteţi?) Foarte bine. Eu am o relaţie foarte bună cu toate mamele copiilor mei. Cea mai importantă e Valentina, având atâtea probleme cu copiii…să vorbesc cu ei la telefon, 18 cerinţe. Acasă ai nevoie să găseşti liniştea. Înainte aveam foarte multe preocupări, eram cu fotbalul, vânătoarea, eram cu gagicile. Acum, având copiii, e nevoie de linişte acasă, e cel mai important. Toate au ştiut. Nici Valentina nu m-a luat de la bibliotecă. Sunt probleme cu copiii, vârsta…liniştea pe care o găseşti acasă. Sunt condamnat să-i ţin, asta e”, a mai spus milionarul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic a urmărit finala Ligii Campionilor, PSG – Inter 5-0, în timp ce era pe teren și juca la Roland Garros: „Mulți oameni erau cu ochii în telefon și se uitau și ei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/novak-djokovic-a-urmarit-finala-ligii-campionilor-psg-inter-5-0-in-timp-ce-era-pe-teren-si-juca-la-roland-garros-multi-oameni-erau-cu-ochii-in-telefon-si-se-uitau-si-ei-20185494</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Novak-Djokovic-a-urmarit-finala-Ligii-Campionilor-PSG-Inter-5-0-in-timp-ce-era-pe-teren-si-juca-la-Roland-Garros-„Multi-oameni-erau-cu-ochii-in-telefon-si-se-uitau-si-ei.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic nu a putut sta departe de finala Ligii Campionilor dintre Paris Saint-Germain și Inter Milano, 5-0, deși se afla pe teren, la Roland Garros. Sârbul a fost în permanență la curent cu evoluția scorului, fiind „anunțat” de spectatori, care se manifestau zgomotos în momentul în care francezii marcau.</p>
<p>Djokovic a încercat să îi înduplece pe organizatori să nu îi programeze meciul sâmbătă seara, în paralel cu finala UCL, însă cererea sa nu a fost încununată de succes.</p>
<h2><span>Novak Djokovic, ironii către organizatori după ce a fost pe teren la Roland Garros în timp ce specatorii urmăreau finala Ligii Campionilor dintre PSG și Inter: „Mulți oameni erau cu ochii în telefon și se uitau”</span></h2>
<p>Novak Djokovic a avut o misiune ușoară în turul al treilea al turneului de Grand Slam de la Roland Garros, în care sârbul care ocupă locul 6 în ierarhia ATP l-a învins fără probleme în trei seturi pe austriacul Filip Misolic, locul 153 mondial, scor 6-3, 6-4, 6-2. Fostul lider mondial s-a plâns de faptul că a trebuit să joace meciul pe același interval orar cu finala Ligii Campionilor, în care PSG s-a impus zdrobitor în fața Interului, scor 5-0.</p>
<p>Tenismenul în vârstă de 38 de ani nu a ezitat să-i ia peste picior pe organizatorii turneului de la Paris și s-a plâns de faptul că spectatorii au preferat să urmărească pe telefoane meciul de fotbal în loc să vadă partida de pe Arena Philippe Chatrier.</p>
<p>„Da. Roland Garros și programările… Nu știu cum de am fost pus să joc de la ora asta, dar a fost interesant. Mai ales că mulți oameni erau cu ochii în telefon și se uitau și ei la finala Champions League. După reacțiile lor, îmi dădeam seama când se marchează. Dar cum oamenii s-au tot bucurat (n.r. – după fiecare gol înscris de PSG) mi s-a părut ceva ciudat. M-am gândit că parcă se dau prea multe goluri, oare ce se întâmplă acolo? Acum, când aflu că PSG a bătut cu 5-0, uau, ce rezultat”, a spus Djokovic.</p>
<h2><span>Reacția organizatorilor Roland Garros</span></h2>
<p>Organizatoriii turneului de la Paris nu au rămas fără replică la cele spuse de tenismen, după ce le-a fost reproșată programarea meciurilor la ora la care se juca PSG – Inter.</p>
<p>Directoarea Grand Slam-ului parizian, Amelie Mauresmo, a comentat programările de sâmbătă, cu referire la cererea refuzată a lui Djokovic, de a nu intra pe teren la orele serii.</p>
<p>„Avem foarte multe cereri. Din partea jucătorilor, din partea fanilor, din partea televiziunilor care dețin drepturile de transmisie. Nu putem face programul perfect, din păcate”, a spus Mauresmo.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, mesaj emoționant din 9 cuvinte pentru mama ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-mesaj-emotionant-din-9-cuvinte-pentru-mama-ei-20185332</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Simona-Halep-mesaj-emotionant-din-9-cuvinte-pentru-mama-ei.jpg"/><br/><p>Duminică, 1 iunie 2025, când toată lumea sărbătorește Ziua Copilului, Simona Halep (33 de ani) a transmis un mesaj emoționant pe rețelele de socializare, însă nu pentru cei mici, ci pentru mama ei.</p>
<p>Tania Halep își serbează aniversarea astăzi, iar câștigătoarea de la Roland Garros 2018 și Wimbledon 2019 a păstrat tradiția și i-a făcut o urare specială.</p>
<h2><span>Simona Halep a celebrat aniversarea mamei ei, pe Instagram, și în 2025</span></h2>
<p>Duminică, de Ziua Copilului, Tania Halep își serbează aniversarea și, la fel ca în fiecare an, poate cea mai frumoasă urare a primit-o din partea fiicei ei.</p>
<p><span>Simona Halep a făcut o tradiție din a-i dedica o postare mamei ei</span>, pe pagina de Instagram, unde e urmărită de 1.600.000 de persoane, atunci când vine ziua de 1 iunie.</p>
<p>Și nici în 2025 nu și-a încălcat obiceiul, deoarece încă de la primele ore a ținut să îi transmită un mesaj Taniei.</p>
<p>Halep a postat un colaj cu ea și cu cea care i-a dat viață, după care a adăugat doar <span>o fotografie cu Tania Halep</span>, de la un mic dejun. Iar în descrierea celor două imagini, fostul lider din clasamentul WTA a transmis:</p>
<blockquote><p>La mulți ani scumpa mea mama cu suflet minunat”, a scris Simona Halep, pe <span>pagina oficială de Instagram</span>, postarea ei adunând aproape 10.000 de aprecieri în doar câteva ore.</p></blockquote>
<p>În secțiunea de comentarii, o mulțime de persoane i-au transmis „La mulți ani” Taniei Halep, între care și artista Loredana Groza.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DKWAx7GiLHy/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Simona Halep (@simonahalep)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Mesajele Simonei Halep din anii precedenți</span></h2>
<p>Relația dintre Simona și Tania Halep este una aparte, iar fosta jucătoare de tenis are grijă să o întrețină cu mare atenție. Și, așa cum am precizat deja, unul dintre gesturile calde ale Simonei este reprezentat de un mesaj public pe care îl transmite în fiecare an la data de 1 iunie.</p>
<p>Iată mai jos postările din precedenții 4 ani:</p>
<ul>
<li>„Pentru cel mai frumos și curat suflet, la mulți ani mamitzic”, Simona Halep, pe 1 iunie 2024.</li>
<li>„La mulți ani, scumpa mea mamă!”, Simona Halep, pe 1 iunie 2023.</li>
<li>„La mulți ani, mama!”, Simona Halep, pe 1 iunie 2022.</li>
<li>„Îţi mulţumesc pentru că exişti şi pentru că eşti mama mea. La mulți ani mamitzic”, Simona Halep, pe 1 iunie 2021.</li>
</ul>
<p>Simona Halep își va sărbători și ea aniversarea peste doar câteva luni. La data de 27 septembrie 2025, Simona va împlini vârsta de 34 de ani.</p>
<p>Referitor la tenis, Simona Halep s-a retras din „sportul alb” în februarie 2025, după o înfrângere cu italianca Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6, la Transylvania Open.</p>
<p>Simona Halep a cucerit 24 de titluri la simplu, între care și două trofee de Grand Slam, anume Roland Garros 2018 și Wimbledon 2019.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Într-o perioadă în care familia ei este sfâşiată de conflicte interne, Victoria Beckham a vorbit despre problemele cu afacerile din fashion: „Nu o să te mint”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/intr-o-perioada-in-care-familia-ei-este-sfasiata-de-conflicte-interne-victoria-beckham-a-vorbit-despre-problemele-cu-afacerile-din-fashion-nu-o-sa-te-mint-20185304</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Intr-o-perioada-in-care-familia-ei-este-sfasiata-de-conflicte-interne-Victoria-Beckham-a-vorbit-despre-problemele-cu-afacerile-din-fashion.jpg"/><br/><p>Măcinată de anumite probleme de familie care au ajuns subiecte de discuție în spațiul public, Victoria Beckham (51 de ani) a dezvăluit că, nu de puține ori, a trecut prin clipe foarte dificile cu afacerile din fashion.</p>
<p>Soția lui David Beckham este fondatoarea unei case de modă care îi poartă numele și, de asemenea, deține și un brand de produse cosmetice.</p>
<h2><span>Cât de greu a fost pentru Victoria Beckham să creeze imperiul pe care îl controlează în prezent. Imaginea feminină a familiei Beckham a spus adevărul</span></h2>
<p>Familia Beckham continuă să țină capul de afiș al publicațiilor internaționale și în 2025, iar la data de 4 iulie se vor împlini 26 de ani de la căsătoria dintre David și Victoria.</p>
<p>Dacă în 2023 subiectul principal a fost documentarul Netflix despre viața soțului ei, fost star la Manchester United și Real Madrid, în 2024, despre David și Victoria Beckham s-a scris că s-ar putea separa la fix două decenii și jumătate de la momentul nunții. Însă, a fost doar un zvon, deoarece faimoasa familie Beckham a reușit să rămână unită, cel puțin parțial.</p>
<p>Și asta pentru că în 2025, principalul subiect din jurul familiei Beckham este legat de ruptura fiului cel mare, Brooklyn, de către David și Victoria.</p>
<p>S-a vehiculat că cea din urmă menționată a umilit-o de mai multe ori pe soția lui Brooklin, actrița Nicola Peltz, iar de aici ar fi început scandalul. Concret, <span>Victoria Beckham ar fi făcut-o să plângă pe soția fiului ei Brooklyn chiar la nunta</span> acestora din 2022. Tot în jurul acelui eveniment, <span>Victoria Beckham i-ar fi promis partenerei lui Brooklyn că îi va realiza personal o rochie de mireasă unicat</span>. Însă, acest lucru nu s-a mai întâmplat, iar Nicola Peltz a fost nevoită să apeleze pe ultima sută de metri la o altă casă de modă.</p>
<p>Însă, făcând abstracție de toate aceste detalii, gesturile mai puțin plăcute ale Victoriei Beckham ar putea fi cauzate de un stres uriaș. Într-un interviu acordat recent, soția lui David Beckham a vorbit deschis despre problemele pe care le-a avut de-a lungul anilor din cauza casei de modă pe care a fondat-o:</p>
<blockquote><p>S-au împlinit aproape 20 de ani de când sunt în domeniul modei. Și dacă vrei să faci asta, trebuie să fii făcut pentru o cursă lungă și să nu te aștepți la o experiență ușoară. Trebuie să înveți din momentele dificile. Nu m-am bucurat de această călătorie, nu o să te mint. Nu a fost ușor. A fost stresant, dar am învățat multe și nu mi-aș fi dorit să fie altfel. Pentru că atunci când obții succesul, parcursul contează și mai mult”, a mărturisit Victoria Beckham, citată de <span>Hello Magazine</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Imperiul ei valorează sute de milioane de euro</span></h2>
<p>Sursa menționată mai sus susține că din afacerile ei, Victoria Beckham a adunat o avere netă de aproape 100.000.000 de euro.</p>
<p>Însă, businessurile în sine și tot ceea ce înseamnă imaginea Victoria Beckham aduc o plus valoare de alte sute de milioane de euro.</p>
<p>Spre exemplu, soția lui David Beckham a pus și bazele unei companii cu produse de cosmetice, care în 2023 atinsese deja o cifră de afaceri de peste 105.000.000 de euro.</p>
<p>Revenind la capitolul venituri nete, se spune că David și Victoria Beckham au adunat împreună, de la căsătoria din iulie 1999 și până în prezent, o avere de aproape 600.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
