<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali şi-a făcut apariția cu mare stil la nunta fiicei lui Gică Hagi! Cum a arătat miliardarul de la FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-si-a-facut-aparitia-cu-mare-stil-la-nunta-fiicei-lui-gica-hagi-cum-a-aratat-miliardarul-de-la-fcsb-20205832</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-si-a-facut-aparitia-cu-mare-stil-la-nunta-fiicei-lui-Gica-Hagi-Cum-a-aratat-miliardarul-de-la-FCSB.jpeg"/><br/><p>Gigi Becali este prezent la nunta fiicei finului său, Gică Hagi, și a avut o apariție cu mare stil așa cum a obișnuit de-a lungul ultimilor ani miliardarul de la FCSB.</p>
<p>Astăzi are loc un eveniment important în familia lui Gică Hagi la care iau parte nume importante din lumea fotbalului românesc. Gigi Becali a evitat să mai meargă la petreceri, dar și-a făcut apariția la restaurantul de lux de pe malul lacului Cernica, acolo unde are loc petrecerea de <span>nuntă a Kirei Hagi și Thomas Ferfelis.</span></p>
<h2><span>Gigi Becali a venit la nunta fiicei lui Gică Hagi</span></h2>
<p>Pe Gigi Becali și Gică Hagi îi leagă o prietenie de peste 30 de ani. Patronul de la FCSB este nașul spiritual al fostului mare fotbalist. Cei doi au reluat legăturile după ce mulți ani s-a răcit relația dintre cei doi.</p>
<p>Anul trecut, latifundiarul din Pipera a făcut show la nunta lui Ianis Hagi. Rămâne de văzut dacă va fi și de această dată în centrul atenției la nunta fiicei lui Gică Hagi. În jurul orei 19:00, miliardarul a sosit la restaurantul de lux însoțit de soția sa, Luminița.</p>
<p>Gigi Becali poartă o ținută elegantă și atent aleasă, potrivită pentru un astfel de eveniment. Are un sacou deschis la culoare, cu model discret în carouri, potrivit și pentru ocaziile formale de zi.</p>
<p>Vesta este asortată sacoului, iar pantalonii în ton deschis indică faptul că este un costum „three-piece”. Cămașa este de culoare neagră, iar cravata este de aceeași culoare cu cea a vestei. Nu s-a dezlipit de celebrii ochelari de soare, în stil retro-modern și nici de mătăniile devenite deja un detaliu personal, după ce a ales să urmeze calea credinței.</p>
<h2><span>Frații Becali, prezenți la evenimentul monden al verii</span></h2>
<p>La scurt timp de la sosirea lui Gigi Becali, și-au făcut apariția la restaurantul din Cernica și verii acestuia, Victor și Ioan Becali. Și pe cei doi îi leagă o prietenie de mulți ani cu Gică Hagi. De asemenea, au jucat un rol important în cariera fostului internațional român, fiind impresarii care l-au dus la FC Barcelona și Galatasaray.</p>
<p>Peste 1.000 de invitați sunt așteptați să sosească la celebrul eveniment. Atmosfera va fi întreținută de interpreți celebri. Gigi Becali va avea parte de muzica sa preferată cântată de artiștii Pindu și Ionuț Galani, astfel că se anunță un show de zile mari cu latifundiarul din Pipera în rol principal. <span>Gică Hagi a fost vizibil emoționat</span> la cununia religioasă și și-a stăpânit cu greu emoțiile.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Ce faci, mă, ne laşi la greu?”. Traian Băsescu l-a luat tare pe milionarul din fotbalul românesc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-faci-ma-ne-lasi-la-greu-traian-basescu-l-a-luat-tare-pe-milionarul-din-fotbalul-romanesc-20205655</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-faci-ma-ne-lasi-la-greu.-Traian-Basescu-l-a-luat-tare-pe-milionarul-din-fotbalul-romanesc.jpg"/><br/><p>Un fost patron din Liga 1 a dezvăluit cum l-a convins Traian Băsescu să nu renunțe la cariera din politică.</p>
<p>Gheorghe Ștefan, cunoscut în lumea fotbalului drept „Pinalti”, a avut mai multe mandate de primar în Piatra Neamț. De asemenea, a fost un lider important al PD, devenit PDL, înainte de unirea cu PNL.</p>
<p>Fostul patron de la Ceahlăul Piatra Neamț a vorbit despre o discuție purtată cu Traian Băsescu pe vremea când era președintele României. Președintele de la acea vreme nu a vrut să îl lase să renunțe la politică într-un moment în care partidul avea nevoie de ajutorul său.</p>
<h2><span>„Pinalti”, luat tare de Traian Băsescu când a decis să se retragă din politică: „Ne lași la greu?”</span></h2>
<p>Unul din cei mai cunoscuți politicieni români de la începutul anilor 2000 a fost o persoană importantă în partidul din care a făcut parte Traian Băsescu. La un moment dat, „Pinalti” a vrut să iasă din politică, dar președintele de la acea vreme nu i-a permis să „părăsească corabia” când lucrurile nu mai funcționau așa de bine în partid.</p>
<div class="x1t83zlg xxkxylk x1v7wizp x1yrix95 x4hg4is xjbqb8w x1v8p93f x1o3jo1z x16stqrj xv5lvn5 x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x1gp4ovq x9p2oo0 x1h2mt7u x56jcm7 x78zum5 x1hvl878 x1n2onr6 x11xhja1 x1intklx xl8y6zb xa6mvtn xynf4tj xdjs2zz x1r9ni5o xvsnedh x31ga2r xbpqnmr x13afdcp xvpsmcx x100rkj9 xhkezso x2q1x1w x1j6awrg xitxdhh x1yzler7 xqezphk xxqiif8 x1hju3cp xdb1ctf x195fuvl x2b3t2v x7kqs8i x1xcpn08 xuusd66 xzgxq3h xr6sqsc xnvurfn x1v3rft4 x1opv7go x1rovbrg x1b8stmw x1p3pj1f xmbliey xdgx9oq x10tli2e x1fgarty xkk1bqk x1hmns74 x12maryy xtei6gu x1qsbhhb xxs4umj xbo42tm xe80sof xekda60 x1u3qutx xvw6utc x51xajf __fb-light-mode">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 x1ucz5p xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<blockquote>
<div class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">„Eu am vrut să mă retrag din politică. M-am dus la Băsescu și, când i-am spus, mi-a zis: ‘Ce faci, mă, ne lași la greu? Treci la treabă, ajută partidul!’. Era un tip pătrunzător, foarte bun politician, inteligent, dar alte lucruri nu-l avantajau. Era în vogă, nu puteam eu, ca primar de municipiu, să nu ascult de președintele țării. N-aveai cum! Puțini i s-ar fi opus”, a declarat Gheorghe Ștefan la podcastul lui Viorel Grigoroiu.</div>
</blockquote>
</div>
</div>
</div>
<p>Gheorghe Ștefan are o carieră impresionantă la nivel politic, umbrită de condamnările din mai multe dosare. De la începutul anilor 2004 a fost ales primarul orașului Piatra Neamț și a dobândit o influență semnificativă în județul Neamț. A fost un apropiat al unor personaje-cheie din PDL, precum Vasile Blaga sau Elena Udrea.</p>
<p>A devenit președintele clubului Ceahlăul Piatra Neamț în 1994 și a condus clubul până în 2014, atunci când echipa a început să se confrunte cu probleme financiare grave. Un an mai târziu clubul a falimentat. Cea mai bună clasare a fost locul 5 în Liga 1, chiar în primul an de la preluarea echipei de către „Pinalti” (1994).</p>
<h2><span>Condamnări definitive în mai multe dosare care au șocat scena politică</span></h2>
<p>La fel ca mulți alți politicieni și oameni din lumea fotbalului, Gheorghe Ștefan a ieșit din lumina reflectoarelor „pe ușa din spate”. A fost implicat într-unul din cele mai mari dosare de corupție din România, <span>„Dosarul Microsoft”</span>, fiind condamnat la 6 ani de închisoare cu executare. A ieșit după mai puțin timp pe motiv de bună purtare.</p>
<p>În 2021, Curtea de Apel București l-a condamnat definitiv la alți 4 ani și 6 luni de închisoare pentru trafic de influență, într-un dosar de licență pentru postul Giga TV, dar a executat doar 50 de zile din pedeapsă. De asemenea, a mai fost implicat și în<span> alte procese.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Hagi, suflet de rege! Ce gest a făcut pentru o bătrânică nevoiaşă, chiar la ieşirea din biserica unde s-a măritat Kira Hagi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gica-hagi-suflet-de-rege-ce-gest-a-facut-pentru-o-batranica-nevoiasa-chiar-la-iesirea-din-biserica-unde-s-a-maritat-kira-hagi-20205735</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gica-Hagi-suflet-de-rege-Ce-gest-a-facut-pentru-o-batranica-nevoiasa-chiar-la-iesirea-din-biserica-unde-s-a-maritat-Kira-Hagi-1400x778.jpg"/><br/><p>La ieșirea din biserica unde s-a măritat fiica sa, Kira, Gică Hagi a făcut un gest special pentru o bătrânică nevoiașă.</p>
<p>Este o zi specială în familia Hagi. Fiica „Regelui” s-a măritat religios cu grecul Thomas Ferfelis, iar la biserică au venit numeroase personalități din diverse domenii. La ieșirea din biserică, Gică Hagi a dat dovadă încă o dată că are un suflet de rege și i-a oferit o sumă de bani unei femei în vârstă, gest cu care i-a impresionat pe cei aflați în jurul său.</p>
<h2><span>Gică Hagi, fericit în ziua nunții fiicei sale: a făcut un gest special pentru o bătrânică nevoiașă</span></h2>
<p>Kira Hagi și Thomas Ferfelis s-au cununat religios la biserica „Sfântul Visarion” din București, la fel cum a făcut și fratele său, Ianis, în urmă cu un an. <span>Gică Hagi a avut o apariție spectaculoasă la braț cu soția sa, Marilena</span>. La ieșirea din biserică, „Regele” a văzut o bătrânică nevoiașă și a ajutat-o cu o sumă de bani.</p>
<p>Tinerii însurăței au avut o apariție de gală la biserică. Au venit într-un automobil select din <span>colecția personală a miliardarului Ion Țiriac</span>. Fostul tenismen le-a împrumutat fosta mașină a Prințesei Marina a Greciei și Danemarcei, fostă membră a familiei Britanice, soția Ducelui de Kent.</p>
<p>Familia și invitații continuă petrecerea la restaurantul din Cernica, acolo unde este manager chiar Thomas Ferfelis. Proaspăta sa soție s-a afișat într-o rochie spectaculoasă din colecția Bridal 2025, cu motive florale delicate, care reflectă partea aristică a tinerei actrițe.</p>
<h2><span>Eleganță și rafinament la nunta Kirei Hagi: cum și-au făcut apariția socrii mari</span></h2>
<p>Kira Hagi și Thomas Ferfelis au făcut astăzi, 29 iunie 2025, cununia religioasă la aproape un an de când s-au căsătorit la Starea Civilă. „Regele” a venit însoțit de superba sa soție, Marilena. Cei doi au radiat de bucurie la prestigiosul eveniment care a avut loc la un an de la nunta lui Ianis și a Elenei Hagi.</p>
<p>Fostul internațional român a purtat un sacou la două rânduri, cu nasturi auriți. A asortat la piept un trandafir de culoare roșie, ce simbolizează iubirea. Soția sa a avut o ținută asemănătoare cromatic. A purtat o rochie în nuanțe de bleu cu alb.</p>
<blockquote><p>„Cel mai important cadou de la copii e dacă îmi dau „Bună ziua” și mă respectă. La rândul meu, dacă pot să le ofer un sfat bun, asta mă mulțumește cel mai mult. Chiar dacă, de exemplu, Ianis are poate potențial mai mare decât Kira să se gândească la nu știu ce cadou deosebit, ceea ce contează până la urmă e un cuvânt. Sunt amândoi lângă mine, mă iubesc și asta e suficient. Vorbim zilnic, mă caută, au încredere în mine, mă bucur că le inspir încredere. Eu și, bineînțeles, Marilena” spunea Hagi despre familie.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gică Popescu şi frumoasa lui nevastă Luminița au atras toate privirile la nunta Kirei Hagi! Cum s-au prezentat în ziua cea mare a nepoatei lor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gica-popescu-si-frumoasa-lui-nevasta-luminita-au-atras-toate-privirile-la-nunta-kirei-hagi-cum-s-au-prezentat-in-ziua-cea-mare-a-nepoatei-lor-20205473</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gica-Popescu-si-frumoasa-lui-nevasta-Luminita-au-atras-toate-privirile-la-nunta-Kirei-Hagi-Cum-s-au-prezentat-in-ziua-cea-mare-a-nepoatei-lor-1400x822.jpg"/><br/><p>Duminică, 26 iunie 2025, are loc nunta Kirei Hagi (29 de ani), care își unește destinele cu Thomas Ferfelis (29), fiul unor cunoscut antreprenori greci.</p>
<p>Cununia religioasă este programată la Biserica Sfântul Visarion din București, în timp ce petrecerea de diseară va avea loc la Cernica Events, local din Pantelimon manageriat chiar de partenerul Kirei Hagi.</p>
<h2><span>Gică Popescu și-a făcut apariția la nunta Kirei Hagi într-un costum bej în dungi. Soția Luminița s-a asortat cu Marilena, nevasta lui Gică Hagi</span></h2>
<p>Duminică <span>are loc nunta Kirei Hagi</span>, iar înainte de 14:30, ora la care a fost programată cununia religioasă, la Biserica Sfântul Visarion din București și-au făcut apariția câțiva dintre cei aproape 1.000 de invitați care vor merge la petrecerea de diseară.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, toate privirile au fost atrase de Kira Hagi, care a coborât dintr-o limuzină neagră și a strălucit în rochia albă pe care aproape că a acoperit-o integral cu un voal superb.</p>
<p>Mai apoi, <span>Gică Hagi și soția Marilena, socrii mici la acest eveniment, și-au făcut apariția</span> la braț. Hagi a îmbrăcat un costum albastru închis, în timp ce Marilena a optat pentru o rochie lungă cu mai multe nuanțe de albastru, majoritatea deschise la culoare.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe fratele Kirei, Ianis Hagi, acesta a optat pentru un costum negru, care i-a pus trandafirul roșu de la piept în valoare. Iar soția sa, Elena Tănase, a ales o rochie galben deschis.</p>
<p>Trebuie menționat că toate capetele de la Biserica Sfântul Visarion din București s-au mai întors într-un moment. Este vorba despre clipa în care dintr-o limuzină neagră s-au dat jos Gică Popescu, cumnatul lui Gică Hagi, și soția Luminița.</p>
<p>Fostul căpitan al Barcelonei și-a achiziționat pentru acest eveniment special un costum bej în dungi, pe care l-a asortat cu o pereche de loaferi maro și cu o cămașă albă.</p>
<p>În schimb, Luminița Popescu s-a asortat cu Marilena Hagi și a ales tot o rochie albastră, la care a decis să poarte o pereche de pantofi cu toc în nuanțe de bej și roșu.</p>
<h2><span>Cum a arătat decorul de la Biserica Sfântul Visarion</span></h2>
<p>Kira Hagi a avut grijă să creeze o ambianță plăcută pentru invitații care s-au prezentat la Biserica Sfântul Visarion și a decorat locația într-un mod spectaculos.</p>
<p>Lămâi, ghivece cu lavandă și doi măslini de aproximativ doi metri înălțime, toate aceste detalii au putut fi observate în vecinătatea intrării în biserică.</p>
<p>De asemenea, coloanele locației au fost înfășurate în ghirlande verzi din frunze, pe care au fost suspendate și mici buchețele de flori albe.</p>
<p>După încheierea cununiei religioase, Kira Hagi, Thomas Ferfelis și toți invitații lor se vor deplasa la Cernica Events, unde după ora 18:00 este programată o petrecere impresionantă, la care sunt așteptate circa 1.000 de persoane.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, gest de milionar adevărat pentru Kira Hagi. Ce cadou i-a făcut pentru nunta religioasă fiicei lui Gică Hagi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-gest-de-milionar-adevarat-pentru-kira-hagi-ce-cadou-i-a-facut-pentru-nunta-religioasa-fiicei-lui-gica-hagi-20205555</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ion-Tiriac-gest-de-milionar-adevarat-pentru-Kira-Hagi.-Ce-cadou-i-a-facut-pentru-nunta-religioasa-fiicei-lui-Gica-Hagi.jpg"/><br/><p>Miliardarul Ion Țiriac a făcut un gest superb pentru Kira Hagi în ziua în care fiica lui Gică Hagi a avut nunta religioasă.</p>
<p>La un an de la nunta fiului „Regelui”, este din nou zi de sărbătoare în familia Hagi. Kira Hagi se căsătorește cu grecul Thomas Ferfelis și cei doi au parte de o zi spectaculoasă desprinsă din povești. În această zi specială pentru cei doi tineri însurăței, Ion Țiriac a decis să le împrumute automobilul care a aparținut Ducesei de Kent.</p>
<h2><span>Apariție de milioane a Kirei și Thomas Ferfelis într-o mașină Phantom IV, pusă la dispoziție de cel mai bogat român</span></h2>
<p><span>Kira Hagi și Thomas Ferfelis își unesc destinele</span> religios la biserica „Sfântul Visarion” din București. Ion Țiriac a făcut din nou un gest spectaculos pentru familia Hagi. Ion Țiriac le-a pus la dispoziție un model extrem de rar de Rolls Royce, Phantom IV.</p>
<p>Mașina grandioasă în care și-au făcut apariția la biserică cei doi tineri are o poveste fascinantă. A aparținut prințesei Marina a Greciei și Danemarcei, soția Prințului George, Duce de Kent. În prezent, mai sunt doar patru astfel de exemplare în întreaga lume.</p>
<p>Toată atenția a fost eclipsată, totuși, de superba mireasă. <span>Kira Hagi și-a făcut apariția într-o rochie </span>care i-a scos în evidență formele. Este vorba de un model Oscar de la Renta din colecția Bridal, cu motive florale delicate, al cărui preț pornește de la 8.500 de euro.</p>
<p>La prestigiosul eveniment participă numeroase personalități din lumea sportului și din alte domenii de activitate. Familiile au ajuns la biserică în jurul orei 14:30, iar după ora 18:30 petrecerea va avea loc la un restaurant de lux de pe malul lacului Cernica.</p>
<h2><span>Cine este bărbatul cu care se căsătorește Kira Hagi</span></h2>
<p>Fiica lui Gică Hagi trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu grecul Thomas Ferfelis. Cei doi au fost colegi la International British School of Bucharest. Bărbatul, în vârstă de 29 de ani, este managerul de la Cernica Events, locul în care va avea loc petrecerea din această seară. Logodna a avut loc în vara anului trecut, la scurt timp după nunta religioasă a lui Ianis și Elena Hagi.</p>
<p>Thomas Ferfelis „și-a luat inima în dinți” și a cerut-o de nevastă pe Kira Hagi în timpul unei vacanțe în Salonic. Este absolvent de Studii în Afaceri la University of Southampton din Marea Britanie. Familia sa are afaceri în diverse domenii, iar Thomas le calcă pe urme și a preluat deja o parte din responsabilitățile familiei în domeniul afacerilor.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
