<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Bătălia dintre Gigi Becali, Nelu Varga, Mihai Rotaru și Gică Hagi s-a mutat la naționala U21, Dan Șucu vine tare din urmă! Ce echipă din Superliga e principalul furnizor al României pentru EURO la ultimele patru turnee</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/batalia-dintre-gigi-becali-nelu-varga-mihai-rotaru-si-gica-hagi-s-a-mutat-la-nationala-u21-dan-sucu-vine-tare-din-urma-ce-echipa-din-superliga-e-principalul-furnizor-al-romaniei-pentru-euro-la-ult-20181677</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Batalia-dintre-Gigi-Becali-Nelu-Varga-Mihai-Rotaru-si-Gica-Hagi-s-a-mutat-la-nationala-U21-Dan-Sucu-vine-tare-din-urma-Ce-echipa-din-Superliga-e-principalul-furnizor-al-Romaniei-la-EURO.jpg"/><br/><p>România U21 se pregătește de al patrulea Campionat European consecutiv, o performanță excepțională, cu trei calificări din preliminarii și o prezență din postura de țară-gazdă. Din 2019 până azi, un interval de timp în „tineretul” nostru s-a fixat în elita continentală, de la semifinalele EURO 2019, recordul de clasare istoric, până la <span>participarea pe care Daniel Pancu o pregătește în aceste zile la turneul organizat în Slovacia</span>.</p>
<p>Avem, așadar, patru loturi finale de EURO U21 ale României, cu câte 23 de jucători fiecare, pe care Mirel Rădoi, Adrian Mutu, Emil Săndoi și Daniel Pancu, selecționerii fiecărei campanii, le-au alcătuit. Care este echipa din România care a furnizat cei mai mulți jucători la Europenele de tineret? Este întrebarea al cărei răspuns poate conferi o perspectivă extrem de interesantă pe mai multe planuri.</p>
<p>Cine investește în tineri pe care îi promovează la prima echipă? Ce club din Superliga sau Liga 2 are în mod constant valori fotbalistice tineret și foarte tinere? Care este echipa care transferă cele mai interesante talente autohtone și, astfel, devine furnizorul de top al naționalei U21?</p>
<p><span>ProSport</span> te invită într-o provocare specială, la capătul unei analize în premieră! Am parcurs fiecare lot al României U21 la EURO din 2019 până azi, calculând reprezentanții cluburilor românești pentru un top per turneu și ierarhia finală agregată. Au fost luate în considerare echipele la care au jucat fotbaliștii în sezonul dinaintea convocării la EURO, chiar dacă ei se aflau sub formă de împrumut de la cluburile de care aparțineau, câtă vreme evoluțiile lor în acel context i-au propulsat spre selecție.</p>
<h2><span>EURO 2019: supremația lui Gică Hagi, cu FCSB pe locul doi</span></h2>
<p>Nu mai puțin de 16 din cei 23 de tricolori U21 aleși de Mirel Rădoi pentru EURO 2019 veneau din tricourile unor echipe românești. Turneul final care a setat recordul istoric al performanței la acest nivel, semifinale, a fost un succes neașteptat până la urmă, având în vedere palmaresul all-time al României, și a devenit o sărbătoare uriașă a suporterilor români.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_19228937" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19228937"><img alt="" class="size-large wp-image-19228937" decoding="async" fetchpriority="high" height="764" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/03/romania-u21-1-1400x764.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/03/romania-u21-1-1400x764.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/03/romania-u21-1-768x419.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/03/romania-u21-1-1536x838.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/03/romania-u21-1.jpg 1980w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_19228937">FOTO: MEDIAFAX FOTO</figcaption></figure>
<p>În lotul lui Mirel Rădoi din 2019, aproape o treime din jucătorii din fotbalul românesc selectați proveneau de la Viitorul Constanța: 5 din 16! FCSB a venit pe locul doi ca reprezentare, dar interesant e că doi din cei patru jucători roș-albaștri erau oricum produse ale „Regelui”, e vorba de Nedelcu și Fl. Coman. Mai departe, alte șase cluburi din România, cu Sepsi furnizând doi jucători, iar celelalte, câte unul.</p>
<p>Iată cum arată topul EURO U21 din 2019 al jucătorilor convocați din țară:</p>
<ul>
<li>5 – Viitorul Constanța: Boboc, Ghiță, Hagi, Ciobanu, T. Băluță (împrumut de la Brighton)</li>
<li>4 – FCSB: Vlad, Fl. Coman, Man, Nedelcu</li>
<li>2 – Sepsi OSK Sg. Gheorghe: Fl. Ștefan, Rus</li>
<li>1 – FC Hermannstadt: Căbuz (împrumut de la Viitorul); Gaz Metan Mediaș: Olaru; Dinamo: R. Grigore; Universitatea Craiova: Cicâldău; CFR Cluj: Manea (împrumut de la Apollon Limassol)</li>
</ul>
<h2><span>EURO 2021: cu Mutu selecționer, Gigi Becali a spulberat concurența</span></h2>
<p>La următorul turneu final, cu Adrian Mutu selecționer U21, România a avut în lotul de 23 nu mai puțin de 19 jucători din competițiile interne! Procentul de reprezentare al cluburilor românești a crescut așadar, de la 70% spre 83%. Și s-a mai schimbat ceva: Gigi Becali l-a detronat pe Gică Hagi!</p>
<p>FCSB a furnizat cei mai mulți jucători, șase, fără ca vreunul să mai fi fost produs de „Rege”, precum la Europeanul precedent. Viitorul a avut trei reprezentanți, CFR, Craiova și Chindia, câte doi. La un turneu final unde tricolorii au făcut o impresie bună, rezultate de excepție, 1-1 cu Olanda, 2-1 cu Ungaria și 1-1 cu Germania, dar insuficiente pentru a trece de grupe.</p>
<p>Iată topul complet al cluburilor din România cu jucători la EURO U21 din 2021:</p>
<ul>
<li>6 – FCSB: Vlad, Moruțan, Oaidă, Haruț, O. Popescu, Olaru</li>
<li>3 – Viitorul Constanța: Ciobanu, G. Ganea, Boboc</li>
<li>2 – Universitatea Craiova: Vlădoiu, Cîmpanu; Chindia Târgoviște: Dulca, Aioani; CFR Cluj: Ciobotariu, Itu</li>
<li>1 – UTA Arad: Ad. Petre; FC Hermannstadt: Opruț; FC Botoșani: Chindriș; Dinamo: Eșanu</li>
</ul>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_19469391" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19469391"><img alt="" class="size-large wp-image-19469391" decoding="async" height="1051" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/06/adrian-mutu-1400x1051.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/06/adrian-mutu-1400x1051.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/06/adrian-mutu-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/06/adrian-mutu-1536x1153.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/06/adrian-mutu.jpg 1647w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_19469391">© FOTO:Sport Pictures</figcaption></figure>
<h2><span>EURO 2023: Turneul la care Mihai Rotaru a refăcut ierarhia la vârf</span></h2>
<p>Acum doi ani, din postura de țară-gazdă, România U21 a fost calificată direct la EURO, fără parcurs în preliminarii. Selecționerul Emil Săndoi a convocat 23 de fotbaliști dintre care 21 din fotbalul intern! Exceptându-i pe Pitu (Bordeaux, Franța) și Racovițan (Rakow, Polonia), exclusiv produse ale competițiilor noastre. Aproape de 92% din lot furnizat de Superliga!</p>
<p>A fost, însă, cel mai dezamăgitor turneu din cele trei deja disputate, din patru ale analizei noastre. România U21 a pierdut 0-3 cu Spania, 0-1 cu Ucraina și a remizat 0-0 cu Croația. Out din grupe, fără gol marcat! Ce s-a întâmplat la nivel de reprezentare în lot?</p>
<p>FCSB și-a păstrat supremația din 2021, dar din spate a venit tare Universitatea Craiova! Câte 4 jucători pentru fiecare club. Viitorul, devenit Farul Constanța, a coborât pe treapta a treia a podiumului. Iar CFR Cluj și FCU Craiova, câte două nume. Iată ierarhia completă:</p>
<ul>
<li>4 – FCSB: Târnovanu, Pantea, O. Popescu, Miculescu; Universitatea Craiova: Markovic, Cîmpanu, Ișfan, Screciu</li>
<li>3 – Farul Constanța: Borza, Mazilu, L. Munteanu</li>
<li>2 – FCU Craiova: Dr. Albu, Vl. Pop; CFR Cluj: Petrila, Bîrligea</li>
<li>1 – FC Voluntari: M. Popa; U Cluj: Gorcea; Sepsi OSK Sf. Gheorghe: An. Dumitrescu; Petrolul Ploiești: Țicu; CS Mioveni: Lixandru (împrumutat de la FCSB); FC Botoșani: Dican</li>
</ul>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_19686905" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19686905"><img alt="" class="size-large wp-image-19686905" decoding="async" height="785" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/06/Meme-Stoica-discurs-dur-la-adresa-lui-Emil-Sandoi-si-a-jucatorilor-nationalei-Romaniei-U21.-„Nu-e-o-generatie-ratata-dar.-Nivelul-e-prea-mult-prea-ridicat-pentru-echipa-asta-2-scaled-e1687843726747-1400x785.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/06/Meme-Stoica-discurs-dur-la-adresa-lui-Emil-Sandoi-si-a-jucatorilor-nationalei-Romaniei-U21.-„Nu-e-o-generatie-ratata-dar.-Nivelul-e-prea-mult-prea-ridicat-pentru-echipa-asta-2-scaled-e1687843726747-1400x785.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/06/Meme-Stoica-discurs-dur-la-adresa-lui-Emil-Sandoi-si-a-jucatorilor-nationalei-Romaniei-U21.-„Nu-e-o-generatie-ratata-dar.-Nivelul-e-prea-mult-prea-ridicat-pentru-echipa-asta-2-scaled-e1687843726747-768x431.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/06/Meme-Stoica-discurs-dur-la-adresa-lui-Emil-Sandoi-si-a-jucatorilor-nationalei-Romaniei-U21.-„Nu-e-o-generatie-ratata-dar.-Nivelul-e-prea-mult-prea-ridicat-pentru-echipa-asta-2-scaled-e1687843726747-1536x861.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/06/Meme-Stoica-discurs-dur-la-adresa-lui-Emil-Sandoi-si-a-jucatorilor-nationalei-Romaniei-U21.-„Nu-e-o-generatie-ratata-dar.-Nivelul-e-prea-mult-prea-ridicat-pentru-echipa-asta-2-scaled-e1687843726747-2048x1148.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_19686905">© FOTO: SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>EURO 2025: Dan Șucu vine tare din urmă!</span></h2>
<p>Pe 11 iunie cu Italia, pe 14 iunie cu Spania și pe 17 iunie cu reprezentativa-gazdă Slovacia, naționala U21 a României îți joacă la EURO 2025 șansele de calificare din faza grupelor. <span>Selecționerul Daniel Pancu a convocat 23 de jucători</span>, cu 14 provenind din Superliga. Cel mai mic procent din cele patru Europene analizate, doar 61%. Asta și pentru că avem acum jucători de la Serie A (Sava, Burnete, Răfăile), Ligue 1 (Akdag), Ligue 2 (Strata) sau Serie B (R. Ilie).</p>
<p>Pentru prima oară, Rapidul în frunte! Cu 4 jucători! Iar FCSB, care are 8 jucători la naționala mare a lui Mircea Lucescu, ajunge la un singur reprezentant! Iată ierarhia lotului „proaspăt” pentru EURO U21, configurat de Daniel Pancu:</p>
<ul>
<li>4 – Rapid: Ignat, Borza, Vulturar, Grameni</li>
<li>3 – CFR Cluj: Hindrich, M. Ilie, L. Munteanu</li>
<li>1 – Farul Constanța: Sîrbu; FCSB: O. Popescu; Dinamo: C. Mihai; U Cluj: Blănuță (împrumutat de la FCU Craiova); FC Hermannstadt: Ian. Stoica; FC Botoșani: Mitrov; Unirea Slobozia: Perianu (împrumutat de la FCSB)</li>
</ul>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20187532" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20187532"><img alt="" class="size-large wp-image-20187532" decoding="async" height="1050" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ROMANIA-U21-ELVETIA-U21-PRELIMINARIILE-UEFA-EURO-2025-15.10.2024-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ROMANIA-U21-ELVETIA-U21-PRELIMINARIILE-UEFA-EURO-2025-15.10.2024-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ROMANIA-U21-ELVETIA-U21-PRELIMINARIILE-UEFA-EURO-2025-15.10.2024-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ROMANIA-U21-ELVETIA-U21-PRELIMINARIILE-UEFA-EURO-2025-15.10.2024-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/ROMANIA-U21-ELVETIA-U21-PRELIMINARIILE-UEFA-EURO-2025-15.10.2024-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20187532">© FOTO: SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>Cum arată topul complet România U21 la EURO din 2019 până azi</span></h2>
<p>Dar ce echipă din Superliga a furnizat cei mai mulți jucători României U21 la EURO în ultimii ani? În clasamentul final, FCSB e pe primul loc și Gigi Becali îl devansează pe Gică Hagi, cu zestrea cumulată de la Viitorul și Farul. Din spate vin tare însă CFR Cluj și Universitatea Craiova, cu Nelu Varga și Mihai Rotaru marșând tot mai puternic pe tineri români de valoare. Plus Rapidul lui Dan Șucu, liderul lotului actual!</p>
<ul>
<li>15 – FCSB</li>
<li>12 – Viitorul / Farul Constanța</li>
<li>8 – CFR Cluj</li>
<li>7 – Universitatea Craiova</li>
<li>4 – Rapid</li>
<li>3 – Dinamo, FC Hermannstadt, Sepsi OSK Sf. Gheorghe, FC Botoșani</li>
<li>2 – U Cluj, FCU Craiova, Chindia Târgoviște</li>
<li>1 – UTA Arad, Petrolul Ploiești, Unirea Slobozia, FC Voluntari, CS Mioveni, Gaz Metan Mediaș</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gino Iorgulescu, apariție rară! Cum a fost surprins șeful LPF la hotelul naționalei României din Austria</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/gino-iorgulescu-aparitie-rara-cum-a-fost-surprins-seful-lpf-la-hotelul-nationalei-romaniei-din-austria-20188488</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Razvan-Burleanu-Austria.mp4"/><br/><p>Gino Iorgulescu și-a făcut apariția la hotelul la care este cazată echipa națională a României, în Austria. Acesta va fi alături de „Tricolorii” lui Mircea Lucescu înainte de disputa din calificările pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>Președintele Ligii Profesioniste de Fotbal a fost surprins în timp ce cobora dintr-un microbuz care a parcat chiar în fața hotelului. Acesta a părut extrem de relaxat, fiind îmbrăcat cu o ținută lejeră.</p>
<h2><span>Gino Iorgulescu a ajuns la hotelul naționalei României</span></h2>
<p><span>România are parte de o nouă misiune dificilă în campania de calificare la Campionatul Mondial din 2026</span>. Sâmbătă, 7 iunie 2025, selecționata pregătită de Mircea Lucescu va da piept cu Austria, în deplasare. Alături de „Tricolori” este și Gino Iorgulescu. Astăzi, 5 iunie 2025, președintele Ligii Profesioniste de Fotbal și-a făcut apariția la hotelul la care este cazată prima reprezentativă a României. Acesta a fost surprins în momentul în care cobora dintr-un microbuz parcat chiar în fața hotelului, împreună cu alte persoane.</p>
<p>Președintele LPF părea extrem de relaxat, fiind îmbrăcat cu o ținută lejeră. Acesta nu a stat prea mult la discuții în momentul în care a ajuns la cazare: și-a luat bagajul și a intrat, imediat, în hotel. Gino Iorgulescu a adoptat o ținută simplă și a purtat o pereche de pantaloni închisă la culoare, un tricou verde și o vestă.</p>
<p>Tot astăzi, la hotelul echipei naționale și-a făcut apariția și Răzvan Burleanu, președintele Federației Române de Fotbal.</p>
<div class="player mg-bottom-20"><script src="//services.brid.tv/player/build/brid.min.js" type="text/javascript"></script><div class="brid" id="brid_shortcode_player_12d7eb6443dbc81123c55167fd51b3be" style="width:16;height:9;"></div><script type="text/javascript">

 			var width = (window.innerWidth > 0) ? window.innerWidth : screen.width;

            $bp("brid_shortcode_player_12d7eb6443dbc81123c55167fd51b3be",
                {
                    "id": 28209,
                    "width": "16",
                    "height": "9",
                    "playlist": {
                        "Video": [{
                            "title": "",
                            "image": "",
                            "thumbnail": "",
                            "videoId": "20188488",
                            "source": {
                                "sd": "https://video.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Razvan-Burleanu-Austria.mp4",
                            }
                        }]
                    }
                }
            ); 
            $bp().on("play",    function(){ gtag("event", "play",       { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("pause",   function(){ gtag("event", "pause",      { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("stopped", function(){ gtag("event", "stop",       { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("ended",   function(){ gtag("event", "complete",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });

			$bp().on("requestAd",   function(){ gtag("event", "ad request",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adStart",   function(){ gtag("event", "ad start",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adImpression",   function(){ gtag("event", "ad impression",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adEnd",   function(){ gtag("event", "ad end",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adComplete",   function(){ gtag("event", "ad complete",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adSkip",   function(){ gtag("event", "ad skip",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });	
			$bp().on("adError", function(e) { gtag("event", "ad error " + e.data.code ,   { "event_label" : e.data.message, "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true });});
            </script></div>
<h2><span>România, misiune dificilă în Austria</span></h2>
<p>Sâmbătă, 7 iunie 2025, <span>România va da piept cu Austria</span>, în deplasare, într-o partidă care va începe la ora 21:45. Meciul este unul extrem de important pentru echipa pregătită de Mircea Lucescu, care încearcă să se califice la Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>„Tricolorii” au debutat cu o înfrângere în această campioană de calificare, scor 0-1, pe teren propriu, în fața naționalei din Bosnia și Herțegovina. În a doua etapă, echipa pregătită de Mircea Lucescu a dat piept cu San Marino, în deplasare, formație pe care a învins-o cu scorul de 1-5.</p>
<p>De partea cealaltă, meciul cu România este primul pe care echipa națională de fotbal a Austriei îl dispută în campania de calificare pentru Campionatul Mondial din 2026.</p>
<p>Înainte de meciul de sâmbătă, România ocupă poziția a doua a clasamentului, cu trei puncte acumulate în două meciuri disputate. Liderul grupei de calificare este chiar Bosnia și Herțegovina, formație care a acumulat șase puncte în primele două partide. Cipru ocupă poziția a treia a clasamentului, cu trei puncte acumulate în două meciuri disputate, în timp ce Austria, fără nici măcar un meci disputat, este pe poziția a patra.</p>
<p>Ultima echipă din grupă este San Marino, formație care nu a acumulat nici măcar un punct în cele două jocuri pe care le-a disputat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Burleanu, mesaj clar pentru Mircea Lucescu. Presiunea e imensă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/razvan-burleanu-mesaj-clar-pentru-mircea-lucescu-presiunea-e-imensa-20188567</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Razvan-Burleanu-mesaj-clar-pentru-Mircea-Lucescu.-Presiunea-e-imensa-1400x1074.jpg"/><br/><p>Răzvan Burleanu a avut un mesaj clar pentru Mircea Lucescu înaintea meciului cu Austria din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p>Președintele Federației Române de Fotbal a setat un obiectiv îndrăzneț pentru această campanie de calificare.</p>
<h2><span>Mesajul lui Răzvan Burleanu pentru Mircea Lucescu</span></h2>
<p><span>România va juca cu Austria</span> în preliminariile Cupei Mondiale. Meciul se va disputa pe Ernst-Happel-Stadion din Viena.</p>
<p>Naționala lui Mircea Lucescu se află în grupa H, unde mai sunt Cipru, San Marino și Bosnia. Răzvan Burleanu a spus că meciul cu Austria nu e unul decisiv. Cu toate acestea, președintele FRF pune presiune pe naționala lui Mircea Lucescu și <span>se așteaptă la o calificare directă</span> din partea României.</p>
<p>„N-aș spune că e un meci de totul sau nimic. Ne dorim o calificare directă. Asta ne-am dorit de la bun început. Avem șansa și prin Nations League să mergem la baraj, dar până în martie ne dorim o calificare directă”, a declarat Răzvan Burleanu.</p>
<blockquote><p>Din păcate, numărul biletelor alocate suporterilor români nu a fost unul foarte mare, dar cu siguranță Zidul Galben va fi acolo, la Viena. Dacă aveam mai multe bilete, probabil că eram mai mulți decât austriecii! Se pare că nu au fost atât de deschiși să vândă prea multe bilete”, a spus Răzvan Burleanu.</p></blockquote>
<h2><span>Lotul naționalei României pentru meciurile cu Austria și Cipru</span></h2>
<p>Portari<br/>
Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0);</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Valentin CREȚU (FCSB, 2/0), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Mihai POPESCU (FCSB, 2/1), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Nicușor BANCU (Universitatea Craiova, 46/2), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0);</p>
<p>Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Vlad CHIRICHEȘ (FCSB, 75/0), Adrian ȘUT (FCSB, 5/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), Florin TĂNASE (FCSB, 19/3),⁠ Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), David MICULESCU (FCSB, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Alexandru MITRIȚĂ (Universitatea Craiova, 23/4);</p>
<p>Atacanți<br/>
Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), Denis ALIBEC (Farul Constanța, 43/6), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 3/1), Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Chiricheș, Stanciu și Tănase, asaltați de suporteri în Austria! Imagini fabuloase cu jucătorii naționalei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/chiriches-stanciu-si-tanase-asaltati-de-suporteri-in-austria-imagini-fabuloase-cu-jucatorii-nationalei-20188492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Chiriches-Stanciu-si-Tanase-asaltati-de-suporteri-in-Austria-Imagini-fabuloase-cu-jucatorii-nationalei-1.png"/><br/><p>Vlad Chiricheș, Nicolae Stanciu și Florin Tănase au fost asaltați de suporteri înainte de meciul Austria – România.</p>
<p>Fotbaliștii lui Mircea Lucescu au ajuns la hotelul Courtyard by Marriott Vienna, unde au fost așteptați de fani.</p>
<h2><span>Chiricheș, Stanciu și Tănase, asaltați de suporteri în Austria! Imagini fabuloase cu jucătorii naționalei</span></h2>
<p><span>Naționala României va juca cu Austria</span> în preliminariile Cupei Mondiale. Meciul va avea loc pe 7 iunie și se va disputa pe Ernst-Happel-Stadion.</p>
<p>Fotbaliștii lui Mircea Lucescu au fost asaltați de fani la Viena. <span>Vlad Chiricheș le-a făcut o bucurie</span> tinerilor prezenți în zona hotelului și s-a oprit pentru poze și autografe. Florin Tănase, colegul său de la FCSB, a stat și el puțin cu micii suporteri ai echipei naționale.</p>
<h2><span>Lotul României pentru dubla cu Austria și Cipru</span></h2>
<p>Portari<br/>
Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0);</p>
<p>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Valentin CREȚU (FCSB, 2/0), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Mihai POPESCU (FCSB, 2/1), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Nicușor BANCU (Universitatea Craiova, 46/2), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0);</p>
<p>Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Vlad CHIRICHEȘ (FCSB, 75/0), Adrian ȘUT (FCSB, 5/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), Florin TĂNASE (FCSB, 19/3),⁠ Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), David MICULESCU (FCSB, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Alexandru MITRIȚĂ (Universitatea Craiova, 23/4);</p>
<p>Atacanți<br/>
Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), Denis ALIBEC (FCSB, 43/6), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 3/1), Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0).</p>
<h2><span>Lotul naționalei Austriei</span></h2>
<p>Portari: Tobias Lawal (LASK Linz), Patrick Pentz (Brondby), Nikolas Polster (Wolfsberger AC), Nicolas Schmid (Portsmouth)</p>
<p>Fundași: Kevin Danso (Tottenham), Marco Friedl (Werder Bremen), Philipp Lienhart (Freiburg), Philipp Mwene (Mainz), Stefan Posch (Atalanta), Leopold Querfeld (Union Berlin), Gernot Trauner (Feyenoord), Nikolas Veratschnig (Mainz), Maximilian Wober (Leeds United)</p>
<p>Mijlocași: Thierno Ballo (Wolfsberger AC), Christoph Baumgartner (RB Leipzig), Florian Grillitsch (Real Valladolid), Marco Grull (Werder Bremen), Konrad Laimer (Bayern Munchen), Marcel Sabitzer (Borussia Dortmund), Xaver Schlager (RB Leipzig), Romano Schmid (Werder Bremen), Nicolas Seiwald (RB Leipzig), Patrick Wimmer (Wolfsburg)</p>
<p>Atacanți: Michael Gregoritsch (Freiburg), Marko Arnautovic (Inter Milano), Mathias Hansak (Heidenheim)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinamo a reacționat imediat! Ce mesaj au postat „câinii”, după ce Daniel Pancu l-a exclus pe Cătălin Cîrjan din lotul pentru EURO U21</title>
      <link>https://www.prosport.ro/euro-u21-2025/dinamo-a-reactionat-imediat-ce-mesaj-au-postat-cainii-dupa-ce-daniel-pancu-l-a-exclus-pe-catalin-cirjan-din-lotul-pentru-euro-u21-20188277</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dinamo-a-reactionat-imediat-Ce-mesaj-au-postat-„cainii-dupa-ce-Daniel-Pancu-l-a-exclus-pe-Catalin-Cirjan-din-lotul-pentru-EURO-U21-1400x1050.jpg"/><br/><p>Daniel Pancu a anunțat lotul definitiv pentru EURO U21, din care surprinde absența lui Cătălin Cîrjan, mijlocaș care traversat un sezon excelent în tricoul lui Dinamo.</p>
<p>La scurt timp după publicarea numelor convocate la Campionatul European din Slovacia, „câinii” au postat un mesaj, cu trimitere clară către selecționerul naționalei de tineret, în care i-au reamintit acestuia că mijlocașul a prins echipa sezonului în Superligă pe baza cifrelor sale din tricoul „alb-roșu”.</p>
<h2><span>Dinamo, mesaj cu subînțeles pentru Daniel Pancu, după ce selecționerul l-a exclus pe Cătălin Cîrjan din lotul pentru EURO U21</span></h2>
<p>Daniel Pancu a anunțat <span>lotul definitiv pentru EURO U21</span>, iar dintre numele lese a surprins total absența lui Cătălin Cîrjan, mijlocaș care traversat un sezon foarte bun la Dinamo, titular în mai toate meciurile, cu opt goluri și două pase de gol la activ pentru echipa lui Zeljko Kopic.</p>
<p>Imediat după publicarea numelor convocate la Campionatul European din Slovacia, gruparea din „Ștefan cel Mare” a postat un mesaj pe rețelele sociale, țintă clară spre selecționerul naționalei mici, în care au reamintit că fotbalistul școlit la Arsenal Londra face parte din echipa sezonului recent încheiat în Superligă, potrivit cifrelor sale din tricoul „alb-roșu”.</p>
<p>„Cătălin Cîrjan – în echipa sezonului din SuperLiga.</p>
<ul>
<li>7,23 e media notelor primite de jucătorul nostru, conform celor de la Sofascore.</li>
<li>3375 de minute a evoluat Cătălin Cîrjan în sezonul 2024-2025 pentru Dinamo.</li>
<li>8 goluri și 2 pase decisive a bifat „decarul” nostru în 42 de meciuri.</li>
</ul>
<p>Cum vi s-a părut primul sezon al lui Cîrjan în tricoul lui Dinamo?”, a transmis Dinamo, pe Facebook.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-19948669" decoding="async" height="1050" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/O-legenda-a-lui-Dinamo-il-pune-la-punct-pe-Catalin-Cirjan.-Sa-vorbeasca-mai-putin-si-sa-joace-mai-mult-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/O-legenda-a-lui-Dinamo-il-pune-la-punct-pe-Catalin-Cirjan.-Sa-vorbeasca-mai-putin-si-sa-joace-mai-mult-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/O-legenda-a-lui-Dinamo-il-pune-la-punct-pe-Catalin-Cirjan.-Sa-vorbeasca-mai-putin-si-sa-joace-mai-mult-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/O-legenda-a-lui-Dinamo-il-pune-la-punct-pe-Catalin-Cirjan.-Sa-vorbeasca-mai-putin-si-sa-joace-mai-mult-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/O-legenda-a-lui-Dinamo-il-pune-la-punct-pe-Catalin-Cirjan.-Sa-vorbeasca-mai-putin-si-sa-joace-mai-mult-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Mesajul fotbalistului lui Dinamo</span></h2>
<p>La final de sezon, Cătălin Cîrjan a postat un mesaj pe Instagram în care s-a declarat nemulțumit de locul 6 obținut cu Dinamo. Totuși, mijlocașul are și motive de satisfacție. Iar ele sunt legate de <span>primul sezon jucat la un nivel înalt</span>, cu peste 40 de meciuri, aproape toate ca titular, în care a tras de el uneori, deoarece era afectat de dureri insuportabile.</p>
<p>Le-a mulțumit tuturor, mai ales suporterilor, pentru sprijinul acordat lui și echipei, dar și celor care l-au criticat, deoarece l-au ajutat să fie mai bun, mai determinat și mai puternic.</p>
<p>Fotbalistului nici măcar nu-i trecea prin cap la acea vreme că va fi lăsat acasă de Daniel Pancu și astfel nu va putea străluci la Campionatul European din Slovacia alăturui de coechipierii din naționala de tineret. Dar iată că selecționerul avea alte gânduri!</p>
<p>„Sezon încheiat. Un sezon cu de toate – momente frumoase, dar și momente grele. Am reușit să ne calificăm în play-off după 8 ani, un obiectiv care ar trebui să fie o normalitate în fiecare sezon pentru Dinamo. Nu pot să spun că suntem mulțumiți cu ce am arătat acolo. A fost sub așteptări, iar asta trebuie să ne motiveze să învățăm, să ne întoarcem mai puternici și mai pregătiți pentru ceea ce urmează.</p>
<p>Dinamo și suporterii noștri minunați merită să fie în vârful fotbalului românesc. Acolo trebuie și vrem să ajungem. Pe plan personal, a fost primul meu sezon în care am simțit cu adevărat ce înseamnă fotbalul profesionist. Peste 40 de meciuri, multă muncă, meciuri jucate cu dureri, momente bune și mai puțin bune… dar mai ales o dorință imensă de a progresa și de a oferi mai mult.</p>
<p>Sunt recunoscător pentru sănătate, pentru fiecare minut petrecut pe teren și pentru toți cei care mă susțin zi de zi. Mulțumesc familiei și agentului meu pentru sprijinul necondiționat și tuturor oamenilor din club pentru încrederea și susținerea lor. Le mulțumesc și celor care mă critică – mă motivează să fiu mai bun, mai puternic și mai determinat în fiecare zi. Mulțumim suporterilor care au fost lângă noi la fiecare pas – mai ales celor care au fost prezenți pe stadion, alături de noi, nu doar în fața tastaturii cu comentarii negative.</p>
<p>Fără voi, nu ajungeam aici. Și chiar dacă drumul nu a fost mereu ușor, doar împreună putem construi un Dinamo mare din nou. Ne revedem în sezonul următor. Mai puternici. Mai uniți. Mai hotărâți”, a scris Cătălin Cîrjan, pe Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
