<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dinamo are un nou star, gata să scrie azi istorie! Cine este Alex Ilisei, noul idol al fanilor care face senzație pe teren și a debutat deja la echipa mare: „El este modelul meu”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dinamo-are-un-nou-star-gata-sa-scrie-azi-istorie-cine-este-alex-ilisei-noul-idol-al-fanilor-care-face-senzatie-pe-teren-si-a-debutat-deja-la-echipa-mare-el-este-modelul-meu-excl-20148669</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Dinamo-are-un-nou-star-gata-sa-scrie-azi-istorie-Cine-este-Alex-Ilisei.jpg"/><br/><p>Dinamoviștii au un nou idol! Alex Ilisei i-a impresionat pe fani în EHF Youth Club Trophy, iar vineri seara va juca meciul carierei, împotriva celor de la Eurofarm.</p>
<p>După ce a debutat deja la echipa mare a lui Dinamo, Ilisei a fost MVP în succesul fabulos cu Wisla Plock, scor 31-28, iar acum speră să meargă alături de colegi la Koln, alături de cele mai valoroase echipe ale Europei la nivel de juniori.</p>
<p>Pentru prima oară la această categorie de vârstă, handbaliștii lui Dinamo au avut parte de o atmosferă incendiară, care i-a impresionat și pe polonezii veniți la București să prindă un loc în Final Four-ul din Germania.</p>
<h2><span>Alex Ilisei, noul idol al fanilor lui Dinamo: „Vrem să ne calificăm în Final Four la Koln!”</span></h2>
<p><span>ProSport:</span> Cum a fost meciul lui Dinamo cu Wisla?</p>
<p>Alex Ilisei: Acesta este începutul! Cu această victorie, ne-am înhămat la un lucru și mai important, să mai aducem o victorie mâine, să ne calificăm în Final Four la Koln.</p>
<p>A venit și galeria la meci! Cum ți s-a părut atmosfera din tribune?</p>
<p>Atmosfera a fost incredibilă! Niciodată nu am mai avut parte de așa ceva, mai ales la un meci de juniori. Ne așteptam însă într-o oarecare măsură, pentru că este o competiție destul de importantă, cea mai importantă pentru noi acum. Suntem foarte bucuroși că a venit atâta lume și ne-a susținut.</p>
<p>Sunteți acum la un singur pas de calificarea în Final Four-ul de la Koln…</p>
<p>Meciul cu Eurofarm se anunță incendiar. Cred că va și mai frumoasă atmosfera. Așteptăm și mai mulți oameni să ne susțină și împreună să mergem la Koln. Ar fi visul meu și al oricărui coleg de aici.</p>
<ul>
<li>19:00 este ora de start pentru meciul dintre Dinamo și Eurofarm. Echipa care se impune se va lupta pentru trofeu în Final Four-ul de la Koln. Partida va fi transmisă de TVR Sport, iar intrarea la meci este liberă.</li>
</ul>
<h2><span>Alex Ilisei: „Modelul meu este Luka Cindric!”</span></h2>
<p>Ai luat deja contact cu echipa mare, la un pas de un nou titlu pe plan intern. Cum a fost experiența?</p>
<p><span>Am jucat în două meciuri din Cupa României, cu CSM Bacău și Poli Iași. </span>În primul meci am dat trei goluri, iar în al doilea cinci goluri. A fost o senzație foarte frumoasă, primul contact cu echipa mare. Băieții m-au primit cu căldură, un motiv în plus să am mai multă ambiție și să-mi ajut cât mai mult echipa.</p>
<p>Ai un model de urmat în handbal?</p>
<p><span>Pot să spun că modelul meu este Luka Cindric</span>, chiar dacă a jucat puțin la Dinamo. Îl admir mult pentru pase, pentru stilul lui de joc. Am și făcut cunoștință cu el.</p>
<ul>
<li>Marcatorii lui Dinamo în meciul cu Wisla: Stanciu 8, Bălu 7, Ilisei 6, Dumitru 5, Negrilă 4, Bucurică 1</li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/gm-sivVmHK0?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title='Alex Ilisei, noul idol al fanilor lui Dinamo: "Niciodată nu am mai avut parte de așa ceva!"' width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Handbalista Alicia Gogîrlă se transferă la SCM Universitatea Craiova. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/handbalista-alicia-gogirla-se-transfera-la-scm-universitatea-craiova-exclusiv-20147935</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Handbalista-Alicia-Gogirla-se-transfera-la-SCM-Universitatea-Craiova.-EXCLUSIV-e1744880734577-1400x655.jpg"/><br/><p><span>Handbalista Alicia Gogîrlă</span>, care activzează la SCM Rm. Vâlcea va evolua din sezonul viitor la <span>SCM Universitatea Craiova</span>, club cu care a semnat contract pe doi ani. Interul în vârstă de 22 de ani îşi încheie la finalul acestei stagiuni contractul cu gruparea vâlceană şi a ales să continue tot în Oltenia, dar la formaţia din Bănie, antrenată de Ovidiu Mihăilă. Tânăra handbalistă a mai jucat în cariera sa la Corona Braşov, CSM Bucureşti. Alicia Gogîrlă face parte din lotul naţional al României şi a participat la Europenele de anul trecut, competiţie în care a evoluat 71 de minute şi a marcat 7 goluri.</p>
<p>După 21 de etape din Liga Florilor, SCM Universitatea Craiova şi SCM Rm. Vâlcea sunt vecine de clasament, pe locurile 7 şi 8, despărţite de 4 puncte şi se vor duela săptămâna viitoare, în Sala „Traian”. Vâlcea a fost singura echipă care a câştigat la Craiova în această ediţie a Ligii Florilor şi astăzi joacă în deplasare cu Rapid, în etapa a 22-a a campionatului.</p>
<h2><span>Mama Aliciei, Simona Gogîrlă, a antrenat în Bănie</span></h2>
<p>Mama Aliciei Gogîrlă, celebra handbalistă Simona Gogîrlă, a antrenat echipa Craiovei în perioada 2015-2016, înlocuindu-l atunci pe Aurelian Roşca şi predându-i apoi ştafeta lui Bogdan Burcea.</p>
<p>Ca handbalistă, Simona Gogîrlă are în palmares argintul cu naţionala României la Mondialul din 2005 din Rusia. În cariera sa, Simona Gogîrlă a evoluat la formaţii precum Oltchim, Gyor, Itxaco sau Krim şi are în palmares titlurile României, Ungariei, Spaniei şi Sloveniei, dar şi finale de Champions League, Cupa Cupelor sau cupa EHF.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nicușor Dan, campanie inedită pentru Cristina Neagu și CSM București înaintea alegerilor prezidențiale. Imaginile momentului surprinse de ProSport. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/nicusor-dan-campanie-inedita-pentru-cristina-neagu-si-csm-bucuresti-inaintea-alegerilor-prezidentiale-imaginile-momentului-surprinse-de-prosport-foto-20148707</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Nicusor-Dan-campanie-inedita-pentru-Cristina-Neagu-si-CSM-Bucuresti.jpg"/><br/><p>CSM București este din nou aproape de Final Four-ul din Liga Campionilor la handbal feminin, iar Primăria Capitalei încearcă să umple Sala Polivalentă de Paște într-un mod inedit.</p>
<p>Astfel, imagini cu echipa susținută de Nicușor Dan rulează în autobuzele din București, nu puțini fiind cei care au fost surprinși să vadă golurile marcate de campioana României în Liga Campionilor.</p>
<h2><span>Nicușor Dan, campanie pentru Cristina Neagu! Ce se întâmplă înainte de Paște în autobuzele din București</span></h2>
<p>Finalul de săptămână aduce două meciuri tari în București. Iubitorii handbalului au șansa să vadă super meciul celor de la CSM București din Liga Campionilor, în timp ce FCSB și CFR Cluj promit spectacol pe Arena Națională, în cea mai așteptată partidă a etapei din play-off-ul Superligii.</p>
<p>Duminică, la prânz, CSM București o va întâlni pe Esbjerg, iar oamenii pot afla de importanța meciului și în mijloacele de transport în comun din Capitală.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20148757" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Bucuresti-autobuz-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Bucuresti-autobuz-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Bucuresti-autobuz-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Bucuresti-autobuz-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Bucuresti-autobuz.jpg 1600w" width="1400"/></p>
<p>Astfel, în autobuzele care circulă în București rulează imagini cu echipa la care joacă și Cristina Neagu, aflată iar aproape de prezența între cele mai bune echipe ale Europei.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20148761" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Rapid-autobuz-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Rapid-autobuz-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Rapid-autobuz-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Rapid-autobuz-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/CSM-Rapid-autobuz.jpg 1600w" width="1400"/></p>
<p>Cel mai probabil, Sala Polivalentă nu se va umple de Paște, la meciul cu Esbjerg fiind așteptați în jur de 3.500 de spectatori. În condiții normale, arena din București ar fi fost arhiplină pentru ultimul mare meci pe care Cristina Neagu îl va juca la București.</p>
<blockquote><p>Din vară, cu siguranță voi lua o pauză deocamdată și după pauză nu știu. Sunt mai aproape de a spune nu la a mă întoarce în sport decât da. Dacă o să mă întorc, o să aflați. Deocamdată nu mi-am stabilit niște obiective prioritare, vreau să mă odihnesc o perioadă, pentru că am nevoie de asta” – Cristina Neagu, CSM București</p></blockquote>
<h2><span>Cristina Neagu joacă duminică ultimul meci în Sala Polivalentă în Liga Campionilor</span></h2>
<p>Promovarea agresivă pe care o face Primăria Capitalei vine și în contextul în care Cristina Neagu se află în ultimele săptămâni din cariera de jucătoare.</p>
<p>Astfel, partida cu Esbjerg este una istorică pentru fosta jucătoare a naționalei României, iar asta deoarece este ultima pe care<span> Neagu o va juca în Sala Polivalentă în Liga Campionilor.</span></p>
<p>În cazul în care o va elimina pe Esbjerg, care pornește favorită în dubla manșă din luna aprilie, CSM București se va muta la Budapesta pentru Final Four-ul din cea mai importantă competiție europeană.</p>
<p>În faza precedentă din Liga Campionilor,<span> CSM București a trecut fără emoții de Rapid</span>, care a trecut de faza grupelor după ce Vipers s-a retras din competiție.</p>
<blockquote><p>Nu am niciun regret în ceea ce privește cariera. Am dat de fiecare dată tot ce am putut și pentru echipa națională, și pentru CSM București, am încercat să-mi fac treaba cât am putut de bine. Sigur că mi-aș fi dorit să câștig o medalie de aur cu România, îmi doresc să câștig Liga Campionilor cu CSM București, dar din punctul ăsta de vedere, al faptului că am dat de fiecare dată tot ce am avut mai bun, nu am niciun regret” – Cristina Neagu, înainte de a spune adio carierei</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristina Neagu a luat decizia. Ce va face după ce renunță definitiv la handbal: „Şi-a calculat totul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cristina-neagu-a-luat-decizia-ce-va-face-dupa-ce-renunta-definitiv-la-handbal-si-a-calculat-totul-20147890</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cristina-Neagu-a-luat-decizia.-Ce-va-face-dupa-ce-renunta-definitiv-la-handbal-1400x1050.jpg"/><br/><p>Cristina Neagu, cea care a fost cea mai bună jucătoare a lumii de patru ori, în anii 2010, 2015, 2016 și 2018, a luat decizia și a stabilit ce va face după ce se va renunța definitiv la handbal.</p>
<p>Între timp, Cristina Neagu mai are o mare dorință: să o ducă CSM Bucureşti în Final Four-ul Ligii Campionilor. Pentru ca acest lucru să se întâmple, „Tigroaicele” vor avea parte de o misiune extrem de dificilă.</p>
<h2><span>Ce va face Cristina Neagu după retragerea din handbal</span></h2>
<p>Cristina Neagu se pregătește pentru ultimul meci în Liga Campionilor, pe teren propriu.<span> Cea mai bună jucătoare din istoria României </span>știe deja și ce va face după ce se va retrage din handbal. Oana Manea a vorbit despre planurile pe care le are <span>cea care a fost cea mai bună jucătoare a lumii de patru ori</span> și a comparat-o chiar cu Gică Hagi.</p>
<p>„Este un moment foarte emoţionant pentru ea. E ultimul meci acasă, în Liga Campionilor, pentru ea şi cu siguranţă va face tot ce îi va sta în putinţă pentru această calificare. Este dorinţa ei să ajungă în Final Four cu CSM, mai ales că e ultimul sezon. Ar încheia frumos şi cu o dorinţă împlinită.</p>
<p>Dacă mă gândesc bine, nici nu ştiu câte recorduri are, că le-a bătut aproape pe toate. Într-un fel, îmi pare rău că se retrage, dar mă gândesc şi la ea. Toate am trecut prin asta, e şi vârsta şi poate îşi doreste şi altceva. Ea a iubit foarte mult acest sport. Mie mi-a fost greu să mă retrag si e foarte greu în viaţa de zi cu zi, când începi să dai peste ce se întâmplă în viaţa reală, nu ce facem noi ca sportive.</p>
<p>Cristina sigur şi-a calculat totul şi s-a gândit ce o să facă în viitor. Cred că o să aibă şi o vacanţă mai mare, după atâta stres, muncă şi antrenamente. Vrea o pauză totală, nici să nu se mai gândească la handbal. Probabil vrea doar să stea la soare.</p>
<p>Oamenii precum Cristina se nasc rar. Ea, Hagi, se nasc foarte rar. Mi-aş dori să avem nu una, ci trei-patru Cristina Neagu, poate aşa o să facem şi noi mult mai multe performanţe. De câte ori jucam, şi la naţionala, şi la echipa de club, Cristina îmi dădea o energie aparte numai prin felul cum se bucura, cum se descătuşa după un gol. Acum îi voi da eu toată energia mea, din faţa televizorului, şi îmi doresc din suflet să se califice”, a spus Oana Manea, conform<span> as.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cum să-ți spun adio”. Cristina Neagu, postare emoționantă la aproape un an de la moartea tatălui ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-sa-ti-spun-adio-cristina-neagu-postare-emotionanta-la-aproape-un-an-de-la-moartea-tatalui-ei-20145584</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-sa-ti-spun-adio.-Cristina-Neagu-postare-emotionanta-la-aproape-un-an-de-la-moartea-tatalui-ei-scaled-e1744625339437-1400x740.jpg"/><br/><p>Cristina Neagu a postat o fotografie emoționantă, alături de tatăl ei, care a decedat în urmă cu aproape un an. Sportiva a ales o melodie care a ajuns la sufletul fanilor, „How do I say goodbye“ (n.r. „Cum să-ți spun adio”), iar aceștia au reacționat imediat.</p>
<p>Una dintre cele mai mari sportive ale României, Cristina Neagu nu se află în cea mai bună perioadă în viața personală. În curând se va împlini <span>un an de la decesul tatălui său.</span></p>
<h2><span>Cristina Neagu, postare emoționantă cu tatăl ei care a decedat în urmă cu aproape un an</span></h2>
<p>Postarea Cristinei Neagu a adunat 3.600 de like-uri într-o zi. Pentru a-și arăta suferința, handbalista a ales o melodie sugestivă, compusă de Dean Lewis, intitulată „How do I say goodbye”. Versurile melodiei ilustrează iubirea pe care aceasta i-a purtat-o tatălui ei.</p>
<p>„Deci, cum spun la revedere / Cuiva care a fost alături de mine pentru întreaga mea viață? / Tu mi-ai oferit numele și culoarea ochilor tăi / Îți văd fața mereu când mă uit la mine / Deci cum, cum, cum spun la revedere?</p>
<p>Când nu reușeam, tu mereu ai văzut binele în mine / Corect sau greșit, tu mereu ai fost de partea mea / Dar sunt speriat de cum arată viața fără tine / Și am văzut-o cum se uită în ochii tăi / Și îți promit că dacă pleci, mă voi asigura că va fi în siguranță”, sunt versurile melodiei alese de Cristina Neagu.</p>
<p>Cristina Neagu este urmărită pe contul de Instagram de peste 101.000 de fani. Cea mai bună handbalistă a lumii în 2010, 2015, 2016 și 2018 este o prezență constantă pe rețelele de socializare, acolo unde mare parte din postările ei sunt campanii cu sponsorii sau materiale legate de handbal.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DIYXSIbN7mz/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Cristina Neagu (@cristinaneaguofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Cum au reacționat fanii Cristinei Neagu la fotografia cu tatăl ei decedat</span></h2>
<p>Fanii au reacționat imediat, dorind să o consoleze pe sportivă pentru pierderea mare suferită în urmă cu aproape un an.</p>
<p>„O, Doamne, cât de mult semănați!”, „Un înger pentru o stea”, „Multă putere!”, „Toți îi simțim lipsa.. Condoleanțe!”, „Odihnă veșnică!”, au fost câteva dintre comentariile fanilor la postarea Cristinei Neagu.</p>
<p>Sportiva se află în ultimul sezon din carieră, întrucât <span>a anunțat la începutul toamnei că se va retrage</span>. La acest moment, Cristina Neagu joacă pentru CSM București, formație cu care a semnat în anul 2017. De-a lungul carierei, aceasta a mai jucat pentru HC Activ Ploiești, CS Rulmentul Brașov, CS Oltchim Râmnicu Vâlcea și Buducnost.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
