<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce meciuri ne așteaptă în optimile Ligii Campionilor și când e tragerea la sorți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-meciuri-ne-asteapta-in-optimile-ligii-campionilor-si-cand-e-tragerea-la-sorti-20389512</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ce-meciuri-ne-asteapta-in-optimile-Ligii-Campionilor-si-cand-e-tragerea-la-sorti.jpg"/><br/><p>Liga Campionilor și-a desemnat și celelalte opt echipe care au acces în optimile competiției, pe lângă cele opt formații care erau calificate direct din faza Ligii.</p>
<p>Tragerea la sorți pentru stabilirea tabloului complet din optimi va avea loc vineri, 27 februarie, începând cu ora 13.00.</p>
<h2><span>Dueluri de foc în optimile Ligii Campionilor. Când are loc tragerea la sorți</span></h2>
<p>Miercuri seară s-au decis celelalte opt echipe care au acces în optimile de finală din UEFA Champions League, acestea alăturându-se formațiilor care au fost calificate direct în această fază a competiției.</p>
<p>Tragerea la sorți a împerecherii din optimi va avea loc vineri, 27 februarie, începând cu ora 13.00. Până atunci, fiecare echipă își știe cei doi posibili oponenți, așa cum presupune noul format al UCL.</p>
<ul>
<li>PSG versus Barcelona / Chelsea</li>
<li>Galatasaray versus Liverpool / Tottenham</li>
<li>Real Madrid versus Sporting / Manchester City</li>
<li>Atalanta versus Arsenal / Bayern</li>
<li>Newcastle versus Chelsea / Barcelona</li>
<li>Atletico versus Tottenham / Liverpool</li>
<li>Bodo/Glimt versus Manchester City / Sporting </li>
<li>Leverkusen versus Bayern / Arsenal</li>
</ul>
<p>Cele mai tari dueluri ar putea fi PSG – Barcelona și Real Madrid – Manchester City, chiar dacă în această fază <span>oricine poate bate pe oricine</span>.</p>
<p>Echipele calificate direct în optimi: Arsenal, Bayern, Liverpool, Tottenham, Barcelona, Chelsea, Sporting și Manchester City.</p>
<p>Echipele calificate din play-off: Atletico, Bodo/Glimt, Leverkusen, Newcastle, Atalanta, Real Madrid, PSG și Galatasaray.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20381566" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20381566" class="size-large wp-image-20381566" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Atletico-Madrid-05-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Atletico-Madrid-05-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Atletico-Madrid-05-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Atletico-Madrid-05-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Atletico-Madrid-05.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20381566">Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Programul meciurilor rămase din Champions League</span></h2>
<p>Optimile de finală: 10/11 martie (turul) – 17/18 martie (returul)</p>
<p>Sferturile de finală: 7/8 aprilie (turul) – 14/15 aprilie (returul)</p>
<p>Semifinale: 28/29 aprilie (turul) – 5/6 mai (returul)</p>
<p>Finala: 30 mai (Budapesta)</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Britanicii au văzut eliminarea lui Chivu din Champions: „Moment istoric”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/britanicii-au-vazut-eliminarea-lui-chivu-din-champions-moment-istoric-20389536</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Britanicii-au-vazut-eliminarea-lui-Chivu-din-Champions-„Moment-istoric-1400x933.jpg"/><br/><p>Britanicii au stat cu ochii pe meciul dintre Inter Milano și Bodo/Glimt, încheiat cu scorul de 2-1, și au dat un verdict după ce au văzut că echipa lui Cristi Chivu a fost eliminată din UEFA Champions League.</p>
<p>Reamintim că norvegienii au reușit să se impună în ambele manșe: 3-1 în tur și 2-1 în retur. Astfel, Bodo/Glimt a produs surpriza și a mers în optimi cu scorul general de 5-2.</p>
<h2><span>Ce scriu britanicii despre eliminarea lui Cristi Chivu din UEFA Champions League</span></h2>
<p><span>Inter Milano și Bodo/Glimt s-au întâlnit în play-off-ul pentru optimile de finală</span> din UEFA Champions League. În manșa tur, norvegienii au reușit să producă o surpriză uriașă, pe teren propriu, unde s-au impus cu scorul de 3-1. Contrar tuturor așteptărilor, Bodo/Glimt a reușit să se impună și în retur, de data aceasta cu scorul de 2-1, și s-a calificat în următoarea fază a competiției, cu scorul general de 5-2.</p>
<p>Britanicii au stat cu ochii pe meciurile disputate de echipa lui Cristi Chivu și au tras câteva concluzii importante. Aceștia consideră că victoria celor de la Bodo/Glimt reprezintă un moment istoric pentru fotbalul norvegian și nu numai.</p>
<p>„Moment istoric! Bodo/Glimt reușește, împotriva tuturor așteptărilor”, au titrat <span>jurnaliștii britanici de la bbc</span>, după eliminarea celor de la Inter Milano.</p>
<p>Totodată, aceștia precizează că eliminarea gigantului din Serie A este una dintre cele mai mari surprize din istoria UEFA Champions League.</p>
<p>„Echipa norvegiană și-a creat o reputație pentru surprizele uriașe, dar marți seară, la Milano, a produs una dintre cele mai mari din istoria Ligii Campionilor”, a mai notat sursa menționată anterior.</p>
<h2><span>Italienii, verdict despre Cristi Chivu</span></h2>
<p><span>Publicațiile din Peninsulă au vorbit despre o „catastrofă”</span> și despre o seară cu „lacrimi” pentru nerazzurri, declarând că eliminarea vine într-un moment în care Inter conduce detașat în Serie A și era considerată favorită certă la calificare.</p>
<p>Mai multe publicații au remarcat că Inter a părut lipsită de reacție în momentele decisive. Deși echipa a avut posesia și inițiativa, ritmul a scăzut considerabil în repriza secundă, iar Bodo/Glimt a gestionat perfect avantajul, reușind să se califice cu scorul general de 5-2.</p>
<p>„Inter avea totul sub control în Serie A, dar Europa a devenit un coșmar”, au notat jurnaliștii italieni, care au evidențiat diferența de prospețime și organizare dintre cele două echipe. În urma eliminării, Inter rămâne cu obiectivele interne. Mai exact, titlul în Serie A, unde are un avans consistent, și parcursul din Cupa Italiei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungurii anunță dezastrul pentru Chivu. Maghiarii au scris despre vedetele pe care Inter le va vinde după pierderile financiare din Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ungurii-anunta-dezastrul-pentru-chivu-maghiarii-au-scris-despre-vedetele-pe-care-inter-le-va-vinde-dupa-pierderile-financiare-din-liga-campionilor-20389819</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ungurii-anunta-dezastrul-pentru-Chivu-1400x785.jpg"/><br/><p>Inter are pierderile financiare imense, după eliminarea din Liga Campionilor, iar ungurii anunță dezastrul pentru echipa din Milano.</p>
<p>Finalistă în ediția trecută a Ligii Campionilor, Inter a părăsit competiția atuală în barajul pentru optimi. Pierderile sunt de peste 70.000.000 de euro.</p>
<h2><span>Maghiarii au scris numele vedetelor pe care Inter le vinde, ca să acopere dezastrul financiar, cauzat de eliminarea în fața lui Bodo/Glimt</span></h2>
<p><span>Părăsirea Ligii Campionilor în barajul pentru optimile de finală</span>, după 2-5 la general cu Bodo/Glimt, a făcut o gaură imensă în vistieria lui Inter. Față de 137 de milioane de euro din veniturile din Liga Campionilor de anul trecut, când a jucat finala, competiția din acest an a adus doar 66 de milioane de euro. Este o pierdere de 71.000.000 de euro, care trebuie acoperită.</p>
<p>Cea mai simplă variantă este vânzarea de jucători. Publicația maghiară <span>Nemzeti</span> scrie că gruparea italiană se va despărți de jucători importanți ca Marcus Thuram, Denzel Dumfries și Nicolo Barella. În plus, echilibrul financiar va fi controlat și din diminuarea salariilor mai multor fotbaliști.</p>
<p>Înainte de meciul retur de pe teren propriu cu Bodo/Glimt, pierdut cu 1-2, după ce acasă nordicii se impuseseră cu 3-1, președintele lui Inter, Beppe Marotta, a vorbit și despre impactul financiar al eliminării.</p>
<p>„Cât de importantă este avansarea în runda următoare pentru bilanț? Financiar, este importantă, dar nu semnificativă. Nu este absolut nicio problemă. Este un eveniment recompensator în istoria lui Inter, dar chiar dacă am ieși, am putea recupera din mers”, își manifesta el optimismul, dar cu gândul la o victorie care să ducă Inter în optimi.</p>
<h2><span>Cel mai vehiculat nume în ceea ce privește plecările este Marcus Thuram, sosit liber de contract în iulie 2023</span></h2>
<p>În ediția precedentă, Inter a ajuns în finala Ligii Campionilor de la Munchen, <span>unde a fost umilită de PSG, 0-5</span>, câștigând aproximativ 137 de milioane de euro din premii UEFA, fonduri de piață, clasamente istorice și venituri din box office.</p>
<p>De aseată dată, câștigul se ridică la aproximativ 66 de milioane de euro, la care se adaugă încasările de la cele 5 meciuri de pe teren propriu, 4 în grupa principală, cu Slavia Praga (3-0), Kairat Almaty (2-1), Liverpool (0-1) și Arsenal Londra (1-3), plus Bodo/Glimt în play-off-ul pentru optimi.</p>
<p>Diferența cântărește mult. Veniturile europene au permis echipei Inter să închidă ultimul an financiar cu profituri de aproximativ 35 de milioane de euro, garantând spațiu de manevră pe piață și stabilitate financiară. În Liga Campionilor, fiecare rundă câștigată înseamnă premii directe, dar și vizibilitate, atractivitate comercială și putere de piață.</p>
<p>Fără banii din faza eliminatorie a Ligii Campionilor, următorul buget va trebui reechilibrat prin creșterea veniturilor comerciale, reducerea cheltuielilor și transferul de jucători.</p>
<p>Cel mai vehiculat nume este Marcus Thuram. Sosit liber de contract în iulie 2023, posibila lui vânzare până la finele lui 2027 ar garanta un câștig consistent, ideal pentru a compensa pierderea veniturilor europene.</p>
<p>Alt jucător „de dat” este Denzel Dumfries, care a revenit în repriza secundă împotriva lui Bodø/Glimt după 3 luni de absență din cauza unei accidentări. Dar nici Nicolo Barella, căpitan în meciul cu Bodo/Glimt, nu se simte prea bine.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ungurii au dat verdictul despre decizia controversată a lui Istvan Kovacs din PSG – Monaco</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ungurii-au-dat-verdictul-despre-decizia-controversata-a-lui-istvan-kovacs-din-psg-monaco-20389456</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/ungurii-au-dat-verdictul-despre-decizia-controversata-a-lui-istvan-kovacs-din-psg-–-monaco.webp"/><br/><p><span>Presa maghiară a vorbit despre decizia luată de Istvan Kovacs, care a schimbat cursul meciului dintre Paris Saint-Germain și AS Monaco, din play-off-ul UEFA Champions League.</span></p>
<p><span>PSG era condusă cu 1-0 pe Parc des Princes în minutul 59, după ce câștigase turul cu 3-2. Monaco controla jocul, iar calificarea era încă în cărți. În acel moment <span>a venit intervenția lui Istvan Kovacs</span>, care i-a arătat al doilea cartonaș galben lui Mamadou Coulibaly.</span></p>
<h2><span><b>Cum au văzut ungurii faza</b></span></h2>
<p><span>Mijlocașul oaspeților fusese avertizat în minutul 55 pentru un fault clar asupra lui Nuno Mendes. Patru minute mai târziu, într-un duel cu Achraf Hakimi, Coulibaly a intervenit din nou. Arbitrul român nu a ezitat și a scos al doilea galben.</span></p>
<p><span>Publicațiile din Ungaria au notat că prima sancțiune nu poate fi contestată, însă al doilea cartonaș galben a fost mai degrabă o decizie „la limită”. Reluările au arătat un contact existent, dar nu unul violent. Din acest motiv, comentatorii au apreciat că faza putea fi gestionată și printr-un simplu avertisment verbal, mai ales ținând cont de miza partidei.</span></p>
<p><span>Totuși, analiza publicată în presa sportivă maghiară a subliniat că regulamentul îi permite arbitrului să sancționeze orice intervenție imprudentă, chiar dacă intensitatea nu este foarte ridicată. Faptul că faultul a venit la doar câteva minute după primul galben a cântărit, potrivit jurnaliștilor, în decizia lui Kovacs.</span></p>
<p><span>„O decizie severă, dar susținută de regulament”, au concluzionat mai multe publicații.</span></p>
<p><span>După eliminarea lui Coulibaly, PSG a profitat rapid de superioritatea numerică. Egalarea a venit la scurt timp, iar apoi parizienii au trecut în avantaj, întorcând scorul în doar câteva minute. </span><span>Monaco a reușit să egaleze în prelungiri, însă 2-2 nu a fost suficient pentru a „răsturna” rezultatul din tur, iar <span>PSG s-a calificat în optimi.</span></span></p>
<h2><span>Kovacs, pus la pămât în timpul partidei</span></h2>
<p data-end="748" data-start="373">Kovacs a fost implicat și într-o altă fază cu jucătorii parizienilor. În timp ce urmărea balonul, acesta s-a intersectat cu <span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">Joao Neves</span></span>, mijlocașul parizienilor intrând din spate, fără intenție, direct în arbitru. Impactul l-a trimis pe român pe gazon.</p>
<p data-end="881" data-start="750">Din fericire, căzătura nu a avut urmări. Kovacs s-a ridicat rapid, iar jocul a continuat fără întreruperi sau intervenții medicale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>DECLARAȚII „Mi s-a strâns stomacul când l-am văzut”. Alvaro Arbeloa, prima reacție despre accidentarea lui Asencio</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/mi-s-a-strans-stomacul-cand-l-am-vazut-alvaro-arbeloa-prima-reactie-despre-accidentarea-lui-asencio-20389445</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/„Mi-s-a-strans-stomacul-cand-l-am-vazut.-Alvaro-Arbeloa-prima-reactie-despre-accidentarea-lui-Asencio.jpg"/><br/><p>Real Madrid a învins Benfica tur-retur și s-a calificat în optimile de finală ale UEFA Champions League. Alvaro Arbeloa a tras o sperietură zdravănă când l-a văzut pe Raul Asencio transportat cu targa.</p>
<p>Concret, Asencio s-a ciocnit cap în cap cu Camavinga, iar cei doi s-au prăbușit pe gazon. Fundașul a fost mai afectat de lovitură și nu a mai putut continua.</p>
<h2><span>Alvaro Arbeloa, prima reacție în legătură cu accidentarea suferită de Raul Asencio:„Mi s-a strâns stomacul când l-am văzut”</span></h2>
<p><span>Real Madrid a avansat în faza superioară a UEFA Champions League</span>, învingând-o pe Benfica tur-retur. Totuși, gruparea „Los Blancos” nu s-a putut bucura la maximum de calificare, deoarece <span>Raul Asencio a părăsit suprafața de joc accidentat</span>.</p>
<p>Asencio și Camavinga s-au înălțat pentru a lovi mingea, dar s-au ciocnit cap în cap și au rămas întinși pe gazon. Asencio a fost mai afectat de impact, iar echipa medicală a intervenit rapid pentru a-l stabiliza, însă fără succes. Fundașul a fost transportat ulterior cu targa și înlocuit de David Alaba.</p>
<p>Alvaro Arbeloa a comentat situația și a încercat să liniștească fanii. Deși s-a speriat în primă fază, Arbeloa speră să nu fie vorba de o accidentare serioasă.</p>
<p>„Ni s-a strâns stomacul când l-am văzut <span class="Y2IQFc" lang="ro">dus pe targă. E ceva la gâtul lui, nu pare grav… sperăm că e doar o sperietură</span>”, a spus Alvaro Arbeloa, conform <span>elchiringuitotv</span>.</p>
<h2><span>Cum au arătat echipele de start</span></h2>
<p>Real Madrid: Courtois – Trent, Rudiger, Asencio, Carreras – Valverde, Tchouameni, Camavinga – Guler, Garcia, Vinicius;</p>
<p>Rezerve: Lunin, Alaba, Carvajal, Cestero, Diaz, Fran, F. Garcia, Mastantuono, Mendy, Moran, Palacios, Pitaech;</p>
<p>Antrenor: Alvaro Arbeloa.</p>
<p>Benfica: Trubin – Dedic, Araujo, Otamendi, Dahl – Rios, Barreiro – Aursnes, Silva, Schjelderup – Pavlidis;</p>
<p>Rezerve: Soares, Bah, Barrenechea, Cabral, Ferreira, Ivanovic, Cabral, Lukebakio, Manu, Neto, Slva, Sudakov;</p>
<p>Antrenor: Jose Mourinho.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
