<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Legendara Martina Navratilova a ajuns la capătul răbdării din cauza lui Donald Trump! Ce a scos-o din sărite: „Distruge America!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/legendara-martina-navratilova-a-ajuns-la-capatul-rabdarii-din-cauza-lui-donald-trump-ce-a-scos-o-din-sarite-distruge-america-20306745</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Legendara-Martina-Navratilova-a-ajuns-la-capatul-rabdarii-din-cauza-lui-Donald-Trump-Ce-a-scos-o-din-sarite.jpg"/><br/><p>Legendara tenismenă Martina Navratilova (69 de ani) a lansat un nou atac la adresa președintelui Statelor Unite ale Americii, Donald Trump (79 de ani).</p>
<p>Martina Navratilova, fost lider WTA și deținătoare a 59 de titluri de Grand Slam, dintre care 18 la simplu, este cunoscută ca <span>un critic dur al lui Donald Trump</span> și al echipei acestuia. De la venirea liderului republican la Casa Albă, Navratilova nu l-a menajat deloc, folosind fiecare ocazie pentru a-i critica deciziile politice.</p>
<p>Navratilova <span>a reacționat din nou dur vizavi de politicile lui Trump</span>, după ce consilierul de la Casa Albă Stephen Miller a afirmat că Trump a „renăscut” America.</p>
<h2><span>Legendara Martina Navratilova a ajuns la capătul răbdării din cauza lui Donald Trump! Ce a scos-o din sărite: „Distruge America!”</span></h2>
<p>După ce consilierul lui Donald Trump a spus că acesta a salvat SUA, întrucât țara s-ar fi aflat pe punctul de a dispărea înainte ca el să vină la putere, Martina Navratilova a răbufnit pe rețelele de socializare. Fosta campioană nu înțelege atitudinea apropiaților lui Donald Trump, considerând că acțiunile acestuia merită criticate, nu lăudate.</p>
<p>„Oh, ***. Țara asta a fost în regulă timp de 250 de ani… Este un proces în desfășurare pe care Trump îl distruge cu propriile mâini… și nu sunt doar eu care spun asta – literalmente sute de milioane de oameni o spun”, a scris Navratilova, citată de <span>Sportskeeda</span>.</p>
<p>Anterior, Stephen Miller declarase: „Permiteți-mi să spun, domnule președinte, că această țară ar fi murit fără dumneavoastră. Această țară chiar ar fi murit fără dumneavoastră. Asta ne aștepta în 2024. Am fost invadați timp de patru ani. Comunitățile noastre se prăbușeau. Siguranța publică ajunsese la zero. Cartelurile controlau comunități întregi. Traficul de , traficul de copii, traficul de persoane erau scăpate de sub control. Supradozele erau scăpate de sub control. Cartelurile revendicau tot mai mult teritoriu. Serviciile publice cedau. Aceasta era o țară pe punctul de a muri. Iar dumneavoastră, singur, ați salvat-o”, a afirmat consilierul lui Donald Trump conform sursei citate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinamo și U Cluj sunt în doliu! A murit în urma unui accident cumplit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dinamo-si-u-cluj-sunt-in-doliu-a-murit-in-urma-unui-accident-cumplit-20306495</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dinamo-si-U-Cluj-sunt-in-doliu-A-murit-in-urma-unui-accident-cumplit-e1761302972766.jpg"/><br/><p>Dinamo și Universitatea Cluj sunt în doliu după moartea unuia dintre cei mai mari fani ai celor două echipe.</p>
<p>Sergiu Briciu, un român de 32 de ani stabilit în Italia, și-a pierdut viața într-un cumplit accident rutier.</p>
<h2><span>Dinamo și U Cluj sunt în doliu! A murit în urma unui accident cumplit</span></h2>
<p>O tragedie a lovit comunitatea suporterilor lui „U” Cluj și Dinamo. Sergiu Briciu, un român de 32 de ani stabilit în Italia și mare fan al ambelor echipe, a murit într-un accident rutier grav.</p>
<p>Totul s-a întâmplat joi, 23 octombrie, pe autostrada A22 Brennero, între provinciile Trento și Verona. Mașina condusă de Sergiu a derapat din cauza ploii și a drumului umed, lovind în plin un tir care încetinise din cauza aglomerației. Impactul a fost foarte puternic, iar tânărul și-a pierdut viața pe loc.</p>
<p>Vestea a întristat profund suporterii din țară și din străinătate, care au postat mesaje de condoleanțe pe rețelele sociale pentru suporterul care și-a pierdut viața în tragicul accident.</p>
<p>Iată doar câteva dintre reacțiile fanilor la cumplita veste:</p>
<ul>
<li>„Nu-mi vine să cred, un băiat tânăr, foarte respectuos, care iubea Dinamo și U Cluj la intensitate maximă.”</li>
<li>„Dumnezeu îi ia alături de el pe cei mai buni dintre noi. Odihnește-te în pace, Sergiu. Nu te vom uita niciodată.”</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, „gaură” de 18 milioane de dolari! Cum a putut pierde o treime din avere: americanii anunță un declin financiar uriaș suferit de româncă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-gaura-de-18-milioane-de-dolari-cum-a-putut-pierde-o-treime-din-avere-americanii-anunta-un-declin-financiar-urias-suferit-de-romanca-20306467</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-gaura-de-18-milioane-de-dolari-Cum-a-putut-pierde-o-treime-din-avere-e1761302502806.jpg"/><br/><p>Simona Halep, fosta campioană a tenisului în vârstă de 34 de ani, ar fi suferit un declin financiar uriaș după retragerea din activitate! Averea constănțencei s-a diminuat considerabil, potrivit experților americani.</p>
<p>Dacă în perioada în care se afla în activitate, Simona Halep se putea lăuda cu o avere de 48 de milioane de dolari, construită în principal din premiile câștigate la turnee și din contracte de sponsorizare, lucrurile stau acum cu totul diferit.</p>
<p>Conform publicației de specialitate <span>Celebrity Net Worth</span>, în cele 8 luni scurse de la retragerea din tenis, Simona Halep a înregistrat pierderi de aproximativ 18 milioane de dolari. Astfel, valoarea estimată a averii fostului lider WTA se situează în prezent la 30 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Simona Halep, gaură financiară de 18 milioane de dolari! Cum a putut pierde românca o treime din avere</span></h2>
<p>Simona Halep a suferit un declin financiar, potrivit datelor publicate de americani, ținând cont că în urmă cu un an avea o avere estimată la 48 de milioane de dolari. Într-un timp relativ scurt, constănțeanca a pierdut o treime din avere, <span>bunurile și conturile sale</span> totalizând acum circa 30 de milioane de dolari. Halep a strâns 40,2 milioane de dolari din premiile la turnee și ocupă locul al treilea în topul all-time, după surorile Serena și Venus Williams, cu mențiunea că sumele respective au fost supuse impozitării.</p>
<p>Motivul principal din spatele declinului financiar suferit de Simona îl reprezintă scandalul de dopaj în care a fost implicată. Acesta a condus atât la retragerea prematură din activitate, cât și la pierderea unor contracte de sponsorizare importante, cum ar fi cel cu brandul elvețian de ceasuri de lux Hublot.</p>
<p>Rămasă fără veniturile uriașe din tenis și fără majoritatea drepturillor de imagine, activele financiare ale dublei campioane de Grand Slam s-au diminuat considerabil. În tot acest timp, ea a continuat să investească în imobiliare și în HoReCa, derulând afaceri atât la mare, cât și la munte, prin intermediul unor complexe hoteliere.</p>
<h2><span>Halep le-a plătit sume cu șase zerouri avocaților. Cum vrea acum să își refacă averea</span></h2>
<p>O altă parte importantă a pierderilor suferite de Simona Help este legată de procesele în care a fost implicată: dosarul de dopaj, finalizat cu reducerea suspendării la 9 luni, și acțiunea de despăgubiri deschisă în SUA. Halep și-a angajat avocați de top în ambele spețe, iar onorariile acestora se ridică, cel mai probabil, la sume cu șase zerouri.</p>
<p>Halep face acum tot posibilul să își refacă averea, mizând pe<span> procesul intentat companiei de suplimente</span> Quantum Nutrition Inc, de la care solicită despăgubiri de 10 milioane de dolari. Simona susține că, după ce a ingerat suplimentul contaminat cu roxadustat, a fost persecutată de Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA), care ar fi judecat cu dublă măsură cazul ei, comparativ cu cel al lui Jannik Sinner sau al Igăi Swiatek.</p>
<p>„Stau și încerc să înțeleg, dar îmi este realmente imposibil să înțeleg așa ceva. Stau și mă întreb, de ce o așa mare diferență de tratament și judecata? Nu găsesc și nici nu cred că poate exista un răspuns logic. Nu poate fi decât rea voință din partea ITIA, organizația care a făcut absolut totul să mă distrugă în ciuda evidentei. S-a dorit foarte tare să mi se distrugă ultimii ani din cariera, s-a dorit ceva ce niciodată nu mi-aș fi putut imagina că se poate dori”, a afirmat Simona.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat Diana Şucu, soția milionarului de la Mobexpert, când a văzut că fiul lor Andrei vinde pe internet o pereche de ghete de fotbal cu 1.200 de lei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-reactionat-diana-sucu-sotia-milionarului-de-la-mobexpert-cand-a-vazut-ca-fiul-lor-andrei-vinde-pe-internet-o-pereche-de-ghete-de-fotbal-cu-1-200-de-lei-20306354</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-a-reactionat-Diana-Sucu-sotia-milionarului-de-la-Mobexpert-cand-a-vazut-ca-fiul-lor-Andrei-vinde-pe-internet-o-pereche-de-1208x1400.jpeg"/><br/><p>Andrei, fiul Dianei Șucu și al lui Dan Șucu, a postat recent pe rețelele de socializare un anunț de vânzare.</p>
<p>Concret, puștiul a anunțat că vrea să vândă o pereche de ghete de fotbal cu 1.200 de lei.</p>
<h2><span>Cum a reacționat Diana Şucu, soția milionarului de la Mobexpert, când a văzut că fiul lor Andrei vinde pe internet o pereche de ghete de fotbal cu 1.200 de lei</span></h2>
<p>Mama sa a reacționat imediat la anunțul fiului și i-a distribuit mesajul, încercând să-l ajute astfel să găsească cât mai repede cumpărător pentru acele ghete.</p>
<p>„Îl ajut pe băiatul meu. Și el ajută și pe alții la rândul lui. Aceste ghete nu sunt ale lui, dar poate sunt pentru cineva care le caută! DM dacă te interesează!”, a fost mesajul postat de Diana Șucu pe Instagram.</p>
<p>„De vânzare! Sunt noi, mărimea 40,5. Costă 1200 lei, da-mi mesaj dacă te interesează”, a fost anunțul postat de băiatul lui Dan Șucu și al Dianei Șucu.</p>
<p>Andrei Șucu are 16 ani și joacă fotbal pe postul de mijlocaș ofensiv, având astfel aceeași pasiune cu tatăl său, care a devenit acționar la Rapid din 2022, investind sume uriașe de bani de atunci.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20306376" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 848px) 100vw, 848px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/566228885_1361230202023507_8169452195328440813_n-848x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/566228885_1361230202023507_8169452195328440813_n-848x1400.jpg 848w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/566228885_1361230202023507_8169452195328440813_n-768x1269.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/566228885_1361230202023507_8169452195328440813_n-930x1536.jpg 930w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/566228885_1361230202023507_8169452195328440813_n.jpg 1080w" width="848"/></p>
<h2><span>Cum trăiește Dan Șucu meciurile echipelor sale, Rapid și Genoa. „Asta mă sperie!”</span></h2>
<p>Dan Șucu (62 de ani), unul dintre cei mai prosperi oameni de afaceri din România, a vorbit despre emoțiile pe care le trăiește din <span>postura de patron a două cluburi de fotbal</span>.</p>
<p>Din țară, antreprenorul o deține pe Rapid București, din postura de acționar majoritar. În Giulești îl are ca asociat și pe Victor Angelescu (40). În schimb, în afara granițelor, Dan Șucu este principalul investitor al clubului Genoa, din Serie A, Italia.</p>
<p>Statutul de acționar majoritar pe care îl are la cele două cluburi, cu peste 70 de procente, vine la pachet cu o responsabilitate uriașă din punct de vedere financiar.</p>
<p>Însă, nu pierderea banilor îl consumă cel mai tare pe Dan Șucu, ci emoțiile prin care trece, mai ales atunci când echipele sale nu performează.</p>
<p>„Nu e o chestie de bani, e o chestiune de atenție, de încrâncenare, de nervi. Sunt mai multe componente. Am câteodată sentimentul că atunci când pierdem un meci dezamăgirea a început să fie mai mare față de satisfacția când câștigăm un meci.</p>
<p>Asta mă sperie. Mai ales când pierzi în ultimele minute, tot așa, cât de fericit ești când câștigi și cât de trist când pierzi. Sau când era planul clar că aveai șanse mai mare să câștigi și nu reușești”, a spus Dan Șucu, potrivit ⁦ZF.ro⁩.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Ciocoiu, Marius Urzică și Sorin Bontea, investiții uriașe în noul sport al bogaților. Tot ce trebuie să știi despre disciplina unde România e campioană mondială: „138 miliarde de dolari”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/cristi-ciocoiu-marius-urzica-si-sorin-bontea-investitii-uriase-in-noul-sport-al-bogatilor-tot-ce-trebuie-sa-stii-despre-disciplina-unde-romania-e-campioana-mondiala-138-miliarde-de-dolari-20299389</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cristi-Ciocoiu-Marius-Urzica-si-Sorin-Bontea-investitii-uriase-in-noul-sport-al-milionarilor-Tot-ce-trebuie-sa-stii-despre-disciplina-unde-Romania-e-campioana-mondiala-„138-miliarde-de-dolari-EXCLUSIV-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cristi Ciocoiu, Marius Urzică, Sorin Bontea, dar și alte personalități din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput s</span><span class="cf0">ă investească sute de mii de euro </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n spinning, noul sport al milionarilor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia a ie</span><span class="cf0">șit săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">na trecut</span><span class="cf0">ă campioană și vicecampioană mondială la spinning, la divizia din barcă. Echipa formată din Cristi Rizea și Bogdan </span><span class="cf0">Dirinea</span><span class="cf0"> a terminat pe locul 1, iar cuplul format din Vasile Jarda și Pavel </span><span class="cf0">Calancea</span><span class="cf0"> a </span><span class="cf0">adus din Estonia</span><span class="cf0"> medalia de argint.</span></p>
<h2><span>Cristi Ciocoiu, Marius Urzică și Sorin Bontea, investiții uriașe în noul sport al bogaților. Tot ce trebuie să știi despre disciplina unde România e campioană mondială</span></h2>
<p class="pf0"><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0"> a stat de vorbă cu președintele Ligii Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne de Spinning, Bogdan </span><span class="cf0">Herac</span><span class="cf0">, pentru a afla mai multe detalii despre noul sport care a acaparat </span><span class="cf0">țara noastră,</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n special vedetele, care sunt dis</span><span class="cf0">puse să investească bani grei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n b</span><span class="cf0">ărci și ustensile de pescuit.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Liga Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă de Spinning este o asociație afiliată Agenției de V</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ătoare și Pescuit Sportiv din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia (AGVPS) care este mandatat</span><span class="cf0">ă pentru a gestiona competițiile de pescuit la pești răpitori </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">țara noastră. Liga Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă organizează mai multe concursuri de pescuit, pe care noi le numim divizii: pescuit din barcă, pescuit din caiac, pescuit de pe mal la păstrăv, unde am obținut un loc 4 mondial anii trecuți, street fishing, e un fel de pescuit de pe mal pe r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">urile care str</span><span class="cf0">ăbat orașele și trout area, care este un tip de pescuit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n p</span><span class="cf0">ăstrăvării.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pescuitul de competiție este tipul de pescuit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care prindem pe</span><span class="cf0">ștele, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l fotografiem s</span><span class="cf0">ănătos și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i d</span><span class="cf0">ăm drumul. Se țin c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t mai pu</span><span class="cf0">țin timp pe barcă sau pe mal”, a explicat Bogdan </span><span class="cf0">Herac</span><span class="cf0"> conceptul de spinning </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Președintele Ligii Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne de Spinning a vorbit </span><span class="cf0">și despre bugetele celor două echipe ale Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei care au mers la Campionatul Mondial de Spinning din Estonia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n Estonia s-a desf</span><span class="cf0">ășurat Campionatul Mondial. Au fost 13 națiuni. Concursul s-a desfășurat pe perioada a 3 zile. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n toate cele 3 zile Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia a fost pe locul 1. Am avut acolo </span><span class="cf0">și echipa de rezervă. Din cauza bugetului redus echipa de rezervă a avut și alte atribuții. Una dintre persoane a fost team-manager, iar cealaltă a fost căpitan. Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia este campioan</span><span class="cf0">ă mondială la pescuitul din barcă, la individual. Cum ne place nouă să spunem am luat tot. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Costurile depind de divizia </span><span class="cf0">unde pescuie</span><span class="cf0">ști, la barcă sunt mai mari. Ca să poți duce un an calendaristic p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la final, ai nevoie de un buget, lăs</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd la o parte loturile na</span><span class="cf0">ționale. Eu sunt venit la Ligă de 8 luni. Mi-am făcut un buget pentru anul ăsta, dar și pentru anul viitor, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă va trebui aprobat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Adunarea General</span><span class="cf0">ă, Liga Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă e formată din 23 de cluburi. Acești băieți n-au avut un buget foarte consistent din partea Ligii Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne de Spinning, au plecat pe cheltuiala lor. LRS a pl</span><span class="cf0">ătit taxele la Federația Internațională de Pescuit Sportiv, undeva la 1700 de euro pentru fiecare echipă. Au fost niște oameni inimoși din interiorul Ligii care i-au susținut. Dar ai nevoie de un buget </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntre 20.000 – 40.000 de euro de echip</span><span class="cf0">ă. P</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Estonia au fost 6.000 de km dus-</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntors. Vreau neap</span><span class="cf0">ărat să precizez asta. Este meritul 100% al lor, eu nu am avut nicio contribuție anul acesta. Ei au c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2024 campionatul </span><span class="cf0">și au participat anul acesta la Mondial. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n bugetul de mai sus intr</span><span class="cf0">ă ori </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchiriat b</span><span class="cf0">ărci, ori transportul bărcii, cazare, masă, antrenamente, fără antrenamente nu ai ce să cauți. Băieții trebuie să stea acolo minimum 10-12 zile </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte de concurs. B</span><span class="cf0">ăieții ăștia 4 care au c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat stau foarte multe ore pe apă. Zona unde au pescuit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Estonia este de 15 ori mai mare dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t lacul Bicaz. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n buget intr</span><span class="cf0">ă și miile de litri de benzină, pentru că bărcile consumă foarte mult”, a mai spus Bogdan </span><span class="cf0">Herac</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Deși au fost cei mai buni din lume, rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nii nu s-au ales cu nicio sum</span><span class="cf0">ă de bani </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma medaliei de aur c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgată la Campionatul Mondial. Bogdan </span><span class="cf0">Herac</span><span class="cf0"> detaliază: </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">De acolo vii acasă cu faimă, cu niște medalii de aur. Acum avem ultima etapă la </span><span class="cf0">Aquamania</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i vom premia p</span><span class="cf0">e băieți. Este ultima etapă a diviziei barcă și vom premia campionii naționali și mondiali. Organizatorul Mondialului nu a dat niciun ban sportivilor. Contează că vii acasă cu trofeul, medalia și ți se c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf0">ă imnul, e foarte important”.</span></p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/rP_RCWePBA8?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Cristi Ciocoiu și Sorin Bontea, INVESTIȚII de SUTE DE MII DE EURO în noul sport al MILIONARILOR" width="500"></iframe></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Cristi Ciocoiu, Marius Urzic</span><span class="cf0">ă, Sorin Bontea și Cătălin Chirilă participă la concursurile de spinning din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n continuare, Bogdan </span><span class="cf0">Herac</span><span class="cf0"> a vorbit despre personalit</span><span class="cf0">ățile care investesc sume imense de bani pentru a participa la concursurile de spinning din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Persoane publice care participă sunt Marius Urzică, el vine cu băiatul lui </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n mod constant. Este </span><span class="cf0">și chef Sorin Bontea, care și-a cumpărat acum și caiac. Vine și la concursurile de barcă, dar și la cele de caiac. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">l avem pe C</span><span class="cf0">ătălin Chirilă, multiplu campion olimpic la caiac, dar el vine la barcă. Dacă ar veni la caiac nu l-am primi, că ar c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știga tot.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, este și Cristi Ciocoiu. El nu prea are timp, că acum echipa lui a ajuns </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Liga 2. E implicat la Bac</span><span class="cf0">ău. A venit la ultimul concurs, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncearc</span><span class="cf0">ă să ajungă și acum la </span><span class="cf0">Aquamania</span><span class="cf0">. Sunt două tipuri de pescari: cei care vin să se relaxeze și cei care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncearc</span><span class="cf0">ă să ajungă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lotul na</span><span class="cf0">țional. El vine să se relaxeze. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">i place foarte mult. El are o barc</span><span class="cf0">ă asemănătoare cu barca mea, o barcă frumoasă (</span><span class="cf0">n.r</span><span class="cf0">. care ajunge la puțin peste 100.000 de euro cu tot cu tehnologia din ea). Ciocoiu face foarte bine, se relaxează, pescuiește. Ne simțim foarte bine </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpreun</span><span class="cf0">ă, e un tip de viață. Am o relație bună cu el, ne mai dăm locuri de pescuit. Ne mai dă niște puncte, după ce prind eu, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i dau lui </span><span class="cf0">și invers. Și Mihai </span><span class="cf0">Bobonete</span><span class="cf0"> mai vine la etapele de spinning, a fost și anul ăsta la o etapă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Bontea e cel mai competitiv. E foarte activ. De exemplu, la caiac a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat și locul 5. La barcă nu prea se descurcă cu șalăul, acolo are o problemă, dar nu reușim să-l ajutăm. Are m</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n buc</span><span class="cf0">ătărie, dar nu la șalău. La șalău e foarte important cum te pui pe apă. Dedesubt sunt niște structuri. Trebuie să știi să te pui. E cel mai tehnic pescuit. Un fel de Brazilia pe vremuri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fotbal.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20306356" style="width: 1374px"><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20306356"><em>Bogdan Herac, președintele Ligii Române de Spinning</em></p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">SUA conduc topul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n spinning, dar în pescuitul la bass!</span></span></h2>
<p class="pf0">Statele Unite ale Americii sunt numărul 1 în spinning, dar în pescuitul la bass, un pește răpitor care nu se găsește în apele din România decât în câteva lacuri private. În America, în urmă cu 3 ani, sumele care s-au învârtit în pescuitul la bass au fost de 138 de miliarde de dolari.</p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n America, sumele atrase din pescuitul la bass </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2022 au fost de 138 de miliarde de dolari. Ca s</span><span class="cf0">ă pescuiești la bass ai nevoie de tehnologie, echipament, mașini care să tragi bărcile, bărci. Noi nu vom ajunge niciodată la aceste sume. Oamenii ăia de acolo din asta trăiesc, sunt pescari profesioniști. Asta e suma pe care pescarii au cheltuit-o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2022 ca s</span><span class="cf0">ă meargă la bass. Sunt mii de echipe. La noi sumele se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nv</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rt la 200 de milioane de euro, e vorba de tot pescuitul sportiv din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia. Acolo e vorba de marketing. Au televiziuni care transmit concursurile de pescuit, ei fac show din treaba asta. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Americanii au fost </span><span class="cf0">și ei la Mondialul unde noi am luat aurul și argintul, dar au terminat pe locul 5 sau 6. Problema lor e că n-au pescuit la bass. Există Campionat Mondial de pescuit la bass, unde locurile 1, 2 și 3 sunt ocupate de America, Spania și Italia, că acolo este bass. Dacă am merge noi la Campionatele Mondiale de bass, nu avem nicio șansă să ajungem </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n primii 3. La Mondialele unde am fost noi acum s-au pescuit </span><span class="cf0">știucă, biban și șalău”, a mai spus Bogdan </span><span class="cf0">Herac</span><span class="cf0">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20300741" style="width: 1052px"><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20300741">Așa arată un pește bass prins pe un lac din România // Foto: Christi Luță / ProSport</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Premii importante </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf1">spinning-ul</span><span class="cf1"> din Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nia: „Vrem să ajungem la 500.000 de euro”</span></span></h2>
<p class="pf0">Președintele Ligii Române de Spinning a vorbit și despre premiile oferite la concursurile din România: <span class="cf2">„</span><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">n Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nia, la divizia barc</span><span class="cf1">ă, sunt premii cumulate de 55.000 de euro. Locul 1 c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">știgă o barcă, locul 2 o barcă și locul 3 o altă barcă. Diferă doar motorizările. A fost un concurs acum unde au fost premii de 100.000 de euro </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nia. Sunt </span><span class="cf1">și concursuri cu 20.000 de euro, dar și concursuri cu 100.000 de euro. Suntem </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n discu</span><span class="cf1">ții acum cu un partener cu care vrem să facem contract pe 3 ani. E cel mai mare producător de motoare din Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nia. Au venit doi produc</span><span class="cf1">ător către noi și ne bucură treaba asta. Vreau ca </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n urm</span><span class="cf1">ătorii 3 ani să pot aduce premii de 500.000 de euro. Mă refer la divizia barcă. Fiecare divizie are specificul ei”.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
