<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Moștenitorul imperiului lui Ion Țiriac, atac devastator la Serena Williams: „Fii o fetiță cuminte și dispari”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mostenitorul-imperiului-lui-ion-tiriac-atac-devastator-la-serena-williams-fii-o-fetita-cuminte-si-dispari-20148084</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Mostenitorul-imperiului-lui-Ion-Tiriac-atac-devastator-la-Serena-Williams-„Fii-o-fetita-cuminte-si-dispari.png"/><br/><p>Moștenitorul imperiului lui Ion Țiriac a lansat un atac devastator la adresa Serenei Williams și a venit cu acuzații grave.</p>
<p>Fiul magnatului nu a mai ținut cont de nimeni și nimic și a făcut-o praf pe fosta mare campioană.</p>
<h2><span>Fiul lui Ion Țiriac o atacă pe Serena Williams: „Nu ai jucat curat nici măcar o zi din viața ta”</span></h2>
<p>Jannik Sinner s-a ales cu o suspendare de trei luni după ce a fost depistat pozitiv la clostebol. Serena Williams consideră că <span>dacă era ea prinsă dopată ar fi primit 20 de ani de suspendare.</span></p>
<p>„Am fost înjosită atât de mult, încât nu vreau să înjosesc pe nimeni. Tenisul masculin are nevoie de el, dar dacă eu aș fi făcut asta, aș fi primit 20 de ani”.</p>
<p>Alexandru Țiriac s-a enervat pe Serena Williams și a acuzat-o că nu a jucat curat nici măcar o zi din viața ei.</p>
<p>„Fii o fetiță cuminte și dispari o dată pentru totdeauna! Te-ai proclamat «Regină», dar nu ai jucat curat nici măcar o zi din viața ta”, a transmis fiul magnatului.</p>
<h2><span>Ion Țiriac a făcut-o praf pe Serena Williams</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac a acuzat-o pe Serena Williams</span> că s-a folosit intensiv de „excepții terapeutice” pentru a putea folosi substanțe interzise care îi dădeau un avantaj din punct de vedere sportiv.</p>
<p>„Există un medicament, dacă îmi dai voie, și aici îți spun și numele, că feciorul meu s-a informat foarte mult în momentul când Serena i-a spus lui Halep…</p>
<p>«Se pare că și titlul ăla e al meu». Se pare că Serenuța a luat 20 de ani excepții de pe lista neagră. Se pare! E nu pot să acuz, nu vreau să acuz! Trebuia doar să spună medicului de familie …</p>
<p>«Vasilică, ia scrie mă aici! Scrie aici că eu am nevoie am nevoie de Ritalin!» În general, există oameni care se nasc în lumea asta și au nevoie de acest Ritalin.</p>
<p>Este un produs că dacă te naști și ești un pic mai încet… (nr. e folosit în cazul tuburărilor de atenție). Acest Ritalin a fost făcut pentru piloții de vânătoare.</p>
<p>În momentul când îi dai unui pilot de vânătoare acest Ritalin, despre care știe toată lumea, de la ruși, la chinezi și americani…</p>
<p>Toată lumea îi folosește pentru că îți dă până la 50% o viziune mai adâncă și laterală. Îți dă până la 50% acuratețe în execuțiile nervilor, ale mâinilor”, a explicat Țiriac pentru <span>GSP</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 145px; left: 220px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Retragere șocantă din WTA. A luat decizia la numai 28 de ani: „Mi-am pierdut plăcerea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/retragere-socanta-din-wta-a-luat-decizia-la-numai-28-de-ani-mi-am-pierdut-placerea-20148269</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Retragere-socanta-din-WTA-1400x770.jpg"/><br/><p>O sportivă de top din circuitul WTA a decis să se retragă, la numai 28 de ani, deoarece și-a pierdut plăcerea de a se antrena și a participa la turneele de tenis.</p>
<p>Sara Sorribes Tormo a surprins lumea tenisului, prin anunțul cu privire la retragerea din sportul de performanță, cauzată de lipsa plăcerii de a mai fi pe teren.</p>
<h2><span>S-a retras din tenisul profesionist la numai 28 de ani</span></h2>
<p>Aflată în prezent pe locul 85 în clasamentul mondial, după ce în februarie 2022 era pe 32, Sara Sorribes a anunțat că și-a pierdut pofta de a se antrena, de a se perfecționa și chiar de a merge la turnee.</p>
<p>Născută în Castellón, ea a și-a pus gândurile pe hârtie, scrise cu mâna, informând că ia o <span>pauză nedeterminată de la tenis</span>.</p>
<p>„Mi-am pierdut pofta de a mă antrena, de a perfecționa și chiar de a merge la turnee… Am decis să îmi iau ceva timp pentru mine, pentru mintea și corpul meu. Sufăr pe teren de multe luni.</p>
<p>Sara veselă şi fericită pe care o vezi în afara terenului este departe de realitatea a tot ceea ce port în interior.</p>
<p>Mi-am pierdut entuziasmul de a mă antrena, de a progresa şi chiar de a merge la turnee.</p>
<p>Momentele de suferinţă le depăşesc cu mult pe cele de calm şi asta vine de la cineva căruia i-a plăcut întotdeauna să muncească, să progreseze şi să concureze.</p>
<p>De aceea, pe lângă faptul că am nevoie de ajutor, simt că trebuie să mă opresc şi să mă odihnesc”, este mesajul transmis de jucătoare.</p>
<h2><span>Tormo a câștigat medalia olimpică de bronz la paris, în 2024</span></h2>
<p>Sara Sorribes Tormo are în palmares două titluri la individual, în 2021, la Guadalajara, după 6-2, 7-5 în finală cu jucătoarea canadiană Eugenie Bouchard, și în 2023 la Cleveland, când a învins-o în ultimul act pe rusoaica Ekaterina Alexandrova cu 3-6, 6-4, 6-4.</p>
<p>Ea este și o foarte bună jucătoare de dublu, câștigând nu mai puțin de 6 titluri. Pe 6 aprilie, la Bogota, Tormo și compatrioata ei Cristina Bucșa, născută la Chișinău, le-au învins în super tie-break, cu 5-7, 6-2, 10-5 pe românca Irina Maria Bara și brazilianca Laura Pigossi.</p>
<p>De asemenea, a mai triumfat în 2024 la Madrid alături de aceeași Bucșa (6-0, 6-2 cu Barbora Krejcikova și Laura Siegemund), în 2023 la Beijing alături de cehoaica Marie Bouzkova (3-6, 6-0, 10-4 cu Hao-Ching Chan și Giuliana Olmos), în 2022 la Istanbul, tot cu Bouzkova (6-3, 6-4 cu Natela Dzalamidze și Kamilla Rakhimova), în în 2019 la Rabat cu a ei compatrioată Maria Jose Martinez Sanchez (7-5, 6-1 cu Georgina Garcia-Perez și Oksana Kalashnikova) și în 2018 la Monterrey cu britanica Naomi Broady (4-6, 6-4, 10-8 cu Olmos și Desirae Krawczyk).</p>
<p>Tot în 2024 a urcat pe treapta a treia a podiumului la <span>Jocurile Olimpice de la Paris</span>. Învinse în semifinale de rusoaicele Mirra Andreeva și Diana Shnaider cu 1-6, 2-6, Tormo și Bucșa și-au adjudecat medaliile de bronz după 6-0, 6-2 cu sportivele cehe Karolina Muchova și Linda Noskova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams a câștigat 94.800.000 de dolari. Coco Gauff, urmașa ei din SUA, are potențialul de a o depăși</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/serena-williams-a-castigat-94-800-000-de-dolari-coco-gauff-urmasa-ei-din-sua-are-potentialul-de-a-o-depasi-20148642</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Serena-Williams-a-castigat-94.800.000-de-dolari.-Coco-Gauff-urmasa-ei-din-SUA-are-potentialul-de-a-o-depasi-1400x778.jpg"/><br/><p>De-a lungul carierei, Serena Williams nu doar că a scris nenumărate pagini de istorie în tenisul mondial, dar a reușit să-și construiască o avere impresionantă. Suma încasată din premii, fără a adăuga și contractele de imagine sau alte surse, se ridică la 94.800.000 de dolari.</p>
<p>Un record de-a dreptul impresionant, dar care ar putea fi depășit în viitorul nu foarte îndepărtat chiar de cea pe care mulți o consideră urmașa fostei campioane: Coco Gauff.</p>
<p>La doar 21 de ani, aceasta a depășit borna de 23 de milioane de dolari datorită <span>succeselor înregistrate în turneele WTA</span>. Specialiștii îi prevăd un viitor strălucit.</p>
<h2><span>Recordul Serenei Williams ar putea fi depășit de Coco Gauff</span></h2>
<p>Când vine vorba despre Serena Williams și Coco Gauff, similitudinile sunt multiple. Ambele au reușit să-și croiască de la vârste fragede drumul în circuit și au simțit rapid gustul succesului.</p>
<p>Ba mai mult, și-au câștigat dreptul de a fi considerate unele dintre cele mai influente figuri din lumea sportului, căci vocile lor se fac auzite și în afara terenului. Tânăra jucătoare <span>nu ezită să abordeze subiecte sensibile</span> și să tragă puternice semnale de alarmă când simte nevoia, la fel ca multipla deținătoare de trofee Grand Slam.</p>
<p>La capitolul financiar, aceasta din urmă domină autoritar, dar compatrioata sa are suficient timp la dispoziție pentru a-i doborî recordul. Nu puțini sunt cei care se așteaptă s-o facă, având în vedere parcursul de până acum.</p>
<h2><span>Coco Gauff, sportiva cu cele mai mari câștiguri din lume, în 2024</span></h2>
<p>Până să ajungă la nivelul idolului ei, Coco Gauff se poate mândri cu un alt record impresionant. Victoriile din 2024 au propulsat-o pe prima poziție în topul sportivelor cu cele mai mari sume încasate.</p>
<p>Iga Swiatek o urmează îndeaproape, cu peste 21 de milioane dolari, iar pe ultima treaptă a podiumului se află Zheng Qinwen, cu 20,6 milioane dolari. În schimb, actualul lider al ierarhiei WTA, Aryna Sabalenka, a înregistrat câștiguri de „doar” 18 milioane de dolari.</p>
<p>Revenind la jucătoarea din Statele Unite ale Americii, trebuie spus că lumea tenisului a fost surprinsă de hotărârea pe care a luat-o recent: și-a înființat propria companie de management, renunțând la colaborarea cu cea care îi aparține lui Roger Federer.</p>
<blockquote><p>„Din momentul în care am atins pentru prima dată racheta, am simțit că menirea mea nu se va rezuma doar la terenul de tenis. Sunt încântată să anunț începutul unei noi ere extraordinare pentru mine.</p>
<p> </p>
<p>Vor urma mult mai multe lucruri, pe care voi fi bucuroasă să le împărtășesc la momentul potrivit. Ca întotdeauna, tenisul va continua să fie prioritatea mea”, a anunțat Coco Gauff.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Înfrângere rușinoasă pentru cea mai bună jucătoare de tenis a României. A pierdut în fața unei adversare din Madagascar, cu 180 de locuri mai slab clasată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/infrangere-rusinoasa-pentru-cea-mai-buna-jucatoare-de-tenis-a-romaniei-a-pierdut-in-fata-unei-adversare-din-madagascar-cu-180-de-locuri-mai-slab-clasata-20147855</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/profimedia-0974162479.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian a furnizat supriza negative a săptămânii. Aflată pe locul 66 WTA, cea mai înaltă poziție ocupată de o jucătoare din România, ea a fost eliminată aseară în optimile turneului WTA 250 Open Capfinances Rouen Metropole.</p>
<p>Jaqueline a cedat la jucătoarea franceză, originară din Madagascar, Tiantsoa Sarah Rakotomanga Rajaonah. În vârstă de numai 19 ani, aceasta ocupă locul 246 WTA. A trecut de jucătoarea noastră în două seturi, cu un surprinzător scor 6-2, 6-3, după o oră şi douăzeci şi cinci de minute de joc.</p>
<h2><span>Înfrângere rușinoasă pentru Jaqueline Cristian</span></h2>
<p>Fiind un turneu mic, de categorie 250 WTA, pentru parcursul de la Rouen, Jaqueline Cristian și-a asigurat o sumă mică de bani. Ea va primi doar 3.624 de euro.</p>
<p>În total, în 2025, Jaqueline a câștigat 326.490 dolari și a ajuns la 2.080.758 dolari adjudecați în toată cariera ei.</p>
<p>Chiar dacă Jaqueline Cristian a fost eliminate în mod neașteptat de o jucătoare mult mai slab clasată, România nu a rămas fără sportivă la turneul din Franța.</p>
<p>Gabriela Ruse s-a calificat pentru al doilea an consecutiv în sferturile de finală ale turneului. Aflată pe locul 90 <span>WTA</span>, Gabi a trecut de italianca Camilla Rosatello, locul 288 mondial. Ruse a câștigat primul set cu 6-0 și pe cel de-al doilea cu 6-4.</p>
<p>În sferturile de finală, Gabriela Ruse o va întâlni pe franţuzoaica Jessika Ponchet. Pentru accesul în sferturi, ea are asigurat cu cec în valoare de 5.925 de euro.</p>
<p>Gabriela Ruse are câștiguri în valoare de 250.810 dolari în acest an. În total, Ruse a ajuns la 2.419.087 dolari adjudecați în cariera ei.</p>
<p>Competiția de la Rouen este ultimul dinaintea marelui turneu de la Madrid, una dintre cele mai importante competiții din circuitul de tenis. Acesta este programat să înceapă la 20 aprilie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, reacție devastatoare despre suspendarea lui Sinner: „Mie mi-ar fi dat 20 de ani şi mi-ar fi luat titlurile de Grand Slam. Nu pot să nu mă gândesc la Sharapova”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/serena-williams-reactie-devastatoare-despre-suspendarea-lui-sinner-mie-mi-ar-fi-dat-20-de-ani-si-mi-ar-fi-luat-titlurile-de-grand-slam-nu-pot-sa-nu-ma-gandesc-la-sharapova-20147639</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Serena-Williams-reactie-devastatoare-despre-suspendarea-lui-Sinner-„Mie-mi-ar-fi-dat-20-de-ani-si-mi-ar-fi-luat-titlurile-de-Grand-Slam.-Nu-pot-sa-nu-ma-gandesc-la-Sharapova.jpg"/><br/><p>Serena Williams consideră că ea ar fi primit o suspendare uriașă comparativ cu Jannik Sinner, italianul care a scăpat foarte ușor după ce a fost prins dopat în martie 2024.</p>
<p><span>Jannik Sinner a căzut la două teste</span> antidopaj anul trecut, dar cei de la ITIA au făcut anunțul abia după câteva luni, timp în care sportivul a continuat să joace. În cele din urmă, italianul a fost suspendat doar câteva luni, în urma unui acord cu WADA. Serena Williams a reacționat dur cu privire la decizia celor de la ITIA și WADA.</p>
<h2><span>Serena Williams, despre cazul lui Sinner: „Hai să fim sinceri, mie mi-ar fi dat 20 de ani”</span></h2>
<p>Tot mai mulți sportivi și foști sportivi critică modul în care a fost gestionat cazul lui Jannik Sinner. Liderul ATP a reușit să scape de o pedeapsă uriașă, ITIA precizând că sportivul și-a recunoscut greșeala și a avut dovezi concrete prin care a demonstrat că<span> „s-a dopat” involuntar cu Clostebol.</span></p>
<p>Serena Williams a fost inclusă în topul celor mai influente 100 de persoane ale anului 2025 și a acordat un interviu special pentru publicația Time, acolo unde a vorbit deschis despre situațiile jenante la care a fost supusă de-a lungul timpului. Americanca consideră că dacă era ea prinsă dopată ar fi primit 20 de ani de suspendare și i-ar fi fost retrase toate titlurile de Grand Slam.</p>
<blockquote><p>„Am fost umilită de atât de multe ori, nu vreau să minimalizez cazul nimănui. Tenisul masculin are nevoie de el – dar, hai să fim sinceri – dacă aș fi făcut eu asta, mi-ar fi dat 20 de ani de suspendare. Mi-ar fi retras toate titlurile de Grand Slam. Ați fi auzit despre asta într-un alt univers paralel”, a declarat Serena Williams, pentru <span>Time</span>.</p></blockquote>
<p>Și Simona Halep a suferit mult mai tare din cauza unei acuzații de dopaj din partea ITIA, dar Serena Williams a amintit doar de Maria Sharapova, rusoaica suspendată timp de 2 ani în 2016 pentru dopaj. Ulterior, suspendarea a fost redusă la doar 15 luni, o comisie luând decizia că sportiva nu a încălcat intenționat regulamentul de la acea vreme.</p>
<blockquote><p>„Este ciudat, și nu pot să nu mă gândesc la Maria în tot acest timp. Nu pot să nu simt milă pentru ea”, a mai spus fosta jucătoare de tenis.</p></blockquote>
<h2><span>Jannik Sinner, unul dintre preferații Serenei Williams din circuitul ATP</span></h2>
<p>Cea mai titrată jucătoare de tenis din istoria WTA a vorbit deseori despre Jannik Sinner, jucător pe care l-a urmărit la meciuri și din tribună. Ea a precizat că și-ar dori să aibă lovitura de dreapta a italianului pe care l-a felicitat după ce l-a învins în martie 2024 pe Daniil Medvedev în semifinala de la Miami Open.</p>
<p>„Mi-ar fi plăcut să am dreapta ta!. Felicitări, incredibil!”, a spus atunci Serena Williams. „Are o personalitate fantastică. Îl ador pe băiatul ăsta, ador acest sport. Este un mare plus pentru tenis. Sunt fericită că va reveni la Roma, tenisul are nevoie de el”, a punctat recent americanca.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
