<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Nu știam că există o astfel de iubire”. Campioana olimpică la tenis a publicat imagini cu fiica ei nou-născută</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/nu-stiam-ca-exista-o-astfel-de-iubire-campioana-olimpica-la-tenis-a-publicat-imagini-cu-fiica-ei-nou-nascuta-20242125</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-stiam-ca-exista-o-astfel-de-iubire.-Campioana-olimpica-la-tenis-a-publicat-imagini-cu-fiica-ei-nou-nascuta-2.jpg"/><br/><p>Monica Puig (31 de ani), campioana olimpică la tenis la Rio 2016, a devenit mamă și a publicat primele imagini cu fiica sa nou-născută.</p>
<p>Fostul număr 27 WTA are în palmaresul său două trofee: WTA 500 Strasbourg (2014) și JO Rio 2016, când a scris istorie pentru țara sa, fiind primul sportiv din Puerto Rico ce a cucerit aurul olimpic.</p>
<p><span>Monica Puig s-a retras din tenisul profesionist în 2022</span>, după o serie de accidentări, însă nu a stat departe de lumea tenisului, devenind specialistă în cadrul Tennis Channel.</p>
<h2><span>Campioana olimpică la tenis a publicat imagini cu fiica ei nou-născută</span></h2>
<p>Monica Puig a devenit mama unei fetițe la finalul lunii iulie și a publicat primele poze cu fiica sa nou-născută pe social media, acolo unde și-a ținut urmăritorii la curent cu viața sa de după retragerea din tenis.</p>
<p>Chiar dacă a ales să nu îi expună fața micuței Mila Alexandra, au curs valuri de felicitări pentru prospăta mamă, care astfel se alături clubului de jucătoare, foste sau în activitate, care au devenit mame.</p>
<p>„Nu știam că există o astfel de iubire”, a scris Monica Puig la poza unde se văd mâinile celor trei: mama, tata și copilul, pe fond fiind un fluture violet.</p>
<p>Felicitări au venit și din partea jucătoarelor din circuit, între acestea Coco Gauff, Asia Muhammad sau chiar Chris Evert, campioană de Grand Slam de 18 ori. De asemenea, Sabine Lisicki, finalistă la Wimbledon,  și Lucie Safarova (fost număr 5 WTA), la rândul lor mame, au felicitat-o pe Monica Puig și i-au urat „bun venit în clubul mamelor”.</p>
<p>Pe lângă poza menționată, Monica Puig a postat și câteva imagini de la o plimbare făcută alături de fetiță, cu un mesaj cu trimitere spre una dintre problemele cu care se confruntă cele mai multe dintre femei, tulburarea postpartum.</p>
<p>„Nu există baby-blue (n.r. depresia postpartum) aici, ci este frumoasa ținută CornFlower Blue, cea mai bună ținută pentru plimbările de după naștere”, a scris Monica Puig.</p>
<h2><span>Cariera Monicăi Puig</span></h2>
<p><span>Monica Puig a câștigat titlul olimpic la Rio 2016</span>, după ce în finală s-a impus în fața germancei Angelique Kerber, scor 6-4, 4-6, 6-1.  Astfel, Puig a devenit prima sportivă care a adus o medalie de aur olimpic țării sale.</p>
<p>În carieră, Puig a mai avut un singur trofeu câștigat, cel de la WTA 500 de la Strasbourg, în 2014. A fost finalistă la Sydney (2016) și Luxembourg (2017).</p>
<p>După mai multe accidentări, Monica Puig s-a retras din tenisul profesionist în 2022, iar de atunci a participat la competiții de anduranță, precum triatlonul IronMan din Puerto Rico. A contribuit la Tennis Channel în calitate de analist și prezentator pentru Destination Tennis, scrie <span>Tennis.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românii au dominat Vitality Open Tour. Cine sunt câștigătorii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/romanii-au-dominat-vitality-open-tour-cine-sunt-castigatorii-20242850</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Vitality-Open-Tour-2-1400x932.jpg"/><br/><p>Radu Țurcanu (simplu) și perechea Dragoș Cazacu – Alexandru Dumitru (dublu) sunt cei care s-au impus la ediția a 12-a a Vitality Open Tour.</p>
<p><span>Radu David Țurcanu s-a impus la simplu</span>, după finala cu Radu Mihai Papoe, scor 6-4, 4-6, 6-1. „Mă simt obosit, a fost un meci destul de strâns, în care a trebuită să muncesc, să dau totul. A fost a treia finală de anul acesta și a trebuit să câștig una. Sunt fericit și sper la cât mai multe. Organizarea turneului a fost foarte bună, chiar mi-a plăcut. A fost un turneu foarte frumos, o să vin și la anul”, a declarat Radu Țurcanu.</p>
<h2><span>Radu Țurcanu a triumfat la Vitality Open Tour</span></h2>
<p><span>Președintele Federației Române de Tenis, George Cosac</span>, a vorbit despre turneu: „Este una dintre cele mai bine organizate competiții de acest gen din România, la care vin cei mai talentați jucători de la noi. Deja avem aici doi tineri care bat la porțile naționalei, de Cupa Davis. Aș avea un cuvânt de apreciere și de mulțumire pentru Dr. Oetker, care este unul dintre principalii parteneri ai Federației Române de Tenis, și care se implică în mai multe proiecte ale federației, fiind unul dintre principalii sponsori la cea mai importantă competiție de copii din sud-estul Europei. Este și principalul sponsor al acestei competiții Vitality Open Tour, cu puncte ATP. Pe această cale doresc să mulțumesc eforturilor depuse și le suntem recunoscători. Acest tip de competiție este foarte importantă pentru că jucătorii noștri pot juca acasă și cuceri puncte în drumul către înalta performanță”.</p>
<h2><span>„Suntem foarte fericiți. Este primul turneu pe care îl câștigăm împreună”</span></h2>
<p>Perechea Dragos Cazacu / Alexandru Dumitru s-a impus în finală în fața dublului format din Jeremy Gschwendtner (Marea Britanie) și Alessandru Spadola (Italia), scor 4-6, 6-4, 10-7. „Suntem foarte fericiți. Este primul turneu pe care îl câștigăm împreună. Ne-am simțit foarte bine la Vitality Open Tour”, au declarat învingătorii.</p>
<p>Herve Madramany, arbitru de scaun la turneu, a afirmat: „Am atins toate bornele de arbitraj de la Roland Garros, la Fed Cup până la turneele Dr. Oetker, dar aici mă simt ca acasă și mă bucur că sunt din nou delegat la Vitality Open Tour. De fiecare dată condițiile oferite și organizarea sunt ireproșabile aici”.</p>
<p>La Vitality Open Tour au concurat peste 70 de jucători din 11 țări, la Tenis Club Curtea de Argeș. Arbitrul principal a fost Andrei Bardan, iar directorul turneului a fost Gheorghe Borțan. Au concurat, în probele de simplu și de dublu, jucători din țări, precum Italia, care a avut 20 de jucători (aproape ca numărul participanților din țara noastră), România, Republica Moldova, Cehia, Mareaa Britanie, Brazilia, Germania, Canada, SUA, Ucraina și Austria.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Noua obsesie pe care o are Iga Swiatek: „Le repet foarte mult în minte, prea mult poate”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/noua-obsesie-pe-care-o-are-iga-swiatek-le-repet-foarte-mult-in-minte-prea-mult-poate-20242135</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Noua-obsesie-pe-care-o-are-Iga-Swiatek-„Le-repet-foarte-mult-in-minte-prea-mult-poate-1400x914.png"/><br/><p>Direct de la Cincinnati, din Statele Unite ale Americii, unde se pregătește să joace în turul 2 al competiției, Iga Swiatek (24 de ani – 3 WTA) a dezvăluit care este noua ei obsesie.</p>
<p>Talentata sportivă din Polonia le-a mărturisit reporterilor că face eforturi pentru a se controla, deoarece simte că își pune mintea în pericol.</p>
<h2><span>Iga Swiatek a dezvoltat o obsesie pentru coloana sonoră a musicalului Vrăjitoarele. Ariana Grande a făcut-o să își schimbe opinia</span></h2>
<p><span>Iga Swiatek, care de curând a suferit o eliminare șoc la Montreal</span>, încearcă acum să se revanșeze în fața propriilor fani cu ocazia turneului de la Cincinnati. Iar lucrurile decurg bine până în prezent, deoarece Swiatek a trecut fără emoții de primul tur, scor 6-1, 6-4 cu Potapova.</p>
<p>Acum urmează un duel cu ucraineanca Marta Kostyuk în turul 2, însă până la ora jocului, <span>Iga Swiatek, campioana de la Wimbledon 2025</span>, le-a făcut o confesiune reporterilor din SUA.</p>
<p>Poloneza susține că a dezvoltat o obsesie pentru coloana sonoră din musicalul Vrăjitoarele, a cărui primă parte a fost lansată în cinematografe în 2024.</p>
<blockquote><p>Melodiile au fost uimitoare. Le poți asculta în fiecare zi. Unele sunt pop, altele mai puțin pop și mai degrabă spre operă… Am devenit dependentă de coloana sonoră. A trebuit să mă opresc forțat, pentru că deja le repetam foarte mult în minte, tot timpul, prea mult poate”, a mărturisit Iga Swiatek, citată de <span>Tennis.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A fost mare fană Taylor Swift, dar acum s-a mutat în tabăra Arianei Grande</span></h2>
<p>Principala voce din musicalul Vrăjitoarele îi aparține artistei Ariana Grande. Fără să se ferească, Iga Swiatek a spus că nu a prea avut-o la suflet pe Ariana, deoarece era o fană înfocată a rivalei acesteia, anume la fel de celebra Taylor Swift. Însă, după ce a văzut capodopera menționată mai sus, fostul număr 1 WTA și-a schimbat opinia:</p>
<blockquote><p>Am fost mereu o Swiftie (n.r. – fană a lui Taylor Swift), așa că atunci când Taylor a devenit celebră, prin 2014, 2016, Ariana era și ea faimoasă, dar le comparam cumva și mereu mi-a plăcut mai mult Taylor. Așa că nu am ascultat-o cu adevărat pe Ariana și nu prea mi-a păsat. Dar apoi, după Vrăjitoarele, când am văzut ce a făcut pentru a performa atât de bine și cum și-a ridicat vocea pentru a ajunge la un nivel pe care nu-l putea atinge înainte… Și cum a performat în general: a dansat, a jucat. Nu știam că poate face așa ceva. Așa că am fost pur și simplu șocată. Am ajuns să dezvolt un enorm de mare respect pentru ea”, a completat Iga Swiatek.</p></blockquote>
<p>În încheiere, poloneza le-a prezentat reporterilor și un clasament al melodiilor ei favorite.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>L-a pus în cel mai bun loc din lojă, apoi l-a făcut să-i pice fața când i-a dat cecul de 30 de mii de dolari pentru bursă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/l-a-pus-in-cel-mai-bun-loc-din-loja-apoi-l-a-facut-sa-i-pice-fata-cand-i-a-dat-cecul-de-30-de-mii-de-dolari-pentru-bursa-20242091</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/L-a-pus-in-cel-mai-bun-loc-din-loja-apoi-l-a-facut-sa-i-pice-fata-cand-i-a-dat-cecul-de-30-de-mii-de-dolari-pentru-bursa-3.jpeg"/><br/><p>Un student și jucător de tenis de excepție la Universitatea din Louisville a avut parte de cea mai mare surpriză a vieții sale. Deși credea că doar asistă la meciul jucătorului său favorit, pe care îl urmărea încă de când era mic, tânărul a primit o bursă școlară de 30 de mii de dolari.</p>
<p>Russell Lokko se afla pe cel mai bun loc din loja lui Frances Tiafoe (SUA, 27 de ani, locul 14 ATP), în meciul cu ibericul Roberto Carballes Baena (32 de ani, locul 87 ATP), în turul secund al turneului ATP 1.000 Masters de la Cincinnati. Iar finalul partidei încheiată cu victoria americanului, scor 6-4, 6-3, l-a surprins, căci nu se aștepta la un asemenea premiu din partea lui Tiafoe, prin intermediul <span>fundației</span> pe care o deține și care sprijină copiii și tinerii talentați ori aflați în nevoie.</p>
<h2><span>Tiafoe i-a dat cecul de 30 de mii de dolari pentru bursă</span></h2>
<p>Frances Tiafoe și-a surprins unul dintre fanii înfocați care a venit să îl vadă la Cincinnati Open, unde evoluează în această perioadă.</p>
<p>Russel Lokko, student în anul trei, a crezut că doar asistă la meciul celui pe care îl urmărea de ani de zile, însă la finalul partidei Tiafoe a fost cel care i-a dat uriașa veste, aceea de a-i oferi un cec în valoare de 30 de mii de dolari, o bursă școlară pentru următorii doi ani. Lokko s-a arătat foarte bucuros pentru acest cec, dar mai ales pentru că l-a primit chiar de la idolul său.</p>
<p>„Sunt foarte entuziasmat și mă simt cu adevărat norocos că Frances mi-a dat acest cec. Va fi o ușurare pentru părinții mei și mă va ajuta să rămân concentrat pe ceea ce vreau să fac la facultate. Nu aveam nicio idee că îmi va da acești bani… De când eram mic, Frances a fost întotdeauna un model pentru mine, așa că este incredibil să primesc acești bani de la el”, a mărturisit Russel Lokko, citat de <span>Tennis.com</span>.</p>
<p>Americanul este<span> cunoscut publicului și pentru ieșirile nervoase pe care le are pe terenul de tenis</span>, iar unele dintre acestea chiar sunt „taxate” de organizatori.</p>
<h2><span>Legătura incredibilă dintre Tiafoe și Lokko</span></h2>
<p>Potrivit sursei menționate, legătura dintre Tiafoe și Lokko este una foarte profundă. Cei doi au fost sprijiniți în practicarea tenisului timpuriu de aceeași organizație, National Juniori Tennis &amp; Learning al Fundației USTA.</p>
<p>„Să-l văd cât de încântat era și să pot avea grijă de anul lui de junior și senior este o chestie importantă”, a afirmat Tiafoe, care la fel ca și Lokko, <span>este fiul unor imigranți</span>.</p>
<p>„Am fost în situația asta. Știu cum este și cât de greu este să poată face asta. Dacă îl ajut puțin și poate sunt doar 1% din motivul pentru care va deveni omul care va fi, este incredibil. De aceea am creat acest fond în cadrul USTA, pentru a putea face lucruri minunate ca acesta”, a mai spus Frances Tiafoe.</p>
<p>Premiul va ajuta la acoperirea diferenței de finanțare a bursei, astfel încât Lokko să își poată continua studiile la Louisville.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Al doilea după Țiriac în topul exclusivist al miliardarilor”. Cine a reuşit să strângă o avere colosală după trecutul său formidabil în tenis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/al-doilea-dupa-tiriac-in-topul-exclusivist-al-miliardarilor-cine-a-reusit-sa-stranga-o-avere-colosala-dupa-trecutul-sau-formidabil-in-tenis-20242276</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Al-doilea-dupa-Tiriac-in-topul-exclusivist-al-miliardarilor.-Cine-a-reusit-sa-stranga-o-avere-colosala-dupa-trecutul-sau-formidabil-in-tenis-1400x785.jpg"/><br/><p>Omul român de afaceri Ion Țiriac are, potrivit Forbes, o avere de 2,3 miliarde de dolari, mult mai mare decât cel cu un trecut formidabil în tenis.</p>
<p>Grupul condus de Ion Țiriac desfășoară operațiuni în mai multe domenii, omul de afaceri fiind lider în „clasamentul miliardarulor”, urmat de elvețianul Roger Federer.</p>
<h2><span>Trecutul formidabil în tenis l-a ajutat să adune o avere colosală, dar mult mai mică decât cele 2,3 miliarde de euro pe care le are Ion Țiriac</span></h2>
<p>Roger Federer, care pe 8 august a împlinit 44 de ani vineri, s-a retras din tenisul profesionist în septembrie 2022. El a jucat ultimul meci oficial în aceeași lună, la Laver Cup de la Londra, la dublu, <span>alături de marele lui rival și prieten Rafael Nadal</span>.</p>
<p>Federer a câștigat premii în valoare de peste 100 de milioane de dolari în aproape 3 decenii petrecute în circuitul ATP, clasându-se pe locul 3 în lista all-time, după Nadal și Novak Djokovic.</p>
<p>A câștigat 20 de turnee de Mare Șlem într-o carieră impresionantă și este unul dintre cei trei jucători care au acumulat cel puțin 100 de titluri la cel mai înalt nivel. Federer deține recordul pentru cele mai multe săptămâni consecutive pe locul 1, cu 237. Însă premiile în bani câștigați din tenis reprezintă doar o mică parte din averea sa netă.</p>
<p>Conform Indicelui Miliardarilor realizat de Bloomberg, Federer are o avere de cel puțin 1,3 miliarde de dolari și este considerat a avea cel mai cotabil brand dintre toți jucătorii de tenis din istorie.</p>
<p>Cea mai mare parte a averii lui Federer provine din taxele pentru apariții (pe care le-a câștigat în mare parte în perioada în care juca) și din contractele de sponsorizare.</p>
<h2><span>În 2020, Federer a devenit primul jucător de tenis care a ajuns în fruntea listei anuale Forbes a celor mai bine plătiți sportivi</span></h2>
<p>Se spunea că legenda elvețiană cerea un bonus de cel puțin șapte cifre pentru a onora o invitație la turnee de nivel inferior sau meciuri demonstrative, scrie <span>Last Word On Sports</span>. Federer deține, de asemenea, un portofoliu de neegalat în afara terenului, format din cel puțin 10 mărci, iar pe unele continuă să le păstreze.</p>
<p>De exemplu, a semnat în 2018 un contract pe 10 ani cu firma japoneză de îmbrăcăminte Uniqlo, în valoare de 300 de milioane de dolari. În 2020, a intrat în istorie când a devenit primul jucător de tenis care a ajuns în fruntea listei anuale Forbes a celor mai bine plătiți sportivi.</p>
<p>După retragere, Federer a devenit din ce în ce mai concentrat pe afaceri, canalizându-și banii către investiții profitabile. Cel mai mare câștig este achiziționarea unei participații de 3% la compania elvețiană de îmbrăcăminte sport On Running, evaluată la 19 miliarde de dolari.</p>
<p>Asta înseamnă ca acțiunea lui Federer ajunge la cel puțin 500 de milioane de dolari, conform aceluiași raport. On a pătruns în lumea tenisului, semnând contracte cu vedeta WTA Iga Swiatek și al doilea cel mai bun jucător american al momentului, Ben Shelton.</p>
<p>Federer se alătură unui club foarte exclusivist de miliardari ai tenisului. El este doar al doilea nume care realizează această performanță. Primul fost jucător de tenis care devine miliardar este Ion Țiriac.</p>
<p>Potrivit Forbes, <span>averea lui este de 2,3 miliarde de dolari</span> în 2025. El conduce Grupul Țiriac, care desfășoară operațiuni multi-industrie în domeniile imobiliar, al dealerilor auto și al serviciilor financiare.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
