<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>E milionar în euro, dar n-are loc în propria casă: „Apartamentul meu e mic. Le duc la părinți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/e-milionar-in-euro-dar-n-are-loc-in-propria-casa-apartamentul-meu-e-mic-le-duc-la-parinti-20289389</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/E-milionar-in-euro-dar-n-are-loc-in-propria-casa-„Apartamentul-meu-e-mic.-Le-duc-la-parinti.jpg"/><br/><p>Unul dintre cei mai în formă tenismeni a mărturisit că încă mai depinde de părinții săi chiar dacă a câștigat zeci de milioane de euro.</p>
<p>Janni Sinner a câștigat China Open 2025. Fostul lider mondial ATP a ajuns la 21 de titluri majore și a dezvăluit că trofeele le ține la părinții săi deoarece are un apartament destul de mic.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, modest când vine vorba de averea sa: „Nu am mult spațiu”</span></h2>
<p><span>Sportivul italian</span> a câștigat aproape 50 de milioane de dolari din tenis, dar nu și-a cumpărat o vilă uriașă, așa cum fac de regulă majoritatea sportivilor care ajung să câștige sume uriașe.</p>
<p>La scurt timp după ce l-a învins pe americanul Learner Tien, scor 6-2, 6-2, Sinner a fost întrebat unde își ține numeroasele trofee pe care le-a cucerit în prima parte a carierei. Nu a stat pe gânduri și a recunoscut că nu are suficient spațiu în apartament pentru toate trofeele așa că le ține la părinții săi.</p>
<blockquote><p>„(n.r Ai o colecție impresionantă de trofee. Unde le ții pe toate?) Întotdeauna la părinții mei. Apartamentul meu e destul de mic, așa că nu e mult spațiu.”, a declarat Sinner, potrivit The Tennis Letter.</p></blockquote>
<p>La doar 24 de ani, <span>Sinner a cucerit </span>21 de titluri ATP și încearcă să ajungă la un palmares cel puțin la fel de bogat ca cel al lui Novak Djokovic. La fel ca sârbul, Sinner are o concurență acerbă din partea ibericului Carlos Alcaraz. Acesta l-a detronat de pe prima poziție în clasamentul ATP, pentru prima oară din 2020.</p>
<h2><span>Nu se compară cu Djokovic: „E într-o altă ligă”</span></h2>
<p>Jannik Sinner e modest și când vine vorba de comparațiile cu sportivi de renume din tenisul masculin. După ce a triumfat pentru a doua oară la China Open, devenind abia al treilea jucător care reușește asta după Novak Djokovic și Rafael Nadal, a vorbit deschis despre comparațiile pe care le aude tot mai des.</p>
<p>În ceea ce privește comparația cu Djokovic, Sinner a spus că încă e prea devreme să se facă astfel de remarci și mai are mult de muncit să ajungă la nivelul unor sportivi precum Djokovic, Federer și Nadal.</p>
<blockquote><p>„Întotdeauna spun că atunci când mă compar cu Novak, el este într-o altă ligă, având în vedere tot ce a realizat în carieră. Sunt doar un tânăr normal de 24 de ani care încearcă să joace cel mai bun tenis posibil.</p>
<p>Știu că am câștigat niște titluri grozave în tânăra mea carieră, dar să vedem cât timp le pot păstra. Ceea ce au făcut Novak, Rafa și Roger timp de peste 15 ani a fost uimitor. Novak este încă aici și arată un tenis incredibil. Așa că să vedem.”, a mai precizat Sinner.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac n-a ezitat când a auzit numele Simona Halep: „Întrebarea e greșită!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ion-tiriac-n-a-ezitat-cand-a-auzit-numele-simona-halep-intrebarea-e-gresita-20289878</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ion-Tiriac-n-a-ezitat-cand-a-auzit-numele-Simona-Halep-„Intrebarea-e-gresita.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a vorbit din nou despre Simona Halep și performanțele remarcabile ale fostei jucătoare de tenis.</p>
<p>România nu a mai avut decât un lider mondial în tenis după Ilie Năstase. Simona Halep a fost singura care a atins performanța uriașă a fostului tenismen, dar Ion Țiriac nu pune acest succes pe seama infrastructurii din țară, ci o numește ca fiind un „accident fericit”.</p>
<h2><span>Ion Țiriac atrage din nou atenția la construirea unei baze solide pentru sportul de masă</span></h2>
<p>Miliardarul a fost prezent la un eveniment organizat la patinoarul său din Otopeni. Ion Țiriac nu s-a putut abține și a avut o reacție dură când a auzit o întrebare legat de apariția unor noi sportivi la fel de talentați precum Simona Halep. El a evidențiat un lucru deja clar în sportul românesc. E nevoie de infrastructură și o selecție naturală de sportivi din care să iasă alți campioni precum Halep sau Năstase.</p>
<p>El a numit ca fiind o întâmplare faptul că <span>Halep a reușit performanțe uriașe</span> în sportul alb, iar ca ea au fost puțini sportivi români ale căror nume sunt recunoscute la nivel mondial deoarece așa le-a fost gena, de campioni. Însă, pentru a avea continuitate cu rezultate bune, România ar avea nevoie de investiții mari în sportul de masă.</p>
<blockquote><p>„Vedeți, întrebarea e foarte greșită. Întrebarea este: «Când credeți că o să fie și în România 10.000 de terenuri de tenis și 1 milion de participanți la sportul tenis?».</p>
<p>Ca să ai Halep, Năstase, Tecău, pe toți ăștia, câștigători de Grand Slam-uri, aia este o întâmplare, o genă care, exact ca Hagi, ca Nadia, se nasc. Dar noi nu sperăm în aia, sperăm și într-o selecție naturală care trebuie cu o masă mare de copii. Să sperăm că viitorul o să fie mai însorit decât ce ne-au fost ultimii cinci ani”, a declarat Ion Țiriac, potrivit <span>sport.ro.</span></p></blockquote>
<h2><span>Un nou proiect grandios pus la cale de Țiriac: „Tot privatul o să facă”</span></h2>
<p>Fostul tenismen pune în aplicare un <span>proiect grandios</span> pentru a găzdui cel mai tare turneu de tenis din România. La Otopeni, ar urma să se facă o arenă cu capacitate de 11.000 de locuri pentru a găzdui și turnee de tenis, iar totul se va face din bani privați.</p>
<blockquote><p>„Din păcate, nimeni în România n-a investit în perioada în care i-am avut pe Simona Halep și pe Horia Tecău. Nu s-a întâmplat nimic din zona autorităților locale. Și atunci rămâne tot privatul care poate să facă, iar în momentul când o să fie gata (n.n. complexul din Otopeni), a spus Cosmin Hodor, pentru<span> ProSport.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep are un nou iubit! Cum s-a dat de gol: „Azi, 101 este numărul iubirii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-are-un-nou-iubit-cum-s-a-dat-de-gol-azi-101-este-numarul-iubirii-20288880</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-are-un-nou-iubit-Cum-s-a-dat-de-gol-„Azi-101-este-numarul-iubirii22-1400x825.png"/><br/><p>După luni și luni de speculații, Simona Halep (34 de ani) a dat cel mai evident indiciu potrivit căruia ar putea avea un nou iubit.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, campioana de la Roland Garros 2018 și Wimbledon 2019 a părut să spună lucrurilor pe nume.</p>
<h2><span>Iubește Simona Halep din nou? Ultima postare de pe Instagram nu prea mai lasă loc de interpretări</span></h2>
<p><span>Simona Halep a divorțat de Toni Iuruc</span> în septembrie 2022, cu doar câteva săptămâni înainte de cununia religioasă și la aproximativ un an distanță de cununia civilă.</p>
<p>A urmat o perioadă în care sportiva din Constanța s-a axat exclusiv pe viața ei și părea că nu va mai dori să întâlnească un bărbat, care să îi fie eventual și iubit, prea curând.</p>
<p>Însă, din anul 2024, speculațiile au început să apară, mai ales după ce <span>fostul lider WTA a postat mai multe buchete de flori pe rețelele de socializare</span>. Halep nu a oferit detalii, însă presa de tip tabloid a speculat că acestea ar putea fi din partea unui admirator.</p>
<p>Însă, așa cum am precizat deja, Simona nu a confirmat nimic și având în vedere că este o familistă declarată, nici nu era de așteptat să oficializeze o relație fără să fie ceva foarte serios la mijloc.</p>
<p>Cu toate acestea, ultimul buchet de trandafiri pe care l-a primit Simona Halep, 101 fire mai precis, a venit la pachet și cu un mesaj sugestiv. Campioana de la Roland Garros 2018 și Wimbledon 2019 a asociat numărul de trandafiri pe care l-a primit cu „iubirea”, semn că de data aceasta nu ar mai fi loc de speculații, ci buchetul chiar <span>ar fi fost trimis de potențialul ei iubit</span>.</p>
<p>„Azi, 101 este numărul iubirii…” a scris Simona Halep, în dreptul unui Insta Story pe care l-a postat pe pagina ei de Instagram.</p>
<h2><span>Cât de afectată a fost Simona Halep de divorț: „Văd puțin cam negativ totul”</span></h2>
<p>Divorțul a apărut în viața Simonei Halep chiar înainte de scandalul de dopaj, care într-o măsură mai mică sau mai mare i-a încheiat cariera în circuitul internațional de tenis. Așadar, într-un interval de doar câteva luni, constănțeanca a primit două lovituri imense. În vara lui 2024, într-un dialog cu cei de la <span>WeAreTennis</span>, Simona Halep mărturisea că din cauza necazurilor menționate a ajuns să vadă „puțin cam negativ totul”:</p>
<p>„A fost divorțul, a fost dopajul, iar acum sunt accidentările. Unul după altul. Și accept totul, gândindu-mă că așa trebuie să se întâmple. Mereu mă uit la citate motivaționale. Și unul spune așa: nu contează ce vine la tine, contează cum reacționezi. Așa că încerc să reacționez cât de bine pot, să primesc lecția, să devin mai puternică, fiindcă sunt convinsă că viața mai are multe de oferit (n.r. zâmbește). Pentru că mereu am crezut în partea bună a vieții. N-am crezut că oamenii pot fi răi sau că ți se poate întâmpla o situație nedreaptă, precum cea pe care am trăit-o. Acum, văd puțin cam negativ totul. Am început să fiu pregătită, în cazul în care mi se va întâmpla ceva rău. Încerc să învăț să cred din nou în bine. Trec acum prin această etapă. N-am terminat-o, dar lucrez la asta”, spunea Halep.</p>
<p>La aproximativ o jumătate de an distanță după acest interviu, în februarie 2025, Simona Halep și-a anunțat retragerea din tenisul profesionist.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, reacție surprinzătoare: „Eram varză! Eram foarte slabă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/serena-williams-reactie-surprinzatoare-eram-varza-eram-foarte-slaba-20288300</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Serena-Williams-reactie-surprinzatoare-„Eram-varza-Eram-foarte-slaba.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Serena Williams, deținătoare a 23 de titluri de Mare Șlem, a recunoscut, la 3 ani de la retragere, că era foarte slabă.</p>
<p>Serena Williams este una dintre cele mai valoroase jucătoare de tenis din istorie, dar cariera ei nu a fost totdeauna pavată cu petale de trandafiri.</p>
<h2><span>Reacția surprinzătoare pe care a avut-o Serena Williams</span></h2>
<p>Alături de sora ei Venus, <span>mezina familiei Williams</span> a abordat, în cadrul unui podcast, mai multe subiecte, inclusiv nesiguranța ei pe teren la începutul carierei.</p>
<p>„Eram nașpa. Eram varză. Nu aveam forță. Țin minte, am lovit doar lob-uri. Eram groaznică. Chiar și când am devenit profesionistă, eram varză. Nu că n-aș fi făcut-o intenționat, dar pur și simplu credeam că nu sunt atât de bună.</p>
<p>Credeam că pot rezista mai mult decât alții pentru că eram mică pe atunci și aveam energie. Credeam că este suficient să fiu acolo, pe teren. Și, da, nu m-am gândit niciodată că sunt bună.</p>
<p>Apoi, când tata ne-a spus să alegem un turneu pe care să-l câștigăm ca să ne putem concentra asupra obiectivului, am ales Wimbledon. Apoi a spus că trebuie să aleg ceva diferit, așa că am ales US Open, dar nu credeam cu adevărat că voi reuși”, a povestit Serena Williams.</p>
<h2><span>Americanca obișnuia să taie corzile rachetei pentru că nu voia să se antreneze</span></h2>
<p>Surorile Williams <span>au câștigat împreună 14 turnee majore</span> la dublu feminin între 1999 și 2016. Ele recunosc că o mare parte din meritul pentru succes revine tatălui lor, Richard.</p>
<p>Cele două au început să joace tenis la o vârstă fragedă, când locuiau în Compton, California. Richard le-a antrenat pentru a deveni profesioniste. La începutul anilor 1990, familia s-a mutat la West Palm Beach, Florida, pentru ca Serena și Venus să se poată antrena sub îndrumarea lui Rick Macci. Chiar și atunci, Richard a fost foarte implicat în progresul lor.</p>
<p>Rutina de antrenament a lui Richard este bine cunoscută. Surorile Williams începeau pregătirea dimineața devreme, la ora 5:00, pe întuneric. El crea condiții dificile, cum ar fi folosirea de mingi defecte și cioburi de sticlă la linia de start pentru a le face pe fete să alerge mai repede. Serena a recunoscut că ura antrenamentul.</p>
<p>„Obișnuiam să tai corzile rachetei pentru că nu voiam să mă antrenez. Îmi amintesc că făceam o călătorie lungă cu mașina, până la Anaheim sau ceva de genul ăsta. Nu mă simțeam bine.</p>
<p>Am luat o foarfecă și am tăiat corzile. Când am ajuns, tata a scos rachetele și toate corzile erau rupte. Îmi amintesc cum se comporta în acel moment, era atât de trist. M-am simțit prost și nu am mai făcut asta niciodată”, și-a adus ea aminte, potrivit <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>Serena Williams a fost lider WTA timp de 319 săptămâni</span></h2>
<p>Deși la acea vreme, Serenei nu-i plăcea antrenamentul, ea a recunoscut ulterior că surorile aveau nevoie de fiecare secundă a pregătirii pentru a deveni ceea ce sunt astăzi.</p>
<p>„Ca să fii cel mai bun, trebuie să dedici timp și să fii dispus să muncești mai mult decât oricine altcineva. Cred că acel antrenament m-a motivat mai târziu”, recunoaște Serena.</p>
<p>Serena are o apreciere imensă pentru ceea ce a făcut tatăl ei ca antrenor, manager, protector și creator de viziuni. Cariera ei este o dovadă a acestei pregătiri.</p>
<p>Pe lângă 23 de titluri majore, a câștigat patru medalii de aur olimpice, și-a adjudecat trofeul la Wimbledon și US Open la simplu, dublu și dublu mixt și <span>a fost lider WTA timp de 319 săptămâni</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nimeni nu vorbește cu tine”. Jucătoarele s-au luat la ceartă pe teren</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nimeni-nu-vorbeste-cu-tine-jucatoarele-s-au-luat-la-cearta-pe-teren-20287202</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Nimeni-nu-vorbeste-cu-tine.-Jucatoarele-s-au-luat-la-cearta-pe-teren-e1759317767109.jpg"/><br/><p>Belinda Bencic, campioana olimpică de la Tokyo, și Coco Gauff au fost protagonistele unui moment controversat în meciul din optimile de finală de la Beijing. Bencic (Elveția, 28 de ani, locul 16 WTA) s-a luat la ceartă pe teren cu Coco Gauff (SUA, 21 de ani, locul 3 WTA), motivul invocat de elvețiancă fiind că echipa adversarei ar fi  „jucat murdar”, încercând să o împiedice să se concentreze la jocul său.</p>
<p>Partida s-a încheiat cu victoria americancei, 6-2 în decisiv, dar și cu un gust amar pentru Bencic, chiar dacă va primi 120 de puncte WTA și un premiu consistent, potrivit <span>WTA</span>.</p>
<h2><span>Belinda Bencic și Coco Gauff s-au luat la ceartă pe teren</span></h2>
<p>Belinda Bencic și Coco Gauff au avut un meci „dublu” în optimile turneului WTA 1.000 de la Beijing, câștigat pe teren de jucătoarea din SUA, care s-a impus în set decisiv. În acest act, cele două jucătoare au avut un schimb dur de replici, după ce Bencic s-a plâns arbitrei că echipa adversarei „joacă murdar” și încearcă să o împiedice să se concentreze pe serviciu.</p>
<p>Gauff a pierdut primul set, 4-6, iar în setul doi a avut o revenire spectaculoasă și l-a câștigat în tie-break. Incidentul invocat de Bencic a avut loc în setul decisiv, pe serviciul său, iar într-o pauză între game-uri, la 4-3 pentru Gauff, i-a transmis arbitrei de scaun nemulțumirea sa.</p>
<p>„Când punctul e gata, nu e nicio problemă, nu îmi pasă cum se comportă. Dar, când mă îndrept spre linie pentru a servi, nu trebuie să continue să celebreze punctul”, i-a spus Bencic arbitrei de scaun, vizibil deranjată de comportamentul echipei lui Gauff. Americanca a încercat să intervină și să explice modul de reacție al echipei sale, însă Bencic i-a replicat tăios. „Nimeni nu vorbește cu tine. Aveam un dialog cu ea (n.r. arătând spre arbitru). Eu am început asta? Echipa ta e cea care vorbește. Sunt prea bătrână pentru astfel de trucuri ale minții, ok?”, i-a transmis elvețianca lui Gauff.</p>
<p><span>Belinda Bencic a devenit mamă în aprilie 2024</span>, iar în toamna trecută a revenit în circuitul de tenis, ca în februarie 2025 să se impună în turneul de la Abu Dhabi.</p>
<h2><span>Explicația lui Gauff după incident</span></h2>
<p><span>Coco Gauff, campioana en-titre de la Beijing</span>, a vorbit în cadrul conferinței de presă de după meci despre acest incident.</p>
<p>„Da, știam că i-a spus ceva echipei mele, dar nu știam exact ce. Mi-au spus că a zis «Taci». Nu am auzit, așa că mă pot baza doar pe ce mi-au spus. Cred că a fost supărată de aclamațiile lor. Din punctul meu de vedere, pe arenă era liniște, așa că se puteau auzi ambele echipe. Am jucat în primele runde și, în ambele meciuri ale mele, am putut auzi cealaltă echipă foarte clar, pentru că era liniște. Nu mă deranjează.</p>
<p>I-am spus să fie respectuoasă. Am fost drăguță cu echipa ei în afara terenului. Am fost drăguțe una cu cealaltă în general. Pur și simplu nu mi-a plăcut acel comentariu la adresa echipei mele. Dar asta e. Adică, am mers mai departe după aceea. Nu am mai vorbit cu ea după aceea. Are dreptul la sentimentele ei, iar eu am dreptul la reacția mea”, a declarat Coco Gauff, citată de <span>WeLoveTennis</span>.</p>
<p>Următoarea adversară a lui Coco Gauff este Eva Lys (Germania, locul 66 WTA).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
