<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Celebrul milionar a rupt tăcerea despre relația cu actrița. Noul cuplu din lumea bună are o poveste spectaculoasă: „Totul e special la ea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/celebrul-milionar-a-rupt-tacerea-despre-relatia-cu-actrita-noul-cuplu-din-lumea-buna-are-o-poveste-spectaculoasa-totul-e-special-la-ea-20279357</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/magui_corceiro_1753377014_3683915860617627894_8202356282-1051x1400.jpg"/><br/><p>Un pilot cunoscut din Marea Britanie a rupt tăcerea despre relația cu actrița portugheză Magui Corceiro.</p>
<p>Noul cuplu din lumea bună are o poveste impresionantă și totul a fost dezvăluit de Lando Norris.</p>
<h2><span>Ce a spus Lando Norris despre relația cu Magui Corceiro</span></h2>
<p>Lando Norris, considerat unul dintre piloții cei mai talentați ai noii generații, a rupt tăcerea <span>despre relația sa cu actrița</span> Magui Corceiro. Pilotul McLaren susține că totul este special la iubita sa.</p>
<p>Magui Corceiro și Lando Norris se știau de mai mulți ani, doar că nu s-au cuplat chiar din prima: „Ne-am întâlnit acum câțiva ani, dar nu am fost niciodată cu adevărat împreună până de curând.</p>
<p>(n.r. ce este special la iubita sa) Totul. Este cineva cu care pot fi eu însumi. Foarte practică și are și o viață destul de nebună. E plăcut când putem amândoi să închiriem o barcă pentru o zi.</p>
<p>Sau să mergem acasă împreună și să ne relaxăm. Cel mai mare lucru pe care încerc să-l schimb este să o aduc la golf. Urăște golful”, a transmis Lando Norris pentru Vogue, citat de Daily Mail.</p>
<h2><span>Magui Corceiro a fost împreună cu Joao Felix</span></h2>
<p>De precizat că Magui Corceiro <span>a fost împreună și cu Joao Felix</span>, fostul atacant de la Atlético Madrid. Daily Mail a relatat cum s-a încheiat relația actriței cu fotbalistul portughez și cum a început povestea de dragoste dintre ea și Lando Norris.</p>
<p>„Confirmarea sfârșitului relației modelului cu Joao Felix a venit când aceasta a fost văzută fiind condusă de Norris în împrejurimile luxoase din Monaco, în urmă cu puțin peste doi ani.</p>
<p>De atunci, nu a existat nicio confirmare oficială a relației dintre Norris, 25 de ani, și Corceiro, 22 de ani, dar rapoartele au sugerat că au avut intermitențe timp de aproape doi ani.</p>
<p>Magui Corceiro a fost văzută și la cursele de Formula 1 încurajându-l pe Norris alături de familia sa și a fost fotografiată sărutându-l pe candidatul la campionatul mondial.</p>
<p>Corceiro este originară din Santarem, Portugalia, și a acumulat o mulțime de urmăritori pe rețelele de socializare, având peste două milioane de urmăritori pe Instagram și peste 800.000 de fani pe TikTok.</p>
<p>Ca actriță, a apărut în seriale de televiziune portugheze și este prezentată în mod regulat în campanii, inclusiv pentru Intimissimi și Alo Yoga. Corceiro a fost concurentă la versiunea națională a emisiunii Dancing with the Stars în 2020”, a notat <span>Daily Mail</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 695px; left: 20px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-cand-a-slabit-serena-williams-e-din-ce-in-ce-mai-indrazneata-aparitie-in-lenjerie-de-satin-20279220</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/image-7197820-e1758561339879-1400x606.jpeg"/><br/><p>Serena Williams, considerată una dintre cele mai mari sportive din istorie, e din ce în ce mai îndrăzneață de când a slăbit.</p>
<p>Fosta campioană cu 23 de titluri de Grand Slam în palmares s-a afișat în lenjerie de satin și a încins imaginația fanilor.</p>
<h2><span>De când a slăbit Serena Williams e din ce în ce mai îndrăzneață. Apariție în lenjerie de satin</span></h2>
<p>Serena Williams <span>a postat câteva poze incendiare</span> pe rețelele de socializare. Fosta jucătoare de tenis s-a afișat în lenjerie de satin.</p>
<p>„Îmbrăcată impecabil… și în al nouălea cer. În costum de baie din satin, bineînțeles”, a scris Serena Williams pe Instagram.</p>
<p>Apariția îndrăzneață a Serenei Williams a stârnit imediat reacții în secțiunea de comentarii: „Arăți uimitor!”, „Wow, Serena, arăți superb în ținuta asta”, au scris fanii la postarea fostei jucătoare din SUA.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DO57BMmjan-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Serena Williams (@serenawilliams)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ion Țiriac a acuzat-o pe Serena Williams de dopaj </span></h2>
<p class="p1">Ion Țiriac spune că <span>Serena Williams s-a folosit intensiv</span> de „excepții terapeutice” pentru a putea folosi substanțe interzise care îi dădeau un avantaj din punct de vedere sportiv.</p>
<p class="p1">„Există un medicament, dacă îmi dai voie, și aici îți spun și numele, că feciorul meu s-a informat foarte mult în momentul când Serena i-a spus lui Halep… «Se pare că și titlul ăla e al meu». Se pare că Serenuța a luat 20 de ani excepții de pe lista neagră.</p>
<p class="p1">Se pare! Eu nu pot să acuz, nu vreau să acuz! Trebuia doar să spună medicului de familie: «Vasilică, ia scrie mă aici! Scrie aici că eu am nevoie de Ritalin!». În general, există oameni care se nasc în lumea asta și au nevoie de acest Ritalin.</p>
<p class="p1">Este un produs că dacă te naști și ești un pic mai încet…Acest Ritalin a fost făcut pentru piloții de vânătoare. În momentul când îi dai unui pilot de vânătoare acest Ritalin, despre care știe toată lumea, de la ruși, la chinezi și americani…</p>
<p class="p1">Toată lumea îi folosește pentru că îți dă până la 50% o viziune mai adâncă și laterală. Îți dă până la 50% acuratețe în execuțiile nervilor, ale mâinilor. Deci ce mai vrei mai mult decât un doping ca ăsta pentru un sportiv? Ce vrei mai mult?”, a spus Ion Țiriac, la <span>GSP</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Strigătul lui David Popovici către politicienii români a fost în zadar! În plină austeritate impusă de Ilie Bolojan, bazinul din interior de la „Lia Manoliu” e tot în paragină: „Tot cu dezamăgire”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/strigatul-lui-david-popovici-catre-politicienii-romani-a-fost-in-zadar-in-plina-austeritate-impusa-de-ilie-bolojan-bazinul-din-interior-de-la-lia-manoliu-e-tot-in-paragina-20279291</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Strigatul-lui-David-Popovici-catre-politicienii-romani-a-fost-in-zadar-In-plina-austeritate-impusa-de-Ilie-Bolojan-bazinul-din-interior-de-la-„Lia-Manoliu-e-tot-in-paragina-„Tot-cu-dezamagire.jpeg"/><br/><p>Strigătul lui David Popovici nu a ajuns și la urechile politicienilor, bazinul de la „Lia Manoliu” fiind lăsat în continuare în paragină.</p>
<p>Cel mai titrat înotător român aflat în activitate a vorbit din nou despre <span>situația de la bazinul </span>unde se pregătește de când era mic. Deși a tot cerut ca statul român să facă schimbări pentru a încuraja tinerii să meargă la înot, nu s-au luat deloc măsuri în ceea ce privește bazinul din interior de la „Lia Manoliu”.</p>
<p>David Popovici și ceilalți sportivi se vor pregăti și în iarna aceasta în condiții dificile, într-o perioadă în care românii sunt afectați de măsurile de austeritate propuse de Guvernul Bolojan.</p>
<h2><span>David Popovici, dezamăgit de ce se întâmplă cu bazinul „Lia Manoliu”</span></h2>
<p>Din 2018, bazinul acoperit de la Complexul lia Manoliuu este închis. Au trecut aproape șapte ani și nimeni nu a luat nicio măsură să le ofere sportivilor acces la un bazin modern în care să se poată antrena pentru a face performanță. Guvernul a promis ani la rând că va începe procesul de reabilitate, dar <span>a rămas la stadiul de promisiuni</span>, iar asta l-a dezamăgit complet pe David Popovici.</p>
<blockquote><p>„(n.r. Ai ceva noutăți despre lucrările de la Lia Manoliu?) Păi tot cu dezamăgire mă găsiți și azi. Din câte știu, nu prea s-au făcut demersuri în legătură cu bazinul Lia Manoliu, cel din interior, care are mare nevoie de renovare.</p>
<p>(n.r. Păi vine iarna și vine balonul) O să vină iar aerul ăla, în care am reușit totuși să fac performanță, numai că sunt absolut convins că dacă am avea condițiile de top, cum sunt în alte țări și inclusiv în alte orașe, sunt convins că mult mai mulți copii ar avea șansa să concureze.”, a spus David Popovici la evenimentul Be Active, organizat de ANS.</p></blockquote>
<h2><span>Ce le recomandă celebrul înotător copiilor: „faceți sport”</span></h2>
<p>David Popovici a avut și un mesaj special atât pentru părinți cât și pentru copii. În Săptămâna Europeană a Sportului le recomandă tuturor să facă sport și cei mici să fie încurajați să facă zilnic mișcare.</p>
<blockquote><p>„(n.r. Suntem în Săptămâna Europeană a Sportului, ce le-ai spune părinților și copiilor?) Tocmai asta. Să facă mișcare și, pentru părinți, încurajați-vă copii să facă sport. Mergeți cu ei în parc, la bazin, pe terenuri. Luați-i și plimbați-vă cu bicicleta, pe puținii kilometri de pistă care există în București”, a mai spus campionul olimpic de la Paris.</p></blockquote>
<p>În urmă cu un an, David Popovici a devenit campion olimpic la 200m liber, la Paris. De asemenea, a mai revenit în țară cu medalia de bronz la 100m liber. Anul acesta, la Campionatele Europene U-23 din Samorin a modificat recordul european la 100m liber (46.71 secunde). Are numeroase medalii la Campionatele Mondiale și Europene, iar principala sa țintă este să doboare recordul mondial la Jocurile Olimpice de la Los Angeles, din 2028.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Dulceață”. Sorana Cîrstea a publicat imagini unice alături de Ion Alexandru Țiriac, moștenitorul imperiului de miliarde de euro, de ziua acestuia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/dulceata-sorana-cirstea-a-publicat-imagini-unice-alaturi-de-ion-alexandru-tiriac-mostenitorul-imperiului-de-miliarde-de-euro-de-ziua-acestuia-20279205</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Dulceata.-Sorana-Cirstea-a-publicat-imagini-unice-alaturi-de-Ion-Alexandru-Tiriac-mostenitorul-imperiului-de-miliarde-de-euro-de-ziua-acestuia.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a făcut publice imagini alături de iubitul său, Ion Alexandru Țiriac, în ziua în care fiul celui mai bogat român a împlinit 49 de ani.</p>
<p>E o zi specială în <span>familia Țiriac.</span> Fiul cel mare al fostului tenismen român a împlinit 49 de ani, iar iubita sa, jucătoarea de tenis Sorana Cîrstea, a distribuit un colaj cu imagini în care sunt surprinși în diverse momente împreună. La scurt timp după ce sportiva a distribuit pozele alături de o urare adresată special iubitului său. Ion Țiriac jr. i-a mulțumit alintând-o „sweety” (n.r. dulceață) pe femeia care i-a fost aproape în ultimii ani.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, imagini unice alături de Ion Alexandru Țiriac</span></h2>
<p>Una din cele mai titrate jucătoare de tenis din România formează un cuplu cu <span>fiul cel mare al lui Ion Țiriac </span>de mai mulți ani. Cei doi și-au ținut relația departe de lumina reflectoarelor și au încercat să fie cât mai discreți în ceea ce privește ieșirile în spațiul public împreună. Totuși, de ziua sa, Ion Alexadru Țiriac a avut parte de o surpriză pe rețelele de socializare.</p>
<p>Sorana Cîrstea a distribuit un colaj cu fotografii în care cei doi apar împreună în vacanțe. Bărbatul a apreciat gestul iubitei sale și i-a mulțumit public dezvăluind cum o alintă (dulceață).</p>
<p>La finalul anului trecut, Sorana Cîrstea a vorbit pentru prima oară, pe scurt, despre relația cu Ion Alexandru Țiriac. Ea a recunoscut că sunt împreună de câțiva ani, dar rămâne un mister de când au început să se vadă prima oară.</p>
<blockquote><p>“Având în vedere ultimii ani, că sunt într-o relație cu băiatul dânsului, petrec destul de mult timp cu domnul Țiriac.”, declara în 2024 Sorana Cîrstea, pentru <span>Digisport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Codin Maticiuc l-a dat de gol pe fiul lui Ion Țiriac chiar de ziua sa: „El e omul din umbră”</span></h2>
<p>Codin Maticiuc a avut un mesaj special de transmis chiar de ziua lui Ion Alexandru Țiriac, cel care l-a sprijinit în majoritatea acțiunilor pe care le-a avut alături de ONG-ul Construim Spitale Publice din Bani Privați.</p>
<blockquote><p>„Astăzi e ziua lui, a omului din umbra multora din reușitele mele și cel mai mare ambasador #spitalepublicedinbaniprivați, și la propriu și la figurat. Azi e ziua lui Ion Alexandru Țiriac aka Ion Ion. Omul care la început doar a donat bani pentru diferite cauze pe care le aveam în fundație.e Copiii din orfelinat, spitalele pe care le renovam, refugiați pe care îi cazam.</p>
<p>Omul care apoi și-a convins tatăl să facă inimaginabilul, să apară în straie ponosite doar pentru a ne legitima pe noi ca fundație. Omul care m-a luat și m-a plimbat prin birouri de milionari și mari directori de companii și le-a spus că el în cazua noastră și în mine crede și așa am obținut sponsorizări uriașe fără de care n-am construi azi un spital.</p>
<p>El e omul din umbră și pentru majoritatea business-urilor lor de familie pe care le conduce din Dubai sau România și implementează niște sisteme de management și control pe care eu le ascult cu gura căscată și pe care iată că și tatăl lui le acceptă.”, e o parte din mesajul transmis de Maticiuc pe Instagram.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A făcut bani mulți în străinătate, dar nu i-a plătit de 3 ani pensia alimentară fiicei sale. Fosta soție n-a mai suportat: „Trebuia să dea 1.000 de euro pe lună, doar școala e 600 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-facut-bani-multi-in-strainatate-dar-nu-i-a-platit-de-3-ani-pensia-alimentara-fiicei-sale-fosta-sotie-n-a-mai-suportat-trebuia-sa-dea-1-000-de-euro-pe-luna-doar-scoala-e-600-de-euro-20279353</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-facut-bani-multi-in-strainatate-dar-nu-i-a-platit-de-3-ani-pensia-alimentara-fiicei-sale.-Fosta-sotie-n-a-mai-suportat.-„Trebuia-sa-dea-1.000-de-euro-pe-luna-doar-scoala-e-600-de-euro.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Steliano</span><span class="cf0"> Filip a părăsit de ceva timp fotbalul mare, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă necazurile sale vin din altă direcție, mai precis din viața personală, acolo unde este acuzat de fosta sa soție.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Bianca Maria dezvăluie că fotbalistul legitimat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ligile inferioare la Lotus B</span><span class="cf0">ăile Felix nu a mai plătit de trei ani pensia alimentară </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n valoare de 1.000 de euro pe lun</span><span class="cf0">ă pentru fetița pe care o au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpreun</span><span class="cf0">ă. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Steliano</span><span class="cf2"> Filip este acuzat de fosta sa soție că nu a mai plătit de</span><span class="cf1"> 3 ani pensia alimentară fiicei sale</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Fostul internațional al lui Dinamo </span><span class="cf1">a</span><span class="cf2"> ieșit de ceva vreme </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf1">fotbalul mare, </span><span class="cf2">dar </span><span class="cf1">necazurile </span><span class="cf2">vin și din altă parte. M</span><span class="cf1">ai precis din viața personală, acolo unde este </span><span class="cf2">în tirul acuzațiilor fostei sale soții. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Bianca Maria </span><span class="cf2">anunță că </span><span>fotbalistul legitimat în eșaloanele inferioare la Lotus </span><span class="cf1"><span>Băile Felix</span> nu a mai</span><span class="cf2"> achitat de </span><span class="cf1">trei ani pensi</span><span class="cf2">a</span><span class="cf1"> alimentară</span> <span class="cf1">în valoare de 1.000 de euro pe lună pentru fetița pe care o au împreună.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cei doi s-au căsătorit </span><span class="cf1">în 2017, dar </span><span class="cf2">trei ani mai t</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">rziu, </span><span class="cf1">Filip </span><span class="cf2">a preferat s</span><span class="cf2">ă urmeze </span><span class="cf1">religia penticostal</span><span class="cf0">ă, ceea ce l-a costat divorțul, după ce nu a vrut să fie călăuzită de acest drum. </span><span class="cf1">În 2023, </span><span class="cf1">Steliano</span><span class="cf1"> Filip s-a rec</span><span class="cf0">ăsătorit cu </span><span class="cf0">Fiviane</span> <span class="cf0">Br</span><span class="cf1">înz</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf0">, alături de care are o fetiță.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fosta soție </span><span class="cf1">îl acuz</span><span class="cf0">ă acum pe fotbalistul </span><span class="cf2">ajuns la 31 de ani </span><span class="cf0">că nu se implică </span><span class="cf1">în cre</span><span class="cf0">șterea copilului din prima căsnicie. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n perioada </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care nu a mai jucat fotbal, </span><span class="cf0">Bianca Marina l-a avertizat pe acesta să-și găsească un alt loc de muncă, dacă nu-și permite să-și achite obligațiile. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n caz contrar, aceasta </span><span class="cf0">se va adresa instanței.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Tatăl ei stă </span><span class="cf1">în Oradea acum, s-a rec</span><span class="cf0">ăsătorit. Nu avem un program fix de vizită, doar c</span><span class="cf1">ând mai vine el prin zon</span><span class="cf0">ă sau mai merge ea pe la el. Nu există pensie alimentară pentru moment. Am fost </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o discu</span><span class="cf0">ție cu pensia alimentară și tot. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De multe ori zicea că nu reușește să trimită, de asta m-am mobilizat și am </span><span class="cf1">început s</span><span class="cf0">ă muncesc ca să am o siguranță. Eu </span><span class="cf1">îl sf</span><span class="cf0">ătuiam și pe el să lucreze orice, chiar dacă nu fotbalist, tocmai pentru că are și el un copil, nu doar eu. Eu sunt și mamă, și tată practic pentru fetiță.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Am nevoie s</span><span class="cf0">ă-i dea copilului, doar școala este 600 de euro pe lună. Are și tot felul de activități extra. Acum ea are 8 ani, e mare deja. Eu nu vreau să dau </span><span class="cf1">în el.</span> <span class="cf1">A</span><span class="cf0">ș putea să-l dau și </span><span class="cf1">în judecat</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">în penal, poate s</span><span class="cf0">ă facă pușcărie, că sunt aproape 3 ani de c</span><span class="cf1">ând nu d</span><span class="cf0">ă pensia alimentară, dar nu mi-am dorit asta. E tatăl copilului meu, nu vreau să distrug pe nimeni. </span><span class="cf1">Îmi doresc doar s</span><span class="cf0">ă se ocupe de ea”, a declarat Bianca Marina, potrivit <span>spynews.ro</span>.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19577764" decoding="async" fetchpriority="high" height="640" sizes="(max-width: 640px) 100vw, 640px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2023/01/Bianca-de-nerecunoscut-dupa-divortul-de-Steliano-Filip.-Tanara-s-a-tunat-total-dupa-ce-a-refuzat-sa-se-pocaiasca-16.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Bianca-de-nerecunoscut-dupa-divortul-de-Steliano-Filip.-Tanara-s-a-tunat-total-dupa-ce-a-refuzat-sa-se-pocaiasca-16.jpg 640w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Bianca-de-nerecunoscut-dupa-divortul-de-Steliano-Filip.-Tanara-s-a-tunat-total-dupa-ce-a-refuzat-sa-se-pocaiasca-16-300x300.jpg 300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/01/Bianca-de-nerecunoscut-dupa-divortul-de-Steliano-Filip.-Tanara-s-a-tunat-total-dupa-ce-a-refuzat-sa-se-pocaiasca-16-150x150.jpg 150w" width="640"/></p>
<p> </p>
<h2><span>Nu a vrut „să se lăfăie în banii lui”</span></h2>
<p>Bianca Maria susține că <span>fostul său partener de viață trebuie să achite cuantumul lunar al pensiei alimentare</span> decisă de autorități. Aceasta este de 1.000 de euro, însă era proporțională salariului de 10.000 de euro lunar pe care fotbalistul îl avea pe vremea când îmbrăca tricoul lui Dinamo.</p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Vara aceasta m-am rugat de el ca măcar </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o tabără să o trimită, ceea ce e extra, că oricum eu stau și cheltuiesc zilnic cu ea. L-am rugat să facă măcar un gest. A mai reușit așa, puțin, a trimis bani pentru tabără, dar </span><span class="cf1">greuț</span><span class="cf1">. Acum văd că a găsit echipă și sper să finanțeze și el cu ceva. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Trebuie să dea pensia alimentară hotărâtă în foaia de divorț, că nu i-a cerut nimeni extra, e pensia pentru copil. 1.000 de euro. S-a hotărât când el avea salariu la Dinamo de 10.000 de euro. Puteam să cer 30% pensie alimentară, dar am zis că nu, că nu vreau să mă lăfăi în banii lui.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
