<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Avem imaginile momentului în România! Show total în toată țara după umilința suferită de Real Madrid în fața lui Arsenal: „Am jucat și în două piese de teatru ale lui Cehov! O zi istorică!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/avem-imaginile-momentului-in-romania-show-total-in-toata-tara-dupa-umilinta-suferita-de-real-madrid-in-fata-lui-arsenal-am-jucat-si-in-doua-piese-de-teatru-ale-lui-cehov-o-zi-istorica-20148047</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/fani-Arsenal-Real.mp4"/><br/><p>Fanii lui Arsenal din România au dat recital după ce englezii au reușit să ajungă în semifinalele Ligii Campionilor, mai ales că englezii au trecut spectaculos de Real Madrid, deținătoarea trofeului.</p>
<p>Astfel, sute de oameni au sărbătorit în principalele orașe ale țării calificarea „tunarilor”, iar o parte dintre ei caută deja variantele prin care să asiste la dubla manșă cu PSG, din penultimul act al competiției.</p>
<h2><span>Noapte albă în Centrul Vechi după calificarea lui Arsenal în semifinalele Ligii Campionilor</span></h2>
<p>Ajunsă după 16 ani în semifinalele Ligii Campionilor, Arsenal a produs o bucurie imensă și în România, mai ales la București. În țara noastră, londonezii au un bazin puternic de fani, care a fost alături de echipă și în perioada în care Arsenal se mulțumea doar cu o participare decentă în Europa League.</p>
<p>În Centrul Vechi, peste 100 de fani fideli ai londonezilor au trăit la intensitate maximă returul cu Real Madrid, asta chiar dacă Arsenal s-a impus de o manieră categorică săptămâna trecută, scor 3-0.</p>
<p>Sărbătoarea a ținut până spre dimineață pentru o parte dintre suporteri, localul fiind arhiplin miercuri seara, atunci când Arsenal a bătut-o pe Real și în Spania, scor 2-1.</p>
<p>Iubitorii fotbalului neutri au fost impresionați de show-ul oferit de fanii lui Arsenal, care merg la meciurile de la Londra de câteva ori pe an, mai ales că acum echipa lui Mikel Arteta este a doua forță din Anglia.</p>
<p>A fost sărbătoare și la Târgu Mureș, pentru că și în acest oraș s-a sărbătorit ore bune victoria obținută de Arsenal la Madrid.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20148078" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20148078"><img alt="" class="wp-image-20148078 size-large" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Targu-Mures.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20148078">Fanii lui Arsenal se strâng în multe orașe din țară pentru a urmări meciurile importante ale favoriților</figcaption></figure>
<h2><span>„Am jucat și în două piese de teatru! A fost o zi plină, dar minunată!”</span></h2>
<p>Ziua de 16 aprilie a fost însă cu adevărat specială pentru Alexandru Stoica, un fan înfocat al grupării din Premier League.</p>
<p>Suporterul londonezilor a avut parte de o zi plină, jucând în două piese importante de teatru înainte de a sărbători în pub-ul din Centrul Vechi performanță extraordinară a lui Arsenal.</p>
<p>„Am jucat și în două piese de teatru înaintea meciului. Este vorba de «Cerere în căsătorie» și «Ursul», ambele de Cehov, dar am avut puterea să merg și alături de prietenii mei la meci. A fost o zi cu adevărat plină, dar minunată. Am trăit o zi istorică, pe care nu o voi uita prea curând”, ne-a mărturisit fanul lui Arsenal.</p>
<h3>VIDEO: Bucuria suporterilor lui Arsenal după calificarea în semifinalele UCL</h3>
<div class="player mg-bottom-20"><script src="//services.brid.tv/player/build/brid.min.js" type="text/javascript"></script><div class="brid" id="brid_shortcode_player_add51279d0dc764c9e5691e9b5d910b3" style="width:16;height:9;"></div><script type="text/javascript">

 			var width = (window.innerWidth > 0) ? window.innerWidth : screen.width;

            $bp("brid_shortcode_player_add51279d0dc764c9e5691e9b5d910b3",
                {
                    "id": 28209,
                    "width": "16",
                    "height": "9",
                    "playlist": {
                        "Video": [{
                            "title": "",
                            "image": "",
                            "thumbnail": "",
                            "videoId": "20148047",
                            "source": {
                                "sd": "https://video.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/fani-Arsenal-Real.mp4",
                            }
                        }]
                    }
                }
            ); 
            $bp().on("play",    function(){ gtag("event", "play",       { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("pause",   function(){ gtag("event", "pause",      { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("stopped", function(){ gtag("event", "stop",       { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("ended",   function(){ gtag("event", "complete",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player", "non_interaction": true }); });

			$bp().on("requestAd",   function(){ gtag("event", "ad request",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adStart",   function(){ gtag("event", "ad start",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adImpression",   function(){ gtag("event", "ad impression",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adEnd",   function(){ gtag("event", "ad end",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adComplete",   function(){ gtag("event", "ad complete",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });
			$bp().on("adSkip",   function(){ gtag("event", "ad skip",   { "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true }); });	
			$bp().on("adError", function(e) { gtag("event", "ad error " + e.data.code ,   { "event_label" : e.data.message, "event_label": document.title, "event_category": "Video Player Ads", "non_interaction": true });});
            </script></div>
<h2><span>„Mail-ul era plin cu cereri de bilete pentru meciurile cu PSG!”</span></h2>
<p>Interesul pentru meciurile cu PSG este unul uriaș și pentru fanii lui Arsenal din România, chiar dacă șansele sunt destul de mici ca aceștia să facă rost de bilete. <span>Dacă pentru partida de la Londra sunt ceva speranțe</span>, pentru meciul de la Paris este practic imposibil.</p>
<p>„Dimineață, pot să vă spun că mail-ul era plin cu cereri de bilete pentru meciurile cu PSG”, ne-a mărturisit Tudor Dumitrescu, omul care coordonează comunitatea lui Arsenal din țara noastră.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">1 – Arsenal are first team ever to win each of their first two games against Real Madrid at Santiago Bernabéu in all competitions. Historic. pic.twitter.com/3RAgSDhMLF</p>
<p>— OptaJoe (@OptaJoe) April 16, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20148063" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20148063"><img alt="" class="wp-image-20148063 size-large" decoding="async" height="755" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-1400x755.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-1400x755.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-768x414.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca-1536x828.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Arsenal-Cluj-Napoca.jpg 1600w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20148063">A fost noapte albă și la Cluj-Napoca, după ce Arsenal a ajuns între primele patru echipe ale Europei în acest sezon de Liga Campionilor</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Adversarii FCSB din Champions League. Din turul 3 începe iadul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/adversarii-fcsb-din-champions-league-din-turul-3-incepe-iadul-20152550</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Adversarii-FCSB-din-Champions-League.-Din-turul-3-incepe-iadul-1400x778.jpg"/><br/><p>Gigi Becali visează la prezența în faza principală din Champions League, dar nu va fi deloc ușor. În turul trei preliminar ar putea da peste echipe puternice precum Steaua Roșie Belgrad, Ludogorets sau Qarabag.</p>
<p>Cu aceasta din urmă și-a măsurat forțele și în ianuarie 2025, reușind s-o învingă, scor 3-2. Adrian Șut cu o dublă și David Miculescu au semnat reușitele de atunci.</p>
<p>Mai departe, în play-off, s-ar putea confrunta cu Celtic, FC Copenhaga, Bodo/Glimt. Trebuie spus, însă, că norvegienii vor scăpa de preliminarii în cazul în care vor cuceri trofeul Europa League. Îi așteaptă un duel cu Tottenham în semifinale.</p>
<h2><span>FCSB, traseu infernal în Champions League</span></h2>
<p>După parcursul din Europa League, campioana en-titre a României <span>și-a sporit coeficientul</span>, astfel că ar avea statut de cap de serie în primul tur preliminar. Adversara s-ar alege dintre:</p>
<ul>
<li>Inter Club d’Escaldes (Andorra)</li>
<li>KF Shkëndija (Macedonia de Nord)</li>
<li>Levadia Tallinn (Estonia)</li>
<li>Dinamo Minsk (Belarus)</li>
<li>Milsami Orhei (Republica Moldova)</li>
<li>FC Noah (Armenia)</li>
<li>Differdange (Luxemburg)</li>
<li>Iberia 1999 (Georgia)</li>
<li>Floriana (Malta)</li>
<li>Vikingur (Insulele Feroe)</li>
<li>Shelbourne (Irlanda)</li>
<li>Egnatia (Albania)</li>
<li>AC Virtus (San Marino)</li>
</ul>
<p>În turul al doilea, FCSB s-ar afla tot în urma capilor de serie, dar ar putea întâlni echipe precum Pafos, RFS (adversara din Europa League) sau Rakow. Lista completă arată astfel:</p>
<ul>
<li>Rijeka (Croația)</li>
<li>Zalgiris (Lituania)</li>
<li>Pafos (Cipru)</li>
<li>RFS (Letonia)</li>
<li>Lincoln Red Imps (Gibraltar)</li>
<li>KuPS (Finlanda)</li>
<li>The New Saints (Țara Galilor)</li>
<li>FC Drita (Kosovo)</li>
<li>Breidablik (Islanda)</li>
<li>Linfield (Irlanda de Nord)</li>
<li>Buducnost (Muntenegru)</li>
<li>Rakow (Polonia)</li>
</ul>
<p>În turul al treilea preliminar, șansele ca formația patronată de Gigi Becali să se mai regăsească printre capii de serie sunt destul de mici. Asta înseamnă că ar putea avea parte de un adversar dificil. Dacă se va păstra actuala situație a clasamentelor din campionatele europene, pe listă vor fi:</p>
<ul>
<li>FC Copenhaga (Danemarca)</li>
<li>Steaua Roșie Belgrad (Serbia)</li>
<li>Ferencvaros (Ungaria)</li>
<li>Slovan Bratislava (Slovacia)</li>
<li>Qarabag (Azerbaidjan)</li>
<li>Ludogorets (Bulgaria)</li>
</ul>
<p>După cele trei tururi preliminare, ar mai rămâne un singur pas până în faza principală care înlocuiește grupele din vechiul format. Adversara s-ar alege dintre următoarele echipe:</p>
<ul>
<li>Bodo/Glimt (Norvegia)</li>
<li>FC Copenhaga (Danemarca)</li>
<li>Steaua Roșie Belgrad (Serbia)</li>
<li>Ferencvaros (Ungaria)</li>
<li>Celtic (Scoția)</li>
</ul>
<h2><span>Gigi Becali le-a pus gând rău rivalilor de la Rapid: „Vreau să joace prelungiri, să fie obosiți, ca să-i paradesc”</span></h2>
<p>Pentru a menține intacte speranțele de a ajunge la „masa bogaților”, FCSB este nevoită să cucerească din nou titlul. În următoarea etapă a play-off-ului <span>va merge în Giulești</span>, pentru derby-ul cu Rapid, iar Gigi Becali a început deja războiul psihologic.</p>
<blockquote><p>„Vreau să joace prelungiri (n.r. Rapid va da piept cu Hermannstadt în semifinala Cupei României), să fie obosiți, ca să pot să-i paradesc eu. Apoi să nu mai aibă meciuri, să fie odihniți, să joace și cu Universitatea Craiova, și cu CFR Cluj.</p>
<p> </p>
<p>Dacă îi batem pe ei și pe Dinamo, la revedere! Poate să se întâmple orice, să facă ei ce vor. Nu ne poate stăpâni nimeni. Nimeni nu poate. Suntem puternici rău de tot. Îi decapităm!”, a declarat latifundiarul din Pipera pentru <span>fanatik.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce veste pentru FCSB legată de Champions League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-veste-pentru-fcsb-legata-de-champions-league-20151575</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-veste-pentru-FCSB-legata-de-Champions-League-1400x778.jpg"/><br/><p>Cel mai arzător vis al lui Gigi Becali nu mai pare chiar imposibil. Drumul spre faza principală a Ligii Campionilor, care înlocuiește grupele din vechiul format, ar putea începe direct în turul doi preliminar.</p>
<p>Până atunci însă, latifundiarul este angrenat în lupta pentru titlu. Victoria din ziua de Paște, <span>scor 3-2</span>, i-a asigurat un avans confortabil în fața principalei urmăritoare, CFR Cluj.</p>
<h2><span>Gigi Becali jubilează. Cum poate ajunge direct în turul doi preliminar al Ligii Campionilor </span></h2>
<p>În mod normal, roș-albaștrii ar trebui să treacă prin toate tururile preliminare pentru a ajunge unde își dorește finanțatorul, dar ar putea primi o mână de ajutor din partea norvegienilor de la Bodo/Glimt, care se află în lupta pentru trofeul Europa League.</p>
<p>Dacă reușesc să-l cucerească, aceștia își asigură automat prezența în faza principală din Champions League, dar nu va fi deloc ușor. În semifinale îi așteaptă un duel cu Tottenham.</p>
<p>Gigi Becali le va ține pumnii cu siguranță, căci va avea astfel ocazia de a merge direct în turul doi preliminar. La fel și Ludogorets, În timp ce Steaua Roșie Belgrad și-ar asigura prezența în play-off, conform actualei situații a clasamentelor.</p>
<h2><span>FCSB se pregătește pentru derby-ul cu Rapid. Gigi Becali refuză să divulge echipa de start: „Domnul Șumudică e hoț, nu te pui cu el</span></h2>
<p>După victoria cu CFR Cluj, pentru FCSB urmează un nou duel de foc, în compania Rapidului. Gigi Becali a decis să renunțe la obiceiul de <span>a face publică echipa de start,</span> în încercarea de a-l împiedica pe Marius Șumudică să-l surprindă. De asemenea, a făcut calculele pentru titlu.</p>
<blockquote><p>„Bîrligea? Poate ne-a făcut Dumnezeu echipa și a zis: «Ia să ia ăsta un roșu, că să îți fac echipa cu o săptămână înainte». (n.r. – Îi mai spuneți echipa lui Șumudică?) Nu i-o mai spun! Că domnul Șumudică e hoț, ăla.. Nu te pui cu el.</p>
<p> </p>
<p>Lui Petrescu i-o spun! Lui Petrescu… El își vede de treaba lui, el își vede de jocul lui, înainte și după ea… Înțelegi? Dar Șumudică e hoț, înțelegi? Nu îi spun lu’ ăla, ha, ha, ha.</p>
<p> </p>
<p>Păi cam așa este, noi dacă o să câștigăm… Și înainte joacă, mi se pare, Craiova. Dacă mai face și Craiova cine știe ce belele cu U Cluj. Stai puțin, la Craiova nu se știe dacă intră în cupele europene, că trece U Cluj în fața lor. Și atunci, dacă noi câștigăm…”, a declarat finanțatorul campioanei, în tradiționala „conferință” de la palat.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu există oboseală! Program infernal pentru una dintre semifinalistele Ligii Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/nu-exista-oboseala-program-infernal-pentru-una-dintre-semifinalistele-ligii-campionilor-20149495</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Nu-exista-oboseala-Program-infernal-pentru-una-dintre-semifinalistele-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Barcelona a încheiat o serie de șapte meciuri, în 17 zile, cu o înfrângere la Dortmund (3-1), care nu a împiedicat-o să urce în careul de ași al Ligii Campionilor.</p>
<p>Catalanii se vor duela cu Inter Milano și au parte de o serie infernală în următoarea perioadă. Asta pentru că, după șapte meciuri în 17 zile, urmează alte șapte în următoarele trei săptămâni.</p>
<h2><span>Program infernal pentru Barcelona</span></h2>
<p>Decisive pentru îndeplinirea cu succes a celor trei obiective în care este angrenat clubul. Barcelona luptă pentru campionat, Cupa Spaniei și Liga Campionilor.</p>
<p>Și va juca așa: azi (acasă) cu Celta Vigo, marți (acasă) cu Mallorca, vineri (la Sevilla) finala Cupei Spaniei cu Real Madrid. Apoi, pe 30 aprilie, Barca va disputa prima manșă a semifinalei Ligii Campionilor împotriva lui Inter. Tot acasă. Sâmbătă, pe 4 mai, catalanii merg la Valladolid, în campionat. După care vin alte două meciuri esențiale. Returul cu Inter (7 mai) și El Clásico, duminică, 11 mai, acasă cu Real Madrid.</p>
<p>În total, Barcelona va încheia o serie de 14 meciuri în șase săptămâni, cel mai greu program al unei semifinaliste de Liga Campionilor.</p>
<p>Un program nebun care ar putea continua dacă <span>echipa lui Hansi Flick</span> ar ajunge în finala Ligii Campionilor. În acest caz, ar trebui să joace trei meciuri de campionat foarte grele în zece zile. Adversare vor fi Espanyol, Villarreal și Athletic Bilbao. După care ar fi finala Ligii Campionilor, de pe Allianz Arena, din Munchen, programată pe 31 mai.</p>
<p>Un tur de forță pentru <span>fosta echipă a lui Messi</span>, care poate aduce în vitrina clubului trei trofee, în cel mai fericit caz, sau niciunul, în condițiile în care catalanii vor rata toate obiectivele.</p>
<p>Barcelona, Inter Milano și PSG sunt cele trei semifinaliste ale Ligii Campionilor care pot termina sezonul cu trei trofee. Arsenal, cea de-a patra, mai are doar șansa titlului (o șansă mai mult teoretică) și cea a Ligii Campionilor. Tunarii au fost eliminați din Cupa Angliei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoric! Spania poate avea 6 echipe în Liga Campionilor: ce mai trebuie să se întâmple</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/spania/istoric-spania-poate-avea-6-echipe-in-liga-campionilor-ce-mai-trebuie-sa-se-intample-20148781</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Istoric-Spania-poate-avea-6-echipe-in-Liga-Campionilor.-Ce-mai-trebuie-sa-se-intample.jpg"/><br/><p>La Liga, campionatul de fotbal din Spania, este la un pas de a trimite 6 echipe în ediția de anul viitor a Ligii Campionilor.</p>
<p>Pentru ca acest lucru să se întâmple, trebuie ca Athletic Bilbao să câștige Europa League, iar în același timp, trupa bască să nu termine competiția internă pe locul 4.</p>
<h2><span>Premieră. La Liga poate trimite șase formații în UEFA Champions League</span></h2>
<p>La Liga, campionatul de fotbal iberic, are mari șanse să trimită șase echipe în ediția de anul viitor a Ligii Campionilor. Pentru ca acest deziderat că se îndeplinească, trebuie ca <span>Athletic Bilbao să câștige Europa League</span>, iar în același timp, bascii să nu termine sezonul din competiția internă pe locul 4, scrie <span>as.com</span>.</p>
<p>Spania are deja cinci echipe în următoarea ediție a Ligii Campionilor. La Liga este în primele două campionate din Europa, primul fiind Premier League, după eliminarea Lazio din Europa League, ceea ce face imposibil ca Italia să îi ia locul Spaniei în această ierarhie.</p>
<p>LaLiga a avut cinci echipe în UCL de mai multe ori până acum, dar este posibil să se realizeze ceea ce nu s-a mai fost până acum: șase echipe în Champions League. Pentru aceast lucru să se întâmple, Athletic ar trebui să câștige Europa League și să nu termine pe locul patru în La Liga.</p>
<p>În acest fel, s-ar asigura un loc în Liga Campionilor ca și câștigător al celei de-a doua competiții europene, iar primele patru echipe din LaLiga și echipa de pe locul cinci sau a șase, dacă Athletic Bilbao termină pe locul cinci, s-ar califica și ele la rândul lor.</p>
<p>În cazul în care Athletic Bolbao termină pe locul al patrulea în La Liga, doar locul cinci se va califica ca loc suplimentar în Liga Campionilor și s-ar pierde astfel opțiunea pentru un loc al șaselea.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20148613" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-3.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Englezii sunt și ei la un pas de șase echipe în UCL</span></h2>
<p>Chiar și mai aproape decât Spania și cele șase echipe ale Ligii Campionilor, este Anglia. Premier League are, de asemenea, a cincea echipă garantată prin clasamentul intern și, și-a asigurat de asemenea, un loc în<span> semifinalele Europa League, cu Manchester United</span> și Tottenham Hutspor, care se află în a doua parte a clasamentului din Premier League, cu mult în urma primelor cinci echipe din competiția internă.</p>
<p>Astfel, dacă una dintre cele două echipe va triumfa în Europa League, Anglia va avea șase reprezentante în Liga Campionilor: primele cinci din Premier League și una dintre Manchester United sau Tottenham.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
