<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>România câștigă o sumă uriașă dacă ajunge la Cupa Mondială din 2026. FIFA a dat drumul robinetului cu bani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/romania-castiga-o-suma-uriasa-daca-ajunge-la-cupa-mondiala-din-2026-fifa-a-dat-drumul-robinetului-cu-bani-20345547</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Romania-castiga-o-suma-uriasa-daca-ajunge-la-Cupa-Mondiala-din-2026.-FIFA-a-dat-drumul-robinetului-cu-bani-1400x1050.jpg"/><br/><p>România poate câștiga o sumă uriașă de bani în cazul în care va reuși să obțină calificarea la Cupa Mondială din 2026, după ce FIFA a dat drumul robinetului cu bani.</p>
<p>Reamintim că următoarea ediție a Cupei Mondiale va fi găzduită de SUA, Canada și Mexic, iar premiile pe care echipele participante le vor încasa au crescut considerabil.</p>
<h2><span>Ce sumă încasează România dacă se califică la Cupa Mondială din 2026</span></h2>
<p>Echipa națională a României <span>speră în continuare că va reuși să se califice la Cupa Mondială din 2026</span>, iar FIFA le-a dat „tricolorilor” încă un motiv important pentru a lupta să ajungă la turneul final.</p>
<p>În cazul în care va ajunge la Cupa Mondială care se va desfășura în SUA, Canada și Mexic, România va încasa o sumă uriașă de bani, întrucât premiile pe care echipele participante le vor încasa au crescut considerabil.</p>
<p>FIFA a anunțat recent o creștere cu nu mai puțin de 50% a premiilor în bani pentru Cupa Mondială din 2025. Astfel, fondul total de premiere va ajunge la suma de 727 de milioane de dolari, iar marea câștigătoare a competiției va încasa nu mai puțin de 50 de milioane de dolari. De menționat este că formația care va pierde marea finală se va alege cu 33 de milioane de dolari.</p>
<p>Echipele care nu vor reuși să treacă de faza grupelor vor pleca acasă cu nouă milioane de dolari. De asemenea, fiecare echipă participantă va încasa un bonus suplimentar în valoare de 1.5 milioane de dolari, pentru a-și acoperi costurile legate de pregătire. Astfel, în cazul în care va reuși să ajungă în grupele Cupei Mondiale din 2026, România va încasa nu mai puțin de 10.5 milioane de dolari.</p>
<p>Pentru ca acest lucru să fie posibil, echipa pregătită de Mircea Lucescu trebuie să treacă de Turcia, formație pe care <span>o va întâlni într-un play-off programat în luna martie</span>. Ulterior, dacă vor reuși acest lucru, „tricolorii” vor da piept cu câștigătoarea meciului dintre Kosovo și Slovacia. De menționat este că România va disputa ambele partide în deplasare.</p>
<h2><span>Cum arată grupele Cupei Mondiale din 2026</span></h2>
<p>În cazul în care va trece de baraj, România va fi repartizată în grupa D, alături de SUA, Paraguay și Australia.</p>
<p>Grupa A: Mexic, Africa de Sud, Coreea de Sud, Danemarca / Macedonia de Nord / Cehia / Irlanda<br/>
Grupa B: Canada, Italia / Irlanda de Nord / Țara Galilor / Bosnia, Qatar, Elveția<br/>
Grupa C: Brazilia, Maroc, Haiti, Scoția<br/>
Grupa D: SUA, Paraguay, Australia, Turcia / România / Slovacia / Kosovo<br/>
Grupa E: Germania, Curacao, Coasta de Fildeș, Ecuador<br/>
Grupa F: Olanda, Japonia, Ucraina / Suedia / Polonia / Albania, Tunisia<br/>
Grupa G: Belgia, Egipt, Iran, Noua Zeelandă<br/>
Grupa H: Spania, Capul Verde, Arabia Saudită, Uruguay<br/>
Grupa I: Franța, Senegal, Irak / Bolivia / Surinam, Norvegia<br/>
Grupa J: Argentina, Algeria, Austria, Iordania<br/>
Grupa K: Portugalia, Noua Caledonie / Jamaica / Congo, Uzbekistan, Columbia<br/>
Grupa L: Anglia, Croația, Ghana, Panama</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce transferul lui Louis Munteanu în MLS are toate șansele să îl „îngroape” definitiv pe atacantul naționalei! Gabriel Berceanu dezvăluie cifrele șocante din oferta „visului american”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/de-ce-transferul-lui-louis-munteanu-in-mls-are-toate-sansele-sa-il-ingroape-definitiv-pe-atacantul-nationalei-gabriel-berceanu-dezvaluie-cifrele-socante-din-oferta-visului-20336670</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/De-ce-transferul-lui-Louis-Munteanu-in-MLS-are-toate-sansele-sa-il-„ingroape-definitiv-pe-atacantul-nationalei-Gabriel-Berceanu-dezvaluie-cifrele-socante-din-oferta-„visului-american.jpg"/><br/><p>Transferul lui Louis Munteanu a început încă din vara acestui an să devină un subiect care susține „limba de lemn” din fotbal: toate ingredientele pentru o telenovelă veritabilă! Oferte fabuloase „pe surse”, care ar fi sosit pe masa lui Nelu Varga la CFR Cluj, zeci de milioane de euro vehiculate, destinații de top european, dar atacantul de națională al ardelenilor a rămas totuși în Gruia.</p>
<p>Au urmat eliminarea rușinoasă din cupele europene, plecarea lui Dan Petrescu și intrarea echipei într-un vertij uluitor. Până sezonul trecut un nume firesc în lupta la titlu, CFR Cluj a ajuns la final de 2025 în buza retrogradării din Superliga! Louis Munteanu, când menajat, când accidentat, când ieșit din formă, când sclipind a revenire.</p>
<p>Recent, transferul său a început să graviteze între FCSB, cu Gigi Becali pândind un preț de conjunctură și o afacere teribilă, și MLS. Prima publicație care a scris despre interesul fotbalului american pentru Louis Munteanu, inclusiv cu date concrete, a fost<span> ProSport</span>. <span>Pe 24 noiembrie, jurnalistul Cătălin Mureșanu oferea aici în exclusivitate informațiile</span>: Rene Weiler, antrenorul lui DC United, în tribune la CFR Cluj – Rapid 3-0, cu misiune clară.</p>
<p>În paralel, Gigi Becali l-a declarat „capitol închis” pe Louis Munteanu la FCSB, invocând pretențiile exagerate și elemente extrasportive care l-ar trage în jos pe atacant. Apoi, <span>tatăl jucătorului a mărturisit că declarațiile fiului ar fi fost interpretate greșit de patronul campioanei și că, de fapt, toți din casă își doresc… mutarea la FCSB! </span>Peste toate, fotbalistul a ieșit cu declarații tăioase, alimentând conflictul inițial mocnit cu CFR Cluj.</p>
<p>Cum mutarea în MLS rămâne din sursele noastre cea mai probabilă în actualul context, <span>ProSport</span> îți dezvăluie azi în exclusivitate cifrele șocante din spatele ofertei îmbrăcate în „visul american” și de ce transferul lui Louis Munteanu în MLS are toate șansele să îl „îngroape” definitiv pe atacantul naționalei!</p>
<h2><span>De ce transferul lui Louis Munteanu în MLS are toate șansele să îl „îngroape” </span></h2>
<p>Într-un demers jurnalistic spectaculos, am analizat parcursul tuturor fotbaliștilor sosiți în MLS pe durata a șapte sezoane, jucători care respectă profilul lui Louis Munteanu.</p>
<p>Pentru a înțelege cu date certe dacă mutarea vârfului român în fotbalul de peste Ocean ar putea reprezenta un pas înainte pentru cariera lui . Și, totodată, dacă i-ar lăsa deschise oportunități de creștere profesională astfel încât inclusiv naționala României să se poată baza pe un atacant valoros, pe măsura calităților indubitabile pe care le are Louis Munteanu.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20316572" style="width: 1290px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20316572" class="size-full wp-image-20316572" decoding="async" height="730" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/De-ce-nu-a-semnat-Louis-Munteanu-cu-FCSB-desi-mutarea-de-la-CFR-„era-facuta-99.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/De-ce-nu-a-semnat-Louis-Munteanu-cu-FCSB-desi-mutarea-de-la-CFR-„era-facuta-99.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/De-ce-nu-a-semnat-Louis-Munteanu-cu-FCSB-desi-mutarea-de-la-CFR-„era-facuta-99-768x438.jpg 768w" width="1280"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20316572">FOTO: Sport Pictures</p></div>
<p>Am luat ca interval temporal de analiză perioada 2015-2022, parcurgând lista tuturor transferurilor din MLS pe baza următoarelor filtre-criterii:</p>
<ul>
<li>Sosiri de jucători având maximum 25 de ani la momentul semnării contractului</li>
<li>Transferuri definitive de la cluburi europene înspre cluburi din MLS</li>
</ul>
<p>Am ajuns la un total de 132 de jucători care reprezintă baza analizei noastre. Pentru fiecare dintre aceștia am analizat parcursul lor fotbalistic din momentul semnării contractului în MLS și până azi. Iar concluziile sunt… zguduitoare!</p>
<h2><span>Cifrele șocante din spatele ofertei îmbrăcate în „visul american”</span></h2>
<p>Concret, din 132 de fotbaliști pe profilul lui Louis Munteanu, doar 7 au avut o traiectorie ascendentă din momentul sosirii lor în MLS! Un procent infim, de doar 5,3%. În rest, 125 de jucători, reprezentând un procent copleșitor de 94,7%:</p>
<ul>
<li>fie au rămas la nivel MLS ori în eșaloanele inferioare ale fotbalului american până azi sau până la final de carieră</li>
<li>fie s-au întors în fotbalul european în competiții net inferioare celor din care au plecat</li>
<li>fie și-au găsit prelungiri de carieră după experiența americană la formații obscure de pe alte continente</li>
</ul>
<p>Așadar, transferul lui Louis Munteanu în MLS are toate șansele să îl îngroape definitiv pe atacantul naționalei! Din spatele cifrelor, să descoperim atât o parte din carierele frapante care întăresc această concluzie, cât și lista extrem de restrânsă de excepții.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20336219" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20336219" class="size-full wp-image-20336219" decoding="async" height="800" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Francezii-anunta-transferul-iminent-al-lui-Louis-Munteanu.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Francezii-anunta-transferul-iminent-al-lui-Louis-Munteanu.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/Francezii-anunta-transferul-iminent-al-lui-Louis-Munteanu-768x439.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20336219">Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Două cazuri drept exemplu de prăbușire a perspectivelor</span></h2>
<p>Din cei 125 de fotbaliști cu parcurs sportiv practic închis de alegerea MLS, al căror potențial nu s-a mai împlinit ori a căror evoluție sportivă s-a limitat evident, iată două cazuri relevante.</p>
<p>Ca și românul Louis Munteanu, mijlocașul Joshua Perez din El Salvador și-a petrecut o bună parte din juniorat la Fiorentina, în Italia. Ba chiar a debutat pentru clubul din Serie A, împotriva lui Inter Milano! Doar că, după un sezon împrumut la Livorno, Perez decide în vara lui 2018, pe când avea doar 20 de ani, să se transfere în MLS. Continuarea?</p>
<p>După doi ani și jumătate petrecuți la Los Angeles FC și Phoenix Rising, talentul crescut de Fiorentina s-a zbătut fără rezultate la echipe mici din Spania (Castellon și Ibiza), s-a plimbat între SUA și modesta Montevarchi din Serie C, iar acum, la 27 de ani, joacă în liga a doua din Polonia, la modesta Odra Opole!</p>
<p>Un veritabil star al fotbalului irakian, cu aproape 100 de meciuri la națională, fundașul Ali Adnan era cotat în 2014 la aproape 4 milioane de euro. Impresiona în Turcia la Rizespor și semna în 2015 în Serie A, unde avea să joace, pentru Udinese și Atalanta, până în 2019. Când mirajul dolarilor îl face să semneze în MLS. După vreo doi ani la Vancouver Whitecaps… de nerecunoscut!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20339641" style="width: 1012px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20339641" class="wp-image-20339641" decoding="async" height="564" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1002px) 100vw, 1002px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/buojhk4gy6hzdontzsex.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/buojhk4gy6hzdontzsex.jpg 824w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/buojhk4gy6hzdontzsex-768x432.jpg 768w" width="1002"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20339641">FOTO: mlssoccer.com</p></div>
<p>S-a chinuit patru luni să-și găsească o echipă decentă înapoi în Europa, deși plecase cu un statut incontestabil. A încercat la Vejle (Danemarca), apoi la Rubin Kazan (Rusia), dar totul degeaba. S-a pus pe picioare doar în Iran, la FC Mes Rafsanjan, iar acum, deși are doar 31 de ani, e în liga a doua saudită!</p>
<h2><span>Nu e imposibil, dar e extrem de greu. Și contează să fii nord-american!</span></h2>
<p>Cei 7 fotbaliști care reprezintă veritabile excepții de la tendința incontestabilă compun cumva o undă de speranță pentru Louis Munteanu decide finalmente să se transfere în MLS. Au ajuns la maximum 25 de ani în campionatul din SUA, transferați definitiv, dar ulterior s-au întors la cluburi europene din competiții superioare celor din care plecaseră.</p>
<p>Polonezii Adam Buksa și Przemyslaw Frankowski, plecați din campionatul intern (Pogon, respectiv Jagiellonia), au semnat în MLS și, ulterior, au avut o continuare de excepție a carierei. Atacantul e azi la Udinese (Serie A), după ce a trecut pe la Lens (Ligue 1), în vreme ce fotbalistul de bandă, după experiențe la Lens și Galatasaray, joacă acum pentru Rennes în prima ligă a Franței.</p>
<p>Alte exemple ar fi:</p>
<ul>
<li>Zack Steffen – portar american care de la echipa secundă a celor de la Freiburg a semnat cu Columbus Crew (MLS), ulterior ajungând la Man. City sau Middlesbrough</li>
<li>Nicolae Naess – fundaș norvegian care a plecat din țara natală (Stabaek) și, după un sezon la Columbus, a revenit în Europa fiind transferat în Olanda de Heerenveen</li>
<li>Derek Cornelius – stoper canadian care, după experiențe în eșaloanele inferioare din Germania și la modesta Javor Ivanica (Serbia), ajunge în MLS pentru ca, ulterior, să revină în Europa la Malm0 (Suedia) și Marseille (Ligue 1), fiind împrumutat acum de francezi la Glasgow Rangers</li>
</ul>
<p>Dar, după cum se vede, nord-americanii semnați de cluburi din MLS au avut și avantajul unei competiții aproape de casă prin care s-au relansat spre fotbalul mare! Nu e tocmai cazul unui atacant român de 23 de ani, precum Louis Munteanu…</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihăilă e convins că România se poate califica la barajul pentru Cupa Mondială: „Turcia e echipă mare, dar nu e Spania sau Brazilia”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mihaila-e-convins-ca-romania-se-poate-califica-la-barajul-pentru-cupa-mondiala-turcia-e-echipa-mare-dar-nu-e-spania-sau-brazilia-20347251</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Mihaila-e-convins-ca-Romania-se-poate-califica-la-barajul-pentru-Cupa-Mondiala-„Turcia-e-echipa-mare-dar-nu-e-Spania-sau-Brazilia.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia și Turcia vor juca</span><span class="cf0"> </span><span class="cf1">în semifinala de baraj pentru Cupa Mondial</span><span class="cf2">ă din 2026, iar Valentin Mihăilă este optimist </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n privin</span><span class="cf2">ța calificării.</span><!--EndFragment --></p>
<p><span class="cf0">Rom</span><span class="cf1">ânia a</span><span class="cf2">șteaptă de aproape trei decenii să fie prezentă la Cupa Mondială, urm</span><span class="cf1">ând s</span><span class="cf2">ă lupte pentru calificare </span><span class="cf1">în meciurile de baraj. <span>Echipa națională joac</span><span class="cf2"><span>ă semifinala cu Turcia</span>, iar un succes o trimite </span>în final<span class="cf0">ă, acolo unde va întâlni câștigătoarea dintre</span> Slovacia și Kosovo.</span><br/>
<!--EndFragment --></p>
<h2><span>Mihăilă e convins că România se poate califica la CM 2026</span></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Având 33 de selecții, 5 goluri și 3 pase decisive,</span> <span class="cf0">Valentin Mih</span><span class="cf1">ăilă nu consideră Turcia o adversară de temut și are </span><span class="cf2">încredere c</span><span class="cf3">ă <span>„tricolorii” pot c</span></span><span>â</span><span class="cf3"><span>știga la Istanbul</span>.</span><span class="cf1"> Extrema st</span><span class="cf2">âng</span><span class="cf3">ă a subliniat că este nevoie ca </span><span class="cf2">întreaga </span><span class="cf3">țară să creadă </span><span class="cf2">în juc</span><span class="cf3">ători pentru a obține calificarea mai departe.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Dac</span><span class="cf1">ă vom fi toți sănătoși, vom avea meciuri </span><span class="cf2">în picioare </span><span class="cf3">și vom fi pregătiți mental, cred că putem </span><span class="cf2">învinge. </span><span class="cf2">Avem foarte multe atuuri. Dac</span><span class="cf3">ă luăm fiecare jucător </span><span class="cf2">în parte, avem cam tot ce ne trebuie. For</span><span class="cf3">ță, viteză, finalizare, pasă… Dacă vom fi o echipă și vom pune </span><span class="cf2">în practic</span><span class="cf3">ă tot ce pregătim cu Mister, cu siguranță că vom face un meci bun.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">(n.r. – Ai spus </span><span class="cf2">în urm</span><span class="cf3">ă cu doi ani «</span><span class="cf4">Ave</span><span class="cf3">ți </span><span class="cf2">încredere în noi».) Îmi men</span><span class="cf3">țin ideea, deoarece cam despre asta este vorba, </span><span class="cf2">în primul rând despre </span><span class="cf3">țara noastră. Nu suntem o țară mare, dar nici una foarte mică. Dacă jumătate din popor o să vorbească ur</span><span class="cf2">ât despre noi, iar cealalt</span><span class="cf3">ă jumătate o să ne susțină, noi o să luăm partea bună și o să fim cu oamenii care au </span><span class="cf2">încredere </span><span class="cf2">în</span><span class="cf2"> noi, pentru c</span><span class="cf3">ă avem nevoie de sprijinul fiecăruia”<span class="cf2"> a declarat Valentin Mih</span>ăilă, potrivit FRF TV.</span></p>
<h2><span class="cf3">„Turcia poate fi numită o echipă mare a Europei, dar nu e Spania, Brazilia, Argentina”</span></h2>
<p>Mihăilă a continuat: „<span class="cf3">Și acum, la Istanbul – unde nu știu c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">ți vor fi, 2 mii, 3 mii, 4 mii (n.r. – de fani rom</span><span class="cf2">âni), cu siguran</span><span class="cf3">ță ne vor ajuta. Și cei de la emisiuni sper să ne susțină și să aibă </span><span class="cf2">încredere în noi, pentru c</span><span class="cf3">ă e ultima șansă de a ne califica la acest Campionat Mondial. </span><span class="cf3">Turcia poate fi numită o echipă mare a Europei, dar nu e Spania, Brazilia, Argentina. Putem să </span><span class="cf2">învingem </span><span class="cf3">și cred că ar trebui să aibă </span><span class="cf2">încredere în noi. S</span><span class="cf3">ă creadă </span><span class="cf2">în noi”.</span></p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/O-SeD9IlFvw?si=VO9uaKFQe32NgHJ5" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Total neașteptat! Ce decizie au luat arabii în cazul lui Florinel Coman</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/total-neasteptat-ce-decizie-au-luat-arabii-in-cazul-lui-florinel-coman-20348175</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Total-neasteptat-Ce-decizie-au-luat-arabii-in-cazul-lui-Florinel-Coman.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Florinel Coman a primit o veste total nea</span><span class="cf0">șteptată de la antrenorul său de la Al-</span><span class="cf0">Gharafa</span><span class="cf0">, portughezul Pedro Martins, la o lună după ultima apariție </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n echipa a interna</span><span class="cf0">țional rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul </span><span class="cf0">șeptar de la FCSB a fost reținut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lot pentru duelul cu Al-Wahda din Champions League, ba mai mult, jurnali</span><span class="cf0">știi din Qatar, acest este anunțat ca titular.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Decizie surprinzătoare luată de antrenorul lui Al-Gharafa în cazul lui Florinel Coman</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Veste senzațională pentru </span><span class="cf2">Florinel Coman </span><span class="cf0">din partea tehnicianului său de la</span><span class="cf2"> Al-</span><span class="cf2">Gharafa</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">lusitanul </span><span class="cf2">Pedro Martins, la o lună </span><span class="cf0">distanță de la ultimul meci jucat de internaționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cel poreclit </span><span>„Mbappe</span><span class="cf0"><span>” face parte din lotul convocat </span>pentru disputa cu </span><span class="cf2">Al-Wahda din Champions League</span><span class="cf0">. Mai </span><span class="cf2">mult</span><span class="cf0"> dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">ziariștii </span><span class="cf0">qatarezi</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">l anun</span><span class="cf0">ță chiar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n primul 11 </span><span class="cf0">contra</span><span class="cf0"> grup</span><span class="cf0">ării din Emirate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">O situație c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t se poate de paradoxal</span><span class="cf0">ă pentru </span><span class="cf2">Florinel</span><span class="cf0"> Coman</span><span class="cf2">, în acest sezon</span><span class="cf0">. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n Champions League </span><span class="cf0">s-a apelat la serviciile sale de cinci ori p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">dar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n competi</span><span class="cf0">ția internă, acesta </span><span class="cf2">a fost folosit doar 14 minute</span> <span class="cf2">în zece etape</span><span class="cf0">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20136837" style="width: 1410px"><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" aria-describedby="caption-attachment-20136837" class="size-large wp-image-20136837" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/04/Florinel-Coman-s-a-prabusit-in-Serie-A-dar-italienii-inca-mai-trag-speranta-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Florinel-Coman-s-a-prabusit-in-Serie-A-dar-italienii-inca-mai-trag-speranta-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Florinel-Coman-s-a-prabusit-in-Serie-A-dar-italienii-inca-mai-trag-speranta-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Florinel-Coman-s-a-prabusit-in-Serie-A-dar-italienii-inca-mai-trag-speranta-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Florinel-Coman-s-a-prabusit-in-Serie-A-dar-italienii-inca-mai-trag-speranta-3.jpg 1700w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20136837">Sursa foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Juc</span><span class="cf1">ător de Champions League</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Florinel Coman a fost titular la Al-</span><span class="cf2">Gharafa</span> <span class="cf1">pe 24 noiembrie, </span><span class="cf2">în meciul cu Al-Ahli Dubai (Emiratele Arabe Unite)</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">din Liga Campionilor Asiei, pierdut de </span><span class="cf1">echipa sa</span><span class="cf2">, scor 0-2</span><span class="cf1">, după reușitele lui </span><span class="cf2">Kauan</span><span class="cf2"> Santos (9) </span><span class="cf1">și </span><span class="cf2">Guilherme (28)</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Prestația rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf1">nului a fost mediocr</span><span class="cf1">ă</span> <span class="cf4">și a fost notat cu 6,5 de </span><span class="cf4">Sofascore</span><span class="cf4">, sub coechipierii săi </span><span class="cf5">Holgate (6,7), </span><span class="cf5">Fadlalla</span><span class="cf5"> (6,7) și Diaz (6,6) , dar peste </span><span class="cf5">Djalo</span><span class="cf5"> (6,1), cel mai slab de la gazde.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">La acea vreme, Elias Charalambous, fostul său antrenor de la FCSB, a spus că și-ar dori să lucreze din nou cu Florinel Coman, </span><span class="cf0">îns</span><span class="cf5">ă admite că sunt <span>șanse infime ca acesta să revină la gruparea </span></span><span>„</span><span class="cf5"><span>roș-albastră”</span>.</span></p>
<p><span class="cf6">„</span><span class="cf0">Îmi doresc s</span><span class="cf5">ă-l am pe Florinel. </span><span class="cf5">Ştiţi</span><span class="cf5"> ce g</span><span class="cf0">ândesc despre Florinel ca om </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> fotbalist, dar sentimentul meu este că nu vine. </span><span class="cf5">Aşa</span><span class="cf5"> cred!”, a spus Elias Charalambous.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Eu l-am sf</span><span class="cf2">ătuit mereu să ia banii de acolo, să stea să ia bani. El mai are contract acolo un an și jumătate. Ceea ce </span><span class="cf1">înseamn</span><span class="cf2">ă că mai are de primit 3 milioane de euro ca salariu, că primește două milioane de euro pe an. Dacă ăia </span><span class="cf1">îi dau un milion sau dou</span><span class="cf2">ă, eu </span><span class="cf1">îl a</span><span class="cf2">ștept cu brațele deschise. </span><span class="cf1">Îi g</span><span class="cf2">ăsim loc </span><span class="cf1">în echip</span><span class="cf2">ă. El m-a mai </span><span class="cf1">întrebat dac</span><span class="cf2">ă poate să revină, poate c</span><span class="cf1">ând se termin</span><span class="cf2">ă contractul… Eu </span><span class="cf1">îl a</span><span class="cf2">ștept. I-am zis: `Și după ce termini contractul poți să vii să mai joci la noi`”, a declarat Gigi Becali, potrivit <span>gsp.ro</span>. </span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TVR negociază bomba media a anului viitor: vrea să transmită meciurile de la Campionatul Mondial de fotbal, luate inițial doar de Antena 1!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/tvr-negociaza-bomba-media-a-anului-viitor-vrea-sa-transmita-meciurile-de-la-campionatul-mondial-de-fotbal-luate-initial-doar-de-antena-1-20348886</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/TVR-negociaza-bomba-media-a-anului-viitor-vrea-sa-transmita-meciurile-de-la-Campionatul-Mondial-de-fotbal-luate-initial-doar-de-Antena-1.jpg"/><br/><p>TVR este aproape să dea lovitura și să transmită o parte din meciurile de la Campionatul Mondial de fotbal din SUA, Mexic și Canada.</p>
<p>Au rămas mai puțin de șase luni până la startul Cupei Mondiale din 2026 la care vor lua parte, în premieră, 48 de echipe. România încă e în cursa pentru accederea în grupe, iar TVR ar fi început negocierile cu <span>Antena 1</span> să transmită meciuri dat fiind faptul că va fi un număr uriaș de partide pe parcursul acestui turneu (104 meciuri).</p>
<h2><span>TVR, negocieri pentru transmiterea Mondialului din SUA</span></h2>
<p>În urmă cu mai bine de un an, Antena 1 a anunțat că a pus mâna pe drepturile TV pentru următoarele două ediții ale Cupei Mondiale. Este o lovitură importantă dată de celebrul post de televiziune, care acum ar fi pe cale să cedeze o mare parte din <span>cele </span>104 de meciuri televiziunii naționale.</p>
<p>Unul dintre motive ar putea fi faptul că multe meciuri nu ar putea avea ratingul dorit de Antena 1, astfel că ar fi interesată să găsească un alt post de televiziune cu care să transmită Cupa Mondială. O mare problemă este și ora meciurilor. De exemplu, dacă România s-ar califica la Mondial ar evolua doar la 5 și 7 dimineața. Sunt și câteva meciuri importante care vor avea loc la o oră potrivită pentru fanii fotbalului din România, însă va fi dificil ca Antena 1 să facă un rating mare cu unele partide.</p>
<p>Efortul financiar depus de Antena 1 este uriaș pentru transmiterea următoarelor două ediții. S-au investit aproape 30 de milioane de euro, dar orele la care se vor disputa meciurile nu vor fi tocmai potrivite pentru a face încasări uriașe din publicitate. Conducerea trustului a luat în calcul să sublicențieze partide, iar <span>Golazo</span> a anunțat că s-au inițiat discuții cu TVR.</p>
<p>Postul național de televiziune a transmis până la această ediție de fiecare dată, în exclusivitate, restul Campionatelor Mondiale. Ultimele două ediții <span>au costat TVR-ul</span> nu mai puțin de 20 de milioane de euro.</p>
<h2><span>România își joacă ultima șansă pentru calificarea la Cupa Mondială</span></h2>
<p>La finalul lunii martie 2026, România va disputa meciurile de baraj la capătul cărora poate obține biletele pentru SUA, Mexic și Canada. Primul duel va fi cu naționala Turciei. În cazul în care „tricolorii” vor izbuti să treacă de turci, vor juca finala cu câștigătoarea dintre Slovacia și Kosovo.</p>
<p>S-au decis și posibilele viitoare adversare ale românilor la Cupa Mondială. Elevii lui Mircea Lucescu ar avea o grupă accesibilă din care fac parte Australia, Paraguay și SUA.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
