<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Sunt un mare fan al lui”. Papa Leon al XIV-lea a rostit numele tânărului pe care îl admiră</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/sunt-un-mare-fan-al-lui-papa-leon-al-xiv-lea-a-rostit-numele-tanarului-pe-care-il-admira-20166376</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Sunt-un-mare-fan-al-lui.-Papa-Leon-al-XIV-lea-a-rostit-numele-tanarului-pe-care-il-admira.jpg"/><br/><p>Primul Papă american din istorie a dezvăluit cine este tânărul pe care îl admiră din lumea tenisului.</p>
<p>În urmă cu mai puțin de 24 de ore, la Vatican a ieșit fum alb, semn că a fost ales un nou Papă. Peste 150.000 de persoane au așteptat cu mare interes momentul în care Papa a ieșit la balcon, la prima apariție oficială. Cei 133 de cardinali electori l-au ales pe americanul Robert Francis Prevost să fie succesorul Papei Francisc.</p>
<p>Papa Leon al XIV-lea a dezvăluit că este un mare fan al tenisului, iar unul dintre jucătorii săi preferați este Carlos Alcaraz, noul star iberic care îi calcă pe urme lui Rafael Nadal.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, preferatul noului Papă: „Sunt un mare fan al lui”</span></h2>
<p>Cardinalul Robert Francis Prevost a fost numit succesorul Papei Francisc și a ales numele de Leon al XIV-lea. Este un mare pasionat de sport și în special tenis. A jucat destul de des în perioada petrecută în Peru, dar de la venirea la Roma unde a fost alături de Papa Francisc nu a mai avut timp de acest hobby.</p>
<p>În cadrul unui interviu, noul Papă a mărturisit că are și un jucător preferat. Este vorba de Carlos Alcaraz, unul dintre cei mai îndrăgiți jucători de fanii tenisului. Acest lucru se datorează și faptului că are un stil de joc spectaculos și lovituri incredibile din toate colțurile terenului.</p>
<blockquote><p>„Mă consider un mare pasionat de tenis și îmi place foarte mult Carlos Alcaraz. De când am plecat din Peru, am avut puține ocazii să joc tenis, dar sper să revin cât mai curând pe teren.”, a precizat Papa Leon al XIV-lea, potrivit <span>TWUSA</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Anunțul alegerii noului Papă a fost făcut și la turneul de la Roma</span></h2>
<p>Zilele acestea are loc turneul Masters 1000 de la Roma la care ia parte și Carlos Alcaraz, favoritul noului Papă. Alegerea Papei Leon al XIV-lea a fost anunțată și în timpul unui meci de tenis.</p>
<p>„Există vești importante în Italia astăzi, există un nou Papă. Robert Prevost a fost anunțat ca Papă Leon al XIV-lea, devenind primul Papă american din istoria Bisericii Catolice”, a anunțat arbitrul meciului, iar imaginea Suveranui Pontif a fost afișată pe ecranul arenei, notează <span>bolavip.com.</span></p>
<p>Favoritul noului Papă, Carlos Alcaraz (locul 3 ATP), a revenit cu succes, după retragerea de la Madrid. A obținut o victorie facilă în turul doi în fața sârbului Dusan Lajovic (locul 131 ATP) cu 6-3, 6-3.</p>
<p>Un alt <span>Suveran Pontif care și-a declarat dragostea </span>pentru sport a fost Papa Ioan Paul al II-lea. Era recunoscut ca fiind un <span>mare fan al fotbalului</span> atunci când locuia în Polonia, țara sa natală. În tinerețe a evoluat ca portar.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Ați ştiut mereu să faceți asta”. Elisabeta Lipă, mesaj pentru magnatul Ion Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ati-stiut-mereu-sa-faceti-asta-elisabeta-lipa-mesaj-pentru-magnatul-ion-tiriac-20166242</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ati-stiut-mereu-sa-faceti-asta.-Elisabeta-Lipa-mesaj-pentru-magnatul-Ion-Tiriac-scaled-e1746793197138-1400x634.jpg"/><br/><p>Elisabeta Lipă a avut un mesaj pentru magnatul Ion Țiriac, cu ocazia zilei de naștere a acestuia. Fostul jucător legendar de tenis a împlinit vârsta de 86 de ani pe data de 9 mai.</p>
<p>Elisabeta Lipă, cea mai faimoasă canotoare din istorie, nu a uitat de aniversarea acestuia și l-a lăudat pe miliardar pentru implicarea sa în dezvoltarea sportului românesc.</p>
<h2><span>Elisabeta Lipa i-a transmis un mesaj lui Ion Țiriac, cu ocazia zilei sale de naștere</span></h2>
<p>Omul cu o avere de peste 2,1 miliarde de dolari, născut pe 9 mai 1939 la Brașov, rămâne o <span>persoană publică importantă</span> și astăzi. Ion Țiriac își serbează aniversarea de 86 de ani, motiv pentru care Elisabeta Lipă i-a transmis un mesaj pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Cu ocazia zilei dumneavoastră de naștere, vă transmit cele mai bune gânduri și întreaga mea prețuire pentru rolul esențial pe care l-ați avut în dezvoltarea sportului românesc.</p>
<p>Ați știut mereu să deschideți drumuri, să construiți punți către marea performanță și să sprijiniți excelența cu inteligență, determinare și pasiune.</p>
<p>Pentru mine, sunteți mai mult decât o legendă – sunteți omul cu care am împărțit o prietenie frumoasă și onestă, clădită pe valori comune și pe încrederea că sportul poate schimbă destine.</p>
<p>Vă doresc multă sănătate, liniște și puterea de a continua să faceți tot ce vă place. România vă apreciază și vă este recunoscătoare!”, a spus Elisabeta Lipă, pe Facebook.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="571" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FElisabetaLipaOfficial%2Fposts%2Fpfbid02jh2LgJJew6Ci1oFAmHKqEedAB2Su1TMAhfi3xLrTJQjJXoH7hqXfsWPUGTvSHTsPl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Ion Țiriac, miliardarul cu 33 de copii și o avere uriașă</span></h2>
<p>Ion Țiriac are o avere uriașă, de peste 2,1 miliarde de dolari. De asemenea, <span>omul de afaceri are 33 de copii</span>, dintre care doar 3 legitimi, însă a declarat că va împărți averea, la finalul vieții sale, în părți egale către toți.</p>
<p>„Mereu mi-au plăcut femeile, nu pot să explic acum din ce motiv. Am 3 copii legitimi, dar am 33 în total. Nu îmi poartă numele, dar după dispariția mea, averea va fi împărțită în 33 de părți egale. Toată lumea va primi aceeași sumă”, a spus Ţiriac, conform <span>puterea.ro</span>.</p>
<p>Omul de afaceri nu a strâns o avere impresionantă din tenis, întrucât premiile în anii ’60-’70 nu erau pe măsura celor de astăzi. După retragere, mai precis în anii ’80, Ion Țiriac a început să investească în multiple domenii, cum ar fi bancar, imobiliar sau transporturi – care i-au multiplicat veniturile considerabil.</p>
<p>Unele dintre cele mai importante piese de lux din averea lui Ion Țiriac sunt cele trei avioane, un elicopter, precum și o colecție impresionantă de mașini. Totodată, acesta deține și o proprietate în Namibia, Africa, pe lângă cele deținute în România, Germania, Spania, Italia sau Panama.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep se laudă cu o altă „perlă imobiliară” din imperiul ei. Cât costă o cameră în hotelul ei de 4 stele din Mamaia Nord</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-se-lauda-cu-o-alta-perla-imobiliara-din-imperiul-ei-cat-costa-o-camera-in-hotelul-ei-de-4-stele-din-mamaia-nord-20165944</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-se-lauda-cu-o-alta-„perla-imobiliara-din-imperiul-ei-2.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep are o altă „perlă imobiliară”, mai precis un hotel de 4 stele, situat în Mamaia Nord.</p>
<p>Administratorii lanțului hotelier care aparține Simonei Halep au anunțat că, din 28 mai, deținătoarea a două turnee de titluri de Mare Șlem deschide un nou stabiliment.</p>
<h2><span>Prețul unei camere la hotelul de 4 stele pe care Simona Halep îl are în Mamaia Nord</span></h2>
<p>Camerele duble confort au o suprafață 28 metri pătrați, sunt decorate în nuanțe rafinate și dispun de pat matrimonial, aer condiționat, TV cu cablu, seif, fierbător, minibar, balcon mobilat cu măsuță și scaune, acces pe baza de card magnetic, baie proprie cu duș, uscător de păr, papuci și obiecte de toaletă, plus, evident, wi fi. Potrivit booking.com, hotelul are 4 stele.</p>
<p>„Se deschide în curând un nou hotel marca Simona Halep – de dara aceasta, la MARE!</p>
<p>Și nu oriunde, ci chiar în Mamaia Nord, cu vedere la mare din balcon, camere primitoare si spatioase, perfecte pentru vacantele tale de vară!</p>
<p>Dacă îți place ce facem la munte, la mare te așteaptă alt vibe, cu aceeași semnătură.</p>
<p>Simona Halep Hotel – Mamaia Nord te așteaptă din 28 mai!”, se menționează pe contul de instagram hotelsimonahalep.poianabrasov.</p>
<p>Prețurile încep de la 444 de lei pe noapte pentru o cameră dublă și ajung la peste 1000 de lei pe noapte pentru o suită, cu precizarea că rezervarea se face pentru minimum doujă nopți.</p>
<p>Spre deosebire de o cameră normală, suita este mai largă. Oaspeții au la dispoziție și o baie mai mare și un spațiu exterior, cum ar fi o terasă mică sau un balcon. În unele suite standard, oaspeții pot găsi un colț de gătit mic.</p>
<p>Suita este adesea diferențiată în „Junior Suite” și „Suite Standard”. Prima are întotdeauna o zonă de noapte și o zonă de zi, dar într-un spațiu mai mic.</p>
<p>În această categorie se încadrează și Suite Presidenziale, adesea aleasă de familii deoarece, pe lângă dormitorul principal, prezintă și un unul secundar, împreună cu toate facilitățile pe care le regăsim și în celelalte variante.</p>
<h2><span>„Perla” Simonei Halep din Poiana Brașov este la 21 de kilometri de aeroport</span></h2>
<p>Hotelul de la mare nu este singurul pe care-l deține fosta mare jucătoare de tenis. Un <span>altul se găsește în Poiana Brașov</span>, la 11 km de The Black Tower și Strada Sforii, în timp ce Aeroportul Internațional Brașov-Ghimbav se găsește la la 21 km.</p>
<p>Stabilimentul pune la dispoziție un bar și WiFi gratuit în întreaga proprietate, plus parcare privată gratuită. De asemenea, există restaurant, un centru de fitness, o saună și o cadă cu hidromasaj. Proprietatea are room-service, recepție deschisă nonstop, dar și servicii de depozitare a bagajelor.</p>
<p><span>Camerele dispun de aer condiționat</span>, birou, ibric electric, un minibar, cutie de valori, televizor cu ecran plat, balcon și baie proprie cu duș. Baia proprie oferă articole de toaletă gratuite, iar fiecare cameră include lenjerie de pat și prosoape.</p>
<p>„În inima Poienii Brașov, Hotel Simona Halep te așteaptă să descoperi un loc unde confortul și natura creează armonie. Camere elegante, un restaurant cu un meniu variat, terapii de masaj pentru momente de relaxare și o sală de fitness modernă – toate detaliile sunt gândite pentru ca șederea ta să fie de neuitat.</p>
<p>Indiferent dacă îți dorești relaxare, sporturi de iarnă sau un loc ideal pentru întâlniri de afaceri, aici vei găsi tot ce ai nevoie pentru o escapadă completă”, este prezentarea făcută pe aceeași rețea de socializare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Legătura între Papa Leon al XIV-lea şi Ilie Năstase: „Un amator”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/legatura-intre-papa-leon-al-xiv-lea-si-ilie-nastase-un-amator-20165903</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Legatura-intre-Papa-Leon-al-XIV-lea-si-Ilie-Nastase-1400x785.jpg"/><br/><p>Americanul Robert Francis Prevost, în vârstă de 69 de ani, a devenit primul papă american, dar are o legătură cu Ilie Năstase.</p>
<p>Vaticanul a anunțat că arhiepiscopul american a fost ales papă. El devine al 267-lea Suveran Pontif din istorie și îi succede lui Francisc, decedat pe 21 aprilie.</p>
<h2><span>Ce legătură există între Papa Leon al XIV-lea şi fostul mare jucător de tenis Ilie Năstase</span></h2>
<p>În timp ce predeceseorul lui era un mare fan al fotbalului şi se declara suporter al clubului argentinian San Lorenzo, Robert Francis Prevost este un fan al tenisului. Pe vremea când era cardinal, el a acordat un interviu în care spunea și ce pasiuni are.</p>
<p>„Mă consider un jucător amator de tenis. De când am plecat din Peru, am avut puţine ocazii să mă antrenez, aşa că abia aştept să revin pe teren”, spunea la vremea respectivă noul papă, originar din Chicago.</p>
<p>De menționat că Vaticanul are propriul său teren de tenis. Fostul mare jucător de tenis <span>Ilie Năstase a fost primul lider din istoria ATP</span>. Organizația a făcut public primul clasament pe 23 august 1973, iar românul era lider, poziție pe care a ocupat-o timp de 40 de săptămâni.</p>
<h2><span>Anunțul alegerii Papei Leon al XIV-lea a fost făcut și la Mastersul de la Roma</span></h2>
<p>Robert Francis Prevost, acum oficial Papa Leon al XIV-lea, a fost ales într-un timp record de Vatican, la mai puțin de 24 de ore de la începerea conclavului. În timp ce lumea aștepta să vadă cine este succesorul lui Papei Francisc, anunțul a introdus nu doar un nou Pontif, ci și o nouă reflectoare asupra unui sport îndrăgit.</p>
<p>Când Papa Francisc și-a dezvăluit pasiunea pentru fotbal și sprijinul său de-o viață pentru clubul argentinian San Lorenzo, acest lucru l-a conectat instantaneu cu milioane de fani din întreaga lume. Devotamentul lui față de sport a devenit simbol al naturii sale pragmatice de-a lungul anilor petrecuți ca Suveran Pontif.</p>
<p>Acum, odată cu preluarea conducerii de către Papa Leon al XIV-lea, tenisul ar putea avea și mai mulți fani în lumea întreagă.</p>
<p>Italia, o națiune adânc înrădăcinată în tradiția catolică, găzduiește în prezent <span>prestigiosul turneu Masters de la Roma</span>. În timpul unuia dintre meciuri, organizatorii au profitat de ocazie pentru a anunța alegerea Papei Leon al XIV-lea.</p>
<p>„Există vești importante în Italia astăzi, există un nou Papă. Robert Prevost a fost anunțat ca Papă Leon al XIV-lea, devenind primul Papă american din istoria Bisericii Catolice”, a anunțat arbitrul meciului, iar imaginea Suveranui Pontif a fost afișată pe ecranul arenei, notează <span>bolavip.com</span>.</p>
<p>Lumea tenisului își îndreaptă acum atenția către potențiala legătură a Papei Leon al XIV-lea cu acest sport. Cu mulți jucători de top concurând la turneu, fanii sunt curioși să afle cine ar putea fi favoritul său și dacă noul Papă și-ar putea face apariția la evenimente majore în viitor.</p>
<p>În istorie a mai existat un Suveran Pontif care a împărtășit dragoste profundă pentru fotbal. Papa Ioan Paul al II-lea era recunoscut pe scară largă ca un fan devotat al acestui sport în Polonia natală. Conform mai multor rapoarte, i-a plăcut chiar să joace ca portar în tinerețe.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian s-a săturat de ceea ce trăiește în România și le-a spus asta și străinilor: „Asta e mentalitatea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-s-a-saturat-de-ceea-ce-traieste-in-romania-si-le-a-spus-asta-si-strainilor-asta-e-mentalitatea-20165701</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Jaqueline-Cristian-s-a-saturat-de-ceea-ce-traieste-in-Romania-si-le-a-spus-asta-si-strainilor-„Asta-e-mentalitatea.jpg"/><br/><div>
<p>Jaqueline Cristian (numărul 74 WTA) a vorbit despre problemele din sistemul sportiv românesc</p>
<p><span>Sportiva în vârstă de 26 de ani</span> a transmis un mesaj ferm cu privire la cum stau lucrurile de fapt în tenisul românesc și a punctat că țara nu le oferă destul sprijin sportivilor de performanță.</p>
</div>
<h2><span>Jaqueline Cristian și-a exprimat nemulțumirea față de situația din România</span></h2>
<p>„Nu avem prea mult sprijin în România, e trist și în același timp imposibil de explicat. Suntem o țară mică, dar care a dat întotdeauna mari campioni. Totuși, aceștia nu au primit niciodată un sprijin puternic și pozitiv. E ca și cum oamenii așteaptă să cazi ca să te critice, să-ți reamintească că nu ai fost suficient de bun. I s-a întâmplat chiar și Simonei (n.r. Simona Halep). Oamenii i-au prețuit cariera abia în ziua în care s-a retras din tenis”, a declarat sportiva, conform <span>puntodebreak</span>.</p>
<p>„Dacă ești un atlet decent, în momentul în care începi să crești și să tinzi spre mai mult, oamenii îți vor spune că nu este necesar, că ceea ce ai este destul. Această negativitate din întregul sistem înseamnă că sportivii nu sunt suficient sprijiniți, împiedicându-i pe mulți dintre ei să facă următorul pas. Nici Federația noastră nu are prea multă putere, ceea ce e trist. Această negativitate poate fi o sabie cu două tăișuri și te poate împinge să te desprinzi de tot”, a mai transmis Jaqueline Cristian, conform sursei citate.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, dezamăgită cu privire la cazul de dopaj al Simonei Halep</span></h2>
<p><span>Locul 74 WTA, Jaqueline Cristian</span> și-a exprimat dezamăgirea față de cazul Simonei Halep, considerând că i s-a făcut o nedreptate.</p>
<p>„Nu a fost corect, o mare campioană ca ea nu merita un astfel de final. A fost un idol pentru mulți oameni, campioană de Grand Slam, numărul 1 mondial. De când a izbucnit scandalul de dopaj, nu mi-a plăcut deloc felul în care au fost gestionate lucrurile, toate greșelile care s-au făcut. Nu înțeleg cum au ținut-o departe de circuit aproape doi ani. Cel puțin a reușit să-și dovedească nevinovăția, să-și reabiliteze numele și chiar să se bucure puțin de meciurile finale. Înțeleg perfect decizia ei de a se pensiona. La 33 de ani, realizase deja practic totul și poate fi foarte mulțumită de cariera sa. Am fost prezentă la Cluj-Napoca, la retragerea ei, a fost un eveniment foarte emoționant. În acel moment am înțeles că trebuie să mă eliberez de tot ce se întâmplase înainte și să încep să trăiesc o viață nouă”, a declarat Jaqueline Cristian.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
