<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Așa va arăta noua Dacia Spring. Spaniolii au publicat primele imagini: „Românii joacă totul pe o carte”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/asa-va-arata-noua-dacia-spring-spaniolii-au-publicat-primele-imagini-romanii-joaca-totul-pe-o-carte-20253763</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Asa-va-arata-noua-Dacia-Spring.-Spaniolii-au-publicat-primele-imagini-„Romanii-joaca-totul-pe-o-carte-e1755927969546.jpg"/><br/><p>Deși actuala Dacia Spring este un model extrem de simplu, bazat doar pe funcții esențiale, aceasta a avut un real succes.</p>
<p>Noul model electric va fi cu totul diferit însă, atât de diferit încât nu va semăna deloc cu Renault Twingo, așa cum se așteaptă mulți.</p>
<h2><span>Așa va arăta noua Dacia Spring. Spaniolii au publicat primele imagini: „Românii joacă totul pe o carte”</span></h2>
<p>Dacia a reușit să-și construiască gama de modele într-un mod unic, greu de replicat de alți producători, fie ei rivali direcți sau nu. Marca românească oferă modele bine definite pentru fiecare segment, fără ca acestea să concureze între ele, cu obiective clar stabilite. Iar când nimeni nu se aștepta, Dacia a îndrăznit să lanseze un model electric care s-a dovedit a fi un succes.</p>
<p>Dacia Spring este unul dintre cele mai simple vehicule electrice de pe piață, ducând conceptul de low-cost la extrem. Însă noul model care urmează va fi complet diferit. Dacia nu va merge pe filozofia unei mașini compacte cu cinci uși.</p>
<p>Marca românească e conștientă că a copia designul celui mai mic model Renault ar fi o mișcare riscantă, poate chiar fatală pentru maximizarea vânzărilor.</p>
<p>De aceea, Dacia a ales să se diferențieze clar de modelul francez, optând pentru un format mai apropiat de un monovolum. Așa cum reiese din imaginea de mai jos, modelul adoptă un stil modern, cu faruri integrate într-un element frontal ce va include și o grilă decorativă.</p>
<p>Aceasta este complet integrată în bara de protecție. Aripile vor păstra protecțiile clasice din plastic negru, deoarece Dacia dorește să păstreze aerul de mini-crossover.</p>
<p>„Românii joacă totul pe o carte! Noua Dacia Spring nu va semăna deloc cu Renault Twingo, așa cum am fi crezut inițial”, au scris jurnaliștii spanioli de la Motor.es.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253767" style="width: 1310px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253767" class="size-full wp-image-20253767" decoding="async" fetchpriority="high" height="732" sizes="(max-width: 1300px) 100vw, 1300px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/dacia-spring.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/dacia-spring.jpg 1300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/dacia-spring-768x432.jpg 768w" width="1300"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253767">Foto: Motor.es</p></div>
<h2><span>Noul Dacia Spring va avea un preț foarte tentant</span></h2>
<p>La interior, bordul va fi inspirat din cel al noului Sandero, cu instrumente de bord digitale și un ecran tactil mare amplasat pe centru. Dacia nu va renunța la dotările moderne de siguranță și va păstra soluțiile practice pentru confortul pasagerilor, așa cum ne-a obișnuit.</p>
<p>Noul Dacia Spring nu este departe. Debutul este așteptat la mijlocul anului 2026. Modelul românesc nu se va deosebi de „verișorul” francez doar prin design, ci și prin partea tehnică. Va avea un motor electric disponibil în mai multe versiuni de putere, cu un maxim de 90 CP.</p>
<p>Acest aspect este esențial pentru succesul său, alături de capacitatea bateriei. Vor fi disponibile două variante, cu capacitate netă între 30 și 50 kWh, ceea ce va permite o autonomie de puțin peste 400 de kilometri.</p>
<p>Cel mai interesant detaliu însă este cu siguranță prețul. Acest model electric, perfect pentru oraș, poate ajunge chiar la sub 15.000 de euro cu ajutorul subvențiilor pentru achiziție.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un fermier s-a dus la un dealer auto să-i vândă un Ferrari F40 pentru o sumă de bani şi un SUV banal la schimb. Cea mai ciudată afacere rămâne plină de mister</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-fermier-s-a-dus-la-un-dealer-auto-sa-i-vanda-un-ferrari-f40-pentru-o-suma-de-bani-si-un-suv-banal-la-schimb-cea-mai-ciudata-afacere-ramane-plina-de-mister-20249398</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Un-fermier-s-a-dus-la-un-dealer-auto-sa-i-vanda-un-Ferrari-F40-pentru-o-suma-de-bani-si-un-SUV-banal-la-schimb.-Cea-mai-ciudata-afacere-ramane-plina-de-mister.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Un dealer auto din Florida a crezut c</span><span class="cf1">ă este victima unei farse la camera ascunsă, atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd un fermier a venit s</span><span class="cf1">ă-i v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă un Ferrari F40 pentru o sumă de bani, plus un SUV banal la schimb.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Bărbatul a primit ce și-a dorit, mai precis un </span><span class="cf3">model </span><span class="cf1">nou </span><span class="cf3">Ineos</span><span class="cf3"> Grenadier</span><span class="cf1">, plus un cec </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n valoare de 2,4 milioane de dolari, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă afacerea a rămas de atunci un adevărat mister. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Un fermier a vrut să vândă un bolid Ferrari F40 pentru o sumă de bani şi un SUV obișnuit la schimb. Tranzacția a rămas peste timp învăluită în mister</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Un dealer auto din Florida a crezut că este victima unei farse la camera ascunsă</span><span class="cf1">. Atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd se preg</span><span class="cf1">ătea să ia o pauză de a job, </span><span class="cf3">un fermier a </span><span class="cf1">intrat pe ușa locației și a vrut </span><span class="cf3">să-i vândă un Ferrari F40 pentru o sumă de bani, plus un SUV </span><span class="cf1">obișnuit </span><span class="cf3">la schimb.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Bărbatul a primit </span><span class="cf1">p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">ă la urmă </span><span class="cf3">ce și-a dorit</span><span class="cf1">. U</span><span class="cf3">n model nou </span><span class="cf3">Ineos</span><span class="cf3"> Grenadier, </span><span class="cf1">pe care a spus să-l va folosi la ferma sa, </span><span class="cf3">plus un cec în valoare de 2,4 milioane de dolari, conform <span>sportal.blic.rs</span>.</span><span class="cf1"> Investigată de presa locală, </span><span class="cf3">afacerea </span><span class="cf1">nu a fost deslușită și </span><span class="cf3">a rămas de atunci un adevărat mister pentru toată lumea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nimeni nu a descoperit <span>originile reale ale bolidului Ferrari F40</span> sau cum a reușit să achiziționeze fermierul o astfel de mașină. A fost oare un colecționar care pur și simplu se săturase de acest F40? Sau poate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l mo</span><span class="cf1">ștenise și nu a dorit să aibă de a face cu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntre</span><span class="cf1">ținerea lui? </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">D</span><span class="cf3">e ce s</span><span class="cf1">-a</span><span class="cf3"> grăb</span><span class="cf1">it</span><span class="cf3"> atât de mult </span><span class="cf1">să o v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">și de ce a optat </span><span class="cf1">la schimb </span><span class="cf3">pentru o mașină care nu este atât de populară în SUA și este asamblată într-o fostă fabrică din Franța?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Există șanse mari să fi </span><span class="cf1">obținut mai mulți </span><span class="cf3">bani vânzând-o </span><span class="cf1">unui colecționar vechi </span><span class="cf3">sau la licitație, dar, din nou, </span><span class="cf1">poate nu a vrut </span><span class="cf3">bătaie de cap</span><span class="cf1">? Totul răm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ne </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n cea</span><span class="cf1">ță </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n acest caz!</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20249412" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20249412" class="size-full wp-image-20249412" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0987765025.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0987765025.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-0987765025-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20249412">Foto: Profimedia<br/>18.08.2025</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Dealerul n-a stat pe gânduri și a v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndut limuzina a doua zi. C</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ți bani a obținut?</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Oricare ar fi povestea reală din spatele </span><span class="cf4">supermașinii</span><span class="cf4">, dealerul <span>nu a vrut să țină mult Ferrari-</span></span><span>ul F40 și l-a v</span><span class="cf0"><span>ândut </span>chiar a doua zi, </span><span class="cf4">pentru 2,5 milioane de dolari. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu se cunoaște starea reală a mașinii, produsă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1"> perioada </span><span class="cf0">1987 </span><span class="cf4">– 1992, al cărei preț pe piață pentru versiunile bine conservate variază de la două la patru milioane de dolari. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">La final</span><span class="cf0">, impresia este c</span><span class="cf4">ă toată lumea a plecat acasă fericită și că Grenadier-</span><span class="cf4">ul</span> <span class="cf0">î</span><span class="cf4">n valoare de doar </span><span class="cf4">60.000 de dolari se va descurca mai bine la fermă dec</span><span class="cf0">ât Ferrari-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf1"> de lux</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Africanii se dau mari cu Dacia Sandero: „Mașina construită în Maroc e cea mai vândută din Europa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/africanii-se-dau-mari-cu-dacia-sandero-masina-construita-in-maroc-e-cea-mai-vanduta-din-europa-20250440</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Africanii-se-dau-mari-cu-Dacia-Sandero.-„Masina-construita-in-Maroc-e-cea-mai-vanduta-din-Europa.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacia </span><span class="cf0">Sandero</span><span class="cf0"> a fost cea mai bine v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut</span><span class="cf0">ă mașină din Europa anul trecut, cu peste 300.000 de unități </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nmatriculate pe </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Bătr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nul Continent”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Modelul este construit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n special </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Maroc, unde Renault-Dacia are dou</span><span class="cf0">ă fabrici, africanii devenind astfel un jucător cheie </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n industria auto european</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Marocanii se laudă cu modelul Dacia </span><span class="cf1">Sandero</span><span class="cf1">: „Mașina construită aici e cea mai vândută din Europa”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Potrivit </span><span class="cf3">Diariomotor</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">Sandero</span><span class="cf1"> a fost cea mai bine vândută mașină din Europa anul trecut, cu peste 300.000 de unități înmatriculate pe „Bătrânul Continent”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Modelul</span><span class="cf1"> este construit în special în Maroc, unde Renault-Dacia are două fabrici, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n Casablanca </span><span class="cf3">și Tanger. </span><span class="cf5">O a treia unitate de producție se află la Mioveni, dar cea mai mare parte a aprovizionării provine de la uzinele marocane, care au devenit </span><span class="cf3">un </span><span class="cf5">jucător cheie în industria auto europeană.</span><span class="cf3"> Aceștia din urmă </span><span class="cf5">ocup</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf5"> acum primul loc în lista celor mai mari exportatori din Africa în 2024.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În ciuda designului s</span><span class="cf0">ău modest, </span><span>Sandero a devenit un fenomen de vânz</span><span class="cf0"><span>ări</span>, mai scrie sursa citată. Dintre cele 300.000 de </span><span class="cf1">înmatricul</span><span class="cf0">ări europene </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2024</span><span class="cf1">, 28.000 </span><span class="cf3">au fost </span><span class="cf1">numai în Spania.</span><span class="cf3"> Aici a ocupat primul, de departe, </span><span class="cf1">dep</span><span class="cf0">ășind concurenți precum MG ZS, Seat Ibiza, Seat </span><span class="cf0">Arona</span><span class="cf0"> și Toyota Corolla, potrivit <span>moroccoworldnews.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Publicația citată scrie că prețul să extrem de accesibil a făcut din </span><span class="cf0">Sandero</span><span class="cf0"> o mașină extrem de v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut</span><span class="cf0">ă. Cu un preț de pornire de doar 13.490 de euro </span><span class="cf1">în Spania, </span><span class="cf3">Sandero</span><span> este una dintre cele mai accesibile ma</span><span class="cf0"><span>șini de pe piață</span>. O alegere practică pentru mulți cumpărători europeni, care se confruntă cu creșterea majoră a costurilor vieții.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Guvernul marocan, investiții majore </span><span class="cf1">în programe de formare pentru forța de muncă din industria auto</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Marocul a devenit </span><span class="cf1">în ultimii </span><span class="cf3">mul</span><span class="cf3">ți ani </span><span class="cf1">ani</span><span class="cf1"> un </span><span class="cf3">hub </span><span class="cf1">important pentru produc</span><span class="cf0">ția de automobile, atrăg</span><span class="cf1">ând </span><span class="cf3">astfel </span><span class="cf1">produc</span><span class="cf0">ători auto la nivel mondial, datorită locației sale strategice, costurilor competitive și infrastructurii industriale </span><span class="cf1">în cre</span><span class="cf0">ștere.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Orașe precum Tanger și Casablanca dețin fabrici de mari dimensiuni pentru mărci precum Renault-Dacia și Peugeot. Toți acești factori, pe l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf0">ă apropierea de Europa, au adus Marocul </span><span class="cf1">în fruntea clasamentului ca principal exportator de automobile din Africa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Guvernul marocan a sprijinit </span><span class="cf3">total </span><span class="cf1">aceast</span><span class="cf0">ă creștere cu zone industriale, stimulente și investiții </span><span class="cf1">în programe de formare pentru for</span><span class="cf0">ța de muncă din industria auto.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Industria auto din Maroc produce acum sute de mii de vehicule </span><span class="cf1">în fiecare an, atât pentru vânz</span><span class="cf0">ări interne, c</span><span class="cf1">ât </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n mod special </span><span class="cf1">pentru export c</span><span class="cf0">ătre Europa și alte piețe din </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntreaga lume</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cu investiții continue </span><span class="cf1">în tehnologie </span><span class="cf0">și sustenabilitate, Marocul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și propune să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și consolideze poziția de centru auto global.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mașina din China a spulberat toate recordurile de vânzare, dar a devenit aproape imposibil de cumpărat. Șeful Xiaomi a găsit o soluție nemaiauzită: „Luați-vă Tesla, e un model foarte bun”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/masina-din-china-a-spulberat-toate-recordurile-de-vanzare-dar-a-devenit-aproape-imposibil-de-cumparat-seful-xiaomi-a-gasit-o-solutie-nemaiauzita-luati-va-tesla-e-un-model-foarte-bun-20252014</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Masina-din-China-a-spulberat-toate-recordurile-de-vanzare-dar-a-devenit-aproape-imposibil-de-cumparat.-Seful-Xiaomi-a-gasit-o-solutie-nemaiauzita-1400x933.jpg"/><br/><p>Xiaomi YU7, mașina din China care vrea să spulbere Tesla și implicit toate recordurile de vânzare în materie de autoturisme 100% electrice, a devenit aproape imposibil de cumpărat, la doar câteva luni de la lansare.</p>
<p>SUV-ul YU7 este atât de dorit, încât aproximativ 240.000 de comenzi au fost plasate deja, iar termele de livrare au ajuns să se situeze între 56 și 59 de săptămâni. În replică pentru doritori, șeful Xiaomi a făcut o propunere fără precedent: i-a îndemnat pe toți să își cumpere Tesla!</p>
<h2><span>Xiaomi YU7 este mașina din China care a spulberat toate recordurile de vânzare. Cum a putut să reacționeze șeful Xiaomi, Lei Jun</span></h2>
<p><span>Chinezii sunt imbatabili</span> pe piața autoturismelor 100% electrice și doar taxele impuse de occident îi opresc în acest moment să nu creeze un monopol.</p>
<p>Ultimul model mega-ieftin și foarte luxos în același timp care <span>a fost lansat este Xiaomi YU7, un SUV cu care chinezii vor să doboare definitiv Tesla</span>.</p>
<p>Cum ar putea reuși asta? Ei bine, prețurile pentru un astfel de autoturism pornesc, în China, de la suma de doar 30.000 de euro. Asta în condițiile în care YU7 arată fenomenal, fiind asemănat cu un celebru model McLaren din partea frontală și cu un Ferrari Purosangue din lateral. În plus, nici la interior lucrurile nu stau deloc rău. Mașina are un aspect minimalist, dar în același timp futuristic și luxuriant.</p>
<p>Totodată, Xiaomi YU7 beneficiază de cele mai noi tehnologii, cum ar fi condusul semi-autonom, care e posibil datorită cipului Nvidia Drive Thor combinat cu LiDAR, 12 camere (una 4D și 11 HD) și un total de 12 senzori cu ultrasunete. Și, nu în cele din urmă, autonomia anunțată de producător este și ea una foarte bună, care vine și cu plusul unei încărcări ultrarapide.</p>
<p>Potrivit portalului de specialitate <span>Sportal.blic.rs</span>, doar în primele 18 ore de la lansare, nu mai puțin de 240.000 de comenzi au fost lansate pentru noul model de Xiaomi YU7. Producătorul a fost copleșit de acest val uriaș de interes, iar termenele de livrare au ajuns deja să se situeze undeva între 56 și 59 de săptămâni.</p>
<p>Tot mai mulți doritori se plâng de faptul că vor putea intra în posesia mașinii abia peste un an, iar în replică, șeful Xiaomi i-a îndemnat să își cumpere Tesla dacă nu pot avea răbdare.</p>
<p>„Luați-vă Tesla Model Y, e un model foarte bun, o mașină electrică excelentă”, le-a transmis Lei Jun, CEO-ul Xiaomi, celor aflați pe lista de așteptare pentru un SUV YU7.</p>
<h2><span>Xiaomi face eforturi pentru a accelera producția</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Xiaomi nu pierde timpul și, conform sursei citate mai sus, face eforturi imense pentru creșterea capacității de producție. În acest context, nu este exclus ca în viitorul apropiat termenele de livrare să scadă.</p>
<p>Totuși, nu doar capacitatea de producție ar putea crește, ci și numărul de comenzi. Pentru că sunt șanse mari ca doritorii să nu se reorienteze ușor către Tesla.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, modelul de bază al SUV-ului Xiaomi YU7 are un preț de doar 30.000 de euro. În schimb, la polul opus, cel mai luxos model costă cu 10.000 de euro mai mult, respectiv un total de 40.000 de euro.</p>
<p>Xiaomi YU7 este o mașină extrem de apreciată în rândul tinerilor, media de vârstă a celor care au comandat-o fiind de doar 33 de ani, potrivit unei dezvăluiri făcute de CEO-ul Lei Jun.</p>
<p>În tabăra rivală, potrivit site-ului pe care producătorul îl are deschis în România, un model de bază al Tesla Model Y are un preț de 44.990 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tragedie! Pilotul Dan Bodea a murit în urma accidentului din timpul Autocrossului de la Câmpulung</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tragedie-pilotul-dan-bodea-a-murit-in-urma-accidentului-din-timpul-autocrossului-de-la-campulung-20248623</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Tragedie-Pilotul-Dan-Bodea-a-murit-in-urma-accidentului-din-timpul-Autocrossului-de-la-Campulung.jpg"/><br/><p>FRAS a anunțat decesul pilotului Dan Bodea în urma accidentului petrecut în timpul Autocrossului de la Câmpulung.</p>
<p>Unul dintre cei mai talentați piloți de raliu din România și-a pierdut viața în timpul unei etape de concurs de la Câmpulung. Dan Bodea a fost lovit de o mașină Renault Clio. Mașina a pierdut o roată și pilotul a pierdut controlul automobilului în manșa a III-a la clasa H1.</p>
<h2><span>Campionul Autocross din 2017 a murit în urma unui accident petrecut la Câmpulung</span></h2>
<p>O tragedie a avut loc în timpul etapei a 4-a de la Campionatul Național de Rally Cross de la Câmpulung. Campionul din 2017 a avut parte de un final tragic, după ce a fost lovit de o mașină. Nu se știe exact cauza care a condus la acest incident. Mașina a părăsit partea carosabilă și după ce a parcurs aproape 100 de metri, a ajuns în apropiere de zona tehnică. Dan Bodea și încă o persoană nu s-au putut feri la timp și au fost luați pe sus.</p>
<p>Echipele medicale au intervenit imediat și victimele au fost transportate la spital. Din păcate, pentru Dan Bodea nu s-a mai putut face nimic, în timp ce a doua persoană accidentată e în afara oricărui pericol.</p>
<p>“Din păcate, viaţa lui Dan Bodea nu a mai putut fi salvată. Cea de-a doua persoană accidentată se află în afara oricărui pericol, având nevoie de îngrijiri medicale.</p>
<p>Transmiterea acestei veşti ne umple de tristeţe. Organizatorii îşi exprimă întreaga compasiune şi tot sprijinul faţă de familia, colegii şi prietenii lui Dan. Siguranţa sportivilor, echipelor şi spectatorilor rămâne prioritatea noastră, iar o anchetă este în desfăşurare pentru a stabili circumstanţele exacte ale producerii acestui eveniment.</p>
<p>Rămas bun, Dan! Amintirea ta va rămâne mereu vie pe circuitele de Autocross”, menţionează FRAS.</p>
<h2><span>Apropiații regretatului pilot au înmărmurit când au aflat cumplita veste</span></h2>
<p>Colegii și pasionații de motorsport ai cunoscutului pilot român au fost șocați de aflarea veștii. Aceștia nu își pot reveni după ce Federația Română de Automobilism Sportiv a făcut anunțul. Au fost transmise mesaje de condoleanțe pe rețelele de socializare.</p>
<p>Între timp, Poliția din cadrul secției de la Valea Mare Pravăț a deschis un dosar penal, sub supravegherea Parchetului de pe lângă Judecătoria Câmpulung pentru a stabili cu exactitate cauza accidentului care a condus la moartea lui Dan Bodea.</p>
<p>E a doua veste cumplită primită de fanii motorsport, după <span>decesul multiplului campion Mihai Leu</span>. Acesta și-a pierdut viața în urmă cu câteva săptămâni la capătul unei lupte aprigi cu cancerul.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
