<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce notă le-a dat Simona Halep arabilor bogați după ce au tratat-o ca pe o zeiță. E toată numai un zâmbet!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-nota-le-a-dat-simona-halep-arabilor-bogati-dupa-ce-au-tratat-o-ca-pe-o-zeita-e-toata-numai-un-zambet-20313344</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-nota-le-a-dat-Simona-Halep-arabilor-bogati-dupa-ce-au-tratat-o-ca-pe-o-zeita.-E-toata-numai-un-zambet.jpg"/><br/><p>Simona Halep a fost invitată de arabii bogați la Turneul Campioanelor la tenis, competiție desfășurată în Arabia Saudită, la Riad.</p>
<p>Fostul lider mondial din circuitul WTA și-a exprimat o primă opinie despre organizarea arabilor și a avut doar cuvinte de laudă.</p>
<h2><span>Ce notă le-a dat Simona Halep arabilor bogați după ce au tratat-o ca pe o zeiță. E toată numai un zâmbet!</span></h2>
<p>Într-o atmosferă relaxată, fără grija rezultatelor de pe teren, Simona Halep s-a bucurat de turneul de la Riad, a dat interviuri și a recunoscut că se simte excelent în capitala Arabiei Saudite.</p>
<p>Per total, fosta mare jucătoare de tenis a acordat nota 10 acestei experiențe și este recunoscătoare că organizatorii competiției s-au gândit și la ea atunci când au pus la punct toate detaliile turneului.</p>
<p>„Să fiu prezentă la WTA Finals de la Riad, dar fără să am presiunea de a juca tenis? E o experiență de nota 10!”, a fost mesajul postat de Simona Halep pe rețelele de socializare.</p>
<p>Reamintim faptul că Simona Halep s-a retras oficial din tenis în luna februarie a acestui an, după o înfrângere în primul tur la Transylvania Open.</p>
<h2><span>Simona Halep, primită în mare stil la Turneul Campioanelor</span></h2>
<p><span>Arabii au întâmpinat-o cu fast pe Simona Halep</span> la Turneul Campioanelor, românca fiind adusă într-o mașină specială pusă la dispoziție de organizatori. După sosirea în complex, Garbine Muguruza i-a oferit un tur complet al arenei, iar apoi a urmat festivitatea în care Halep a premiat-o pe Sabalenka.</p>
<p>„Ce frumos a fost să explorăm împreună locul unde se desfășoară Turneul Campioanelor! Mulțumesc, Garbiñe Muguruza, și felicitări pentru munca extraordinară pe care ai depus-o în organizarea acestui eveniment”, a spus Simona Halep.</p>
<p>Activitățile nu s-au oprit aici. Simona a luat loc în tribunele arenei din Riad pentru a urmări meciul de deschidere dintre Iga Swiątek și Madison Keys.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vedeta WTA a declanșat isteria cu anunțul ei de pe o aplicație de dating. Ce le cere bărbaților care vor să aibă o relație cu ea: „E cel mai rușinos lucru!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/vedeta-wta-a-declansat-isteria-cu-anuntul-ei-de-pe-o-aplicatie-de-dating-ce-le-cere-barbatilor-care-vor-sa-aiba-o-relatie-cu-ea-e-cel-mai-rusinos-lucru-20313097</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Vedeta-WTA-a-declansat-isteria-cu-anuntul-ei-de-pe-o-aplicatie-de-dating.-Ce-le-cere-barbatilor-care-vor-sa-aiba-o-relatie-cu-ea-„E-cel-mai-rusinos-lucru.jpg"/><br/><p>Vedeta WTA, americanca Danielle Collins (31 de ani), fost număr 7 în ierarhia mondială, a reușit să provoace isterie în rândul fanilor săi după ce și-a actualizat anunțul de pe o aplicație de dating, pe care a distribuit-o și pe social media.</p>
<p>Această actualizare a evidențiat faptul că vedeta WTA este din nou singură, după ce tocmai și-a încheiat relația cu fostul jucător de fotbal american, <span>Bryan Kipp, pe care l-a cunoscut într-o cafenea din Londra</span>.</p>
<h2><span>Danielle Collins: „Am avut perioada în care eram o șefă sexy”</span></h2>
<p>Danielle Collins, în prezent locul 63 WTA, a declanșat o adevărată isterie în rândul fanilor după ce și-a actualizat anunțul de pe o aplicație de dating. Anunțul a scos la iveală faptul că jucătoarea este din nou singură, dar că aspiră dă fie „soția tradițională”.</p>
<p>„Am avut perioada în care eram o șefă sexy. Acum vreau doar să îmi cresc puii de găină, să fac proiecte pentru casă, să fac pâine proaspătă, să fiu o mamă casnică pentru câinii mei și, sper, să fac niște copii în curând. Dacă ai de gând să mă minți în legătură cu înălțime ta (n.r. Collins are 1,78 m), lasă-mă în pace. Aici nu sunt acceptați bărbații scunzi”, se arată în descrierea lui Danielle Collins, notează <span>SportSkeeda</span>.</p>
<p>Collins a distribuit această actualizare a statutului pe Instagram, iar reacțiile fanilor nu au întârziat să apară.</p>
<p>„Este real? Este cel mai rușinos lucru pe care l-am văzut vreodată”, a comentat un fan. În timp ce un altul a făcut referire la personalitatea sportivei, care nu este foarte agreată în circuit, <span>adesea fiind criticată pentru ieșirile sale nesportive</span>.</p>
<p>„Mi se pare amuzant cât de nerușinată este în întrega ei personalitate. Cu siguranță nu va fi pe placul tuturor”, a scris o altă persoană, în timp ce alții s-au arătat confunzi deoarece știau că Danielle Collins este deja înr-o relație stabilă, ba chiar avea planuri de viitor.</p>
<p>„Ar trebui să se cupleze cu Tsitsipas (n.r. jucătorul de tenis Stefanos Tsitsipas, fostul partener al Paulei Badosa), nu căuta el o soție tradițională? E și înalt, și bogat”, a comentat ironic un alt internaut.</p>
<h2><span>Danielle Collins, retragere anunțată și revenire asupra deciziei</span></h2>
<p>La începutul lui 2024, după ce a fost învinsă la Australian Open, Danielle Collins și-a aunțat retragreea din circuit la finalul sezonului, iar motivul invocat a avut legătură cu faptul că voia să își îndrepte atenția spre viața personală și să își întemeieze o familie.</p>
<p>În toamna anului trecut făcea public care era turneul care bifa ultima sa prezență în circuit, cel de la Billie Jean King Cup. Între timp a revenit asupra deciziei de retragere, iar în acest an a mai jucat într-o serie de turnee, inclusiv în cele de Grand Slam. La US Open a avut ultima sa participare, fiind <span>învinsă în turul inaugural de Jaqueline Cristian</span>.</p>
<p>„Așteptam cu nerăbdare să întemeiez o familie și să încep un nou capitol, dar uneori aceste lucruri ți se întâmplă, sunt diferite situații neprevăzute. Acum este ca și cum aș putea să mă bucur de mai mult timp în turneu, ceea ce este un bonus. A fost plăcut să mă întorc în turneu și să am timp să fiu alături de prietenii mei din turneu și să am acel sistem de sprijin”, a declarat Collins pentru <span>Reuters</span>.</p>
<p>FOTO: Instagram @ Danielle Collins</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a dus la Simona Halep şi i-a pus o întrebare cu tupeu. Ce a răspuns românca aflată la Riad</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/s-a-dus-la-simona-halep-si-i-a-pus-o-intrebare-cu-tupeu-ce-a-raspuns-romanca-aflata-la-riad-20313377</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/S-a-dus-la-Simona-Halep-si-i-a-pus-o-intrebare-cu-tupeu.-Ce-a-raspuns-romanca-aflata-la-Riad.jpg"/><br/><p>Simona Halep a fost nevoită să răspundă la o întrebare delicată la Turneul Campioanelor de la Riad, acolo unde este prezentă în calitate de invitat special.</p>
<p>Dubla câștigătoare de Grand Slam s-a retras oficial din tenis în acest an, dar nu stă departe de competițiile importante.</p>
<h2><span>S-a dus la Simona Halep şi i-a pus o întrebare cu tupeu. Ce a răspuns românca aflată la Riad</span></h2>
<p>Prezentă în capitala Arabiei Saudite cu ocazia WTA Finals, Simona Halep a fost întrebată dacă i-ar plăcea să revină în circuitul WTA. Fostul lider mondial a răspuns cu zâmbetul pe buze că îi este foarte bine și acum, în calitate de jucătoare retrasă din activitate.</p>
<p>„Cineva m-a întrebat azi: «Simona, ai vrea să te întorci în circuit sau îți place prea mult viața de legendă? (n.r jucătoare retrasă din circuit)»</p>
<p>Sincer, Îmi e bine cu viața de legendă”, a fost dezvăluirea făcută de Simona Halep pe rețelele de socializare.</p>
<p>Reamintim faptul că Simona Halep s-a retras oficial din tenis în luna februarie a acestui an, după o înfrângere în primul tur la Transylvania Open.</p>
<h2><span>Ce notă le-a dat Simona Halep arabilor bogați după ce au tratat-o ca pe o zeiță. E toată numai un zâmbet!</span></h2>
<p><span>Simona Halep a fost invitată</span> de arabii bogați la Turneul Campioanelor la tenis, competiție desfășurată în Arabia Saudită, la Riad.</p>
<p>Fostul lider mondial din circuitul WTA și-a exprimat o primă opinie despre organizarea arabilor și a avut doar cuvinte de laudă.</p>
<p>Într-o atmosferă relaxată, fără grija rezultatelor de pe teren, Simona Halep s-a bucurat de turneul de la Riad, a dat interviuri și a recunoscut că se simte excelent în capitala Arabiei Saudite.</p>
<p>Per total, fosta mare jucătoare de tenis a acordat nota 10 acestei experiențe și este recunoscătoare că organizatorii competiției s-au gândit și la ea atunci când au pus la punct toate detaliile turneului.</p>
<p>„Să fiu prezentă la WTA Finals de la Riad, dar fără să am presiunea de a juca tenis? E o experiență de nota 10!”, a fost mesajul postat de Simona Halep pe rețelele de socializare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Novak Djokovic n-a uitat de victimele tragediei de la Novi Sad. Ce a făcut la un an de la moartea celor 16 oameni care a zguduit Serbia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/novak-djokovic-n-a-uitat-de-victimele-tragediei-de-la-novi-sad-ce-a-facut-la-un-an-de-la-moartea-celor-16-oameni-care-a-zguduit-serbia-20312978</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Novak-Djokovic-n-a-uitat-de-victimele-tragediei-de-la-Novi-Sad.-Ce-a-facut-la-un-an-de-la-moartea-celor-16-oameni-care-a-zguduit-Serbia.jpg"/><br/><p>Sârbul Novak Djokovic, cel mai titrat jucător de tenis din lume, nu a uitat de victimele tragediei de la Nov Sad. În urmă cu un an, acoperișul gării din Novi Sad s-a prăbușit, iar 16 persoane au murit.</p>
<p>Incidentul a dus la ample demonstrații antiguvernamentale, conduse de studenți, și chiar dacă Djkovic nu a fost prezent, el a susținut de la distanță luând poziție prin mesaje transmise pe social media.</p>
<h2><span>Ce a făcut Novak Djokovic la un an de la tragedia de Novi Sad</span></h2>
<p>Același lucru l-a făcut și la un an de la tragedie, postând un mesaj emoționat în care a cuprins numele tuturor celor 16 victime ale neglijenței clasei politice.</p>
<p>În urma acestei tragedii, ministrul construcțiilor din Serbia a demisionat, dar furia protestatarilor nu a putut fi oprită. Președintele Aleksandar Vucic, reales în 2022, a fost acuzat de crimă și de corupție, însă atât el, cât și membri guvernului au respins în mod repetat acuzațiile, notează <span>Mediafax</span>.</p>
<p>Legendarul Novak Djokovic nu a uitat de victimele tragediei de la Novi Sad, din urmă cu un an, când acoperișul gării din localitate s-a prăbușit și a ucis, pe loc, 14 persoane, iar alte două au murit după incident, la spital. Ziua de 1 noiembrie a fost declarată „Zi de doliu național”, potrivit <span>sportal.blic.rs</span>, iar Djokovic a transmis un mesaj emoționat în care au fost menționate numele tuturor celor 16 persoane decedate, dar și anii de naștere ale victimelor, cea mai tânără era născută în 2018, în timp ce cea mai în vârstă dintre acestea era născută în 1947.</p>
<p>De asemenea, Djokovic a publicat o poveste în care a scris doar „1.11”, iar dedesubt se află o ilustrație a gării unde s-a produs tragedia.</p>
<p>Pe 1 noiembrie 2025, zeci de mii de protestatari s-au aducat în Novi Sad pentru a comemora un an de la această tragedie, care a declanșat luni întregi de demonstrații antiguvernamentale, relatează <span>TVPWorld</span>. Protestatarii au cerut alegeri anticipate și reforme democratice majore. De altfel, în cazul acstei tragedii sunt în curs trei anchete: una privind accidentul, alta realizată de parchetul anti-criminalitate organizată și corupție și una realizată de Parchetul European penru posibila deturnare de fonduri UE pentru reconstrucție.</p>
<p>Între Djokovic, mutat cu familia în Grecia din cauza regimului politic de la Belgrad, și sârbi s-a creat o prăpastie tot mai mare, iar adesea<span> jucătorul este o țintă a atacurilor politice</span>.</p>
<h2><span>Novak Djokovic, în turneu la Atena</span></h2>
<p>Novak Djokovic (locul 5 ATP) este principalul favorit al turneului ATP 250 de la Atena, care va avea loc  în perioada 2-8 noiembrie, ultima săptămână înainte de Turneul Campionilor, în care matematic este calificat, dar încă nu și-a confirmat prezența.</p>
<p><span>Djokovic, cu 100 de trofee ATP</span>, din care 24 sunt de Grand Slam, revine pe teren după semifinala pierdută de la Shanghai, de luna trecută.</p>
<ul>
<li>În clasamentul ATP Race To Turin, Djokovic se află pe locul 4, iar lupta pentru ultimul bilet se dă între canadiaul Felix Auger-Aliassime (finalist la ATP 1.000 Paris) și italianul Lorenzo Musetti (care va juca la Atena).</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine este bărbatul misterios care i-a făcut „marcaj” discret Simonei Halep la meciul Igăi Swiatek de la Turneul Campioanelor! Românca, surprinsă de camerele TV când nu se aștepta. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-surprinsa-de-camerele-tv-cand-nu-se-astepta-in-timpul-meciului-igai-swiatek-de-la-turneul-campioanelor-cine-este-barbatul-misterios-care-i-a-facut-marcaj-discret-roman-20312632</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-surprinsa-de-camerele-TV-cand-nu-se-astepta-in-timpul-meciului-Igai-Swiatek-de-la-Turneul-Campioanelor.jpg"/><br/><p>Prezența Simonei Halep a fost remarcată de toată lumea încă din prima zi a Turneului Campioanelor de la Riad (1–8 noiembrie), iar camerele TV au surprins-o pe româncă într-un moment total neașteptat.</p>
<p>Simona Halep și-a luat în serios rolul de ambasadoare al competiției. După ce <span>i-a înmânat Arynei Sabalenka trofeul pentru locul 1 WTA </span>la final de sezon, fosta campioană a tenisului românesc a luat loc în tribunele arenei din capitala Arabiei Saudite.</p>
<p>Camerele TV au continuat să o urmărească pe Simona chiar și în timpul partidei inaugurale de sâmbătă, dintre Iga Swiątek (Polonia, 2 WTA) și Madison Keys (SUA, 7 WTA), încheiată cu victoria categorică a polonezei, 6-1, 6-2.</p>
<h2><span>Simona Halep, surprinsă de camerele TV când nu se aștepta în timpul meciului Igăi Swiatek de la Turneul Campioanelor! Cine este bărbatul misterios care i-a făcut „marcaj”</span></h2>
<p>Simona Halep a stat în permanență alături de Garbine Muguruza, directoarea Turneului Campioanelor, cea care i-a făcut și un tur complet al complexului de la Riad. În timpul meciului, cele două au fost surprinse de camerele TV stând una lângă cealaltă, în timp ce doi bărbați le-au „făcut marcaj” discret.</p>
<p>Dacă bărbatul aflat lângă Muguruza a fost ușor de recunoscut – Arthur Borges, soțul campioanei din Spania, lângă Simona Halep a stat un bărbat misterios. Cel mai probabil este vorba despre un membru al echipei organizatoare, dacă ne luăm după badge-ul purtat la gât.</p>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="500">
<p dir="ltr" lang="en">Garbiñe Muguruza and Simona Halep watching Swiatek &amp; Keys at the WTA Finals</p>
<p>Both former World No. 1<br/>Multiple slam champs</p>
<p>❤ pic.twitter.com/mauXMY6Bbi</p>
<p>— The Tennis Letter (@TheTennisLetter) November 1, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p></div>
<p>Halep părea relaxată, dar ușor plictisită, semn că meciul, lipsit de suspans, nu i-a stârnit mari emoții. Iga Swiatek a făcut instrucție cu Madison Keys, pe care a învins-o după numai o oră de joc. cu 6-1, 6-2.</p>
<h2><span>Simona Halep i-a înmânat trofeul pentru locul 1 WTA Arynei Sabalenka</span></h2>
<p>Unul dintre momentele serii a fost cel în care Simona Halep și Garbine Muguruza i-au oferit Arynei Sabalenka trofeul pentru locul 1 mondial la final de sezon. Românca a primit aceeași distincție în 2018, când încheia anul în fruntea clasamentului WTA.</p>
<p>Dubla campioană de Grand Slam se află la Riad<span> în calitate de ambasadoare oficială</span>, urmând să participe în zilele următoare la diverse activități de promovare și întâlniri cu fanii.</p>
<p>„Ce frumos a fost să explorăm împreună locul unde se desfășoară Turneul Campioanelor! Mulțumesc, Garbiñe Muguruza, și felicitări pentru munca extraordinară pe care ai depus-o în organizarea acestui eveniment”, a scris Simona Halep pe Instagram, după ce Muguruza a introdus-o în atmosfera turneului.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
