<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dinamo, victorie uriaşă cu Nantes în Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dinamo-victorie-uriasa-cu-nantes-in-liga-campionilor-20326143</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Dinamo-victorie-uriasa-cu-Nantes-in-Liga-Campionilor.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dinamo a dat peste cap toate calculele hâ</span><span class="cf1">rtiei </span><span class="cf1">și a reușit să o răpună pe Nantes </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n etapa a opta din Liga Campionilor, scor 29-28.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Roș-albii” obțin astfel primul succes </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n competi</span><span class="cf1">ție, după șapte eșecuri </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n tot at</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">tea meciuri jucate </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n acest sezon. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Dulăii</span><span class="cf1">” au jumulit </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">canarii” </span><span class="cf3">în EHF Champions League</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dinamo </span><span>a arătat în sfârșit a echipă mare </span><span class="cf3">și a reușit să</span> <span class="cf0">î</span><span class="cf1">nving</span><span class="cf1">ă pe </span><span class="cf3">Nantes în</span><span class="cf1">tr-un final electrizant, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n runda</span> <span class="cf1">a 8-a </span><span class="cf3">din Liga Campionilor, scor 29-28.</span> <span class="cf2">„</span><span class="cf1">C</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">inii” bifeaz</span><span class="cf1">ă cu această ocazie prima victorie </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă competiție</span><span class="cf3">, după șapte eșecuri </span><span class="cf1">la r</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf3">în acest sezon.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Succesul a fost </span><span class="cf1">la limit</span><span class="cf1">ă, la chiar ultima fază. Dinamo a avut avantaj </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">naintea ultimului atac al oaspe</span><span class="cf1">ților, </span><span class="cf4">dar portarul Ionuț Iancu a avut o intervenția fabuloasă și a păstrat punctele la București.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Pentru prima oara la nivel de top, cinci romani au fost la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nalțime</span><span class="cf0"> la Dinamo </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Liga Campionilor. Apropo de Legea Novak, care urmează să impună cluburilor 40% jucători autohtoni, </span><span class="cf2">portarul I</span><span class="cf0">ancu </span><span class="cf2">a fost </span><span class="cf0">eroul meciului, </span><span class="cf2">acompaniat der a</span><span class="cf0">lți patru conaționali</span><span class="cf2">: </span><span class="cf0">Stanciuc</span><span class="cf0">, Militaru, Dedu</span> <span class="cf0">și </span><span class="cf0">Buzle</span> <!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dinamo avea </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">naintea acestui meci zero victorii </span><span class="cf4">și au un golaveraj negativ, -27, mai precis 196-223. Adversara c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf4">știgase patru meciuri și pierduseră trei, iar cu opt puncte, francezii se clasau pe locul 4, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n spatele lui </span><span class="cf4">Vezsprem</span><span class="cf4"> (10 puncte), Aalborg (13 puncte) și </span><span class="cf4">Fuchse</span><span class="cf4"> Berlin (14 puncte).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În </span><span class="cf1">partida tur</span><span class="cf4">, Nantes s-a impus net cu Dinamo, scor 35-28, după ce la pauză francezii au avut avantaj tot de șapte goluri (20-13).</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Principalii marcatori ai partidei au fost </span><span class="cf0">Langaro</span> <span class="cf1">cu </span><span class="cf0">6 goluri, Dedu 6, Nistor 5, pentru Dinamo, respectiv Leopold 7, </span><span class="cf0">Minne</span><span class="cf0"> 5, Bos 4, pentru HBC Nantes.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20269701" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/DINAMO-BUCURESTI-SPORTING-CLUBE-DE-PORTUGAL-EHF-CHAMPIONS-LEAGUE-10.09.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Au scăpat de ultimul loc și speră acum la Top 6</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">În urma </span><span class="cf3">acestui succes</span><span class="cf2">, Dinamo scap</span><span class="cf0">ă de </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">lanterna ro</span><span class="cf3">șie”, </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0">, cu două puncte, urcă pe locul 7. <span class="cf2">În runda urm</span><span class="cf3">ătoare</span><span class="cf2">, „roș-albii” vor juca </span><span class="cf3">pe 26 noiembrie, </span><span class="cf2">în deplasare, cu Industria Kielce</span><span class="cf3">. </span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În</span><span class="cf3"> aceast</span><span class="cf3">ă etapă </span><span class="cf2">s-au mai jucat</span><span class="cf1">: </span><span class="cf2">Aalborg Handball </span><span class="cf5">– Industria Kielce 34-27, Veszprem HC – Kolstad Handball 42-34, iar ultima disput</span><span class="cf0">ă este </span><span class="cf2">între </span><span class="cf2">Fuchse</span><span class="cf2"> Berlin </span><span class="cf5">– Sporting CP.</span></p>
<p><span class="cf3">Rezultatele lui Dinamo </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n acest sezon din Liga Campionilor</span><span class="cf2">: 30-33 cu Sporting Lisabona, 28-31 cu Kolstad Handball, 27-30 cu Veszprem HC, 31-32 cu </span><span class="cf2">Fuchse</span><span class="cf2"> Berlin, 28-34 cu Aalborg Handball, 24-28 cu Industria Kielce </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> 28-35 cu HBC Nantes. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În stagiunea </span><span class="cf1">trecut</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf2">, <span>campioana Rom</span></span><span>âniei s-a oprit în faza </span><span class="cf0"><span>play-off </span>a </span><span class="cf0">competi</span><span class="cf2">ţiei</span><span class="cf2">, fiind eliminată de </span><span class="cf2">c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">ştigătoarea</span><span class="cf2"> ulterioară a trofeului, SC Magdeburg.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Amenzi copleșitoare pentru cei care nu respectă legea Novak: „Nu-și mai permit!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/amenzi-coplesitoare-pentru-cei-care-nu-respecta-legea-novak-nu-si-mai-permit-20325123</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Amenzi-coplesitoare-pentru-cei-care-nu-respecta-legea-Novak-„Nu-si-mai-permit-scaled-e1763560192291-1400x863.jpg"/><br/><p>Eduard Novak, fost ministru al Sportului, a discutat despre nouă lege pe care a propus-o în urmă cu trei ani. „Legea 40%” a fost votată abia astăzi, după ce un alt deputat a înaintat-o din nou pe ordinea de zi. Amenzile vor fi uriașe pentru cluburile care nu vor folosi numărul minim de români în echipele lor.</p>
<p>Ordinul de Ministru 500/2022 a fost emis de Novak în urmă cu trei ani, iar acum a fost aprobat. În cadrul proiectului se menționa că orice club, indiferent de sport, trebuie să utilizeze cel puțin 40% sportivi români la meciurile de pe plan autohton. Din sezonul următor, toate cluburile vor trebui să respecte regula, altfel vor suporta amenzi uriașe.</p>
<h2><span>Eduard Novak anunță implementarea „Legii 40%”</span></h2>
<p>După ce cluburile de Superliga au fost obligate să introducă pe teren un jucător U21 pe toată perioada partidei, acum sunt obligate să respecte o nouă regulă, aceea de <span>a utiliza cel puțin 40% jucători români</span> la meciurile din competițiile autohtone. Cluburile care nu se vor conforma, nu doar de fotbal, vor avea amenzi uriașe.</p>
<p>„Astăzi este o zi extrem de fericită pentru mine. A fost votată în parlament ‘Legea 40%’, ‘Legea Novak’, care impune 40% sportivi români în teren, în timpul jocului. Sunt foarte fericit, deoarece au trecut trei ani cu foarte multe greutăți.</p>
<p>A fost un ordin atacat, am fost acuzat că acest ordin este discriminatoriu. Până la urmă, am câștigat la ÎCCJ. Am avut acel noroc. Am avut acel ajutor din partea unei persoane, Ciprian Paraschiv, șeful de la Comisia de Tineret și Sport a Camerei Deputaților, care a preluat această inițiativă și a adus-o până la final, astăzi.</p>
<p>‘Legea Novak’, ‘40%’, este lege și protejează sportivii români pentru a putea juca în echipele lor de club. Acel procent este garantat și prioritar pentru sportivii români. Eu cred că această măsură va ajuta foarte mult echipele naționale de baschet, de handbal, de fotbal, în viitor.</p>
<p>Din statisticile noastre, astăzi, voleiul și polo au rezultate deoarece joacă cu sportivi români. Avem încredere că această măsură va ajuta să fie o zi istorică. Mult succes echipelor, tuturor sportivilor. Let’s go! Hai România!”, a mai spus Eduard Novak.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F1391702785918096%2F&amp;show_text=false&amp;width=267&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="267"></iframe></p>
<h2><span>Amenzi uriașe pentru cluburile care nu respectă „Legea Novak”</span></h2>
<p>Fostul ministru al Sportului a spus că amenzile la care <span>cluburile se supun singure prin nerespectarea legii sunt uriașe</span>. Omul politic spune că pentru fiecare meci în care regulamentul va fi încălcat, acestea trebuie să scoată din conturi sume între 500.000 și 1.000.000 de lei, spune <span>GSP</span>.</p>
<p>„E o lege foarte clar scrisă și, pentru că au crescut foarte mult și amenzile, n-o să riște nimeni. Până acum s-au găsit scuze ca să nu se respecte ordinul. Și uitați-vă ce rezultate au fost. În primă fază era o sumă mică. Echipele plăteau în avans. Amenzile nu reprezentau nicio constrângere pentru ele.</p>
<p>Din păcate, salariile sportivilor străini sunt plătite, la cluburile de drept public, din bani publici, nu din sponsorizări. Banii ăștia ar trebui în primul rând să fie investiți în sportivii români. Și multe dintre aceste cluburi nici nu au obiective clare. Cum e la fotbal, unde cele mai multe echipe nu au drept de promovare, dar aduc mulți jucători străini”, a declarat Eduard Novak, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul selecționer și campion mondial al României, Radu Voina, a reacționat: „Legea Novak e foarte bună, doar așa vom putea revigora echipele naționale”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/fostul-selectioner-si-campion-mondial-al-romaniei-radu-voina-a-reactionat-legea-novak-e-foarte-buna-doar-asa-vom-putea-revigora-echipele-nationale-exclusiv-20325195</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/radu-voinea.webp"/><br/><p>Radu Voina, fostul mare handbalist al României, campion mondial în 1974, dar și selecționer al echipelor de handbal feminin și masculin ale țării noastre a spus pentru <span>ProSport</span> că legea Novak este o lege foarte bună.</p>
<p>Legea Novak a fost votată în Parlamentul României, iar oamenii de sport au reacționat deja după exclusivitatea anunțată de către <span>ProSport.</span> Printre cei cu care am stat de vorbă despre această lege au fost Gheorghe Tadici, fostul selecționer al României de handbal feminin, președintele <span>FRH, Constantin Din,</span> dar și președintele lui <span>CS Dinamo, Ionuț Popa</span>.</p>
<p><span>ProSport</span> a luat legătura și cu fostul mare handbalist al României, Rsdu Voina, 75 de ani, iar acesta a salutat decizia luată în cursul zilei de miercuri în Parlamentul României.</p>
<h2><span>Fostul selecționer și campion mondial al României, Radu Voina, a reacționat: „Federațiile trebuie să urmărească interesul echipelor naționale”</span></h2>
<p>Radu Voina, 75 de ani, a spus pentru <span>ProSport</span> că legea Novak trebuie respectată foarte clar de toată lumea, deoarece aceasta va aduce în mod sigur un plus pentru sportul românesc.</p>
<p>„Consider că această lege trebuia acceptată de mai mult timp, iar federațiile de specialitate trebuiau să lucreze și să se gândească în primul rând la echipele naționale. Tuturor ne place să ne calificăm pe la turneele finale. Știu că acest proiect fusese contestat și prin Instanță, dar e bine că până la urmă a fost dat și ca lege în Parlament, deoarece legea e lege.</p>
<p>Acum această lege trebuie cu adevărat respectată de toată lumea, că nu vom face nimic dacă le vom băga în lot sportivii români și vor sta cu fundul pe bancă, Sportivii și sportivele noastre trebuie să joace dacă vrem să ajutăm la revigorarea echipelor noastre naționale, vorbind acum strict despre cele masculine și feminine de handbal. Dacă am încredere că vom face o figură frumoasă la Campionatul Mondial de Handbal Feminin? Eu nu mai sunt în fenomen și nu știu în ce stadiu este acum lotul valoric.</p>
<p>Însă, voi rămâne indiferent de situație unul dintre suporterii echipei noastre naționale. Mă doare ceea ce s-a întâmplat și cu echipa de seniori a Stelei de handbal masculin. Uitați în ce situație a ajuns Steaua și e trist că o asemenea echipă nu mai poate să țină pasul cu marea rivală Dinamo. Steaua a ajuns unde a ajuns. Dar să sperăm că până la urmă această lege Novak va ajuta sportul românesc”, a spus fostul campion mondial, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția celor de la Dinamo despre Legea Novak. Președintele Ionuț Popa anunță: „E foarte bună. Românii nu trebuie să joace de dragul de a juca”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/reactia-celor-de-la-dinamo-despre-legea-novak-presedintele-ionut-popa-anunta-e-foarte-buna-romanii-nu-trebuie-sa-joace-de-dragul-de-a-juca-exclusiv-20325130</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Reactia-celor-de-la-Dinamo-despre-Legea-Novak.-Presedintele-Ionut-Popa-anunta-„E-foarte-buna.-Romanii-nu-trebuie-sa-joace-de-dragul-de-a-juca.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Ionuț Popa, președintele lui CS Dinamo, a spus pentru <span>ProSport</span> că legea Novak este foarte bună, dar că trebuia să se bage și niște criterii de valoare pentru sportivii români.</p>
<p>Legea Novak a fost votată în Parlamentul României,<span> informație oferită în exclusivitate de către site-ul nostru</span>, iar foarte mulți oameni de sport au reacționat deja pentru <span>ProSport</span> despre situația respectivă.</p>
<p>Printre aceștia au fost fostul selecționer al naționalei României de handbal feminin,<span> Gheorghe Tadici,</span> și <span>președintele FRH, Constantin Din,</span> cei care și-au spus părerile despre legea Novak, cea care a fost votată în cursul zilei de miercuri în Parlamentul României.</p>
<h2><span>Reacția celor de la Dinamo despre Legea Novak: „Erau bune și niște criterii de valoare pentru jucătorii români aleși să joace”</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a stat de vorbă și cu președintele lui CS Dinamo, echipă de handbal masculin care este cea mai bună în ultimii ani din handbalul românesc, însă aceasta are în componență pentru meciurile din Liga Campionilor foarte mulți jucători străini. Cu toate acestea, Ionuț Popa ne-a spus că legea Novak i se pare o lege foarte bună pentru handbalul românesc.</p>
<p>„Din punctul meu de vedere regula este foarte bună, iar Dinamo o respectă în campionat de peste trei ani. Avem un Dedu, un Stanciuc, un Militaru, un Iancu, un Buzle, toți jucători de echipă națională. Și vă mai pot spune că noi am făcut și o regulă internă cu promovarea unor juniori de la tineretul nostru. Vă anunț că avem o generație U 18 la Dinamo foarte bună, cea care joacă deja în Liga Campionilor. Vom promova și doi tineri jucători de acolo la echipa mare de seniori a noastră</p>
<p>Însă, eu am un comentariu de făcut. Cred că trebuia să impunem și un anumit standard de valoare la sportivii nostri români. Nu poți juca doar de dragul de a juca că ești român. Trebuia să ne gândim și asupra unor criterii de selecție pentru aceștia, iar valoarea să fie pe primul plan. Joci că ești bun sau bună să joci, că nu am făcut nimic dacă sunt obligat să joc cu unul care nu are valoarea necesară pentru a juca în prima noastră ligă. Să știți că și eu îmi doresc să avem la Dinamo mulți tineri din pepiniera noastră. Eu când am venit la Dinamo nici nu aveam academie, dar ușor, ușor am pus lucrurile la punct și vom produce și noi tineri handbaliști de mare valoare, nu doar să aducem de afară. Deci, vă repet: mi se pare legea Novak o lege foarte bună”, ne-a spus Ionuț Popa, președintele lui Dinamo.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Haos la vicecampioana României. Șefii clubului caută antrenor și jucătoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/haos-la-vicecampioana-romaniei-sefii-clubului-cauta-antrenor-si-jucatoare-20325996</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Haos-la-vicecampioana-Romaniei.-Sefii-clubului-cauta-antrenor-si-jucatoare-1400x934.jpg"/><br/><p>Corona Brașov, vicecampioana României la handbal feminin, traversează o perioadă plină de frământări. Antrenorul Bogdan Burcea va pleca la finalul sezonului la Dunărea Brăila, la pachet cu câteva jucătoare de bază.</p>
<p><span>Decizia lui Burcea i-a luat prin surprindere pe șefii Coronei</span>, care acum sunt în căutarea unui antrenor pentru sezonul viitor. „Pe lista scurtă avem trei nume foarte mari de antrenori, doi români și unul străin. Am convingerea că Bogdan Burcea, care este un antrenor profesionist, își va duce la bun sfârșit mandatul la Brașov. Sorina Grozav va fi liderul echipei, cel puțin pentru sezonul viitor”, a spus Bogdan Oancea, directorul general al Coronei. O țintă pentru Corona este transferul internaționalei Rebeca Necula de la SCM Rm. Vâlcea.</p>
<h2><span>Gabriel Borodi, „un fel de antrenor cu funcții extinse!”</span></h2>
<p>O primă decizie a conducătorilor clubului brașovean a fost aducerea unui supervizor la echipă în persoana lui Gabriel Borodi, cel care a rezistat doar o lună pe o funcție similară la ACS Transilvania Brașov, club cu activitate la juniori. Gabriel Borodi are sarcina precisă din partea conducerii clubului de aduce acest sezon la bun sfârșit din punct de vedere administrativ, managerial și sportiv și de a crea o echipă extrem de competitivă pentru sezonul viitor. Este un fel de antrenor cu funcții extinse”, a explicat Bogdan Oancea.</p>
<p>Aducerea lui Borodi în conducerea Coronei este cel puțin surprinzătoare, asta în condițiile în care Aurelia Brădeanu, fost mare internațională a României, este coordonatoarea secției de handbal din 2022. „Mica Brădeanu rămâne la Corona. Ne dorim continuitate, ne dorim să relaționeze foarte bine cu Gabriel Borodi și, împreună, să formeze o echipă competitivă pentru sezonul viitor”, a spus Bogdan Oancea.</p>
<h2><span>Cine e Gabriel Borodi</span></h2>
<p>Gabriel Borodi (48 de ani) a fost handbalist la Tractorul Brașov, Dinamo Brașov, CSM Oradea, HCM Constanța, Dinamo București, Steaua București și Dunărea Călărași. Din 2015 și-a început cariera ca antrenor cu portarii, mai întâi la CNOT Brașov, după care la HC Farul Constanța, CNOPJ București, Dinamo București, Gloria Bistrița sau AHC Potaissa Turda. Luna trecută, Borodi a obținut și certificarea internațională EHF Goalkeeper Specialisation A, acordată de Federația Europeană de Handbal.</p>
<h2><span>Planuri mari în European League</span></h2>
<p><span>Corona Brașov şi-a aflat adversarele</span> din faza grupelor European League. La tragerea la sorți care a avut loc la Viena, vicecampioana României a fost repartizată în grupa D, unde va juca alături de echipele Viborg HK (Danemarca), JDA Bourgogne Dijon Handball (Franța) şi KGHM MKS Zaglebie Lubin (Polonia). Meciurile din faza grupelor sunt programate între 10 ianuarie – 22 februarie.</p>
<p>„Nu este o o grupă ușoară, dar sunt convins că vom putea merge mai departe. Obiectivul nostru este calificarea în Final Four și nu văd de ce nu l-am îndeplini”, a spus Oancea.</p>
<p>În faza grupelor sunt calificate și Rapid și Minaur bBia Mare. Rapid a fost repartizată în grupa C, alături de Tertnes Bergen (Norvegia), Lokomotiva Zagreb (Croația) și VFL Oldenburg (Germania). Minaur Baia Mare va juca în grupa A cu Thüringer HC (Germania), Motherson Mosonmagyarovari KC (Ungaria) și Larvik (Norvegia).Primele două clasate se vor califica în sferturi (21-29 martie), urmate de Turneul Final Four (16-17 mai).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
