<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de Florin Șoavă, preferatul lui Victor Pițurcă la naționala României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/ce-s-a-ales-de-florin-soava-preferatul-lui-victor-piturca-la-nationala-romaniei-20335210</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ce-s-a-ales-de-Florin-Soava-preferatul-lui-Victor-Piturca-la-nationala-Romaniei-scaled-e1764772802662-1400x940.jpg"/><br/><p>Florin Șoavă, unul dintre foștii elevi de care Victor Pițurcă era cucerit, se află acum departe de lumina reflectoarelor. Fostul fotbalist antrenează acum în Liga 4, la o echipă nou-înființată din Mehedinți, dintr-un oraș istoric al țării.</p>
<p>Fost internațional, Florin Șoavă este un nume care s-a legat mult de-a lungul timpului de Victor Pițurcă. Actualmente antrenor, Florin Șoavă s-a întors acasă pentru a începe un proiect de dezvoltare a fotbalului local de la cele mai mici niveluri.</p>
<h2><span>Florin Șoavă, preferatul lui Victor Pițurcă, antrenează în Liga 4 Mehedinți</span></h2>
<p><span>CS Drobeta Turnu Severin, club de drept public</span>, susținut de autoritățile locale din oraș, se luptă pentru promovarea în Liga 3. Severinenii au strâns 34 de puncte din 36 posibile, după 11 victorii și un egal. Formația lui Șoavă a marcat 78 de goluri și a primit doar 9.</p>
<p>Clubul a pornit de la zero în vara acestui an, iar lotul a fost strâns cu ajutorul tinerilor din regiune. Oltenii și-au stabilit clar ca obiectiv ca peste trei ani să se afle în eșalonul secund. Severinenii, sub denumirea de CS Turnu Severin, <span>au mai fost în Liga 1 în urmă cu peste un deceniu</span>.</p>
<p>Florin Șoavă este originar din Gârla Mare, o localitate care se află la puțin peste 60 de kilometri de Turnu Severin. Deși face naveta, fostul fotbalist este mulțumit de condițiile pe care le are în orașul dunărean, deoarece stadionul este omologat pentru Liga 1, iar terenul de antrenament este unul de top.</p>
<h2><span>Ce a spus Florin Șoavă despre proiectul pe care l-a început ca antrenor</span></h2>
<p>Florin Șoavă s-a declarat mulțumit de activitatea pe care o prestează, deoarece este „ceea ce îi place”. După câteva sezoane în Liga 3, tehnicianul posesor de Licență A UEFA spune că tot proiectul este cuprins de un val de încredere.</p>
<p>„E plăcută, fac ceea ce îmi place. Am avut o perioadă când am activat chiar și la Liga 3, o lungă perioadă, de șase ani, după care am avut o stagnare, să spun așa, dar acum am luat-o de la capăt cu mare încredere, cu plăcere, lucrăm și e totul ok. Suntem pe un drum pozitiv și sperăm să o ținem până la capăt tot așa.</p>
<p>Ăsta este și drumul pe care am început acest proiect, de a avea cât mai mulți jucători autohtoni, de perspectivă, mulți tineri, dar bineînțeles că printre ei trebuie să aducem și mulți jucători cu experiență, care să crească cât mai mult.</p>
<p>A fost un început greu, la 1 august nu aveam niciun jucător, pe 10 septembrie am început campionatul, un drum greu, anevoios, dar am realizat o echipă frumoasă. Avem condiții foarte bune. Terenul Municipal e omologat pentru SuperLigă, terenul de antrenament care este biliard la SeverNav, urmează un teren sintetic acum.</p>
<p>Condițiile sunt foarte bune. Am vrut să plecăm de jos cu acești copii, să creștem, să treacă prin toate etapele. Avem obiectiv promovarea în primul an, în Liga 3 proiectul este să creăm o echipă competitivă, anul doi să fim în play-off și să promovăm în Liga 2.</p>
<p>Doar două-trei terenuri au fost mai grele, mai proaste, dar în rest sunt terenuri destul de bune și la Liga 4”, a spus antrenorul severinenilor, conform <span>iAMSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Generația de Aur merge la Turcia – România. Ce nume grele au confirmat deplasarea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/generatia-de-aur-merge-la-turcia-romania-ce-nume-grele-au-confirmat-deplasarea-20336367</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Generatia-de-Aur-merge-la-Turcia-Romania-1400x785.jpg"/><br/><p>Câțiva dintre componenții Generației de Aur au confirmat deplasarea la Turcia – România, din semifinala play-off-ului pentru CM din 2026.</p>
<p>Pe 26 martie, naționala de fotbal a României joacă prima manșă a barajului pentru CM 2026. La meciul din Turcia vor asista, printre alții, Ilie Dumitrescu, Gică Popescu, Gică Hagi sau Dan Petrescu.</p>
<h2><span>„Tricolorii” lui Mircea Lucescu vor fi susținuți de mai mulți jucători din Generația de Aur la meciul din deplasare cu Turcia</span></h2>
<p>Selecționata pregătită de Mircea Lucescu dispută, în martie, barajul pentru calificarea la CM 2026, organizat de Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic, în calitate de câștigătoare a unei grupe din Liga Națiunilor.</p>
<p>Astfel, <span>pe 26 martie va evolua în Turcia</span>, de la ora 19:00, locul și stadionul nefiind, încă, făcute publice. Fostul internațional român Ilie Dumitrescu a dezvăluit că la meci vor asista și câșiva dintre componenții Generației de Aur, el urmând să fie însoșit de Gică Popescu, Gică Hagi sau Dan Petrescu</p>
<p>„N-am emoții pentru tragerea la sorți (n.r. – a grupelor CM, am pentru meciul din Turcia, din martie. Cred că o să mergem pe grupul nostru, pe grupul Generației de Aur, am hotărât să mergem să susținem echipa națională la meciul acesta. Au confirmat majoritatea, și Stelea, Petrescu, Sabău, eu, Gică Popescu, Hagi.</p>
<p>Cred că sunt 100% motivați, vor da tot ce au mai bun, sperăm ca în martie toți jucătorii să fie într-o formă foarte bună, să nu avem probleme de sănătate. Au fost câteva la fundașii centrali și s-a cunoscut la meciul din Bosnia… Drăgușin, Popescu. E nevoie să fie sănătoși, să aibă tonus, formă sportivă, și am mare încredere”, a spus Dumitrescu, potrivit <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Ilie Dumitrescu a recunoscut că și-ar dori să intre pe teren al meciul cu Turcia</span></h2>
<p>Fostul internațional român, prezent la trei ediții de Campionat Mondial, în 1990, 1994 și 1998, este ferm convins că <span>România ar avea parte de adversare puternice</span>, după tragerea la sorți a grupelor întrecerii din vara anului 2026.</p>
<p>„E important pentru generația aceasta, după performanța de la EURO… mi-aș dori foarte mult ca echipa să dea dovadă de maturitate, de forță, putere și să facă pasul la Mondial.</p>
<p>Când ne-au fost date 6% șanse, s-a judecat cota jucătorilor de piață, cu siguranță au jucători importanți care au cote foarte bune. Dar nu asta joacă, cred într-un nucleu important de jucători, avem asta, au trecut prin meciuri importante.</p>
<p>Nu am avut șansa să câștigăm în Bosnia, jucam un meci acasă, era diferit. Așa jucăm acolo, acum e timp să se pregătească mental pentru atmosfera de acolo, suporterii turci sunt foarte aproape de echipă.</p>
<p>Ne-am dori și noi să mai intrăm pe teren, dar nu se mai poate, trebuie să fim alături de ei, să-i susținem”, a mai precizat Ilie Dumitrescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Atacantul căruia Gigi Becali i-a pus clauză de 500.000.000 de euro e gata să vină din Portugalia pentru a califica România la Mondiale: „Cu bucurie”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/atacantul-caruia-gigi-becali-i-a-pus-clauza-de-500-000-000-de-euro-e-gata-sa-vina-din-portugalia-pentru-a-califica-romania-la-mondiale-cu-bucurie-20335584</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Atacantul-caruia-Gigi-Becali-i-a-pus-clauza-de-1400x785.jpg"/><br/><p>Gigi Becali i-a pus clauză de 500.000.000 de euro, iar acum vine cu bucurie din Portugalia să ducă pentru România la Mondiale.</p>
<p>România va juca, în martie, barajul pentru calificarea la Campionatul Mondial din 2026, iar Ianis Stoica i-a transmis un mesaj selecționerului Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Jucătorul pe care Gigi Becali voia jumătate de miliard de euro e bucuros să ajute România să ajungă la Mondiale</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României joacă, în luna martie, ultima „carte” pentru a fi prezentă la Campionatul Mondial din Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic. <span>Dacă trece de Turcia</span> în meciul care vcca avea loc în deplasare, „tricolorii” trebuie să elimine Kosovo sau Slovacia.</p>
<p>La ultimele acțiuni, selecționerul Mircea Lucescu s-a bazat mai ales pe Denis Drăguș, Daniel Bîrligea și Louis Munteanu, dar Ianis Stoica anunță că este gata să profite de ocazie, dacă I se va da una.</p>
<p>„Sunt concentrat pe procesul meu aici la Estrela. Pas cu pas, lucrurile bune vor veni. Obiectivul meu e să fac treabă bună aici și, dacă voi fi chemat, voi merge cu bucurie. Cred că avem șanse bune, pentru că am avut rezultate bune. Sper să câștigăm și să ajungem la turneul final al Mondialului.</p>
<p>Vreau să ajut echipa (n.r. Estrela). Nu sunt foarte concentrat pe mine acum. La final, vreau ca oamenii să spună că sunt un jucător bun și că am ajutat echipa, nu vreau să se spună «Ianis e cel mai bun» sau ceva de genul acesta”, a spus Ianis Stoica, potrivit <span>Flashscore</span>.</p>
<h2><span>Două goluri a marcat Ianis Stoica pentru Estrela Amadora</span></h2>
<p>Jucătorul de 22 de ani a ajuns la Estrela Amadora la sfârșitul lunii iulie a acestui an, după ce gruparea portugheză a plătit lui FC Hermannstadt 1,3 milioane de euro. Contractul este valabil până în iunie 2028.</p>
<p>Ianis Stoica a ajuns la FCSB în 2017, fiind folosit la început la echipa a doua a clubului sau împrumutat pe la diferite echipe din România. A ajuns inclusiv la Dunărea Călărași, Metaloglobus (când juca în Liga 2) sau CSM Slatina, iar cea mai lungă perioadă la formația lui Gigi Becali a petrecut-o înhtre iunie 2021 și ianuarie 2023, când <span>patronul îi fixase o clauză de jumătate de miliard de euro</span>.</p>
<p>A ajuns, ulterior, la U Cluj și FC Hermannstadt, iar în februarie 2024 latifundiarul din Pipera l-a lăsat gratis pe fotbalist la formația din Sibiu, însă a avut o convenție cu oficialii grupării, conform căreia să primească ulterior 500.000 de euro.</p>
<p>În vara lui 2025, patronul de la FCSB a vrut să-l ia înapoi pe Ianis Stoica, pentru a-l folosi în „rețeta” aducerii de la Dinamo a lui Dennis Politic. Jucătorul și clubul au refuzat categoric, lucru care l-a făcut pe Becali să le dea „câinilor” 1.000.000 de euro, plus Alexandru Musi.</p>
<p>În acastă stagiune competițională, Ianis Stoica a jucat 12 meciuri pentru Estrela Amadora, marcând două goluri, ambele în campionat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, propus granzilor Turciei. „E bun pentru Galatasaray, Fenerbahce și Beșiktaș!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/ianis-hagi-propus-granzilor-turciei-e-bun-pentru-galatasaray-fenerbahce-si-besiktas-20335068</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ianis-Hagi-propus-granzilor-Turciei.-„E-bun-pentru-Galatasaray-Fenerbahce-si-Besiktas-e1764757640293.jpg"/><br/><p>Ianis Hagi, ajuns pe meleagurile Turciei în urmă cu doar două luni, a fost propus giganților din Superligă. Mijlocașul ofensiv român ar putea fi o variantă bună pentru Galatasaray, Fenerbahce sau Beșiktaș, cluburi care emit pretenții nu doar intern, ci și pe plan european.</p>
<p>Ajuns la vârsta de 27 de ani, Ianis Hagi a plecat la începutul verii de la Rangers, apoi a vânat o ofertă financiară consistentă, care a sosit abia în luna octombrie. „Prințul” a semnat cu Alanyaspor, iar prestațiile sale de pe teren sunt din ce în ce mai consistente.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, propus giganților Fenerbahce, Beșiktaș sau Galatasaray</span></h2>
<p>Marius Șumudică, antrenor cunoscut în Turcia pentru rezultatele cu Gaziantep, <span>l-a propus pe Ianis Hagi cluburilor de top din „Țara Semilunei”</span>. Tehnicianul crede că fotbalistul de la Alanyaspor poate atrage atenția giganților după prestațiile bune de pe „Gain Park Stadium”.</p>
<p>„Ianis Hagi a suferit o accidentare la fosta sa echipă (n.r. Rangers). Este un fotbalist care are foarte mare calitate și poate folosi ambele picioare foarte bine. Cred că Ianis Hagi va reuși multe la Alanyaspor și va duce echipa la nivelul următor.</p>
<p>Nu spun asta pentru că e copilul lui Gheorghe Hagi. Ianis este un fotbalist foarte talentat și cu mult potențial, asta arată pe teren. Este căpitanul echipei noastre naționale și poate fi transferat de echipele din Istanbul, cum ar fi Fenerbahce, Galatasaray și Beșiktaș”, a spus Marius Șumudică, conform <span>ajansspor.com</span>.</p>
<p>În cele 10 meciuri jucate de Ianis Hagi pentru turci, acesta a strâns un total de două goluri și o pasă decisivă. Portalul de specialitate Transfermarkt îl cotează la 1.500.000 de euro. De-a lungul carierei, „Prințul” a mai jucat pentru Viitorul, Fiorentina, Genk, Farul, Deportivo Alavés și Rangers.</p>
<h2><span>Joc șters pentru Ianis Hagi în weekend</span></h2>
<p>Deși a avut <span>prestații bune înainte de pauza competițională </span>a echipelor naționale, Ianis Hagi nu a mai reușit acest lucru și în weekend, în meciul cu Samsunspor, una dintre revelațiile Conference League. Mijlocașul a fost notat de portalul Sofascore cu 6,5.</p>
<p>În acest meci, jucătorul-cheie al partidei a fost Güven Yalçin, coleg al lui Ianis Hagi, care a marcat golul egalizator în partida încheiată cu scorul de 1-1. Mijlocașul român a evoluat 79 de minute, a avut două șuturi, dintre care unul pe poartă.</p>
<p>„Prințul” a primit mingea de 38 de ori, a încercat 27 de pase, iar 22 i-au reușit. Românul a pierdut mingea de 11 ori. Alanyaspor se află pe o poziție nu foarte confortabilă în clasament, pe locul 10, iar distanța față de primul loc retrogradabil este de doar patru puncte.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbaliștii din naționala României au petrecut noaptea cu două voleibaliste de la Dinamo și au ratat avionul! „A fost un șpriț și nu ne-a trezit cine trebuia”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fotbalistii-din-nationala-romaniei-au-petrecut-noaptea-cu-doua-voleibaliste-de-la-dinamo-si-au-ratat-avionul-a-fost-un-sprit-si-nu-ne-a-trezit-cine-trebuia-20335440</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Fotbalistii-din-nationala-Romaniei-au-petrecut-noaptea-cu-doua-voleibaliste-de-la-Dinamo-si-au-ratat-avionul-„A-fost-un-sprit-si-nu-ne-a-trezit-cine-trebuia-1400x701.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Doi foști fotbaliști din naționala Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei pove</span><span class="cf0">stește momentul c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd au ratat avionul la o deplasare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Grecia dup</span><span class="cf0">ă ce au fost la un </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">spriț</span><span class="cf0">” alături de două voleibaliste de la Dinamo agățate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-o sta</span><span class="cf0">ție de autobuz.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n cauz</span><span class="cf0">ă este vorba despre Adrian </span><span class="cf0">Bumbescu</span><span class="cf0"> și Ștefan Iovan, cei adormind după show-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> de cu o seară </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte, iar diminea</span><span class="cf0">ță aceștia nu au fost treziți de </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">cine trebuia”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Cum au ratat </span><span class="cf3">Bumbescu</span><span class="cf3"> și Iovan avionul de Grecia după ce </span><span class="cf1">au petrecut noaptea cu două voleibaliste de la Dinamo</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Adrian Bumbescu rememorează </span><span class="cf1"><span>momentul</span> când</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n anul 1987, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">mpreun</span><span class="cf3">ă cu Ștefan Iovan, </span><span class="cf1">au ratat avionul la o deplasare în Grecia</span><span class="cf3">, unde naționala trebuia să joace un amical.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totul de la</span><span class="cf1"> „</span><span class="cf1">spriț</span><span class="cf1">” </span><span class="cf3">prelungit </span><span class="cf1">alături </span><span class="cf3">d</span><span class="cf1">e două voleibaliste de la Dinamo</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">agățate </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o stație de autobuz.</span><span class="cf3"> Cei doi foști internaționali au </span><span class="cf1">adormi</span><span class="cf3">t</span><span class="cf1"> după show-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> de cu o seară înainte, iar dimineață nu au fost treziți de „cine trebuia”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">Cu Grecia a fost foarte simplu atunci. Am luat taxiul ca să mergem în cantonamentul naționalei, dar ne-au atras atenția într-o stație de autobuz două fete înăltuțe, voleibaliste pe la Dinamo. Le-am luat cu noi și ne-am oprit direct la restaurant la Ambasador, pe Magheru. Ne-am pornit la un șpriț și am întârziat. A venit Rică Răducanu după noi să ne roage să mergem la lot.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Înaintea meciului cu Grecia! I-am spus nea </span><span class="cf1">Imi</span><span class="cf1"> c</span><span class="cf0">ă mergem și noi p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă la Lido și ne </span><span class="cf1">întoarcem la mas</span><span class="cf0">ă. Am </span><span class="cf1">întârziat pu</span><span class="cf0">țin și am adormit. Și nu ne-a trezit cine trebuia. A doua zi dimineața a plecat avionul la Atena. A fost și un </span><span class="cf0">spriț</span><span class="cf0"> cu…Nu ne-a trezit </span><span class="cf0">masorul</span><span class="cf0"> care trebuia și secundul. Era nea </span><span class="cf0">Imi</span><span class="cf0"> cu </span><span class="cf0">Dragușin</span><span class="cf0">”, a spus Adrian </span><span class="cf0">Bumbescu</span><span class="cf0">, la <span>GSP</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20325278" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20325278" class="size-large wp-image-20325278" decoding="async" fetchpriority="high" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Valentin-Ceausescu-01-1400x788.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Valentin-Ceausescu-01-1400x788.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Valentin-Ceausescu-01-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Valentin-Ceausescu-01-1536x864.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Valentin-Ceausescu-01.jpg 1600w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20325278">Foto: ProSport; Andrei Preotu, Ștefan Petre</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Valentin Ceaușescu i-a scăpat. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Au vrut s</span><span class="cf3">ă ne trimită la unitate</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Escapada” se putea </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ncheia r</span><span class="cf0">ău pentru cei doi. Inițial, șefii partidului i-au chemat la raport și le-au făcut ținut morală. Mai apoi, au vrut să-i trimită </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n armat</span><span class="cf0">ă și nu au mai vrut să le ofere video-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> promis pentru meciul cu Spania. <span>A intervenit la final Valentin Ceaușescu</span> și cei doi au fost iertați definitiv. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A doua zi ne-a chemat Ilie Ceaușescu cu miniștrii acolo și ne-a făcut morală. A vrut să ne </span><span class="cf3">îmbrace ofi</span><span class="cf0">țeri, să ne trimită la unitate. P</span><span class="cf3">ân</span><span class="cf0">ă la urmă ne-a iertat… Dar cu o condiție. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aveam promisiune un video de la meciul cu Spania. Bătusem Spania, 3-1, Ghencea. Și a spus că ne oprește video-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> drept pedeapsă. L-am rugat pe Valentin p</span><span class="cf3">ân</span><span class="cf0">ă la urmă și ni le-a dat.</span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
