<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Iga Swiatek, reacție despre regula care amenință tenisul feminin!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iga-swiatek-reactie-despre-regula-care-ameninta-tenisul-feminin-20380353</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/iga-swiatek-reactie-despre-regula-care-ameninta-tenisul-feminin.webp"/><br/><p><span>Propunerea ca meciurile de simplu feminin de la turneele de Grand Slam să se dispute în sistem trei seturi câștigătoare din cinci, începând din fazele superioare, a stârnit reacții diferite în circuitul WTA. </span></p>
<p><span>Aflată la Doha, Iga Swiatek a transmis un mesaj clar. Sportiva spune că ideea nu este una potrivită pentru tenisul feminin în forma actuală.</span></p>
<h2><span>„Lumea merge mai repede, nu mai lent”</span></h2>
<p><span>Întrebată despre inițiativa lansată de directorul Australian Open, Craig Tiley, <span>jucătoarea a explicat </span>că meciurile mai lungi ar putea afecta atât calitatea jocului, cât și capacitatea jucătoarelor de a menține un nivel ridicat pe tot parcursul confruntărilor.</span></p>
<p><span>„Cu ritmul în care se mișcă lucrurile în prezent, nu cred că are sens să jucăm meciuri atât de lungi. Ar fi dificil să păstrăm aceeași calitate pe durata întregului meci”, a spus Swiatek la conferința de presă susținută la Qatar Open.</span></p>
<p><span><span>Multipla campioană de Grand Slam</span> a mers mai departe și a spus că o eventuală generalizare a formatului „cel mai bun din cinci seturi” la toate cele patru turnee majore ar schimba modul în care este construit sezonul competițional.</span></p>
<p><span>„Nu am jucat niciodată un meci atât de lung și nu știu cum ar reacționa corpul meu. Cred că întregul sezon s-ar schimba. Ar trebui să ne planificăm complet diferit pregătirea și recuperarea. Ar apărea mult mai multe probleme legate de programare”, a explicat jucătoarea poloneză.</span></p>
<p><span>De cealaltă parte, Zheng Qinwen a privit ideea mai bine. Finalista Australian Open 2024 a declarat că nu ar fi deranjată de meciurile de cinci seturi și chiar consideră că un astfel de format ar putea avantaja anumite jucătoare.</span></p>
<p><span>„Nu mi-e teamă de cinci seturi. Cred că m-ar avantaja și sunt curioasă cum se simte un astfel de meci. Poate voi avea ocazia într-o zi”, a spus sportiva din China.</span></p>
<p><span>Propunerea nu este, deocamdată, una oficială.</span></p>
<h2 data-end="239" data-start="106" id="chapter-0"><span>Critici neașteptate ale Igăi Swiatek pentru „Bătălia sexelor” dintre Aryna Sabalenka și Nick Kyrgios</span></h2>
<p data-end="1024" data-start="681" id="p-3">Întrebată despre meciul Aryna Sabalenka – Nick Kyrgios, Iga Swiatek a oferit un răspuns tăios, spunând că evenimentul a fost inutil. Totodată, poloneza e convinsă că tenisul feminin se poate susține singur:</p>
<p data-end="1024" data-start="681" id="p-4">„A atras multă atenție. A fost divertisment, dar nu aș spune că a avut vreo legătură cu schimbări sociale sau cu subiecte importante. Doar denumirea a fost aceeași… Atât.</p>
<p data-end="1024" data-start="681" id="p-5">Nu au existat asemănări, pentru că tenisul feminin se află acum pe propriile picioare. Avem atât de multe sportive extraordinare și povești grozave de spus, încât nu este nevoie să ne comparăm cu tenisul masculin”, a afirmat Iga Swiatek</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, mesaj după ce a trăit la Cluj: „Îți mulțumesc pentru iubire!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-mesaj-dupa-ce-a-trait-la-cluj-iti-multumesc-pentru-iubire-20379942</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-mesaj-dupa-ce-a-trait-la-Cluj-„Iti-multumesc-pentru-iubire.jpg"/><br/><p>Simona Halep, ambasadoare a turneului Transylvania Open, a transmis un mesaj prin intermediul rețelelor de socializare, prin care a dezvăluit ce a simțit la Cluj.</p>
<p>Fosta mare jucătoare de tenis, care s-a retras din activitate în urmă cu un an de zile, chiar la Cluj, a fost cea care i-a oferit trofeul Soranei Cîrstea.</p>
<h2><span>Simona Halep, fericită după ce a trăit la Cluj</span></h2>
<p>Simona Halep s-a retras oficial din tenis în urmă cu un an de zile, după înfrângerea suferită în fața Luciei Bronzetti, chiar la Transylvania Open. Acum, sportiva din Constanța a devenit ambasadoare a turneului de la Cluj, care anul acesta a fost câștigat de Sorana Cîrstea, cea care s-a impus categoric în finala disputat în fața Emmei Răducanu, cu un sec 6-0, 6-2. De menționat este că<span> Simona Halep, fost lider WTA, a fost cea care i-a oferit trofeul Soranei Cîrstea</span>.</p>
<p>După încheierea turneului, Simona Halep a simțit nevoia să transmită un mesaj despre ceea ce a simțit la Cluj și a publicat mai multe fotografii pe contul personal de Instagram, unde a scris și o scurtă reacție. Sportiva din Constanța a precizat că s-a simțit iubită la Transylvania Open și a ținut să le mulțumească tuturor pentru ceea ce a trăit la Cluj.</p>
<p>„Cluj, îți mulțumesc pentru iubire!”, a scris Simona Halep pe contul personal de Instagram, unde a publicat mai multe fotografii realizate la Cluj.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea s-a impus la Transylvania Open</span></h2>
<p>Aflată în ultimul an al carierei, <span>Sorana Cîrstea a câștigat al patrulea trofeu în cei 23 de ani de când joacă tenis</span>. S-a impus în finală la Transylvania Open cu un sec 6-0, 6-2, adversară fiindu-i jucătoarea britanică Emma Răducanu, care are tată român.</p>
<p>Organizatorii au decis ca învingătoarea să primească trofeul din mâinile Simonei Halep, fosta mare jucătoare fiind în prezent ambasadoare a turneului de categorie WTA 250. În momentul în care a îndeplinit respectivul oficiu, Simona i-a spus Soranei „Ai jucat foarte bine. Multă baftă”.</p>
<p>„Mulțumesc Simonei pentru că mi-a dat acest premiu. Este un vis împlinit să primesc o cupă de la ea”, a spus Sorana, la rândul ei, în aplauzele celor prezenți în BT Arena.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DUic8nujS4F/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Simona Halep (@simonahalep)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moștenitorul imperiului Țiriac de peste 2 miliarde de euro, declarație rară de dragoste pentru Sorana Cîrstea: „Putere fără zgomot!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mostenitorul-imperiului-tiriac-de-peste-2-miliarde-de-euro-declaratie-rara-de-dragoste-pentru-sorana-cirstea-putere-fara-zgomot-20379983</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Mostenitorul-imperiului-Tiriac-de-peste-2-miliarde-de-euro-declaratie-rara-de-dragoste-pentru-Sorana-Cirstea-1400x933.jpg"/><br/><p>Cel care va moșteni imperiul Țiriac, de peste două miliarde de euro, a făcut o declarație rară de dragoste pentru Sorana Cîrstea, prin intermediul rețelelor de socializare.</p>
<p>Ion Alexandru Țiriac a transmis un mesaj special pentru sportiva care a reușit să se impună la Transylvania Open, după ce a învins-o în finală pe Emma Răducanu, scor 6-0, 6-2.</p>
<h2><span>Ce mesaj a transmis moștenitorul imperiului Țiriac pentru Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Ion Alexandru Țiriac a stat cu ochii pe <span>parcursul spectaculos pe care Sorana Cîrstea l-a avut la Transylvania Open</span>, turneu pe care a reușit să îl câștige după ce<span> s-a impus în finală, scor 6-0, 6-2, în fața Emmei Răducanu</span>. Moștenitorul imperiului Țiriac a transmis un mesaj pentru sportiva care în luna aprilie împlinește vârsta de 36 de ani, prin care a vrut să arate cât de mult o apreciază pentru ceea ce a reușit să facă în tenis de-a lungul anilor. Totodată, cu această ocazie, fiul lui Ion Țiriac a demonstrat și dragostea pe care i-o poartă de mai mulți ani Soranei Cîrstea.</p>
<p>„Grace under pressure. Strength without noise. A reminder that the climb is always worth it. Proud is an understatement (n.r. – Grație sub presiune. Putere fără zgomot. O reamintire că merită întotdeauna să urci. A fi mândru este un eufemism)”, a notat Ion Ion Țiriac, într-una dintre rarele declarații de afecțiune pe care i le-a făcut public Soranei Cîrstea.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20379985" style="width: 861px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20379985" class="size-large wp-image-20379985" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 851px) 100vw, 851px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac-851x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac-851x1400.jpeg 851w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac-768x1263.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac.jpeg 934w" width="851"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20379985">SURSĂ: Captură Instagram</p></div>
<h2><span>Sorana Cîrstea și Ion Alexandru Țiriac, un cuplu discret</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea și Ion Alexandru Țiriac formează un cuplu de mai mulți ani, dar au preferat să fie foarte discreți și să își protejeze intimitatea. Astfel, cei doi apar rar împreună în fotografii și nu obișnuiesc să își transmită mesaje în public.</p>
<p>Relația dintre cei doi a fost confirmată în anul 2023, când Sorana Cîrstea a decis să vorbească despre legătura pe care o are cu moștenitorul imperiului Țiriac. La momentul respectiv, sportiva i-a transmis lui Ion Alexandru Țiriac un mesaj emoționant, chiar de ziua lui de naștere.</p>
<p>„La mulți ani! Îți mulțumesc pentru că-mi oferi umerii tăi, pe care să mă ridic pentru a-mi atinge visurile!”, a fost mesajul postat de Sorana Cîrstea, pe rețelele de socializare, în 2023.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România, calificare la turneele finale Winter Cups! La ce categorii s-au obținut succesele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/romania-calificare-la-turneele-finale-winter-cups-la-ce-categorii-s-au-obtinut-succesele-20379469</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/tenis-1.jpg"/><br/><p>În ultimul weekend s-au înregistrat rezultate notable pentru tenisul românesc la nivel juvenil. S-au disputat meciurile din grupele zonale de calificare ale Tennis Europe Winter Cups by Dunlop, la categoriile de vârstă U14 și U16.</p>
<p>Echipele României ai reușit trei calificări pentru turneele finale: fetele la U14 și U16 și băieții la U14.</p>
<h2><span>România, calificare la turneele finale Winter Cups! La ce categorii s-au obținut succesele</span></h2>
<p>La Under 14 băieți, echipa noastră a jucat finala grupei de la Chișinău, pierzând în fața Slovaciei, după ce au reușit să se impună cu Bulgaria și Spania. Echipa noastră a fost alcătuită din Victor-Alexander Dobrescu, William Nikolas Văsîi și Darius Alexandru Rațiu, căpitan nejucător fiind Bogdan Toma.</p>
<p>La fete Under 14, în grupa disputată la Swedala, în Suedia, formația condusă de Radu Popescu a fost formată din Eva Maria Bulai, Natalia Gabriela Dragomir și Natalia Maria Dicu. Echipa noastră a învins Spania și Danemarca, dar a cedat în finala cu Suedia.</p>
<p>La fete U16, la Limassol (Cipru), triclorele au câștigat grupa, după victoriile obținute în partidele cu Grecia, Cipru și Italia. Echipa a fost condusă de către Ciprian Săvulescu, care s-a bazat pe Maria Valentina Pop, Andreea Olariu și Veronica Cervac.</p>
<p>La băieți U16, formația pregătită de Victor Hănescu și formată din Darius Dorin, Tudor Alexandru Preda, David Cercel s-a clasat pe locul 4 în grupa jucată la Reggio Emilia.</p>
<h2><span>Cum arată clasamentul WTA? Ce se întâmplă cu Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea, ajunsă la 35 de ani, a urcat cinci locuri în clasamentul WTA şi este pe 31, fiind jucătoarea din România cel mai bine clasată în clasamentul dat publicității.</p>
<p>Cîrstea, care a castigat duminică turneul Transylvania Open, are 1.499 puncte. Ea a obţinut la Cluj al patrulea titlu al carierei. Sportiva noastră a refuzat însă să participe la turneul de la Doha.</p>
<p>Jaqueline Cristian a coborât un loc şi este pe 36, 1.307 puncte. Gabriela Ruse se menţine pe 72, cu 892 puncte, iar Irina Begu a coborât de pe 147 pe 148, cu 485 puncte.</p>
<p>Anca Todoni a coborât 2 locuri şi este pe 181, cu 387 puncte. La dublu, Sorana Cîrstea a urcat un loc şi este pe 55 (1.470 puncte).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS L-a făcut praf pe Roger Federer: „Lumea l-a uitat deja! Numerele nu mint”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/l-a-facut-praf-pe-roger-federer-lumea-l-a-uitat-deja-numerele-nu-mint-20379351</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/L-a-facut-praf-pe-Roger-Federer-1400x785.jpg"/><br/><p>Chiar dacă pentru unii Federer rămâne cel mai mare jucător din toate timpurile, omul care l-a învins de 4 ori pe elvețian spune că lumea l-a uitat deja pe Roger.</p>
<p>Retras din activitate în 2021, după ce a câștigat 20 de titluri de Mare Șlem, Roger Federer este contestat de Yevgeny Kafelnikov. Rusul spune că performanța se măsoară prin numărul de titluri.</p>
<h2><span>Lumea l-a uitat deja pe Roger Federer, iar cifrele nu mint, spune fostul lui adversar</span></h2>
<p>Yevgeny Kafelnikov este unul dintre puținii care au un palmares pozitiv în fața fostului mare jucător elvețian de tenis Roger Federer. Rusul a adunat 4 victorii, inclusiv la un turneu de Mare Șlem, cel de la Wimbledon, în numărul minim de seturi.</p>
<p>Acum, liderul mondial din urmă cu două decenii și jumătate spune că lumea a uitat deja pe Roger Federer, izolându-l de eternii rivali, <span>Rafael Nadal și Novak Djokovic</span>.</p>
<p>„Ca să fiu sincer, toată lumea l-a uitat deja pe Federer. Aceasta este părerea mea personală. Are 20 de titluri de Grand Slam. Obiectiv, Rafael Nadal are 22, iar Novak Djokovic 24.</p>
<p>Pentru unii, Federer va rămâne cel mai mare jucător din toate timpurile, dar cifrele nu mint. Performanța se măsoară prin numărul de turnee și titluri câștigate”, a spus Kafelnikov, potrivit <span>Sports Keeda</span>.</p>
<p>Federer, Nadal și Djokovic au dominat tenisul masculin timp de peste două decenii. Supranumiți „Cei Trei Mari” de către presă și fani, ei au petrecut împreună 947 de săptămâni pe primul loc al clasamentului ATP.</p>
<p>Au câștigat împreună 66 de titluri de Grand Slam. Djokovic a triumfat de 24 de ori, Nadal de 22, în timp ce Federer de 20.</p>
<h2><span>Kafelnikov l-a distrus pe Federer la Wimbledon, unde elvețianul a câștigat 8 titluri</span></h2>
<p>Evgheni Kafelnikov a petrecut un deceniu în circuitul ATP, între 1992 și 2003. În acea perioadă, rusul a câștigat două titluri de Grand Slam și o medalie de aur olimpică. S-a impus în 1996 la Roland Garros și 3 ani mai târziu la Australian Open, după 7-6 (4), 7-5, 7-6 (4) cu germanul Michael Stich, respectiv, 4-6, 6-0, 6-3, 7-6 (1) cu suedezul Thomas Enqvist.</p>
<p>Este unul dintre puținii jucptori care se află în avantaj în ceea ce privește meciurile directe cu Federer, conducându-l cu 4-2. L-a învins cu 6-1, 5-7, 6-4 în 1999 în sferturi la Rotterdam, cu un incredibil 7-5, 7-5, 7-6 în primul tur la Wimbledon, unde Roger avea să câștige titlul de 8 ori, cu 7-5, 6-3 în același an, în turul 2 al Mastersului din Germania și cu 6-7, 6-4, 6-4 în 2001 în semifinale la Marseille.</p>
<p>La rândul lui, Federer a câștigat în 2001, cu 6-2, 6-7, 6-3 în semifinale la Milano și în 2002, cu 7-6, 6-1, 6-1 în Cupa Davis.</p>
<p>Roger Federer a fost primul dintre cei trei mari care și-a pus capăt carierei, <span>părăsind tenisul în 2022</span>, la vârsta de 41 de ani. Rafael Nadal a făcut-o în 2024, în timp ce Djokovic este în continuare în circuit, jucând finala la Australian Open din acest an.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
