<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dorinel Munteanu e gata să preia naționala României: „Asta e condiția numărul unu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/dorinel-munteanu-e-gata-sa-preia-nationala-romaniei-asta-e-conditia-numarul-unu-20292978</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dorinel-Munteanu-e-gata-sa-preia-nationala-Romaniei.-„Asta-e-conditia-numarul-unu-1400x778.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dorinel Munteanu, fost mare component al Generației de Aur, visează să de vină </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-o bun</span><span class="cf0">ă zi selecționerul naționalei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Liber de contract </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n momentul de f</span><span class="cf0">ață, după ce a fost dat afară de la Sepsi, </span><span class="cf2">cel poreclit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Motoretă” este de părere că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nainte de conduce prima reprezentativ</span><span class="cf2">ă, un antrenor trebuie să aibă rezultate la echipele de club.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf4">Dorinel Munteanu e pregătit să vină pe banca naționalei României</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">F</span><span class="cf4">ost mare </span><span class="cf2">internațional rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n </span><span class="cf4">visează </span><span class="cf2">ca pe viitor <span>să devină </span></span><span class="cf4"><span>selecționerul naționalei României</span>.</span><span class="cf2"> Șomer după despărțirea de Sepsi, Dorinel Munteanu spune că, pentru a antrena </span><span class="cf4">prima reprezentativă, un </span><span class="cf2">tehnician </span><span class="cf4">trebuie să aibă rezultate</span> <span class="cf4">la echipele de club.</span></p>
<p>Ex-mijlocașul tricolor afirmă că „dacă vrea Dumnezeu”, poarte ajunge și el la cârma echipei naționale. Dar nu neapărat a României, adaugă Munteanu.</p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Sunt mulți factori care duc la numirea unui selecționer, rezultatele, dacă cei care conduc federația au încredere. Sigur, dacă Dumnezeu va dori poate voi fi selecționer. În România sau poate în altă țară.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dar condiția numărul 1, după părerea mea, e ca un selecționer trebuie să aibă performanță înainte de orice. Fără acest lucru nu ai cum, este imposibil. Mai sunt cazuri, dar asta nu poate să ducă la un progres”, a declarat Dorinel Munteanu, potrivit <span>iamsport.ro</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20292989" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20292989" class="size-large wp-image-20292989" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-ARMENIA-PRELIMINARIILE-CM-2022-11.10.2021-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-ARMENIA-PRELIMINARIILE-CM-2022-11.10.2021-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-ARMENIA-PRELIMINARIILE-CM-2022-11.10.2021-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-ARMENIA-PRELIMINARIILE-CM-2022-11.10.2021-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-ARMENIA-PRELIMINARIILE-CM-2022-11.10.2021-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20292989">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Exemplul Mirel Rădoi. „A<span class="cf0"> fost prea devreme</span>”<br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dorinel Munteanu a ținut să-l dea exemplu aici pe Mirel Rădoi, fostul său coleg de cameră, cel care a devenit </span><span>selecţionerul</span><span class="cf0"><span> naționalei mari </span>după </span><span class="cf0">performanţa</span><span class="cf0"> obținută cu Rom</span><span class="cf1">âniei U21 de la EURO 2019</span><span class="cf2">, unde a prins semifinalele</span><span class="cf1">. </span><span class="cf2">Îns</span><span class="cf2">ă, </span><span class="cf1">consider</span><span class="cf0">ă că acest salt a venit mult prea devreme pentru antrenorul </span><span class="cf0">Universităţii</span><span class="cf0"> Craiova. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Îl apreciez pe Mirel R</span><span class="cf0">ădoi, am fost coleg de cameră cu el, dar el poate fi un selecționer bun peste patru sau cinci ani. Poate să fie bun, este implicat, are calități de antrenor. Dar a fost prea devreme. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ok, a avut performanța cu naționala de tineret, dar e altceva. Sunt sigur că va performa cu Craiova, dacă are continuitate și are conducerea răbdare cu el”, a conchis Munteanu. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mirel Rădoi a fost selecționerul </span><span class="cf1">na</span><span class="cf0">ționalei de seniori a Rom</span><span class="cf2">âniei în perioada noiembrie 2019 – noiembrie 2021. A p</span><span class="cf3">ărăsit banca primei reprezentative după ce a </span><span class="cf0">terminat </span><span class="cf2">pe locul 3 în grupa preliminar</span><span class="cf3">ă pentru CM 2022, sub Germania și Macedonia de Nord.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe de alt</span><span class="cf0">ă parte, </span><span class="cf0">la </span><span class="cf1">selec</span><span class="cf2">ționatei U21, Mirel Rădoi a bifat 15 partide, cu un bilanț de 9 victorii, trei remize și trei eșecuri. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul lui Mircea Lucescu despre Ianis Hagi şi Lisav Eissat: „Eu am curaj, nu mă ascund”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/anuntul-lui-mircea-lucescu-despre-ianis-hagi-si-lisav-eissat-eu-am-curaj-nu-ma-ascund-20293021</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Anuntul-lui-Mircea-Lucescu-despre-Ianis-Hagi-si-Lisav-Eissat.-„Eu-am-curaj-nu-ma-ascund-1.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a anunțat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">naintea testului de joi sear</span><span class="cf0">ă cu Moldova ce se va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mpla cu </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi </span><span class="cf0">și </span><span class="cf0">Lisav</span> <span class="cf0">Eissat</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dacă despre băiatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Regelui” spune că are cea mai mare experiență din jucătorii care vor intra pe teren, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n schimb funda</span><span class="cf0">șul adus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n premier</span><span class="cf0">ă la lot este anunțat titular contra vecinilor moldoveni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Curajosul” </span><span class="cf3">Mircea Lucescu</span><span class="cf0">, anunț de ultimă oră </span><span class="cf3">despre </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi </span><span class="cf3">şi</span> <span class="cf3">Lisav</span> <span class="cf3">Eissat</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Mircea Lucescu a </span><span class="cf0">transmis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">naintea partidei amicale de joi sear</span><span class="cf0">ă cu </span><span class="cf3">Moldova ce se va întâmpla cu </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi</span><span class="cf0">, revenit la națională, </span><span class="cf3">și </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf3">Lisav</span> <span class="cf3">Eissat</span><span class="cf0">, convocat pentru prima oară la reprezentativa tricoloră.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dacă despre </span><span class="cf0">fiul lui Gică Hagi </span><span class="cf3">spune că <span>are cea mai mare experiență din jucătorii care vor intra pe teren</span>, în schimb fundașul </span><span class="cf0">central </span><span class="cf3">adus în premieră la lot </span><span class="cf0">național </span><span class="cf3">este anunțat </span><span class="cf0">chiar </span><span class="cf3">titular </span><span class="cf0">pe Arena Națională. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Despre ultimul, Il Luce afirmă că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l va arunca </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n lupt</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă de la primul meci deoarece are curaj și nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i e teamă să-și asume responsabilități </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fruntea na</span><span class="cf0">ționalei, dar să și răspundă pentru deciziile luate. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„(</span><span class="cf2">n.r</span><span class="cf2">. Despre </span><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> Hagi) Are cea mai mult</span><span class="cf0">ă experiență din grupul care va juca m</span><span class="cf1">âine. </span><span class="cf4">Și, după aceea, vom vedea. Depinde de el, nu depinde de mine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">(n.r. </span><span class="cf1">Îl b</span><span class="cf4">ăgați pe </span><span class="cf4">Eissat</span><span class="cf4">?) Păi, cum să nu? Joacă titular. Eu am curaj, nu sunt omul care să se ascundă de responsabilități. Mi-am asumat această responsabilitate, răspund”, a declarat Mircea Lucescu, la conferința de presă premergătoare meciului Rom</span><span class="cf1">ânia – Moldova.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20293049" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20293049" class="size-large wp-image-20293049" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/557183380_1657092652258226_7648848194595225501_n-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/557183380_1657092652258226_7648848194595225501_n-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/557183380_1657092652258226_7648848194595225501_n-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/557183380_1657092652258226_7648848194595225501_n-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/557183380_1657092652258226_7648848194595225501_n.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20293049">Foto: Facebook<br/>Echipa națională de fotbal a României</p></div>
<p> </p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Idolii din fotbal. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">E cel mai bun. Mereu inspirat de el</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Chemat pentru prima dată la lotul naționalei mari a Româ</span><span class="cf0"><span>niei</span>, </span><span class="cf0">Lisav</span> <span class="cf0">Eissat</span><span class="cf0">, funda</span><span class="cf0">șul lui Maccabi Tel-Aviv, și-a dezvăluit idolii din fotbal, doi foști jucători mari de la Real Madrid. Dacă de la Cristiano Ronaldo </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ncearc</span><span class="cf0">ă să copieze antrenamentele și alimentația sănătoasă, de la Sergio Ramos i-a plăcut </span><span class="cf3">agresivitatea, forța și inteligența</span> <span class="cf3">î</span><span class="cf2">n joc. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Cristiano Ronaldo e cel mai bun, pentru mine. Sunt un om care muncește din greu, nu mă opresc niciodată. Am grijă de corpul meu, măn</span><span class="cf3">ânc s</span><span class="cf0">ănătos, mă antrenez corect. Ronaldo e exemplul perfect </span><span class="cf3">în acest sens. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Și, fiind fundaș central, am fost mereu inspirat și de Sergio Ramos. </span><span class="cf3">Îl urm</span><span class="cf0">ăresc de c</span><span class="cf3">ând avea p</span><span class="cf0">ărul lung la Real Madrid. </span><span class="cf3">Îmi place agresivitatea lui, for</span><span class="cf0">ța și inteligența”, a spus </span><span class="cf0">Lisav</span> <span class="cf0">Eissat</span><span class="cf0"> pentru <span>FRF.tv</span></span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a luat decizia şi a început revoluția la naționala României: „Cineva trebuie să o facă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-luat-decizia-si-a-inceput-revolutia-la-nationala-romaniei-cineva-trebuie-sa-o-faca-20293028</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-a-luat-decizia-si-a-inceput-revolutia-la-nationala-Romaniei-„Cineva-trebuie-sa-o-faca-scaled-e1759922959600-1400x793.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu se pregătește intens pentru meciurile cu Moldova și Austria, programate pe 9, respectiv 12 octombrie.</p>
<p>Înainte de meciul amical cu frații de peste Prut, Mircea Lucescu a susținut o conferință de presă în care a abordat mai multe subiecte.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a luat decizia şi a început revoluția la naționala României: „Cineva trebuie să o facă”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a vorbit și despre reconstrucția care trebuie să înceapă la echipa națională și susține că el este omul potrivit pentru astfel de momente, având curajul necesar să ia decizii dure pentru viitorul echipei.</p>
<p>Selecționerul României e convins că fotbalul românesc trebuie să se adapteze la contextul din prezent, iar pentru asta e nevoie inclusiv de o schimbare de generații, astfel încât viitorul naționalei noastre să fie unul strălucitor.</p>
<p>Rămâne de văzut cu cine va începe „Il Luce” <span>amicalul cu Republica Moldova</span>, mai ales că peste 3 zile de la acel meci va avea loc marea confruntare cu Austria, duel care poate fi decisiv în grupa de calificare la CM 2026.</p>
<p>„Ai 40 de jucători la dispoziție. Dacă din 40 se duc 16, sau câți sunt, e foarte greu. Acum, începem să facem o reconsiderare a prezenței la echipa națională.</p>
<p>Încercăm să contruim o echipă și pentru viitor, pentru că nu știm cum se întorc jucătorii care vin după accidentări foarte lungi, cu genunchii paradiți sau cu… Atunci, trebuie făcut lucrul ăsta.</p>
<p>Cineva trebuie să îl facă, e absolut necesar. Vreau ca lumea să înțeleagă. Dacă noi creăm o astfel de atmosferă, că suntem cei mai mari din lume și suntem aceiași care am fost acum un an… Nu! Nu mai suntem aceiași. Fotbalul se schimbă permanent, și situația jucătorilor, și a antrenorului, și situația generală.</p>
<p>Când am început să pierdem jucători m-am bazat pe jucătorii de la Steaua (n.r. FCSB), pentru că erau mai omogeni. Au stat două săptămâni în vacanțe și când au venit pentru pregătire n-au mai fost la nivelul la care terminaseră campionatul”, a declarat Mircea Lucescu, la conferința de presă premergătoare meciului România – Moldova.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, declarație halucinantă înainte de amicalul cu Moldova: „Ne încurcă!”</span></h2>
<p>România dispută un meci amical cu Moldova joi, pe 9 octombrie, de la ora 21:00, pe Arena Națională. <span>Selecționerul României consideră</span> însă că duelul îi încurcă foarte tare pe tricolori, în perspectiva marelui meci cu Austria, de pe 12 octombrie.</p>
<p>„După meciul ăsta, pe un teren greu, nu poți să spui că pentru duminică te faci perfect. Încurcă! Încurcă foarte tare. Pe șase dintre jucători trebuie să îi las deoparte ca să fie proaspeți pentru meciul cu Austria.</p>
<p>(n.r. Nu veți juca cu prima echipă cu Moldova?) Bineînțeles (n.r. că nu). Atunci, de ce am făcut meciul ăsta, dacă eu nu pot să dau posibilitatea unor noi jucători să joace?”, a declarat Mircea Lucescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, reacție halucinantă în care atacă amicalul cu Moldova: „Ne încurcă foarte tare! De ce l-am făcut?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-reactie-halucinanta-in-care-ataca-programul-facut-de-frf-meciul-cu-moldova-ne-incurca-foarte-tare-de-ce-l-am-facut-20293046</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-reactie-halucinanta-in-care-ataca-programul-facut-de-FRF-„Meciul-cu-Moldova-ne-incurca-foarte-tare-De-ce-l-am-facut-scaled-e1759921455358-1400x868.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a făcut declarații incendiare la conferința de presă, chiar înainte de meciul cu Moldova.</p>
<p>Dat fiind faptul că este un meci amical, Mircea Lucescu e de părere că duelul cu frații de peste Prut încurcă foarte tare socotelile sale înainte de marele meci cu Austria.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, reacție halucinantă în care atacă amicalul cu Moldova: „Ne încurcă foarte tare! De ce l-am făcut?”</span></h2>
<p>Selecționerul echipei naționale e scos din sărite de faptul că tricolorii săi trebuie să dispute un nou meci înainte de marele duel cu Austria, programat pe 12 octombrie, pe Arena Națională.</p>
<p>Concret, naționala României are programat un meci amical joi, 9 octombrie, cu Republica Moldova, de la ora 21:00, tot pe Arena Națională.</p>
<p>Date fiind condițiile meteo nefavorabile și miza meciului cu Austria, Mircea Lucescu a declarat că jocul cu Republica Moldova nu era necesar, programul fiind unul încărcat.</p>
<p>Totuși, este foarte important să precizăm faptul că FIFA obligă federațiile să organizeze meciuri amicale în anumite date, iar jocul cu Moldova a fost programat tocmai în acest context. Mai mult decât atât, oficialii FRF au considerat că un meci amical, cu un adversar mai slab cotat, pe același stadion pe care se va desfășura partida cu Austria reprezintă cea mai bună variantă pentru elevii lui Mircea Lucescu.</p>
<p>Rămâne de văzut cum se vor descurca tricolorii în amicalul de joi, mai ales că selecționerul a precizat foarte clar că va odihni jucătorii care sunt de regulă titulari, tocmai pentru a-i proteja înainte de jocul cu austriecii.</p>
<p>„După meciul ăsta, pe un teren greu, nu poți să spui că pentru duminică te faci perfect. Încurcă! Încurcă foarte tare. Pe șase dintre jucători trebuie să îi las deoparte ca să fie proaspeți pentru meciul cu Austria.</p>
<p>(n.r. Nu veți juca cu prima echipă cu Moldova?) Bineînțeles (n.r. că nu). Atunci, de ce am făcut meciul ăsta, dacă eu nu pot să dau posibilitatea unor noi jucători să joace?</p>
<p>Ce fac, îi introduc direct în meciul cu Austria? Nu se poate face asta. Meciurile oficiale sunt extrem de importante. Și meciul cu Canada, într-adevăr, e vina mea, dar a trebuit să văd niște jucători. Rezultatul e întotdeauna responsabilitatea antrenorului”, a declarat Mircea Lucescu, la conferința de presă premergătoare meciului România – Moldova.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a anunțat deja doi jucători care vor începe meciul cu Moldova: „Eu sunt curajos!”</span></h2>
<p>Ianis Hagi și Lisav Eissat vor fi în primul „11” al României în amicalul cu Moldova, așa cum <span>Mircea Lucescu a precizat foarte clar</span>.</p>
<p>„(n.r. Despre Ianis Hagi) Are cea mai multă experiență din grupul care va juca mâine. Și, după aceea, vom vedea. Depinde de el, nu depinde de mine.</p>
<p>(n.r. Îl băgați pe Eissat?) Păi, cum să nu? Joacă titular. Eu am curaj, nu sunt omul care să se ascundă de responsabilități. Mi-am asumat această responsabilitate, răspund”, a declarat Mircea Lucescu, la conferința de presă premergătoare meciului România – Moldova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, discurs de lider adevărat după ce a marcat ca Gică Hagi în Turcia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ianis-hagi-discurs-de-lider-adevarat-dupa-ce-a-marcat-ca-gica-hagi-in-turcia-20293066</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ianis-Hagi-discurs-de-lider-adevarat-dupa-ce-a-marcat-ca-Gica-Hagi-in-Turcia.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi </span><span class="cf1">și-a găsit echipă de club și, la scurt timp după ce a debutat și a marcat </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n stilul tat</span><span class="cf1">ălui său Gică Hagi </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n Turcia, a revenit </span><span class="cf1">și la naționala Rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">niei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">B</span><span class="cf1">ăiatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">Regelui” a avut un discurs de adevărat lider </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">naintea dublei cu Moldova </span><span class="cf1">și Austria </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n care a sus</span><span class="cf1">ținut grupul care a performat la EURO 2024 poate crește și mai mult, iar drept dovadă, obiectivul la următoarele meciuri nu poate fi dec</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">t victoria.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi, discurs de lider adevărat după ce i-a uluit pe turci cu execuția sa<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi </span><span class="cf1">a semnat cu </span><span class="cf1">Alanyaspor</span> <span class="cf1">și</span><span class="cf3">, la </span><span class="cf1">c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">teva zile dup</span><span class="cf1">ă ce a </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nscris un </span><span class="cf1">eurogol</span> <span class="cf0">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf1">SuperLig</span><span class="cf1">, cu o exec</span><span class="cf1">uție marcă </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">nregistrat</span><span class="cf1">ă a tatălui său, pe vremea c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nd scria istorie </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n Turcia</span><span class="cf3">, a revenit </span><span class="cf1">automat </span><span class="cf3">și la </span><span class="cf1">lotul na</span><span class="cf1">țional.</span></p>
<p class="pf0"><span>Internaționalul român a avut un discurs matur </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">naintea meciurilor </span><span class="cf3">cu Moldova și Austria în care </span><span class="cf1">afirmat c</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf3">grupul </span><span class="cf1">de juc</span><span class="cf1">ători </span><span class="cf3">care a performat la EURO 2024 poate </span><span class="cf1">progresa </span><span class="cf1">și mai mult</span><span class="cf3">, iar drept dovadă, obiectivul la următoarele </span><span class="cf1">partide, </span><span class="cf3">nu poate fi decât victoria.</span><span class="cf1"> Asta </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n ciuda faptului c</span><span class="cf1">ă tricolorii stau la m</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">na rezultatelor </span><span class="cf1">și au șanse mici de a mai prinde primul loc </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">n grup</span><span class="cf1">ă și automat <span>calificarea directă la Cupa Mondială. </span></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Meciul de m</span><span class="cf0">âine e important pentru tot ce am lucrat pân</span><span class="cf5">ă acum. Continuăm progresul, ca echipă națională. Eu tot consider că după CE acest grup </span><span class="cf0">înc</span><span class="cf5">ă nu și-a arătat potențialul maxim și avem de crescut. Meciuri ca cel de m</span><span class="cf0">âine </span><span class="cf5">și cel cu Austria sunt meciuri </span><span class="cf0">în care avem posibilitatea s</span><span class="cf5">ă arătăm că progresăm și asta ne dorim.</span></p>
<p><span class="cf5">(n.r. Vă afectează că stați la m</span><span class="cf0">âna altor rezultate?) Nu neap</span><span class="cf5">ărat. Abordezi meciurile la victorie. C</span><span class="cf0">â</span><span class="cf5">știgăm meciurile și apoi vedem la final unde ne aflăm”, a declarat </span><span class="cf5">Ianis</span><span class="cf5"> Hagi, la conferința de presă premergătoare meciului Rom</span><span class="cf0">ânia – Moldova.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20269285" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20269285" class="size-large wp-image-20269285" decoding="async" fetchpriority="high" height="775" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-atac-fara-precedent-impotriva-lui-Dennis-Man-„Ii-va-fi-greu-si-la-PSV-scaled-e1757506139718-1400x775.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-atac-fara-precedent-impotriva-lui-Dennis-Man-„Ii-va-fi-greu-si-la-PSV-scaled-e1757506139718-1400x775.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-atac-fara-precedent-impotriva-lui-Dennis-Man-„Ii-va-fi-greu-si-la-PSV-scaled-e1757506139718-768x425.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-atac-fara-precedent-impotriva-lui-Dennis-Man-„Ii-va-fi-greu-si-la-PSV-scaled-e1757506139718-1536x850.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-atac-fara-precedent-impotriva-lui-Dennis-Man-„Ii-va-fi-greu-si-la-PSV-scaled-e1757506139718-2048x1134.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20269285">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lotul Rom</span><span class="cf1">âniei pentru meciurile cu Moldova </span><span class="cf2">și Austria</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">PORTARI: Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan T</span><span class="cf1">ÂRNOVANU (FCSB, 3/0), R</span><span class="cf2">ăzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">FUNDAȘI: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan </span><span class="cf2">Yukun</span><span class="cf2"> | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf2">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), </span><span class="cf1">Lisav</span><span class="cf1"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRU</span><span class="cf2">Ț (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">MIJLOCAȘI: Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf2">Pafos</span><span class="cf2"> | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), </span><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> HAGI (</span><span class="cf2">Alanyaspor</span><span class="cf2"> | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin C</span><span class="cf1">ÎRJAN (Dinamo, 0/0), </span><span class="cf2">Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf2">Caykur</span><span class="cf2"> Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">ATACANȚI: Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel B</span><span class="cf1">ÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0)</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
