<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali despre războiul cu Cristi Borcea și influența asupra arbitrilor: „Șeful lor juca la cazinou. Mi-a cerut 20.000 de euro împrumut”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/gigi-becali-despre-razboiul-cu-cristi-borcea-si-influenta-asupra-arbitrilor-seful-lor-juca-la-cazinou-mi-a-cerut-20-000-de-euro-imprumut-20358211</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-despre-razboiul-cu-Cristi-Borcea-si-influenta-asupra-arbitrilor-„Seful-lor-juca-la-cazinou.-Mi-a-cerut-20.000-de-euro-imprumut.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a făcut o serie de dezvăluiri despre perioada în care se duela cu Cristi Borcea în campionatul României.</p>
<p>Omul de afaceri era patron la Dinamo, iar Gigi Becali era marele său rival din campionat.</p>
<h2><span>Gigi Becali despre războiul cu Cristi Borcea și influența asupra arbitrilor: „Șeful lor juca la cazinou. Mi-a cerut 20.000 de euro împrumut”</span></h2>
<p>Patronul celor de la FCSB a vorbit despre cum arbitrii puteau fi influențați în anii 2000 în fotbalul românesc și a povestit un episod interesant care l-a avut în prim-plan pe Nicolae Grigorescu, șef al arbitrilor în acea perioadă.</p>
<p>Gigi Becali a dezvăluit că Grigorescu i-ar fi cerut o sumă de 20.000 de euro împrumut pentru a juca la cazinou. Finanțatorul celor de la FCSB a refuzat propunerea, susținând că un ajutor acordat șefului arbitrilor l-ar fi favorizat clar în campionat, iar el nu a dorit acest lucru.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe Cristi Borcea, Gigi Becali a povestit că fostul patron al lui Dinamo nu avea deloc o relație bună cu Grigorescu și chiar ar fi fost în stare să vorbească cu cei de la cazinou astfel încât jucătorii să piardă cât mai mulți bani.</p>
<p>„Era Grigorescu, șeful arbitrilor, juca la cazinou. Mi-a cerut 20.000 împrumut, i-am zis că nu îi dau pentru că e șef și mă avantajează, și nu îmi convine.</p>
<p>Nu putea Borcea să se compare cu mine. El a zis că și aerul îl controla. Dacă era Borcea la cazinou aranja și cu cazinoul să piardă cât mai mulți”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Dialog fabulos în noaptea de Anul Nou între Gigi Becali și Gică Hagi de Revelion: „Te curăță!”</span></h2>
<p><span>Gigi Becali a petrecut alături de Gică Hagi</span> noaptea de Revelion, iar discuțiile au curs inevitabil spre fotbal. Latifundiarul din Pipera i-a solicitat fostului mare internațional, acționar majoritar la Farul Constanța, să evite să mai introducă în teren un anumit fotbalist, deoarece prin prestațiile acestuia, „îl curăță”, însă reacția „Regelui” l-a lăsat mut.</p>
<p>Hagi a spus să îi e rușine să intervină peste Ianis Zicu, antrenorul echipei, deoarece se pune în locul său și nu i-ar conveni ca patronul să se bage peste el.</p>
<p>„L-am întrebat acum de Revelion, era și el la hotel. I-am zis „Gică, nu mă bag, dar nu-l mai băga pe ăla. Te curăță de…”. Nu spun numele. A zis că nu se bagă peste Ianis: „Dacă eu mă bag peste el, mi-e jenă, că sunt antrenor, nu doar patron și nici mie nu mi-ar conveni”. Gică e atâta de drept… ”, a declarat Gigi Becali, la DigiSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Are contracte de 3 miliarde de euro cu statul român și se pregătește să ridice din sărăcie, cu proiectele lui secrete, un oraș din țară: „Îl punem pe harta economiei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/are-contracte-de-3-miliarde-de-euro-cu-statul-roman-si-se-pregateste-sa-ridice-din-saracie-cu-proiectele-lui-secrete-un-oras-din-tara-il-punem-pe-harta-economiei-20358440</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Are-contracte-de-3-miliarde-de-euro-cu-statul-roman-si-se-pregateste-sa-ridice-din-saracie-cu-proiectele-lui-secrete-un-oras-din-tara-„Il-punem-pe-harta-economiei.jpg"/><br/><p>Valeriu Iftime a vorbit recent despre planurile pe care le are pentru a dezvolta județul Botoșani, având în vedere funcția pe care o deține.</p>
<p>Patronul celor de la FC Botoșani a vorbit la superlativ despre județul său, dar consideră totuși că situația economică trebuie îmbunătățită.</p>
<h2><span>Are contracte de 3 miliarde de euro cu statul român și se pregătește să ridice din sărăcie, cu proiectele lui secrete, un oraș din țară: „Îl punem pe harta economiei”</span></h2>
<p>Valeriu Iftime, patronul celor de la FC Botoșani și în același timp președinte al Consiliului Județean Botoșani, spune că are planuri mari pentru dezvoltarea județului. El își dorește să pornească mai multe proiecte care să ajute zona să crească din punct de vedere economic.</p>
<p>Iftime consideră că Botoșaniul merită să fie mai vizibil pe harta economică a României și crede că fotbalul poate juca un rol important în acest sens. În opinia sa, dacă FC Botoșani ar reuși să câștige campionatul, acest succes ar aduce beneficii nu doar echipei, ci întregului județ, care a rămas în urmă față de alte regiuni ale țării.</p>
<p>În acest sezon, FC Botoșani are rezultate extraordinare în Superliga României. După ce în anii trecuți a evitat cu greu retrogradarea, echipa se află acum pe locul 3, cu 38 de puncte, la egalitate cu Dinamo. Pe primele două poziții se află Universitatea Craiova, lider cu 40 de puncte, și Rapid, cu 39 de puncte.</p>
<p>„Am nişte proiecte pe care vreau să le fac la Botoşani în infrastructură, care ar putea să definească şi să pună Botoşaniul pe o hartă a economiei din ţara noastră.</p>
<p>Şi toate ar fi orchestrate dacă Botoşaniul ar putea să îmi dea acesta diplomă de onoare, să câştige campionatul… Ceva incredibil”, a declarat Valeriu Iftime, potrivit <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Cum face Valeriu Iftime economie când ajunge în București</span></h2>
<p>Valeriu Iftime, patronul celor de la FC Botoșani, este un om de afaceri prosper. În 2022, averea lui era estimată la aproximativ 30 de milioane de euro. Iftime deține și un avion privat, dar <span>a dezvăluit</span> că a găsit anumite metode prin care să economisească atât timp cât și bani.</p>
<p>„Da, eu merg cu metroul în București. Trebuie să fii puțin obraznic să mergi cu mașina în unele zone. E un avion mic al companiei… E complicat dacă ai un contract în Arabia, în Constanța… Când m-am dus la Paris prima dată, în `95-`96, aveam un prieten care stătea în centru și mi-a zis să luăm metroul.</p>
<p>«Bă, ce sărac e ăsta, n-are mașină!». Acum, când mă duc într-un oraș mare, trebuie să fii cumva… În București, folosesc autobuzul, am traseele mele, apoi metroul și ridesharing. Dacă fac o socoteală, ies mult mai ieftin decât dacă aș merge cu mașina, s-o parchez, șofer…”, a declarat Valeriu Iftime, conform Digi Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția soției Sandra în ziua în care Adrian Mutu a împlinit 47 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-sotiei-sandra-in-ziua-in-care-adrian-mutu-a-implinit-47-de-ani-20358152</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Reactia-sotiei-Sandra-in-ziua-in-care-Adrian-Mutu-a-implinit-47-de-ani.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Adrian Mutu a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mplinit ast</span><span class="cf0">ăzi, 8 ianuarie, 47 de ani, iar soția sa Sandra a reacționat cu un mesaj superb pentru partenerul său de viață.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Doamna Mutu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i ureaz</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">La Mulți ani” soțului ei pe rețelele sociale și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i mul</span><span class="cf0">țumește cu această ocazie specială pentru familia frumoasă pe care o au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpreun</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Masajul Sandrei Mutu </span><span class="cf3">în ziua în care </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Briliantul” </span><span class="cf3">a împlinit 47 de ani</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul mare internațional rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n </span><span class="cf3">a împlinit joi, 8 ianuarie, 47 de ani, iar soția sa Sandra a </span><span class="cf0">postat un </span><span class="cf3">mesaj </span><span class="cf0">emoționant pentru partenerul său de viață. </span></p>
<p class="pf0"><span>Doamna Mutu îi urează „La Mulți ani” </span><span class="cf0"><span>soțului său</span> în social media </span><span class="cf3">și îi</span><span class="cf0"> este recunoscătoare cu </span><span class="cf3">această ocazie specială pentru familia frumoasă pe care o au împreună</span><span class="cf0"> și pentru iubirea pe care i-o poartă și după 10 ani de căsnicie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">l asigur</span><span class="cf0">ă totodată că este iubit și așteaptă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n continuare al</span><span class="cf0">ături de acesta să bifeze </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">obiective mari și bucurii infinite”. Soții Adrian și Sansandradra Mutu s-au logodit în anul 2015, iar un an mai târziu s-au căsătorit religios.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf4">La mul</span><span class="cf5">ți ani, iubirea mea! </span><span class="cf4">Î</span><span class="cf5">ți mulțumesc pentru noi doi, pentru familia noastră și pentru iubirea asta mare pe care mi-o arăți chiar și după at</span><span class="cf4">â</span><span class="cf5">ția ani. Pentru obiective mari, bucurii infinite și noi doi, mereu! Sky high, baby! Ești iubit!”, a scris Sandra Mutu pe Instagram.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20358171" style="width: 876px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20358171" class="size-large wp-image-20358171" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 866px) 100vw, 866px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/dYu8JEBD-866x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/dYu8JEBD-866x1400.jpg 866w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/dYu8JEBD-768x1241.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/dYu8JEBD-950x1536.jpg 950w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/dYu8JEBD.jpg 1219w" width="866"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20358171">Foto: Instagram<br/>acffiorentina</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Fiorentina nu l-a uitat pe </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">I</span><span class="cf0">l </span><span class="cf2">F</span><span class="cf0">enomeno</span><span class="cf2">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Adrian Mutu a jucat 143 de meciuri </span><span class="cf3">î</span><span class="cf4">n tricoul </span><span class="cf4">Fiorentinei</span><span class="cf4">, timp </span><span class="cf3">î</span><span class="cf4">n care </span><span class="cf4">a marcat de 69 de ori și a oferit 29 de pase decisive. A devenit un <span>adevărat idol pentru fanii viola</span>, iar clubul din Florența nu avea cum să uite de aniversarea celui poreclit </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Il </span><span class="cf4">Fenomeno</span><span class="cf4">”. Alături de fostul decar al naționalei Rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">niei, gruparea din Serie A i-a urat „la mul</span><span class="cf4">ți ani” și fostului fundaș al echipei, Stefan </span><span class="cf4">Savic</span><span class="cf4">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf4">La mulți ani pentru Adrian Mutu, Stefan </span><span class="cf4">Savic</span><span class="cf4"> și </span><span class="cf4">Gianmatteo</span> <span class="cf4">Mareggini</span><span class="cf4">”, se arată </span><span class="cf3">în mesajul </span><span class="cf3">Fiorentinei</span><span class="cf3"> de pe Instagram</span><span class="cf2">, iar suporterii echipei au luat cu asalt </span><span class="cf4">secțiunea de comentarii cu urări pentru rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">n. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Grazie</span><span class="cf4">”, al</span><span class="cf4">ături de un emoticon cu o inimă violet a fost reacția </span><span class="cf4">instantă</span><span class="cf4"> a </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Briliantului”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Nici </span><span class="cf2">oamenii de la </span><span class="cf3">Federația Română de Fotbal nu l-a</span><span class="cf2">u</span><span class="cf3"> uitat pe Adrian Mutu: </span><span class="cf1">„</span><span class="cf3">Cel mai bun marcator din istoria Echipei Na</span><span class="cf4">ționale, la egalitate cu Gheorghe Hagi, Adrian Mutu </span><span class="cf3">împline</span><span class="cf4">ște azi 47 de ani! La Mulți Ani!”.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Cum a ales Ion Țiriac nașul de botez pentru fiul său! Miliardarul român, în atenția presei internaționale: „Un prieten excepțional”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cum-a-ales-ion-tiriac-nasul-de-botez-pentru-fiul-sau-miliardarul-roman-in-atentia-presei-internationale-un-prieten-exceptional-20358045</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Cum-a-ales-Ion-Tiriac-nasul-pentru-fiul-sau.jpg"/><br/><p>Presa internațională scrie despre un episod rar din viața lui Ion Țiriac (86 de ani), când omul de afaceri român a ales un mare campion al tenisului ca naș de botez pentru fiul său.</p>
<p>Jurnaliștii argentinieni dezvăluie, într-un articol publicat la început de 2026, că nașul băiatului cel mare al lui Ion Țiriac este nimeni altul decât legendarul Guillermo Vilas (73 de ani).</p>
<p>Țiriac are o imagine excelentă în America de Sud și în special în Argentina, ținând cont că l-a transformat pe Vilas<span> într-un adevărat fenomen</span>. Antrenat 8 ore pe zi de român, cvadruplul campion de Grand Slam a făcut senzație în circuitul ATP al anilor ’70 cu ajutorul lui Țiriac.</p>
<h2><span>Ion Țiriac l-a ales pe legendarul Guillermo Vilas ca naș de botez pentru fiul său: <span lang="ro">„Cei mai frumoși ani din viața mea”</span></span></h2>
<p>Relația specială dintre cei doi a continuat și în afara terenului de tenis, Guillermo Vilas devenind nașul de botez al lui Ion Alexandru Țiriac (49 de ani). Publicația <span>TyC Sports</span> amintește că perioada colaborării cu Vilas a reprezentat, potrivit mărturisirilor lui Ion Țiriac, cei mai frumoși ani din viața românului:<span lang="ro"> „</span>Supranumit «Contele Dracula» în perioada în care era jucător activ, Țiriac a fost antrenorul lui Vilas în cei mai glorioși ani ai carierei argentinianului. Împreună au construit o carieră plină de realizări, printre care se numără titlurile de la Australian Open, US Open și Roland Garros.</p>
<p>În 1977, cel mai bun an al jucătorului născut la Mar del Plata, au dominat circuitul de la un capăt la altul și, deși clasamentul nu a reflectat pe deplin acest lucru, Vilas a fost superior tuturor rivalilor săi. În acel sezon, cuplul Vilas-Țiriac a avut o serie incredibilă de 46 de victorii consecutive, un record valabil și astăzi, a câștigat 16 titluri (inclusiv Roland Garros și US Open) și a încheiat anul cu 136 de victorii. De asemenea, au ajuns în finala Australian Open, turneu pe care argentinianul avea să-l câștige în următoarele două ediții.</p>
<p>La câteva zile după ultimul meci al lui Vilas, românul a scris o scrisoare în revista El Grafico, intitulată «Cei mai buni ani din viața mea». Acolo povestește, printre altele, că l-a ales pe Vilas ca naș al fiului său. De asemenea, a scris cuvinte foarte emoționante care reflectă afecțiunea reciprocă: «Cu Guillermo am fost împreună timp de 13 ani. Pot asigura că au fost cei mai buni 13 ani din viața mea. Prin el am reușit ceea ce nu am putut realiza ca jucător. Am găsit transmițătorul ideal pentru ceea ce credeam că trebuie să fie tenisul, dar și un prieten excepțional»”, au relatat jurnaliștii sud-americani.</p>
<h2><span lang="ro">„Averea românuluie este estimată la 2,5 miliarde de dolari, în ciuda faptului că a pierdut din influență”</span></h2>
<p>În același articol este menționată și situația actuală a lui Ion Țiriac, cu accent pe <span>averea sa uriașă</span>, estimată la aproximativ 2,5 miliarde de dolari, care îl plasează în continuare printre cei mai bogați oameni din lume: <span lang="ro">„</span>Țiriac, fostul tenismen român în vârstă de 86 de ani, a avut o viață demnă de un film. În copilărie a fost foarte sărac și a ajuns să omoare șobolani pentru a se hrăni, însă mai târziu a început să se remarce în sport, lucru care i-a schimbat destinul.</p>
<p>A participat la Jocurile Olimpice de la Roma din 1964 ca membru al echipei de hochei pe gheață, a fost în Top 55 ATP, i-a antrenat pe Guillermo Vilas și Boris Becker, iar astăzi este una dintre cele mai bogate persoane de pe planetă.</p>
<p data-end="2323" data-start="1951">Averea românului este estimată la aproximativ 2,5 miliarde de dolari, iar, în ciuda faptului că a pierdut din influență odată cu înaintarea în vârstă, rămâne unul dintre cei mai importanți oameni de afaceri din sport, atât din prezent, cât și din trecut. Datorită succeselor din cariera de sportiv, a reușit să creeze conexiuni care ulterior l-au transformat într-un magnat”, a mai notat sursa citată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românul care a jucat cu Gică Hagi a ales un nume surpriză pentru „cel mai complet jucător care a existat la noi”: „Era mult peste Modric!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/romanul-care-a-jucat-cu-gica-hagi-a-ales-un-nume-surpriza-pentru-cel-mai-complet-jucator-care-a-existat-la-noi-era-mult-peste-modric-20357954</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Romanul-care-a-jucat-cu-Gica-Hagi-a-ales-un-nume-surpriza-pentru-cel-mai-complet-jucator-care-a-existat-la-noi-Era-mult-peste-Modric-scaled-e1767868325225-1400x931.jpg"/><br/><p>Iosif Rotariu, unul dintre foștii colegi de echipă ai lui Gică Hagi, a discutat despre „cel mai complet jucător care a existat la noi”. Fostul fotbalist este de părere că Liță Dumitru ar fi fost astăzi peste fostul câștigător al Balonului de Aur, Luka Modric.</p>
<p>Liță Dumitru rămâne și astăzi în amintirea foștilor colegi pentru calitățile sale. Iosif Rotariu, cel care a jucat și cu Gheorghe Hagi, l-a desemnat pe Liță Dumitru <span>„cel mai complet jucător” român</span>.</p>
<h2><span>Liță Dumitru, cel mai complet jucător român</span></h2>
<p>Invitat într-un podcast, Iosif Rotariu l-a nominalizat pe Liță Dumitru drept cel mai complet fotbalist român. Fostul atacant este de părere că, dacă acesta ar fi activat astăzi, ar fi fost mult peste nume uriașe ale fotbalului mondial, precum Luka Modric.</p>
<p>„Niciodată nu m-am comparat cu nea Liță Dumitru. Dacă ar fi jucat azi, Liță Dumitru ar fi fost mult peste Modric sau orice alți mijlocași din lume. Nea Liță a fost complet. A avut pasa lungă, un-doi-urile, recuperarea, viziunea jocului. A fost cel mai complet jucător care a existat vreodată în România”, a declarat Iosif Rotariu la podcastul lui Ionel Stoica.</p>
<p>Liță Dumitru a jucat de-a lungul carierei sale pentru Confecția București, Rapid București, Steaua București, Politehnica Timișoara, Universitatea Craiova, CFR Timișoara și Würzburger Kickers. După 1989, acesta și-a început cariera de antrenor chiar la clubul german.</p>
<p>Ca antrenor, Liță Dumitru a trecut pe la Politehnica Timișoara și Rapid București, ambele din postura de jucător-antrenor, Würzburger Kickers, FC Național, Jiul Petroșani, Al-Jaish Damascus, Al-Ta’ee, Politehnica Iași, Callatis Mangalia, România U19, VfR Heilbronn, Concordia Chiajna, FCSB II, România U18 și Kalonji Soccer Academy.</p>
<h2><span>Liță Dumitru locuiește acum în Statele Unite ale Americii</span></h2>
<p>Liță Dumitru, ajuns la vârsta de 75 de ani, <span>locuiește acum în Statele Unite ale Americii</span>. Fostul mijlocaș central are un mare regret, acela că nu poate antrena pe meleagurile nord-americane pentru că nu stăpânește limba engleză.</p>
<p>„Am aproape 7-8 luni de când m-am întors aici. Fata mea termină anul acesta clasa a douăsprezecea și va merge la facultate. Face parte dintr-un grup foarte special de copii care învață bine și deja a primit din partea școlii materie de facultate.</p>
<p>Cei de la Georgia Tech (n.r. Georgia Institute of Technology) au căutat-o, a primit posibilitatea să meargă acolo. În condițiile în care ea trebuie să stea la colegiu, normal că stau și eu aici, n-am ce să mai fac.</p>
<p>Deocamdată, nu muncesc, aștept să vedem ce pot face. Aș vrea să vin în România înapoi… Eu aș putea găsi mâine să antrenez, dar ar trebui să știu limba. Iar la fotbal, mai ales, când ești antrenor, trebuie să dai explicații.</p>
<p>Copiii îți cer, părinții îți cer explicații la unele lucruri care se întâmplă la echipă și e greu să faci treaba asta. Nici n-am încercat să mă apuc să învăț, pentru că e foarte greu. Sunt la o vârstă la care e greu să mai faci asta. Deși am fost în Germania, iar germana am învățat-o binișor și o vorbesc destul de bine. Am putut s-o învăț fiindcă eram foarte tânăr, nu cum sunt acum”, a spus Liță Dumitru, conform <span>GSP</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
