<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mohammed Kamara s-a rupt în meciul CFR Cluj – Paksi și diagnosticul e horror. Cât lipsește de pe teren</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/mohammed-kamara-s-a-rupt-in-meciul-cfr-cluj-paksi-si-diagnosticul-e-horror-cat-lipseste-de-pe-teren-20222797</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mohammed-Kamara-s-a-rupt-in-meciul-CFR-Cluj-Paksi-si-diagnosticul-e-horror.-Cat-lipseste-de-pe-teren-1400x933.jpg"/><br/><p>Mohammed Kamara (27 de ani), unul dintre cei mai periculoși fotbaliști din ofensiva lui Dan Petrescu (57), s-a rupt în minutul 15 al meciului CFR Cluj – Paksi 3-0, din manșa secundă a primului tur preliminar din UEFA Europa League.</p>
<p>Primul diagnostic al medicilor este unul horror, iar dacă totul se confirmă, jucătorul va avea nevoie de o intervenție chirurgicală.</p>
<h2><span>Fractură pentru Mohammed Kamara! S-a accidentat în meciul CFR Cluj – Paksi 3-0 și va lipsi cel puțin 4 luni</span></h2>
<p>Joi seară, 17 iulie 2025, <span>CFR Cluj a învins-o pe Paksi cu 3-0 în Gruia</span> și s-a calificat în turul 2 preliminar din UEFA Europa League, unde o va întâlni pe Lugano, din Elveția.</p>
<p>În ciuda scorului înregistrat de tabelă, partida din Ardeal a fost una foarte dificilă. CFR Cluj a deschis scorul în minutul 35, mulțumită unui șut splendid expediat de Alin Fică, iar golurile 2 și 3 au venit abia pe final, în minutele 85 și 90, când Louis Munteanu și Karlo Muhar și-au trecut numele pe lista marcatorilor. Pe de altă parte, la scorul de 1-0, Paksi a avut o lovitură de pedeapsă. Balint Vecsei a bătut penalty-ul în minutul 66, iar Hindrich a izbutit să respingă. Însă, arbitrul a ordonat repetarea loviturii de la 11 metri, deoarece un jucător de la CFR Cluj era în careu în momentul lovirii balonului și ulterior a respins în afara terenului. Același Balint Vecsei și-a asumat responsabilitatea de a transforma de la punctul cu var, iar de data aceasta a trimis pe lângă stâlpul stâng al porții.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, <span>tot în partida CFR Cluj – Paksi, Dan Petrescu și-a pierdut doi titulari într-un timp record</span>. La doar 5 minute distanță după fluierul de start, Emerllahu nu a mai putut continua și a fost înlocuit cu veteranul Damjan Djokovic. Ulterior, în minutul 15, Mohammed Kamara a resimțit dureri la piciorul stâng după o acțiune individuală pe care a încheiat-o cu șut la poartă. Talentatul mijlocaș din Liberia nu a mai putut continua, iar în minutul 18 a fost schimbat cu Korenica.</p>
<p>Potrivit <span>Gsp.ro</span>, primul diagnostic al medicilor este unul horror pentru Mohammed Kamara, care ar fi suferit o fractură de peroneu. Conform sursei citate, fotbalistul va fi supus unei intervenții chirurgicale și ulterior va sta pe bară pentru o perioadă de cel puțin 4 luni.</p>
<h2><span>Dan Petrescu a anticipat dezastrul</span></h2>
<p>Mohammed Kamara este unul dintre cei mai periculoși jucători din ofensiva CFR-ului, iar în totalul de 41 de partide jucate a contribuit cu 11 goluri și cu o pasă decisivă. Doar în stagiunea precedentă a înscris 8 goluri, iar în sezonul 2025-2026 Dan Petrescu a apelat deja la serviciile sale în toate partidele jucate.</p>
<p>La flash-interviul de după meciul cu Paksi, antrenorul vicecampioanei a spus că Mohammed Kamara ar putea fi out tot restul sezonului de la CFR Cluj:</p>
<blockquote><p>Ce ni s-a întâmplat nouă azi nu am mai văzut în fotbal de când antrenez. Doi jucători foarte buni să se accidenteze în primul sfert de oră. Kamara a pierdut aproape tot sezonul. E posibil să aibă fractură. Sunt doi jucători foarte importanți. La câte meciuri sunt, va fi greu. Am pierdut doi jucători importanți. Iată că pierdem prea repede jucători. Sunt îngrijorat”, Dan Petrescu, printre altele, după CFR Cluj – Paksi 3-0.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Petrescu, declarația anului despre plecarea lui Louis Munteanu: „Va fi imposibil să-l înlocuim, ar fi ca și cum am câștiga la loto”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/dan-petrescu-declaratia-anului-despre-plecarea-lui-louis-munteanu-va-fi-imposibil-sa-l-inlocuim-ar-fi-ca-si-cum-am-castiga-la-loto-20222753</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dan-Petrescu-declaratia-anului-despre-plecarea-lui-Louis-Munteanu-„Va-fi-imposibil-sa-l-inlocuim-ar-fi-ca-si-cum-am-castiga-la-loto-1.png"/><br/><p>Dan Petrescu, antrenorul echipei CFR Cluj, a oferit declarația anului despre plecarea lui Louis Munteanu.</p>
<p>Tehnicianul în vârstă de 57 de ani a reacționat la finalul partidei retur cu Paksi și a spus că îi va fi foarte greu să-l înlocuiască pe starul lui Nelu Varga.</p>
<h2><span>Dan Petrescu a vorbit despre plecarea lui Louis Munteanu</span></h2>
<p><span>CFR Cluj a învins fără probleme Paksi</span>, scor 3-0 la general, în primul tur preliminar din UEFA Europa League. Introdus în minutul 75, Louis Munteanu a marcat golul de 2-0. Starul lui Nelu Varga a șutat pe jos din interiorul careului, la colțul lung, după o pasă ideală a lui Muhar.</p>
<p>A fost prima apariție a lui Louis Munteanu în acest sezon după ce s-a vehiculat că va prinde cel mai mare transfer din istoria Superligii. Dan Petrescu a făcut un anunț important despre posibila plecare a fotbalistului. Antrenorul CFR-ului a spus că va fi aproape imposibil să-l înlocuiască.</p>
<p>„Louis Munteanu va fi aproape de neînlocuit. Să luăm un jucător care să marcheze 23 de goluri, înseamnă că am câștigat la loterie. Scorul nu arată ce a fost în teren. Paksi era neînvinsă în Europa în deplasare, s-a văzut și de ce azi.</p>
<p>E o echipă puternică, a învins-o de două ori pe Ferencvaros. Veți vedea ce echipă e Ferencvaros. Ce ni s-a întâmplat nouă azi nu am mai văzut în fotbal de când antrenez. Doi jucători foarte buni să se accidenteze în primul sfert de oră.</p>
<p>Kamara a pierdut aproape tot sezonul. E posibil să aibă fractură. Sunt doi jucători foarte importanți. La câte meciuri sunt, va fi greu. Am pierdut doi jucători importanți. Iată că pierdem prea repede jucători. Sunt îngrijorat. Nu am ce să le reproșez.</p>
<p>Nu credeam niciodată la o victorie cu 3-0. Știam că sunt puternici. Nu am ce să le reproșez. Am avut și puțin noroc, a mai fost și arbitrul care a făcut meciul praf. A stricat tot meciul. Korenica a avut o ocazie pe final de repriză, nu a băgat mingea în poartă cu poarta goală.</p>
<p>Terminăm meciul cu doi jucători accidentați care sunt foarte importanți. Am vorbit cu selecționerul naționalei și i-am zis să se uite și la Fică puțin. Nu am înțeles de ce măcar o dată să nu fie convocat. Mircea Lucescu dacă vede un jucător bun, îl selectează.</p>
<p>El nu dădea gol. Asta era problema lui. Din ce am înțeles, bugetul celor de la Lugano e mult mai mare. În România o să spună că suntem favoriți. Pafos are 50 de milioane buget. Cum să fie rușine că te-a eliminat Pafos? A jucat în grupe de Conference League și va juca și anul acesta.</p>
<p>Noi în România vorbim doar negativ. Dacă era toată echipa, sigur erau ei favoriți, dar aveam șanse. Această echipă se va bate. Îngrijorarea mea e că e deplasarea lungă și se joacă pe sintetic”, a declarat Dan Petrescu.</p>
<blockquote><p>În campionatul României vreau să joc, momentan. Când va fi cazul să mă duc, vom vedea. Lucrurile astea mă depășesc. Eu mă simt foarte bine aici, am fost apreciat din primul minut. Sunt un jucător fericit aici”, <span>a spus Louis Munteanu după meci.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CFR Cluj va juca pe un stadion care a găzduit un meci la Mondialul din 1954. Totul despre Lugano, viitoarea adversară din preliminariile Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cfr-cluj-va-juca-pe-un-stadion-care-a-gazduit-un-meci-la-mondialul-din-1954-totul-despre-lugano-viitoarea-adversara-din-preliminariile-europa-league-20222806</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/CFR-Cluj-va-juca-pe-un-stadion-care-a-gazduit-un-meci-la-Mondialul-din-1954.-Totul-despre-Lugano-viitoarea-adversara-din-preliminariile-Europa-League.jpg"/><br/><p>CFR Cluj s-a calificat în turul II preliminar al Ligii Europa, după ce a surclasat cu 3-0 echipa maghiară Paksi. În turul următor, echipa lui Dan Petrescu va întâlni formația elvețiană Lugano.</p>
<p><span>ProSport </span>vă prezintă cele mai importante informații despre <span>adversara echipei din Gruia</span>. Meciurile sunt programate pe 24 / 31 iulie, iar primul duel e în deplasare.</p>
<h2><span>Cine e Lugano, adversara CFR Cluj din preliminariile Europa League</span></h2>
<p>Clubul Lugano, <span>adversara CFR Cluj din Europa Lague</span>, a fost înființat în anul 1908 și a promovat pentru prima dată în elita fotbalului elvețian în 1922. A fost refondat ca AC Lugano în 2004, ca urmare a retrogradării și a situației financiare a FC Lugano, iar în 2008, clubul a revenit la numele său inițial, FC Lugano.</p>
<p>Echipa a jucat în ceea ce este acum Superliga Elvețiană în perioadele 1922-53, 1954-60, 1961-63, 1964-76, 1979-80, 1988-97, 1998-02, și din 2015 până în prezent. Are în palmares 3 titluri de campioană (1937/38, 1940/41 și 1948/49) și 4 Cupe ale Elveției (1930/31, 1963/64, 1992/93, 2021/22)</p>
<p>Clubul evoluează pe Cornaredo Stadium, o arenă de circa 6.300 de locuri și care a găzduit un meci la Cupa Mondială din 1954.</p>
<p>Lotul echipei este evaluat la 71,35 milioane de euro, de peste două ori mai valoros decât al celor de la CFR Cluj. Elvețienii au fotbaliști și din Kosovo, Canada, Grecia, Germania, Franța, Macedonia, Algeria, Portugalia, Coasta de Fildeș, Maroc, Tunisia, Italia și Nigeria.</p>
<p>Din 2021, proprietarul echipei este Joseph Daniel Mansueto (59 ani), un om de afaceri american, cu o avere estimată la 6,7 miliarde de dolari. De asemenea, el deține clubul Chicago Fire, din Major League Soccer.</p>
<h2><span>Cine e cel mai bine cotat jucător de la Lugano</span></h2>
<p>Cei mai bine cotați jucători din lot sunt fundașul dreapta italian Mattia Zanotti (13.000.000 de euro), apărătorul central elvețian de origine kosovară Albian Hajdari (12.000.000 de euro) și fundașul stânga portughez Martim Marques (7.000.000 de euro).</p>
<p>Antrenor este elvețianul Mattia Croci-Torti (43 ani), fost jucător al echipei. El e principal din 2021, după ce a fost antrenor secund. Sub conducerea lui, Lugano a câștigat Cupa Elveției în 2022, primul trofeu duă 29 de ani.</p>
<p>Cel mai bun fotbalist în 2024-2025 a fost veteranul Renato Steffen (33 de ani), autor a 10 goluri și 8 pase decisive. Un alt jucător important e mijlocașul Anto Grgic, cu 9 reușite și 5 pase de gol.</p>
<p>Lugano a jucat contra celor de la FCSB în 2017-2018, în Grupa G a Ligii Europa. Cele două echipe și-au împărțit victoriile. FCSB a învins cu 2-1 în deplasare, Lugano a învins cu 2-1 la București. Din grupă a ieșit FCSB, care a mers mai departe alături de Viktoria Plzen. Elvețienii au jucat 46 de meciuri în cupele europene, dar au un bilanț mediocru. Au bifat 26 de înfrângeri, 9 egaluri și doar 11 victorii.</p>
<p>Lugano a terminat sezonul trecut pe locul 4, după Basel, Servette Geneva și Young Boys Berna.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul maghiarilor de la Paksi, declarație de mare campion despre CFR Cluj</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/antrenorul-maghiarilor-de-la-paksi-declaratie-de-mare-campion-despre-cfr-cluj-20222759</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-maghiarilor-de-la-Paksi-declaratie-de-mare-campion-despre-CFR-Cluj.jpg"/><br/><p>Deținătoarea Cupei României, CFR Cluj, s-a calificat în turul 2 preliminar din Europa League, iar antrenorul echipei maghiare Paksi FC a avut o reacție de mare campion.</p>
<p>Gyorgy Bognar a recunoscut că momentul psihologic a fost ratarea penalty-ului de către Balint Vecsei, dar a felicitat CFR Cluj pentru calificare.</p>
<h2><span>Ce a spus tehnicianul maghiarilor de la Paksi, după ce echipa lui a fost eliminată de CFR Cluj</span></h2>
<p>După 0-0 în tur, <span>CFR s-a impus la scor de neprezentare</span>, dar mult mai greu decât o arată scorul. Golurile au fost înscrise de Alin Fică (35), Louis Munteanu (85) și Karlo Muhar (90). În minutul 66, Balint Vecsei a ratat de două ori o lovitură de la 11 metri. Prima dată a tras slab pe centru, <span>iar Hindrich a respins cu piciorul</span>, iar a doua oară a șutat pe lângă poartă.</p>
<p>„Trebuie să încep prin a felicita echipa Cluj-Napoca, am simțit diferența și în acest meci, au o echipă mai puternică. Niciuna dintre echipe nu a reușit să-și creeze multe ocazii, nu a fost la fel de mare diferență între fotbalul celor două echipe ca în prima repriză a meciului tur.</p>
<p>Penalty-ul a fost un punct de cotitură important, l-am ratat de două ori, iar jocul nostru a scăzut și mai mult după aceea. Am ajuns în fața porții gazdelor, dacă am fi egalat, totul ar fi putut ieși altfel.</p>
<p>Dar, o spun din nou, echipa mai bună a avansat. Apropo, astfel de greșeli (n.r. – penalty-ul ratat) fac parte din fotbal. Este o mare problemă când nu poți profita de ocazie de două ori. Același jucător a transformat penalty-ul decisiv în finala Cupei Ungariei.</p>
<p>Trebuie să accepți că așa s-a întâmplat acum. Care este cea mai mare lecție a acestui duel? Că trebuie să marchezi penalty-ul!”, a spus tehnicianul, potrivit <span>Nemzeti</span>.</p>
<p>„Am început bine meciul. În prima repriză, lucrurile au funcționat bine până la golul pe care l-am primit. Prima ocazie a fost a noastră, dacă ar fi intrat în poartă, ar fi putut fi un meci diferit. Pot spune despre lovitura de pedeapsă că oricine o poate rata, asta face parte din fotbal”, a completat, la rândul lui, fundașul János Szabó.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A dat un golazo pentru CFR Cluj cu ungurii de la Paksi și spune că nu a fost întâmplător: „Am încercat și dimineață la antrenament”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/a-dat-un-golazo-pentru-cfr-cluj-cu-ungurii-de-la-paksi-si-spune-ca-nu-a-fost-intamplator-am-incercat-si-dimineata-la-antrenament-20222690</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-dat-un-golazo-pentru-CFR-Cluj-cu-ungurii-de-la-Paksi-si-spune-ca-nu-a-fost-intamplator-„Am-incercat-si-dimineata-la-antrenament-3-1400x933.jpg"/><br/><p>Fotbalistul echipei CFR Cluj a înscris un gol spectaculos în returul cu Paksi și spune că nu a fost întâmplător.</p>
<p>Alin Fică a reacționat la finalul partidei de pe Stadionul Dr. Constantin Rădulescu și a vorbit despre reușita sa.</p>
<h2><span>Reacția lui Alin Fică după ce a înscris din afara careului în CFR Cluj – Paksi</span></h2>
<p><span>CFR Cluj a dat de pământ cu Paksi</span>, scor 3-0 la general, în primul tur preliminar din UEFA Europa League. Alin Fică, Louis Munteanu și Karlo Muhar au marcat în returul de pe Stadionul Dr. Constantin Rădulescu.</p>
<p>Fică a înscris din afara careului și a deschis scorul în minutul 35. Optarul lui Dan Petrescu a reacționat la finalul partidei și a spus că reușita sa nu a fost întâmplătoare. Mijlocașul în vârstă de 24 de ani a exersat execuția și în dimineața meciului.</p>
<p>„Cred că astăzi ne-am făcut treaba. (n.r. despre gol) Am încercat și dimineață la antrenament. Chiar vorbeam cu Hoban, mi-a făcut o referire chiar din aceeași poziție. N-am avut vizibilitate bună, dar mă bucur că am dat gol și am reușit să îmi ajut echipa.</p>
<p>Nu este niciun secret, încerc să îmi fac treaba. Mă concentrez doar pe fotbal, am oameni care mă susțin. Îmi cunosc colegii, suntem o echipă ambițioasă și sigur vom face o figură frumoasă și în meciurile următoare”, a declarat Fică, la <span>DigiSport</span>.</p>
<blockquote><p>Mă simt foarte bine. Cred că eram obligați să ne calificăm. Zic eu că a fost un meci strâns până la 1-0. (n.r. despre penalty) I-am zis lui Djokovic: «stai liniștit că o scot». Din păcate e a doua oară când se repetă un penalty la noi. Bine că a ratat. Șansa a fost de partea noastră. E un lucru pe care mi l-am dorit foarte mult. Te vede lumea mult mai bine în Europa. Sunt meciuri foarte importante în care poți să ieși la rampă. Va fi o dublă foarte grea, dar cred că dacă ne dorim și suntem concentrați avem șanse mari să ne calificăm”, <span>a spus portarul Otto Hindrich după meci.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
