<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>E gata transferul! A semnat chiar înainte de Shkendija – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/e-gata-transferul-a-semnat-chiar-inainte-de-shkendija-fcsb-20222219</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/E-gata-transferul-A-semnat-chiar-inainte-de-Shkendija-FCSB-scaled-e1752760128132-1400x770.jpg"/><br/><p>Macedonenii de la Shkendija se întăresc înainte de dubla manșă cu FCSB, din turul 2 preliminar al Ligii Campionilor. Albanezul Arbin Zejnullai a semnat cu adversara campioanei Superligii, această mutare reprezentând, practic, o întoarcere a sa la Tetovo.</p>
<p>FCSB va juca împotriva campioanei Macedoniei de Nord, Shkendija Tetovo, în turul 2 al preliminariilor de Liga Campionilor. Formația „roș-albastră” pornește ca favorită, deși <span>s-a făcut de râs în Andorra</span>, împotriva micuței echipe Inter Club d’Escaldes.</p>
<h2><span>Shkendija se întărește înainte de dubla cu FCSB din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Shkendija, o formație evaluată la puțin peste 5.000.000 de euro, cât cota individuală a lui Ștefan Târnovanu, a transferat un nou fotbalist înaintea dublei cu FCSB din Liga Campionilor. Macedonenii l-au readus în lot pe Arbin Zejnullai, un mijlocaș albanez de 26 de ani.</p>
<p>Fotbalistul nu se află la prima aventură la Tetovo, deoarece a evoluat pentru campioana Macedoniei și în perioada anilor 2016-2021. De-a lungul carierei sale, Zejnullai a mai jucat pentru NK Lokomotiva, Rabotnicki sau Egnatia, și este cotat la 400.000 de euro de Transfermarkt.</p>
<p>„Arbin Zejnullai se întoarce la Shkendija! KF Shkendija are plăcerea să anunțe transferul lui Arbin Zejnullai, care după patru ani se întoarce în casa în care a crescut și s-a format ca fotbalist”, au scris cei de la Shkendija Tetovo, pe Instagram.</p>
<p>În sezonul recent încheiat, Arbin Zejnullai a evoluat în 46 de partide, în care a marcat trei goluri și a oferit două pase decisive. Fotbalistul nu a apucat să debuteze pentru naționala Albaniei, deși a fost convocat în anul 2022.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMNFHI-sRQ8/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Shkëndija Football Club (@fcshkendija)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>FCSB nu o sperie pe Shkendija Tetovo</span></h2>
<p>Macedonenii de la Shkendija Tetovo <span>nu se declară speriați de FCSB</span>. Fabrice Tamba, atacantul echipei, care a înscris un gol în calificarea contra lui The New Saints, a declarat că este pregătit să îi califice pe macedoneni în grupele unei competiții europene.</p>
<p>Jeton Bekjiri, antrenorul celor de la Shkendija, a spus că meciurile contra galezilor de la TNS au fost mai dificile decât vor fi cele cu FCSB. Denumind-o „Steaua”, antrenorul macedonean a spus că FCSB este o echipă „serioasă”, „de tradiție”, dar care nu îl sperie.</p>
<p>Declarațiile celor doi vin după calificarea chinuitoare a campioanei Superligii în turul 2, contra celor de la Inter Club d’Escaldes. Deși FCSB era favorită certă, bucureștenii s-au chinuit cu andorranii, reușind să obțină calificarea cu scorul de 4-3 la general. Nici Gigi Becali nu mai are foarte multă încredere într-o eventuală calificare în grupa Ligii Campionilor, după rezultatul rușinos din Andorra.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cu ea aș vrea să jucăm, dacă mă pui să aleg!”. De ce se teme Meme Stoica de Copenhaga, dacă FCSB trece de Shkendija</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cu-ea-as-vrea-sa-jucam-daca-ma-pui-sa-aleg-de-ce-se-teme-meme-stoica-de-copenhaga-daca-fcsb-trece-de-shkendija-20221816</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Cu-ea-as-vrea-sa-jucam-daca-ma-pui-sa-aleg.-De-ce-se-teme-Meme-Stoica-de-Copenhaga-daca-FCSB-trece-de-Shkendija.jpg"/><br/><p>Echipa lui Gigi Becali joacă în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor cu Shkendija, iar Meme Stoica speră ca FCSB să evite, în continuare, Copenhaga.</p>
<p>Președintele Consiliului de Administrațșie de la FCSB, Mihai Stoica, nu vrea ca echipa roș-albastră să dea peste Copenhaga, deoarece acum doi ani a învins Manchester United.</p>
<h2><span>Motivul pentru care Meme Stoica nu vrea ca FCSB să dea peste Copenhaga, dacă elimină Shkendija</span></h2>
<p>FCSB s-a calificat cu mari emoții în turul 2 preliminar din Liga Campionilor, unde <span>va juca împotriva celor de la Shkendija</span>. Tragerea la sorți pentru faza următoare a întrecerii are loc pe 21 iulie, iar două dintre echipele peste care ar putea da FCSB sunt Steaua Roșie Belgrad, din Serbia, și FC Copenhaga, din Danemarca.</p>
<p>„Aș vrea cu Steaua Roșie, decât cu Copenhaga, dacă mă pui să aleg între ele. Steaua Roșie avea bani și când a jucat cu Maccabi. Acum 2 ani, Copenhaga îi paradea pe Manchester United. În Danemarca, se schimbă mult ierarhiile.</p>
<p>Nu e echipa pe care am găsit-o noi în 2012. Am bătut-o cu mare șansă la București și acolo am spulberat-o. Cu greșeli mari de arbitraj”, a spus Meme Stoica pentru <span>PrimaSport</span>.</p>
<h2><span>FC Copenhaga a luat fața lui Manchester United în Grupa A din Liga Campionilor</span></h2>
<p>În sezonul 2023/2024 al Ligii Campionilor, FC Copenhaga a intrat în turul 2 preliminar al competiției, unde nu a avut niciun fel de emoții cu islandezii de la Breiðablik, de care a trecut cu 8-3 la general.</p>
<p>A urmat dubla cu Sparta Praga, iar formația daneză a avut câștig de cauză după loviturile de departajare. După 0-0 pe teren propriu, a fost 3-3 în Cehia, iar nordicii s-au impus după ce au transformat 4 lovituri de departajare, iar gazdele doar două.</p>
<p>În play-off i-au eliminat pe polonezii de la Raków Częstochowa cu 2-1, după care au fost repartizați în Grupa A, alături de Bayern Munchen, Manchester United și Galatasaray. Conform calculelor hârtieri, FC Copenhaga se putea lupta, cel mult, pentru locul 3, care ar fi trimis în Europa League, dar echipa daneză a obținut 8 puncte, din victoriile cu Manchester United, 4-3, și Galatasaray, 1-0, ambele pe teren propriu, plus remizele cu Galatsaray, 2-2, și Bayern, 0-0, în deplasare.</p>
<p>În optimile de finală, trupa daneză a datg peste altă echipă din Anglia, Manchester City, care a câștigat ambele manșe cu scorul de 3-1. În acea stagiune competițională, <span>trofeul avea să fie câștigat de Real Madrid</span>, care a învins Borussia Dortmund, cu 2-0, la Londra, pe miticul stadion Wembley, golurile fiind marcate de Carvajal (74) și Vinícius (83).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gabi Balint i-a făcut praf pe Șut, Olaru și Florin Tănase: „Cea mai mare greșeală să joci cu el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gabi-balint-i-a-facut-praf-pe-sut-olaru-si-florin-tanase-cea-mai-mare-greseala-sa-joci-cu-el-20221985</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gabi-Balint-i-a-facut-praf-pe-Sut-Olaru-si-Florin-Tanase-„Cea-mai-mare-greseala-sa-joci-cu-el-scaled-e1752741971394-1400x703.jpg"/><br/><p>Gabi Balint a făcut praf mai multe vedete de la FCSB, după înfrângerea cu Inter Club d’Escaldes. Fostul fotbalist a avut o reacție dură la adresa lui Adrian Șut, Darius Olaru sau Florin Tănase, care nu mai au ritmul obișnuit de joc.</p>
<p>FCSB nu are un debut convingător de sezon, deși a câștigat Supercupa României și s-a calificat în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor. Bucureștenii parcă nu se regăsesc pe teren, iar atacul a devenit extrem de ineficient.</p>
<h2><span>Gabi Balint, dur cu vedetele de la FCSB</span></h2>
<p>Gabi Balint a reacționat la adresa jucătorilor de la FCSB, care <span>s-au făcut de râs împotriva andorranilor de la Inter Club d’Escaldes</span>. Cu titularii pe teren, campioana Superligii nu a reușit să țină piept micuței formații din Andorra, care a învins cu 2-1.</p>
<p>„Multe nu sunt de discutat. Trebuie uitat cât mai repede acest meci. Lipsa de concentrare și felul cum au tratat meciul. Nu mai văd unitatea grupului. Unii parcă nu sunt cu mintea la echipă.</p>
<p>Nu dau nume, dar nume la jucătorii care mai au până revin la ritmul de dinainte, Olaru. E și Șut, care are o cădere mare, e Tănase care dispare o anumită perioadă, e cea mai mare greșeală să joci cu el vârf.</p>
<p>El are anumite calități, are nevoie de spații. Mai au probleme și fundașii centrali. Probabil unii se gândesc că au vrut să plece și nu au fost lăsați. Mai mult decât anul trecut eu nu cred că vor face. Probabil unii au avut oferte și au fost zăpăciți mental. Mai este și forma fizică”, a spus Balint, conform <span>Digisport</span>.</p>
<h2><span>Meme Stoica a răbufnit la adresa contestatarilor</span></h2>
<p>Meme Stoica a avut și el o <span>reacție dură la adresa contestatarilor echipei</span>. Încă de la început de sezon, FCSB a primit constant critici din partea oamenilor de fotbal, dar mai ales din partea fanilor, care nu au putut suporta jocul ineficient.</p>
<p>„Una e să te califici rușinos, alta e să fii umilit. Doar că unii nu pricep deloc cum vine asta. Azi încercăm să le explicăm și celor bătuți în cap”, a spus Meme Stoica, pe rețelele de socializare.</p>
<p>FCSB s-a calificat cu greu în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor, scor 4-3 la general. În următorul tur, formația „roș-albastră” va juca cu Shkendija Tetovo, campioana Macedoniei de Nord, care vine cu planuri mari în Capitală, de calificare.</p>
<p>Antrenorul echipei, Jeton Beqiri, și atacantul vedetă Fabrice Tamba, au lansat declarații războinice după ce s-au calificat împotriva celor de la The New Saints. Macedonenii s-au calificat cu greu, cu gol în minutul 116 al prelungirilor, scor 2-1 la general.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Petrescu, discurs neverosimil despre înfrângerea FCSB: „Aș fi fost luat la mișto. E un alt aer acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dan-petrescu-discurs-neverosimil-despre-infrangerea-fcsb-as-fi-fost-luat-la-misto-e-un-alt-aer-acolo-20221834</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dan-Petrescu-discurs-neverosimil-despre-infrangerea-FCSB-„As-fi-fost-luat-la-misto.-E-un-alt-aer-acolo-1400x933.jpg"/><br/><p>Dan Petrescu a avut un discurs neverosimil după ce FCSB a pierdut returul cu Inter Escaldes din primul tur preliminar UEFA Champions League.</p>
<p>Antrenorul de la CFR Cluj a dat verdictul după eșecul suferit în Andorra de echipa lui Elias Charalambous.</p>
<h2><span>Dan Petrescu, discurs neverosimil despre înfrângerea FCSB: „Aș fi fost luat la mișto. E un alt aer acolo”</span></h2>
<p><span>FCSB a pierdut rușinos returul cu Inter Escaldes</span>, scor 1-2. În ciuda înfrângerii de pe Estadi de la FAF, echipa lui Gigi Becali s-a impus cu 4-3 la general și a obținut calificarea în turul 2 preliminar din UEFA Champions League, unde va juca cu Shkendija Tetovo.</p>
<p>Dan Petrescu i-a luat apărarea FCSB-ului după calificarea chinuită. Antrenorul CFR-ului o cunoaște pe campioana Andorrei și a explicat cât de grea este deplasarea în această țară. Ardelenii au întâlnit-o pe Inter Escaldes în turul doi preliminar din Conference League (2022 – 2023). Formația din Gruia a câștigat cu 3-0 meciul tur, dar în Andorra a obținut doar o remiză, scor 1-1.</p>
<p>„Campionatul din Ungaria și cel din România au același coeficient. Șansele sunt 50-50. Ieri (n.r. marți, 15 iulie) s-a văzut la FCSB. Nu mai sunt echipe mici. Poate cele din San Marino, poate. Orice meci e deschis oricărui rezultat.</p>
<p>Dacă spuneam eu că FCSB va avea meci greu în Andorra, eram luat la mișto. Am fost în Andorra și am avut noroc să nu pierdem. Am făcut 1-1 și tot am fost criticați.</p>
<p>Nimeni nu știe cum e acea deplasare. Nu vreau să îi apăr pe cei de la FCSB, dar e o deplasare foarte grea, cu avionul, cu autocarul. E un altfel de aer acolo față de România, teren sintetic”, a spus Dan Petrescu.</p>
<h2><span>Reacția lui Gigi Becali după Inter Escaldes – FCSB 2-1</span></h2>
<p>Gigi Becali <span>a răbufnit după eșecul suferit de FCSB</span> în Andorra: „Ce mai contează calificarea? Nu am cuvinte. Ce mai contează? Calificarea e calificare, dar nu am cuvinte să mai vorbesc. Ai trei goluri diferență, ăla joacă la mișto…</p>
<p>Zicea că ne-a salvat Târnovanu, dar el ne-a băgat în găleată. După care… Ai două goluri diferență, pasează și tu, dă trei pase consecutive. Nu mai am nevoie de gol, dă pase. Nici antrenorii ăia… Nu înțeleg ce le zic jucătorilor. Să nu poți să faci trei pase?</p>
<p>Nu pot să-mi dau seama. Așa ceva… O echipă care are pretenții… Eu aveam pretenții, acum nu mai am. Nu mai cred în calificare și nu mai am nici pretenții. Ce să mai spui? Așa ceva? Să nu poți să legi trei-patru pase? Eu n-am mai văzut așa ceva”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalistul de națională e gata de revenire la FCSB! Când va juca primul meci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/fotbalistul-de-nationala-e-gata-de-revenire-la-fcsb-cand-va-juca-primul-meci-20221912</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fotbalistul-de-nationala-e-gata-de-revenire-la-FCSB-Cand-va-juca-primul-meci-scaled-e1752761556691-1400x896.jpg"/><br/><p>Joyskim Dawa (29 de ani), fotbalistul de națională de la FCSB care s-a accidentat grav în martie 2025 și a fost supus unei intervenții chirurgicale, e gata de revenire.</p>
<p>S-a aflat când va juca primul meci internaționalul camerunez, după ce ultimele informații puse la dispoziție de impresar sugerau că va reveni în august.</p>
<h2><span>Joyskim Dawa trebuie să mai aștepte două luni de zile pentru revenirea la FCSB</span></h2>
<p><span>Joyskim Dawa nu se află pe lista LPF a celor de la FCSB</span> în debutul acestui sezon, din simplul fapt că formația campioană nu se poate baza pe el.</p>
<p>Dawa a suferit o accidentare gravă la data de 19 martie 2025, într-un meci Eswatini – Camerun 0-0, din preliminariile Cupei Mondiale 2026, iar ulterior a fost supus unei intervenții chirugicale la genunchi.</p>
<p>Toate informațiile au sugerat că procesul de recuperare decurge bine, chiar mai bine decât se anticipa, însă <span>impresarul a spus că fotbalistul nu se răbește să revină pe gazon, deoarece nu vrea sub nicio formă să riște o recidivă</span>. Mai mult, agentul a spus că Dawa ar putea fi văzut din nou într-o partidă oficială abia spre sfârșitul lunii august.</p>
<p>Însă, la fel de precaut este și staff-ul medical de la FCSB, iar cei de la <span>Digisport.ro</span> au aflat că primul meci la care și-ar putea face apariția Dawa pe gazon este cel cu Csikszereda Miercurea Ciuc, programat pe 13 septembrie 2025, în etapa 9 a campionatului.</p>
<h2><span>La acea dată ar putea găsi-o pe FCSB în faza principală din Champions League</span></h2>
<p>Așadar, Joyskim Dawa va rata următoarele 7 partide din Superliga României și alte câteva din preliminariile cupelor europene. De atlfel, stoperul camerunez nu o va putea ajuta deloc pe FCSB în lupta pentru accederea în faza principală a unei competiții europene.</p>
<p>Pentru FCSB urmează dubla cu Shkendija, din Macedonia de Nord, în turul doi preliminar al UEFA Champions League. În eventualitatea, în care vor trece de nord-macedoneni, roș-albaștrii vor continua marșul către cea mai importantă competiție intercluburi de pe continent.</p>
<p>Iar turul trei preliminar din UEFA Champions League e programat pe 5-6, respectiv 12 august, în timp ce play-off-ul va avea loc în intervalele 19-20 și 26-27 august 2025.</p>
<p>În lipsa lui Joyskim Dawa, FCSB se va baza, cel mai probabil, pe cuplul de fundași centrali format din Siyabonga Ngezana și Mihai Popescu. Patronul campioanei a încercat inițial să mizeze și pe Daniel Graovac, adus gratis de la CFR Cluj, însă ulterior a declarat public că nu va mai utiliza două echipe, una pentru meciurile din campionat și una pentru cele din cupele europene. Așadar, titularii Ngezana și Popescu vor lupta pe ambele fronturi.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
