<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum a ajuns să arate vila lui Gigi Becali de milioane de euro de la mare! Ce s-a întâmplat din cauză că e locuită doar vara. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-ajuns-sa-arate-vila-lui-gigi-becali-de-milioane-de-euro-de-la-mare-ce-s-a-intamplat-din-cauza-ca-e-locuita-doar-vara-exclusiv-20184086</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cum-a-ajuns-sa-arate-vila-lui-Gigi-Becali-de-milioane-de-euro-de-la-mare-Ce-s-a-intamplat-din-cauza-ca-e-locuita-doar-vara.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Gigi Becali și-a ridicat în urmă cu câțiva ani o vilă de lux la mare, în cartierul Tomis Plus, construcție în care a investit mai multe milioane de euro.</p>
<p>Totuși, deoarece locația nu este locuită de familia magnatului din Pipera decât în anotimpul estival, aceasta a intrat într-un ușor proces de degradare.</p>
<p><span>ProSport</span> va prezintă în <span>EXCLUSIVITATE</span> fotografii cu vila impunătoare a familiei Becali de pe Litoral, afectată pe ici pe colo din cauza faptului că nimeni nu se ocupă de ea în restul timpului.</p>
<h2><span>Ce se întâmplă cu vila de lux a lui Gigi Becali de la mare</span></h2>
<p>Gigi Becali este ocupat mai tot timpul cu afacerile din București și merge rar la mare, dar când o facea, se săturase să stea la fel de fel de hoteluri sau cunoștințe, astfel că și-a construit în urmă cu ceva ani o vilă somptuoasă în cartierul Tomis Plus, în care a investit câteva milioane de euro bune.</p>
<p>Însă, din cauza faptului că nu este locuită decât vara, aceasta a intrat într-un ușor proces de degradare. <span>ProSport</span> va prezintă în <span>EXCLUSIVITATE</span> fotografii cu vila de lux a familiei Becali de pe Litoral, cea care pare „atinsă” de urmele trecerii timpului, fără ca nimeni să aibă grijă de ea în restul anului.</p>
<p>Degradarea începe încă de la gard, unde o placă de marmură a căzut și stă spartă pe trotuarul printre ale cărui dale iarba a crescut necontenit. Apoi, vila în sine este cuprinsă în anumite locuri de puncte cu mucegai, semn că fațada a avut ceva de suferit din cauza climei tot mai ciudate în ultimii ani din România.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20184090" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-30-at-22.25.15-1400x1050.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-30-at-22.25.15-1400x1050.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-30-at-22.25.15-768x576.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-30-at-22.25.15-1536x1152.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-30-at-22.25.15.jpeg 1600w" width="1400"/></p>
<h2><span>Locul nu a fost ales întâmplător. „Aveam foarte multe rude”</span></h2>
<p>Vila a început să fie ridicată în 2019, în luna iunie, conform autorizației e construcție, și este dotată cu etaj și piscină exterioară. Gigi Becali și soția sa au ales acest loc să-și facă locuința de vacanță deoarece este foarte aproape de plaja din Mamaia, distanța dintre vilă, situată aproape de lacul Siutghiol, și celebra stațiune de la mare, fiind de nici 10 minute.</p>
<p>Locația a fost construită la Palazu Mare, unde există o comunitate însemnată de aromâni, foarte aproape de Academia de fotbal deținută de Gica Hagi, nașul sau de cununie și, totodată, partenerul de afaceri preferat când vine vorba de transferurile de jucători.</p>
<blockquote><p>Constanța este al doilea meu oraș apropiat de suflet. Din copilărie, mă aducea mama la plaja, aveam foarte multe rude la Palazu Mare – Gigi Becali (iunie 2009)</p></blockquote>
<p>Până să se mute în noua casă de vacanță, Gigi Becali și familia sa locuiau în vacanțele de pe Litoral în cele trei apartamente din complexul rezidenţial de lux din Mamaia, Caelia, deținut de Ciprian Marica. Acestea au fost achiziționate în 2016 de la „fratele său” Viorel Păunescu, contra sumei de 1.500.000 de euro. Latifundiarul din Pipera locuia împreună cu soția într-unul dintre apartamente, celelalte două fiind cadouri pentru fiicele sale, Alexandra şi Teodora.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bogătașii României, milionari fără grija zilei de mâine, partide de poker cu mize incredibile: „Pierdeai sau câștigai un Mercedes o dată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/bogatasii-romaniei-milionari-fara-grija-zilei-de-maine-partide-de-poker-cu-mize-incredibile-pierdeai-sau-castigai-un-mercedes-o-data-20183819</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Bogatasii-Romaniei-milionari-fara-grija-zilei-de-maine-partide-de-poker-cu-mize-incredibile-„Pierdeai-sau-castigai-un-Mercedes-o-data.jpeg"/><br/><p>Milionarul care a contribuit la ascensiunea Ceahlăului în prima ligă a povestit cum juca poker pe mize incredibile.</p>
<p>Gheorghe Ștefan, fostul patron al echipei din Piatra Neamț, recunoaște că a jucat poker cu Dumitru Sechelariu și cu Adrian Porumboiu.</p>
<h2><span>Bogătașii României, milionari fără grija zilei de mâine, partide de poker cu mize incredibile: „Pierdeai sau câștigai un Mercedes o dată”</span></h2>
<p>Gheorghe Ștefan a povestit <span>cum decurgeau partidele de poker</span> cu patronii din fotbalul românesc. Fostul primar al municipiului Piatra Neamț a recunoscut că se juca pe mize uriașe: „Pierdeai un Mercedes o dată sau îl câștigai”.</p>
<p>„(Cu Porumboiu în ce relații erai?) Eram prieteni, în relații bune. Eram toți acolo, în zonă, cu Sechelariu. Era mai aproape, la Bacău. (Acolo erau partidele de poker, la Hemeiuș) Doar o parte din ele. (E adevărat că jucați mize mari?) Destul de mari, să spunem așa. (Cât se pierdea, cât se câștiga?) Pierdeai un Mercedes o dată sau îl câștigai…</p>
<p>(Sechelariu a pierdut și niște jucători?) Fum fără foc nu iese, s-a întâmplat. A fost, probabil, reciproc. A pierdut unii și a câștigat alții. Nu vreau să intru în amănunte, să mă pronunț pe persoane. El, Dumnezeu să-l ierte!, era un tip care era parolist. Era un tip cu care dacă vorbeai ceva, respecta”, a declarat Gheorghe Ștefan pentru <span>GSP</span>.</p>
<blockquote><p>(n.r. cum e viața fără fotbal?) Te obișnuiești la un moment dat și dacă aș putea, să zicem, să revin la ce a fost, aș face la fel. A fost o pasiune. Tatăl meu juca la Dinamo Suceava, eu aveam vreo cinci ani și mergeam cu el la antrenament. Chiar mă băgam pe acolo, îi mai încurcam pe fotbaliști. Ăia mă iubeau, dar taică-meu mă certa. Și zicea: «Du-te, stai pe bancă odată!». Într-o iarnă mi-au înghețat și picioarele. Pentru că mă țineam după el”, <span>a spus Gheorghe Ștefan.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată un BMW Seria 5 cu aproape 1.000.000 de kilometri parcurşi! Detaliul greu de crezut de la ultima revizie a maşinii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/cum-arata-un-bmw-seria-5-cu-aproape-1-000-000-de-kilometri-parcursi-detaliul-greu-de-crezut-de-la-ultima-revizie-a-masinii-20184251</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cum-arata-un-BMW-Seria-5-cu-aproape-1.000.000-de-kilometri-parcursi-Detaliul-greu-de-crezut-de-la-ultima-revizie-a-masinii.jpg"/><br/><p>Un BMW Seria 5, modelul E39, cu aproape 1.000.000 de kilometri parcurși, rulat exclusiv pe străzile din nordul Finlandei, la temperaturi extreme, a ajuns celebru în întreaga lume.</p>
<p>Astfel, prestigiosul grup nemțesc BMW AG, prin intermediul diviziei dedicate mașinilor clasice, BMW Group Classic, i-a realizat o inspecție amănunțită mașinii. Iar detaliile confirmate sunt de-a dreptul surprinzătoare.</p>
<h2><span>Un BMW Seria 5 E39 este la doar 375 de kilometri distanță de borna celor 1.000.000 de kilometri parcurși! Motorul și cutia de viteze sunt cele din fabrică</span></h2>
<p>Un BMW Seria 5, model E39, a ajuns celebru în întreaga lume, după ce a izbutit să se facă remarcat cu câteva detalii aproape de necrezut.</p>
<p>Mai întâi de toate, este vorba despre un autoturism care a rulat exclusiv pe străzile din Finlanda, în principal în nordul țării, la temperaturi extreme, cuprinse între -30 și -40 de grade Celsius.</p>
<p>Și a rulat! Pentru că la ultima revizie a mașinii, efectuată la data de 6 mai 2025, în bord erau indicați nu mai puțin de 999.625 de kilometri!</p>
<p>Un al detaliu care a produs stupoare a fost faptul că proprietarul a susținut că mașina nu a avut parte de reparații semnificative de-a lungul existenței ei, iar motorul și cutia de viteze sunt cele cu care autoturismul a ieșit din fabrică.</p>
<p>Până și <span>cei de la BMW</span> AG au fost sceptici cu privire la această ultimă informație, mai ales că mașina a rulat, așa cum am precizat deja, la temperaturi extreme pe mai tot parcursul „vieții” ei.</p>
<p>Astfel, cei de la <span>PiataAuto.md</span> susțin că divizia dedicată mașinilor clasice a gigantului german, BMW Group Classic, a chemat autoturismul în cauză pentru a-i face o inspecție amănunțită. Iar spusele proprietarului s-au confirmat, motiv pentru care exemplarul din Finlanta s-a ales cu un certificat special de autenticitate.</p>
<p>Nemții au putut confirma că din momentul în care modelul respectiv de BMW Seria 5 E39 a ieșit din fabrică și până în mai 2025, foarte puține piese importante au necesitat a fi schimbate. Însă, specialiștii din cadrul BMW au spus că acest lucru a fost posibil și datorită faptului că proprietarul a efectuat corespunzător reviziile și doar la service-urile oficiale ale gigantului german.</p>
<p>În imaginile disponibile în galeria foto a articolului se poate vedea cât de întreținută a fost mașina și faptul că inclusiv acum, la aproape 30 de ani de la ieșirea din fabrică, din 1996, arată impecabil.</p>
<h2><span>BMW pregătește un eveniment important pentru mașina norocosului finlndez</span></h2>
<p>Conform sursei menționate mai sus, <span>BMW Group Classic va urmări</span> îndeaproape parcursul mașinii din următoarele săptămâni, când este așteptat ca în bord să se depășească borna celor 1.000.000 de kilometri. Ulterior, nemții îl vor chema pe finlandez la sediu și vor realiza un material special despre mașina acestuia.</p>
<p>Revenind la aspectul mașinii, aceeași sursă precizează că inclusiv vopseaua este cea originală, din 1996. În acest caz, autoturismului i-au fost aduse doar câteva mici retușări, pe ici pe colo, în cazul unor zgârieturi minore.</p>
<p>De asemenea, atunci când i-au dat jos bara de protecție spate, cei de la BMW au fost surprinși să observe condiția impecabilă în care se află metalul, urmele de rugină fiind practic insesizabile sau chiar inexistente. Din nou, aici este și meritul proprietarului, care a avut grijă în detaliu de mașină și, cel mai probabil, a ținut-o într-un garaj închis.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Gardoş, tun imobiliar remarcabil! Mai are un singur apartament de vânzare în blocul pe care l-a ridicat din averea strânsă ca fotbalist</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/florin-gardos-tun-imobiliar-remarcabil-mai-are-un-singur-apartament-de-vanzare-in-blocul-pe-care-l-a-ridicat-din-averea-stransa-ca-fotbalist-20183622</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Florin-Gardos-tun-imobiliar-remarcabil-Mai-are-un-singur-apartament-de-vanzare-in-blocul-pe-care-l-a-ridicat-din-averea-stransa-ca-fotbalist.jpg"/><br/><p>Florin Gardoș, fostul fotbalist de la FCSB, Universitatea Craiova și Southampton, dă o nouă lovitură imobiliară din banii adunați în cariera de fotbalist.</p>
<p>Ex-internaționalul român mai are de vânzare un singur apartament în cel de-al doilea bloc pe care îl ridică la Râmnicu Vâlcea alături de doi asociați de-ai săi.</p>
<h2><span>Florin Gardoş, o nouă lovitură imobiliară. A vândut aproape toate apartamentele în cel de-al doilea bloc pe care-l ridică la Râmnicu Vâlcea<br/>
</span></h2>
<p>„Țepuit” de Nordis, Florin Gardoș <span>investește serios de ceva timp din banii adunați cu trudă în cariera de fotbalist</span>. Și nu oriunde, ci în imobiliare. Ex-internaționalul român a dat deja toate apartamentele, cu excepția unuia, în al doilea bloc pe care îl construiește la Râmnicu Vâlcea alături de alți doi parteneri de afaceri.</p>
<p>Gardoș a prezentat pe rețelele sociale stadiul lucrărilor la noul stabiliment de lux, asigurându-și totodată cumpărătorii că lucrarea avansează conform graficului.</p>
<p>„Am montat plasele de protecție și termosistemul e în plin proces de instalare. Structura e finalizată, iar lucrările avansează conform graficului. Urmează tencuielile exterioare și pregătirea pentru finisaje. Un sigur apartment mai este disponibil, cu 2 camere, 82 metri pătrați utili. Stadiu actual al șantierului – fațada începe să prindă contur!”, a scris Florin Gardoș.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-19929374" decoding="async" height="1125" sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Florin-Gardos-Novak-Djokovic.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Florin-Gardos-Novak-Djokovic.jpg 900w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Florin-Gardos-Novak-Djokovic-768x960.jpg 768w" width="900"/></p>
<h2><span>Milioanele de la Southampton l-au transformat în mogul imobiliar</span></h2>
<p>Retras din activitate în urmă cu trei ani, Florin Gardoș își <span>dezvoltă afacerile imobiliare pe care le deține, atât în Marea Britanie</span>, unde deține mai multe proprietăți pe care le închiriează, dar și în România.</p>
<p>În cariera sa, Florin Gardoș a evoluat la Concordia Chiajna, Politehnica Iași, FCSB, Universitatea Craiova, cu echipa roș-albastră bifând titluri de campion (2013 și 2014), o Cupă a României (2011) și o Supercupă (2013). A ajuns în Anglia, la Southampton, unde a câștigat „grosul” banilor cu care s-a lansat în afacerile imobiliare.</p>
<p>„Dezvoltatorul proiectului FG Residence este compania Aldi Premier, un dezvoltator nou pe piata imobiliara din Ramnicu Valcea, ce isi propune dezvoltarea unor proiecte menite sa indeplineasca toate cerintele unui camin calduros, modern si durabil.</p>
<p>Principalul investitor al proiectului este fotbalistul Florin Gardos, care, dupa importante investitii pe piata imobiliara din Marea Britanie, a decis sa isi canalizeze cunostintele si resursele pe piata din Romania, alaturi de parteneri de incredere din domeniul imobiliar”, se arată pe site-ul fgresidence.ro.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20097159" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Reactia-Laurei-Vicol-femeia-acuzata-in-dosarul-Nordis-in-care-printre-pagubitii-cu-milioane-de-euro-se-numara-George-Puscas-si-Florin-Gardos.-Ce-n-a-apucat-sa-faca-in-arest-2-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Reactia-Laurei-Vicol-femeia-acuzata-in-dosarul-Nordis-in-care-printre-pagubitii-cu-milioane-de-euro-se-numara-George-Puscas-si-Florin-Gardos.-Ce-n-a-apucat-sa-faca-in-arest-2-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Reactia-Laurei-Vicol-femeia-acuzata-in-dosarul-Nordis-in-care-printre-pagubitii-cu-milioane-de-euro-se-numara-George-Puscas-si-Florin-Gardos.-Ce-n-a-apucat-sa-faca-in-arest-2-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Reactia-Laurei-Vicol-femeia-acuzata-in-dosarul-Nordis-in-care-printre-pagubitii-cu-milioane-de-euro-se-numara-George-Puscas-si-Florin-Gardos.-Ce-n-a-apucat-sa-faca-in-arest-2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Reactia-Laurei-Vicol-femeia-acuzata-in-dosarul-Nordis-in-care-printre-pagubitii-cu-milioane-de-euro-se-numara-George-Puscas-si-Florin-Gardos.-Ce-n-a-apucat-sa-faca-in-arest-2.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<h2><span>Urmează master la UEFA pentru o carieră în management sportiv</span></h2>
<p>Florin Gardoș urmează în prezent un master la UEFA pentru o carieră în management sportiv. Cursul este organizat de forul european, dar nu este gratuit, ci îl costă de fostul stoper de la FCSB în jur de 50.000 de euro.</p>
<p>„După ce se termină cursul, majoritatea merge spre zona de director sportiv. Va fi echivalat cu ce face Federația la noi. Însă, ceea ce facem e puțin mai complex, pentru că merge pe zona de președinte de club, CEO.</p>
<p>Mergem și pe marketing, am fost în Germania, în decembrie, și am făcut managementul stadionului. Cursul e cam 30.000 de euro și e organizat de UEFA. Mai sunt cazările și deplasările, pe care le plătim noi. Totul te duce cam în 50.000 de euro”, a spus Florin Gardoș, conform <span>fanatik.ro</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigantul românesc Banca Transilvania a intrat spectaculos în imperiul Formula 1! Reacția Simonei Halep, după anunțul companiei că e sponsor al echipei McLaren</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/gigantul-romanesc-banca-transilvania-a-intrat-spectaculos-in-imperiul-formula-1-reactia-simonei-halep-dupa-anuntul-companiei-ca-e-sponsor-al-echipei-mclaren-20183582</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigantul-romanesc-Banca-Transilvania-a-intrat-spectaculos-in-imperiul-Formula-1-Reactia-Simonei-Halep-dupa-anuntul-companiei-ca-e-sponsor-al-echipei-McLaren.jpg"/><br/><p>Gigantul românesc Banca Transilvania a intrat în Formula 1, în calitate de sponsor, și a bătut palma cu echipa care face legea în sezonul actual: McLaren!</p>
<p>Lovitura de imagine a fost aplaudată public de Simona Halep (33 de ani), care ocupă funcția de ambasador BT de aproape un deceniu, din 2018 mai precis.</p>
<h2><span>Banca Transilvania, sponsor la revelația momentului din Formula 1, McLaren! Cum a reacționat Simona Halep</span></h2>
<p>Vineri, 30 mai 2025, prin intermediul unui comunicat oficial, Banca Transilvania a anunțat că a devenit sponsor al <span>echipei McLaren, care face legea în Formula 1</span>, mulțumită piloților Oscar Piastri și Lando Norris.</p>
<blockquote><p>Datorită parteneriatului de succes cu Mastercard, Banca Transilvania devine Partenerul Oficial de Cursă al Echipei McLaren Formula 1 la Marele Premiu al Ungariei Formula 1 Lenovo 2025 (Formula 1 Hungarian Grand Prix), una dintre cele mai performante echipe din istoria sporturilor cu motor”, se arată pe <span>BancaTransilvania.ro</span>.</p></blockquote>
<p>Așadar, sigla BT va apărea pe casca piloților Oscar Piastri și Lando Norris, dar și pe monoposturile acestora:</p>
<blockquote><p>În timpul cursei din Ungaria (n.r. – Marele Premiu al Ungariei – 1-3 august 2025), piloții McLaren, Lando Norris (25 de ani, Marea Britanie) și Oscar Piastri (24 de ani, Australia) vor purta siglele BT și Mastercard pe cască, pe volan și pe monopostul McLaren MCL39. Piastri și Norris se clasează în prezent pe prima și a doua poziție în clasamentul Formula 1 Piloți. McLaren este liderul Clasamentului Formula 1 Constructori”, completează Banca Transilvania.</p></blockquote>
<p>Vestea colaborării dintre cele două branduri a fost aplaudată public și de <span>Simona Halep, care ocupă funcția de ambasador al BT încă din 2018</span>. Simona Halep a distribuit anunțul de promovare de pe rețelele de socializare, care îl are pe Lando Norris în prim-plan, și a adăugat trei emoji-uri cu mâini care aplaudă.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20183592" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20183592"><img alt="" class="size-large wp-image-20183592" decoding="async" height="1400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 801px) 100vw, 801px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/banca-transilvania-mclaren-formula-1-801x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/banca-transilvania-mclaren-formula-1-801x1400.jpg 801w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/banca-transilvania-mclaren-formula-1-768x1342.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/banca-transilvania-mclaren-formula-1-879x1536.jpg 879w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/banca-transilvania-mclaren-formula-1.jpg 1080w" width="801"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20183592">SURSA FOTO: instagram.com/simonahalep</figcaption></figure>
<blockquote><p>Pentru mine este o mare bucurie să anunț parteneriatul cu Banca Transilvania pentru că a fost de-a lungul timpului, pentru mine, mai mult decât un partener, ci și un prieten, care mi-a fost alături la bine și la rău. Împărtășim aceleași valori – curaj, ambiție, sacrificii și perseverență – și avem deja o istorie împreună, în care s-a văzut că ne potrivim și facem treabă bună împreună”, Simona Halep, în iulie 2024, după ultima reînnoire a colaborării cu Banca Transilvania.</p></blockquote>
<h2><span>Mesajul lui Lando Norris</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, faptul că BT a devenit sponsor McLaren a fost anunțat prin intermediul unui scurt videoclip de promovare care îl are în prim-plan pe britanicul Lando Norris:</p>
<blockquote><p>Bună, România! Bun venit, Banca Transilvania!”, sunt cuvintele pe care pilotul situat pe locul 2 în clasamentul din Formula 1 le-a rostit.</p></blockquote>
<p>Până la Marele Premiu al Ungariei, în Formula 1 mai sunt programate alte 5 curse, anume: Marele Premiu al Spaniei (30 mai-1 iunie), Marele Premiu al Canadei (13-15 iunie), Marele Premiu al Austriei (27-29 iunie), Marele Premiu al Marii Britanii (4-6 iulie) și Marele Premiu al Belgiei (25-27 iulie).</p>
<p>Mai jos TOP 10 din clasamentul piloților în Formula 1:</p>
<ol>
<li>Oscar Piastri (McLaren) – 161P</li>
<li>Lando Norris (McLaren) – 158P</li>
<li>Max Verstappen (Red Bull) – 136P</li>
<li>George Russel (Mercedes) – 99P</li>
<li>Charles Leclerc (Ferrari) – 79P</li>
<li>Lewis Hamilton (Ferrari) – 63P</li>
<li>Kimi Antonelli (Mercedes) – 48P</li>
<li>Alexander Albon (Williams) – 42P</li>
<li>Esteban Ocon (Haas) – 20P</li>
<li>Isack Hadjar (Racing Bulls) – 15P</li>
</ol>
<p>TOP 5 clasament echipe în Formula 1:</p>
<ol>
<li>McLaren – 319P</li>
<li>Mercedes – 147P</li>
<li>Red Bull – 143P</li>
<li>Ferrari – 142P</li>
<li>Williams – 54P</li>
</ol>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
