<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep și-a pus fanii pe jar după ce a fost surprinsă alături de un râvnit burlac, în complexul de lux al lui Ion Țiriac: „Vă stă tare bine împreună!” FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-si-a-pus-fanii-pe-jar-dupa-ce-a-fost-surprinsa-alaturi-de-un-ravnit-burlac-in-complexul-de-lux-al-lui-ion-tiriac-va-sta-tare-bine-impreuna-foto-20317369</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-si-a-pus-fanii-pe-jar-dupa-ce-a-fost-surprinsa-alaturi-de-un-ravnit-burlac-in-complexul-de-lux-al-lui-Ion-Tiriac.jpg"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani), dubla campioană de Grand Slam din Constanța, a atras din nou toate privirile după ce s-a afișat alături de unul dintre cei mai râvniți burlaci din România.</p>
<p>Simona Halep are <span>o prietenie de lungă durată</span> cu Horia Tecău (40 de ani), concitadinul ei din Constanța, însă nu este pentru prima dată când fanii campioanei își doresc ca legătura dintre cei doi să treacă dincolo de sfera prieteniei.</p>
<p>Asta după ce „Simo” și Horia s-au întâlnit în complexul de lux deținut de Ion Țiriac din nordul Capitalei, pentru a juca tenis împreună, pe un teren de zgură.</p>
<h2><span>Imaginea cu Simona Halep și Horia Tecâu le-a aprins imaginația fanilor: „Aveți același zâmbet”</span></h2>
<p>Aparent, motivul pentru care Simona Halep și Horia Tecău au ales să se antreneze împreună, deși ambii s-au retras din activitate, ar fi acela că intenționează să participe anul viitor la turneul legendelor de la Wimbledon, în proba de dublu mixt. Halep și Tecău se pregătesc să impresioneze din nou pe iarba londoneză, dar cei doi stârnesc totodată și speculații.</p>
<p>În secțiunea de comentarii a postării făcute de Horia pe Instagram, în care apare alături de Simona la antrenament, mai mulți fani le-au scris că ar forma un cuplu perfect, nu doar pe teren, ci și în afara lui.</p>
<p>„Vă stă tare bine împreună, frumoșilor!”, a comentat un internaut, iar altul a subliniat că Simona și Horia au o relație ieșită din comun: „Mereu mi s-a părut adorabilă relația voastră. Ce frumoși sunteti! Aveți același zâmbet, pasiunea pentru sport, iar prietenia dintre voi este de milioane”.</p>
<h2><span>Simona Halep, relație „sinceră și apropiată cu Horia Tecău”</span></h2>
<p>Simona Halep și Horia Tecău <span>au făcut echipă la dublu-mixt în două turnee de Grand Slam</span>, formând o pereche 100% românească. Cei doi au atins turul al treilea la US Open 2015, dar s-au retras înaintea confruntării cu Martina Hingis și Leander Paes. Un an mai târziu, la Roland Garros 2016, au fost învinși în primul tur, scor 5-7, 6-7(3), de cuplul Latisha Chan/Max Mirnyi.</p>
<p>Halep a vorbit la un moment dat despre legătura specială pe care o are cu Tecău: „M-am bucurat enorm când Horia a reușit să câștige un turneu de Mare Șlem și am fost foarte tristă atunci când a pierdut cele trei finale dinainte.</p>
<p>Este un om extraordinar, cu care am o relație de prietenie sinceră și apropiată. De fiecare dată când am ocazia, îl susțin din toată inima, așa cum face și el cu mine. Între noi există o prietenie firească, bazată pe respect și încredere”, spunea Simona Halep în urmă cu câțiva ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E cel mai prost iubit din lume!”. Reacții dure după dezvăluirile ciudate ale lui Jannik Sinner despre relația cu modelul Laila Hasanovic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/e-cel-mai-prost-iubit-din-lume-reactii-dure-dupa-dezvaluirile-ciudate-ale-lui-jannik-sinner-despre-relatia-cu-modelul-laila-hasanovic-20317275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/„E-cel-mai-prost-iubit-din-lume.-Reactii-dure-dupa-dezvaluirile-ciudate-ale-lui-Jannik-Sinner-despre-relatia-cu-modelul-Laila-Hasanovic.jpg"/><br/><p>Jannik Sinner a avut parte de critici dure din partea fanilor după ce a vorbit despre relația cu Laila Hasanovic.</p>
<p>Unul dintre cei mai în formă tenismeni ai momentului afost întrebat recent și despre viața sa personală. El se întâlnește cu celebrul model Laila Hasanovic, cea căreia pare că nu i-a făcut prea multe gesturi romantice și din această cauză<span> a fost taxat destul de dur</span>, în special de către fanii fotomodelului danez.</p>
<h2><span>Jannik Sinner, catalogat drept „cel mai prost iubit din lume”</span></h2>
<p>Italianul se pare că nu excelează și la capitolul romantism. În cadrul unei sesiuni amuzante de întrebări și răspunsuri, sportivul a fost întrebat ce este dragostea, dar și care a fost cel mai romantic gest pe care l-a făcut pentru iubita sa. A părut destul de confuz, iar răspunsurile sale i-au „pus pe jar” pe fani. Aceștia l-au contestat că nu este un iubit la care visează orice femeie deoarece i-ar lipsi gesturile de tandrețe și romantice.</p>
<p>„(nr. ce e dragostea Dragostea) iubire”, a spus italianul, iar legat de un gest romantic pe care l-ar face iubitei, a optat, destul de confuz, între cadouri și sărut: „Cadouri cu flori sau sărutări? Nu știu.”</p>
<p>La scurt timp de la sesiune Q&amp;A, fanii l-au luat la rost și l-au făcut praf că nu are habar cum să se comporte într-o relație.</p>
<p>„E cel mai prost iubit”, „E foarte ciudat”, „Să aleagă sărutul ca fiind cel mai romantic lucru pe care l-a făcut? E ceva în neregulă cu el”, sau „Uneori mă îngrijorezi foarte mult”, sunt câteva dintre reacțiile fanilor pe X.</p>
<h2><span>Și-a făcut publică relația cu fotomodelul danez</span></h2>
<p>Încă de la începutul anului,<span> Laila Hasanovic a fost surprinsă </span>în tribune la meciurile lui Jannik Sinner, dar cei doi nu și-au făcut publică relația, până de curând. În cadrul turneului de la Viena, de la finalul lunii octombrie, sportivul italian a vorbit pentru prima dată despre iubita sa, căreia i-a mulțumit că i-a fost alături.</p>
<blockquote><p>„Toată lumea de aici, cu familia, prietena mea, prietenii. Întregii mele echipe și, de asemenea, celor care se uită de acasă. Vă mulțumesc foarte mult pentru sprijin”, a spus Sinner.</p></blockquote>
<p>Se pare că cei doi se înțeleg foarte bine și petrec mult timp împreună în ultima vreme, potrivit zvonurilor apărute în presa internațională. Înainte de această relație, Jannik Sinner a mai fost împreună cu un model italian, Maria Braccini. Relația celor doi a durat aproximativ doi ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Emeric Ienei a fost înmormântat cu onoruri militare. Legendarul antrenor al Stelei a fost condus pe ultimul drum de 500 de oameni</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/emeric-ienei-a-fost-inmormantat-cu-onoruri-militare-legendarul-antrenor-al-stelei-a-fost-condus-pe-ultimul-drum-de-500-de-oameni-20317388</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Emeric-Ienei-a-fost-inmormantat-cu-onoruri-militare.jpeg"/><br/><p>Emeric Ienei a fost condus pe ultimul drum de peste 500 de persoane și a fost înmormântat cu onoruri militare.</p>
<p><span>Legendarul antrenor al Stelei</span> s-a stins din viață la 88 de ani. Înmormântarea are avut loc la cimitirul „Rulikowski” din Oradea. Sicriul cu trupul neînsuflețit al fostului erou de pe banca tehnică de la Sevilla, din 1986, a ajuns la Biserica Militară a Garnizoanei Oradea, acolo unde au loc ceremoniile funerare. Va fi înmormântat cu onoruri militare.</p>
<h2><span>Emeric Ienei, înmormântat cu onoruri militare</span></h2>
<p>Ceremonia funerară a legendarului antrenor a fost organizată de Garnizoana Oradea. A fost general de brigadă în retragere, astfel că înmormântarea va avea loc cu onoruri militare pentru unul dintre cei mai titrați antrenori români din istorie.</p>
<p>Sicriul cu truplul neînsuflețit a ajuns în jurul orei 14:00 la Capela Orășenească. A fost acoperit cu drapelul României și cu un aranjament floral ce formează o minge de fotbal, reprezentativ pentru domeniul care l-a consacrat.</p>
<p>La<span> înmormântarea lui Emeric Ienei </span>și-au făcut apariția numeroase personalități din lumea fotbalului și politicieni. Președintele FRF, Răzvan Burleanu, îl conduce pe Ienei pe ultimul drum alături de Marius Lăcătuș, Miodrag Belodedici, Mihai Stoichiță, Anghel Iordănescu, Tudorel Stoica, Iosif Rotariu și Meme Stoica. Și văduva lui Helmut Duckadam, portarul erou de la Sevilla 86, este prezentă la Oradea.</p>
<p>Un moment special care a amuțit întreaga suflare prezentă la înmormântarea lui Ienei a avut loc mai devreme. Alisa Ienei, nepoata regretatului antrenor, a interpretat imnul României în fața sicriului.</p>
<h2><span>Mii de oameni și-au luat adio de la fostul antrenor la stadionul de la Bihor</span></h2>
<p>Moartea lui Emeric Ienei a îndoliat fotbalul românesc. Fostul fotbalist și antrenor a fost iubit de milioane de români, iar la căpătâiul său au venit mii de oameni să își ia adio de la cel care a contribuit la una din cele mai mari realizări ale Stelei.</p>
<blockquote><p>„Condoleanța familiei. Am marele regret că s-a dus dintre noi omul care mi-a marcat întreaga carieră sportivă, care m-a adus la Steaua și apoi la echipa națională. Îmi găsesc cuvintele cu greu… fotbalul românesc a pierdut un om mare, așa cum era Emeric Ienei”, a declarat „Roti”, pentru <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginile zilei cu Gigi Becali la spital. I-a dat un teanc de bani lui Ionuț Luțu şi s-a purtat ca un star rock cu femeile din jur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imaginile-zilei-cu-gigi-becali-la-spital-i-a-dat-un-teanc-de-bani-lui-ionut-lutu-si-s-a-purtat-ca-un-star-rock-cu-femeile-din-jur-20317197</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Imaginile-zilei-cu-Gigi-Becali-la-spital.-I-a-dat-un-teanc-de-bani-lui-Ionut-Lutu-si-s-a-purtat-ca-un-star-rock-cu-femeile-din-jur-1400x933.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a fost surprins pe holurile spitalului alături de Ionuț Luțu. Nici aici nu a scăpat de fani și s-a purtat ca un star rock cu femeile din jur.</p>
<p>E cunoscut faptul că latifundiarul din Pipera are probleme de sănătate, iar evoluțiile oscilante ale echipei sale din acest sezon i-au dat multe palpitații. A mers la medic pentru un control, însoțit de Ionuț Luțu, căruia i-a dat un teanc de bani de față cu toată lumea.</p>
<h2><span>Gigi Becali, control la spital, după încă un eșec în cupele europene</span></h2>
<p>Ionuț Luțu l-a dus pe Gigi Becali la un control la un spital privat din Capitală. <span>Cancan</span> a distribuit imaginile cu miliardarul în timp ce își așteaptă rândul pe holurile spitalului. S-a comportat ca un adevărat VIP și i-a dat<span> „mâinii sale drepte”</span> un teanc de bani cash, cel mai probabil pentru a-l oferi celor nevoiași. Cât timp și-a așteptat rândul la medic, nu a scăpat de fane.</p>
<p>Femeile au venit să facă poze cu latifundiarul din Pipera. Gigi Becali nu a refuzat pe nimeni și chiar dacă nu părea a fi în cea mai bună formă s-a fotografiat cu doamnele extrem de încântate că l-au întâlnit. Se pare că discuția cu medicul i-a priit deoarece a ieșit din cabinet destul de destins, semn că starea sa de sănătate este în parametri optimi.</p>
<p>Nu a scăpat de fani nici la ieșirea din clinică și ca un adevărat star rock a avut parte de o nouă rundă de poze cu fanele sale. Rămâne un personaj extrem de popular indiferent de ieșirile sale publice, uneori mult prea dure la adresa propriilor jucători.</p>
<h2><span>Lovit de probleme de sănătate la începutul anului</span></h2>
<p>După ce s-a luptat cu Covid-19 în perioada pandemiei, patronul FCSB a fost afectat destul de serios la începutul acestui an din cauza unui nou virus. A avut câteva zile în care nu s-a simțit deloc bine din cauza unei răceli atipice, dar în cele din urmă s-a recuperat și a revenit în lumina reflectoarelor.</p>
<p>A vorbit, deseori, despre faptul că ia singur decizii când vine vorba de sănătatea sa. Chiar dacă era răpus de o răceala gravă, nu a ținut cont de recomandarea medicului să ia antibiotice și a urmat un tratament naturist.</p>
<blockquote><p>„Mi-a zis doctorul să fac nu știu ce antibiotic, nu sunt eu cu din astea. Am făcut niște tratamente naturiste.”, povestea Becali, la <span>D</span><span>igiSport.</span></p></blockquote>
<p>Miliardarul <span>deține și o clinică privată </span>în care sunt tratați bolnavii de cancer. De multe ori, pacienții fără posibilități prrea mari sunt tratați gratuit din banii patronului FCSB.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a făcut avere, de fapt, Mitică Dragomir: „Am făcut discoteca Babilon, în cinematograf, cu fete, cu dansuri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-facut-avere-de-fapt-mitica-dragomir-am-facut-discoteca-babilon-in-cinematograf-cu-fete-cu-dansuri-20317223</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cum-a-facut-avere-de-fapt-Mitica-Dragomir.jpg"/><br/><p>Mitică Dragomir a dezvăluit afacerea cu care a dat lovitura imediat după Revoluție.</p>
<p>Fostul șef de la Liga Profesionistă de Fotbal a avut mereu fler la afaceri, iar în prezent are o avere de sute de milioane de euro. Dacă acum se axează în special pe afacerile imobiliare, în trecut, a deschis o discotecă în Brașov din care scotea o adevărată avere pentru acele vremuri.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir, despre primele afaceri din anii 90: „Era coadă la intrare”</span></h2>
<p>Unul dintre cei mai puternici oameni din fotbalul românesc din anii 90 și-a încercat norocul și în afaceri. Nu a dat de fiecare dată lovitura, dar a știut mereu când să investească și când să se retragă.</p>
<p>A dezvăluit că prima sa afacere a fost o discotecă Babilon într-un cinematograf din Brașov. A făcut o afacere din care scotea mulți bani la acea vreme, iar după doi ani a cedat-o. Și-a continuat visul de afacerist la Capitală, unde a deschis un alt Babilon la care veneau peste 10.000 de turiști în fiecare weekend.</p>
<blockquote><p>„N-aveam niciun ban, dar m-am călăuzit după lozinca: «A promite și a iubi nu costă niciun ban!:» Am luat în Brașov o sală de cinematograf în centrul orașului și am făcut discoteca Babilon, cu dansuri, cu fete. Câștigam 1.000 de dolari pe seară. Numai străini erau, era coadă la intrare. Am dat-o după doi ani. Apoi mi-am făcut discoteca Babilon la Băneasa, pe malul lacului, aveam 10.000 de oameni vineri, 10.000 sâmbăta, 10.000 duminică. M-am descurcat!”, a declarat Dumitru Dragomir pentru <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Imobiliarele l-au îmbogățit: „cea mai serioasă afacere”</span></h2>
<p>După ce și-a încercat norocul în zeci de afaceri, Mitică Dragomir s-a oprit la o singură afacere de succes care nu are cum să dea greș nici în viitorul apropiat. <span>A decis să investească în imobiliare</span>. Deși profitul nu e uriaș, este mult mai sigur decât în alte domenii asemănătoare.</p>
<blockquote><p>„Toate au dat bani, dar nicio afacere nu a fost mai serioasă decât imobiliarele. Nu câştigi ca la aur sau ca la pieile de şarpe, dar câştigi sigur 20-25%, indiferent ce se întâmplă. Poate să vină orice criză de pe faţa pământului. Mâncare și case, după timpul Tutankamon se caută. Dacă ești serios. Eu m-am convins că fără seriozitate nu faci nimic în viață.”, a mai precizat milionarul.</p></blockquote>
<p>Pe vremea când era șef la LPF, <span>Mitică Dragomir încasa un salariu</span> de peste 30.000 de dolari. Acum, are o pensie uriașă de peste 5.000 de euro din care își asigură traiul de zi cu zi, fără să scoată bani din firmele pe care le deține.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
