<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ai parcat ca un… fotbalist. Mașina de 500 de mii de euro a jucătorului a ocupat două locuri și a stârnit furia celorlalți șoferi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ai-parcat-ca-un-fotbalist-masina-de-500-de-mii-de-euro-a-jucatorului-a-ocupat-doua-locuri-si-a-starnit-furia-celorlalti-soferi-20247598</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ai-parcat-ca-un…-fotbalist.-Masina-de-500-de-mii-de-euro-a-jucatorului-a-ocupat-doua-locuri-si-a-starnit-furia-celorlalti-soferi-1400x933.jpg"/><br/><p>Phil Foden (25 de ani), fotbalistul de o sută de milioane de euro al lui Pep Guardiola (54) de la Manchester City, a parcat pe două locuri sistuate în apropierea unui supermarket din Anglia și a stârnit furia celorlalți șoferi.</p>
<p>Internaționalul englez, cu 4 goluri marcate în tricoul primei reprezentative, deține un Mercedes G-Wagon, care are o valoare de aproximativ o jumătate de milion de euro.</p>
<h2><span>„Cartonaș roșu pentru parcare!”. Ce au spus șoferii englezi când au văzut mașina de 500 de mii de euro a lui Phil Foden parcată pe două locuri</span></h2>
<p><span>Phil Foden, fotbalist care trage tare să își relanseze cariera</span>, a ajuns cap de afiș în presa tabloidă din Marea Britanie chiar în ziua în care a debutat noul sezon din Premier League.</p>
<p>Vineri, 15 august, pe Anfield a fost programat meciul Liverpool – Bournemouth 4-2, iar sâmbătă, 16 august, Foden va putea ieși și el la rampă, de la ora 19:30, cu ocazia meciului Wolves – Manchester City.</p>
<p>Însă, până la ora jocului de pe stadionul Molineux, Phil Foden a stârnit furia șoferilor din Anglia pentru felul în care și-a lăsat mașina în parcarea unui supermarket. Foden <span>nu a parcat într-o zonă nepermisă</span>, ci doar a avut tupeul de a-și plasa mașina pe două locuri. Și dacă e să luăm în calcul că deține un Mercedes G-Wagon, cu o valoare estimată de o jumătate de milion de euro, reacția celorlalți participați la trafic este simplă de anticipat.</p>
<p>Mașina lui Foden a fost fotografiată și inevitabil a ajuns și pe internet, iar cei de la The Sun au preluat câteva dintre reacțiile șoferilor englezi. Toate <span>imaginile cu mașina lui Foden pot fi văzute aici</span>.</p>
<blockquote><p>Mașina lui Phil este o frumusețe, dar ar trebui neapărat să primească un cartonaș roșu pentru parcare”, a scris un internaut.</p></blockquote>
<p>Un altul a avansat următoarea ipoteză:</p>
<blockquote><p>Ori trebuie să mai lucreze la parcarea unei mașini, ori s-a temut atât de tare că cineva îi va lovi autoturismul, încât l-a lăsat intenționat pe două locuri”, a punctat un șofer englez.</p></blockquote>
<p>Însă, reacția din urmă menționată nu a fost tocmai apreciată și a primit o replică:</p>
<blockquote><p>Dacă așa stau lucrurile, atunci ar trebui să își lase mașina în garajul de acasă și pur și simplu să o admire în loc să îi pornească motorul”, a răbufnit un internaut.</p></blockquote>
<h2><span>Continuă problemele pentru Phil Foden: e incert pentru partida cu Wolves</span></h2>
<p>Phil Foden a avut o vară decentă alături de Manchester City, reușind să înscrie trei goluri și să ofere o pasă decisivă la Campionatul Mondial al Cluburilor. Din nefericire pentru Pep Guardiola, internaționalul englez s-a accidentat în ultima dispută din SUA, cu Al-Hilal, iar în partida amicală cu Palermo, de pe 9 august, nu s-a aflat în lotul „cetățenilor”.</p>
<p>Conform The Sun, Foden este incert pentru meciul cu Wolves din runda inaugurală a Premier League.</p>
<p>În totalul de 319 partide pe care le-a jucat pentru Manchester City, el a contribuit cu 100 de goluri și cu 61 de pase decisive. Cândva evaluat la 150.000.000 de euro de site-ul de specialitate Transfermarkt, Phil Foden a ajuns acum să aibă o cotă de „doar” 100.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Suntem un șantier mereu deschis”. La o zi după ce s-a scris că nu va apuca „să mănânce cozonacul de Crăciun” la Inter, Chivu a obținut o victorie clară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/suntem-un-santier-mereu-deschis-la-o-zi-dupa-ce-s-a-scris-ca-nu-va-apuca-sa-manance-cozonacul-de-craciun-la-inter-chivu-a-obtinut-o-victorie-clara-20248101</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Suntem-un-santier-mereu-deschis.-La-o-zi-dupa-ce-s-a-scris-ca-nu-va-apuca-„sa-manance-cozonacul-de-Craciun-la-Inter-Chivu-a-obtinut-o-victorie-clara.webp"/><br/><p>La doar o zi după ce în presa din italia s-a scris că nu va apuca „să mănânce cozonacul de Crăciun” la Inter, Cristi Chivu (44 de ani) a răspuns cu o victorie clară.</p>
<p>„Nerazzurrii” au întâlnit-o pe campioana și deținătoarea Cupei din Grecia, Olympiacos Pireu, iar la capătul celor 90 de minute, tabela a arătat 2-0 pentru Inter Milano.</p>
<h2><span>Ce concluzii a tras Cristi Chivu, după un nou meci la Inter Milano. I-a bătut pe grecii de la Olympiacos la o zi după ce italienii au spus că are șanse mari să fie demis rapid</span></h2>
<p>În Italia <span>continuă să se dea verdicte în ceea ce îl privește pe Cristi Chivu, cum ar fi ce șanse are românul să cucerească titlul cu Inter</span> sau cât va rezista pe banca „nerazzurrilor”.</p>
<p>Iar vineri, 15 august, referitor la ipoteza din urmă menționată, <span>italienii au sugerat că antrenorul Cristi Chivu nu va apuca „să mănânce cozonacul de Crăciun” la Inter</span>. Pe scurt, bookmakerii de la anumite case da pariuri din Peninsulă i-au acordat cota 5.00 românului pentru a fi primul antrenor demis în sezonul 2025-2026 din Serie A.</p>
<p>În replică, o zi mai târziu, sâmbătă, 16 august, Cristi Chivu a răspuns cu o victorie. Inter Milano a bătut-o fără drept de apel pe campioana Greciei, Olympiacos, cu care s-ar putea întâlni și în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Dimarco și Thuram au marcat golurile jocului de pregătire și trebuie punctat și faptul că „nerazzurrii” au fost foarte solizi din punct de vedere defensiv. Olympiacos a avut o posesie de 44% și a izbutit să cadreze un singur șut pe poarta lui Inter.</p>
<p>După meci, Cristi Chivu a fost pus în postura de a trage noi concluzii cu privire la felul în care Inter evoluează sub comanda sa și a transmis:</p>
<blockquote><p>Evaluarea mea? Putem mai bine. Putem fi mai agresivi de atât, mai verticali și mai hotărâți. Mi-a plăcut abordarea echipei din repriza a doua. Dar în final a fost un test important împotriva unei echipe energice, care știe să paseze și să preseze. Formează o echipă dură și au cauzat destule probleme. Mă bucur că, în afară de Dimarco, care a suferit o lovitură la coapsă, toți au ieșit fără probleme de pe teren. Acum se pot bucura de câteva zile de odihnă, pe care le merită, după trei săptămâni de muncă continuă. (n.r. – Ce spune despre începerea noului sezon) Suntem un șantier mereu deschis și încercăm să nu ne pierdem principiile care au făcut din Inter una dintre cele mai puternice echipe din campionat. În același timp, vrem să venim cu ceva în plus”, a declarat Cristi Chivu, citat de <span>Sport Mediaset</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Urmează debutul din Serie A, cu Torino</span></h2>
<p>Campania de pregătire s-a terminat pentru Inter Milano, iar acum urmează debutul din sezonul 2025-2026 de Serie A. Pe 25 august, de la ora 21:45, Inter Milano va primi vizita lui Torino.</p>
<blockquote><p>Sunt mulțumit de modul în care răspund fotbaliștii, de dorința lor de a munci din greu și de a se pune în slujba echipei, astfel încât să putem avea un start de sezon pozitiv. Vreau să fim pregătiți la meciul cu Torino. Dar acum le-am cerut să se bucure de aceste două zile libere. Trebuie să mai luăm și câte o pauză din când în când și să ne odihnim, pentru că, în ceea ce privește atitudinea și dăruirea lor, nu pot să reproșez nimic nimănui. Au dat totul, în ciuda oboselii și perioadei scurte de pregătire, în care au trebuit să forțeze puțin și să lucreze sub presiune. Dar s-au simțit mai bine astăzi decât la primele meciuri și până pe 25 august vom avea timp se ne pregătim așa cum trebuie”, a completat Chivu.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce notă a primit românul care e la un pas să scrie istorie și să intre în Champions League după victoria uluitoare din infernul de la Belgrad</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-nota-a-primit-romanul-care-e-la-un-pas-sa-scrie-istorie-si-sa-intre-in-champions-league-dupa-victoria-uluitoare-din-infernul-de-la-belgrad-20251078</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-nota-a-primit-romanul-care-e-la-un-pas-sa-scrie-istorie-si-sa-intre-in-Champions-League-dupa-victoria-uluitoare-din-infernal-de-la-Belgrad-1400x933.jpg"/><br/><p>Vlad Dragomir (26 de ani), mijlocaș român care evoluează la Pafos, în Cipru, din august 2021, este aproape să scrie istorie și să intre în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Marți seară, 19 august 2025, în manșa tur a play-off-ului, ciprioții au învins-o pe Steaua Roșie Belgrad cu scorul de 2-1. Returul e programat săptămâna viitoare, tot marți, de la ora 22:00.</p>
<h2><span>Nota 6.7 pentru Vlad Dragomir, care a fost integralist în disputa Steaua Roșie Belgrad – Pafos 1-2. Champions League e tot mai aproape de mijlocașul român</span></h2>
<p><span>Vlad Dragomir, mijlocaș care a refuzat mai multe oferte din Superliga</span> de-a lungul carierei, a început de curând al cincilea sezon consecutiv în calitate de fotbalist al lui Pafos. El a semnat cu gruparea din Cipru în august 2021, după ce anterior a bifat două experiențe în Italia, la Perugia și Virtus Entella.</p>
<p>Și Dragomir a dat dovadă de inspirație atunci când a ales-o pe Pafos, deoarece acum <span>este angrenat în play-off-ul Champions League</span>.</p>
<p>Cu el titular în toate partidele din preliminarii, Pafos le-a eliminat, pe rând, pe Maccabi Tel-Aviv și Dinamo Kiev. Iar în faza play-off-ului, ciprioților le-a ieșit în cale Steaua Roșie Belgrad.</p>
<p>Prima manșă a dublei s-a consumat marți seară, 19 august, iar la capătul celor 90 de minute, cu Vlad Dragomir integralist, Pafos s-a impus la Belgrad cu scorul de 2-1 și a luat o opțiune importantă în cursa pentru obținerea calificării.</p>
<p>Potrivit portalului de specialitate <span>Sofascore</span>, Vlad Dragomir a avut o evoluție în media echipei și a fost notat cu calificativul 6.7. În total, Dragomir a petrecut pe gazon 97 de minute, timp în care a atins mingea de 37 de ori și a avut un procentaj de 90% al paselor reușite: 26 și-au atins destinația din 29.</p>
<p>De doar 5 ori a pierdut Vlad Dragomir posesia pe parcursul întâlnirii de la Belgrad, iar la capitolul dueluri, mijlocașul a ieșit învingător de 4 ori.</p>
<p>Conform sursei citate mai sus, cel mai bun jucător din tabăra lui Pafos a fost mijlocașul portughez Pepe, autor al unuia dintre cele două goluri. La polul opus, atacantul brazilian Anderson Silva a înregistrat cel mai mic calificativ din teren, 5.8. Media echipei Pafos a fost de 6.77.</p>
<h2><span>Vlad Dragomir mai are contract cu Pafos până în 2028</span></h2>
<p>Vlad Dragomir se simte excelent la Pafos, drept dovadă că în octombrie 2024 a acceptat să dea cu pixul pe un nou contract, care îl va ține legat de club până la data de 31 mai 2028.</p>
<p>Pafos este deja echipa pentru care Dragomir a bifat cele mai multe meciuri de-a lungul carierei, 155, în care a contribuit cu 17 goluri și 10 pase decisive.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de 1.800.000 de euro.</p>
<p>Dacă va ajunge în faza principală din UEFA Champions League, Pafos va înregistra un moment unic în istoria clubului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dezastrul de la Budapesta i-a clătinat serios pe unguri. Ce au scris jurnaliștii maghiari despre noaptea neagră din Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/dezastrul-de-la-budapesta-i-a-clatinat-serios-pe-unguri-ce-au-scris-jurnalistii-maghiari-despre-noaptea-neagra-din-liga-campionilor-20251090</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dezastrul-de-la-Budapesta-i-a-clatinat-serios-pe-unguri.-Ce-au-scris-jurnalistii-maghiari-despre-noaptea-neagra-din-Liga-Campionilor-e1755679610446.jpg"/><br/><p>Ferencvaros a ajuns în play-off-ul preliminariilor de Liga Campionilor, dar a avut o noapte neagră, după ce a pierdut cu scorul de 3-1 cu azerii de la Qarabag. Jurnaliștii maghiari nu au trecut peste dezastrul de la Budapesta, oferind concluzia tristă că echipa nu a fost la cotele așteptate.</p>
<p>Play-off-ul Ligii Campionilor aduce surprize importante, după ce <span>Qarabag s-a impus la Budapesta</span> împotriva celor de la Ferencvaros. Ambele echipe au cochetat cu grupele competiției în ultimul deceniu, acolo unde FCSB spera să ajungă, dar a fost eliminată de Shkendija. Chiar Qarabag ar fi fost adversara bucureștenilor în turul 3.</p>
<h2><span>Ferencvaros a capitulat la Budapesta în fața lui Qarabag, scor 3-1</span></h2>
<p>Meciul de pe Groupama Arena a început cu o deschidere de scor pentru maghiari în minutul 29, atunci când Barnabas Varga a punctat pe tabelă. Azerii au întors scorul la 3-1, după o repriză secundă de vis, iar jurnaliștii maghiari i-au taxat pe fotbaliștii lui Robbie Keane.</p>
<p>„Supărarea neagră a venit în repriza a doua. Qarabag s-a impus cu două goluri în fața lui Ferencvaros, la Budapesta”, a titrat publicația <span>Nemzeti</span>, după meciul slab făcut de maghiari. Returul va avea loc la Baku, pe Tofiq Bahmarov Stadium, miercurea viitoare, 27 august, de la ora 19:45.</p>
<p>„Uraganul” Qarabag s-a dezlănțuit imediat după pauză, după ce muntenegreanul Marko Jankovic a punctat în minutul 50. Doar 17 minute mai târziu, columbianul Kevin Medina ducea scorul la 2-1 pentru azeri, iar Musa Qurbanly închide tabela în minutul 85, scor 3-1.</p>
<h2><span>FCSB putea fi adversara celor de la Ferencvaros</span></h2>
<p>FCSB ar fi beneficiat de o șansă uriașă în preliminariile Ligii Campionilor dacă ar fi trecut de macedonenii de la Shkendija. <span>Bucureștenii au fost eliminați cu scorul de 3-1 la general</span> de campionii balcanici. În cazul în care ar fi reușit să treacă de ei, ar fi întâlnit Qarabag în turul 3 al preliminariilor.</p>
<p>Dacă dubla cu azerii ar fi fost un succes pentru bucureșteni, FCSB ar fi întâlnit chiar Ferencvaros în play-off-ul competiției, un adversar pe care toată lumea îl considera mult mai accesibil decât numele grele ca Steaua Roșie Belgrad, Bodo/Glimt, Celtic, FC Copenhaga, Fenerbahce sau Rangers.</p>
<p>După ce a fost eliminată de macedoneni, FCSB a căzut în turul 3 al UEFA Europa League, acolo unde a trecut cu emoții de Drita, scor 6-4 la general. Acum, formația „roș-albastră” va întâlni Aberdeen în play-off-ul preliminariilor. Primul meci va avea loc mâine de la ora 21:45, în Scoția, în direct pe Voyo.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Universitatea Craiova a refuzat gratis un fotbalist pe care Cristi Chivu îl vrea la Inter cu 30 de milioane de euro!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/universitatea-craiova-a-refuzat-gratis-un-fotbalist-pe-care-cristi-chivu-il-vrea-la-inter-cu-30-de-milioane-de-euro-20252086</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Universitatea-Craiova-a-refuzat-gratis-un-fotbalist-pe-care-Cristi-Chivu-il-vrea-la-Inter-cu-30-de-milioane-de-euro.webp"/><br/><p>Renato Veiga (22 de ani), fotbalist pe care Universitatea Craiova l-a refuzat, deși i-a fost propus gratis lui Mihai Rotaru, a ajuns pe lista de potențiale transferuri a lui Cristi Chivu (44) de la Inter Milano.</p>
<p>Prețul? Jurnaliștii de la prestigioasa publicație Gazzetta dello Sport susțin că „nerazzurrii” ar putea plăti 30 de milioane de euro în schimbul lui Veiga.</p>
<h2><span>A ajuns la Chelsea și Juventus după ce Universitatea Craiova l-a refuzat gratis, iar acum ar putea merge sub comanda lui Cristi Chivu, la Inter. Detalii despre transferul lui Renato Veiga</span></h2>
<p>În urmă cu mai mulți ani, <span>Mihai Rotaru a refuzat transferul lui Renato Veiga</span>, un fotbalist portughez care pe atunci încerca să se afirme la echipa secundă a celor de la Sporting Lisabona.</p>
<p>Fundaș central de meserie, Veiga i-a fost propus patronului de la Universitatea Craiova gratis, însă nu toate persoanele din cadrul clubului au fost de acord cu mutarea. În acest context, transferul nu s-a realizat, iar echipa care a decis să îi dea o șansă lusitanului a fost FC Basel.</p>
<p>Iar elvețienii au reușit, în stilul caracteristic, așa cum au făcut și cu Salah, Akanji, Calafiori, Embolo, și lista poate continua, să îl propulseze în fotbalul mare al Europei. Astfel, în iulie 2024, Chelsea i-a plătit lui FC Basel 14.000.000 de euro pentru transferul lui Renato Veiga.</p>
<p>Fundașul este în continuare tânăr, având doar 22 de ani, iar pentru a prinde mai multe minute, Chelsea l-a trimis, în a doua jumătate a sezonului trecut, sub formă de împrumut la Juventus.</p>
<p>Și acum, conform informațiilor deținute de <span>Gazzetta dello Sport</span>, Veiga i-a atras atenția lui Inter Milano, echipă care e antrenată de Cristi Chivu.</p>
<p>Chelsea nu este disperată să îl vândă pe fundaș, mai ales că fotbalistul mai are contract până în iunie 2031, iar conform sursei citate, prețul pentru care s-ar putea încheia afacerea este de 30 de milioane de euro.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă Inter va accepta să plătească suma menționată, însă Renato Veiga beneficiază în prezent de cea mai mare cotă de piață din întreaga carieră, 25 de milioane de euro, potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt.</p>
<h2><span>Statisticile lui Veiga de la Chelsea și Juventus</span></h2>
<p>Faptul că Renato Veiga nu a fost transferat de Universitatea Craiova nu reprezintă tocmai o surpriză. <span>Mihai Rotaru l-a ratat în trecut și pe Giorgi Mamardashvili, portar în vârstă de 24 de ani pentru care Liverpool a plătit</span> peste 30 de milioane de euro.</p>
<p>În tricoul lui Chelsea, Veiga a jucat 18 partide oficiale, în care a izbutit să contribuie, printre altele, cu două goluri și cu o pasă decisivă.</p>
<p>În schimb, la Juventus, în a doua jumătate a sezonului trecut, el a adunat 15 apariții, în care a oferit un assist.</p>
<p>Renato Veiga este deja și în atenția echipei naționale mari din Portugalia, pentru care a debutat în octombrie 2024 și a adunat 5 selecții.</p>
<p>Villarreal și Atletico Madrid, din La Liga, și-au manifestat de asemenea interesul pentru transferul său în ultimele luni de zile.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
