<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Moment rar cu Gigi Becali. A recunoscut că a distrus echipa cu o schimbare: „Am greșit. M-a enervat. Aici s-a pierdut”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/moment-rar-cu-gigi-becali-a-recunoscut-ca-a-distrus-echipa-cu-o-schimbare-am-gresit-m-a-enervat-aici-s-a-pierdut-20233874</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Moment-rar-cu-Gigi-Becali.-A-recunoscut-ca-a-distrus-echipa-cu-o-schimbare.jpg"/><br/><p>Gigi Becali a oferit un moment rar la finalul partidei dintre FCSB și Shkendija, încheiată cu scorul de 1-2: a recunoscut că a distrus echipa cu o schimbare.</p>
<p>Concret, latifundiarul din Pipera consideră că modificarea pe care a făcut-o în timpul meciului de pe Arena Națională din București a influențat rezultatul final.</p>
<h2><span>Gigi Becali își recunoaște greșeala</span></h2>
<p><span>FCSB a fost eliminată din al doilea tur preliminar al UEFA Champions League</span>. Campioana României a pierdut cu scorul general de 3-1 în fața celor de la Shkendija (1-0 în manșa tur și 2-1 în manșa retur). Astfel, „roș-albaștrii” își vor continua parcursul în UEFA Europa League, mai exact în al treilea tur preliminar al competiției, unde vor da piept cu Drita, grupare din Kosovo.</p>
<p><span>La finalul partidei de pe Arena Națională din București</span>, Gigi Becali a fost sincer și a recunoscut că a distrus echipa cu o schimbare pe care a făcut-o. Concret, latifundiarul din Pipera consideră că nu trebuia să îl înlocuiască pe Octavian Popescu cu Denis Alibec, chiar în startul reprizei secunde.</p>
<p>„Le-am și spus înainte (n.r. antrenorilor): nu vreau să ne hazardăm să dăm mingi lungi. Am greșit și eu schimbările, că l-am schimat pe George Popescu. A pierdut multe mingi și m-a enervat. L-am băgat pe Alibec, el încă nu e încălzit. Bîrligea a mai mișcat. George mai dribla, mai… Aici s-a pierdut. A jucat o repriză și nu a făcut nimic”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Ce schimbări a mai făcut Gigi Becali pe parcursul meciului cu Shkendija</span></h2>
<p>FCSB a început foarte bine meciul cu Shkendija, de pe Arena Națională din București. Astfel, în minutul 28, Juri Cisotti marca pentru 1-0, profitând de o pasă foarte bună venită din partea lui Daniel Bîrligea.</p>
<p>Oaspeții au revenit imediat în joc și au restabilit egalitatea de pe tabela de marcaj în minutul 33, prin Latifi.</p>
<p>FCSB nu a mai reușit să marcheze până la pauză, iar acest lucru l-a nemulțumit pe Gigi Becali. Astfel, la pauza meciului, patronul campioanei l-a înlocuit pe Octavian Popescu cu Denis Alibec.</p>
<p>Pe parcursul reprizei secunde, FCSB a operat mai multe schimbări. Astfel, Dennis Politic și Baba Alhassan au fost introduși în teren în minutul 70, când i-au înlocuit pe David Miculescu și Adrian Șut.</p>
<p>În minutul 75, Gigi Becali a mai făcut o schimbare: l-a scos din joc pe Ngezana și l-a introdus pe Graovac.</p>
<p>Pe final de meci, mai exact în minutul 86, veteranul Vlad Chiricheș a fost înlocuit cu Mihai Lixandru.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul jucător al FCSB l-a pus la punct pe Meme Stoica, după ce Shkendija s-a calificat: „Rămâi umil”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fostul-jucator-al-fcsb-l-a-pus-la-punct-pe-meme-stoica-dupa-ce-shkendija-s-a-calificat-ramai-umil-20233851</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Fostul-jucator-al-FCSB-l-a-pus-la-punct-pe-Meme-Stoica-dupa-ce-Shkendija-s-a-calificat-„Ramai-umil.jpg"/><br/><p>Meme Stoica a râs de Shkendija, iar fostul jucător de la FCSB l-a pus la punct înainte de eliminarea din Liga Campionilor.</p>
<p>Kamer Qaka nu l-a iertat pe oficialul FCSB pentru declarațiile dure făcute la adresa sa și a macedonenilor de la Shkendija. Fostul fotbalist de la FCSB i-a dat replica lui Meme Stoica, chiar înainte de fluierul de final al meciului care i-a trimis pe roș-albaștrii în Europa League.</p>
<h2><span>Sfatul lui Kamer Qaka pentru Meme Stoica: „Rămâi umil”</span></h2>
<p>La scurt timp de la tragerea la sorți pentru turul doi preliminar al Ligii Campionilor, Meme Stoica a avut un discurs tranșant la adresa adversarei care a eliminat-o în această seară pe FCSB, scor 1-3 la general. Oficialul roș-albaștrilor considera că Shkendija e „cea mai slabă echipă” care putea ieși în calea campioanei României.</p>
<p>După ce a spus despre Shkendija că e echipă de Liga 2 și că Qaka nu și-a găsit locul la FCSB, fostul fotbalist al roș-albaștrilor i-a dat o replică din doar două cuvinte cu care l-a pus la punct pe Meme Stoica.</p>
<blockquote><p><span>„Stay humble” (n.r. rămâi umil), a transmis mijlocașul albanez pe rețelele de socializare.</span></p></blockquote>
<p>În 2018, FCSB plătea 370.000 de euro în schimbul mijlocașului albanez de la Poli Iași. Nu a rezistat decât șapte meciuri, după care a fost cedat la Universitatea Craiova. Qaka nu a evoluat în meciul retur de la București deoarece a fost suspendat din cauza cartonașului roșu încasat în meciul tur.</p>
<p>Shkendija a pornit în campania de calificare cu gândul de a prinde grupele Conference League, dar s-a apropiat tot mai mult de Liga Campionilor. Adamu Alhassan a marcat unicul gol din tur. În returul de la București Juri Cisotti a deschis scorul pentru gazde, dar Liridon Latifi a restabilit rapid egalitatea. Pe final de meci, Vane Krstevski <span>le-a dat lovitura de grație roș-albaștrilor.</span></p>
<h2><span>Declarația cu care Meme Stoica i-a enervat pe macedoneni: „Nu ai voie să te prezinți asa”</span></h2>
<p><span>Reacția lui Meme Stoica</span> i-a înfuriat teribil pe macedoneni și i-au dat o replică pe măsură pe teren chiar la FCSB acasă. Oficialul roș-albaștrilor a criticat dur echipa din Macedonia de Nord la scurt timp după meciul tur.</p>
<blockquote><p>„Cea mai slabă echipă pe care am întâlnit-o! Cu atât mai deranjantă e înfrângerea. Acum mă interesează să nu ne facem de râsul lumii. Cu Inter d’Escaldes am fost lamentabili! Am fost penibili din primul până în ultimul minut! E o echipă din Andorra și nu ai voie să te prezinți așa! Nu avem voie să suferim în fața unor asemenea jucători. Acolo joacă Qaka, care nu și-a găsit loc la noi”,  a spus Meme Stoica.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nicolae Dică n-are nicio frică și l-a pus la colț pe Gigi Becali: „Schimbările au fost greșite”. L-a criticat și pe Alibec</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/nicolae-dica-n-are-nicio-frica-si-l-a-pus-la-colt-pe-gigi-becali-schimbarile-au-fost-gresite-l-a-criticat-si-pe-alibec-20233854</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nicolae-Dica-n-are-nicio-frica-si-l-a-pus-la-colt-pe-Gigi-Becali-„Schimbarile-au-fost-gresite.-L-a-criticat-si-pe-Alibec-1400x778.jpg"/><br/><p>După ce FCSB și-a văzut năruit visul de a ajunge în faza principală a Ligii Campionilor, Nicolae Dică nu a ezitat să-l pună la colț pe Gigi Becali pentru schimbările efectuate. Nici Denis Alibec nu a scăpat „neșifonat”.</p>
<p>Roș-albaștrii au fost eliminați încă din turul doi preliminar, de Skhendija, o echipă pe care nu mulți o vedeau capabilă să-i pună probleme. Atât manșa tur, cât și cea decisivă s-au soldat cu înfrângeri, <span>scor 1-3 la general</span>.</p>
<p>Totuși, parcursul lor extern va continua în cea de-a doua competiție, Europa League. În turul trei preliminar, mai exact, unde o vor avea ca adversară pe Drita, campioana en-titre din Kosovo.</p>
<h2><span>Nicolae Dică a pus eliminarea celor de la FCSB pe seama schimbărilor lui Gigi Becali</span></h2>
<p><span> <span>Înaintea fluierului de start și la pauză, Nicolae Dică era convins că FCSB va întoarce soarta calificării, dar repriza secundă l-a făcut să-și schimbe radical discursul. Eșecul s-a produs, din punctul său de vedere, pe fondul schimbărilor dictate de finanțator.</span></span></p>
<blockquote><p>„Eram foarte optimist, pentru că eu credeam că vor reuși să se califice. Echipa arăta bine în prima repriză și credeam că o să fie și mai bine în cea de-a doua. Schimbările nu au fost ok, jucătorii care au intrat nu au adus un randament în plus echipei”, a declarat tehnicianul la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Introducerea lui Denis Alibec, „primul lucru greșit”</span></h2>
<p>Revenit după o accidentare, Denis Alibec <span>a fost introdus la pauză</span>, dar nu a reușit să pună în pericol poarta adversă. Nicolae Dică a catalogat schimbarea drept prima greșeală comisă de Gigi Becali în această partidă, exprimându-și, totodată, convingerea că Dennis Politic ar fi fost o variantă mult mai bună.</p>
<blockquote><p>„Se vorbea și de Alibec. Eu l-am antrenat și a fost și coleg cu mine. Este tipul de jucător care are nevoie de spațiu, seara asta nu a avut spațiu. Neavând nici ritmul necesar pentru acest joc, cred că acolo a fost primul lucru greșit. Poate dacă Politic era introdus la pauză, poate are fi adus un plus.</p>
<p> </p>
<p>Am văzut teamă, o frică de a juca. Au lipsit Tănase și Olaru și s-a văzut. O fi o problemă și în cea au pregătit”, a spus fostul antrenor al roș-albaștrilor.</p></blockquote>
<h2><span><span>Gigi Becali și-a recunoscut greșeala: „Aici s-a pierdut”</span></span></h2>
<p>De altfel, patronul campioanei a recunoscut că nu a fost deloc inspirat în momentul în care a apelat la atacantul de 34 de ani, în loc să-i ofere mai multe minute lui Tavi Popescu.</p>
<blockquote><p>„Am greșit schimbarea. Alibec nu este încă în ritm. George (n.r. Octavian Popescu) mai făcea ceva p-acolo. Aici s-a pierdut, la Alibec, care nu a contat, a jucat o repriză și nu a avut nicio realizare”, au fost cuvintele rostite de latifundiar, la același post de televiziune.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul celor de la Shkendija le-a dat o palmă lui Gigi Becali și lui Meme Stoica: „Am simțit că sunt aroganți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/antrenorul-celor-de-la-shkendija-le-a-dat-o-palma-lui-gigi-becali-si-lui-meme-stoica-am-simtit-ca-sunt-aroganti-20233866</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Antrenorul-celor-de-la-Shkendija-le-a-dat-o-palma-lui-Gigi-Becali-si-lui-Meme-Stoica-scaled-e1753911442836-1400x816.jpg"/><br/><p>Antrenorul celor de la Shkendija nu s-a putut abține și le-a dat o palmă lui Gigi Becali și lui Meme Stoica, imediat după ce echipa lui a eliminat-o pe FCSB și s-a calificat în al treilea tur preliminar din UEFA Champions League.</p>
<p>Tehnicianul Jeton Bekjiri nu a uitat de faptul că oficialii campioanei României au comparat-o pe Shkendija cu o echipă care evoluează în eșaloanele inferioare și le-a oferit un răspuns pe măsură.</p>
<h2><span>Jeton Bekjiri, răspuns pentru oficialii FCSB</span></h2>
<p><span>Shkendija a reușit să o elimine pe FCSB</span> în al doilea tur preliminar din UEFA Champions League, după ce s-a impus cu scorul general de 3-1 (1-0 în manșa tur și 2-1 în manșa retur).</p>
<p>La finalul partidei, antrenorul Jeton Bekjiri nu s-a putut abține și le-a dat o palmă lui Gigi Becali și lui Meme Stoica, cei care au spus că adversara celor de la FCSB este ca o echipă care evoluează în eșaloanele inferioare.</p>
<p>„Mă simt foarte bine pentru că am vrut sa respect și echipele de liga a 3-a cu care am jucat. Pentru mine este foarte important să dau maximum, să muncim zi de zi. Și să respectam toate echipele adverse. Așa ne respectăm pe noi. Știam că dacă nu luăm gol în prima repriză, am fi avut șanse în repriza secundă.</p>
<p>Am simțit in unele momente că adversarii au fost aroganți. Dar pe mine nu mă interesează aceste lucruri. Eu respect patronii, conducătorii si jucatorii echipei adverse. Dar nu ma interesează ce declară ei in mass-media”, a declarat Jeton Bekjiri, la finalul partidei de pe Arena Națională.</p>
<h2><span>Ce au declarat Gigi Becali și Meme Stoica</span></h2>
<p><span>Meme Stoica era sigur că FCSB va reuși să se califice în al treilea tur preliminar</span> al UEFA Champions League. Mai mult de atât, oficialul campioanei României a comparat-o pe Shkendija cu o echipă care evoluează în liga secundă.</p>
<p>„Vor fi Bîrligea și Alibec, va fi și Politic, Octavian Popescu va mai bifa un meci până atunci. Vom juca acasă, pe Arena Națională, pe un gazon perfect, cu peste 25.000 de suporteri.</p>
<p>Sâmbătă jucăm în Ghencea. Dacă aveam alt adversar, aș fi fost rezervat, dar acum nu sunt. Sunt mai slabi, fără să jignesc pe cineva, decât o echipă de Liga 2 sau de play-out”, declarat Meme Stoica, după înfrângerea suferită în manșa tur.</p>
<p>Gigi Becali a fost de aceeași părere cu Meme Stoica și credea că echipa lui va conduce cu 3-0 la pauza meciului de pe Arena Națională. Totodată, latifundiarul din Pipera miza pe revenirea lui Daniel Bîrligea și a lui Alibec.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunțul lui Gigi Becali despre demiterea lui Elias Charalambous, după eliminarea din Liga Campionilor: „Cred că jucătorii nu-i mai ascultă pe antrenori”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/anuntul-lui-gigi-becali-despre-demiterea-lui-elias-charalambous-dupa-eliminarea-din-liga-campionilor-cred-ca-jucatorii-nu-i-mai-asculta-pe-antrenori-20233862</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Anuntul-lui-Gigi-Becali-despre-demiterea-lui-Elias-Charalambous-dupa-eliminarea-din-Liga-Campionilor-1400x1050.jpg"/><br/><p>Imediat după ce FCSB a fost eliminată din al doilea tur preliminar al UEFA Champions League, de către cei de la Shkendija, Gigi Becali a făcut un anunț despre demiterea lui Elias Charalambous.</p>
<p>Patronul campioanei României a declarat că postul tehnicianului cipriot nu este în pericol. Totodată, omul de afaceri este de părere că jucătorii nu mai ascultă de staff-ul tehnic.</p>
<h2><span>Ce spune Gigi Becali despre demiterea lui Elias Charalambous</span></h2>
<p>Visul lui Gigi Becali, de a ajunge în faza principală din UEFA Champions League, a fost spulberat de către cei de la Shkendija.<span> FCSB a fost eliminată în al doilea tur preliminar</span>, după ce a pierdut cu scorul general de 3-1 (1-0 în manșa tur și 2-1 în manșa retur).</p>
<p>La finalul partidei, latifundiarul din Pipera a fost întrebat dacă ia în calcul demiterea lui Elias Charalambous. Omul de afaceri a declarat că nu se gândește la acest lucru și consideră că de vină pentru această eliminare sunt doar fotbaliștii.</p>
<p>„A, nu, nu, nu. Păi ce vină are Charalambous că nu aleargă ăștia pe teren? Nu-i mai ascultă pe antrenori! Eu așa cred. Nu am informații, dar așa cred.</p>
<p>Nu le mai convine jucătorilor să alerge, nu mai vor. Ce să mai, au bani, și-au luat apartamente… Pentru ce să mai alerge? Au și câteva sute de mii, gata… Nu mai au stresul zilei de mâine, al familiei”, a declarat Gigi Becali, conform <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali a trăit cea mai mare rușine</span></h2>
<p>Gigi Becali este de părere că înfrângerea suferită în fața celor de la Shkendija este <span>cea mai mare rușine pe care a trăit-o</span> de când se implică în fotbal.</p>
<p>„Rușine! E mare rușine! Bă, să te bată de două ori în cupele europene o echipă de Divizia C. Să te bată o dată este accident, dar de două ori? Este cea mai mare rușine de până acum a fotbalului românesc!</p>
<p>N-a mai existat niciuna așa. Ce Karagandy mă? Ăștia-s de Divizia C! Ne-a bătut o echipă de Divizia C!</p>
<p>Este cea mai mare rușine a fotbalului românesc din toate timpurile! Pentru că este prea slabă echipa asta, Shkendija asta. Echipă slabă ca asta n-a mai existat! Sunt și eu de 25 de ani în fotbal, dar așa ceva, ca acum, n-am mai văzut niciodată!”, a mai declarat Gigi Becali, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
