<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Drama lui Iuliu Hajnal. A fost operat de urgență şi prietenul Laszlo Boloni nu s-a ferit de cuvinte față de situația fostului fotbalist din naționala României: „Trebuie să faci asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-lui-iuliu-hajnal-a-fost-operat-de-urgenta-si-prietenul-laszlo-boloni-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-fata-de-situatia-fostului-fotbalist-din-nationala-romaniei-trebuie-sa-faci-asta-20227393</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Drama-lui-Iuliu-Hajnal.-A-fost-operat-de-urgenta-si-prietenul-Laszlo-Boloni-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-fata-de-situatia-fostului-fotbalist-din-nationala-Romaniei-Trebuie-sa-faci-asta-scaled-e1753262276563-1400x807.jpg"/><br/><p>Iuliu Hajnal, prietenul lui Laszlo Boloni, trăiește o adevărată dramă, după ce a fost operat de urgență din cauza unui cheag de sânge la gât. Cel din urmă nu s-a ferit de cuvinte privind situația fostului fotbalist din naționala României, transmițându-i putere să lupte cu problema de sănătate.</p>
<p>Ajuns la vârsta de 74 de ani, <span>Iuliu Hajnal, fost mare fotbalist al celor de la ASA Târgu Mureș</span>, a suferit o intervenție medicală de urgență, după ce i s-a format un cheag de sânge în zona gâtului. Starea sa medicală este una delicată acum, iar Laszlo Boloni îl încurajează pe acesta.</p>
<h2><span>Laszlo Boloni, mesaj pentru Iuliu Hajnal, aflat pe patul de spital după o operație de urgență</span></h2>
<p>La acest moment, Iuliu Hajnal se află la Spitalul Județean din Târgu Mureș, acolo unde medicii i-au scos un cheag de sânge din zona gâtului. Laszlo Boloni i-a trimis un mesaj prin intermediul presei locale, în care îl îmbărbătează să treacă peste situația neașteptată.</p>
<p>„Ai câștigat multe lupte pe teren, Gyuszi, așa că trebuie să o câștigi și pe aceasta! Te așteptăm sănătos înapoi, deci trebuie să te faci bine – avem încredere în tine! Mai este nevoie de tine în familia ASA de altădată, așa că îți dorim putere și însănătoșire! Însănătoșire grabnică, Gyuszi!”, a fost mesajul trimis de antrenorul român pentru prietenul său.</p>
<p>Nu doar Laszlo Boloni i-a trimis un mesaj de susținere lui Iuliu Hajnal, ci și un alt fost coechipier, Marton Geza. Totodată, comunitatea locală de minifotbal și echipa Apollo Old Boys nu au rămas nici ele impasibile la drama prin care trece fosta glorie a ASA Târgu Mureș. Recent, formația din Mureș <span>a reapărut pe harta fotbalului românesc, în Liga 2</span>.</p>
<h2><span>Ce s-a întâmplat cu Iuliu Hajnal</span></h2>
<p>Conform celor de la <span>Népújság</span>, Fodor Janos, un fost coleg al lui Hajnal, a povestit ce s-a întâmplat cu fostul fotbalist. Acesta spune că Iuliu Hajnal a fost în Spania recent, în vizită la fiul său, iar la scurt timp a acuzat stări de rău.</p>
<p>„În urmă cu aproximativ trei săptămâni, împreună cu soția sa, Mercedes, au fost în Spania, la fiul lui Gyula din prima căsătorie. Acolo au vizitat și mormântul fostei sale soții (decedată acum trei ani), iar a doua zi dimineață, Gyuszi nu mai știa exact unde se află. Poate a fost din cauza oboselii, dar și a unei probleme medicale.</p>
<p>Apoi, sâmbătă, pe 12 iulie, am participat amândoi la turneul de minifotbal pentru Cupa Septimia, la Odorheiu Secuiesc. Gyula a intrat pe teren doar pentru o fotografie, iar în noaptea de luni s-a întâmplat necazul“, a spus Fodor Janos, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lui Gică Popescu îi e frică de Gică Hagi. De ce n-a vorbit despre transferul lui Ianis Hagi: „N-am vrut să fiu bănuit”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/lui-gica-popescu-ii-e-frica-de-gica-hagi-de-ce-n-a-vorbit-despre-transferul-lui-ianis-hagi-n-am-vrut-sa-fiu-banuit-20228006</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Lui-Gica-Popescu-ii-e-frica-de-Gica-Hagi.-De-ce-n-a-vorbit-despre-transferul-lui-Ianis-Hagi.-„N-am-vrut-sa-fiu-banuit-1400x824.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi este de peste două luni liber de contract, după despărțirea de Rangers, și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tot acest timp nu </span><span class="cf0">și-a găsit o echipă unde să evolueze pe viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gică Popescu știe numele formațiilor cu care băiatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Regelui” a negociat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceas</span><span class="cf0">tă vară, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nu le dezvăluie public, deoarece i-a fost teamă să nu fie apoi bănuit de către cumnatul Gică Hagi.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Gică Popescu </span><span class="cf3">i-a luat frica lui </span><span class="cf1">Gică Hagi. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Ș</span><span class="cf1">i dacă aș </span><span class="cf3">ști</span><span class="cf1">, nu v-aș spune!</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Au trecut mai bine de două luni de c</span><span class="cf5">â</span><span class="cf3">nd </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi </span><span class="cf3">s-a </span><span class="cf1">despărți</span><span class="cf3">t</span><span class="cf1"> de Rangers, </span><span class="cf3">iar<span> internaționalul rom</span></span><span>ân tot fără echipă este și în momentul de fa</span><span class="cf3"><span>ță</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Gică Popescu</span><span class="cf3">, președintele Farului Constanța, păstrează suspansul și spune echipele cu care a discutat </span><span class="cf1">băiatul „Regelui” în</span><span class="cf3"> ultima vreme</span><span class="cf1">, însă nu </span><span class="cf3">dorește să le facă </span><span class="cf1">public, deoarece </span><span class="cf5">î</span><span class="cf3">i</span><span class="cf1"> fost teamă să nu fie apoi bănuit de către cumnatul Gică Hagi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a refuzat propunerile venite din Superligă, </span><span class="cf1">de la FCSB</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">Rapid și…</span><span class="cf0">Metaloglobus</span><span class="cf0">, dar și pe cea din Polonia, de la Legia Varșovia, unde era dorit de Edi Iordănescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Preferă să mai aștepte un contract și mai avantajos, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă timpul nu trece </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n favoarea sa, deoarece majoritatea echipelor din campionatele tari ale Europei </span><span class="cf0">și-au reluat pregătirile, iar sezoanele stau să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceap</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n mai pu</span><span class="cf0">țin de o lună de zile.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În </span><span class="cf3">tot acest timp</span><span class="cf0">, <span>mijlocașul naționalei tricolore se antrenează acasă</span>, cu Farul Constanța, acolo unde tatăl său este principalul acționar al clubului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">(n.r. </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi se antreneaz</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în continuare cu Farul?) S</span><span class="cf0">ăptăm</span><span class="cf1">âna trecut</span><span class="cf0">ă s-a antrenat cu Farul, da. Săptăm</span><span class="cf1">âna aceasta nu </span><span class="cf0">știu, pentru că am fost plecat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(n.r. Mai e o vreo veste despre transferul lui?) Păi și dacă aș avea, nu v-aș spune! Știu, dar nu vă spun! Glumesc! Am vorbit cu </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> c</span><span class="cf1">ând a fost la Constan</span><span class="cf0">ța </span><span class="cf1">înaintea meciului (n.r. Farul – O</span><span class="cf0">țelul 3-2), dar am stat departe de această poveste a transferului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Îmi era team</span><span class="cf0">ă ca nu cumva să apară public și apoi să fiu bănuit. Mai bine să nu știu. Dar, știu echipele cu care a vorbit </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0">, că au fost discuții toată vara cu anumite echipe.</span></p>
<p><span class="cf0">De o săptăm</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă sunt </span><span class="cf1">în afara acestui subiect. Dac</span><span class="cf0">ă v-aș da anumite informații s-ar putea să fie vechi, așa că cel mai bine e să le aflați de la el”, a declarat Gică Popescu, </span><span class="cf3">la </span><span>DigiSport</span><span class="cf3">.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20221397" decoding="async" fetchpriority="high" height="707" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1400x707.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1400x707.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-768x388.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1536x775.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-2048x1034.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Nimic la orizont pentru Hagi jr. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Studiem și căutăm cel mai bun proiect</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi a început </span><span class="cf4">î</span><span class="cf0">n 2025 </span><span class="cf3">colaborarea cu </span><span class="cf0">agenția de impresariat </span><span class="cf3">AC Talent</span><span class="cf0">, cu </span><span class="cf5">sediul </span><span class="cf3">în Spania, </span><span class="cf0">la </span><span class="cf5">Zaragoza.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Compania </span><span class="cf3">î</span><span class="cf5">i are </span><span class="cf3">î</span><span class="cf5">n portofoliu, printre mul</span><span class="cf5">ți alții, pe Lucas Vasquez, Ivan Rakitic, Kepa </span><span class="cf5">Arrizabalaga</span><span class="cf5"> sau Robin Le Normand, dar și pe rom</span><span class="cf3">ânii Tudor B</span><span class="cf5">ăluță și Enes Sali. Și la antrenori stau bine, av</span><span class="cf3">â</span><span class="cf5">ndu-i sub contract pe </span><span class="cf5">Xavi, </span><span class="cf5">Rafa</span><span class="cf5"> Benitez sau Unai Emery.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf5">Deocamdată, nu avem nimic de comentat. Studiem și căutăm cel mai bun proiect pentru </span><span class="cf5">Ianis</span><span class="cf5">, dar nu vrem să vorbim despre zvonurile apărute pe piață”, au transmis reprezentanții AC Talent pentru sursa citată mai sus.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Șoc! Alex Mitriță ar lua în calcul să se retragă de la echipa națională, după ce Mircea Lucescu a spus că e pierdut pentru România: „Nu va sta să se milogească”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/soc-alex-mitrita-ar-lua-in-calcul-sa-se-retraga-de-la-echipa-nationala-dupa-ce-mircea-lucescu-a-spus-ca-e-pierdut-pentru-romania-nu-va-sta-sa-se-milogeasca-20226580</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Soc-Alex-Mitrita-ar-lua-in-calcul-sa-se-retraga-de-la-echipa-nationala-dupa-ce-Mircea-Lucescu-a-spus-ca-e-pierdut-pentru-Romania-„-Nu-va-sta-sa-se-milogeasca-1400x818.jpg"/><br/><p>Fostul jucător al Universității Craiova, Alex Mitriță, ar lua în calcul să renunțe la națională, după ce Mircea Lucescu a spus că e pierdut pentru România.</p>
<p>Dezamăgit de felul în care a fost trata de Mircea Lucescu la ultimele meciuri ale naționalei, Alex Mitriță este tentat să nu mai onoreze convicările, după cum spune Mihai Rotaru.</p>
<h2><span>Alex Mitriță nu va sta să se milogească de Mircea Lucescu pentru a juca la națională</span></h2>
<p>Internaționalul român a fost transferat la Zhejiang FC la jumătatea lunii iunie, în schimbul a 2.000.000 de euro, și face ravagii la echipa chineză, având două goluri și o pasă decisivă în cele două meciuri jucate.</p>
<p>În urmă cu două seăptămâni, selecționerul Mircea Lucescu spunea că <span>are nevoie de jucători după plecarea lui Mitriță în China</span>, dând de înțeles că Dennis Politic este una dintre variante, dar vrea concurență. Replica lui Mihai Rotaru, patronul Universității Craiova, a venit imediat.</p>
<p>„Nu vreau să discut acest lucru (n.r. – prezența la națională). Oricum, este foarte dificil să vină. Domnul Lucescu s-a pronunțat deja, în sensul că a zis în urmă cu câteva zile «Dacă l-am pierdut pe Mitriță, înseamnă că trebuie să căutăm pe cineva în partea stângă», dar nu înțeleg, pentru că Stanciu a fost chemat din China.</p>
<p>El a fost dezamăgit după meciul cu Cipru. După meciul cu Austria, că nu l-a băgat în minutul 60, când aveai nevoie să câștigi meciul, și după cel cu Cipru, când nu a jucat titular, s-au preferat alți jucători. Sigur că a fost dezamăgit, el își dorea foarte mult.</p>
<p>Pe de altă parte, să nu uităm că Mircea Lucescu l-a readus la echipa națională. Mitriță, când a auzit că selecționerul a spus că ‘Nu mai este’, se resetează. Nu va sta să se milogească.</p>
<p>Dacă Mitriță joacă extraordinar, va fi printre golgeterii campionatului și face toate fazele jocului, ce faci? Că deja te-ai pronunțat. Nu știu dacă va mai veni, nu mă întrebați. Nu se pune problema acum, pentru că ați văzut declarația selecționerului”, a spus Rotaru, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Mitriță a fost votat jucătorul etapei încă de la primul meci pentru Zhejiang FC</span></h2>
<p>De asemenea, patronul Universtității Craiova a mai transmis că Mitriță face spectacol în China, este plin de încredere și lumea îl apreciază. În acest sens, jucătorul i-a trimis lui Mihai Rotaru poze cu oameni care poartă tricoul naționalei României cu numărul 22 pe spate și numele Mitriță scris pe el.</p>
<p>Omul de afaceri amintește că la fel s-a întâmplat și în perioada în carre fotbalistul evolua la formația americană New York City.</p>
<p>„Noi trebuia să fim mult mai atenți la el când juca în România! Este un jucător rar. Nu mă refer aici doar la națională, ci doar la noi, ca suporteri. Am pierdut ceva de când a plecat Mitriță”, a mai spus Mihai Rotaru.</p>
<p>Internaționalul român a făcut ravagii în campionatul Chinei încă de la prima apariție pe teren, cu Qingdao Hainiu. Intrat imediat după pauză, el a avut nevoie de 20 de minute să își treacă numele pe lista marcatorilor. De asemenea, la ultima fază a meciului a făcut o cursă de la centrul terenului și l-a învins, încă o dată. Ca urmare, <span>fanii chinezi l-au votat jucătorul etapei</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Marin a bătut palma cu AEK Atena! Transfer neașteptat, anunțat de greci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/razvan-marin-a-batut-palma-cu-aek-atena-transfer-neasteptat-anuntat-de-greci-20226937</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Razvan-Marin-a-batut-palma-cu-AEK-Atena-Transfer-neasteptat-anuntat-de-greci-1400x797.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Răzvan Marin n-a mai suportat statutul de rezervă eternă la Cagliari și a decis să părăsească fotbalul italian și să se transfere </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Grecia, la AEK Atena.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Jurnali</span><span class="cf0">știi greci anunță că i</span><span class="cf0">nterna</span><span class="cf0">ționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n ar fi ajuns la un acord pentru un contract pe trei sezoane cu rivala la titlu a lui R</span><span class="cf0">ăzvan Lucescu, iar acum se mai așteaptă ca și cele două cluburi să ajungă la un consens.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Răzvan Marin</span><span class="cf2">, transfer surprinzător la </span><span class="cf1">AEK Atena! </span><span class="cf2">Va lupta la titlu cu Răzvan Lucescu</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Din titular de drept, </span><span class="cf3">Răzvan Marin </span><span class="cf2"><span>a ajuns rezervă eternă la Cagliari</span>. Mijlocașul </span><span class="cf3">n-a mai suportat </span><span class="cf3">s</span><span class="cf2">tatutul</span><span class="cf2"> ingrat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care se afl</span><span class="cf2">ă, după cinci ani de Italia, </span><span class="cf3">și </span><span class="cf2">a luat decizia </span><span class="cf3">să părăsească Peninsula și să se transfere în Grecia, la AEK Atena</span><span class="cf2">, unul dintre </span><span class="cf2">granzii</span><span class="cf2"> campionatului elen.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Publicația <span>g</span></span><span class="cf3">azzetta.gr </span><span class="cf3">anunță că internaționalul român ar fi a</span><span class="cf2">juns la o </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">nțelegere pentru un </span><span class="cf3">contract pe trei </span><span class="cf2">ani </span><span class="cf3">cu rivala la titlu a lui Răzvan Lucescu</span><span class="cf2">. A</span><span class="cf3">cum se mai așteaptă ca și cele două cluburi să ajungă la</span><span class="cf2"> un numitor comun </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n privin</span><span class="cf2">ța sumei de transfer.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Se pare că, gruparea elenă a făcut o primă propunere </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n valoare de 1.000.000 de euro, iar acum se a</span><span class="cf0">șteaptă un răspuns final din partea </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">sarzilor</span><span class="cf0">”. Sursa citată anunță că negocierile sunt </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n stadiu avansat, iar mutarea ar putea deveni oficial</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ătoarele ore.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Marin a ajuns la un acord pentru un contract pe trei ani cu AEK, iar galben-negrii sunt acum </span><span class="cf1">în discu</span><span class="cf0">ții avansate cu Cagliari pentru a ajunge la un acord final. Potrivit informațiilor din Italia, oferta pe care AEK a făcut-o către Cagliari este de aproximativ 1 milion de euro, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf0">ă acest lucru nu a fost confirmat p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">în prezent”, au scris jurnaliștii de la sursa menționată mai sus.<br/>
</span></p>
<p><img alt="Olimpiu Moruțan, prezentat la noua echipă: „Vin cu ambiții mari!”" class="size-large wp-image-20223689" decoding="async" height="932" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-prezentat-la-noua-echipa-„Vin-cu-ambitii-mari.jpg 1440w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>Grecia, noul paradis al jucătorilor români</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Conform ultimelor informa</span><span class="cf1">ții din presa elenă, </span><span class="cf2">Răzvan Marin va c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">știga la AEK Atena același salariu ca</span><span class="cf1"> la</span><span class="cf2"> Cagliari, </span><span class="cf1">aproximativ un</span><span class="cf0"> milion de euro pe </span><span class="cf1">sezon</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">AEK Atena vrea s</span><span class="cf1">ă rezolve rapid aducerea lui Răzvan Marin, pentru a-l avea disponibil la returul cu </span><span class="cf1">Hapoel</span><span class="cf1"> Beer Sheva din turul doi preliminar din Conference League, de joia viitoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Răzvan Marin ar fi <span>al treilea jucător rom</span></span><span>ân care ajunge în campionatul elen </span><span class="cf0">în aceste zile, dup</span><span class="cf1">ă Olimpiu Moruțan la Aris Salonic și Andrei Ivan la </span><span class="cf1">Panserraikos</span><span class="cf1">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Hagi avea un securist după el şi îi era ruşine să discute cu mine”. Cum l-a cunoscut „Regele” pe celebrul „mafiot”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/hagi-avea-un-securist-dupa-el-si-ii-era-rusine-sa-discute-cu-mine-cum-l-a-cunoscut-regele-pe-celebrul-mafiot-20227420</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Hagi-avea-un-securist-dupa-el-si-ii-era-rusine-sa-discute-cu-mine.-Cum-l-a-cunoscut-„Regele-pe-celebrul-„mafiot-1400x823.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Giovanni Becali a dezvăluit momentul c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd l-a cunoscut pe Gic</span><span class="cf0">ă Hagi și c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput s</span><span class="cf0">ă se lege cu adevărat prietenia cu acesta.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Impresarul susține că totul s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mplat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 1984, la </span><span class="cf1">Campionatul European din Franța</span><span class="cf2">, atunci c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nd </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Regelui” </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i era ru</span><span class="cf2">șine să discute cu el, deoarece avea </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n permanen</span><span class="cf2">ță un securist care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i </span><span class="cf2">facea</span> <span class="cf4">„</span><span class="cf2">marcaj str</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">ns”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Giovanni Becali, dezv</span><span class="cf2">ăluire de senzație despre cum l-a cunoscut pe Gică Hagi</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Agentul FIFA </span><span class="cf5">a </span><span class="cf2">povestit momentul primei </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nt</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">lniri cu </span><span class="cf5">Gică Hagi și când a început </span><span class="cf2">cu adevărat </span><span>să se lege prietenia cu mare fotbalist româ</span><span class="cf2"><span>n</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">T</span><span class="cf5">otul </span><span class="cf2">ar fi avut loc </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă cu mai bine de patru decenii </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă, mai exact </span><span class="cf5">la Campionatul European din Franța</span><span class="cf2"> din 1984</span><span class="cf5">, atunci când „Regelui” îi era rușine să discute cu</span><span class="cf2"> impresarul</span><span class="cf5">, deoarece avea în permanență un securist</span><span class="cf2"> cu el.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Au venit anii 80′ </span><span class="cf0">și echipele rom</span><span class="cf1">âne</span><span class="cf0">ști au </span><span class="cf1">început s</span><span class="cf0">ă joace prin cupele europene. Pe Hagi l-am cunoscut </span><span class="cf1">în 1984, la Campionatul European din Fran</span><span class="cf0">ța. Pe Lucescu l-am văzut după at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ția ani </span><span class="cf1">în Fran</span><span class="cf0">ța. Hagi avea un securist după el și </span><span class="cf1">îi era ru</span><span class="cf0">șine să vorbească cu mine </span><span class="cf1">în </span><span class="cf1">machedone</span><span class="cf0">ște</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Eu am venit cu banda mea. Am pierdut cu Germania, ne-au bătut prima dată cu 2-1. Ocupasem toată zona, cu ai mei, cu baloane, </span><span class="cf1">îi puneam s</span><span class="cf0">ă strige pentru Rom</span><span class="cf1">ânia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">M-am dus cu un Mercedes alb, nou, frumos. M-am dus la Cremona, când a jucat Dinamo cu Sampdoria. Juc</span><span class="cf0">ătorii erau cazați l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf0">ă o benzinărie. Și Mateuț, Cămătaru, toți voiau mașina, mi-au luat sacoul. Atunci l-am cunoscut și pe Răducioiu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gică Hagi, </span><span class="cf1">în 1984, se </span><span class="cf0">știa doar cu Victor și cu Gigi. Avea 19, 20 de ani. Era timid, așa… Lucescu i-a spus că sunt </span><span class="cf0">machedon</span><span class="cf0"> de-al lui. Așa s-a legat prietenia dintre noi”, a declarat Ioan Becali pentru </span><span>Fanatik</span><span class="cf0">.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20124594" decoding="async" height="962" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gica-Hagi-mesaj-categoric-inainte-de-Romania-Bosnia-„Au-demonstrat-scaled-e1742586232320-1400x962.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gica-Hagi-mesaj-categoric-inainte-de-Romania-Bosnia-„Au-demonstrat-scaled-e1742586232320-1400x962.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gica-Hagi-mesaj-categoric-inainte-de-Romania-Bosnia-„Au-demonstrat-scaled-e1742586232320-768x528.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gica-Hagi-mesaj-categoric-inainte-de-Romania-Bosnia-„Au-demonstrat-scaled-e1742586232320-1536x1056.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Gica-Hagi-mesaj-categoric-inainte-de-Romania-Bosnia-„Au-demonstrat-scaled-e1742586232320.jpg 1813w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Pe primul loc </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n top. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Cinci! </span><span class="cf3">Ăștia sunt</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Anul trecut, </span><span class="cf2">Giovanni Becali a fost </span><span class="cf0">provocat să alcătuiască Top 5 al celor mai buni jucători din istoria Rom</span><span class="cf1">âniei</span><span class="cf0">, iar impresarul n-a stat mult s</span><span class="cf0">ă se g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndeasc</span><span class="cf0">ă și a făcut </span><span class="cf0">impediat</span><span class="cf0"> clasamentul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Agentul FIFA susține că, din punctul său de vedere, <span>cei mai valoroși jucători rom</span></span><span>âni </span><span class="cf4">au fost, </span><span class="cf1">în ordine, Gheorghe Hagi, Nicolae Dobrin, Ilie Balaci, Florea Dumitrache </span><span class="cf4">și Iosif </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Piți</span><span class="cf4">” Varga.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf4">Hagi, Dobrin, Balaci, Dumitrache, </span><span class="cf4">Piți</span><span class="cf4"> Varga. Cinci! Ăștia sunt. Așa, poți să spui 50. Ei sunt cei cinci pe care eu i-am prins și i-am văzut. Știu despre ei”, a răspuns Giovanni Becali </span><span class="cf1">în cadrul <span>podcast-ului lui Damian Drăghici</span>.  </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
