<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„L-au prins cu ea pe aeroport. L-au băgat într-o cameră”. Ce a pățit Victor Pițurcă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/l-au-prins-cu-ea-pe-aeroport-l-au-bagat-intr-o-camera-ce-a-patit-victor-piturca-20148785</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„L-au-prins-cu-ea-pe-aeroport.-L-au-bagat-intr-o-camera22.-Ce-a-patit-Victor-Piturca-1400x933.jpg"/><br/><p>Miodrag Belodedici (60 de ani), component al generației de la Steaua București care a cucerit Cupa Campionilor Europeni din 1986, a povestit un episod neștiut care îl are în prim-plan pe Victor Pițurcă (68).</p>
<p>În timpul unei deplasări cu avionul, fostul atacant al roș-albaștrilor a încercat să transporte valută, pe ascuns, doar că a fost prins de ofițerii de la poliția de frontieră.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă, prins cu valută de polițiștii de la frontieră! Totul a fost povestit de Miodrag Belodedici</span></h2>
<p><span>Victor Pițurcă și Miodrag Belodedici, colegi în celebra echipă a Stelei</span> care în 1986 a cucerit Cupa Campionilor Europeni, competiția echivalentă Ligii Campionilor din ziua de azi, sunt legați de o mulțime de povești interesante.</p>
<p>Cei doi au scris istorie pentru țară într-o perioadă complicată, în care pașaportul românesc era departe de puterea pe care o are în prezent. Fotbaliștii ieșeau în afara granițelor doar în condiții excepționale și sub o foarte atentă supraveghere, iar situația stătea similar și atunci când reveneau în România.</p>
<p>Totuși, după cum dezvăluie Miodrag Belodedici într-un podcast la care a luat parte recent, atunci când se întorceau în România, jucătorii făceau tot posibilul pentru a introduce câte ceva în țară. Iar poate cea mai importantă pentru ei era valuta, care avea o putere sporită în interiorul granițelor.</p>
<p>Belodedici spune că la revenirea în țară, fotbaliștii ascundeau câte 50 sau chiar 100 de dolari în pantofi sau în alte zone ale corpului pe care ei credeau că polițiștii de la frontieră nu le verifică.</p>
<p>Doar că, la un moment dat, Victor Pițurcă a fost prins. Miodrag Belodedici a rememorat episodul și a explicat cum au reacționat ceilalți jucători legendari din generația ’86 a Stelei:</p>
<blockquote><p>La aeroport, când predam bagajul, ne întrebau dacă avem valută. Noi mai băgam 50, 100 de dolari la pantof, la călcâi, nu mai știam pe unde. Înainte de un meci, l-au prins pe Piți cu valută, l-au dus într-o cameră la aeroport. La un moment dat se deschide ușa și Piți o ia la fugă spre noi. Când au văzut Bărbulescu, Iovan, au început să fluiere, să înjure în aeroport. Nea Imi ne-a zis să nu mai înjurăm, că era lume pe acolo”, a declarat Miodrag Belodedici, la <span>podcastul lui Costin Deșliu</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Victor Pițurcă și Miodrag Belodedici au plecat de la Steaua înainte de Revoluția din 1989</span></h2>
<p>Victor Pițurcă și Miodrag Belodedici au plecat ambii din România în 1988, cu un an înainte de Revoluția care a pus capăt regimului comunist.</p>
<p>Victor Pițurcă a semnat cu francezii de la Lens în iulie 1988, alături de care a jucat un singur sezon, până la retragerea din vara lui 1989.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe <span>Miodrag Belodedici, plecarea acestuia din țară a fost ceva mai complicată și a fost nevoie de intervenția lui Valentin Ceaușescu pentru ca fotbalistul să primească pașaportul</span>.</p>
<p>În cele din urmă, în a doua jumătate a anului 1988, Miodrag Belodedici a trecut vama la sârbi, iar un an mai târziu, în 1989 a semnat cu Steaua Roșie Belgrad. Alături de aceasta din urmă a reușit incredibila performanță de a mai cuceri o Ligă a Campionilor, în 1991.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/55ubZICr71Y?si=pNI6s06aCVgp-KA0" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jordan Chiles, rivala Anei Bărbosu, în lacrimi. Ce s-a întâmplat la campionatele naționale din SUA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/jordan-chiles-rivala-anei-barbosu-in-lacrimi-ce-s-a-intamplat-la-campionatele-nationale-din-sua-20148686</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Jordan-Chiles-rivala-Anei-Barbosu-in-lacrimi.-Ce-s-a-intamplat-la-campionatele-nationale-din-SUA-1400x1021.jpg"/><br/><p>Jordan Chiles (24 de ani), rivala Anei Bărbosu (18) de la Jocurile Olimpice Paris 2024, a izbucnit în lacrimi, joi, 17 aprilie, la scurt timp după ce echipa ei s-a calificat în final four-ul Asociației Naționale de Atletism Colegial (NCAA).</p>
<p>Chiles reprezintă echipa Universității din California, iar în marea finală s-au mai calificat reprezentativele din Utah, Oklahoma și Missouri.</p>
<h2><span>Jordan Chiles, în lacrimi după calificarea în final four-ul NCAA. Ce a reușit echipa rivalei Anei Bărbosu</span></h2>
<p>Joi, 17 aprilie 2025, în Statele Unite ale Americii au avut loc semifinalele campionatelor naționale de gimnastică din SUA, NCAA, iar echipa lui Jordan Chiles, UCLA (Universitatea din California), a izbutit să obțină un loc în marea finală, respectiv în final four.</p>
<p>Totuși, semifinala din care a făcut parte UCLA nu a fost lipsită de emoții, drept dovadă că echipa lui Jordan Chiles nici nu a izbutit să o câștige.</p>
<p>Pe primul loc s-a clasat Universitatea din Utah, cu un scor total de 197,7625. În schimb, Universitatea din California a înregistrat un scor de 197,7375.</p>
<p>Totuși, importantă este calificarea în marea finală, unde UCLA va ținti câștigarea celui de-al 8-lea titlu național din palmares.</p>
<blockquote><p>Știi, această echipă (n.r. – Universitatea de Stat din Louisiana, LSU, care a înregistrat un scor de 197,5250) a fost atât de aproape de noi. Fiecare zecime a contat”, a spus Janelle McDonald, antrenoarea principală a UCLA, vizibil emoționată.</p></blockquote>
<p>În spatele ei, și mai emoționată, <span>a putut fi observată Jordan Chiles</span>, care potrivit celor de la <span>Essentially Sports</span> nu s-a mai putut stăpâni și a izbucnit în lacrimi:</p>
<blockquote><p>Acolo era Jordan Chiles, o campioană olimpică, copleșită de emoție, plângând în brațele coechipierelor. Nu a fost vorba despre tristețe, ci despre greutatea momentului”, au notat jurnaliștii de la sursa citată.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a declarat Jordan Chiles în fața reporterilor de la ESPN</span></h2>
<p><span>Jordan Chiles a contribuit</span> din plin la rezultatul înregistrat de UCLA, izbutind să termine pe primul loc proba de bare inegale.</p>
<blockquote><p>S-ar putea să plâng din nou. Am crezut în această echipă încă de la început. Există atât de multă mândrie printre noi, atât de multă bucurie, atât de multă distracție și o atmosferă foarte bună. Am știut că acesta este anul nostru”, a spus Chiles la microfonul ESPN, citată de sursa menționată mai sus.</p></blockquote>
<p>Final four-ul NCAA este programat pentru ziua de sâmbătă, 19 aprilie. Toți ochii vor fi pe Universitățile din Utah și California. Prima țintește al 9-lea titlu național, în timp ce echipa lui Jordan Chiles luptă pentru al 8-lea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Băutura recomandată de medicul Vlad Ciurea. „Creierului îi place. Desface vasele cerebrale și previne accidentul cerebral vascular”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/sport-si-sanatate/bautura-recomandata-de-medicul-vlad-ciurea-creierului-ii-place-desface-vasele-cerebrale-si-previne-accidentul-cerebral-vascular-20148601</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Bautura-recomandata-de-medicul-Vlad-Ciurea.-„Creierului-ii-place.-Desface-vasele-cerebrale-si-previne-accidentul-cerebral-vascular-1400x806.png"/><br/><p>Profesor Universitar Doctor Alexandru Vlad Ciurea (84 de ani), renumit în peisajul media pentru sfaturile pe care le oferă în materie de sănătate, a recomandat o băutură neașteptată pentru cei care vor să își mențină creierul fericit.</p>
<p>Este vorba despre o băutură alcoolică, ce în mod clar trebuie consumată cu extrem de multă moderație, despre care Vlad Ciurea spune că „desface vasele cerebrale și previne accidentul cerebral vascular”.</p>
<h2><span>Vlad Ciurea face parte din tabăra celor care recomandă un pahar de vin! Argumentele medicului în favoarea băuturii lui Bachus</span></h2>
<p>Alcoolul reprezintă fără dar și poate una dintre cele mai toxice substanțe cu care organismul uman poate intra în contact, având în vedere că dă dependență și că mulți îl consideră în continuare, din nefericire, inofensiv.</p>
<p>Așadar, în ultimii ani s-a creat un soi de dispută de la distanță între cei care recomandă alcoolul în cantități moderate și cei care nu îl recomandă deloc.</p>
<p>Iar când vine vorba despre această dispută, cea mai pomenită băutură este „licoarea lui Bachus”, anume vinul. Anumite studii susțin că vinul, în special cel roșu, ar ajuta la buna circulație a sângelui și la prevenirea unor boli cardiace. Pe de altă parte, vinul, la fel ca orice altă substanță alcoolică, dăunează organelor, în principal ficatului. Așadar, de aici disputa.</p>
<p><span>Doctorul Alexandru Vlad Ciurea, renumit în peisajul media pentru sfaturile pe care le oferă în materie de sănătate</span>, se plasează în tabăra celor care recomandă vinul, însă în mod evident, cu moderație.</p>
<p>Cunoscut ca fiind printre cei mai valoroși medici neurochirurgi din România, Vlad Ciurea spune că „licoarea lui Bachus” are un efect cu adevărat pozitiv asupra creierului:</p>
<blockquote><p>Creierului îi place un pic de vin roșu. Desface vasele cerebrale, redă pofta de viață, previne accidentul cerebral vascular și cardiac. Vinul roşu are o substanţă, numită resveratrol, care îmbunătăţeşte calitatea vieţii şi calitatea funcţiei celulei nervoase. Resveratrol îl mai găsim în acel strugure pe care îl aveam în copilărie şi îi spuneam Hamburg. Este acel strugure închis la culoare şi este vestit”, a declarat medicul Vlad Ciurea, în cadrul emisiunii <span>„iTHINK cu IUSTI FUDULU”</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Strugurii românești sunt cu totul și cu totul speciali, susține medicul</span></h2>
<p>În continuare, <span>doctorul Vlad Ciurea a recomandat</span> în principal vinul făcut din struguri românești, care sunt bogați în resveratrol și ajută și la tratarea altor afecțiuni:</p>
<blockquote><p>Vă recomand să căutaţi strugurii româneşti care erau atât de buni pentru dezvoltarea celulelor nervoase. Mai mult, am aflat de la colegii oftalmologi, că îmbunătăţește şi activitatea retinei. Vasele de sânge retiniene se păstrează mult mai bine cu resveratrol. Este foarte interesant fenomenul”, a completat Profesor Universitar Doctor Alexandru Vlad Ciurea, conform sursei citate mai sus.</p></blockquote>
<p>Vlad Ciurea este decorat cu Ordinul Național „Steaua României” în grad de Cavaler.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/8j4IS5qsFW4?si=cqLLeBo9eweGGpzF" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Boala ascunsă pe care o avea Nicolae Ceauşescu: „În 1989, mai avea trei-patru luni de trăit. Fără medicamente, murea în 24 de ore”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/boala-ascunsa-pe-care-o-avea-nicolae-ceausescu-in-1989-mai-avea-trei-patru-luni-de-trait-fara-medicamente-murea-in-24-de-ore-20148567</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Boala-ascunsa-pe-care-o-avea-Nicolae-Ceausescu-„In-1989-mai-avea-trei-patru-luni-de-trait.-Fara-medicamente-murea-in-24-de-ore22.webp"/><br/><p>Nicolae Ceaușescu, lider al sistemului comunist din România, a murit la data de 25 decembrie 1989, ca urmare a Revoluției din același an.</p>
<p>El a fost executat alături de soția sa, Elena, însă în orice caz nu ar mai fi trăit mai mult de câteva luni, susține un personaj din fotbalul românesc care l-a cunoscut foarte bine. Motivul? Ceaușescu suferea de o boală ascunsă.</p>
<h2><span>Dumitru Dragomir, despre boala ascunsă pe care o avea Nicolae Ceaușescu. Spune că liderul comunist era pe moarte înainte de execuția din 25 decembrie 1989</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir, fost președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal în intervalul 1996 – 2013, a avut ocazia de a-l cunoaște personal pe Nicolae Ceaușescu, liderul sistemului comunist din România.</p>
<p>Cei doi s-au întâlnit la Scornicești, orașul din județul Olt unde Ceaușescu s-a născut și unde Dumitru Dragomir, înainte de Revoluția din 1989, a fost conducător de club.</p>
<p><span>Dumitru Dragomir a avut tupeul de a-i spune inclusiv un banc riscant lui Nicolae Ceaușescu</span>, însă fostul lider comunist nu i-a purtat pică, ba din contră, chiar s-a amuzat.</p>
<p>Astfel au ajuns să se cunoască mai bine, iar cu această ocazie, Dumitru Dragomir a început să afle tot mai multe detalii din sânul familiei care a condus România timp de peste două decenii.</p>
<p>Referitor la execuția lui Nicolae Ceaușescu și a soției sale din 25 decembrie 1989, Mitică Dragomir susține că cei doi oricum nu mai aveau mult timp de trăit, deoarece ambii erau foarte bolnavi. Însă, starea lui Nicolae Ceaușescu era atât de gravă, conform informațiilor deținute de fostul șef al LPF, încât nu ar fi putut duce la capăt nici măcar anul 1990, în cazul în care nu ar fi fost executat:</p>
<blockquote><p>Erau oameni bolnavi. El mai trăia trei-patru luni și murea. Nu mai trăia un an! Era praf făcut, diabet în ultimul hal posibil. (n.r. – Deci nu mai trăia un an după Revoluție?) Nu trăia nici șase luni. El trăia numai cu medicamente, fără medicamente murea în 24 de ore. După ce murea el, se întâmpla exact ce s-a întâmplat în 1989. Nu putea să-l pună pe Nicu președinte”, a declarat Dumitru Dragomir, pentru <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Fostul secretar personal al lui Nicolae Ceaușescu a confirmat teoria</span></h2>
<p>Prin intermediul documentarului „Tovarășu’ – Facerea, gloria și desfacerea unui dictator”, Constantin Boștină, fostul secretar personal al lui <span>Nicolae Ceaușescu a confirmat</span> faptul că liderul sistemului comunist din România era în pragul decesului înainte de execuția din 1989:</p>
<blockquote><p>Eu am vorbit cu medicul lui, medicul urolog… Și mi-a spus că oricum ( am vorbit cu el despre starea de sănătate a lui și înainte de 89, dar după 89, când am vorbit cu medicul urolog care-l îngrijea pentru partea de prostată), spunea că ,oricum, Ceaușescu din punct de vedere al resurselor energetice era epuizat, aproape tot organismul. Și la bilanțul energetic, la fel – mai mult de un an jumătate, doi, nu mai trăia”, a precizat Constantin Boștină, în documentarul menționat.</p></blockquote>
<p>Pe lângă diabet zaharat, despre Nicolae Ceaușescu s-a presupus că a suferit și de cancer de prostată. De asemenea, anumite zvonuri au sugerat că liderul comunist ar fi avut și o a treia boală, de asemenea gravă, care ar fi contribuit la degradarea rapidă a stării sale de sănătate din finalul anilor ’80.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a numit-o Elias Charalambous pe fiica lui. Fotomodelul a împlinit 22 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-numit-o-elias-charalambous-pe-fiica-lui-fotomodelul-a-implinit-22-de-ani-20148348</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-numit-o-Elias-Charalambous-pe-fiica-lui.-Fotomodelul-a-implinit-22-de-ani.jpg"/><br/><p>Fiica lui Elias Charalambous a împlinit 22 de ani și tehnicianul de la FCSB i-a transmis un mesaj emoționant pe rețelele de socializare.</p>
<p>Andriana Charalambous are o relație foarte apropiată cu tatăl său. Cei doi se înțeleg foarte bine și vine des la meciurile acestuia pe Arena Națională. Frumoasa cipriotă a împlinit 22 de ani și tatăl său i-a transmis un mesaj superb prin care a evidențiat cât de importantă este pentru el.</p>
<h2><span>Elias Charalambous are o fiică superbă cu care se poate mândri: „Ești unică”</span></h2>
<p>Andriana Charalambous a împlinit 22 de ani. De ziua sa a primit un mesaj special din partea antrenorului FCSB. Elias Charalambous i-a urat să aibă o zi de naștere fericită și i-a transmis că este unică în viața sa.</p>
<blockquote><p>„Happy birthday to my one and only! (n.r. La mulți ani, unica mea!)”, a scris tehnicianul cipriot pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p>Elias Charalambous are trei copii. Andriana Charalambous este un fotomodel cunoscut în Grecia, în timp ce băiatul său îi calcă pe urme și evoluează deja la naționala U16 a Ciprului. Relația cu fiica sa este una foarte apropiată, ea postând des imagini cu Elias Charalambous pe care l-a numit „Cel mai tare tată din lume!”.</p>
<h2><span>Familia lui Charalambous locuiește departe de tehnicianul roș-albaștrilor: „E dificil să se mute”</span></h2>
<p>Elias Charalambous a vorbit într-un interviu despre familia sa. Deși locuiește de câțiva ani în România, cipriotul nu și-a adus și familia la București. Copiii fac școala în țara natală, astfel că a preferat să meargă să îi viziteze de fiecare dată când are ocazia. A recunoscut că îi este dificil, dar are o soție care se descurcă de minune și ia toate deciziile importante.</p>
<blockquote><p>”Familia este în Cipru, pentru că am trei copii, la vârste diferite, și nu se pot muta toți. Fata e la facultate, băiatul cel mare e la liceu, iar cel mic are doar 10 ani. E dificil să se mute. Soția vine în vizită la fiecare 2-3 săptămâni, iar de fiecare dată când am zile libere merg eu să îi vizitez.</p>
<p> </p>
<p>Sigur că mi-e dor de ei. Familia e viața mea, dar îi mulțumesc lui Dumnezeu că am o soție minunată care mă susține în toate deciziile. Fiul meu cel mare joacă în naționala de juniori, iar cel mic îi calcă pe urme. Vom vedea dacă vrea să continue, joacă și tenis, dar la vârsta lui doar se joacă”, a spus Elias Charalambous, pentru We Love Sport.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
