<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gol de senzație la ultimul antrenament înainte de Austria – România: „Bravo, bă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/gol-de-senzatie-la-ultimul-antrenament-inainte-de-austria-romania-bravo-ba-20189733</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gol-de-senzatie-la-ultimul-antrenament-inainte-de-Austria-–-Romania-„Bravo-ba.jpeg"/><br/><p>„Tricolorii” au efectuat ultimul antrenament înainte de Austria – România și FRF a distribuit imaginile în care a fost marcat un gol de senzație.</p>
<p><span>Naționala României </span>se pregătește intens pentru cel mai important meci al anului. „Tricolorii” sunt obligați să scoată un rezultat pozitiv la Viena pentru a-și păstra șansele la primul loc în grupa H. Înaintea meciului cu austriecii, Mircea Lucescu a efectuat ultimul antrenament cu jucătorii la care au asistat, timp de 15 minute, fanii în tribune și presa. FRF a distribuit imagini din timpul antrenamentului și a surprins execuția de mare clasă a lui Nicolae Stanciu.</p>
<h2><span>Proaspăt transferat la Genoa, Stanciu e în mare formă înainte de duelul cu Austria</span></h2>
<p>Nicolae Stanciu revine în Europa după experiența de la Damac. Căpitanul naționalei este într-o formă bună și e nelipsit din lot în ultimii ani. Este puțin probabil să lipsească din primul 11 în cel mai important meci al anului pentru „tricolori”. A demonstrat și în timpul antrenamentelor că poate fi jucătorul care să dea lovitura pe „Ernst Happel”.</p>
<p>FRF TV a transmis imagini de antrenamentul efectuat chiar pe arena unde se va disputa meciul Austria – România. Nicolae Stanciu a avut o execuție de mare clasă de la peste 30 de metri direct sub bara transfersală. Florin Niță a fost surprins de execuția decarului. „Bravo, bă”, a fost reacția unuia dintre colegii care au asistat la golul spectaculos al noului star de la Genoa.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/syiZEoRom1I?si=2oEGWZzEeRlG34H0&amp;start=84" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>„Zidul Galben se ridică și susține Generația de Suflet”</span></h2>
<p>Federația Română de Fotbal le-a pregătit o surpriză jucătorilor. La antrenament au asistat, timp de 15 minute, peste 100 de copii însoțiți de părinți. A fost un moment inedit, fiind pentru prima dată când elevii lui Mircea Lucescu sunt urmăriți din tribune de fani la antrenamentele oficiale. Fanii sosiți la stadion fac parte din comunitatea românilor din Austria.</p>
<blockquote><p>„100 de copii cu cetățenie română, selectați de Ambasada României în Austria, i-au încurajat pe tricolori la antrenamentul oficial #ZidulGalben se ridică și susține #GeneratiaDeSuflet”, notează Echipa națională de fotbal a României pe Facebook.</p></blockquote>
<p><span>Meciul Austria – România poate fi urmărit la TV,</span> sâmbătă seară, pe Antena 1 începând cu ora 21:45. România ocupă locul 2 în grupa H după primele două partide. Următorul meci va avea loc peste 3 zile, la București, cu selecționata Ciprului.</p>
<p><span>Lotul final pentru meciul cu Austria:</span></p>
<ul>
<li>Portari: Florin Niță, Ștefan Târnovanu, Horațiu Moldovan</li>
<li>Fundași: Andrei Rațiu, Mihai Popescu, Virgil Ghiță, Nicușor Bancu, Valentin Crețu, Andrei Burcă, Vladimir Screciu</li>
<li>Mijlocași: Adrian Șut, Nicolae Stanciu, Marius Marin, David Miculescu, Răzvan Marin, Florin Tănase, Dennis Man, Alexandru Mitriță, Vlad Chiricheș, Deian Sorescu</li>
<li>Atacanți: Denis Alibec, Daniel Bîrligea, Denis Drăguș</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Tensiune maximă în Austria înaintea meciului cu România: „Foarte multe discuții, antrenorul a fost criticat de Federație!”. Cum va lua Mircea Lucescu toate punctele de la Viena. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/tensiune-maxima-in-austria-inaintea-meciului-cu-romania-foarte-multe-discutii-antrenorul-a-fost-criticat-de-federatie-cum-va-lua-mircea-lucescu-toate-punctele-de-la-viena-exclus-20189437</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tensiune-maxima-in-Austria-inaintea-meciului-cu-Romania-1.jpg"/><br/><p>CORESPONDENȚĂ DIN VIENA. România este obligată să scoată un rezultat pozitiv în fața Austriei după ce a cedat în fața Bosniei, scor 0-1, iar Mircea Lucescu este sfătuit să profite din plin de problemele adversarilor.</p>
<p>Stabilit de mai mulți în Austria, Marian Pană este la curent cu jocul adversarilor noștri, dezvăluind că „apele nu sunt deloc liniștite” pentru gazdele meciului de la Viena.</p>
<h2><span>Tensiune maximă la Viena înainte de Austria – România: „Antrenorul a fost criticat! Au fost foarte multe discuții!”</span></h2>
<p>Tehnicianul mutat în Austria susține că România trebuie să aibă mult curaj la Viena și să ia exemplul Serbiei, care a reușit să câștige la Belgrad în fața adversarilor noștri de sâmbătă.</p>
<p>În ultimele cinci calificări pentru Cupa Mondială, Austria nu a terminat preliminariile mai sus de locul al treilea.</p>
<blockquote><p>România ar putea să profite la Viena! În jurul naționalei Austriei au fost foarte multe discuții în ultimul timp”, ne-a dezvăluit Marian Pană.</p></blockquote>
<p>Rezultatul care a zdruncinat moralul Austriei a fost eșecul cu Turcia, într-o perioadă în care adversara României spera să scrie istorie la turneul final din Germania.</p>
<blockquote><p>Ei au suferit două șocuri. Primul a fost contra Turciei, la Campionatul European, atunci când erau într-o formă foarte bună. A fost o mare dezamăgire, având în vedere că în Austria sunt foarte mulți turci. Apoi, au pierdut în fața Serbiei după un egal acasă, iar antrenorul neamț a fost criticat și de directorul Federației și chiar s-a cerut îndepărtarea lui”, a continuat fostul dinamovist.</p></blockquote>
<h2><span>Gregoritsch, pericolul numărul unu: „Dacă este lăsată să vină, este foarte puternică!”</span></h2>
<p>Marian Pană crede că Michael Gregoritsch este pericolul numărul unu pentru tricolori, chiar dacă Austria se bazează pe mulți jucători de top care evoluează în Bundesliga.</p>
<p>Deși nu traversează o formă grozavă, Austria a vândut toate biletele pentru duelul cu oamenii lui Mircea Lucescu.</p>
<blockquote><p>E posibil să se prelungească această criză de încredere, dar România trebuie să se ducă cu mult curaj. Să-i pună în dificultate și să-i oblige să greșească, chiar dacă interesul este foarte mare și s-au dat toate biletele în 24 de ore. Altfel, Austria este o echipă foarte puternică dacă este lăsată să vină, să te atace. Pe lângă Laimer și Sabitzer, doi jucători foarte, foarte buni, Austria îi are și pe Arnautovic și Gregoritsch, care mi se pare cel mai periculos jucător”, a subliniat Pană.</p></blockquote>
<h2><span>„Ar trebui să jucăm cu două vârfuri, Munteanu și Bîrligea!” Ce zice de veteranul Chiricheș</span></h2>
<p>La curent cu tot ceea ce se întâmplă în fotbalul nostru, Marian Pană este convins că România trebuie să arate ca o echipă mare la Viena.</p>
<p><span>Mircea Lucescu este sfătuit să înceapă meciul de sâmbătă cu doi atacanți</span>, chiar dacă România are și varianta unui egal în această deplasare.</p>
<p>În plus, Marian Pană nu vede cu ochi foarte buni titularizarea lui Vlad Chiricheș, chiar dacă internaționalul român a fost la un moment dat om de bază pentru prima reprezentativă.</p>
<blockquote><p>Ar trebui să jucăm cu două vârfuri, cu Munteanu și Bîrligea. Iar cu tot respectul pentru Chiricheș, ar trebui să trimitem (n.n. în echipa de start) un jucător mai tânăr. Nu putem să mergem la egal, noi trebuie să câștigăm”, este convins fostul antrenor al Farului.</p></blockquote>
<h2><span>Cine este Marian Pană</span></h2>
<p>În vârstă de 56 de ani, Marian Pană a dobândit și cetățenia austriacă. În acest moment, el este deținător al licenței UEFA Pro de antrenor. Activează în cadrul clubului Hohenems din anul 2016, fiind tehnician la echipa de tineret, echipa a treia și echipa secundă. Ca jucător, el a evoluat la campioanele României, FC Argeș și Dinamo București, dar a avut și o experiență în străinătate, la Hapoel Haifa.</p>
<ul>
<li>Andrei Preotu, Andrei Trifan și Mihai Pop (foto&amp;video) sunt trimișii <span>ProSport</span><span> </span>în Austria și vă țin la curent cu toate amănuntele înaintea meciului capital pe care România îl joacă la Viena în preliminariile Campionatului Mondial.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a decis primul 11 pentru Austria – România. FCSB e la putere: marea surpriză vine de la echipa lui Gigi Becali. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-decis-primul-11-pentru-austria-romania-fcsb-e-la-putere-marea-surpriza-vine-de-la-echipa-lui-gigi-becali-exclusiv-20189754</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-a-decis-primul-11-pentru-Austria-–-Romania-1400x933.jpeg"/><br/><p>Mircea Lucescu a decis primul 11 pentru meciul Austria – România.</p>
<p>Dacă cea mai mare parte a echipei de start putea fi intuită, selecționerul a avut de luat o decizie importantă: cine va juca vârf împins.</p>
<p>ProSport a aflat că Il Luce a stabilit ca postul de atacant central să fie ocupat de Daniel Bîrligea, de la FCSB.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a decis echipa de start pentru Austria – România. Drăguș joacă în bandă, Bîrligea e „număr 9”</span></h2>
<p>Partida decisivă pe care România o are la Viena, pe stadionul Ernst Happel, împotriva puternicei reprezentative a Austriei va fi abordată de selecționerul Mircea Lucescu într-un mod cât se poate de pragmatic. Il Luce a stabilit primul 11 al tricolorilor, din care fac parte jucători cu mare experiență.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20189788" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20189788"><img alt="" class="size-large wp-image-20189788" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-la-antrenamentul-oficial-inainte-de-Austria-Romania-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-la-antrenamentul-oficial-inainte-de-Austria-Romania-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-la-antrenamentul-oficial-inainte-de-Austria-Romania-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-la-antrenamentul-oficial-inainte-de-Austria-Romania-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mircea-Lucescu-la-antrenamentul-oficial-inainte-de-Austria-Romania-2048x1365.jpeg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20189788">Sursa foto: PROSPORT</figcaption></figure>
<p>În poartă, a fost ales Horațiu Moldovan, care a făcut un sezon excelent la Sassuolo, cu care a promovat în Serie A. Cu toate că acum este legat de Atletico Madrid, acolo unde sigur nu va apăra, ci va urma un transfer important, Moldovan a impresionat prin prestațiile sale și a fost ales să apere în disputa cu o miză uriașă.</p>
<p>În apărare, cele 4 nume erau evidente. Rațiu a jucat excelent la Rayo, Mihai Popescu a confirmat la FCSB, în vreme ce Andrei Burcă și Nicușor Bancu sunt doi dintre veteranii defensivei.</p>
<p>În zona mediană, Lucescu a mizat din nou pe experiență. Vlad Chiricheș, care a strălucit în poziția de închizător la campioana României, va face pereche cu Răzvan Marin. Acesta din urmă, chiar dacă a fost trecut rezervă în finalul sezonului, la Cagliari, în mod inexplicabil, rămâne una dintre piesele de bază ale angrenajului „Generației de Suflet”.În fața celor doi se vor afla Dennis Man, Nicolae Stanciu și Denis Drăguș. Man a avut parte de o perioadă complicată cu Cristi Chivu, la Parma, și Lucescu mizează pe dorința lui de a-și demonstra valoarea, dar și pe capacitatea de a marca.</p>
<p>Căpitanul Stanciu este punctul de referință fără de care nu poate fi imaginată actuala națională, iar transferul la Genoa este dovada că potențialul său încă nu a fost exploatat la maximum. Alegerea lui Drăguș este „cauzată” de <span>accidentarea lui Valentin Mihăilă</span>. Mircea Lucescu e convins că viteza și capacitatea de efort pe care le are și Drăguș vor ajuta în bătălia teribilă cu austriecii.</p>
<h3><span>Concurență ca la FCSB</span></h3>
<p><span>Marea dilemă a primului 11 cu Austria</span> a fost cea legată de vârful central. Sursele ProSport susțin că Il Luce s-a decis greu. Cum opțiunea Drăguș a trecut în stânga, selecționerul a trebuit să aleagă între Bîrligea și Alibec. Cei doi vor fi coechipieri și concurenți și la FCSB, iar Lucescu senior a mers acum pe inspirația sa și l-a titularizat pe Bîrligea. Un plus pentru acesta este pressingul sufocant pe care îl face pe fundașii adverși, mult mai susținut decât cel pe care tehnicul Alibec l-ar putea susține.</p>
<p>Dacă nu vor apărea surprize de ultimă oră, așa cum uneori a mai produs Mircea Lucescu, acesta va fi primul 11 de pe Ernst Happel:</p>
<p>Echipa României cu Austria: Horațiu Moldovan – Andrei Rațiu, Mihai Popescu, Andrei Burcă, Nicușor Bancu – Vlad Chiricheș, Răzvan Marin – Dennis Man, Nicolae Stanciu, Denis Drăguș – Daniel Bîrligea</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginea disperării pentru Mircea Lucescu! ProSport a surprins exact momentul când Valentin Mihăilă s-a rupt înainte de meciul cu Austria și durerea jucătorului de la Parma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/imaginea-disperarii-pentru-mircea-lucescu-prosport-a-surprins-exact-momentul-cand-valentin-mihaila-s-a-rupt-inainte-de-meciul-cu-austria-si-durerea-jucatorului-de-la-parma-20189632</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Valentin-Mihaila-inainte-de-Austria-Romania-scaled-e1749287570712-1400x931.jpeg"/><br/><p>Mircea Lucescu a decis lotul României pentru meciul cu Austria și i-a lăsat în afara listei pe Raul Opruț, pe Ionuț Nedelcearu și pe Valentin Mihăilă.</p>
<p>Marea surpriză, neplăcută, vine din absența fotbalistului Parmei, la care Lucescu a fost obligat să renunțe din cauza unei accidentări.</p>
<p>Fotograful ProSport, Mihai Pop, a reușit să surprindă exact momentul în care Mihăilă s-a rupt, spre disperarea selecționerului, care îl pierduse anterior și pe Louis Munteanu.</p>
<h2><span>Valentin Mihăilă s-a accidentat la coapsa piciorului drept și e out pentru Austria – România</span></h2>
<p>Problemele continuă pentru Mircea Lucescu. Partida cu Austria, decisivă în lupta pentru calificarea la Campionatul Mondial din SUA 2026, a fost prefațată de un episod care i-a dat planurile peste cap antrenorului.</p>
<p>La ședința de pregătire premergătoare duelului de la Viena, Valentin Mihăilă a simțit o durere ascuțită în coapsa piciorului drept. Clipa în care jucătorul Parmei este lovit de spasmul muscular ca un șoc electric a fost surprinsă de fotoreporterul ProSport.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20189648" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20189648"><img alt="" class="size-large wp-image-20189648" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Valentin-Mihaila-se-accidenteaza-inainte-de-Austria-Romania-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Valentin-Mihaila-se-accidenteaza-inainte-de-Austria-Romania-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Valentin-Mihaila-se-accidenteaza-inainte-de-Austria-Romania-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Valentin-Mihaila-se-accidenteaza-inainte-de-Austria-Romania-1536x1024.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Valentin-Mihaila-se-accidenteaza-inainte-de-Austria-Romania-2048x1365.jpeg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20189648">Sursa Foto: ProSport</figcaption></figure>
<p>Ulterior, după ce a continuat ședința de pregătire, Mihăilă a fost evaluat de staff-ul medical al României și s-a luat decizia <span>ca el să fie lăsat în afara lotului</span> pentru disputa de pe stadionul Ernst Happel, alături de colegii săi Raul Opruț și Ionuț Nedelcearu, înlăturați din rațiuni tehnico-tactice.</p>
<p>Astfel, Lucescu este nevoit să renunțe la strategia sa, care îl conținea pe Mihăilă. Calitățile fizice ale acestuia, precum viteza și incisivitatea, adaptate perfect unui joc în deplasare, în care „arma” contraatacului s-ar putea dovedi cheia meciului, nu vor mai putea fi folosite de selecționer. Este a doua accidentare în câteva zile care lovește puternic în compartimentul ofensiv al „tricolorilor”, după problemele pe care le-a resimțit Louis Munteanu, care a suferit o întindere și a fost trimis să se alăture naționalei U21 pentru EURO 2025.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20189647" decoding="async" height="1350" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1080px) 100vw, 1080px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Lotul-Romaniei-cu-Austria.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Lotul-Romaniei-cu-Austria.jpg 1080w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Lotul-Romaniei-cu-Austria-768x960.jpg 768w" width="1080"/></p>
<h2><span>Are o perioadă de coșmar și la echipa de club</span></h2>
<p>Valentin Mihăilă nu trece prin cele mai bune momente ale carierei sale. La Parma, deși antrenor a fost românul Cristi Chivu, atacantul a devenit o rezervă de lux. Supărarea sa a fost atât de mare încât <span>ar fi decis să le ceară șefilor echipei din Serie A să-l lase să se transfere în această vară. </span></p>
<p>Pentru a putea face asta, însă, ar fi avut nevoie să joace în naționala României, o „vitrină” importantă pentru campionatele puternice ale Europei. Accidentarea, una dintr-un șir numeros, îl trage înapoi în mod serios. În plus, <span>despărțirea de Parma este cu atât mai dificilă cu cât salariul fotbalistului, negociat la sânge de Giovanni Becali, este unul considerat mare</span> chiar și pentru echipele din primele 10 poziții ale clasamentului din Italia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama sufletească prin care trece Ionel Ganea, după moartea fiului său în vârstă de doi ani. Băiatul cel mare al fostului fotbalist a dezvăluit totul: „E de ajuns!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-sufleteasca-prin-care-trece-ionel-ganea-dupa-moartea-fiului-sau-in-varsta-de-doi-ani-baiatul-cel-mare-al-fostului-fotbalist-a-dezvaluit-totul-e-de-ajuns-20189705</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Drama-sufleteasca-prin-care-trece-Ionel-Ganea-dupa-moartea-fiului-sau-in-varsta-de-doi-ani.-Baiatul-cel-mare-al-fostului-fotbalist-a-dezvaluit-totul.webp"/><br/><p>George Dănuț Ganea (26 de ani), băitaul cel mare al fostului internațional Ionel Ganea (51), a scris despre drama sufletească prin care trece tatăl său.</p>
<p>Fiul cel mic al lui Ionel Ganea și fratele lui George s-a stins din viață la aproximativ o lună de zile distanță după un accident auto în care a fost implicat.</p>
<h2><span>Prin ce clipe trece Ionel Ganea, după moartea fiului său cel mic. George Ganea a postat un mesaj cutremurător pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>George Ganea, fotbalist legitimat în prezent la Ujpest FC, în Ungaria, a realizat o postare cutremurătoare pe rețelele de socializare în care a scris despre drama ce i-a lovit de curând familia.</p>
<p>Tatăl său, fostul internațional <span>Ionel Ganea, și fratele său cel mic, în vârstă de doar doi ani, au fost implicați într-un grav accident rutier</span> la data de 9 mai 2025.</p>
<p>Cel mic a suferit un traumatism cranio-cerebral grav și a fost resuscitat la fața locului. Ulterior, după ce a fost transportat la spital, copilul a fost supus unei intervenții chirurgicale complicate și plasat la terapie intensivă.</p>
<p>Prognosticul medicilor a fost unul foarte rezervat încă de pe atunci și, din păcate, la o lună după accidentul teribil, <span>fiul lui Ionel Ganea a murit</span>.</p>
<p>Ioan Alexandru a părăsit lumea la vârsta de doar doi ani și și-a lăsat întreaga familie cu sufletul răvășit.</p>
<p>George Dănuț Ganea, care mai are o soră, pe Ioana Maria, a rememorat câteva episoade emoționante pe care și le-a amintit cu fratele lui cel mic, după care a lansat un apel public. Atacantul i-a rugat pe toți cei care l-au judecat și îl judecă în continuare pe tatăl său, pentru că s-a aflat la volan în ziua accidentului, să înceteze, pentru că nu fac decât să creeze și mai multă suferință familiei, în special lui Ionel Ganea:</p>
<blockquote><p>Și pentru lumea care îi judecă sau i-au judecat e de ajuns ca trebuie să trăiască cu suferința asta toată viața, așa ca va rog nu-i mai judecați pentru ca doar Dumnezeu poate face asta”, a scris George Ganea, pe <span>pagina sa de Instagram</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-a descurcat George Ganea în fotbalul maghiar</span></h2>
<p>Trecut prin toate selecționatele de tineret ale României, George Ganea a traversat în ultimii ani o perioadă nu tocmai bună în cariera de fotbalist.</p>
<p>După ce s-a întors din Italia, unde a reprezentat secțiile de tineret ale celor de la Entella și AS Roma, atacantul a semnat inițial cu CFR Cluj, însă nu a rezistat mult și în februarie 2019 a ajuns sub comanda lui Gică Hagi, la malul mării.</p>
<p>„Regele” i-a oferit mai multe șanse la Constanța și l-a trimis și sub formă de împrumut la echipe precum FC Argeș sau FC U Craiova, însă fără prea mare succes pentru George Ganea.</p>
<p>În cele din urmă, în iulie 2023, băiatul cel mare al lui Ionel Ganea a semnat cu Ujpest FC, din Ungaria.</p>
<p>Dacă la sezonul de debut a contribuit cu 4 pase decisive într-un total de 26 de meciuri, în stagiunea 2024 – 2025 nu s-a mai descurcat la fel de bine și a jucat în doar 4 partide, fără să contribuie cu vreo reușită notabilă pe plan ofensiv.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui George Ganea este de 150.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
