<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Șumudică a dat-o în bară! Transferul lui Drăguș pentru un salariu astronomic a picat!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/sumudica-a-dat-o-in-bara-transferul-lui-dragus-pentru-un-salariu-astronomic-a-picat-20220232</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sumudica-a-dat-o-in-bara-Transferul-lui-Dragus-pentru-un-salariu-astronomic-a-picat.webp"/><br/><p>Mutarea anunțată în premieră de Marius Șumudică a picat. Denis Drăguș nu mai merge la Eyupspor pe un salariu de bașkan și e așteptat în cantonamentul lui Trabzonspor.</p>
<p>Fostul antrenor al Rapidului dădea ca sigură cu o zi înainte împrumutul finului său la locul 4 din SuperLig, însă negocierile nu au ajuns la un punct comun.</p>
<h2><span>Transferul anunțat de Marius Șumudică a picat! Denis Drăguș revine la Trabzonspor</span></h2>
<p>Mutarea anunțată în premieră de Marius Șumudică a picat. Denis Drăguș nu mai ajunge la Eyupspor pe un salariu de top și e așteptat înapoi în cantonamentul lui Trabzonspor.</p>
<p>Fostul antrenor din Giulești dădea ca sigură cu o zi înainte împrumutul finului său la echipa de pe locul 4 din SuperLig, însă negocierile s-au împotmolit și nu s-a mai ajuns la niciun consens.</p>
<p>Totuși, <span>nu este exclus ca situația atacantului să se schimbe din în următoarele zile</span> și să aleagă altă destinație.</p>
<p>„Apar noi evoluții în ceea ce privește transferul lui Denis Draguș la Eyüpspor. Discuțiile dintre Denis Draguș și Eyüpspor nu au dus la un acord. După ce contactele cu clubul din Istanbul nu au dat niciun rezultat, s-a relatat că jucătorul român se va întoarce la Trabzon și se va alătura cantonamentului din Erzurum.</p>
<p>Drăguș, care se află de ceva vreme la Istanbul pentru negocierile în vederea transferului, se va întâlni probabil din nou cu Eyüpspor, dacă situația va fi reevaluată în viitor”, au scris turcii de la <span>61saat.com</span>.</p>
<p><img alt="„Salariu mai mult de un milion și jumătate net!”. Șumudică a anunțat lovitura verii" class="size-large wp-image-20218325" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Salariu-mai-mult-de-un-milion-si-jumatate-net.-Sumudica-a-anuntat-lovitura-verii-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Salariu-mai-mult-de-un-milion-si-jumatate-net.-Sumudica-a-anuntat-lovitura-verii-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Salariu-mai-mult-de-un-milion-si-jumatate-net.-Sumudica-a-anuntat-lovitura-verii-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Salariu-mai-mult-de-un-milion-si-jumatate-net.-Sumudica-a-anuntat-lovitura-verii-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Salariu-mai-mult-de-un-milion-si-jumatate-net.-Sumudica-a-anuntat-lovitura-verii.jpg 1800w" width="1400"/></p>
<h2><span>Ce spunea „Șumi” cu o zi înainte. „S-a înţeles şi semnează”</span></h2>
<p>Marius Șumudică arunca bomba și dezvăluia că finul sau Denis Drăguș pleacă de la Trabzonspor și merge împrumut la revelația din sezonul trecut, Eyupspor, locul 4 în SuperLig.</p>
<p>Tehnicianul chiar a oferit amănunte ale tranzacției și spune că <span>salariul atacantului titular de la naționala României</span> urma să fie chiar mai mare de 1,5 milioane de euro, cât încasează în momentul de față.</p>
<p>Și asta deoarece, Eyupspor, potrivit lui Șumudică, este patronată de unul dintre primii 20 cei mai bogați oameni din Turcia, cel care plătește salarii foarte mari și asigură condiții de top.</p>
<p>„Am vorbit aseară cu el. S-a înţeles şi azi semnează cu Eyüpspor, echipa de pe locul 6 în Turcia anul trecut. O echipă care a pierdut la un punct calificarea în Conference League. Un patron foarte bogat.</p>
<p>L-au dorit foarte mult pe Drăguş, aseară la miezul nopţii se discutau ultimele detalii, 90% era făcut. Este vorba de împrumutul pe un an. Se mai pune ceva la salariu. Peste 1,5 milioane de euro net pe an. Că o fi 100.000-200.000 de euro, are bonusuri foarte bune. Va câştiga peste 1,5 milioane de euro pe an.</p>
<p>Echipă foarte bună, cu bani, care plăteşte la timp. Este un lux în Turcia pentru că sunt salarii foarte mari. Patronul este în primii 20 ca potenţial financiar, în Turcia”, a declarat Marius Şumudică la <span>Fanatik</span>.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Poveste emoționantă de viață: obiectul pe care Ion Marin îl ține strâns în mână la fiecare meci și semnificația de suflet despre o luptă infernală dusă pentru fiica lui. „Îmi face bine pentru că știu că e de la ea”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/poveste-emotionanta-de-viata-obiectul-pe-care-ion-marin-il-tine-strans-in-mana-la-fiecare-meci-si-semnificatia-de-suflet-despre-o-lupta-infernala-dusa-pentru-fiica-lui-imi-face-bine-pentru-20219114</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Poveste-emotionanta-de-viata-obiectul-pe-care-Ion-Marin-il-tine-strans-in-mana-la-fiecare-meci-si-semnificatia-de-suflet-despre-o-lupta-infernala-dusa-pentru-fiica-lui.jpg"/><br/><p>La 70 de ani, Ion Marin iubește clipa acolo unde, o viață, s-a simțit cel mai bine. În iarbă, în febra gazonului. În ultimii ani, fostul mare jucător dinamovist a interpretat cu succes rolul selecționerului. Iar vara aceasta, „Săpăligă” a trăit emoțiile unui turneu final în care „zmeii” săi de la U19 au impresionat la campionatul european disputat în țara noastră.</p>
<p>La toate meciurile României, tehnicianul a ținut strâns în mână un obiect cu o însemnătate emoțională imensă. De aici se naște o poveste de viață emoționantă.</p>
<h2><span>Talismanul lui Ion Marin. Obiectul de care nu se desparte la niciun meci și povestea incredibilă de viață a selecționerului României</span></h2>
<p>În vuietul meciului, Ion Marin se plimbă cu pași grei în spațiul delimitat băncii tehnice. Din când în când își încordează glasul aspru spre elevii săi. Apoi vorbește, într-o șoaptă asumată purtată sub acoperișul băncii, cu unul dintre colaboratori și revine, încordat precum o ancoră, cu pâlnia vocii spre jucători.</p>
<p>Din mână în mână poartă, robotic precum un contabil prins în cheagul socotelilor, un pix. În pelicula meciului, antrenorul în vârstă de 70 de ani ține în ghemul pumnului obiectul care pare că are mai mult semnificația unui talisman. Asta și este!</p>
<blockquote><p>Este un pix dăruit mie de către fata mea, Denisa, un pix luat de la Cambridge pe care eu îl țin în mână la fiecare meci și dintr-o stare emotivă. Îmi face bine să țin pixul ăla în mână și să știu că e de la fata mea. Sunt ani de zile, da. și nu am renunțat la el. Se pare că eu sunt o poveste întreagă, sunt un roman cu mai multe povești”, a dezvăluit fostul jucător și antrenor de la Dinamo într-un interviu oferit pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<p>În romanul vieții, în firul poveștilor stoarse în ani, zile și anotimpuri, un capitol important – sau cel mai important- poartă numele Denisa.</p>
<p>Fata cea mică a lui „Săpăligă”, al doilea copil al familiei, a venit pe lume în 1996. La naștere, medicii au observat că fiica marelui fotbalist dinamovist suferă de o malformație congenitală în zona gurii, așa numitul „Bot de lup”. Din firele documentării sar așchii cutremurătoare. „La maternitate, doctorii au ezitat când a trebuit să le arate părinților copilul”. De aici a început lupta.</p>
<p>Ce este „Botul de lup” sau platochizisul:</p>
<blockquote><p>Palatochizis, sau gura de lup, este o deschizătură la nivelul buzei superioare sau a palatului dur și moale (cerul gurii). Afecţiune apare ca urmare a dezvoltării incomplete a structurilor faciale ale fătului în viața intrauterină şi este una dintre cele mai frecvente malformații congenitale. Unilaterală sau bilaterală, frecvent apare ca afecțiune izolată, însă poate fi asociată și cu alte afecțiuni genetice. Palastochizisul este o afecțiune cu un impact psiho-social și funcțional important, însă, la majoritatea bebelușilor, cu ajutorul unor serii de intervenții chirurgicale, se poate restabili funcția normală și se poate obține un aspect firesc, cu o cicatrice minimă” – Sursa <span>MedLife.ro </span></p></blockquote>
<h2><span>Pixul care scrie o poveste de viață </span></h2>
<p>Când minutele meciului trec, pixul de la Cambrige dintre falangele antrenorului alunecă în căldarea mâinii tatălui, prin palmă, peste albia liniei vieții. Și ce greu trec secundele la fotbal! Parcă mai ușor decât s-au scurs anii.</p>
<p>Era 1996 și România adulmeca tușind de nevoi, griji și speranțe în fâșii mototolite de libertate. O tranziție oarbă, de multe ori sălbatică. Pentru Ion Marin și soția sa au urmat zeci de intervenții chirurgicale, avioane, camere reci de hotel, gestul lui Dan Petrescu, cel care l-a lăsat să stea în casa sa de la Londra între două operații. Gând, speranță, compromisuri, lacrimi. Bani. Mulți bani. Decizii luate crud din dorința surdă a vindecării Denisei. Totul pentru zâmbetul frumos al unui copil.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20219150" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20219150"><img alt="" class="size-full wp-image-20219150" decoding="async" height="708" sizes="(max-width: 1260px) 100vw, 1260px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ion-MArin-fiica.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ion-MArin-fiica.webp 1260w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ion-MArin-fiica-768x432.webp 768w" width="1260"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20219150">Sursa foto- Arhivă personală</figcaption></figure>
<p>Și România înscrie! Pumnul se face menghină și mâna e sărutată de bărbatul cu barbă albă, într-un ritual ferit de vitraliul altor pleoape.</p>
<p>Și filele romanului s-au scurs și s-au scris, povestea dură a avut o desfășurare fericită pe care azi, în manuscrisul prezentului, o mai amintește un simplu pix.  Un talisman de suflet. Un pix ținut, culmea, să nu scrie. Să spună doar povestea dintr-un pumnul unui tată.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/56jXZBB0Z64?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=1&amp;modestbranding=1&amp;autoplay=0&amp;playsinline=1&amp;" title="Poveste emoționantă de viață: obiectul pe care Ion Marin îl ține în mână la fiecare meci" width="500"></iframe></div>
<ul>
<li>CITEȘTE ȘI – S<span>elecționerul României care a învins boala de care suferea Mihai Leu, declarație sfâșietoare în ziua în care s-a stins fostul campion mondial: „Este foarte greu! Pe patul de spital mă gândeam cât o să mai apuc să trăiesc, câți ani vor mai fi, dacă vor mai fi”. VIDEO</span></li>
</ul>
<p>În 2019, Denisa a absolvit, în Marea Britanie, facultate de psihologie din cadrul „University of Bath” și le-a umplut sufletele de bucurie părinților. Apoi Ion Marin, un tată fericit cu fibră de om călit, a mai driblat o cumpănă. <span>Un alt paragraf din romanul vieții sale în care a luptat pentru a supraviețui după ce a fost diagnosticat având cancer de colon. </span></p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20197097" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20197097"><img alt="" class="size-large wp-image-20197097" decoding="async" height="1048" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/im-euro-1400x1048.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/im-euro-1400x1048.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/im-euro-768x575.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/im-euro-1536x1150.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/im-euro-2048x1533.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20197097">Ion Marin in meciul de fotbal dintre Romania U19 si Muntenegru U19, contand pentru Campionatul European U19, desfasurat pe Stadionul Arcul de Triumf din Bucuresti, vineri 13 iunie 2025. © FOTO: Gheorghe Fluster/SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>Denisa, Delia, Daviduț și Dragoș. „Mă bucur că am putut să le produc bucurie”</span></h2>
<p>Și e gol din nou! De pe banca <span>României</span> sar, în toate direcțiile, antrenori, jucători, oamenii din staff fug în toate direcțiile într-o bucurie necontrolată. Ce poate fi mai frumos decât un gol într-un epilog de meci? Calm, Ion Marin se întoarce spre tribună și caută, în radarul privirii, un ciorchine de gradenă în care se află oamenii dragi. Apoi ridică pumnul spre cer. Spre zări, dincolo de emisferă.</p>
<blockquote><p>Era Delia, fata mea cea mare, cu nepotul, Daviduț și cu ginerele meu, Dragoș, pentru că fata mea cea mică este în Anglia, locuiește acolo, lucrează acolo, iar acum este în Australia la o nuntă a unor prieteni. Este frumos să-i simți acolo, iar bucuria cea mare a fost că am putut să le produc bucurie” – Ion Marin</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marea nedreptate pe care lordul Ienei și Mircea Sandu i-au făcut-o lui Adrian Bumbescu la Mondialul din Italia 1990! „Cu banii ăia îmi luam două apartamente”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/marea-nedreptate-pe-care-lordul-ienei-si-mircea-sandu-i-au-facut-o-lui-adrian-bumbescu-la-mondialul-din-italia-1990-cu-banii-aia-imi-luam-doua-apartamente-20219459</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Marea-nedreptate-pe-care-lordul-Ienei-si-Mircea-Sandu-i-au-facut-o-lui-Adrian-Bumbescu-la-Mondialul-din-Italia-1990-scaled-e1752509858867-1400x784.jpg"/><br/><p>Adrian Bumbescu a vorbit recent despre marea nedreptate pe care lordul Ienei și Mircea Sandu i-au făcut-o la Campionatul Mondial din 1990, din Italia.</p>
<p>Fostul mare fotbalist a dezvăluit motivul pentru care nu a fost luat la turneul final, chiar dacă traversa cea mai bună perioadă a carierei, având vârsta de 29-30 de ani.</p>
<h2><span>De ce nu a fost Adrian Bumbescu la Mondialul din 1990</span></h2>
<p>Adrian Bumbescu și-a amintit recent de perioada în care era în activitate și a rememorat un episod mai puțin plăcut pe care l-a trăit în cariera de fotbalist. Fostul mare jucător și-a amintit de Campionatul Mondial din 1990, din Italia. <span>Adrian Bumbescu a dezvăluit </span>ce i-au transmis lodrul Ienei și Mircea Sandu în momentul în care<span> au decis să nu se bazeze pe serviciile lui la turneul final</span>, chiar dacă a contribuit la calificarea echipei naționale a României.</p>
<p>„L-am întrebat pe nea Imi de ce nu m-a luat la Campionatul Mondial (n.r. Italia 1990): «Că așa a vrut Mircea Sandu». L-am întrebat și pe Mircea Sandu, mi-a zis: «Așa a vrut nea Imi». Eram la 29-30 de ani, la apogeul carierei ca fundaș central. I-a luat pe Săndoi, Adrian Popescu și Musznay, care n-au mai fost la națională.</p>
<p>Tu nu iei jucătorii care au contribuit la calificare? Jucam la Mondial, prindeam și eu o echipă. I-am spus lui nea Imi. Cum e ca de la națională să te duci să joci la Mizil, în liga a doua, ca să-mi păstrez gradul?”, a declarat Adrian Bumbescu, la podcastul lui Costin Deșliu.</p>
<h2><span>Ce sumă de bani a ratat Adrian Bumbescu</span></h2>
<p>Adrian Bumbescu a dezvăluit că a fost extrem de afectat de faptul că nu a fost convocat la echipa națională a României, pentru Campionatul Mondial din 1990. Acesta a povestit și ce sumă de bani a primit, una care era mult mai mică decât cea încasată de alți colegi de la prima reprezentativă.</p>
<p>„(V-a durut când v-ați uitat la Mondialul ăla?) Cum să nu. Mă duceam la cramă, mai luam un bidon de vin. Cei care au intrat cel mai puțin în campania de calificare au primit 7.500 de dolari, eu am primit 200 de dolari, în plic. E posibil așa ceva? Cu 7.500 îți luai două apartamente, pe vremea aia”, a mai povestit Adrian Bumbescu, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Riscul este să nu facă vreo recidivă”. Impresarul Florin Manea a anunțat când va reveni Radu Drăgușin</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/anglia/riscul-este-sa-nu-faca-vreo-recidiva-impresarul-florin-manea-a-anuntat-cand-va-reveni-radu-dragusin-20219529</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Riscul-este-sa-nu-faca-vreo-recidiva.-Impresarul-Florin-Manea-a-anuntat-cand-va-reveni-Radu-Dragusin-1400x772.jpg"/><br/><p>Radu Drăgușin și-a rupt ligamentele încrucișate la finalul lunii ianuarie 2025, iar acum se află în ultima perioadă cu recuperarea după accidentarea gravă de la genunchi.</p>
<p>Florin Manea, impresarul său, dezvăluie că internaționalul român nu va forța să revină mai devreme de pe gazon din cauza riscului de recidivă, astfel că reîntoarcerea la meciurile oficiale este așteptată undeva la finalul lunii august sau începutul lunii septembrie.</p>
<h2><span>Florin Manea a oferit detalii de ultimă oră despre revenirea pe teren a lui Radu Drăgușin</span></h2>
<p>Radu Drăgușin în ultima fază cu recuperarea, după ce la începutul acestui an a suferit o gravă accidentare la genunchi – ruptură a ligamentelor încrucișate, „coșmarul” oricărui fotbalist.</p>
<p>Agentul său vine cu noi detalii despre momentul revenirii pe teren a stoperului echipei naționale a României. Fotbalistul lui Tottenham nu va forța reîntoarcerea pe gazon deoarece astfel există un risc de recidivă, astfel că reîntoarcerea la meciurile oficiale este preconizată undeva la finalul lunii august sau începutul lunii septembrie.</p>
<p>Românul va aștepta ok-ul de la medici, însă aproape sigur <span>va rata astfel startul noului sezon din Premier League</span>. Ar putea intra totuși progresiv în teren după primele etape.</p>
<p>„Intră pe teren la sfârșitul lui august, începutul lui septembrie. Este bine deja. E chiar înainte cu recuperarea. L-au controlat cei de acolo (n.r. de la Tottenham). Se antrenează pe teren, nu în sală, deja e cu mingea.</p>
<p>Încă nu este cu echipa, pentru că echipa are și jocuri. Riscul este să nu facă vreo recidivă, pentru că trebuie să se sudeze bine acel ligament. Și atunci, la jocuri, la ruperi de ritm, este un pic periculos.</p>
<p>Trebuie să așteptăm să se vindece, să se prindă bine acel ligament. Acesta este singurul risc. Nu ne grăbim”, a spus Florin Manea, potrivit <span>Canal 33</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20219547" decoding="async" height="932" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044624-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044624-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044624-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044624-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1536x1023.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044624-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-2048x1364.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Trebuie să tragă tare să-și impresioneze noul antrenor</span></h2>
<p><span>Tottenham l-a dat afară </span>pe Ange Postecoglou, în ciuda triumfului din Europa League, și a anunțat în urmă cu o lună numirea lui Thomas Frank pe banca tehnică a londonezilor.</p>
<p>„Suntem încântați să anunțăm numirea lui Thomas Frank în funcția de antrenor principal, pe baza unui contract valabil până în 2028. Bine ai venit, Thomas!”, a scris cei de la Spurs pe Twitter.</p>
<p>Oficialii lui Tottenham au plătit aproximativ 12 milioane de euro pentru tehnicianul danez, care mai avea contract cu Brentford până în vara anului 2027.</p>
<blockquote><p>Când mă gândesc la perioada petrecută ca antrenor al lui Tottenham Hotspur, emoția mea principală este una de mândrie. Oportunitatea de a conduce unul dintre cluburile istorice de fotbal din Marea Britanie și de a readuce gloria pe care o merită va rămâne cu mine toată viața – Ange Postecoglou</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man a rupt contractul cu Giovanni Becali, dar impresarul știe tot despre situația lui la Parma: „E pe lista de transferuri. Atât cer pe el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/dennis-man-a-rupt-contractul-cu-giovanni-becali-dar-impresarul-stie-tot-despre-situatia-lui-la-parma-e-pe-lista-de-transferuri-atat-cer-pe-el-20219294</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dennis-Man-a-rupt-contractul-cu-Giovanni-Becali-dar-impresarul-stie-tot-despre-situatia-lui-la-Parma.-„E-pe-lista-de-transferuri.-Atat-cer-pe-el.jpg"/><br/><p>Dennis Man a fost pe lista de transferuri de Parma, iar Giovanni Becali, fostul său impresar, este la curent cu situația internaționalului român.</p>
<p>Agentul FIFA are informații că gruparea „cruciaților” solicită 7-8 milioane de euro în schimbul vânzării mijlocașului tricolor de bandă dreaptă.</p>
<h2><span>Giovanni Becali nu mai este impresarul lui Dennis Man, dar agentul FIFA știe tot despre situația mijlocașului de la Parma</span></h2>
<p>Parma l-a pus pe lista de transferuri pe Dennis Man, dar Giovanni Becali, fostul său impresar, <span>știe de situația ingrată pe care o traversează internaționalul român</span>.</p>
<p>Agentul FIFA știe că formația din Serie A cere 7-8 milioane de euro în schimbul vânzării mijlocașului tricolor. În schimb, pentru Valentin Mihăilă, „cruciații” solicită 4-5 milioane de euro.</p>
<p>„Dennis Man nu mai e al meu. Eu am terminat, firma nu mai are contract cu el. Poate să aleagă orice impresar își dorește. Poate să meargă și singur unde vrea. Nu mai avem treabă cu Man.</p>
<p>Am auzit că și el e pe lista de transferuri pentru plecare. Dar cred că e o diferență de plată între transferul lui și al lui Mihăilă. Adică dacă pe Man poți să ceri 7-8 milioane pe el, pe Mihăilă poți să ceri 4-5. E o diferență mică”, a declarat Giovanni Becali la <span>Fanatik</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20193122" decoding="async" height="933" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romanul-de-la-Parma-a-rupt-tacerea-dupa-ce-Cristi-Chivu-a-semnat-cu-Inter-„Nu-prea-mi-a-fost-antrenor-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romanul-de-la-Parma-a-rupt-tacerea-dupa-ce-Cristi-Chivu-a-semnat-cu-Inter-„Nu-prea-mi-a-fost-antrenor-1.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romanul-de-la-Parma-a-rupt-tacerea-dupa-ce-Cristi-Chivu-a-semnat-cu-Inter-„Nu-prea-mi-a-fost-antrenor-1-768x512.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Nicio ofertă concretă. „Timpul se scurge…”</span></h2>
<p>Dennis Man și Valentin Mihăilă <span>vor să plece neapărat în această vară</span> de la Parma și să încerce o nouă aventură. În ciuda faptului că au existat tatonări cu alte cluburi, presa din Italia scrie că pe adresa Parmei nu a venit nicio ofertă oficială pentru cei doi internaționali români.</p>
<p>O piedică mare în realizarea mutării lui Man o reprezintă salariul său mare. Nu același lucru se poate spune despre Mihălă, cel care are un contract mult mai mic decât al coechipierului său.</p>
<p>„Viitorul lui Dennis Man și Valentin Mihăilă rămâne învăluit în incertitudine. Cei doi români ar putea părăsi Parma, însă până în prezent nu au fost primite oferte concrete pentru niciunul dintre ei.</p>
<p>Presiunea transferurilor este mare pentru ambii. Dennis Man a avut suișuri și coborâșuri în cariera sa, afectate și probleme fizice. În ciuda unor solicitări unor cluburi din Serie A, precum Bologna și Lazio, în prezent nu există mișcări concrete. Evaluarea și salariul său rămân obstacole semnificative.</p>
<p>Situația este puțin diferită pentru Mihăilă, care este mai tânăr și are un profil mai interesant. Lecce îl urmărește cu interes, dar încă nu a făcut nicio mișcare. Între timp, timpul se scurge. Perioada de transferuri este deschisă, dar soluțiile întârzie să apară”, au scris italienii de la <span>parmalive.com</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
