<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>E gata! Antrenorul campioanei României a fost dat afară: comunicat oficial!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/e-gata-antrenorul-campioanei-romaniei-a-fost-dat-afara-comunicat-oficial-20314255</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/E-gata-Antrenorul-campioanei-Romaniei-a-fost-dat-afara.-Comunicat-oficial-1400x838.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">CSM București a anunțat că l-a dat afară pe antrenorul Adrian Vasile, la doar două zile după eșecul de acasă cu Odense, din etapa a 6-a a grupelor Ligii Campionilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei transmite prin intermediul unui comunicat oficial </span><span class="cf0">că a acceptat demisia </span><span class="cf1">team-manager-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> Cristina Vărzaru</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2><span>Adi Vasile a fost demis de la CSM București</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">CSM București a anunțat <span>rezlierea contractului antrenorului</span> Adrian Vasile, despărțirea de tehnician venind la două zile după înrângerea de pe teren propriu cu Odense, din etapa a 6-a a grupelor Ligii Campionilor.  </span><span class="cf0">La respectiva întâlnire, fanii i-au cerut vehement demisia antrenorului. </span></p>
<p><span class="cf0">Totodată, oficialii grupării din Capitală au anunțat</span><span class="cf0"> că au acceptat demisia </span><span class="cf1">team-manager-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> Cristina Vărzaru</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">CSM București anunță </span><span class="cf1">încetarea colabor</span><span class="cf0">ării cu antrenorul principal Adi Vasile. Decizia a fost adoptată </span><span class="cf1">în urma unei analize comune asupra rezultatelor înregistrate în actualul sezon competi</span><span class="cf0">țional. Dacă pe plan intern echipa a </span><span class="cf1">înregistrat evolu</span><span class="cf0">ții conform obiectivelor stabilite fiind ne</span><span class="cf1">învins</span><span class="cf0">ă, parcursul </span><span class="cf1">în EHF Champions League nu a reflectat pe deplin a</span><span class="cf0">șteptările clubului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De asemenea, clubul a acceptat și demisia team-manager-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> echipei, Cristina Vărzaru. Conducerea CSM București le mulțumește celor doi pentru activitatea desfășurată, profesionalismul și dăruirea demonstrate pe parcursul colaborării și le urează succes </span><span class="cf1">în carierele viitoare</span><span class="cf0">”, se arată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n comunicatul emis de CSM Bucure</span><span class="cf0">ști.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Adi Vasile fusese numit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n aceast</span><span class="cf2">ă vară, </span><span class="cf2">dup</span><span class="cf2">ă demisia intempestivă a </span><span class="cf3">lui </span><span class="cf3">Helle</span><span class="cf3"> Thomsen. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">n tot acest timp, </span><span class="cf1">Vasile a câ</span><span class="cf3">știgat Supercupa Rom</span><span class="cf1">âniei </span><span class="cf3">și a bifat victorii pe linie </span><span class="cf1">în </span><span class="cf4">„Liga Florilor”, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă jocul a </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">sc</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">r</span><span class="cf2">țăit” mai mereu. </span></p>
<p><span class="cf2">Ceea ce a dus însă la acest deznod</span><span class="cf2">ăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nt au fost </span><span class="cf1">rezultatele rușinoase din Liga Campionilor</span><span class="cf0">. Patru</span><span class="cf1"> înfrângeri în 6 meciuri </span><span class="cf2">și locul 6 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n grup</span><span class="cf2">ă, </span><span class="cf3">ultimul care asigură calificarea </span><span class="cf1">în play-off-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> pentru sferturile de final</span><span class="cf3">ă din Liga Campionilor. </span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Tehnicianul a mai pregătit-o pe CSM București </span><span class="cf1">în perioada 2019-2024 </span><span class="cf2">și în fiecare an s-a oprit </span><span class="cf1">în sferturile de final</span><span class="cf2">ă ale Champions League.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20314267" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20314267" class="size-large wp-image-20314267" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/CSM-BUCURESTI-CS-DACIA-MIOVENI-LIGA-FLORILOR-18.10.2023-2048x1537.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20314267">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Cine asigură interimatul</span></h2>
<p>Rămasă cu locul gol pe banca tehnică, <span>campioana României va merge pe mâna unui interimar</span> în perioada imediat următoare, până va găsi cea mai bună variantă.</p>
<p>Astfel că, de pregătirea echipei se va ocupa antrenorul secund Iulia Curea.</p>
<p><span class="cf1">„Pân</span><span class="cf0">ă la desemnarea unui nou antrenor principal, activitatea tehnică a echipei va fi coordonată, interimar, de către antrenorul secund Iulia Curea, care va asigura continuitatea pregătirii”, mai transmite CSM București.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gloria Bistrița, victorie uriașă în deplasare cu Buducnost, în Liga Campionilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/gloria-bistrita-victorie-uriasa-in-deplasare-cu-buducnost-in-liga-campionilor-20313306</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Gloria-Bistrita-victorie-uriasa-in-deplasare-cu-Buducnost-in-Liga-Campionilor-1400x785.jpg"/><br/><p>Echipa feminină de handbal Gloria Bistrița a obținut o victorie imensă în Grupa A din Liga Campionilor, consolidându-și locul 3.</p>
<p>După o prestație senzațională, Gloria Bistrița s-a impus la 3 goluri diferență pe terenul puternicei echipe Buducnost Podgorica.</p>
<h2><span>Handbalistele de la Gloria Bistrița au ajuns la a patra victorie în Grupa A din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Chiar dacă a plecat cu șansa a doua în meciul cu Buducnost Podgorica, <span>echipa feminină de handbal Gloria Bistrița</span> a obținut o victorie mai mult decât importantă, în etapa 6 din Grupa A a Ligii Campionilor.</p>
<p>Condusă la pauză cu 3 goluri diferență, 13-16, echipa pregătită de Dario Antonio Mata Bejar și Carlos Viver a făcut o a doua repriză senzațională. Formația aflată pe locul 3 în Liga Florilor, cu un meci mai puțin, a înscris 16 goluri în partea secundă a confruntării și a primit doar 10.</p>
<p>Principalele marcatoare ale partidei au fost Grbic 8 goluri, Godec 5, Vukcevic 4, Radivojevic 4, pentru Buducnost, respectiv Seraficeanu 7, Delgado 7, Nusser 4, Kobylinska 3 de la Gloria Bistriţa.</p>
<h2><span>În etapa 7, Gloria Bistrița primește replica formației germane Borussia Dortmund</span></h2>
<p>A fost a patra victorie pentru Gloria Bistrița în această ediție a Ligii Campionilor. Până în prezent, a învins Storhamar Handball Elite cu 29-26, DVSC Debrecen cu 34-33 și <span>săptămâna trecută Esjberg cu 38-35</span>, fiind învinsă de Metz Handball cu 24-31 și Gyor ETO cu 18-33. Acestea sunt, de altfel, ocupantele primelor două poziții din clasament, lider fiind formația maghiară.</p>
<p>În etapa 6 s-au mai jucat partidele dintre Gyor – Metz Handball 31-27 şi Team Esbjerg – Borussia Dortmund 36-29. La această oră se joacă Storhamar – DVSC Debrecen.</p>
<p>Gyor are 12 p, Metz are 10 puncte, Metz Gloria Bistrița are 6 puncte, Storhamar și Borussia câte 4, Debrecen are două, iar Buducnost a jucat, mai în glumă, mai în serios, degeaba.</p>
<p>Etapa 7 se joacă la finalul viitoare, iar Gloria Bistrița primește replica formației germane Borussia Dortmund. Celelalte partide sunt Gyor – Storhamar, Debrecen – Metz și Esjberg – Buducnost.</p>
<p>În grupa B a Ligii Campionilor evoluează şi campioana CSM Bucureşti. Echipe primăriei Capitalei joacă, la această oră, pe teren propriu, cu Odense, iar la pauză scorul este egal, 16-16.</p>
<p>Primele două echipe din fiecare grupă se califică direct în sferturile de finală, iar ocupantele pozițiilor 3-6 vor juca, în cruciș (Locul 3 din Grupa A cu Locul 6 din Grupa B, Locul 4 din Grupa A cu Locul 5 din Grupa B și ala mai departe) pentru accederea în faza eliminatorie.</p>
<p>Învingătoarele din sferturile de finală se vor califica în turneul final al Ligii Campionilor, fază a competiției în care CSM București nu a mai ajuns din sezonul 2017/2018, când se clasa pe locul 3.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CSM București și-a ales noul antrenor. Cine e înlocuitorul lui Adi Vasile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/csm-bucuresti-si-a-ales-noul-antrenor-cine-e-inlocuitorul-lui-adi-vasile-20314827</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/CSM-Bucuresti-si-a-ales-noul-antrenor.-Cine-e-inlocuitorul-lui-Adi-Vasile-scaled-e1762290958539-1400x809.jpg"/><br/><p>CSM București a anunțat marți că se desparte de antrenorul Adi Vasile în urma rezultatelor sub așteptări in Champions League.</p>
<p>De asemenea, clubul bucureștean a renunțat și la serviciile team-managerului Cristina Vărzaru.</p>
<h2><span>CSM București și-a ales noul antrenor. Cine e înlocuitorul lui Adi Vasile</span></h2>
<p>Până la numirea unui nou antrenor, echipa este condusă temporar de Iulia Curea, fostă mare jucătoare. Între timp, conducerea clubului caută o soluție permanentă, iar surpriza ar putea veni chiar din interiorul clubului.</p>
<p>Interesant este faptul că principalul favorit să preia postul de antrenor principal este Marius Novanc, care în prezent se ocupă de echipa de juniori 1 a celor de la CSM.</p>
<p>Fost antrenor la Gloria Bistrița, Novanc este considerat o opțiune potrivită pentru a conduce echipa de senioare, potrivit sport.ro.</p>
<p>Decizia de schimbare a staffului tehnic a venit după rezultate sub așteptări din Liga Campionilor. Deși echipa este neînvinsă în campionat, înfrângerea cu Odense, scor 30-36, dar și înfrângerea cu Krim Ljubljana, scor 27-31, au cântărit enorm în luarea acestei hotărâri.</p>
<h2><span>CSM București, înfrângere șocantă în Liga Campionilor! „Tigroaicele” s-au făcut de râs</span></h2>
<p><span>CSM București a înregistrat o înfrângere surprinzătoare</span> în etapa a 5-a din Liga Campionilor la handbal feminin.</p>
<p>„Tigroaicele” s-au făcut de râs în fața celor de la Krim Ljubljana, care a reușit să se impună categoric, scor 31-27.</p>
<p>CSM București a avut parte de o seară dificilă sâmbătă, în deplasarea din Slovenia, unde a întâlnit-o pe Krim Ljubljana, în etapa a 5-a din Liga Campionilor la handbal feminin. Deși era considerată favorită, campioana României a pierdut surprinzător, cu scorul de 27-31.</p>
<p>CSM București pornea cu prima șansă, însă echipa slovenă a făcut un meci excelent în fața propriilor suporteri și a dominat de la început până la final.</p>
<p>Formația antrenată de Adi Vasile a început slab, a făcut multe greșeli și nu a reușit să țină pasul cu ritmul impus de adversare, care au profitat de fiecare ocazie.</p>
<p>Înfrângerea este cu adevărat surprinzătoare, mai ales că pentru formația din Slovenia, aceasta a fost prima victorie în acest sezon al Ligii Campionilor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>SCM Rm. Vâlcea renaște cu Florentin Pera pe bancă. „Din nou am jucat extraordinar în apărare”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/scm-rm-valcea-renaste-cu-florentin-pera-pe-banca-din-nou-am-jucat-extraordinar-in-aparare-20312789</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/SCM-Rm.-Valcea-renaste-cu-Florentin-Pera-pe-banca.-„Din-nou-am-jucat-extraordinar-in-aparare-1400x933.jpg"/><br/><p>Cu Florentin Pera pe bancă, SCM Rm. Vâlcea renaște în acest sezon și se bate din nou pentru un loc de cupe europene.</p>
<p>Susținută de 2000 de fani veniți în Sala Traian, Vâlcea a câștigat clar sâmbătă cu Minaur Baia Mare, scor 35-26, și a legat astfel trei victorii consecutive în Liga Națională. A fost un meci spectaculos, animat și de duelul celor două galerii.</p>
<p>SCM a pierdut la limită în acest sezon deplasări la Brăila și CSM București, unde a avut prestații foarte bune, anunțând astfel revirimentul din ultimele etape.  Miercuri a învins-o clar pe Baia Mare și și-a consolidat locul 4, dar speră la mai mult.</p>
<h2><span>Florentin Pera, entuziasmat după victoria lui SCM Rm. Vâlcea: „Un joc extraordinar în apărare”</span></h2>
<p>Florentin Pera, instalat în această vară, pare că a găsit cheia pentru a pune la punct defensiva vâlceană, una care a suferit în ultimele sezoane.</p>
<p>„Din nou am făcut un joc extraordinar în apărare, în prima repriză am primit doar 9 goluri, dacă eram mai atenți la finalizare în prima repriză, jocul era tranșat mai repede. Am fost echipa mai bună, nu am renunțat niciun moment la luptă. Sunt foarte mulțumit de spiritul de echipă, de atitudine, de unitatea echipei.</p>
<p>Am legat trei victorii, am confirmat forma bună arătată în meciurile precedente. Baia Mare este o echipă valoroasă, a terminat sezonul trecut pe 4, a câștigat ambele meciuri cu Rm. Vâlcea”, a spus la finalul jocului cu Minaur fostul selecționer al naționalei.</p>
<p>Pentru SCM urmează o deplasare la Bistrița, unde Florentin Pera va fi adversarul fostei sale echipe, Gloria.</p>
<p>„Va fi un meci dificil, în acea săptămână mai avem un meci important acasă cu Slatina, la doar trei zile, mi-aș fi dorit să am mai mult timp între aceste două jocuri. Forma pe care am arătat-o ne obligă să mergem la Bistrița și să arătăm un handbal bun. La CSM București am făcut un meci excelent, vom da tot ce avem mai bun la Bistrița pentru a ne ridica la nivelul propriilor suporteri”, a adăugat Florentin Pera.</p>
<h2><span>Maria Lykkegaard, iubită de fani: „Ador să joc la Rm. Vâlcea”</span></h2>
<p>Pivotul venit în vară la SCM de la Ikast, Maria Lykkegaard, a devenit rapid una din favoritele publicului vâlcean. Daneza și-a cucerit fanii prin atitudinea arătată meci de meci, fiind și liderul defensivei.</p>
<p>„Echipa este foarte unită, jucăm toate una pentru alta, oferim ce avem mai bun. În repriza a doua cu Minaur ne-au intrat mingile în poartă, ceea ce a important, am depus mult efort și am terminat cu o victorie.</p>
<p>Iubesc să joc în atmosfera de la Rm. Vâlcea, felicit fanii pentru atmosfera creată” a spus și daneza Maria Lykkegaard.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul mare handbalist, la un pas de moarte: „S-a făcut negru în fața ochilor. Am știut că o să cad”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/fostul-mare-handbalist-la-un-pas-de-moarte-s-a-facut-negru-in-fata-ochilor-am-stiut-ca-o-sa-cad-20310868</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fostul-mare-handbalist-la-un-pas-de-moarte-„S-a-facut-negru-in-fata-ochilor.-Am-stiut-ca-o-sa-cad-e1761808096656.jpg"/><br/><p>Goran Perkovac, un fost mare handbalist și actual antrenor, a fost la un pas de moarte. Croatul a suferit o problemă medicală care i-a pus în pericol viața, un anevrism.</p>
<p>Handbalul mondial era pe punctul de a pierde <span>una dintre figurile emblematice europene</span>. Goran Perkovac a suferit un anevrism la vârsta de 63 de ani, în timpul mandatului de pe banca tehnică a echipei naționale a Irakului.</p>
<h2><span>Un antrenor de handbal, aproape de moarte</span></h2>
<p>După ce a fost internat de urgență, fostul mare jucător a fost stabilizat și viața nu i-a mai fost pusă în pericol. Croatul a declarat că <span>afecțiunile sale sunt de ordin ereditar</span>.</p>
<p>Medicii l-au salvat, iar acum se bucură de viață fără restricții. „Sunt bine. Este ereditar pentru mine. În familia mea, mama, mătușa și sora mea au avut probleme similare. Medicii de la spitalul Vinogradska au făcut o treaba excelentă. Astăzi, totul este bine, spre marea mea fericire, dar și spre fericirea familiei mele.</p>
<p>Doctorul Vladimir Kalousek a făcut o minune, pot spune. Totul e normal și nu am restricții. A fost o operație minoră, mi-au introdus în zona inghinală până la vasul de sânge blocat o plasă pentru a putea curge din nou liber. Mi s-a format o bulă pe venă, iar impactul a fost foarte puternic. Nivelul 4 din 5 de intensitate. Am fost aproape de moarte”, a spus Goran Perkovac, conform <span>net.hr</span>.</p>
<h2><span>„Deodată s-a întunecat în fața ochilor, am știut că voi cădea”</span></h2>
<p>Goran Perkovac a povestit cu lux de amănunte cum s-a întâmplat totul. Antrenorul croat a punctat că atunci când anevrismul a survenit, acesta era singur acasă. După ce a văzut „negru în fața ochilor”, a căzut, și-a pierdut cunoștința, apoi a sunat pentru ajutoare.</p>
<p>„Eram singur în apartament când s-a întâmplat totul. Deodată s-a întunecat în fața ochilor mei, am știut că voi cădea și m-am așezat pe podea. Mi-am pierdut imediat cunoștința. Când mi-am revenit, am sunat-o pe fiica mea și a sosit ambulanța rapid. M-am dus la spitalul Vinogradska, am stat internat 20 de zile. Din fericire, totul s-a terminat cu bine pentru mine”, a spus Goran Perkovac despre nefericitul eveniment, conform <span>sportsport.ba</span>.</p>
<p>De-a lungul carierei de antrenor, Perkovac a trecut pe la TV Suhr, Pfadi Winterthur, Kadetten Schaffhausen, echipele naționale ale Greciei și Elveției, GWD Minden, TuS Nettelstedt-Lubbecke, HC Kriens-Luzern, naționalele Croației și Irakului. Ca jucător a strâns 192 de selecții pentru țara natală, în care a marcat de 300 de ori din postura de apărător stânga.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
