<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce viață duce Ange Postecoglou, fostul manager al lui Drăguşin la Tottenham, după ce a primit peste 10 milioane de euro la despărțirea de englezi</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-viata-duce-ange-postecoglou-fostul-manager-al-lui-dragusin-la-tottenham-dupa-ce-a-primit-peste-10-milioane-de-euro-la-despartirea-de-englezi-20245846</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-viata-duce-Ange-Postecoglou-fostul-manager-al-lui-Dragusin-la-Tottenham-dupa-ce-a-primit-peste-10-milioane-de-euro-la-despartirea-de-englezi.jpg"/><br/><p>Ange Postecoglou a fost demis de la Tottenham, la scurt timp după ce a adus primul trofeu în vitrina clubului după o pauză foarte lungă de timp.</p>
<p>De la plecarea de la Tottenham, tehnicianul de origine greacă a avut o viață discretă, dar ar putea reveni mai repede decât se credea în lumea fotbalului. Antrenorul care a obținut primul trofeu pentru Spurs după 17 ani a fost îndepărtat de la club, dar s-a ales cu peste 10 milioane de euro.</p>
<h2><span>Ce face Ange Postecoglou după despărțirea de Tottenham</span></h2>
<p><span>Antrenorul care i-a acordat</span> mai multe minute de joc lui Radu Drăgușin în Premier League profită la maximum de timpul liber. A fost surprins în timp ce savura o friptură destul de scumpă alături de un chef celebru.</p>
<p>Se pare că a depășit cu bine <span>despărțirea de clubul</span> pe care l-a condus timp de doi ani. Daniel Levy nu l-a lăsat cu conturile goale, ci i-a oferit un bonus de compensare pentru plecare de peste 10 milioane de euro.</p>
<p>Ange Postecoglou se bucură de o vacanță pe insula grecească Paros. Celebrul chef Stefanos Saratsis a distribuit un clip video pe rețelele de socializare alături de tehnician în timp ce savurează o friptură delicioasă. Chef-ul bucătar taie friptura și îi oferă o bucată lui Postecoglou, așteptând atent reacția acestuia. Postecoglou i-a zâmbit și s-a arătat încântat de calitatea cărnii.</p>
<p>Reacțiile fanilor au apărut rapid la postarea lui Stefanos Saratsis. Unii au fost ironici la adresa australianului precizând că e prima oară după multă vreme când îl văd zâmbind, în timp ce alții au amintit de suma uriașă încasată la plecarea din Premier League.</p>
<h2><span>Ange Postecoglou, ofertat din MLS: posibil duel cu Leo Messi</span></h2>
<p>Toată lumea așteaptă să vadă ce mutare va face cunoscutul antrenor. Au existat zvonuri că ar putea ajunge în Japonia sau Scoția, dar o echipă din MLS ar fi interesată de serviciile sale. E chiar echipa la care este legitimat fostul său elev, Son Heung-min, proaspăt plecat de la Spurs, după 10 ani.</p>
<p>Steve Cherundolo pare tentat să părăsească Los Angeles FC, astfel că i-ar face loc lui Ange Postecoglou în liga în care evoluează și Leo Messi.</p>
<p>Din Arabia Saudită cei de la Al Ahli ar fi interesați să schimbe antrenorul, deși Matthias Jaissle a câștigat Liga Campionilor Asiei alături de una din cele mai titrate echipe din zona arabă. Rămâne de văzut ce decizie va lua Postecoglou și dacă va alege să antreneze în noul sezon. Momentan, se bucură de vacanță alături de familie și profită la maximum de timpul liber.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afaceristul care primește pensie de 5.000 de euro de la statul român s-a convins care e cea mai frumoasă țară din lume: „Are 100 de ani în fața noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afaceristul-care-primeste-pensie-de-5-000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-are-100-de-ani-in-fata-noastra-20246018</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Afaceristul-care-primeste-pensie-de-5.000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-„Are-100-de-ani-in-fata-noastra.jpg"/><br/><p>Fostul șef de la LPF are o pensie uriașă de la statul român și a reușit să călătorească în toată lumea așa că știe care e cea mai frumoasă țară.</p>
<p>Unul dintre cei mai carismatici oameni din lumea fotbalului a rememorat momente importante din viața sa. Mitică Dragomir a pornit de la 0 și a recunoscut deseori că provine dintr-o familie săracă. El a reușit în viață și a ajuns să își permită să călătorească peste tot în lume.</p>
<h2><span>Argentina, cea mai frumoasă țară din lume, consideră Mitică Dragomir</span></h2>
<p>Mitică Dragomir are numeroase povești spumoase despre viața fascinată trăită până la aproape 80 de ani. Fostul șef de la Liga Profesionistă de Fotbal a ieșit din lumea fotbalului, dar tot reușește să țină prima pagină a ziarelor de sport.</p>
<p>Invitat la emisiunea lui Dan Diaconescu, <span>a dezvăluit că avea salariu</span> de 30.000 de dolari atunci când a fost dat afară de Ponta. Atunci i-a purtat pică, dar în prezent îi mulțumește că i-a făcut un bine. S-a implicat în afaceri imobiliare și îi merge de minune.</p>
<p>A reușit să călătorească peste tot în lume, iar țara care l-a fascinat este Argentina, în timp ce China crede că e cu 100 de ani peste ce se întâmplă în România.</p>
<blockquote><p>„Eram sălbătic. Avem niște mâini și picioare crăpate. Mi-a dat pantofi. Era dirigintele Țiței, era profesor de handbal. Eu puteam sa ajung fotbalist mare, dar nu știam. M-am întâlnit și cu cel care m-a lovit.</p>
<p>Am fost răutăcios cu Ponta după ce m-a dat afară. Aveam 30 de mii de dolari salariu. După ce am ieșit, m-am apucat de munca. M-am băgat pe imobiliare. Ponta mi-a făcut un bine. Am văzut toată omenirea. M-am descurcat. Dacă știam ce știa fiul meu… (n.r. Care e cea mai frumoasă țară?) Argentina. Și China, care are o sută de ani în fața noastră.”, a dezvăluit Mitică Dragomir, în emisiunea lui Dan Diaconescu.</p></blockquote>
<h2><span>Pensia uriașă încasată de fostul șef de la LPF: „Atât primesc”</span></h2>
<p>Mitică Dragomir a fost președintele FRF aproape 17 ani. În ultimii ani de mandat, a avut și <span>30.000 de euro salariu</span>, astfel că are o pensie pe măsura cotizației la stat. A continuat să cotizeze după ce nu a mai fost în lumea fotbalului pentru a fi sigur că la bătrânețe, orice s-ar întâmpla, are asigurată o pensie pe măsură.</p>
<blockquote><p>„Chiar dacă la Liga aveam, un salariu demențial, 30 de mii de dolari pe lună, pensia a venit 5.000 de euro, adunată cu cea de la Parlament. Am plătit, aproape zece ani, câte 6.000 de dolari pe lună. (Deci, nu aveți o pensie nesimțită, specială, nu?) Nu”, a mai spus „Oracolul din Bălcești”.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afaceristul care primește pensie de 5.000 de euro de la statul român s-a convins care e cea mai frumoasă țară din lume: „Are 100 de ani în fața noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afaceristul-care-primeste-pensie-de-5-000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-are-100-de-ani-in-fata-noastra-2-20246033</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Afaceristul-care-primeste-pensie-de-5.000-de-euro-de-la-statul-roman-s-a-convins-care-e-cea-mai-frumoasa-tara-din-lume-„Are-100-de-ani-in-fata-noastra-1-1400x788.jpg"/><br/><p>Omul român de afaceri care încasează o pensie de 5.000 de euro spune că țara cea mai frumoasă din lume are 100 de ani în fața noastră.</p>
<p>Dumitru Dragomir spune că a văzut cam toate țările de pe Pământ, motiv pentru care poate să afirme că Argentina este cea mai frumoasă, la egalitate cu China.</p>
<h2><span>Cea mai frumoasă țară din lume are 100 de ani în fața României, spune afaceristul cu o pensie de 5.000 de euro</span></h2>
<p>Primul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal, Dumitru Dragomir, a ocupat funcția din 1996 până în 2013, când a fost învins de Gino Iorgulescu, <span>omul care se află în prezent la șefia instituției</span>.</p>
<p>„Mitică de la Ligă” susține și în ziua de azi că a fost îndepărtat fraudulos, prin intervenție politică, mai precis a primului ministru de la acea vreme. Ulterior, <span>a intrat în afaceri</span> și spune că Argentina este cea mai frumoasă țară din lume.</p>
<blockquote><p>„Am fost foarte duşmănos şi răutăcios cu Ponta după ce m-a dat afară (n.r. – de la Liga Profesionistă de Fotbal). Că m-a dat afară printr-un abuz incalificabil. I-a chemat seara pe patroni și președinți, le-a promis nu știu ce ca a doua zi să voteze invers. Și m-a dat afară.</p>
<p>Și am fost foarte dezamăgit, că aveam un salariu mare, 30 de mii de dolari. Nu mai voiam să fac nimic. Dar la două luni după ce am ieșit, m-am apucat de muncă. Am făcut ce știam eu.</p>
<p>M-am băgat pe imobiliare și am reușit, dar puteam să nu reușesc. Și asta pe care mi-a făcut-o Ponta, stând și gândind, mi-a făcut un bine. Că altfel nu făceam atâția bani, nu construiam blocuri și vile. Îmi ajungeau banii ăia. Ce să faci cu atâția bani?</p>
<p>Am văzut toată omenirea. Am fost handicapat din punctul ăsta de vedere. Mai mult de 120 de cuvinte în limba engleză nu știu, dar m-am descurcat. Dacă știam ce știa fiul meu…</p>
<p>După părerea mea, Argentina este cea mai frumoasă țară din lume. Și China este frumoasă, are o sută de ani în fața noastră”, a spus el, la emisiunea Dan Diaconescu Direct, realizată la CANCAN.</p></blockquote>
<h2><span>Dragomir a jucat fotbal în echipa lui Halagian</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir și-a adus aminte și de perioada în care a ajuns pentru prima dată în viață în Ardeal, cum dirigentele i-a dat o pereche de pantofi și motivul pentru care nu a ajuns un fotbalist mare.</p>
<blockquote><p>„Era o diferență între sudul nostru și Ardeal de nici nu poți să-ți închipui. Când m-am dus acolo eram sălbatic. Avem niște mâini și picioare crăpate… Mi-a dat pantofi să mă încalț, dar înainte trebuia să dau cu cărămida pe călcâie.</p>
<p>Dirigintele era Țiței, un mare handbalist. Eu aveam calități. Fugeam ca un speriat. Aveam o viteză nemaipomenită, dar nu aveam educație sportivă.</p>
<p>Datorită calității pe care mi-a dat-o Dumnezeu puteam să ajung fotbalist mare, dar nu știam cu «dânsa» (n.r. – mingea).</p>
<p>Eu am jucat în echipa lui Halagian. Ulterior m-am întâlnit și cu el și cu cel care mi-a rupt piciorul. După aia l-am angajat pe Halagian la mine”, a mai precizat fostul președinte al LPF.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alimentul pe care Kylian Mbappe l-a descoperit în Spania și de care a ajuns să fie dependent</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/alimentul-pe-care-kylian-mbappe-l-a-descoperit-in-spania-si-de-care-a-ajuns-sa-fie-dependent-20245831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Alimentul-pe-care-Kylian-Mbappe-l-a-descoperit-in-Spania-si-de-care-a-ajuns-sa-fie-dependent.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Kylian </span><span class="cf0">Mbappe</span><span class="cf0">, starul lui Real Madrid, a descoperit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf0"> Spania un aliment </span><span class="cf2">de care a pur si simplu a devenit dependent și fără de care nu mai poate să trăiască.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Nu este vreun aliment minune sau vreo specialitate specific iberică, ci șunca, iar mai nou atacantul francez caută cele mai bune locuri unde poate să se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">nfrupte din acest sortiment de mezeluri.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Kylian </span><span class="cf3">Mbappe</span> <span class="cf4">„</span><span class="cf2">s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ndr</span><span class="cf2">ăgostit” de un aliment </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf3"> Spania și </span><span class="cf2">nu mai poate s</span><span class="cf2">ă trăiască fără el</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Superstarul lui Real Madrid </span><span class="cf3">a descoperit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ntr-un singur an petrecut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n Spania un </span><span class="cf3">aliment </span><span class="cf2">care pur și simplu l-a vrăjit culinar </span><span class="cf3">și </span><span class="cf2">nu trece o masă fără să nu-l consume. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n cauz</span><span class="cf2">ă <span>nu este vorba despre ceva inedit</span>, spectaculos </span><span class="cf3">sau vreo specialitate specific iberică</span><span class="cf2">. C</span><span class="cf3">i </span><span class="cf2">banala </span><span class="cf3">șunc</span><span class="cf2">ă. Internaționalul francez </span><span class="cf3">caută cele mai bune locuri </span><span class="cf2">din Madrid de </span><span class="cf3">unde poate să </span><span class="cf2">procure, dar și să consume </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n voie </span><span class="cf3">din acest gen </span><span class="cf2">meze, scrie <span>sport.es</span>.  </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">M</span><span class="cf0">âncarea </span><span class="cf5">și preparatele tradiționale din Spania nu numai că l-au satisfăcut pe </span><span class="cf5">Mbappe</span><span class="cf5">, dar se pare că l-au transformat </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">ntr</span><span class="cf5">-un adev</span><span class="cf5">ărat obsedat. El </span><span class="cf0">însu</span><span class="cf5">și a mărturisit că nu se poate opri de m</span><span class="cf0">âncat </span><span class="cf2">șuncă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Chiar dac</span><span class="cf2">ă faimosul </span><span class="cf5">jucător a crescut savur</span><span class="cf0">ând buc</span><span class="cf5">ătăria franceză de </span><span class="cf0">înalt</span><span class="cf5">ă clasă, renumită </span><span class="cf0">în întreaga lume, </span><span class="cf2">acum el este focusat pe ceva ce se g</span><span class="cf2">ăsește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n carmangerii, </span><span class="cf0">frigidere </span><span class="cf5">și chiar cămări.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20245859" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20245859" class="size-large wp-image-20245859" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8032077-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8032077-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8032077-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8032077-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8032077-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20245859">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Cum s-a dat de gol superstarul de la Real Madrid</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Kylian </span><span class="cf5">Mbappe</span><span class="cf5"> a confirmat acest lucru </span><span class="cf0">în timpul unei discu</span><span class="cf5">ții cu </span><span class="cf5">Ibai</span><span class="cf5"> Llanos, </span><span class="cf0">în timpul c</span><span class="cf5">ăreia streamer-</span><span class="cf5">ul</span><span class="cf5"> i-a oferit o </span><span class="cf6">„cutie misterioas</span><span class="cf5">ă” personalizată, plină cu articole care i-ar putea plăcea francezului, inclusiv șunca și br</span><span class="cf0">ânza</span><span class="cf5"> Manchego.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf0">Îmi place combina</span><span class="cf5">ția. De c</span><span class="cf0">ând am ajuns în Spania, încerc s</span><span class="cf5">ă găsesc locuri unde să măn</span><span class="cf0">ânc </span><span class="cf5">șuncă”, a dezvăluit fotbalistul. O declarație care susține presupusa pasiunea sa pentru carnea bună. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Trebuie s</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf5">amintim totuși că, </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">n ciuda acestui aspect, </span><span class="cf5">Mbapp</span><span class="cf0">é</span><span> î</span><span class="cf5"><span>și controlează strict dieta</span>. Și nu de acum, ci de ani de zile. De exemplu, </span><span class="cf0">în 2022, </span><span class="cf2">el </span><span class="cf0">a refuzat s</span><span class="cf5">ă participe la un eveniment promoțional, alături de echipa națională a Franței, cu un lanț de magazine fast-food, subliniind importanța de a da un exemplu jucătorilor mai tineri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Șunca iberică are proprietăți nutrient care poate fi consumată, cu moderație, fără a compromite dieta echilibrată, și este bogată </span><span class="cf0">în proteine</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">aminoacizi esen</span><span class="cf5">țiali și grăsimi sănătoase.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuplul milionar a „trădat” partenerul cu care și-a cunoscut faima. A renunțat pentru marele rival al celebrei firme</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cuplul-milionar-a-tradat-partenerul-cu-care-si-a-cunoscut-faima-a-renuntat-pentru-marele-rival-al-celebrei-firme-20245797</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cuplul-milionar-a-„tradat-partenerul-cu-care-si-a-cunoscut-faima.-A-renuntat-pentru-marele-rival-al-celebrei-firme.jpg"/><br/><p>Unul dintre cele mai celebre cupluri de milionari din lume a renunțat la partenerul cu care și-a cunoscut faima, pentru marele rival.</p>
<p>Nu toate parteneriatele sunt făcute pentru totdeauna, o dovadă în acest sens fiind decizia lui Robert Lewandowski și a Annei Lewandowska de a renunța la Dolce &amp; Gabbana.</p>
<h2><span>Celebrii milionari, soț și soție, își schimbă garderoba și se desprind de ceea ce până acum fusese pecetea lor de încredere</span></h2>
<p>Viețile atacantului polonez al Barcelonei, Robert Lewandowski, și a <span>soției lui, Anna Lewandowska</span>, fostă praticantă de karate și actualmente femeie de afaceri, au luat multe turnuri în ultimii ani.</p>
<p>Acest lucru a fost mult mai evident după ce <span>fotbalistul a ajuns la Barcelona, în vara lui 2022</span>. Cei doi și-au schimbat rutinele, obiceiurile și acum au pus capăt uneia dintre cele mai de succes relații, cu Dolce &amp; Gabbana, în detrimentul celor de la Hugo Boss.</p>
<p>„Eu și Robert suntem firi complet opuse: el este foarte concentrat pe un singur obiectiv, eu am o mulțime de obiective mici”, a mărturisit soția jucătorului Barça acum câteva luni, într-un interviu. Singurul lucru care i-a unit până acum, în afara iubirii necondiționate oferită unul altuia și celor două fiice ale lor, Klara și Laura, este dragostea lor pentru modă.</p>
<p>Ambii au construit ani de zile o relație de încredere cu unul dintre cele mai importante branduri din lumea podiumurilor de modă, Dolce &amp; Gabbana.</p>
<p>Concret, s-au bazat pe creațiile lor pentru unele dintre cele mai importante evenimente din cariera atacantului (la Gala Balonului de Aur din 2021, unde Lewandowski a primit premiul pentru cel mai bun atacant din lume, sau pe covorul roșu de la Festivalul de Film de la Cannes din 2022). Au participat chiar și la o prezentare de modă împreună pentru celebrul brand de haute couture, scrie <span>Sport</span>.</p>
<h2><span>Anna Lewandowska este fericită că, la Barcelona, nimeni nu o judecă după felul în care se îmbracă</span></h2>
<p>Robert Lewandowski lucrează de peste doi ani cu CAA (Creative Artist Agency), un gigant global. Compania americană are în reclame celebrități precum Cristiano Ronaldo, Beyoncé, George Clooney și Brad Pitt. Agenția l-a ajutat pe jucătorul Barcelonei să-și stabilească noua colaborare.</p>
<p>De acum înainte, fotbalistul polonez va purta Hugo Boss. Deși este ambasador al colecției de ochelari a brandului de ceva vreme, Lewandowski începe acum o relație mai strânsă cu celebra marcă de modă germană.</p>
<p>Prin urmare, este probabil să o vedem în curând și pe Anna Lewandowska purtând ținuta Boss alături de soțul ei la evenimentele majore și pe covoarele roșii.</p>
<p>În trecut, Anna Lewandowska a reprezentat Polonia la diferite concursuri de karate și a câștigat multe medalii la Campionatele Mondiale, Europene și ale Poloniei. Cu toate acestea, în Spania, este cel mai bine cunoscută pentru faptul că este soția lui Robert Lewandowski.</p>
<p>„Ador orașul. Îmi place să mă plimb, să merg la plajă și atmosfera relaxată. Nimeni nu te judecă aici după ce ai pe tine. Port colanți toată ziua. În plus, am început să dansez și îmi place la nebunie”, a declarat ea.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
