<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A făcut o greșeală și conacul cu 5 dormitoare și cu piscină i-ar putea produce o pagubă de 18.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-facut-o-greseala-si-conacul-cu-5-dormitoare-si-cu-piscina-i-ar-putea-produce-o-paguba-de-18-000-000-de-euro-20297720</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-facut-o-greseala-si-conacul-cu-5-dormitoare-si-cu-piscina-i-ar-putea-produce-o-paguba-de-18.000.000-de-euro.jpg"/><br/><p>Marcus Rashford, fotbalistul celor de la Barcelona, se confruntă cu mari probleme în construirea casei sale de vis.</p>
<p>Proiectul grandios s-a blocat și ar putea să-i aducă pierderi de până la 18 milioane de euro, spre nemulțumirea superstarului englez.</p>
<h2><span>A făcut o greșeală și conacul cu 5 dormitoare și cu piscină i-ar putea produce o pagubă de 18.000.000 de euro</span></h2>
<p>Rashford a cumpărat în 2020 un fost teren de golf din Cheshire, Anglia, în valoare de 2,65 milioane de euro, cu intenția de a-l transforma într-o reședință luxoasă. Planurile includeau o vilă cu cinci dormitoare, piscină interioară, sală de sport, cameră de jocuri, zonă de relaxare și o garsonieră separată în curte, înconjurată de grădini amenajate și măsuri speciale pentru protejarea faunei locale.</p>
<p>Totuși, lucrările au fost oprite de mai multe ori din cauza unor dispute financiare și a inundațiilor, iar terenul a devenit între timp neîngrijit și plin de buruieni, spre nemulțumirea vecinilor din zonă.</p>
<p>Atacantul lui Manchester United, aflat acum împrumutat la Barcelona, a cerut echipei sale financiare să investigheze ce a mers prost și când va fi finalizată construcția.</p>
<p>Surse apropiate spun că jucătorul a cheltuit deja „milioane” și va trebui să investească mult mai mult pentru a termina proiectul, deși există temeri că proprietatea nu va mai valora niciodată cât a investit în ea.</p>
<p>Un vecin în vârstă 80 de ani a declarat că a fost vizitat recent de un reprezentant al lui Rashford, semn că fotbalistul încearcă să clarifice situația și să ducă în sfârșit proiectul la bun sfârșit.</p>
<h2><span>Ce declara Marcus Rashford la prezentarea oficială la Barcelona. Fotbalistul a fost împrumutat de la Manchester United</span></h2>
<p>După ce nu a mai intrat în planurile celor de la Manchester United, superstarul englez a fost împrumutat la Barcelona, club care trebuie să achite 30 de milioane de euro dacă vor să-l transfere definitiv.</p>
<p>La prezentarea oficială, <span>internaționalul englez s-a declarat încântat</span> de alegerea făcută și a avut doar cuvinte de laudă pentru clubul catalan, fiind dornic să ajute cât mai mult echipa condusă de Hansi Flick.</p>
<p>„Aștept cu nerăbdare debutul meu la Barcelona. Ca jucători, apreciem întotdeauna când suntem bine primiți într-un loc noul. Aici la Barcelona, simt cu adevărat afecțiunea pe care mi-o arată fanii. Mă simt ca acasă deja.</p>
<p>Toți coechipierii mei m-au făcut să mă simt foarte confortabil. Barcelona a câștigat aproape totul anul trecut, dar văd ambiția pe care o are toată lumea, asta mă impresionează. Vreau să joc și eu la cel mai bun nivel și să ajut echipa”, a declarat Marcus Rashford la prezentarea oficială.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Bolojan a băgat România într-o austeritate cruntă, dar e gata, totuși, să „spargă” pușculița Guvernului pentru Nadia Comăneci. Mesajul premierului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/gimnastica/ilie-bolojan-a-bagat-romania-intr-o-austeritate-crunta-dar-e-gata-totusi-sa-sparga-pusculita-guvernului-pentru-nadia-comaneci-mesajul-premierului-20298161</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ilie-Bolojan-a-bagat-Romania-intr-o-austeritate-crunta-dar-e-gata-totusi-sa-„sparga-pusculita-Guvernului-pentru-Nadia-Comaneci.-Mesajul-premierului--1400x758.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ilie </span><span class="cf0">Bolojan</span><span class="cf0"> a pus stop investițiilor </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n infrastructura sportiv</span><span class="cf0">ă din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă e gata să aloce sume importante pentru legenda Nadia Comăneci.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Anul viitor se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mplinesc 50 de ani de c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">zeița” gimnasticii a scris istorie JO de la Montreal, iar autoritățile din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia se preg</span><span class="cf0">ătesc să </span><span class="cf1">celebr</span><span class="cf3">eze cum se cuvine </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n prim</span><span class="cf3">ăvara anului viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Premierul a transmis un mesaj </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n care a dat asigur</span><span class="cf3">ări că </span><span class="cf5">Executivul va oferi tot sprijinul necesar pentru organizarea evenimentelor</span><span class="cf3"> legate de sărbătorirea faimoasei sportive.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Ilie </span><span class="cf5">Bolojan</span> <span class="cf3">scoate banii anul viitor pentru</span><span class="cf5"> pentru Nadia Comăneci</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Șeful Guvernului </span><span class="cf5">a </span><span class="cf3">băgat țara </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">ntr-o austeritate total</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf5">, însă e gata să aloce sume importante pentru legenda Nadia Comăneci.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Și asta cu ocazia celor </span><span>50 de ani de când „zeița” gimnasticii a scris istorie la Montreal</span><span class="cf3">. A</span><span class="cf5">utoritățile din România se pregătesc să celebreze </span><span class="cf3">cu fast </span><span class="cf5">în primăvara anului viitor</span><span class="cf3">, iar prim-ministrul </span><span class="cf5">a </span><span class="cf3">asigurat că </span><span class="cf5">Executivul va </span><span class="cf3">sprijini financiar și logistic </span><span class="cf5">organizarea evenimentelor legate de </span><span class="cf3">această sărbătoare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nadia Comăneci, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nso</span><span class="cf0">țită de Mihai Covaliu, </span><span class="cf0">preşedintele</span><span class="cf0"> COSR</span><span class="cf1">, s-au întâlnit, luni, cu premierul Ilie </span><span class="cf1">Bolojan</span> <span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> vicepremierul </span><span class="cf0">T</span><span class="cf1">ánczos</span><span class="cf1"> Barna</span> <span class="cf1">în biroul prim-ministrului de la Palatul Victoria</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Principalul subiect de dialog au fost legate de </span><span class="cf0">pregătirile p</span><span class="cf0">entru</span><span class="cf0"> celebrarea ”Anului Nadia Comăneci” </span><span class="cf1">în 2026 </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> pentru Gala dedicată faimoasei gimnaste, care este programată pe </span><span class="cf1">29 mai </span><span class="cf3">2026.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf1">În memoria </span><span class="cf1">societ</span><span class="cf0">ăţii</span> <span class="cf0">rom</span><span class="cf1">âne</span><span class="cf0">şti</span><span class="cf0"> numele Nadia Comăneci a făcut istorie </span><span class="cf1">în ultimii 50 de ani. Rezultatele muncii sale </span><span class="cf0">şi</span> <span class="cf0">performanţele</span><span class="cf0"> realizate au inspirat </span><span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> vor continua să inspire”, a anunțat prim-ministrul Ilie </span><span class="cf0">Bolojan</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Încurajarea practic</span><span class="cf1">ării sportului de către copii </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> tineri a fost un alt subiect discutat la </span><span class="cf0">întâlnirea de la Palatul Victoria</span><span class="cf2">, unde, d</span><span class="cf0">e asemenea, s-a discutat </span><span class="cf2">și </span><span class="cf0">despre organizarea unor competi</span><span class="cf1">ții de gimnastică, evenimente sportive, educative și despre lansarea documentarului dedicat Nadiei Comăneci.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20298169" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20298169" class="size-large wp-image-20298169" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/TRAGERE-SORTI-TURNEU-TIRIAC-OPEN-ATP-250-13.04.2024-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/TRAGERE-SORTI-TURNEU-TIRIAC-OPEN-ATP-250-13.04.2024-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/TRAGERE-SORTI-TURNEU-TIRIAC-OPEN-ATP-250-13.04.2024-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/TRAGERE-SORTI-TURNEU-TIRIAC-OPEN-ATP-250-13.04.2024-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/TRAGERE-SORTI-TURNEU-TIRIAC-OPEN-ATP-250-13.04.2024-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20298169">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Și Ion Țiriac este în alertă</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Anul viitor </span><span class="cf1">se împlinesc </span><span class="cf0">cinci decenii </span><span class="cf1">de la Jocurile Olimpice de la Montreal</span><span class="cf0">, edi</span><span class="cf0">ție unde </span><span class="cf2">Nadia a primit </span><span class="cf2">şapte</span><span class="cf2"> note de 10, premieră </span><span class="cf1">în istoria concursurilor </span><span class="cf0">de </span><span class="cf1">gimnastic</span><span class="cf2">ă!, </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> a stabilit un adevărat record: 20 de puncte, la paralele inegale, conform punctajelor acordate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n acele timpuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Zeița” a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat cinci medalii la Montreal</span><span class="cf1">: </span><span class="cf2">trei de aur, la individual compus, b</span><span class="cf1">ârn</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> paralele, una de argint, cu echipa Rom</span><span class="cf1">âniei, </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> una de bronz, la sol.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată</span><span class="cf1">, Ion </span><span class="cf0">Țiriac</span><span> trage tare ca până atunci <span class="cf0">să termine lucrările de la sala de gimnastică de la Otopeni </span></span><span class="cf1">ce</span> <span class="cf2">va purta numele </span><span class="cf0">Nadia Comăneci. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a decis demolarea clădirii ruină a fostei fabrici Granitul. Terenul va putea fi folosit pentru afaceri imobiliare de zeci de milioane de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-a-decis-demolarea-cladirii-ruina-a-fostei-fabrici-granitul-terenul-va-putea-fi-folosit-pentru-afaceri-imobiliare-de-zeci-de-milioane-de-euro-20297819</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ion-Tiriac-a-decis-demolarea-cladirii-ruina-a-fostei-fabrici-Granitul.-Terenul-va-putea-fi-folosit-pentru-afaceri-imobiliare-de.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a luat o decizie importantă, dorind demolarea clădirii ruină a fostei fabrici Granitul pentru noi planuri de afaceri.</p>
<p>Acum, terenul va putea fi folosit pentru afaceri imobiliare estimate la zeci de milioane de euro.</p>
<h2><span>Ion Țiriac a decis demolarea clădirii ruină a fostei fabrici Granitul. Terenul va putea fi folosit pentru afaceri imobiliare de zeci de milioane de euro</span></h2>
<p>Fosta fabrică Granitul, aflată sub controlul lui Ion Țiriac, se pregătește să demoleze toate clădirile pe care le mai deține pe Șoseaua Vergului din Sectorul 2 al Bucureștiului.</p>
<p>Compania, listată la bursă, nu mai produce nimic de ani buni, iar singurul ei venit provine din închirierea fostei clădiri administrative, transformată într-un teren de joacă pentru Academia de Paintball. În primele șase luni din acest an, Granitul a obținut doar 81.000 de lei din chirii.</p>
<p>Fabrica a fost înființată în 1947, iar în perioada comunistă era unul dintre principalii producători de elemente de beton pentru construcții. După privatizarea din 1998, activitatea de producție s-a oprit complet.</p>
<p>Recent, compania a primit primele aprobări pentru demolarea clădirilor și a platformei industriale existente pe terenul de peste 10.000 de metri pătrați, potrivit <span>profit.ro</span>.</p>
<p>Astfel, Zona Vergului, fost perimetru industrial, trece printr-o amplă transformare imobiliară. Israelienii de la Shikun &amp; Binui construiesc aproximativ 800 de apartamente pe terenul fostei fabrici de sticlă Stiteh, iar Kaufland și Lidl ridică noi magazine pe amplasamentul fostei fabrici Filan, deși au deja altele în apropiere.</p>
<h2><span>Cum se îmbrăca tatăl lui Ion Țiriac. Magnatul a recunoscut: „Altă cultură”</span></h2>
<p>Ion Țiriac a vorbit recent despre părinții săi și <span>a dezvăluit detalii</span> pe care foarte puțini oameni le știau.</p>
<p>Ajuns la 86 de ani, fostul tenismen român a vorbit deschis despre părinții săi și „educația spartană” care l-a ajutat să devină omul din ziua de azi.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe tatăl său, miliardarul a vorbit la superlativ, în ceea ce privește modul în care îi plăcea să se îmbrace, fiind foarte atent la imagine într-o vreme în care oamenii gândeau diferit față de zilele noastre.</p>
<p>„Am avut o educaţie spartană. Mama, la 1,5 m, îmi dădea nişte palme de nu mă vedeam pe niciunde. Să nu răspund la nimeni pe stradă, decât dacă am mâinile scoase din buzunare. Îmi aduc aminte şi de tata, cu costum la trei piese, era altă cultură. Nici n-aş vrea să trăiesc în următorii 50 de ani”, a precizat Țiriac, la podcastul Școala Sportivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Momente terifiante pentru fosta soție a unei vedete din Premier League! Cum au încercat hoții să pătrundă în conacul său de peste 2.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/momente-terifiante-pentru-fosta-sotie-a-unei-vedete-din-premier-league-cum-au-incercat-hotii-sa-patrunda-in-conacul-sau-de-peste-2-000-000-de-euro-20297754</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Momente-terifiante-pentru-fosta-sotie-a-unei-vedete-din-Premier-League-Cum-au-incercat-hotii-sa-patrunda-in-conacul-sau-de-peste-2.000.000-de-euro-e1760431758925.jpg"/><br/><p>Charlotte Trippier a trecut prin momente terifiante în casa ei de peste 2 milioane de euro din Cheshire, Anglia.</p>
<p>Fosta soție a fotbalistului englez Kieran Trippier a sunat la poliție după ce mai multe persoane au încercat să intre cu forța în locuința sa.</p>
<h2><span>Momente terifiante pentru fosta soție a unei vedete din Premier League! Cum au încercat hoții să pătrundă în conacul său de peste 2.000.000 de euro</span></h2>
<p>Poliția din Cheshire investighează o posibilă tentativă de spargere la vila lui Charlotte Trippier, situată într-o zonă exclusivistă a comitatului englez.</p>
<p>Potrivit primelor informații, intrușii ar fi folosit o mașină pentru a lovi porțile electrice ale vilei, iar apoi ar fi încercat să le deschidă cu unelte. Incidentul a speriat-o pe Charlotte, care a decis să-și întărească sistemele de securitate.</p>
<p>„A fost un moment de groază pentru ea. A crezut că urmează ceva grav. S-a văzut clar că au încercat să forțeze porțile. Charlotte era deja neliniștită, mai ales după ce poliția le trimisese locuitorilor din zonă scrisori prin care îi avertiza să fie atenți, în urma mai multor spargeri recente. Acum e și mai îngrijorată că hoții ar fi putut urmări casa ei de ceva timp”, a declarat o sursă apropiată de Charlotte, potrivit The Sun.</p>
<p>Charlotte și Kieran Trippier s-au căsătorit în 2016, dar s-au despărțit anul trecut și sunt acum în proces de divorț. Cei doi au trei copii.</p>
<p>Separarea a avut loc după ce Kieran, actual jucător la Newcastle United și internațional englez, a fost văzut petrecând într-un club alături de o tânără blondă.</p>
<p>La o lună după acel episod, Charlotte s-a mutat din casa lor și a spus că este bine și puternică, în ciuda despărțirii de fotblaist.</p>
<p>„Nu sunt încă pregătită să vorbesc despre situația mea. O voi face atunci când voi simți că este momentul potrivit. Am și trei copii mici, așa că nu vreau să expun public lucruri pe care ei le-ar putea vedea. Nu e chiar atât de rău. Strălucirea revine”, a spus Charlotte Trippier după despărțirea de fotbalist.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nimeni nu a bănuit secretul celebrului milionar ceh, prieten cu Adi Mutu. Cine era tatăl lui vitreg: „Iubesc România”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/nimeni-nu-a-banuit-secretul-celebrului-milionar-ceh-prieten-cu-adi-mutu-cine-era-tatal-lui-vitreg-iubesc-romania-20296780</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Nimeni-nu-a-banuit-secretul-celebrului-milionar-ceh-prieten-cu-Adi-Mutu.jpg"/><br/><p>Milionarul ceh, bun prieten cu Adi Mutu, are o afinitate pentru România, pe care o iubește, datorită tatălui lui vitreg.</p>
<p>Adrian Mutu a jucat la Juventus între ianuarie 2005 și iulie 2006, unde a fost coleg cu Pavel Nedved, tatăl vitreg al acestuia fiind român.</p>
<h2><span>Cum a ajuns să iubească România milionarul ceh, bun prieten cu Adi Mutu</span></h2>
<p>Adrian Mutu a jucat la Juventus un sezon și jumătate, perioadă în care a marcat 11 goluri în 46 de partide. <span>A fost coleg cu mijlocașul ceh Pavel Nedved</span>, iar acesta a făcut o dezvăluire legată de afinitatea pe care o are pentru țara noastră.</p>
<p>„Îi salut pe oamenii din România, iubesc România. Tatăl meu vitreg era din România. E o țară grozavă. Toate cele bune oamenilor din România”, a afirmat cehul.</p>
<p>El a făcut această scurtă declarație în Feroe, unde se află în calitate de manager general al echipelor naționale ale Cehiei. La meciul dintre Feroe și Cehia, care a contat pentru preliminariile CM 2026, iar delegat de UEFA ca observator a fost Florin Prunea. El a fost, de altfel, persoana care a „scos” respectiva dezvăluire de la Nedved.</p>
<h2><span>Nedved a fost martorul uneia dintre cele mai mari surprize din preliminariile CM 2024</span></h2>
<p>Fostul mare internațional ceh nu are absolut niciun motiv să fie mulțumit, după deplasarea în Feroe. Naționala țării gazdă a produs una dintre marile surprize ale <span>campaniei de calificare la Campionatul Mondial de anul viitor</span>, organizat de Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic.</p>
<p>Naționala țării gazdă s-a impus, incredibil, cu 2-1, și are șanse reale chiar la calificarea directă la competiția care va avea loc între 11 iunie și 19 iulie.</p>
<p>Pe stadionul Torsvøllur din capitala țării, prima reprezentativă a Insulelor Feroe a deschis scorul în minutul 67, prin Hanus Sørensen. Gazdele au egalat în minutul 78, n urma reușitei lui Ivan Hasek, dar după câteva zeci de secunde Martin Agnarsson a marcat golul victoriei.</p>
<p>În acest moment este în plină desfășurare meciul dintre Croația și Gibraltar, scorul fiind 0-0 după 30 de minute. La ora partidei, Croația și Cehia au câte 13 pouncte, urmate de Feroe cu 12 puncte, Muntenegru cu 6 puncte și Gibraltar fără niciunul.</p>
<p>Feroe mai are de jucat în deplaare cu Croația, iar Cehia pe teren propriu cu Gibraltar. La Campionatul Mondial organizat între 11 iunie și 19 iulie se califică direct câştigătoarele celor 12 grupe preliminare din zona Europa.</p>
<p>Echipele de pe locul 2 și cu cele mai bune 4 câştigătoare de grupe din cea mai recentă ediție de Nations League vor fi împărţite prin tragere la sorţi şi vor disputa două jocuri de baraj, semifinală şi finală, în manșă unică, pentru a se stabili ultimele 4 naţionale europene calificate.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
