<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dennis Man, făcut praf de Gazzetta dello Sport: „A ratat ceea ce era imposibil de ratat! Gafă colosală”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/campionate-externe/italia/dennis-man-facut-praf-de-gazzetta-dello-sport-a-ratat-ceea-ce-era-imposibil-de-ratat-gafa-colosala-20161543</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dennis-Man-facut-praf-de-Gazzetta-dello-Sport.-„A-ratat-ceea-ce-era-imposibil-de-ratat-Gafa-colosala-1.jpg"/><br/><p>Dennis Man a fost distrus de jurnaliștii de la Gazetta dello Sport după cele 10 minute jucate în Parma – Como, scor 0-1, timp în care și-a bătut joc de trei ocazii de gol, dintre care una „imposibil de ratat”.</p>
<p>Internaționalul român a intrat în minutul 86 și a fost personajul negativ al „cruciaților”, care după acest eșec rămân cu 32 de puncte în Serie A, după 35 de etape disputate.</p>
<h2><span>Dennis Man, pus la zid de Gazzetta dello Sport: „A ratat ceea ce era imposibil de ratat!”</span></h2>
<p>Dennis Man a început meciul împotriva lui Como pe banca de rezerve și a fost aruncat în luptă de Cristi Chivu în minutul 86, însă în acest scurt timp a avut timp să <span>rateze trei ocazii de gol, dintre care una rarisimă</span>.</p>
<p>Internaționalul român a fost distrus de ziariștii publicaței <span>Gazetta dello Sport</span> după cele 10 minute „negre” jucate în Parma – Como, scor 0-1, în etapa a 35 -a din Serie A.</p>
<p>„Mai întâi vine trage în Butez, apoi își creează o altă ocazie de a șuta! Mai întâi încearcă un șut cu piciorul stâng, apoi primește un serviciu de la Valeri și de la câțiva pași trage incredibil peste poartă. Încă o dată, Man?! A ratat ceea ce era imposibil de ratat! O gafă colosală a românului!”, a scris sursa citată în live-ul meciului.</p>
<p>Dennis Man, intrat într-un mare con de umbră în 2025, rămâne cu patru goluri și cinci assist-uri în această stagiune din Serie A, în care a marcat ultima dată în luna decembrie a anului trecut, în succesul cu Lazio.</p>
<p>După eșecul înregistrat cu Como, Parma rămâne cu 32 de puncte și este pe locul 16 în clasament, cu trei etape rămase de disputat în acest campionat. Venezia, ocupanta primei poziții retrogradabile, are 26 de puncte.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Profimedia 01.04.2025" class="size-large wp-image-20134927" decoding="async" height="778" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Miliardarul-american-l-a-adus-pe-Cristi-Chivu-dar-are-de-gand-sa-i-goleasca-lotul-de-vedete.-Primul-care-e-pe-lista-celor-ce-vor-fi-vanduti-e-Dennis-Man-„Cel-mai-bine-platit-din-lot-1400x778.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Miliardarul-american-l-a-adus-pe-Cristi-Chivu-dar-are-de-gand-sa-i-goleasca-lotul-de-vedete.-Primul-care-e-pe-lista-celor-ce-vor-fi-vanduti-e-Dennis-Man-„Cel-mai-bine-platit-din-lot-1400x778.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Miliardarul-american-l-a-adus-pe-Cristi-Chivu-dar-are-de-gand-sa-i-goleasca-lotul-de-vedete.-Primul-care-e-pe-lista-celor-ce-vor-fi-vanduti-e-Dennis-Man-„Cel-mai-bine-platit-din-lot-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Miliardarul-american-l-a-adus-pe-Cristi-Chivu-dar-are-de-gand-sa-i-goleasca-lotul-de-vedete.-Primul-care-e-pe-lista-celor-ce-vor-fi-vanduti-e-Dennis-Man-„Cel-mai-bine-platit-din-lot-1536x853.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Miliardarul-american-l-a-adus-pe-Cristi-Chivu-dar-are-de-gand-sa-i-goleasca-lotul-de-vedete.-Primul-care-e-pe-lista-celor-ce-vor-fi-vanduti-e-Dennis-Man-„Cel-mai-bine-platit-din-lot.jpg 1800w" width="1400"/></p>
<h2><span>Din idol a ajuns persona non-grata la Parma</span></h2>
<p>Imediat după fluierul de final, Dennis Man a fost încurajat de coechipieri. Nu și de o parte dintre fani. Aceștia l-au fluierat și huiduit de o parte dintre fanii Parmei, conform celor de la <span>Parma Live</span>, care au mai scris scriu că <span>românul era foarte afectat </span>de momentul petrecut în prelungirile meciului cu Como.</p>
<p>„Huiduielile sunt injuste. E adevărat, a ratat o șansă mare și e greu de digerat încă o dezamăgire, dar astăzi a intrat cu atitudinea corectă.</p>
<p>La finalul meciului era distrus, iar coechipierii săi au încercat imediat să-l încurajeze”, a notat Parma Live, care i-a notat evoluția lui Dennis Man cu 5.5 pentru prestația din meciul cu Como.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Legendarul Pele i-a cerut unui fotbalist român să se transfere în Brazilia, la Santos: „Eşti făcut pentru noi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/legendarul-pele-i-a-cerut-unui-fotbalist-roman-sa-se-transfere-in-brazilia-la-santos-esti-facut-pentru-noi-20161408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Legendarul-Pele-i-a-cerut-unui-fotbalist-roman-sa-se-transfere-in-Brazilia-la-Santos.-„Esti-facut-pentru-noi.jpg"/><br/><p>Pele, legenda fotbalului mondial, i-a solicitat unui jucător român să se transfere și să joace alături de el la Santos, în Brazilia.</p>
<p>Rică Răducanu este fotbalistul tricolor de care s-a „îndrăgostit” fabulosul jucător sud-american, portarul naționalei României recunoscând că, din păcate, a fost nevoit să refuze propunerea.</p>
<h2><span>Pele i-a cerut lui Rică Răducanu să joace împreună cu el la Santos</span></h2>
<p>Legenda fotbalului brazilian și mondial i-a cerut la finalul anilor ’60 unui jucător român vină vină în Brazilia și să joace alături de el la Santos. Cel în cauză este Rică Răducanu, portarul naționalei României, recunoscut pentru „giumbușlucurile” făcute pe terenurile de fotbal.</p>
<p>Fostul mare portar al Rapidului a dezvăluit și cele două motive pentru care a fost nevoit să refuze onoranta invitație, venită chiar înaintea meciului <span>România – Brazilia</span>, de la Campionatul Mondial din 1970.</p>
<p>„Când l-am văzut, l-am luat în braţe, e şi poză de atunci. Îmi venea până aici la piept. Şi mi-a zis: &lt;&lt;Rămâi aici, eşti făcut pentru noi&gt;&gt;.</p>
<p>I-am zis că trebuie să mă întorc, am copilul mic, România e departe de Brazilia. Mi-a propus să rămân cu el acolo să joc la Santos” , a spus Rică Răducanu pentru <span>OrangeSport</span>.</p>
<blockquote><p>Eu am jucat de două ori împotriva lui, prima oară când l-am cunoscut pe Maracana, într-un amical, și în Mexic, când mi-a dat golul ăla. Le-am spus tuturor ziariștilor ‘L-am lăsat, mă, că e prieten cu mine’. Toată lumea spunea că l-am lăsat pe Pele. Când l-am cunoscut eu, am băut o bere acolo la Rio, nici nu ziceai că e Pele. Îți dădeai seama că avea oameni după el, toată lumea îl știa. Cred că de aceea a venit să mă cunoască, că el a venit. Că era cu glumele, ca mine. A venit la hotel, m-am trezit cu poliția la Rio. A venit cineva și mi-a spus că vrea Pele să mă cunoască. Nu-mi venea să cred. Am stat la o cerveza (n.r.: bere). Aia are doi litri, e mare – Rică Răducanu (<span>as.ro</span>)</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-19386333" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/12/Rica-Raducanu-clipe-de-cosmar-in-2021-3-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/12/Rica-Raducanu-clipe-de-cosmar-in-2021-3-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/12/Rica-Raducanu-clipe-de-cosmar-in-2021-3-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/12/Rica-Raducanu-clipe-de-cosmar-in-2021-3-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/12/Rica-Raducanu-clipe-de-cosmar-in-2021-3-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Personaj emblematic al fotbalului românesc</span></h2>
<p>Rică Răducanu a fost unul dintre cei mai cunoscuţi jucători și totodată, un <span>adevărat personaj din istoria fotbalului românesc</span>. Portarul de legendă a evoluat în Giuleşti timp de 12 ani, în perioada 1965 – 1975.</p>
<p>Ulterior, s-a transferat la Sportul Studenţesc, unde a jucat trei sezoane, pentru ca apoi să ajungă, în sezonul 1978/1979, la Steaua, marea rivală a giuleștenilor. N-a stat mult în Ghencea, și a mai bifat în carieră FCM Reşiţa, Minaur Baia Mare și Rocar, la ultima spunând stop carierei în 1982.</p>
<p>În vitrină, fostul mare portar are patru trofee: titlul şi două Cupe cu Rapid şi o Cupă a României cu Steaua.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce surpriză! Mircea Lucescu a luat decizia: îl aduce la naționala României şi schimbă singurul compartiment ce părea de neatins</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ce-surpriza-mircea-lucescu-a-luat-decizia-il-aduce-la-nationala-romaniei-si-schimba-singurul-compartiment-ce-parea-de-neatins-20161620</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ce-surpriza-Mircea-Lucescu-a-luat-decizia.-Il-aduce-la-nationala-Romaniei-si-schimba-singurul-compartiment-ce-parea-de-neatins-1400x934.jpg"/><br/><p>Ionuț Radu apără excelent la Venezia în Serie A și urmează să fie convocat din nou la echipa naționala României pentru partidele de luna viitoare cu Austria și Cipru din preliminariile Cupei Mondiale din 2026.</p>
<p>Ultima oară când goalkeeper-ul a fost chemat la prima reprezentativă s-a întâmplat în luna noiembrie 2023, pentru dubla cu Israel și Elveția din preliminariile EURO 2024.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu îl readuce la națională după o pauză de un an și jumătate</span></h2>
<p>Ionuț Radu are <span>prestații extrem de apreciate la Venezia</span>, în Serie A, și drept consecință va fi convocat din nou la naționala României, pentru partidele din luna iunie cu Austria și Cipru din preliminariile Campionatului Mondial de anul viitor, scrie <span>as.ro</span>.</p>
<p>Ultima oară când portarul fost chemat sub tricolor s-a petrecut în noiembrie 2023, pentru dubla cu Israel și Elveția din preliminariile EURO 2024.</p>
<p>Ionuț Radu a ajuns la Venezia la începutul lunii februarie și a impresionat deja în meciurile jucate în acest sezon din Serie A. A prins 12 partide oficiale, în care a încasat 11 goluri, însă a ținut poarta intactă în patru meciuri, fiind desemnat omul meciului în ultimele partide ale echipei sale.</p>
<p>Florin Niță, Horațiu Moldovan și Ștefan Târnovanu au fost cei trei portari convocați de Mircea Lucescu după EURO 2024. Primul a rămas în continuare titularul de drept, în ciuda vârstei înaintate și a campionatului slab în care evoluează. Cei trei au fost chemați mereu, cu o singură excepție, în septembrie 2024, cu ocazia dublei cu Kosovo și Lituania, din Liga Națiunilor, când Horațiu Moldovan a cerut să rămână la Sassuolo, pentru a se bate la un post de titular, iar în locul său a fost chemat Laurențiu Popescu, de la Universitatea Craiova. <span>Rămâne de văzut la cine va renunța selecționerul pentru a-i face loc</span> lui Ionuț Radu.</p>
<p>„Mă bucur că a început să joace Ionuţ Radu. A făcut-o bine. Să vedem dacă rămâne la Venezia sau pleacă. Am început campania cu el. E în vederile mele”, a spus Leontin Toader, potrivit sursei citate.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20126775" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Jucatorul-la-care-a-renuntat-Mircea-Lucescu-pentru-meciul-cu-San-Marino.-„Acesta-e-motivul-pentru-care-nu-se-afla-in-lot-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Jucatorul-la-care-a-renuntat-Mircea-Lucescu-pentru-meciul-cu-San-Marino.-„Acesta-e-motivul-pentru-care-nu-se-afla-in-lot-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Jucatorul-la-care-a-renuntat-Mircea-Lucescu-pentru-meciul-cu-San-Marino.-„Acesta-e-motivul-pentru-care-nu-se-afla-in-lot-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Jucatorul-la-care-a-renuntat-Mircea-Lucescu-pentru-meciul-cu-San-Marino.-„Acesta-e-motivul-pentru-care-nu-se-afla-in-lot-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Jucatorul-la-care-a-renuntat-Mircea-Lucescu-pentru-meciul-cu-San-Marino.-„Acesta-e-motivul-pentru-care-nu-se-afla-in-lot-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Programul Grupei H din preliminariile pentru Cupa Mondială din 2026:</span></h2>
<p>21 martie<br/>
Cipru – San Marino 2-0<br/>
ROMÂNIA – Bosnia și Herțegovina 0-1</p>
<p>24 martie<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – Cipru 2-1<br/>
21:45 – San Marino – ROMÂNIA 1-5</p>
<p>7 iunie<br/>
16:00 – Bosnia și Herțegovina – San Marino<br/>
21:45 – Austria – ROMÂNIA</p>
<p>10 iunie<br/>
21:45 – ROMÂNIA – Cipru<br/>
21:45 – San Marino – Austria</p>
<p>6 septembrie<br/>
21:45 – Austria – Cipru<br/>
21:45 – San Marino – Bosnia și Herțegovina</p>
<p>9 septembrie<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – Austria<br/>
21:45 – Cipru – ROMÂNIA</p>
<p>9 octombrie<br/>
21:45 – Austria – San Marino<br/>
21:45 – Cipru – Bosnia și Herțegovina</p>
<p>12 octombrie<br/>
16:00 – San Marino – Cipru<br/>
21:45 – ROMÂNIA – Austria</p>
<p>15 noiembrie<br/>
19:00 – Cipru – Austria<br/>
21:45 – Bosnia și Herțegovina – ROMÂNIA</p>
<p>18 noiembrie<br/>
21:45 – Austria – Bosnia și Herțegovina<br/>
21:45 – ROMÂNIA – San Marino</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu a dat kilometrajul peste cap. A venit premiul pentru român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/andrei-ratiu-a-dat-kilometrajul-peste-cap-a-venit-premiul-pentru-roman-20161294</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Andrei-Ratiu-a-dat-kilometrajul-peste-cap.-A-venit-premiul-pentru-roman-1400x933.jpg"/><br/><p>Andrei Rațiu (26 de ani) a dat kilometrajul peste cap în totalul de patru partide pe care le-a jucat în luna aprilie, iar sâmbătă, 3 mai, clubul Rayo Vallecano a anunțat că românul a primit un premiu.</p>
<p>În actuala campanie de La Liga, fundașul dreapta al echipei naționale și-a făcut apariția pe teren de 31 de ori, izbutind să contribuie, printre altele, cu două goluri și trei pase decisive.</p>
<h2><span>„Maratonistul” Andrei Rațiu, peste toți jucătorii de la Rayo Vallecano! Ce a reușit românul în luna aprilie</span></h2>
<p><span>Andrei Rațiu, fundaș care ar putea face pasul la FC Barcelona</span> în vederea sezonului 2025 – 2026, a ratat prima partidă din luna mai a celor de la Rayo Vallecano.</p>
<p>Românul nu a putut evolua în disputa cu Getafe de vineri, câștigată de colegii săi cu scorul de 1-0, deoarece a avut de ispășit o etapă de suspendare. Motivul? Cumul de cartonașe galbene.</p>
<p>Însă, Rațiu este așteptat să revină la treabă în runda 35 din La Liga, pe 9 mai, atunci când Vallecano va evolua în deplasare cu pretendenta la retrogradare Las Palmas.</p>
<p>Până atunci, fotbalistul a primit o veste importantă cu privire la prestațiile pe care le-a avut în luna recent încheiată, aprilie.</p>
<p>Potrivit <span>paginii de X</span> a clubului Rayo Vallecano, sâmbătă, 3 mai, fundașul român a primit premiul „Todoterreno”, pentru cei mai mulți kilometri alergați în aprilie.</p>
<p>Precis, cei de la Rayo Vallecano anunță că doar în cele patru meciuri pe care le-a jucat în luna trecută <span>Andrei Rațiu a adunat</span> 43.05 kilometri alergați. Asta înseamnă o medie de peste 10 kilometri pe meci, iar dat fiind faptul că Rațiu este fundaș, statistica este remarcabilă. Totuși, românul este apărător lateral și s-a remarcat de-a lungul carierei prin apetitul ofensiv ridicat. Iar cursele pe care le face deseori în bandă îl ajută să înregistreze statistici impresionante atunci când vine vorba despre kilometri alergați.</p>
<blockquote><p>Andrei Rațiu este câștigătorul „Todoterreno” din aprilie. Fundașul nostru a câștigat premiul, după ce a parcurs 43.05 kilometri pe teren luna trecută. Felicitări, Andrei!”, au transmis cei de la Rayo Vallecano.</p></blockquote>
<p>Vallecano – Espanyol 0-4, Athletic Bilbao – Vallecano 3-1, Vallecano – Valencia 1-1 și Atletico Madrid – Vallecano 3-0 sunt cele patru partide bifate de Andrei Rațiu în aprilie, toate din postura de integralist.</p>
<h2><span>Final incendiar de sezon pentru Rayo Vallecano. Rațiu și compania luptă pentru un loc în cupele europene</span></h2>
<p>Au mai rămas patru etape de disputat în La Liga, iar programul lui Rayo Vallecano din luna mai poate fi consultat mai jos:</p>
<ul>
<li>9 mai: Las Palmas – Vallecano</li>
<li>15 mai: Vallecano – Betis</li>
<li>18 mai: Celta Vigo – Vallecano</li>
<li>25 mai: Vallecano – Mallorca</li>
</ul>
<p>În acest moment, Vallecano este pe locul 9 în La Liga, primul de sub zona Europa, cu 44 de puncte. Însă, tot 44 de puncte are și Osasuna, ocupanta poziției de Conference League, 8. De asemenea, Celta Vigo, care se află pe 7, loc ce duce în Europa League, are 46 de puncte.</p>
<p>Așadar, Andrei Rațiu și compania au un obiectiv important de atins în finalul sezonului 2024 – 2025, obținerea unui loc ce duce în cupele europene.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Andrei Rațiu, la un pas de Premier League. Antrenorul spaniol vrea să-l transfere de urgență!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/andrei-ratiu-la-un-pas-de-premier-league-antrenorul-spaniol-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-20160484</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Andrei-Ratiu-la-un-pas-de-Premier-League.-Antrenorul-spaniol-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-1400x839.jpg"/><br/><p>Andrei Rațiu este, de departe, cel mai curtat fotbalist român al momentului, o nouă echipă anunțându-și interesul pentru fundașul dreapta al echipei naționale.</p>
<p>Apărătorul tricolor de la Rayo Vallecano este dorit de Andoni Iraola, antrenorul spaniol al lui Bournemouth, ocupanta locului 10 în Premier League.</p>
<h2><span>După Liverpool și Manchester City, Andrei Rațiu a intrat în vizorul unei alte echipe din Premier League</span></h2>
<p>O nouă echipă a intrat pe lista lungă a celor care îl doresc pe Andrei Rațiu, <span>cel mai curtat fotbalist român al momentului</span>. Fundașul de bandă dreaptă al lui Rayo Vallecano este dorit de Andoni Iraola, antrenorul iberic al grupării Bournemouth, ocupanta poziției a 10-a din Premier League.</p>
<p>Fost tehnician al lui Rayo, Iraola insistă acum pentru aducerea lui Rațiu, potrivit celor de la <span>Fichajes</span>. Formația britanică s-ar pregăti în perioada următoare să lanseze o primă ofertă concretă pentru Andrei Rațiu. Jurnaliștii spaniolii sunt convinși că stilul de joc impus de Iraola i se potrivește de minune internaționalului român.</p>
<p>„Andoni Iraola vrea unul dintre cele mai mari talente din La Liga la Bournemouth. Fundașul lateral român în vârstă de 26 de ani a fost unul dintre cei mai buni jucători ai lui Rayo în acest sezon, iar prestațiile sale nu au rămas neobservate de fostul antrenorul al madrilenilor.</p>
<p>Rațiu a arătat forță, rezistență și caracter, calități care-l fac ideal pentru stilul vertical al lui Iraola. Bournemouth pregătește oferta, care poate veni în următoarele săptămâni, iar toate informațiile sugerează că jucătorul n-ar refuza un pas înainte într-un campionat competitiv precum Premier League”, a notat sursa citată.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20027801" decoding="async" height="1400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1050px) 100vw, 1050px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1050x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1050x1400.jpg 1050w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-768x1024.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1152x1536.jpg 1152w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-1536x2048.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/„Bre-nea-Puiu.-Gica-Craioveanu-atac-fara-mila-la-Anghel-Iordanescu-scaled.jpg 1920w" width="1050"/></p>
<h2><span>Gică Craioveanu știe pe ce sumă va fi vândut fundașul dreapta al naționalei României</span></h2>
<p>Gică Craioveanu, un fin cunoscător al fotbalului spaniol, apreciază că Andrei Rațiu poate fi vândut pentru o sumă cuprinsă între 15 și 20 de milioane de euro, și asta datorită faptului că <span>românul a confirmat deja în La Liga</span> în tricoul lui Rayo Vallecano.</p>
<p>„Noi trebuie să începem să știm să ne vindem și noi cum se vând sârbii, croații pe zeci de milioane. Greu, în momentul actual, greu să-ți spun un nume care poate fi vândut pe 10 milioane, sau 15, sau 10 milioane plus.</p>
<p>Uite Rațiu, Rațiu poate să fie vândut pe 15-20 de milioane de euro fără discuții, pentru că el a avut un parcurs foarte bun în Spania”, a spus Gică Craioveanu, potrivit <span>as.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
