<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, victorie zdrobitoare la Cleveland! SUA îi prieşte de minune</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-victorie-zdrobitoare-la-cleveland-sua-ii-prieste-de-minune-20249796</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-victorie-zdrobitoare-la-Cleveland-SUA-ii-prieste-de-minune.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea defilează la Cleveland și a ajuns în optimile de finală, după victoria zdrobitoare în fața niponei Moyuka Uchijima.</p>
<p>A cincea jucătoare română din clasamentul WTA se pregătește intens pentru US Open. Înaintea turneului de Mare Șlem, <span>Sorana Cîrstea bifează o nouă performanță</span> remarcabilă în cadrul unui turneu american. A ajuns în „optimi” la turneul WTA 250 de la Cleveland, după ce a învins-o în doar 78 de minute pe Moyuka Uchijima, scor 6-4, 6-1.</p>
<h2><span>Sorana Cîstea, în formă maximă înainte de US Open: o nouă victorie zdrobitoare în SUA</span></h2>
<p>Româncei îi priește de minune aerul din SUA. Participă la al doilea turneu de pe continentul american. Dacă la Cincinnati s-a oprit chiar în „optimi” nereușind să treacă de Iga Swiatek, la Cleveland are șansa să bifeze o nouă finală în circuitul WTA.</p>
<p>A trecut de calificări fără emoții. Le-a învins pe Anna Frey (6-1, 6-0) și pe Rebeka Masarova (6-2, 6-2). Ajunsă pe panoul principal la Cleveland, Sorana Cîrstea nu a avut deloc emoții în fața unei sportive clasate în TOP 100 WTA. A avut nevoie de doar 78 de minute să o învingă pe nipona Uchijima și și-a asigurat un loc în optimile de finală.</p>
<p>Traversează o formă spectaculoasă dar are și norocul de partea sa. Lois Boisson, cap de serie numărul 5 la acest turneu, a fost eliminată surprinzător de Jill Teichmann (83 WTA), astfel că elvețianca va fi următoarea adversară a Soranei Cîrstea.</p>
<p>Nici confruntarea cu Jill Teichmann nu va fi deloc ușoară, dar românca are o revanșă de luat, după ce elvețianca a eliminat-o din semifinale la Iași Open, scor 4-6, 3-6. Teichmann conduce cu 4-0 la întâlnirile directe din circuitul WTA.</p>
<p>Calificarea în optimile de finală îi asigură Soranei Cîrstea un cec în valoare de 4.470 de dolari și 30 de puncte WTA. Abia din semifinale premiile vor crește la peste 10.000 de dolari în cadrul turneului dotat cu premii totale de aproape 300.000 de dolari.</p>
<p>Gabriela Ruse nu a putut trece de primul tur. Cealaltă româncă prezentă pe panoul principal a cedat în fața americancei Hailey Baptiste, scor 6-2, 7-6.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Ce mincinoasă e!”. Prietena Soranei Cîrstea a fost luată în colimator după ce a fost la un concert, deși s-a plâns că programul WTA e prea încărcat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ce-mincinoasa-e-prietena-soranei-cirstea-a-fost-luata-in-colimator-dupa-ce-a-fost-la-un-concert-desi-s-a-plans-ca-programul-wta-e-prea-incarcat-20249242</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Ce-mincinoasa-e.-Prietena-Soranei-Cirstea-a-fost-luata-in-colimator-dupa-ce-a-fost-la-un-concert-desi-s-a-plans-ca-programul-WTA-e-prea-incarcat-e1755507050437.jpg"/><br/><p>Anna Kalinskaya, buna prietenă a Soranei Cîrstea, a fost luată în colimator după ce a fost la un concert în Miami.</p>
<p>Scandalul a plecat după ce ea s-a plâns că programul WTA e prea încărcat, iar jucătoarele nu se pot recupera cum trebuie între turnee.</p>
<h2><span>„Ce mincinoasă e!”. Prietena Soranei Cîrstea a fost luată în colimator după ce a fost la un concert, deși s-a plâns că programul WTA e prea încărcat</span></h2>
<p>„Cum se pot aștepta cei din WTA și organizatorii turneului ca sportivele să dea tot ce au mai bun când programul este atât de nedrept?</p>
<p>După meciul meu împotriva Alexandrovei, am ajuns acasă de la fața locului la 2:40 dimineața și nu m-am culcat până la 4 dimineața. Am dormit puțin și am venit la fața locului să mă antrenez.</p>
<p>Apoi sunt programată la 11 dimineața pentru meciul de mâine, cum se așteaptă turneul și cei din WTA să mă recuperez și să-mi ajustez întruna tiparele de somn, care sunt unul dintre cele mai importante aspecte ale recuperării?”, a spus Anna Kalinskaya recent.</p>
<p>Interesant este că după aceste declarații, jucătoarea din Rusia s-a fotografiat pe Instagram de la un concert din Miami, iar fanii au explodat pe rețelele de socializare.</p>
<p>Scoși din sărite de contradicția rusoaicei, fanii au luat-o imediat în colimator și au criticat-o pentru decizia pe care a luat-o, mai ales în contextul declarațiilor oferite tot de ea.</p>
<p>Iată doar câteva dintre reacțiile fanilor supărați:</p>
<ul>
<li>„E o minune că a putut participa la un concert a doua zi după ce a jucat la 11:00 dimineața. Nu știu cum reușește”, a scris un fan.</li>
<li>„E o minunăcioasă lol”, a scris altul.</li>
<li>„Ar fi trebuit să se recupereze pentru US Open în loc să facă asta”, a fost o altă reacție.</li>
</ul>
<h2><span>Sorana Cîrstea e foarte bună prietenă cu Anna Kalinskaya. Cele două au câștigat la dublu titlul la Madrid</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a câștigat, alături de Anna Kalinskaya, titlul la Madrid, în proba de dublu, iar la festivitatea de premiere a folosit un apelativ la adresa colegei ei.</p>
<p>Concret, Sorana Cîrstea o consideră pe Anna Kalinskaya o „bună prietenă”.</p>
<p>„E un trofeu minunat, nu mă gândeam că vom reuși să câștigăm în această săptămână. Anna e o bună prietenă, am zis că vom juca un meci-două la dublu, dar iată că avem trofeul.</p>
<p>Vreau să le mulțumesc tuturor celor de aici și organizatorilor. Mulțumim”, a spus Sorana la festivitatea de premiere care a avut loc chiar pe teren, după ultimul punct, potrivit Digi Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Emma Răducanu, ca şi părăsită de Carlos Alcaraz. Visul american se destramă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/emma-raducanu-ca-si-parasita-de-carlos-alcaraz-visul-american-se-destrama-20249635</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Emma-Raducanu-ca-si-parasita-de-Carlos-Alcaraz.-Visul-american-se-destrama.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Toată vara au curs zvonurile despre o posibilă idilă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntre ei, dar acum </span><span class="cf0">Emma Răducanu riscă să fie părăsită de Carlos Alcaraz chiar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte de turneul de dublu mixt de la US Open.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ibericul joac</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă seară finala la Cincinnati, iar apoi, la mai puțin de 24 de ore, ar trebui să dispute alături de partenera sa cu origini rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne</span><span class="cf0">ști </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n proba mixt</span><span class="cf0">ă de la turneul de Mare Șlem.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Participarea sportivului spaniol pare puțin probabilă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest moment, el pun</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pre</span><span class="cf0">ț pe proba de simplu masculin de la competiția americană.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Emma Răducanu, la un pas să fie </span><span class="cf2">părăsită de Carlos Alcaraz<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Speculațiile despre o posibilă legătură î</span><span class="cf0"><span>ntre ei</span> au fost la ordinea zilei </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele luni</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">însă</span><span class="cf0"> acum </span><span class="cf2">Emma Răducanu </span><span class="cf0">are toate șansele să fie lăsată baltă de </span><span class="cf2">Carlos Alcaraz </span><span class="cf0">fix </span><span class="cf2">înainte de</span><span class="cf0"> startul</span><span class="cf2"> turneul de dublu mixt de la US Open, scrie <span>dailymail.co.uk</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Locul 2 mondial ATP </span><span class="cf2">joacă în această seară finala la Cincinnati</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva liderului Jannik Sinner, </span><span class="cf2">iar apoi, la mai puțin de 24 de ore, </span><span class="cf0">este programat să evolueze </span><span class="cf2">alături de partenera sa cu origini românești în proba mixtă </span><span class="cf0">a turneului de </span><span class="cf2">Mare Șlem.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Participarea sportivului </span><span class="cf0">iberic </span><span class="cf2">pare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n momentul de fa</span><span class="cf0">ță foarte </span><span class="cf2">puțin probabilă</span><span class="cf0">, chiar dacă distanța cu avionul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntre Cincinnati </span><span class="cf0">și New York este de doar două ore, el canaliz</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndu-</span><span class="cf0">și toate energiile pentru </span><span class="cf2">proba de simplu masculin de la competiția </span><span class="cf0">de peste Ocean. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Emma </span><span class="cf3">Răducanu speră totuși că Alcaraz va juca </span><span class="cf1">în continuare</span> <span class="cf0">și astfel britanica </span><span class="cf1">îl va înfrunta pe colegul </span><span class="cf3">și prietenul ei din copilărie, Jack Draper, cel care joacă alături de Jessica Pegula.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Această bătălie </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ntre britanici </span><span class="cf3">va fi o intrigă fascinantă, iar c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">știgătorii disputei i-ar putea </span><span class="cf1">înfrunta pe Novak Djokovic </span><span class="cf3">și pe partenera sa, Olga Danilovic, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n cazul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n care </span><span class="cf3">perechea din Serbia </span><span class="cf0">va trece de cuplul </span><span class="cf3">Mirra</span> <span class="cf3">Andreeva</span><span class="cf3"> – Daniil Medvedev.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20249653" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20249653" class="size-large wp-image-20249653" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/8061725-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_Hepta-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8061725-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_Hepta-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8061725-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_Hepta-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8061725-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_Hepta-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/8061725-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Wire_Hepta-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20249653">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Absențe multe și notabile la US Open</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pegula este a treia parteneră a lui Draper, după ce </span><span class="cf0">Qinwen</span><span class="cf0"> Zheng și apoi Paula </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0"> s-au retras, dar acum </span><span class="cf3">el și Pegula sunt cap de serie numărul 1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Competiția de la US Open, deși </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf3">ă puternică ca și nume prezente, a fost afectată de mai multe retrageri. Pe l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf3">Badosa</span><span class="cf3"> și Zheng, Grigor Dimitrov este absent din cauza accidentării suferite la Wimbledon, iar partenera sa, </span><span class="cf3">Aryna</span> <span class="cf3">Sabalenka</span><span class="cf3">, <span>unul dintre cele mai valoroase nume din competiție</span>, a refuzat să se </span><span class="cf1">înscrie</span> <span class="cf1">cu altcineva. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La fel </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">Nick Kyrgios este</span> <span class="cf0">și el </span><span class="cf1">absent, plus Tommy Paul </span><span class="cf3">și Emma Navarro, doi americani care ar fi st</span><span class="cf1">ârnit un interes local puternic.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Un om învins”. Martina Navratilova a stabilit cine a pierdut lupta Trump – Putin din Alaska</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/un-om-invins-martina-navratilova-a-stabilit-cine-a-pierdut-lupta-trump-putin-din-alaska-20249243</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Un-om-invins.-Martina-Navratilova-a-stabilit-cine-a-pierdut-lupta-Trump-–-Putin-din-Alaska--1400x863.jpg"/><br/><p>Martina Navratilova (68 de ani), legendă a tenisului din Cehia și mare contestatară a actualului președinte din Statele Unite ale Americii, a avut nevoie de o singură imagine pentru a stabili cine a pierdut lupta Trump – Putin din Alaska.</p>
<p>Câștigătoare a 18 titluri de Grand Slam și considerată de mulți drept cea mai mare jucătoare de tenis din toate timpurile, Navratilova nu a ezitat să își împărtășească gândurile cu cei aproape 500.000 de oameni care o urmăresc pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>Martina Navratilova a avut nevoie de doar câteva cuvinte pentru a prezenta concluzia luptei Trump – Putin din Alaska</span></h2>
<p><span>Negocierile dintre Donald Trump şi Vladimir Putin care au avut loc la Anchorage, în statul american Alaska</span>, au stârnit numeroase reacții în presa internațională și nici măcar nume grele din peisajul sportului nu au putut trece cu vederea detaliile care au ieșit la iveală în urma întâlnirii celor doi șefi de stat.</p>
<p>Trump a părut dominat de Putin din toate punctele de vedere, iar la capătul discuției, deși a spus că a fost una productivă, președintele american și-a făcut apariția în fața reporterilor și a transmis că războiul dintre Rusia și Ucraina e departe de a fi terminat. Concret, Trump a spus că nu a ajuns la o înțelegere cu Putin și că nu există niciun acord pentru încetarea focului în țara vecină României.</p>
<p><span>Marele șahist Garry Kasparov (62 de ani), poate cel mai mare dușman al lui Vladimir Putin, l-a distrus pe Donald Trump</span> după negocierile din Alaska și nu este singurul care a recurs la un astfel de gest.</p>
<p>Martina Navratilova, de data aceasta o aspră contestatară a lui Donald Trump, a tras și ea o concluzie după imaginile din Alaska și a postat-o pe <span>pagina ei de X</span>, unde e urmărită de aproape 500.000 de persoane.</p>
<p>Navratilova a distribuit o fotografie cu președintele SUA, în care acesta trece pe lângă reporteri cu privirea în pământ și refuză să răspundă la întrebări.</p>
<p>„Limbajul corpului unui om învins”, a scris Martina Navratilova, pe X, postarea ei reușind să adune aproape 20.000 de aprecieri.</p>
<h2><span>Navratilova îl face praf pe Trump cu fiecare ocazie</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, deținătoarea a 18 titluri de Grand Slam este o aspră contestatară a lui Donald Trump și îl atacă pe rețelele de socializare cu fiecare ocazie pe care o are.</p>
<p>De asemenea, într-un interviu pe care l-a acordat recent pentru <span>BBC</span>, ea a spus că nu susține administrația condusă de Donald Trump pentru că se teme că va ajunge să trăiască într-un stat totalitar:</p>
<p>„Dacă aș fi din nou în aceeași situație (n.r. – din 1975, când a fost forțată să plece din Cehia) și ar trebuit să mă mut undeva, nu aș alege America, pentru că în acest moment nu mai este o democrație. Adică oamenii sunt dați afară de către Securitate pentru că nu sunt complet de acord cu agenda lui Donald Trump… (n.r. – Se teme că și-ar putea pierde cetățenia americană dacă nu se oprește din a-l contesta pe Trump?) Totul este incert acum, asta e ideea. Toată lumea pășește pe coji de ouă, fără să știm ce se va întâmpla cu adevărat”, a mai declarat Martina Navratilova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul antrenor al Serenei Williams i-a promis o schimbare lui Coco Gauff care să o facă să câștige peste 10 turnee de Grand Slam!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fostul-antrenor-al-serenei-williams-i-a-promis-o-schimbare-lui-coco-gauff-care-sa-o-faca-sa-castige-peste-10-turnee-de-grand-slam-20249182</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fostul-antrenor-al-Serenei-Williams-i-a-promis-o-schimbare-lui-Coco-Gauff-care-sa-o-faca-sa-castige-peste-10-turnee-de-Grand-Slam-1400x938.jpg"/><br/><p>Rick Macci (70 de ani), legendarul antrenor de tenis care le-a format pe surorile Serena (43) și Venus Williams (45), i-a promis o schimbare lui Coco Gauff (21 de ani – 2 WTA) care să o facă să câștige peste 10 turnee de Grand Slam!</p>
<p>Momentan, talentata reprezentantă a Statelor Unite ale Americii a bifat doar două astfel de triumfuri, la US Open 2023 și Roland Garros 2025.</p>
<h2><span>Rick Macci, fostul antrenor al Serenei Williams, știe cum îi poate revoluționa cariera lui Coco Gauff. Americanca ar putea câștiga peste 10 turnee de Grand Slam</span></h2>
<p><span>Coco Gauff, campioana de la Roland Garros 2025, este</span> cea mai apreciată jucătoare de tenis din Statele Unite ale Americii în acest moment și, deși e deja de ani buni în elita WTA, pare că nu și-a atins adevăratul potențial.</p>
<p>Ronald Garros 2025 a fost doar al doilea turneu de Grand Slam pe care l-a cucerit Gauff. Anterior, <span>urmașa Serenei Williams a triumfat la US Open 2023, atunci când a reușit o revenire incredibilă în finala cu Aryna Sabalenka</span>, scor 2-6, 6-3, 6-2.</p>
<p>În rest, Gauff a mai jucat o semifinală la Australian Open 2024, iar la Wimbledon a ajuns de trei ori în faza optimilor de finală, în 2019, 2021 și 2024.</p>
<p>Rick Macci, legendarul antrenor de tenis american care le-a format pe surorile Williams, a declarat într-un interviu recent că i-ar putea revoluționa cariera lui Coco Gauff fără prea mari eforturi. Fostul jucător este de părere că numărul 2 WTA trebuie doar să își îmbunătățească serviciul, deoarece acesta e singurul aspect la care suferă cu adevărat.</p>
<p>Potrivit <span>Tennis World USA</span>, doar în 2025, la totalul ce 14 turnee pe care le-a onorat cu prezența, Coco Gauff a înregistrat 320 de duble greșeli.</p>
<p>„Nu e vorba că are un prim serviciu bun și un al doilea destul de șubred. E vorba că racheta ei, coordonată cu mișcarea piciorului, nu pornește la momentul potrivit atunci când servește. Nu există nicio îndoială că alături de mine și de Dr. Gordon (n.r. – expert în biomecanică) acest lucru s-ar putea rezolva imediat. Dar ca să fie cu adevărat grozavă are nevoie de un mix. Și da, acest serviciu al ei ar putea fi îmbunătățit. Nu am nicio îndoială cu privire la unde ar putea ajunge, ar putea câștiga un număr de turnee de Grand Slam din două cifre”, a declarat Rick Macci, citat de sursa menționată mai sus.</p>
<h2><span>Coco Gauff a cucerit 10 titluri WTA</span></h2>
<p>În total, la simplu, Coco Gauf a cucerit 10 titluri WTA, înregistrând 262 de victorii și 110 înfrângeri. Potrivit site-ului <span>WTA</span>, doar din turnee, ea și-a asigurat câștiguri de 27.421.774 de dolari.</p>
<p>În 2021, anul în care a ajuns în elita WTA, Coco Gauff a încheiat pe locul 19 în ierarhia mondială. Ulterior, în 2022 a terminat pe 4, în 2023 pe 3, iar în 2024 pe 2. În prezent, ea se află pe aceeași poziție ca la finalul anului trecut.</p>
<p>Coco Gauff nu a izbutit niciodată să urce pe scanului de lider în clasamentul WTA.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
