<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>David Popovici s-a urcat la volanul unui bolid de 300.000 de euro. Ce s-a întâmplat după ce a călcat pedala cu furie: „Am stat şi am văzut”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/david-popovici-s-a-urcat-la-volanul-unui-bolid-de-300-000-de-euro-ce-s-a-intamplat-dupa-ce-a-calcat-pedala-cu-furie-am-stat-si-am-vazut-20277536</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/David-Popovici-s-a-urcat-la-volanul-unui-bolid-de-300.000-de-euro.-Ce-s-a-intamplat-dupa-ce-a-calcat-pedala-cu-furie-Am-stat-si-am-vazut.jpg"/><br/><p>David Popovici, campion mondial și olimpic, s-a urcat recent la volanul unui bolid de 300.000 de euro pe circuit.</p>
<p>Este vorba despre un Porsche GT3 RS, mașină testată de celebrul înotător pe circuitul de la „Academia Titi Aur”.</p>
<h2><span>David Popovici s-a urcat la volanul unui bolid de 300.000 de euro. Ce s-a întâmplat după ce a călcat pedala cu furie: „Am stat şi am văzut”</span></h2>
<p><span>Campionul mondial și olimpic la natație</span>, David Popovici, a avut recent ocazia de a conduce un Porsche GT3 RS, un model exclusivist al producătorului german, a cărui valoare depășește cu ușurință 300.000 de euro.</p>
<p>„Testul” a avut loc pe pista de la „Academia Titi Aur”, locul unde sportivul a urmat anterior mai multe programe de pregătire în conducerea defensivă.</p>
<p>Titi Aur, fost campion de raliuri și fondatorul academiei, a fost prezent în timpul sesiunii de testare și a declarat că a fost plăcut surprins de modul în care David reușește să controleze un automobil atât de puternic.</p>
<p>Sportivul a demonstrat că poate înțelege cu ușurință mașina, în ciuda numărului uriaș de cai putere pe care îl are mașina de curse.</p>
<h2><span>Titi Aur, impresionat de „pilotul” David Popovici: „Simte mașina foarte bine!”</span></h2>
<p>Mai mult decât atât, Titi Aur a declarat că se simte în siguranță în mașină cu David Popovici, acesta fiind foarte matur în abordarea sa de pe circuit, exact cum face și atunci când se află în bazin.</p>
<p>„A venit și a făcut cursul de conducere defensivă acum un an cred. De atunci vine periodic și mai face lucruri. Se mai dă cu mașina lui, se mai dă cu ale noastre, mai învață lucruri și se descarcă în sensul în care se dă pe circuit cu mașini mai mult sau mai puțin puternice.</p>
<p>Au fost și colegii mei cu el, am fost și eu în dreapta lui, am fost la volan și el în dreapta, deci vine să învețe și să facă lucruri foarte normale după părerea mea, pe care ar trebui să le facă aproape oricine. Să se descarce în zone sigure, nu pe stradă.</p>
<p>(n.r. Cum se descurcă? E șofer bun?) Da, pot spune cu siguranță, pentru că am stat în dreapta lui! Simte mașina foarte bine, dar e și foarte calculat. Nici pe circuit nu trece în zona aia de hazard, de risc.</p>
<p>Mai mult, a condus mașini bune, scumpe, genul de mașină Porsche și nu numai. Înțelege foarte bine dinamica mașinii și cum să folosească o mașină corect. Ar putea să meargă tare pe stradă, dar nu o face.</p>
<p>Cum am zis, vine și se descarcă în astfel de zone, iar din punctul meu de vedere e un șofer bun”, a declarat Titi Aur, conform <span>iamsport.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Geolgău, prima reacție despre discuțiile incendiare pe care le-a purtat cu mama unui junior: „Sunt om şi sunt supus greşelii”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/ion-geolgau-prima-reactie-despre-discutiile-incendiare-pe-care-le-a-purtat-cu-mama-unui-junior-sunt-om-si-sunt-supus-greselii-exclusiv-20277440</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ion-Geolgau-prima-reactie-despre-discutiile-incendiare-pe-care-le-a-purtat-cu-mama-unui-junior-„Sunt-om-si-sunt-supus-greselii.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Oficialul FRF Ion Geolgău (64 de ani) a oferit prima reacție despre discuțiile avute cu mama unui junior. A recunoscut că acestea sunt reale și a menționat că au fost prezentate doar fragmente care îl pun într-o lumină proastă.</p>
<p>Femeia a făcut publice mai multe mesaje cu tentă sexuală primite de la fostul mare fotbalist al Universității Craiova.</p>
<p>Acum, oficialul FRF a reacționat, pentru <span>ProSport</span>, și a transmis, printre altele, că discuția este mai veche de un an. De asemenea, a precizat că nu s-a întâmplat nimic între el și femeia respectivă.</p>
<h2><span>Ion Geolgău, prima reacție după apariția discuțiilor incendiare purtate cu mama unui junior</span></h2>
<p>Fostul internațional român a recunoscut că discuțiile prezentate de Gazeta de Cluj sunt reale și a transmis că se va supune anchetei deschise de FRF, „pentru ca toate aspectele să fie lămurite”.</p>
<p>„Recunosc că e o conversație reală, însă trebuie spus că este o discuție veche, purtată în urmă cu mai bine de un an. Sunt om și sunt supus greșelii. Deși sunt prezentate doar fragmente care mă pun într-o lumină proastă, recunosc că am greșit și regret sincer acest lucru. Totuși, nu s-a întâmplat nimic între mine și doamna respectivă.</p>
<p>Nu voi da numele copilului la care se face referire, dar subliniez clar că la nicio acțiune a vreunui lot național acel copil nu a fost convocat.</p>
<p>Niciodată nu am pretins favoruri pentru a selecta vreun copil și, în plus, din vara anului 2023 nu mă mai ocup de selecțiile nationale. Dacă există cineva care are alte lucruri de spus despre mine, îl rog public să iasă în față.</p>
<p>Mă voi supune anchetei Federației Române de Fotbal și voi colabora pentru ca toate aspectele să fie lămurite.</p>
<p>Acesta este singurul punct de vedere pe care îl voi face public, întrucat am probleme în familie care necesită toată atenția mea”, a declarat Ion Geolgău, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>FRF a deschis o anchetă după apariția mesajelor dintre Ion Geolgău și mama juniorului</span></h2>
<p>Mesajele în care Ion Geolgău i-a făcut avansuri mamei unui junior i-au determinat pe cei de la Federația Română de Fotbal să deschidă o <span>anchetă internă</span>.</p>
<p>FRF a ținut să menționeze că „în ultimii doi ani, domnul Ion Geolgău nu a avut nicio implicare în procesul de selecție pentru niciun lot național. Activitatea acestuia în cadrul FRF s-a limitat exclusiv la coordonarea referenților zonali pentru organizarea taberelor de vară la categoriile de vârstă U13, U12 și U11”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiica lui Ion Țiriac, apariție în bikini. Moştenitoarea imperiului s-a distrat de minune: „Uite, mamă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiica-lui-ion-tiriac-aparitie-in-bikini-mostenitoarea-imperiului-s-a-distrat-de-minune-uite-mama-20277374</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fiica-lui-Ion-Tiriac-aparitie-in-bikini.-Mostenitoarea-imperiului-s-a-distrat-de-minune-„Uite-mama.jpg"/><br/><p>Ioana Țiriac, singura fată a miliardarului român Ion Țiriac, și-a făcut apariția în bikini și chiar a dorit să atragă atenția mamei ei, Sophie Ayad.</p>
<p>Fiica fostului mare jucător de tenis Ion Țiriac se află în vacanță într-o destinație exostică și a experimentat datul cu placa.</p>
<h2><span>Moştenitoarea imperiului deținuit de Ion Țiriac s-a distrat de minune în bikini</span></h2>
<p>Ioana Țiriac se bucură de o nouă vacanță într-o destinație de lux. De această dată, moştenitoarea imperiului s-a distrat de minune a ales o zonă în care se poate face și surf. Fiind la începutul acestei experiențe, ea a dorit să fie acompaniată de un mic iaht, pentru a fi ajutată în cazul în care ar avea probleme.</p>
<p>Numai că <span>singura fată a miliardarului român Ion Țiriac</span> s-a descurcat de minune și singură și chiar a parcurs o distanță considerabilă fără să se țină de funia care o lega de respectivul mijloc de transport și agrement.</p>
<p>Entuziasmată de acest lucru, ea a pus câteva fotografii pe secțiunea story a contului ei de instagram și chiar a avut un mesaj pentru mama ei, Sophie Ayad, transmițându-i că se descurcă și cu mâinile goale.</p>
<h2><span>Ioana Țiriac a făcut studiile în România, terminând Liceul American din București</span></h2>
<p>Ioana, care pe 19 iulie a împlinit 28 de ani, este fata lui Ion Țiriac din relația pe care a avut-o cu Sophie Ayad. Cei doi s-au cunoscut în 1994, când miliardarul român era rezident în Germania şi deținea turneele de tenis de la Hanovra, Stuttgart şi Essen. La vremea respectivă, Sophie, care are origini egiptene, lucra ca jurnalistă la celebra revistă Bunte.</p>
<p>O perioadă, Ioana Țiriac a locuit alături de mama ei la Monte Carlo. Ea a surprins pe toată lumea când a decis să facă studiile în România, motiv pentru care a terminat Liceul American din București. După finalizarea studiilor, s-a mutat la Miami.</p>
<p>Sophie este mai mică decât Ion Țiriac cu aproape 31 de ani. Cei doi mai au un copil, Karim. Al treilea moștenitor legitim al omului de afaceri este Ion Alexandru Ţiriac. Cu umoru-i caracteristic, miliardarul român a spus că <span>are 33 de copii în total</span>, iar averea sa va fi împărțită între toți în mod egal.</p>
<p>„Mereu mi-au plăcut femeile, nu pot să explic acum din ce motiv. Am 3 copii legitimi, dar am 33 în total. Nu îmi poartă numele, dar după dispariția mea, averea va fi împărțită în 33 de părți egale. Toată lumea va primi aceeași sumă. Dacă le cade totul din cer, vor avea un handicap”, explica el, cu umoru-i caracteristic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A divorțat de milionarul care a înșelat-o, dar îi merge din plin: „Nu vreau să se termine!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-divortat-de-milionarul-care-a-inselat-o-dar-ii-merge-din-plin-nu-vreau-sa-se-termine-20277308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-divortat-de-milionarul-care-a-inselat-o-dar-ii-merge-din-plin.-„Nu-vreau-sa-se-termine-.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fosta juc</span><span class="cf1">ătoare de tenis Ana Ivanovic a divorțat de ex-fotbalistul Bastian Schweinsteiger, după 9 ani de mariaj cu milionarul german care a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">șelat-o.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">S</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">rboaica pare c</span><span class="cf1">ă și-a uitat deja fostul partner și </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">și trăiește viața din plin, iar fotografiile din vacanța din Mallorca stau mărturie. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Nu vreau să se termine vara”, a postat nostalgică Ana.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Ana Ivanovic </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">și vede liniștită de viață după divorțul de </span><span class="cf4">Bastian Schweinsteiger</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Fosta jucătoare de tenis Ana Ivanovic a </span><span class="cf1">luat decizia de a divorța </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă vară de </span><span class="cf4">Bastian Schweinsteiger, după 9 ani de </span><span class="cf1">căsnicie </span><span class="cf4">cu </span><span class="cf1">ex-fotbalistul lui Bayern Munchen și Manchester United, cel </span><span class="cf4">care a înșelat-o. <!--StartFragment --></span><span class="cf0">Avocatul Anei Ivanovic a transmis că fosta sportivă și Bastian Schweinsteiger s-au despărțit din cauza unor </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">diferențe ireconciliabile”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4"><!--EndFragment --></span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Publicația s</span><span class="cf1">ârb</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf2">Sportal</span><span class="cf2"> a scris însă că motivul despărțirii ar fi, de fapt, infidelitățile lui Bastian Schweinsteiger. Acesta a </span><span class="cf1">început </span><span class="cf0">de cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf1">o rela</span><span class="cf2">ție </span><span class="cf3">cu </span><span class="cf2">Silva </span><span class="cf2">Kapitanova</span><span class="cf2">, cu care a fost surprins </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o vacan</span><span class="cf2">ță </span><span class="cf1">în Grecia. Î</span><span class="cf0">nainte fusese </span><span class="cf2">cu Esther </span><span class="cf2">Sedlaczek</span><span class="cf2">, colegă cu el la televiziunea germană unde activează ca analist sportiv. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Imediat dup</span><span class="cf1">ă separare, Ana <span>și-a luat cei trei copii și s-a refugiat acasă la Belgrad</span>. Apoi, s</span><span class="cf4">ârboaica pare </span><span class="cf1">l-a uitat ulterior pe </span><span class="cf4">fostul partner și </span><span class="cf1">încearcă să-și trăiască liniștită viața </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n continuare</span><span class="cf1">. F</span><span class="cf4">otografiile </span><span class="cf1">postate </span><span class="cf4">din vacanța din </span><span class="cf1">Deia, </span><span class="cf4">Mallorca</span><span class="cf1">,</span> <span class="cf1">sunt dovada pură</span><span class="cf4">. „Nu vreau să se termine vara”, a </span><span class="cf1">fost mesajul </span><span class="cf4">nostalgic</span><span class="cf1"> al</span><span class="cf4"> An</span><span class="cf1">ei</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ana Ivanovic, bună prietenă cu Sorana Cîrstea, petrece </span><span class="cf1">acum </span><span class="cf4">mult pe social media, acolo unde are </span><span class="cf4">milioane de urm</span><span class="cf1">ăritori. </span><span class="cf2">Pe de altă parte, î</span><span class="cf1">n urm</span><span class="cf1">ă cu trei ani, ea a fost desemnată ambasador național pentru UNICEF </span><span class="cf2">în Serbia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Este o onoare pentru mine s</span><span class="cf5">ă fiu ambasador pentru UNICEF </span><span class="cf2">în Serbia. Am oportunitatea de a schimba vie</span><span class="cf5">țile multor copii cu probleme. Vreau să combat violența și să-i reprezint tot timpul pe cei mici, pentru că </span><span class="cf2">în general nu au nicio voce care s</span><span class="cf5">ă-i apere”, a spus Ana Ivanovic după ce a primit postul UNICEF.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20277313" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20277313" class="size-large wp-image-20277313" decoding="async" fetchpriority="high" height="932" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7371078-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7371078-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7371078-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7371078-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1022.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7371078-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1363.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20277313">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf5">Carieră de top</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Ana Ivanovic</span><span class="cf0">, <span>fost număr 1 în lume timp de 12 săptămâni</span>, în 2008, </span><span class="cf5">are </span><span class="cf2">în </span><span class="cf1">vitrina cu trofee </span><span class="cf2">15 titluri WTA</span><span class="cf1">. C</span><span class="cf2">el mai important</span><span class="cf1">, la </span><span class="cf2">Roland Garros în 2008</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Lista </span><span class="cf0">trofeelor</span><span class="cf0">: </span><span class="cf2">Canberra 2005, Montreal 2006, Berlin, Los Angeles </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> Luxembourg </span><span class="cf2">în 2007, Indian Wells, Roland Garros </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> Linz </span><span class="cf2">în 2008, Linz </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> Bali </span><span class="cf2">în 2010, Bali 2011, Auckland, Monterrey, Birmingham </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> Tokyo </span><span class="cf2">în 2014.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat Ilie Dumitrescu după ce a văzut că fiul său Toto a fost arestat: „Ce fericire mai ai?!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-a-reactionat-ilie-dumitrescu-dupa-ce-a-vazut-ca-fiul-sau-toto-a-fost-arestat-ce-fericire-mai-ai-20276958</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-a-reactionat-Ilie-Dumitrescu-dupa-ce-a-vazut-ca-fiul-sau-Toto-a-fost-arestat-„Ce-fericire-mai-ai.webp"/><br/><p>Ilie Dumitrescu, fostul jucător al Generației de Aur și actual analist sportiv, a reacționat după ce a văzut că fiul său a fost arestat.</p>
<p>Giovanni Becali susține că fostul jucător de la Tottenham Hotspur FC e devastat după accidentul produs de fiul său.</p>
<h2><span>Cum a reacționat Ilie Dumitrescu după ce a văzut că fiul său Toto a fost arestat: „Ce fericire mai ai?!”</span></h2>
<p>Toto Dumitrescu <span>a fost implicat într-un accident</span> rutier în ziua de 14 septembrie. Fiul fostului jucător de la Steaua București a părăsit locul accidentului, iar ulterior a fost depistat pozitiv la cocaină.</p>
<p>Giovanni Becali a comentat evenimentul nefericit și a spus că Ilie Dumitrescu <span>e puternic afectat</span> de cele întâmplate: „Îl văd pe Ilie la televizor, e distrus! Doar în pielea lui să nu fi.</p>
<p>E un copil crescut în puf. Un copil făcut cu o nevastă, și ea mare fotomodel al anilor respectivi. Au un băiat și o fată. Îți dai seama. A fost ținut bine. Crescut în puf. Actor, telenovele.</p>
<p>Anturajul distruge tot. Dacă nu îți urmărești copiii, i-ai pierdut. De la 15 ani începe anturajul. Dacă pleci de la locul faptei, e de la 2 la 7 ani. Știau că are probleme cu cocaina. Poate a plecat și, după ce a făcut accidentul, a consumat cocaină.</p>
<p>La accident nu are nicio vină. Să mulțumească lui Dumnezeu că nu a fost mai grav. El avea viteză. Putea să intre în plin. Și omorârea era din culpă, dacă era. S-a speriat. Eu stau și mă gândesc că poate după a luat cocaina.</p>
<p>Ca să uite. Poate să fie și asta. S-a speriat. Nici nu a văzut ce e acolo. A văzut că nu sunt morți și a plecat. Probabil a dat telefoane. Probabil taică-su i-a spus să meargă la poliție. Am auzit că a mers pe la vreun prieten: «Ia, trage două linii, să te calmezi».</p>
<p>Când a văzut poliția, atunci și-a dat seama că a greșit. Copiii te ridică și te coboară. Dacă ai niște copii educați, ești fericit. Dacă ai bani și ai copii care îți fac doar probleme, ce fericire mai ai? De la 13-14 ani încep.</p>
<p>Îl știu de mic pe Toto. Victor a botezat-o pe fata lui Ilie. Ce să faci… Ilie e terminat. Ce să mai… Asta e. Să nu fi în situația lor. Ilie nu cred că știa în ce anturaj era. În lumea cinematografului… întotdeauna e o suspiciune”, a declarat Giovanni Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
