<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ea manechin, el milionar, cu 30 de ani mai bătrân! Divorțul a fost iminent: „În timp ce dormea, i-am luat degetul şi am deblocat mesajele”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ea-manechin-el-milionar-cu-30-de-ani-mai-batran-divortul-a-fost-iminent-in-timp-ce-dormea-i-am-luat-degetul-si-am-deblocat-mesajele-20181149</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ea-manechin-el-milionar-cu-30-de-ani-mai-batran-Divortul-a-fost-iminent-In-timp-ce-dormea-i-am-luat-degetul-si-am-deblocat-mesajele-e1748356722531-1400x747.jpg"/><br/><p>Un celebru cuplu, compus dintr-un miliardar și o femeie model, s-a despărțit în urmă cu câțiva ani în urma unui scenariu surprinzător. Deși diferența de vârstă dintre cei doi este de 30 de ani, soția, mai tânără, este cea care a fost înșelată.</p>
<p>Elisabetta Gregoraci (45 de ani) și Flavio Briatore (75 de ani) au fost căsătoriți în perioada 2008 – 2017, dar au divorțat din cauza infidelității soțului. Cei doi au împreună un băiat de 15 ani.</p>
<h2><span>Divorț din cauza infidelității între soție și milionarul cu 30 de ani mai mare</span></h2>
<p>Una dintre <span>cele mai apreciate femei din televiziunea italiană</span>, Elisabetta Gregoraci, a făcut o serie de dezvăluiri despre relația pe care a avut-o cu Flavio Briatore, un om de afaceri italian, fost manager în Formula 1.</p>
<p>Modelul italian a discutat despre cum este relația lor acum, după aproape opt ani de la divorțul cu scandal. Separarea celor doi a fost provocată din cauza infidelității soțului, care avea vârsta de 68 de ani la acel moment.</p>
<p>„Încă mi se spune asta (n.r. că era împreună cu soțul ei din considerente financiare). Dacă merg undeva: «O, sigur Briatore a plătit călătoria». Ca și cum aș trăi pe spatele lui. Dar, muncesc, nu m-am oprit niciodată.</p>
<p>Oamenii vorbesc, dar, până la urmă, bârfele nu înseamnă nimic. Se vorbește despre diferența de vârstă, despre bani, toate prostiile. Dacă nu aș fi fost îndrăgostită de Flavio, nu aș fi fost cu el timp de 13 ani. 13 ani, nu șase luni. Și nu aș mai vorbi cu el astăzi.</p>
<p>I-am luat degetul și l-am folosit pentru a debloca mesajele. La momentul respectiv, m-am simțit puțin jenată, dar mai târziu m-a amuzat”, a spus Gregoraci, conform jurnaliștilor de la <span>El Mundo</span>.</p>
<h2><span>Copilul de 15 ani, singurul lucru care mai unește fostul cuplu</span></h2>
<p>Copilul de 15 ani al familiei este <span>singurul lucru care-i mai unește</span> acum pe cei doi. După ce au divorțat în acte, femeia a rămas cu tutela copilului, care pe vremea respectivă avea doar 7 ani.</p>
<p>„Am găsit un echilibru și l-am pus pe fiul nostru pe primul loc. Uneori ne certăm, e normal, dar ne-am descurcat foarte bine. Ne iubim, dar nu vom mai fi niciodată un cuplu”, a mai spus Elisabetta Grigoraci, conform sursei de mai sus.</p>
<p>Flavio Briatore este cunoscut și pentru activitatea sa în sport, mai ales în Formula 1, acolo unde a fost managerul echipei Renault în trecut.</p>
<p>Acesta are o avere estimată la 150 de milioane de dolari. Briatore deține mai multe cluburi de lux în „Cizmă”, mai ales în Sardinia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Michael Schumacher, ce lovitură. Vânzare record a monopostului său Ferrari: 18.170.000 de dolari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/michael-schumacher-ce-lovitura-vanzare-record-a-monopostului-sau-ferrari-18-170-000-de-dolari-20179431</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Michael-Schumacher-ce-lovitura.-Vanzare-record-a-monopostului-sau-Ferrari-18.170.000-de-dolari-1400x1011.jpg"/><br/><p>Michael Schumacher (56 de ani) continuă să reprezinte una dintre cele mai emblematice figuri din lumea sportului mondial, iar drept dovadă, fostul pilot din Formula 1 a dat o nouă lovitură de imagine.</p>
<p>Cu ocazia Marelui Premiu de la Monaco, casa de licitații RM Sotheby’s, cu sediul în Blenheim, Ontario, Canada, a bifat o vânzare record a monopostului Ferrari pe care Schumacher l-a condus în anul 2001. Concret, „bijuteria” a fost tranzacționată pentru colosala sumă de 18.170.000 de dolari!</p>
<h2><span>Ce nebunie: monopostul Ferrari condus de Michael Schumacher în 2001, vândut la licitație cu 18.170.000 de dolari! S-a stabilit un nou record</span></h2>
<p>Michael Schumacher a ieșit din viața publică după tragicul accident din decembrie 2013, însă imaginea sa continuă să dăinuie la nivelul sportului mondial.</p>
<p>De curând, <span>cu ajutorul soției sale, Corinna, Michael Schumacher i-ar fi semnat o cască britanicului Jackie Stewart</span>, pe care acesta din urmă a purtat-o în timpul unui tur de circuit la Marele Premiu din Bahrain.</p>
<p>Inevitabil, gestul lui Schumacher a stârnit o mulțime de reacții, iar ulterior, același <span>Jackie Stewart a surprins cu următoarea afirmație: „Poate-l vedem pe Michael Schumacher, în curând, la boxe!”</span>.</p>
<p>Până când vor veni eventuale vești bune despre starea de sănătate a neamțului, Michael Schumacher a acaparat din nou presa internațională cu o știre importantă. Unul dintre monoposturile Ferrari pe care le-a condus în anul 2001 a fost scos la vânzare de casa de licitații RM Sotheby’s cu ocazia Marelui Premiu din Formula 1 de la Monaco.</p>
<p>Iar conform prestigioasei publicații <span>The New York Times</span>, „bijuteria” a fost vândută pentru colosala sumă de 18.170.000 dolari.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20179444" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20179444"><img alt="" class="size-large wp-image-20179444" decoding="async" fetchpriority="high" height="1011" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ferrari-schumacher-1400x1011.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ferrari-schumacher-1400x1011.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ferrari-schumacher-768x555.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ferrari-schumacher-1536x1109.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ferrari-schumacher.jpg 1800w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20179444">SURSA FOTO: PROFIMEDIA. 25 mai 2025. Monopostul condus de Michael Schumacher, în 2001, la Marele Premiu de la Monaco</figcaption></figure>
<p>Licitația menționată mai sus reprezintă un record absolut pentru Ferrari, în Formula 1, și a depășit o vânzare realizată în 2022 care a avut în prim-plan tot un monopost condus de Schumacher. Este vorba despre un exemplar care l-a avut la volan pe neamț în 2003 și în schimbul căruia s-a plătit suma de 13.200.000 dolari.</p>
<p>Trebuie precizat că atât în 2001, cât și în 2003, Michael Schumacher a devenit campion în Formula 1 alături de Ferrari. De altfel, legendarul pilot încă deține recordul celor mai multe titluri câștigate în Formula 1, 7 la număr: 1994, 1995, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004.</p>
<h2><span>De la ce sumă a început licitația</span></h2>
<p>Potrivit sursei menționate, monopostul vândut pentru suma de 18.170.000 dolari a fost condus de Michael Schumacher în 2001 la Marele Premiu de la Monaco și la Marele Premiu al Ungariei.</p>
<p>Licitația a început de la suma de 9.090.000 milioane de dolari și s-a oprit la cea deja precizată, care include și taxele, după cum informează The New York Times.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, monopostul din 2001 este ultimul care a câștigat și cursa de la Monaco, dar a triumfat și la finalul sezonului competițional din Formula 1.</p>
<p>După acel an, Ferrari fie a câștigat Marele Premiu de la Monaco, dar a pierdut titlul, fie invers. Iar ultimele două triumfuri ale „Scuderiei” din Principat datează din 2017 și 2024, cu Sebastian Vettel și Charles Leclerc protagoniști.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lewis Hamilton a recunoscut: „Îmi stă inima în loc pentru o secundă de fiecare dată când primesc mesaje”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/lewis-hamilton-a-recunoscut-imi-sta-inima-in-loc-pentru-o-secunda-de-fiecare-data-cand-primesc-mesaje-20171773</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lewis-Hamilton-a-recunoscut.-„Imi-sta-inima-in-loc-pentru-o-secunda-de-fiecare-data-cand-primesc-mesaje.jpg"/><br/><p>Sextuplul campion din Formula 1 Lewis Hamilton trăiește într-un stres continuu, dar nu din cauza curselor din Marele Circ, ci a câinelui său de companie, buldogul francez Roscoe.</p>
<p>Patrupedul se luptă cu o pneumonie complicată în această perioadă, iar pilotul britanic recunoaște că i se oprește respirația ori de câte ori primește vreun mesaj de la persoana care îl are în grijă.</p>
<h2><span>Lewis Hamilton a recunoscut că trăiește „cu inima cât un purice” din cauza câinelui său Roscoe, bătrân și bolnav</span></h2>
<p>Celebrul pilot britanic Lewis Hamilton trăiește în aceste zile cu o mare tensiune, dar nu din cauza curselor de Formula 1 la care ia parte, ci a <span>câinelui său mult iubit</span>, buldogul Roscoe.</p>
<p>Patrupedul se confruntă în ultimul timp cu o pneumonie rebelă, iar Hamilton dezvăluie „îi stă inima” de câte ori primește mesaje de la doamna care are grijă de cățel, scrie <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>„De fiecare dată când primesc un mesaj de la doamna care are grijă de el, inima mea se oprește pentru o secundă. Pentru că mă gândesc: „Ce urmează?” Dar e bine acum, din fericire. Are 12 ani și jumătate, așa că este bătrân și este neobișnuit ca ei să trăiască atât de mult”, a spus Lewis Hamilton.</p>
<p>Caninul, care este vegan la fel ca și proprietarul său, a fost tratat cu medicamente, ba chiar a primit și un tratament de specialitate cu acupunctură.</p>
<blockquote><p>Salut, prieteni! Roscoe a devenit pe deplin vegan. De când s-a întâmplat asta, blana lui este mult mai fină, labele umflate s-au vindecat, el nu mai şchioapătă de dureri de artrită, iar respiraţia i s-a îmbunătăţit. Sunt super mulţumit de rezultate şi el este la fel – Lewis Hamilton (iulie 2020)</p></blockquote>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20171782" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1043px) 100vw, 1043px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-1043x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-1043x1400.jpeg 1043w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-768x1031.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx-1144x1536.jpeg 1144w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/DIa4JgKx.jpeg 1220w" width="1043"/></p>
<h2><span>Roscoe, un cățel răsfățat și plimbat în toată lumea</span></h2>
<p>Lawis Hamilton este mai mereu văzut alături de <span>cățelul său de companie</span>, pe care îl plimbă frecvent la curse de pe tot globul și îl aduce la plimbare în padoc în weekend-uri. Cei doi chiar apar împreună pe coperta unei ediții recente a Vogue.</p>
<p>„Am crescut înconjurat de câini. Mama are 5 câini şi tata la fel. Întotdeauna mi-am dorit câini şi niciodată n-am avut această şansă, aşa că am profitat de ea acum. I-am făcut paşaport şi va călători alături de mine”, spunea Hamilton.</p>
<p>Când a fost chestionat despre următoarea apariție a lui Roscoe, pilotul a spus: „Îmi doresc foarte mult să-l duc la Silverstone, și în special la Monza, anul acesta. Plănuiesc să-l pun într-o pelerină și o ținută roșie. Am fost cu el înainte de Miami și încă vrea să joace. Încă are acel spirit tineresc. Dar îi place mult să doarmă”, a mai spus pilotul britanic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O mașină a fost vândută cu 3.300.000 de euro la licitație. Ce o face specială</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/o-masina-a-fost-vanduta-cu-3-300-000-de-euro-la-licitatie-ce-o-face-speciala-20164099</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/O-masina-a-fost-vanduta-cu-3.300.000-de-euro-la-licitatie.-Ce-o-face-speciala-1.jpg"/><br/><p>O mașină de Formula 1 a fost vândută cu 3,3 milioane de euro la o licitație, dar un amănunt o face absolut specială. Este vorba despre un șasiu cu difuzoare duble, marca Brawn GP, condusă de Ross Brawn, fostul inginer al lui Schumacher la Benetton și Ferrari.</p>
<p>Mașina a fost condusă de fostul pilot britanic din Marele Circ, Jenson Button, campion mondial în 2009. Brawn a intrat în Formula 1, după ce a achiziționat BAR Honda pentru suma simbolică de un dolar și i-a achitat datoriile.</p>
<h2><span>Mașina de Formula 1 a fost vândută cu 3.300.000 de euro la licitație. Ce o face specială</span></h2>
<p>Monopostul Brawn GP condus de Jenson Button, fostul campion mondial din Formula 1 în anul 2009 a fost vândut la o licitație cu 3,3 milioane de euro. Un amănunt o face specială și anume că vine cu un șasiu cu difuzoare duble, ceva nemaiîntâlnit până atunci în motorsport. Brawn GP a fost condusă de Ross Brawn, fostul inginer al lui Schumacher la Benetton și Ferrari.</p>
<p>Echipa a avut un parcurs scurt în Marele Circ și a câștigat 17 Mari Premii, a înregistrat 15 clasări pe podium și opt victorii, iar Brawn a vândut echipa celor de la Mercedes, pentru 117 milioane de dolari și a rămas director tehnic până când s-a retras.</p>
<p>Mașina este una aparte și prin prisma difuzoarelor duble, lucru interzis de Federația Internațională de Automobilism inițial și care era inedit. Vehiculul a fost vândut la licitația organizată de Bonhams în weekendul Marelui Premiu de la Miami, notează cotidianul spaniol <span>Marca</span>.</p>
<h2><span>Ce s-a mai scos la licitație pe lângă mașina condusă de Button</span></h2>
<p>Pe lângă celebra mașină condusă de Button s-au mai vândut și alte articole purtate de alți piloți celebri din Formula 1. La licitație au fost scoase la vânzare costume și căști purtate de nume ca Lewis Hamilton, Nigel Mansell, Damon Hill și Alain Prost, inclusiv o cască purtată de Michael Schumacher în 1991, care a fost evaluată inițial între 30.000 și 50.000 de euro. De asemenea, au mai fost expuse 38 de monoposturi ce au scris istorie în Marele Circ. La o altă licitație, o cască ce i-a aparținut regretatului pilot brazilian Ayrton Senna și purtată în anul 1992 a fost vândută cu suma de 845.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată acum „fița milionarilor”, mașina sport care a fost daună totală, după ce a lovit frontal o vacă. A fost scoasă la vânzare de celebrul ei proprietar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-acum-fita-milionarilor-masina-sport-care-a-fost-dauna-totala-dupa-ce-a-lovit-frontal-o-vaca-a-fost-scoasa-la-vanzare-de-celebrul-ei-proprietar-20164119</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cum-arata-acum-„fita-milionarilor-masina-sport-care-a-fost-dauna-totala-dupa-ce-a-lovit-frontal-o-vaca.-A-fost-scoasa-la-vanzare-de-celebrul-ei-proprietar-2.jpg"/><br/><p>O mașină sport care a fost deținută de mai mulți milionari a fost scoasă la vânzare de tatăl lui Lewis Hamilton. Bolidul retro, unul de lux, a fost „daună totală” după ce a lovit frontal o vacă.</p>
<p>Iso Grifo, o mașină legendară, care este vânată de foarte mulți milionari ai lumii, a fost scoasă la vânzare. Această marca de mașină a fost vândută în ediție limitată începând cu anii 1930, iar mulți colecționari vânează acest tip pentru că este mult mai rar decât clasicele Ferrari, Porsche, Bugatti sau Aston Martin.</p>
<h2><span>O mașină de milionari a fost scoasă la vânzare de celebrul proprietar</span></h2>
<p>Hamilton Sr. este gata să vândă un Iso Grifo din 1965, o mașină care a fost fabricată în doar 26 de exemplare. Conform <span>Marca</span>, prețul de vânzare este de cel puțin o jumătate de milion de euro. Modelul este foarte rar, iar tatăl pilotului l-a achiziționat în anul 2007.</p>
<p>La vremea aceea, Anthony Hamilton a cumpărat-o după ce a suferit un accident soldat cu daună totală. Mașina a lovit frontal o vacă. Iso Grifo a fost fabricat începând cu anii 1930, atunci când era o simplă mașină de oraș. După anii 1960, modelul a devenit mult mai elitist.</p>
<p>Iso Grifo este un model sport, echipat cu motor de 5,4 sau de 7 litri, care putea concura cu cele mai puternice rivale. Mașina pe care o are tatăl pilotului de Formulă 1 are o serie unică de șasiu, dar și o istorie foarte îndelungată.</p>
<h2><span>Scurta istorie a bolidului de lux deținut de tatăl lui Lewis Hamilton</span></h2>
<p>Mașina a fost fabricată în 1967 și a fost testată pentru prima oară de jurnaliștii revistei britanice Autocar, una dintre cele mai vechi publicații auto din lume, fondată în 1895. Britanicii au mers la fabrica Bresso din Lombardia pentru a o conduce la Marele Premiu al Italiei, din 1967. Apoi, aceștia s-au întors cu bolidul în țara natală.</p>
<p>John Bolster, redactorul revistei, a condus bolidul, care putea ajunge la 240 de km/h, preț de mii de kilometri. După ce a ajuns în Regat, aceasta a apărut și în documentarul Magical Mystery Tour, al formației Beatles.</p>
<p>Mașina a fost scoasă la vânzare, iar Mike Hailwood, un pilot foarte cunoscut de la acea vreme, a achiziționat-o. El este campion mondial de nouă ori, iar în palmares are 75 de victorii, dintre care 14 în Isle of Man Tourist Trophy, o competiție britanică faimoasă.</p>
<p>După ce a achiziționat-o, pilotul nu a dorit să o folosească pe străzile din Londra, ci a mers cu ea în Africa de Sud. Acolo a avut parte de un eveniment nefericit, lovind frontal o vacă. <span>Mașina a fost avariată considerabil</span>, dar readusă la starea inițială printr-o echipa devotată, cu piese noi de la fabrică.</p>
<p>După 1972, aceasta a fost expediată înapoi în Anglia, iar în 2007 a fost achiziționată de Anthony Hamilton, tatăl celebrului pilot de la Ferrari. Acesta a avut grijă ca atunci când a achiziționat-o să fie la condițiile inițiale, astfel că a trecut printr-un proces de restaurare în Germania.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
