<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep și-a etalat un accesoriu ce costă cât o garsonieră dintr-o zonă decentă a Capitalei!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-si-a-etalat-un-accesoriu-ce-costa-cat-o-garsoniera-dintr-o-zona-decenta-a-capitalei-20380742</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-si-a-etalat-un-accesoriu-ce-costa-cat-o-garsoniera-dintr-o-zona-decenta-a-Capitalei-1400x870.jpg"/><br/><p>De curând, în timpul unei vizite la un salon de înfrumusețare, unde s-a prezentat cu bolidul BMW și șoferul personal, Simona Halep (34 de ani) și-a etalat brățara care costă cât o garsonieră dintr-o zonă decentă a Capitalei.</p>
<p>Este vorba despre o bijuterie din aur roz, bătută cu diamante speciale, însă mai presus de toate, accesoriul este realizat de un faimos producător francez.</p>
<h2><span>Simona Halep, ce apariție! Și-a etalat brățara Cartier de 50 de mii de euro</span></h2>
<p>După ce și-a făcut apariția la finala Transylvania Open 2026, în Cluj-Napoca, Simona Halep a ajuns din nou în atenția camerelor de filmat, de data aceasta cu o ieșire pe străzile din București.</p>
<p><span>Deținătoare a unei colecții impresionante de ceasuri</span>, dar și a unui garaj pe măsura averii ei, <span>având chiar și șofer personal mai nou</span>, Simona Halep a atras atenția cu o bijuterie de lux.</p>
<p>Este vorba despre o brațară realizată de faimosul producător francez Cartier, modelul Juste un Clou, care e realizată din aur roz și decorată cu mai multe diamante foarte valoroase.</p>
<p>Prețul total al „operei de artă”? Cei de la <span>Cancan.ro</span>, care au surprins pozele proaspete cu Simona Halep, imagini ce pot fi văzute și în galeria foto a articolului, au aflat că prețul brățării respective este de 50 de mii de euro. Cu acești bani, o persoană de rând și-ar fi cumpărat mai degrabă o garsonieră într-o zonă decentă a Capitalei. Însă, în cazul Simonei Halep, care conform <span>site-ului WTA</span> a câștigat 40.236.618 de dolari doar din turneele de tenis, lucrurile stau altfel.</p>
<p>Brățara fost doar cireașa de pe tort din timpul ieșirii Simonei Halep la un salon de înfrumusețare din București. În poze se poate vedea că sportiva din Constanța, care a fost însoțită de șoferul personal, a apelat și la un accesoriu realizat de Louis Vuitton. Este vorba despre o pereche de căști de iarnă, model LV Cloud, care au un preț de vânzare de 1.000 de euro.</p>
<h2><span>Ce ținută a îmbrăcat Simona Halep la finala Transylvania Open</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, Simona Halep a fost prezentă recent la finala Transylvania Open 2026, unde de asemenea a făcut impresie.</p>
<p>Ea a purtat o rochie roz, semnată de celebra casă de modă a lui Christian Dior și care a fost lansată pe piață în 2024. Prețul de la data lansării a fost unul de 6.500 de lei, adică 1.300 de euro.</p>
<p>„Am avut o săptămână cu adevărat magică la Transylvania Open 2026. Sunt foarte fericită că am avut șansa de a fi ambasador al acestui turneu și de a fi din nou aproape de lumea tenisului. Vreau să felicit întreaga echipă pentru munca extraordinară pe care a depus-o. Să văd turneul dintr-o perspectivă diferită, din culise, acolo unde se muncește enorm, a însemnat foarte mult pentru mine. Am fost impresionată de efort, dedicare și de grija pentru fiecare detaliu. Fără îndoială, Transylvania Open este cel mai bine organizat turneu WTA 250 din lume. Vă mulțumesc tuturor pentru primirea incredibilă. Am simțit căldura voastră în fiecare zi și a însemnat enorm pentru mine. Ne revedem data viitoare!”, a transmis Simona Halep, după finala de la Transylvania Open 2026, care a fost câștigată de Sorana Cîrstea, fostă rivală a sportivei din Constanța în circuitul WTA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS Mesaj siropos al iubitului pentru Aryna Sabalenka după ce jucătoarea a „spart” banii într-un magazin Gucci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mesaj-siropos-al-iubitului-pentru-aryna-sabalenka-dupa-ce-jucatoarea-a-spart-banii-intr-un-magazin-gucci-20380574</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Mesaj-siropos-al-iubitului-pentru-Aryna-Sabalenka-dupa-ce-jucatoarea-a-„spart-banii-intr-un-magazin-Gucci-1400x814.jpg"/><br/><p>Georgios Frangulis (36 de ani), antreprenorul brazilian cu origini grecești care se află într-o relație cu jucătoarea de tenis Aryna Sabalenka (27 de ani – 1 WTA), a ajuns în presa internațională cu un mesaj siropos pe care l-a postat pe platformele de socializare.</p>
<p>Respectivul mesaj i-a fost dedicat chiar sportivei din Belarus, care a „spart” banii într-un magazin Gucci din Dubai, Emiratele Arabe Unite.</p>
<h2><span>Georgios Frangulis, cucerit total de Aryna Sabalenka. Ce mesaj siropos a postat iubitul liderului WTA</span></h2>
<p><span>Brazilianul Georgios Frangulis este de luni bune iubitul Arynei Sabalenka</span>, iar cei doi au călătorit deja în mai multe vacanțe, postând inclusiv fotografii împreună pe platformele de socializare.</p>
<p>Însă, cum meseria Arynei presupune călătorii frecvente, pentru participarea la turneele din circuitul WTA, cei doi nu pot fi împreună non-stop.</p>
<p>Iar recent, jucătoarea de tenis din Belarus s-a văzut nevoită să se relaxeze singură. Concret, după ce <span>a pierdut finala Australian Open 2026, scor 4-6, 6-4, 4-6 în fața Elenei Rybakina, Aryna Sabalenka</span> s-a retras de la Qatar Open 2026 și a mers în Dubai, cel mai popular oraș din Emiratele Arabe Unite, pentru a se odihni.</p>
<p>Iar luni, 9 februarie 2026, aceasta a postat nu mai puțin de 13 fotografii pe Instagram, prin intermediul cărora s-a mândrit cu decizia luată. Pentru relaxare, Sabalenka a luat masa la cele mai bune restaurante din Dubai, a stat în costum de baie la piscină sau și-a îmbogățit garderoba cu câteva haine de designer. Printre pozele respective, jucătoarea de tenis din Belarus s-a afișat cu mai multe sacoșe de la Gucci, dar și de la alte branduri.</p>
<p>Modul de relaxare al liderului WTA a fost aplaudat și de Georgios Frangulis, care în secțiunea de comentarii a postării a lăsat un mesaj siropos. Mai exact, trei emoji-uri cu inimi, pentru ca internauții să vadă că nu își ascunde dragostea față de atleta din Belarus.</p>
<p>„Aryna Sabalenka primește un mesaj siropos de la iubitul ei, Georgios, în timp ce se relaxa, fără el, la un magazin Gucci din Dubai”, a titrat publicația de specialitate <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>Cine este Georgios Frangulis</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, Georgios Frangulis este un om de afaceri brazilian cu origini grecești care la data de 9 septembrie 2026 va împlini vârsta de 37 de ani. Printre altele, el e fondatorul și actualul CEO al companiei Oakberry, care a luat viață în 2016 și se ocupă cu vânzarea unor gustări sănătoase „100% naturale, fără coloranți sau conservanți artificiali”.</p>
<p>Oakberry a fost fondată în Brazilia, însă în prezent are în portofoliu peste 700 de magazine în 40 de țări.</p>
<p>Revenind la Georgios Frangulis, acesta este și investitor la clubul de fotbal Le Mans, din acționariatul căruia face parte și Novak Djokovic, iar averea sa, potrivit unor rapoarte din 2025, s-ar ridica la aproximativ 75 de milioane de dolari.</p>
<p>Referitor la relația dintre el și Aryna Sabalenka, aceasta a devenit publică în 2024, când și-au schimbat mai multe mesaje în mediul online.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiica lui Ilie Năstase vrea să facă avere cu un business la Paris, inspirat de tatăl ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiica-lui-ilie-nastase-vrea-sa-faca-avere-cu-un-business-la-paris-inspirat-de-tatal-ei-20380572</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Fiica-lui-Ilie-Nastase-vrea-sa-faca-avere-cu-un-business-la-Paris-inspirat-de-tatal-ei.jpeg"/><br/><p>Alessia Năstase, fiica legendarului Ilie Năstase, vrea să dea o adevărată lovitură de business și să facă avere la Paris, acolo unde tătăl său a scris istorie în 1973.</p>
<p>Tânăra în vârstă de 22 de ani este extrem de pasionată de modă și a decis să deschidă un magazin cu o colecție de haine inspirată din cariera faimosului ei părinte.</p>
<h2><span>Alessia Năstase vrea să facă avere de pe urma legendarului său tată</span></h2>
<p><span>Fata fostului mare tenismen Ilie Năstase</span>, vrea să agonisească avere la Paris, acolo unde celebrul său tătăl său a câștigat Roland Garros în anul 1973. Tânăra este pasionată de modă și este hotărâtă să lanseze o colecție de haine inspirată din cariera lui „Nasty”.</p>
<p>Mai mult decât atât, are de gând să deschidă un magazin în inima capitalei Franței, acolo unde fostul jucător de tenis este iubit și apreciat, iar el, la rându-i, se simte excelent ori de câte ori vizitează Parisul.</p>
<p>„În primul rând, ne place să lucrăm împreună şi ne-am decis să continuăm proiectul cu Nasty Tennis Club – aşa s-a numit prima colecţie – pentru a-l duce puţin mai departe şi a ne pune mai mult stilul nostru personal.</p>
<p>Mi-ar plăcea să avem şi o abordare foarte internaţională. Tata este extrem de iubit în Franţa, şi mi-ar plăcea ca magazinul să fie acolo sau să aibă şi un public din această ţară. Când am fost eu la facultate acolo, Bogdan venea des să mă viziteze şi ne inspiram din ceea ce vedeam pe stradă.</p>
<p>Mi se pare că există foarte multă istorie acolo şi cred că tata s-a simţit extrem de bine, mai ales la Roland Garros. Când am fost acum un an, m-am întâlnit şi cu Manssour, iar întâlnirea mi-a adus aminte de tata şi de copilărie”, a declarat Alessia Năstase, conform <span>orangesport.ro</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20266075" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20266075" class="size-large wp-image-20266075" decoding="async" fetchpriority="high" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Nastase-amendat-cu-3.000.000-de-dolari-Fratele-legendei-a-spus-cum-a-pierdut-banii-1400x788.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Nastase-amendat-cu-3.000.000-de-dolari-Fratele-legendei-a-spus-cum-a-pierdut-banii-1400x788.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Nastase-amendat-cu-3.000.000-de-dolari-Fratele-legendei-a-spus-cum-a-pierdut-banii-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Nastase-amendat-cu-3.000.000-de-dolari-Fratele-legendei-a-spus-cum-a-pierdut-banii-1536x865.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Nastase-amendat-cu-3.000.000-de-dolari-Fratele-legendei-a-spus-cum-a-pierdut-banii.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20266075">SPORT PICTURES</p></div>
<h2><span>Cinci copii cu cinci soții</span></h2>
<p>Ilie Năstase a fost căsătorit până în momentul de față de cinci ori. Are și tot atâția copii! Alături de Dominique Graza, prima sa soție, „Nasty” are o fiică, pe Nathalie, apoi, alături de cea de-a doua soție, Alexandra King, Ilie a adoptat adoptat doi copii, pe Nicholas și pe Charlotte. Celebrul fost tenismen le are pe <span>Alessia și pe Emma Alexandra din mariajul cu cea de-a treia soție</span>, Amalia Teodorescu.</p>
<p>„Cred că ştim cu toţii de unde a pornit acronimul Nasty şi cine a fost posesorul de drept al acestui nume. Clar că, pe lângă potrivirea literelor, a fost un om cu un tupeu frumos, un nebun frumos al sportului”, a mai spus Alessia pentru sursa citată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moștenitorul imperiului Țiriac de peste 2 miliarde de euro, declarație rară de dragoste pentru Sorana Cîrstea: „Putere fără zgomot!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mostenitorul-imperiului-tiriac-de-peste-2-miliarde-de-euro-declaratie-rara-de-dragoste-pentru-sorana-cirstea-putere-fara-zgomot-20379983</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Mostenitorul-imperiului-Tiriac-de-peste-2-miliarde-de-euro-declaratie-rara-de-dragoste-pentru-Sorana-Cirstea-1400x933.jpg"/><br/><p>Cel care va moșteni imperiul Țiriac, de peste două miliarde de euro, a făcut o declarație rară de dragoste pentru Sorana Cîrstea, prin intermediul rețelelor de socializare.</p>
<p>Ion Alexandru Țiriac a transmis un mesaj special pentru sportiva care a reușit să se impună la Transylvania Open, după ce a învins-o în finală pe Emma Răducanu, scor 6-0, 6-2.</p>
<h2><span>Ce mesaj a transmis moștenitorul imperiului Țiriac pentru Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Ion Alexandru Țiriac a stat cu ochii pe <span>parcursul spectaculos pe care Sorana Cîrstea l-a avut la Transylvania Open</span>, turneu pe care a reușit să îl câștige după ce<span> s-a impus în finală, scor 6-0, 6-2, în fața Emmei Răducanu</span>. Moștenitorul imperiului Țiriac a transmis un mesaj pentru sportiva care în luna aprilie împlinește vârsta de 36 de ani, prin care a vrut să arate cât de mult o apreciază pentru ceea ce a reușit să facă în tenis de-a lungul anilor. Totodată, cu această ocazie, fiul lui Ion Țiriac a demonstrat și dragostea pe care i-o poartă de mai mulți ani Soranei Cîrstea.</p>
<p>„Grace under pressure. Strength without noise. A reminder that the climb is always worth it. Proud is an understatement (n.r. – Grație sub presiune. Putere fără zgomot. O reamintire că merită întotdeauna să urci. A fi mândru este un eufemism)”, a notat Ion Ion Țiriac, într-una dintre rarele declarații de afecțiune pe care i le-a făcut public Soranei Cîrstea.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20379985" style="width: 861px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20379985" class="size-large wp-image-20379985" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 851px) 100vw, 851px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac-851x1400.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac-851x1400.jpeg 851w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac-768x1263.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Alexandru-Tiriac.jpeg 934w" width="851"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20379985">SURSĂ: Captură Instagram</p></div>
<h2><span>Sorana Cîrstea și Ion Alexandru Țiriac, un cuplu discret</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea și Ion Alexandru Țiriac formează un cuplu de mai mulți ani, dar au preferat să fie foarte discreți și să își protejeze intimitatea. Astfel, cei doi apar rar împreună în fotografii și nu obișnuiesc să își transmită mesaje în public.</p>
<p>Relația dintre cei doi a fost confirmată în anul 2023, când Sorana Cîrstea a decis să vorbească despre legătura pe care o are cu moștenitorul imperiului Țiriac. La momentul respectiv, sportiva i-a transmis lui Ion Alexandru Țiriac un mesaj emoționant, chiar de ziua lui de naștere.</p>
<p>„La mulți ani! Îți mulțumesc pentru că-mi oferi umerii tăi, pe care să mă ridic pentru a-mi atinge visurile!”, a fost mesajul postat de Sorana Cîrstea, pe rețelele de socializare, în 2023.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iga Swiatek, reacție despre regula care amenință tenisul feminin!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iga-swiatek-reactie-despre-regula-care-ameninta-tenisul-feminin-20380353</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/iga-swiatek-reactie-despre-regula-care-ameninta-tenisul-feminin.webp"/><br/><p><span>Propunerea ca meciurile de simplu feminin de la turneele de Grand Slam să se dispute în sistem trei seturi câștigătoare din cinci, începând din fazele superioare, a stârnit reacții diferite în circuitul WTA. </span></p>
<p><span>Aflată la Doha, Iga Swiatek a transmis un mesaj clar. Sportiva spune că ideea nu este una potrivită pentru tenisul feminin în forma actuală.</span></p>
<h2><span>„Lumea merge mai repede, nu mai lent”</span></h2>
<p><span>Întrebată despre inițiativa lansată de directorul Australian Open, Craig Tiley, <span>jucătoarea a explicat </span>că meciurile mai lungi ar putea afecta atât calitatea jocului, cât și capacitatea jucătoarelor de a menține un nivel ridicat pe tot parcursul confruntărilor.</span></p>
<p><span>„Cu ritmul în care se mișcă lucrurile în prezent, nu cred că are sens să jucăm meciuri atât de lungi. Ar fi dificil să păstrăm aceeași calitate pe durata întregului meci”, a spus Swiatek la conferința de presă susținută la Qatar Open.</span></p>
<p><span><span>Multipla campioană de Grand Slam</span> a mers mai departe și a spus că o eventuală generalizare a formatului „cel mai bun din cinci seturi” la toate cele patru turnee majore ar schimba modul în care este construit sezonul competițional.</span></p>
<p><span>„Nu am jucat niciodată un meci atât de lung și nu știu cum ar reacționa corpul meu. Cred că întregul sezon s-ar schimba. Ar trebui să ne planificăm complet diferit pregătirea și recuperarea. Ar apărea mult mai multe probleme legate de programare”, a explicat jucătoarea poloneză.</span></p>
<p><span>De cealaltă parte, Zheng Qinwen a privit ideea mai bine. Finalista Australian Open 2024 a declarat că nu ar fi deranjată de meciurile de cinci seturi și chiar consideră că un astfel de format ar putea avantaja anumite jucătoare.</span></p>
<p><span>„Nu mi-e teamă de cinci seturi. Cred că m-ar avantaja și sunt curioasă cum se simte un astfel de meci. Poate voi avea ocazia într-o zi”, a spus sportiva din China.</span></p>
<p><span>Propunerea nu este, deocamdată, una oficială.</span></p>
<h2 data-end="239" data-start="106" id="chapter-0"><span>Critici neașteptate ale Igăi Swiatek pentru „Bătălia sexelor” dintre Aryna Sabalenka și Nick Kyrgios</span></h2>
<p data-end="1024" data-start="681" id="p-3">Întrebată despre meciul Aryna Sabalenka – Nick Kyrgios, Iga Swiatek a oferit un răspuns tăios, spunând că evenimentul a fost inutil. Totodată, poloneza e convinsă că tenisul feminin se poate susține singur:</p>
<p data-end="1024" data-start="681" id="p-4">„A atras multă atenție. A fost divertisment, dar nu aș spune că a avut vreo legătură cu schimbări sociale sau cu subiecte importante. Doar denumirea a fost aceeași… Atât.</p>
<p data-end="1024" data-start="681" id="p-5">Nu au existat asemănări, pentru că tenisul feminin se află acum pe propriile picioare. Avem atât de multe sportive extraordinare și povești grozave de spus, încât nu este nevoie să ne comparăm cu tenisul masculin”, a afirmat Iga Swiatek</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
