<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea e în semifinale la Osaka, după ce a dat recital cu Viktorija Golubic. Pe cine întâlnește în careul de ași, acolo unde e și Jaqueline Cristian</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-e-in-semifinale-la-osaka-dupa-ce-a-dat-recital-cu-viktorija-golubic-pe-cine-intalneste-in-careul-de-asi-acolo-unde-e-si-jaqueline-cristian-20300387</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Sorana-Cirstea-e-in-semifinale-la-Osaka-dupa-ce-a-dat-recital-cu-Viktorija-Golubic.-Pe-cine-intalneste-in-careul-de-asi-acolo-unde-e-si-Jaqueline-Cristian-scaled-e1760686021794-1400x709.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani – 51 WTA) s-a calificat în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka, Japonia, după ce a învins-o în trei seturi pe elvețianca Viktorija Golubic (33 de ani – 60 WTA), scor 6-2, 2-6, 6-2.</p>
<p>Sportiva din Târgoviște știe deja pe cine va întâlni în careul de ași, acolo unde este calificată deja și Jaqueline Cristian (27 de ani – 47 WTA).</p>
<h2><span>Româncele fac spectacol în Japonia: după Jaqueline Cristian, Sorana Cîrstea s-a calificat și ea în semifinale la Osaka!</span></h2>
<p>Ziua de vineri, 17 octombrie 2025, a început cu o veste bună pentru România, după ce <span>Naomi Osaka nu s-a mai prezentat la meciul cu Jaqueline Cristian și reprezentanta noastră a avansat direct în semifinalele turneului din categoria WTA 250</span> organizat de Japonia.</p>
<p>Iar câteva ore mai târziu, tot de la Osaka a mai sosit o veste bună. <span>Sorana Cîrstea, care traversează o formă bună în Japonia</span>, a învins-o în trei seturi pe elvețianca Viktorija Golubic, scor 6-2, 2-6, 6-2, și s-a calificat și ea în careul de ași.</p>
<p>Ajutată de un serviciu mult mai bun decât al adversarei, cu 5 ași și doar o dublă greșeală, Sorana și-a adjudecat victoria după o oră și 44 de minute.</p>
<h2><span>Ce o așteaptă în semifinale</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka este calificată și Jaqueline Cristian, însă cele două reprezentante ale României se vor putea înfrunta doar în ultimul act.</p>
<p>În careul de ași, Jaqueline va da peste Tereza Valentova (78 WTA) sau Olga Danilovic (49 WTA), două jucătoare care se află sub ea în ierarhia mondială. Așadar, are toate șansele de a juca marea finală.</p>
<p>De partea cealaltă, pe Sorana Cîrstea o așteaptă un meci de foc în semifinalele de la Osaka, împotriva canadiencei Leylah Fernandez (23 de ani – 27 WTA), finalista de la US Open din 2021. Leylah Fernandez este cap de serie numărul 4 la turneul WTA de la Osaka și principala favorită rămasă în competiție.</p>
<p>Trebuie precizat că Sorana Cîrstea și sportiva din Canada vor fi la prima lor confruntare din circuitul WTA, astfel că orice deznodământ este posibil.</p>
<p>Disputa este programată sâmbătă, 18 octombrie, nu mai devreme de ora României 09:00.</p>
<p>„A fost un meci grozav. Viktorija e foarte bună și talentată și a jucat excelent în setul secund. Mă bucur că am revenit și sunt mulțumită de performanța mea. Sunt foarte fericită să fiu într-o nouă semifinală. A fost o săptămână bună, îmi place foarte mult la Osaka și vreau să stau cât mai mult aici. Mă aștept la un meci foarte dificil cu Leylah. Le mulțumesc fanilor că au venit să ne susțină”, Sorana Cîrstea, după calificarea în penultimul act de la Osaka.</p>
<h2><span>Câți bani și-au asigurat Cîrstea și Cristian după calificările în semifinalele de la Osaka</span></h2>
<p>Pentru faptul că și-au făcut loc în ultimele patru sportive de la WTA 250 Osaka, Sorana Cîrstea și Jaqueline Cristian și-au asigurat și câte un cec de 11.970 de dolari.</p>
<p>Dacă vor ajunge în marea finală, cecul ca crește la 21.484 de dolari, în timp ce sportiva care va câștiga trofeul va avea garantat un premiu de 36.300 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E gata „opera de artă” de 35.000.000 de euro din orașul istoric al României. Noua Sală Polivalentă din inima Moldovei arată impecabil la interior</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/e-gata-opera-de-arta-de-35-000-000-de-euro-din-orasul-istoric-al-romaniei-noua-sala-polivalenta-din-inima-moldovei-arata-impecabil-la-interior-20300525</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/E-gata-„opera-de-arta-de-35.000.000-de-euro-din-orasul-istoric-al-Romaniei.-Noua-Sala-Polivalenta-din-inima-Moldovei-arata-impecabil-la-interior-1400x1050.jpg"/><br/><p>Noua Sală Polivalentă din Suceava, oraș istoric al României, este aproape gata, iar imaginile postate pe platformele de socializare demonstrează acest lucru.</p>
<p>„Opera de artă”, care a avut la bază o investiție de 35.000.000 de euro, are mai nou și scaunele montate. Practic, după cum se poate vedea în fotografii, ar mai trebui pusă doar pardoseala.</p>
<h2><span>Imagini noi de la Sala Polivalentă din Suceava. Investiția de 35.000.000, aproape de momentul inaugurării</span></h2>
<p><span>Lucrările de construcție de la noua Sală Polivalentă din Suceava au mers</span> la capacitate maximă pe parcursul anului 2025, iar cei care se ocupă de șantier au prezentat publicului larg și actualizări frecvente cu privire la evoluție.</p>
<p>Dacă în primăvară încă se lucra la ridicarea scheletului, în vară clădirea a fost gata și s-a trecut la finisajele interioare și exterioare. <span>Încă din august se specula că lucrările de construcție au ajuns la 90%</span>, iar acum, procentele se îndreaptă cu pași repezi către 100%.</p>
<p>Cel puțin asta sugerează ultimele imagini postate pe <span>pagina de Facebook cu numele Sala Polivalentă Suceava</span>, joi, 16 octombrie 2025, în care se poate vedea că inclusiv scaunele au fost montate.</p>
<p>La interior, finisajele pare că au ajuns aproape de punctul final și singura care ar mai trebui montată este pardoseala. În schimb, la exterior încă se lucrează la ultimele detalii.</p>
<p>„Așa arată, în acest moment, interiorul Sălii Polivalente din Suceava”, a transmis sursa citată, în dreptul unor fotografii care pot fi văzute și în galeria foto a acestui articol.</p>
<h2><span>Fanii sunt încântați de progres și abia așteaptă deschiderea</span></h2>
<p>Postarea a adunat rapid câteva zeci de aprecieri și aproape 1.000 de vizualizări. De asemenea, internauții cu domiciliul în Suceava nu și-au putut ascunde entuziasmul și au reacționat în secțiunea de comentarii:</p>
<p>„Bravo” / „Arată bestial! Felicitări! Să vină și videobox-ul!!!”, sunt două dintre comentariile disponibile.</p>
<h2><span>Detalii despre proiect</span></h2>
<p>Noua Sală Polivalentă din Suceava este situată la marginea orașului, la ieșirea spre Fălticeni, iar lucrările de construcție au început în primăvara lui 2023. Însă, așa cum am precizat deja, abia în 2025 proiectul a demarat în trombă.</p>
<p>Doar Sala Polivalentă va avea o capacitate de 5.000 de locuri, însă aceasta va fi încadrată într-un complex sportiv mai amplu. Acesta se întinde pe 12 hectare, iar în viitor va fi ridicat în zonă și un Aqua Park, dar și o bază sportivă la standarde actuale.</p>
<p>Alte detalii despre proiect:</p>
<ul>
<li>Capacitate sală încălzire (mică): 300 locuri</li>
<li>Locuri de parcare: 715</li>
<li>Spații verzi: 7.100 metri pătrați</li>
<li>Zonă de recuperare medicală</li>
<li>Spații pentru expoziții și activități culturale</li>
<li>6 piste de bowling</li>
<li>Zone VIP</li>
<li>Zonă media</li>
<li>Spații tehnice, de depozitare și comerciale</li>
<li>Valoare construcție: 35 milioane euro</li>
<li>Competiții sportive și evenimente: tenis de câmp, tenis de masă, baschet, handbal, volei, gimnastică, scrimă, arte marțiale, judo, concerte, congrese, simpozioane, vernisaje</li>
<li>Terenul va fi dotat cu un sistem de parchet demontabil, adaptabil la diferite sporturi. Pentru handbal, va exista o pardoseală specială din PVC</li>
<li>Construcția e structurată pe patru niveluri: subsol, parter și două etaje, suprafață totală desfășurată – 42.850 mp</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine a copilărit în blocul demolat de explozia din Rahova! Un celebru milionar a făcut liceul la Bolintineanu: „E nenorocire mare acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cine-a-copilarit-in-blocul-demolat-de-explozia-din-rahova-un-celebru-milionar-a-facut-liceul-la-bolintineanu-e-nenorocire-mare-acolo-20300489</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cine-a-copilarit-in-blocul-demolat-de-explozia-din-Rahova-Un-celebru-milionar-a-facut-liceul-la-Bolintineanu-„E-nenorocire-mare-acolo-1400x934.jpeg"/><br/><p>Capitala a fost lovită de o tragedie în dimineața zilei de 17 octombrie, după ce un bloc din Sectorul 5 a explodat.</p>
<p>Din păcate, până la această ora, deja s-au confirmat 3 decese, iar mai multe persoane sunt în stare gravă la spital.</p>
<h2><span>Cine a copilărit în blocul demolat de explozia din Rahova! Un celebru milionar a făcut liceul la Bolintineanu: „E nenorocire mare acolo”</span></h2>
<p>Din primele informații, oamenii din bloc erau complet nemulțumiți de multe zile de faptul că a existat o scurgere de gaz în bloc. Autoritățile însă nu ar fi rezolvat corespunzător situația, iar tragedia nu a mai fost evitată.</p>
<p>În blocul care a explodat a copilărit Constantin Gâlcă, nimeni altul decât fostul mare internațional și actual antrenor al celor de la Rapid București, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<p>De asemenea, Giovanni Becali, celebrul agent de fotbaliști, a mărturisit că el a făcut liceul la Dimitrie Bolintineanu, fix lângă blocul unde a avut loc tragedia. Impresarul a fost zguduit când a aflat vestea tragică.</p>
<p>„Știam dinainte, eram acasă la televizor, e nenorocire mare de tot. La Dimitrie Bolintineanu am fost în a noua și a zecea. Incredibil! Muriseră doi până atunci, nu știu acum, pentru că nu se știe exact.</p>
<p>Blocurile astea au vechime de 60, 70 de ani. S-au făcut în anii ’70. Aici am învățat eu. Ucraina, îți dai seama? Sunt niște blocuri vechi și centralele astea… De-asta centralele astea private, probabil era o centrală pentru tot blocul, dar nu cred, că fiecare are centrala lui.</p>
<p>Numai în noile blocuri acum, știu că frate-miu se mai ocupă cu așa ceva, e centrală pentru tot blocul, dar centrala e afară, nu e în bloc”, a spus Giovanni Becali, potrivit sursei menționate anterior.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Video-2025-10-17-at-12.31.39.mp4" data-videoid="player_34a645aa86e4cefca4975fecb25e42f9" id="brid_player_34a645aa86e4cefca4975fecb25e42f9" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dramă în fotbalul european! Jucătorul de 19 ani a murit după ce a căzut pe teren și a rămas inconștient: cauza decesului e necunoscută!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/drama-in-fotbalul-european-jucatorul-de-19-ani-a-murit-dupa-ce-a-cazut-pe-teren-si-a-ramas-inconstient-cauza-decesului-e-necunoscuta-20300571</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Drama-in-fotbalul-european-Jucatorul-de-19-ani-a-murit-dupa-ce-a-cazut-pe-teren-si-a-ramas-inconstient.-Cauza-decesului-e-necunoscuta-1400x700.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fotbalul din Kazahstan a fost lovit de o mare tragedie, după ce un fotbalist </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă e doar 19 ani a căzut pe teren și a murit.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totul s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mplat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timpul meciului din prima lig</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">Khan </span><span class="cf1">Tengri</span><span class="cf2">b</span><span class="cf2"> – </span><span class="cf3">Ekibastuz</span><span class="cf2">, scor 4-0, iar cauza decesului prematur al lui </span><span class="cf3">Dijas</span> <span class="cf3">Toleu</span><span class="cf2"> este deocamdată necunoscută.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">O nouă tragedie lovește f</span><span class="cf3">otbalul european! U</span><span class="cf2">n fotbalist de </span><span class="cf3">19 ani a murit </span><span class="cf2">în timpului unui meci din prima ligă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fotbalul din Kazahstan </span><span class="cf2">este <span>lovit de o mare nenorocire</span>. Un </span><span class="cf3">fotbalist în vârstă e doar 19 ani a căzut pe teren și a murit, scrie <span>sportal.blic.rs</span>. </span><span class="cf2">Drama a avut loc </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n minutul 65 </span><span class="cf2">al partidei </span><span class="cf3">din prima ligă Khan </span><span class="cf3">Tengri</span><span class="cf3"> – </span><span class="cf3">Ekibastuz</span><span class="cf3">, scor 4-0, </span><span class="cf2">atunci c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">nd t</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ărul fotbalist a picat </span><span class="cf2">jos, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">ntinz</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">ndu-</span><span class="cf2">și nefiresc un picior, ca și cum ar fi acuzat o crampă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Imediat și-a pierdut cunoștința, iar medicii au intrat de urgență pe suprafața de joc să-i acorde primul ajutor. A fost scos pe targă și urcat rapid </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n ambulan</span><span class="cf2">ț. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Din păcate, ceva mai t</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rziu</span><span class="cf0">, Asociația de Fotbal din Kazahstan a confirmat oficial decesul jucătorului, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă cauza morții nu a fost </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf0">ă anunțată.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Federa</span><span class="cf0">ția de Fotbal din Kazahstan a primit vestea morții atacantului </span><span class="cf0">Dijas</span> <span class="cf0">Toleu</span><span class="cf0"> cu profundă tristețe</span><span class="cf1">. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">Deși foarte t</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ăr, era cunoscut pentru pasiunea sa pentru fotbal și pentru talentul său deosebit. Plecarea sa prematură este o pierdere ireparabilă. </span><span class="cf1">În aceste momente dificile, împ</span><span class="cf0">ărtășim durerea cu familia, prietenii și clubul său”, se precizează, conform Telegraf, </span><span class="cf1">în comunicatul KFF.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Toleu</span><span class="cf1"> s-a n</span><span class="cf0">ăscut pe 4 mai 2006 și a a fost component al școlii clubului kazah </span><span class="cf0">Kairat. Evolua </span><span class="cf0">pentru Khan Tengri din luna aprilie a acestui an. </span><span class="cf1">În sezonul curent, a jucat în 22 de meciuri în toate competi</span><span class="cf0">țiile, fără a reuși să marcheze</span><span class="cf2">. </span></p>
<h2><span>Al treilea deces din ultima lună în fotbalul kazah</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ceea ce șochează și mai mult este faptul că aceasta este al treilea deces din fotbalul kazah </span><span class="cf1">în ultima lun</span><span class="cf0">ă, dar primul care s-a </span><span class="cf1">întâmplat în timpul unui meci. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Anterior, pe 23 septembrie, Viktoria </span><span class="cf1">Kaisarinova, în vârstă tot de </span><span class="cf1">19 ani, juc</span><span class="cf0">ătoare de fotbal a echipei </span><span class="cf0">Zenis</span><span class="cf0">, a murit </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un accident rutier petrecut pe </span><span class="cf0">șoseaua Pavlodar-Astana.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe de altă parte, cu doar trei zile înainte de moartea lui </span><span class="cf1">Toleu</span><span class="cf1">, pe 13 octombrie, <span>a fost anunțat decesul </span></span><span class="cf0">fundașului de doar 15 ani al echipei Aktobe, Aaron Musa. Acesta și-a găsit sfârșitul din cauza intoxicației cu monoxid de carbon, alături de </span><span class="cf0">bunica și vărul său.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian nu a mai jucat cu Naomi Osaka, dar a ajuns în semifinalele turneului WTA 250! Ce s-a întâmplat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-nu-a-mai-jucat-cu-naomi-osaka-dar-a-ajuns-in-semifinalele-turneului-wta-250-ce-s-a-intamplat-20300361</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Jaqueline-Cristian-nu-a-mai-jucat-cu-Naomi-Osaka-dar-a-ajuns-in-semifinalele-turneului-WTA-250-Ce-s-a-intamplat-1400x931.jpg"/><br/><p>Vineri dimineață, 17 octombrie 2025, Jaqueline Cristian (27 de ani – 47 WTA) s-a calificat în semifinalele turneului WTA 250 de la Osaka, Japonia.</p>
<p>Sportiva din România a avansat în faza menționată a competiției fără să joace partida din sferturile de finală. Și asta pentru că favorita locală, Naomi Osaka (28 de ani – 16 WTA), nu s-a prezentat la arenă din cauza unei accidentări suferite în runda a doua a turneului.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, în semifinalele turneului din Japonia! Naomi Osaka s-a retras înaintea partidei din sferturi</span></h2>
<p><span>Jaqueline Cristian traversează o formă bună la turneul din categoria WTA 250 de la Osaka</span>, iar în sferturile de finală era așteptată de un test cu adevărat dificil. Vineri dimineață, reprezentanta României trebuia să o înfrunte pe favorita locală, nipona Naomi Osaka, însă partida nu a mai avut loc.</p>
<p>Jucătoarea de tenis din Japonia nu s-a prezentat la arenă, din cauza unor probleme medicale. Pe scurt, în runda a doua a competiției a suferit o accidentare la piciorul stâng și, deși a făcut eforturi pentru a se recupera, nu a putut face față durerilor.</p>
<p>Astfel, cu doar câteva ore înaintea confruntării, organizatorii turneului de la Osaka au transmis următorul comunicat:</p>
<p>„Naomi nu și-a revenit după accidentarea suferită la piciorul stâng în a doua rundă a turneului și, prin urmare, a trebuit să se retragă din sferturile de finală programate pentru astăzi”, au scris organizatorii, pe platformele de socializare.</p>
<h2><span>Ce o așteaptă pe Jaqueline Cristian</span></h2>
<p><span>Jaqueline Cristian parcurge un an 2025 foarte bun, iar în septembrie a urcat pe locul 40 WTA</span>, cea mai bună clasare din întreaga ei carieră.</p>
<p>În prezent, ea se află pe poziția 47 în ierarhia mondială, însă după turneul din Osaka este de așteptat să avanseze din nou câteva locuri bune.</p>
<p>Jaqueline le-a învins deja în Japonia pe Elisabetta Cocciaretto și Jessica Bouzas Maneiro, scor 6-2, 7-6(4), respectiv 0-6, 6-4, 6-2, iar acum așteaptă cu nerăbdare să afle pe cine va înfrunta în penultimul act.</p>
<p>Adversara va fi decisă din sfertul de finală care le are în prim-plan pe Tereza Valentova (78 WTA) și Olga Danilovic (49 WTA). Așadar, Jaqueline Cristian are tot dreptul de a visa să joace marea finală a turneului din categoria WTA 250 de la Osaka.</p>
<p>Pe de altă parte, în marea finală ar putea da peste o altă româncă. Sorana Cîrstea este și ea angrenată în competiție, însă pentru a ajunge în semifinale, mai întâi va trebui să o învingă pe Viktorija Golubic. Partea mai puțin bună pentru Crîstea este că în penultimul act, în cazul în care va trece de Golubic, va da peste Leylah Fernandez, finalista US Open din 2021.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
