<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Rapidistul Rareș Pop s-a întors acasă: „Clar m-a afectat, dar nu trebuie să facem un caz!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/rapidistul-rares-pop-s-a-intors-acasa-clar-m-a-afectat-dar-nu-trebuie-sa-facem-un-caz-20292331</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/nationala-u21-6-1400x860.jpg"/><br/><p>Naționala de tineret a României este de luni la Arad, unde pregătește „dubla” cu Serbia și Cipru. Primul dintre meciuri e amical și este programat vineri, 10 octombrie, în orașul de pe Mureș, acolo unde „tricolorii mici” nu au mai jucat de 16 ani.</p>
<p>Apoi, formația pregătită de Costin Curelea se mută la Cluj, unde va înfrunta reprezentativa Ciprului, într-o partidă contând pentru preliminariile Campionatului European U21 din 2027. Naționala U21 face parte din Grupa A, alături de Spania, Finlanda, Kosovo, Cipru şi San Marino. În primele sale partide, „tricolorii” au remizat acasă cu Kosovo (0-0) şi au învins San Marino în deplasare (2-0).</p>
<h2><span>„Tricolorii mici”, printre cadre didactice și studenți</span></h2>
<p>Naționala se va antrena marți după-amiază chiar la baza de antrenament a celor de la UTA, iar în această dimineață au răspuns pozitiv invitației Universității Aurel Vlaicu. Ioan Vermeșan, atacantul celor de la Hellas Verona, chiar e student la Facultatea de Educație Fizică și Sport din Arad în anul întâi, dar încă nu a dat pe la școală. Cu această ocazie, fotbalistul care pentru o scurtă perioadă a jucat și la juniorii celor de la UTA și-a cunoscut o parte dintre colegi și a vizitat laboratoarele de kinetoterapie și cel dotat cu aparate ultimă generație în analiza performanței sportive, dar și sala de sport a universității arădene.</p>
<p>Studenții au avut ocazia să se fotografieze cu viitorii fotbaliști ai primei reprezentative, arădenii Cristian Mihai, Cătălin Vulturar și Rareș Pop fiind cei mai solicitați. De fapt, aceștia s-au și reîntâlnit cu mulți dintre colegii de generație de la echipele de juniori ale celor de la Atletico și UTA și au schimbat câteva cuvinte.</p>
<h2><span>Pop îi ia locul lui Mihnea Rădulescu: „Sunt nerăbdător”</span></h2>
<p><span>Rareș Pop e ultimul</span> fotbalist chemat „sub tricolor” de Costin Curelea. Craioveanul <span>Mihnea Rădulescu s-a accidentat</span>, iar „aripa” Rapidului i-a luat locul în lot.</p>
<p>„A trecut ceva timp de când n-am mai fost la Arad cu o echipă, cu echipa națională sau cu cea de club. Cum s-ar spune, am revenit acasă, mă simt foarte bine. Totul e bine la Rapid, am ajuns într-un mediu, cred eu, mult mai bun, un mediu diferit față de cel în care eram la Arad și consider că m-am adaptat destul de bine. Acum depinde doar de mine ce voi face mai departe, dacă voi reuși să mă impun sau dacă va trebuie să încerc din nou și din nou și din nou. Dacă voi juca vineri cu Serbia, cred că mă voi simți ca și cum n-aș fi plecat niciodată de la Arad, sunt nerăbdător să înceapă meciul”, a spus fostul idol al tribunelor arădene, vândut de UTA la Rapid pentru 700 de mii de euro în februarie 2024.</p>
<h2><span>Rareș Pop o vrea și pe UTA în play-off</span></h2>
<p>Pop a bifat doar patru prezențe în tricoul echipei antrenate de Constantin Gâlcă, pentru un total de 191 de minute și recunoaște: „Clar m-a afectat, dar nu trebuie să facem un caz aparte. În general, pentru orice jucător e mai dificil când nu are destule minute, dar contează și felul în care mă pregătesc de altfel și atunci când primesc șanse să fiu pregătit și să dau tot ce am mai bun”.</p>
<p>Rapidul este pe locul 2 în SuperLigă, la egalitate de puncte (25) cu liderul suprinzător, FC Botoșani. În schimb, fosta formație a arădeanului a redus mult turația motoarelor în ultimul timp și a ieșit din zona play-off. „Cred că e mult prea devreme să vorbim de titlu la Rapid, încă mai sunt o grămadă de meciuri de jucat. Dar e bine că momentan suntem pe pozițiile fruntașe din clasament. Mie mi-ar plăcea mult, de ce nu, să ajungă și UTA și Rapidul în play-off”, a mai punctat Pop.</p>
<h2><span>Cristi Mihai: „Înseamnă că antrenorul are încredere în mine”</span></h2>
<p>Un alt tânăr fotbalist plecat de la UTA la un club important din capitală este Cristian Mihai. Ca și Pop, nici mijlocașul central nu joacă prea mult la Dinamo, dar pentru Curelea rămâne punct fix. „Mă simt foarte bine la Dinamo, dar, vă dați seama, niciunde nu este ca acasă, Asta este viața de sportiv, trebuie să faci unele sacrificii și la un moment dat, când nu voi mai practica acest sport, mă voi întoarce acasă. Nu am jucat foarte mult la echipa de club, dar mă bucur că am fost convocat. Asta înseamnă că antrenorul are încredere în mine și, cu venirea mea aici, sper să demonstrez că pot face parte la fiecare acțiune din lotul național. Va fi foarte plăcut să joc din nou la Arad, m-am gândit la asta încă de când am știut că voi veni la națională. Va fi o emoție foarte mare, îmi doream să vin acasă, să joc pe stadionul unde am crescut și sperăm să câștigăm meciul cu Serbia”, a declarat și „închizătorul” de 21 de ani al lui Zeljko Kopic.</p>
<h2><span>Curelea: „Avem un public grozav la Arad”</span></h2>
<p>Costin Curelea a anticipat, oarecum, faptul că va încerca să le împartă minutele jucătorilor săi în cele două partide pe care naționala de tineret le va disputa în decurs de patru zile. „Am mai fost la Arad, avem aici un public grozav care ne-a subținut. Am jucat împotriva Germaniei cu U20, acum urmează meciul cu Serbia. Sunt convins că lumea va veni și ne va subține, sperăm să-i facem fericiți, să meargă mulțumiți acasă. Chiar dacă este o meci amical, o să dăm totul ca să iasă lucrurile așa cum trebuie. E șansa noastră ca vineri să dăm minute tuturor jucătorilor și, în funcție de asta, vom vedea și cum abordăm meciul doi, cu Cipru”, a spus selecționerul cu ocazia vizitei la Universitatea de Aurel Vlaicu din Arad.</p>
<h2><span>Lotul convocat de Costin Curelea pentru meciurile cu Serbia și Cipru</span></h2>
<p>Portari</p>
<p>Ștefan Lefter (Universitatea Cluj), Vlad Rafailă (Real Betis | Spania), Adrian Frănculescu (Steaua București);</p>
<p>Fundași</p>
<p>Tony Strata (Vitória Guimarães | Portugalia), Mark Țuțu (UTA Arad), Matteo Duțu (AC Milan | Italia), Răzvan Pașcalău (CS Dinamo București), Mario Tudose (CFC Argeș), Ștefan Duțu (Farul Constanța), Antonio David (Internazionale Milano | Italia);</p>
<p>Mijlocași</p>
<p>Eduard Radaslavescu (Farul Constanța), Rareș Pop (Rapid), Alexandru Musi (Dinamo), Lorenzo Biliboc (CFR Cluj), Cristian Mihai (Dinamo), Cătălin Vulturar (Rapid), Alin Boțogan (Petrolul), Luca Szimionaș (Hellas Verona | Italia), Omar El Sawy (Universitatea Cluj), Rareș Pop (Rapid);</p>
<p>Atacanți</p>
<p>Rareș Burnete (Juve Stabia | Italia), Atanas Trică (Universitatea Cluj), Ioan Vermeșan (Hellas Verona | Italia).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Secretele Generației de Aur. Dorinel Munteanu s-a hotărât să rupă tăcerea: „N-am avut prieteni acolo. Nea Puiu era mai apropiat de Ilie Dumitrescu și de Gică Hagi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/secretele-generatiei-de-aur-dorinel-munteanu-s-a-hotarat-sa-rupa-tacerea-n-am-avut-prieteni-acolo-nea-puiu-era-mai-apropiat-de-ilie-dumitrescu-si-de-gica-hagi-20292381</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Secretele-Generatiei-de-Aur.-Dorinel-Munteanu-s-a-hotarat-sa-rupa-tacerea-„N-am-avut-prieteni-acolo.-Nea-Puiu-era-mai-apropiat-de-Ilie-Dumitrescu-si-de-Gica-Hagi-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">Dorinel Munteanu a oferit</span><span class="cf0"> detalii inedite despre atmosfera din cadrul Generației de Aur: „Neamțul” percepea o relație mai apropiată </span><span class="cf1">între juc</span><span class="cf2">ătorii steliști și Anghel Iordănescu</span><span class="cf0">. </span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Cel mai selec</span><span class="cf0">ționat jucător din istoria echipei naționale a recunoscut că nu a fost prieten cu toți colegii de echipă, dar și că s-a aflat </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o competi</span><span class="cf2">ție continuă cu aceștia de-a lungul carierei.</span><!--EndFragment --><br/>
<!--EndFragment --></p>
<h2><span>Dorinel Munteanu s-a hotărât să rupă tăcerea: „N-am avut prieteni acolo. Nea Puiu era mai apropiat de Ilie Dumitrescu și de Gică Hagi”</span></h2>
<p><!--StartFragment --><span>Dorinel Munteanu, unul dintre cei mai importan</span><span class="cf0"><span>ți membri ai Generației de Aur</span>, a mărturisit că a perceput relația dintre Anghel Iordănescu și anumiți jucători, printre care Ilie Dumitrescu și Gică Hagi, drept una preferențială.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„La nea Puiu, la nea </span><span class="cf0">Pi</span><span class="cf0">ți</span><span class="cf0">… trebuia să vină 100% de la mine, nu să tragă ei de mine. Eu am fost </span><span class="cf1">în competi</span><span class="cf2">ție toată cariera de jucător cu colegi de-ai mei, cel puțin cu Ilie Dumitrescu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În subcon</span><span class="cf2">știentul meu, deși la momentul respectiv el juca la Steaua, apoi la Tottenham… era un concurent de mijlocaș st</span><span class="cf1">ânga despre care aveam impresia, venind de la Steaua, c</span><span class="cf2">ă nea Puiu e mai apropiat de el, că e prieten cu el.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Aveam impresia c</span><span class="cf2">ă nea Puiu e mai apropiat de Gică (n.r. – Hagi), de Ilie (n.r. – Dumitrescu), de mai mulți colegi de-ai mei, am zis că au un avantaj. </span><span class="cf1">În mintea mea s-a creionat acest lucru </span><span class="cf2">și nu am lăsat niciun moment garda jos”</span>, a declarat Dorinel Munteanu, pentru <span>iAMsport</span>.</p>
<p class="pf0"><span class="cf2"><span class="cf0"><!--StartFragment -->Deși a mai vorbit despre acest subiect <span class="cf1">în trecut, Dorinel Munteanu a </span>reamintit că nu toți colegii din vestiar <span class="cf1">îi erau prieteni. </span><!--EndFragment -->„Nu</span><span class="cf0"> pot să spun că am avut prieteni. Nu pot să spun că sunt cu toți colegii prieten, suntem camarazi, am fost sub o comandă și ne-am respectat toți la fel</span>”, a mai spus <span class="cf0">„Neamțul”, conform sursei menționate anterior.</span></span></p>
<h2><!--StartFragment --><span><span class="cf0">Dorinel Munteanu: De la juc</span><span class="cf0">ător emblematic la un antrenor apreciat</span></span><!--EndFragment --></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Dorinel Munteanu este cel mai selec</span><span class="cf0">ționat jucător din istoria echipei naționale de fotbal a Rom</span><span class="cf1">âniei</span><span class="cf0">: <span class="cf2">„Neamțul” </span></span><span class="cf0">a str</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ns 134 de selec</span><span class="cf0">ții, 15 goluri și 5 pase decisive.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0"><span>De-a lungul carierei sale de antrenor</span>, fostul interna</span><span class="cf1">țional a condus echipe precum</span><span class="cf2"> Oțelul Galați, Dinamo București, Kuban Krasnodar, FK Qabala, Astra Giurgiu, </span><span class="cf2">Zakho</span><span class="cf2"> SC, </span><span class="cf2">Scolar</span><span class="cf2"> Resita, Concordia Chiajna, CSM Reșița și Sepsi OSK. Ca antrenor, Dorinel Munteanu a reușit două mari performanțe: a devenit campion</span><span class="cf1"> cu Oțelul Galați </span><span class="cf3">în 2011 </span><span class="cf1">și a c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf1">știgat Supercupa Rom</span><span class="cf3">âniei în 2012</span><span class="cf2">.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E gata: Mircea Lucescu a ales portarul pentru România – Austria! Decizia care va stârni polemică. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/e-gata-mircea-lucescu-a-ales-portarul-pentru-romania-austria-decizia-care-va-starni-polemica-exclusiv-20292317</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/E-gata.-Mircea-Lucescu-a-ales-portarul-pentru-Romania-Austria-Decizia-care-va-starni-polemica.-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu s-a decis în privința portarilor pe care îi va folosi în dubla </span><span class="cf1">din această săptăm</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">cu Moldova și Austria</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sursele </span><span class="cf0">ProSport</span><span class="cf0"> de la lotul național susțin că </span><span class="cf1">selecționerul </span><span class="cf0">a luat decizia care va stârni o adevărată polemică: Ionuț Radu va fi portarul titular al României în meciul decisiv cu Austria, în vreme ce Ștefan </span><span class="cf0">Târnovanu</span><span class="cf0"> va apăra în amicalul cu vecinii moldoveni.<br/>
</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mircea Lucescu </span><span class="cf1">știe pe ce portar se va baza la decisivul cu Austria!</span><span class="cf0"> Decizia </span><span class="cf1">sigur </span><span class="cf0">va stârni </span><span class="cf1">controverse</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sursele </span><span class="cf2">ProSport</span> <span class="cf1">dezvăluie că <span>Il Luce </span></span><span>a luat decizia </span><span class="cf1">de a-l titulariza pe </span><span class="cf2">Ionuț Radu în meciul decisiv cu Austria, din preliminariile Cupei Mondiale de anul viitor, în vreme ce Ștefan </span><span class="cf2">Târnovanu</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">goalkeeper-ul</span><span class="cf1"> de la FCSB,</span><span class="cf2"> va apăra în amicalul cu Moldova</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ultima acțiune la care Ionuț Radu a fost prezent la echipa națională a fost dubla decisivă pentru calificare la Campionatul European 2024 cu Israel și Elveția, </span><span class="cf0">îns</span><span class="cf3">ă la acea vreme a rămas doar pe banca de rezerve.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Acum, acesta a avut evoluții apreciate la Celta Vigo, formație unde a ajuns </span><span class="cf0">î</span><span class="cf3">n aceast</span><span class="cf3">ă vară, iar convocarea sa este pe deplin meritată, așa cum susțin și cei de la echipa sa de club.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Radu revine </span><span class="cf0">în echipa na</span><span class="cf3">țională a Rom</span><span class="cf0">âniei!</span><span class="cf1"> Dup</span><span class="cf1">ă doi ani de la ultima sa convocare la națională, Andrei a fost chemat de Rom</span><span class="cf0">ânia pentru meciurile împotriva Moldovei </span><span class="cf3">și Austriei. Foarte bine meritat, Radu!”, a scris Celta Vigo pe Twitter.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Î</span><span class="cf3">ntrebarea era dac</span><span class="cf3">ă acesta merita mai mult sau </span><span class="cf1">nu titularizarea </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">naintea lui </span><span class="cf1">Ștefan </span><span class="cf1">T</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">rnovanu</span><span class="cf1">. Decizia luat</span><span class="cf1">ă de Mircea Lucescu de merge pe m</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">na lui Radu </span><span class="cf1">se bazează cel mai probabil pe experiența net superioară a goalkeeper-ului din La Liga. </span></p>
<p>Și varianta Răzvan Sava era de luat în calcul, portarul român fiind și el titular de drept la Udinese, în Serie A. Însă, în cazul acestuia era greu de ales titularizarea într-un meci cu atâta presiune, în condițiile în care pentru el ar fi fost chiar debutul sub tricolor.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20288076" style="width: 1330px"><img alt="Mai rău nu se poate! Anunțul venit din Italia îl dă total peste cap pe Mircea Lucescu" aria-describedby="caption-attachment-20288076" class="size-full wp-image-20288076" decoding="async" fetchpriority="high" height="743" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mai-rau-nu-se-poate-Anuntul-venit-din-Italia-il-da-total-peste-cap-pe-Mircea-Lucescu.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Mai-rau-nu-se-poate-Anuntul-venit-din-Italia-il-da-total-peste-cap-pe-Mircea-Lucescu.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Mai-rau-nu-se-poate-Anuntul-venit-din-Italia-il-da-total-peste-cap-pe-Mircea-Lucescu-768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20288076">SPORT PICTURES</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Selec</span><span class="cf0">ționerul a cedat. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">E</span><span class="cf2">ste un tip mai special</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu spunea pe 4 septembrie că nu l-a convocat pe Ionuț Radu pentru dubla cu Canada și Cipru nu din cauza formei sale sportive slabe, ci a faptului că <span>portarul este at</span></span><span>ât de orgolios și dorește să aibă asigurat postul de </span><span class="cf4"><span>titular</span> la națională. Selecționerul adăuga a acea vreme că va avea o discuție față </span><span class="cf3">î</span><span class="cf4">n fa</span><span class="cf4">ță cu Radu pentru a rezolva această problemă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Este </span><span class="cf3">în vederile mele, dar cu el trebuie s</span><span class="cf4">ă am o discuție foarte serioasă, pentru că este un tip mai special. Echipa națională nu are nevoie de mult orgoliu care poate să creeze probleme celorlalți. Mă bucur că joacă, e titular acum. Din spusele tuturor și care au avut un contact cu el, el c</span><span class="cf3">ând vine trebuie s</span><span class="cf4">ă fie titular</span><span class="cf0">”, spunea Mircea Lucescu </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu o lună. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Lotul Rom</span><span class="cf1">âniei pentru meciurile cu Moldova </span><span class="cf2">și Austria</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">PORTARI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan T</span><span class="cf1">ÂRNOVANU (FCSB, 3/0), R</span><span class="cf2">ăzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">FUNDAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan </span><span class="cf2">Yukun</span><span class="cf2"> | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (</span><span class="cf2">Rak</span><span class="cf1">ów</span><span class="cf1"> | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), </span><span class="cf1">Lisav</span><span class="cf1"> EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRU</span><span class="cf2">Ț (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">MIJLOCAȘI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (</span><span class="cf2">Pafos</span><span class="cf2"> | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), </span><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> HAGI (</span><span class="cf2">Alanyaspor</span><span class="cf2"> | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin C</span><span class="cf1">ÎRJAN (Dinamo, 0/0), </span><span class="cf2">Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (</span><span class="cf2">Caykur</span><span class="cf2"> Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0);</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">ATACANȚI</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel B</span><span class="cf1">ÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Situație alarmantă pentru Mircea Lucescu și naționala României: aproape jumătate dintre nominalizații pentru Echipa Etapei 12 în Superliga sunt străini, inclusiv toți titularii din apărare! </title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/situatie-alarmanta-pentru-mircea-lucescu-si-nationala-romaniei-aproape-jumatate-dintre-nominalizatii-pentru-echipa-etapei-12-in-superliga-sunt-straini-inclusiv-toti-titularii-din-aparare-20292095</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Situatie-alarmanta-pentru-Mircea-Lucescu-si-nationala-Romaniei-aproape-jumatate-dintre-nominalizatii-pentru-Echipa-Etapei-12-in-Superliga-sunt-straini-inclusiv-toti-titularii-din-aparare-.webp"/><br/><p>Aproape 50% dintre cei mai buni fotbaliști ai etapei 12 din Superliga sunt fotbaliști străini. Mai exact, 26 din cei 55 de jucători pe care i-am nominalizat în tradiționalul nostru 4-3-3, câte cinci pe fiecare post. Un semnal de situație alarmantă pentru <span>Mircea Lucescu</span> și naționala României, atât pentru prezent, cât și pentru viitor! Mai mult decât atât, întreaga linie defensivă din primul 11 ideal al rundei e compus din străini!</p>
<p>FC Botoșani e liderul surpriză din Superliga după etapa 12, victoria 2-1 cu UTA Arad propulsând moldovenii în această postură fix înaintea pauzei competiționale pentru meciurile reprezentativelor! Rapid și Dinamo au învins pe Farul Constanța, respectiv Unirea Slobozia, în vreme ce FCSB, CFR Cluj și Petrolul au luat câte o gură de aer. Succese în derby-ul rundei cu Universitatea Craiova pentru roș-albaștrii, acasă cu FC Hermannstadt pentru elevii lui Mandorlini, în timp ce „lupii galbeni” au plecat victorioși după deplasarea la FC Argeș.</p>
<h2><span>Situație alarmantă pentru Mircea Lucescu și naționala României</span></h2>
<p>Ciucanii lui Ilyeș au obținut primele 3 puncte din istorie la nivel de prim eșalon după 2-1 cu U Cluj, dar cealaltă nou-promovată, Metaloglobus, se îngroapă tot mai adânc după 0-4 la Oțelul Galați. A fost etapă 12 în Superliga cu „de toate”, iar nominalizarea celor mai buni 11 fotbaliști s-a dovedit încă o dată dificilă: foarte multe prestații de calitate, eroi și execuții spectaculoase, aport determinant în dreptul multor jucători pentru punctele obținute de echipele lor.</p>
<p>Care dintre cei 11 merită să devină Jucătorul Etapei? Asta vei decide tu, prin vot la finalul acestui articol! Până atunci, să-i descoperim în tradiționalul 4-3-3 pe cei mai buni dintre cei mai buni, de la 5 stele la câte una pe fiecare post, așa cum te-ai obișnuit în campania <span>Stelele Superligii</span>.</p>
<h2><span>Portarul din Echipa Etapei: prestație pentru o victorie istorică</span></h2>
<p>Eduard Pap (Csikszereda Miercurea Ciuc): Cinci intervenții salvatoare, dintre care trei la execuții din interiorul careului, paradă urmată de reflex la 0-0 în fața lui Drameh și Bic, apoi blocarea lui Fabry în patru metri cu un salt senzațional, la 1-0 pentru ciucani. Sunt doar câteva repere ale unei prestații ce a contribuit decisiv la prima victorie din istorie pentru Csikszereda în Superliga, iar asta în fața unui adversar de calibru, Universitatea Cluj!</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Dur-Bozoancă (Oțelul)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Anestis (Botoșani)</li>
<li>⭐⭐ – Isenko (Univ. Craiova)</li>
<li>⭐ – Târnovanu (FCSB)</li>
</ul>
<h2><span>Linia defensivă provine din rândul „granzilor”</span></h2>
<p>Marcus Coco (CFR Cluj): Fundașul dreapta francez a avut o prestație de forță, impresionantă și promițătoare pentru parcursul lui în Superliga! În 2-1 cu FC Hermannstadt, 11 din 12 dueluri directe câștigate, liderul partidei la acest capitol, apoi 12 acțiuni defensive reușite și 7 tackling-uri inspirate. A fost cel mai utilizat fotbalist de pe teren, cu nu mai puțin de 100 de baloane care au trecut pe la el. Per total, o primă prestație care onorează blazonul și cv-ul de Ligue 1 al lui Coco. Chapeau!</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Zhelev (Oțelul)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Sivis (Dinamo)</li>
<li>⭐⭐ – Manea (Rapid)</li>
<li>⭐ – Antwi (Hermannstadt)</li>
</ul>
<p>Kennedy Boateng (Dinamo): Pe un teren aproape imposibil la Clinceni sub efectul ploilor, stoperul a fost liderul de pe teren la ieșiri eficiente din defensivă (13) și la acțiuni reușite în apărare (16), construind cu exactitate și implicare un fundament pentru victoria foarte importantă a „câinilor”, 1-0 cu Unirea Slobozia. Adăugați nu mai puțin de 11 dueluri directe câștigate în dreptul africanului și veți avea tabloul complet al unei prestații remarcabile, încă una pentru Boateng!, care îl impune fără îndoială în Echipa Etapei 12 din Superliga.</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Papp (Petrolul)</li>
<li>⭐⭐⭐ – M. Popescu (FCSB)</li>
<li>⭐⭐ – Căpușă (Hermannstadt)</li>
<li>⭐ – Pașcanu (Rapid)</li>
</ul>
<p>Siyabonga Ngezana (FCSB): Doar două pase greșite tot meciul și doar două dueluri pierdute în 1-0 cu Universitatea Craiova, aport considerabil la defensivă perfectă contra unei trupe construite eminamente ofensive.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20292113" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20292113" class="size-full wp-image-20292113" decoding="async" height="1707" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/ngez-craiova-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ngez-craiova-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ngez-craiova-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ngez-craiova-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ngez-craiova-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ngez-craiova-2048x1365.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20292113">© FOTO:Gheorghe Fluster/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Un total de 12 acțiuni reușite în apărare pentru african, liderul meciului la egalitate cu Rus. Din 44 de baloane filtrate, a irosit numai 3. Meci solid, în care a fost mai mereu proactiv și inspirat în decizii, continuând forma bună din ultima perioadă.</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Hegedus (Csikszereda)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Sinyan (CFR Cluj)</li>
<li>⭐⭐ – Kramer (Rapid)</li>
<li>⭐ – Roche (Petrolul)</li>
</ul>
<p>Risto Radunovic (FCSB): Majoritatea atacurilor roș-albastre în 1-0 cu Universitatea Craiova s-au desfășurat pe flancul stâng al FCSB, acolo unde Radunovic a urcat sigur și periculos, într-o evoluție din categoria celor care l-au consacrat drept unul din cei mai buni apărători laterali ai campionatului. Liderul meciului la tackling-uri reușite (5), principalul filtru pentru baloanele FCSB (73), a câștigat majoritatea duelurilor directe în care a fost implicat și a reprezentat iarăși punctul fix de sprijin pentru un meci pragmatic al campioanei, contra unui adversar de calibru.</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Sălceanu (Petrolul)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Ferenczi (Csikszereda)</li>
<li>⭐⭐ – Țigănașu (Botoșani)</li>
<li>⭐ – C. Toma (Slobozia)</li>
</ul>
<h2><span>Mijloc ofensiv, cu marcatori și evoluții de pus în ramă</span></h2>
<p>Ionuț Vînă (Farul Constanța): Au pierdut dobrogenii în Giulești, 1-3, e adevărat, dar Echipa Etapei 12 din Superliga nu ar putea avea o linie mediană ce reflectă adevărul fără Ionuț Vînă. Autorul unui gol superb, vinclu de pe loc, la 0-2, fotbalistul utilizat rundele trecute chiar și ca fundaș dreapta a fost mult peste nivelul formației lui în Giulești: procentaj 100% de driblinguri reușite și liderul meciului la acest capitol (5), șase șuturi trimise spre poartă (cât Alex Dobre), 9 dueluri directe câștigate.</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Olaru (FCSB)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Ceara (Csikszereda)</li>
<li>⭐⭐ – D. Albu (Hermannstadt)</li>
<li>⭐ – D. Matei (Univ. Craiova)</li>
</ul>
<p>Joao Lameira (Oțelul Galați): Autorul golurilor de 2-0 și 3-0 în victoria 4-0 cu Metaloglobus, ambele reușite superbe, venite cu capul, după lovituri de la colțul terenului. Golul doi, de la mai bine de 12 metri distanță de poartă! Unde mai pui șutul fantastic, în tranversală, trimis de la aproape 30 de metri, în minutul 6.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20292115" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20292115" class="size-full wp-image-20292115" decoding="async" height="1910" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/SC-OTELUL-GALATI-FC-METALOGLOBUS-BUCURESTI-SUPERLIGA-SUPERBET-06.10.2025-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SC-OTELUL-GALATI-FC-METALOGLOBUS-BUCURESTI-SUPERLIGA-SUPERBET-06.10.2025-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SC-OTELUL-GALATI-FC-METALOGLOBUS-BUCURESTI-SUPERLIGA-SUPERBET-06.10.2025-1400x1044.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SC-OTELUL-GALATI-FC-METALOGLOBUS-BUCURESTI-SUPERLIGA-SUPERBET-06.10.2025-768x573.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SC-OTELUL-GALATI-FC-METALOGLOBUS-BUCURESTI-SUPERLIGA-SUPERBET-06.10.2025-1536x1146.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/SC-OTELUL-GALATI-FC-METALOGLOBUS-BUCURESTI-SUPERLIGA-SUPERBET-06.10.2025-2048x1528.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20292115">© FOTO:Sorin Pana/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Dincolo de asta, liderul meciului la dueluri directe câștigate (11), dintr-un total de 14, așadar și procentaj excelent. Și liderul meciului inclusiv la acțiuni defensive reușite, 14! Meci perfect pentru lusitan.</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Mărginean (Dinamo)</li>
<li>⭐⭐⭐ – T. Keita (CFR Cluj)</li>
<li>⭐⭐ – Șut (FCSB)</li>
<li>⭐ – Vereș (Csikszereda)</li>
</ul>
<p>Sebastian Mailat (FC Botoșani): Într-o partidă altminteri echilibrată cu UTA Arad, a fost trimis pe teren în minutul 61 la 1-1 iar peste doar 12 minute a pus laolaltă inteligent calitățile lui și starea gazonului pentru o execuție care a făcut FC Botoșani lider în Superliga! Șut de la peste 30 de metri, balonul atingând gazonul fix în fața lui Iliev și intrând în plasă spre 2-1. Scorul final, impact total pentru Mailat (încă o dată!), iar moldovenii ajung astfel cu cel mai bun atac din campionat, a doua cea mai bună apărare și cel mai bun golaveraj per total. Fantastic!</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Emerllahu (CFR Cluj)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Fl. Tănase (FCSB)</li>
<li>⭐⭐ – Ciobanu (Oțelul)</li>
<li>⭐ – Mitrov (Botoșani)</li>
</ul>
<h2><span>Atac românesc 100%, cu eroi de 3 puncte fiecare</span></h2>
<p>Alex Dobre (Rapid): Deja, dacă spui victorie Rapid, trebuie să spui Alex Dobre! Și etapa aceasta, jucătorul exponențial pentru Costel Gâlcă și Giulești! A trimis cu capul din cornerul executat de Petrila, mingea s-a lovit de Larie și s-a făcut deschiderea de scor. S-a poziționat pe traseul șutului lui Koljic, a deviat norocos și s-a făcut 2-0. Apoi, a reluat cu capul, din plonjon, mingea sărită din șutul blocat al aceluiași Petrila. Și a închis la 3-1 meciul cu Farul Constanța. Alte detalii sunt de prisos!</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Caio (Argeș)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Păun (CFR Cluj)</li>
<li>⭐⭐ – Bordun (Oțelul)</li>
<li>⭐ – Armstrong (Dinamo)</li>
</ul>
<p>Adrian Chică-Roșă (Petrolul Ploiești): Marcator al golului victoriei în 1-0 la FC Argeș, vârful titularizat de Eugen Neagoe a avut, dincolo de reușita cu efect uriaș, nu mai puțin de 11 dueluri directe tranșate în favoarea lui, raport impresionant pentru un atacant central și la un meci în deplasare, cu o revelație a Superligii! Iar dincolo de asta, 5 acțiuni defensive reușite pentru Chică-Roșă, dovada că s-a implicat cu sacrificiu dincolo de fișa postului pentru a păzi o victorie de aur pentru „lupii galbeni”.</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Perica (Dinamo)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Dolny (Csikszereda)</li>
<li>⭐⭐ – Koljic (Rapid)</li>
<li>⭐ – Nsimba (Univ. Craiova)</li>
</ul>
<p>Louis Munteanu (CFR Cluj): Marcator al golului egalării, apoi autor al unei pase fantastice din care s-a marcat golul victoriei în 2-1 cu FC Hermannstadt.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20292117" style="width: 8266px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20292117" class="size-full wp-image-20292117" decoding="async" height="5504" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 8256px) 100vw, 8256px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FC-CFR-1907-CLUJ-AFC-HERMANNSTADT-SIBIU-SUPERLIGA-SUPERBET-05.10.2025.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FC-CFR-1907-CLUJ-AFC-HERMANNSTADT-SIBIU-SUPERLIGA-SUPERBET-05.10.2025.jpg 8256w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FC-CFR-1907-CLUJ-AFC-HERMANNSTADT-SIBIU-SUPERLIGA-SUPERBET-05.10.2025-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FC-CFR-1907-CLUJ-AFC-HERMANNSTADT-SIBIU-SUPERLIGA-SUPERBET-05.10.2025-768x512.jpg 768w" width="8256"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20292117">© FOTO:Flaviu Buboi/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Talentatul ofensiv din Gruia revine treptat la randamentul și forma cu care impresionase până de curând, dar mai ales la pofta de fotbal care îl face mereu periculos în apropierea careului advers. A avut opt șuturi expediate spre poarta lui Căbuz, dintre care trei pe cadrul porții, și a oferit 4 pase-cheie coechipierilor, liderul meciului pe acest segment!</p>
<p>Rezerve:</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Andrezinho (Oțelul)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Szalay (Csikszereda)</li>
<li>⭐⭐ – Costache (UTA)</li>
<li>⭐ – Petrila (Rapid)</li>
</ul>
<h2><span>Echipa Etapei 12 în Superliga 2025/2026</span></h2>
<p>FCSB și CFR Cluj sunt singurele cluburi cu câte doi reprezentanți în Echipa Etapei 12 din Superliga, alte șapte formații furnizând câte un jucător în galeria remarcaților rundei:</p>
<ul>
<li>Pap (Csikszereda) – Coco (CFR Cluj), Boateng (Dinamo), Ngezana (FCSB), Radunovic (FCSB) – Vînă (Farul), Lameira (Oțelul), Mailat (Botoșani) – Dobre (Rapid), Chică-Roșă (Petrolul), L. Munteanu (CFR Cluj)</li>
</ul>
<p>Mai jos, tu votezi Jucătorul Etapei! Timp de două zile, în acest sondaj dar și pe homepage <span>ProSport</span> vei alege laureatul rundei dintre titularii Echipei Etapei iar acesta va primi 1 stea bonus în ierarhia Stelele Superligii a celor mai buni fotbaliști din campionat!</p>
<h2><span>Votează Jucătorul Etapei 12 din Superliga</span></h2>
Note: There is a poll embedded within this post, please visit the site to participate in this post's poll.
<h2><span>Antrenorul Etapei 12 în Superliga: Elias Charalambous (FCSB)</span></h2>
<p>Tehnicianul campioanei a reușit să insufle echilibru și să readucă maturitatea productivă într-un meci cu multiple implicații pentru FCSB, contra formației care a dominat spectaculos startul de sezon, Universitatea Craiova.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20292118" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20292118" class="size-full wp-image-20292118" decoding="async" height="1707" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-2-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-2-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-2-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-2-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/FCSB-UNIVERSITATEA-CRAIOVA-SUPERLIGA-SUPERBET-5.10.2025-2-2048x1365.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20292118">© FOTO:Gheorghe Fluster/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Cipriotul a pregătit meciul în sistemul de referință al marilor meciuri europene reușite de jucătorii lui sezonul trecut, rezistând excelent la nivel defensiv și punctând cu eficiență maximă spre o victorie care readuce deținătoarea titlului ceva mai aproape de zona play-off-ului. Un 1-0 sec dar esențial, mai ales împotriva unor olteni obișnuiți să marcheze la capătul stilului ofensiv pus în practică de Mirel Rădoi.</p>
<ul>
<li>⭐⭐⭐⭐ – Ilyes (Csikszereda)</li>
<li>⭐⭐⭐ – Neagoe (Petrolul)</li>
<li>⭐⭐ – Grozavu (Botoșani)</li>
<li>⭐ – Kopic (Dinamo)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a ales la trei luni distanță de propunerile lui Daniel Pancu pentru Mircea Lucescu la naționala de seniori a României. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ce-s-a-ales-la-trei-luni-distanta-de-propunerile-lui-daniel-pancu-pentru-mircea-lucescu-la-nationala-de-seniori-a-romaniei-special-20291546</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-s-a-ales-la-trei-luni-distanta-de-propunerile-lui-Daniel-Pancu-pentru-Mircea-Lucescu-la-nationala-de-seniori-a-Romaniei.-SPECIAL.jpeg"/><br/><p>Louis Munteanu este singurul jucător covocat la naționala de seniori a României pentru dubla cu Mold0va-Austria dintre fotbaliștii prezenți cu naționala U 21 a tricolorilor la EURO 2025 din această vară.</p>
<p>La începutul lunii iulie <span>Daniel Pancu </span>a mers pentru ultima oară în calitate de selecționer al naționalei U 21 în fața Comisiei Tehnice din cadrul FRF și și-a prezentat raportul de după EURO U 21.</p>
<p>Însă, în finalul celor relatate de el, Daniel Pancu<span> a propus în fața membrilor </span>Comisiei Tehnice și patru nume de fotbaliști, pe care, în opinia lui, Mircea Lucescu ar putea să îi convoace la naționala de seniori a României în următoarea perioadă. Jucătorii respectivi sunt Umit Akdag, Matei Ilie, Andrei Borza și Louis Munteanu.</p>
<h2><span>Ce s-a ales la trei luni distanță de propunerile lui Daniel Pancu pentru Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Astfel că, era de urmărit dacă selecționerul naționalei de seniori Mircea Lucescu avea intenția să ia în calcul propunerile lui Daniel Pancu. Dintre jucătorii amintiți mai sus la ora actuală la lotul primei reprezentative pentru partidele cu Moldova și Austria îl regăsim doar pe Louis Munteanu.</p>
<p>Însă, interesant este faptul că acesta nu s-a aflat de la început în grațiile lui Mircea Lucescu, iar în prima fază „Il Luce” l-a evitat din diferite motive pe atacantul lui CFR Cluj. Ulterior, pentru ultima „dublă,  cea cu Canada și Cipru venerabilul selecționer în vârstă de 80 de ani l-a convocat, dar Louis Munteanu a părăsit cantonamentul echipei naționale din cauza unei accidentări. Astfel că, abia pentru partidele cu Moldova și Austria, Louis Munteanu este în cele din urmă apt sută la sută la trei luni distanță de la propunerea lui Daniel Pancu.</p>
<p>Matei Ilie – Fundașul central al lui CFR Cluj a fost în prima fază printre favoriții lui Mircea Lucescu, iar tânărul jucător apucase să fie selecționat la naționala de seniori a României pentru prima dată încă din timpul meciurilor din Liga Națiunilor. În noiembrie 2024, Matei Ilie era om de bază la CFR Cluj, profitând și de regula U 21, dar și unul dintre fundașii de bază ai lui Pancu la naționala U 21.  Astfel că, acesta a fost convocat pentru prima dată în cariera lui la naționala de seniori pentru partidele cu Kosovo și Cipru. Ulterior, evoluțiile sale de la echipa de club au fost din ce în ce mai bune, fapt care i-au adus și titularizarea certă la CFR și implicit a devenit om de bază pentru România U 21 la turneul final din vară. Dar, după turneul EURO U 21, în acest sezon Matei Ilie și-a pierdut statutul de titular la CFR și a fost la un pas să fie transferat la Dinamo. Evident că, dacă nu a mai evolutat la echipa de club, nu s-a mai aflat nici în vederile lui Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Umit Akdag a refuzat naționala de seniori a României pentru naționala Turciei</span></h2>
<p>Însă, pe lângă Louis Munteanu, Umit Akdag era poate jucătorul de care naționala României și implicit Mircea Lucescu aveau cea mai mare nevoie la această oră. Umit a fost unul dintre cei mai buni oameni ai lui Daniel Pancu din preliminariile U 21, dar a fost unul dintre cei mai buni jucători ai României și de la EURO U 21, acolo unde fundașul central a reușit să marcheze și un gol în înfrângerea cu Slovacia, 1-2. Umit Akdag este un fotbalist născut la București din părinți turci, este legitimat la Alanyaspor, iar Mircea Lucescu a spus <span>pentru Fanatik</span> că s-a deplasat în Turcia să discute personal cu Akdag, pentru a-l asigura că are nevoie de el pentru naționala de seniori a României. Însă acesta i-a comunicat lui Lucescu senior că vrea să joace pentru naționala de seniori a Turciei. mai ales că părinții săi au revenit cu afacerile în țara lor natală.</p>
<p>Andrei Borza este iar un caz special. Tânărul jucător al Rapidului este văzut de mai toți specialiștii ca omul care în sfârșit ar putea să îi facă o concurență serioasă pe postul de funndaș stânga lui Nicușor Bancu, iar Mircea Lucescu decisese să îl convoace la lot la ultima acțiune. Însă, și acesta s-a accidentat la fel cum se întâmplase și cu Louis Munteanu. Iar Costel Gâlcă a anunțat că Borza a suferit o operație pe 2 octombrie și va fi indisponibil aproximativ șase săptămâni, după ce au intervenit complicații la fractura de la degetul mic de la piciorul drept suferită în luna septembrie când se afla în cantonamentul naționalei de seniori.</p>
<p>Daniel Pancu a mai spus pentru <span>ProSport</span> că în unele discuții private pe care le-a avut cu Mircea Lucescu, selecționerul naționalei de seniori i-a cerut referințe și despre Tony Strata, tânărul fundaș dreapta care este în continuare convocat la U 21.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
