<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gabi Tamaș, în duel cu o profesoară de matematică la Survivor! Cine este concurenta care face furori pe internet</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gabi-tamas-in-duel-cu-o-profesoara-de-matematica-la-survivor-cine-este-concurenta-care-face-furori-pe-internet-20343298</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Gabi-Tamas-in-duel-cu-o-profesoara-de-matematica-la-Survivor-Cine-este-concurenta-care-face-furori-pe-internet.jpg"/><br/><p>Gabi Tamaș a acceptat o nouă provocare care îl va scoate din zona de confort. El se va duela la Survivor cu celebra profesoară de matematică care face furori pe rețelele sociale.</p>
<p>Proaspătul câștigător „Asia Express” e gata să se lupte pentru un nou trofeu, de această dată la „Survivor”. Antena 1 a preluat celebrul format unde prezentator va fi fostul antrenor de la CSM București, <span>Adrian Vasile</span>. Primele nume prezente în acest show de televiziune au fost anunțate, iar una dintre surprize este Loredana Pălănceanu, cunoscută ca și „Profa de Mate” pe rețelele sociale.</p>
<h2><span>Cine e „Profa de Mate” cu care se va duela Gabi Tamaș la „Survivor”</span></h2>
<p>Au mai rămas câteva luni până la debutul filmărilor pentru Survivor. Cancan a aflat deja primii concurenți confirmați pentru acest sezon.</p>
<p>Alina Pușcaș (actriță și prezentatoare TV), Aris Eram (influencer, fiul Andreei Esca), Sânziana Buruiană (vedetă mondenă) și Vero Căliman (creatoare de conținut, ex-Gașca Zurlii) și Gabi Tamaș fac parte din echipa Faimoșilor, în timp ce  Alberto Hangan, Andrei Beluț, Nicky Florentina Salman, Ramona Micu, Bianca Stoica, Lucian Popa și Loredana Pălănceanu vor forma echipa Războinicilor.</p>
<p>Loredana Pălănceanu este o profesoară de matematică care și-a creat o comunitate de peste 200.000 de persoane pe internet. A devenit celebră pentru metoda de predare în mediul online.</p>
<p>„La început am vrut să postez pe Tik Tok pentru elevii mei. Apoi am postat 3 clipuri și au ajuns la sute de mii de vizualizări încă din primele săptămâni. După ce am primit multe mesaje de încurajare am început să postez exercitii pentru BAC și Evaluarea Națională.</p>
<p>Feedback-ul e pozitiv. Primesc zilnic zeci de mesaje în care mă roagă să îi ajut la exerciții. Chiar și cei care au terminat Bacalaureatul și sunt mai mari își amintesc cu drag de matematică când văd exercitiile predate de mine.</p>
<p>Eu încerc să îi fac să iubească matematica, să o fac plăcută, să o predau într-un mod distractiv, să pară mult mai distractivă.”, a spus Loredana Pălănceanu, la <span>TVR Info.</span></p>
<h2>Cum a devenit pasionată de matematică</h2>
<p>Loredana Pălănceanu și-a urmat pasiunea încă de mică. A avut parte de un profesor mai strict care a reușit să o facă să îndrăgească această materie, iar în prezent predă matematică la nivel gimnazial. De asemenea, face meditații online gratuit și numeroase clipuri video în care explică mai ușor exerciții ce le dau mari bătăi de cap elevilor.</p>
<blockquote><p>„Am avut un profesor foarte bun la matematică. Era puțin mai strict. A început să îmi placă din ce în ce mai mult matematica chiar dacă el era mai dur. Am dat la un liceu cu profil mate-info, am făcut Facultatea de Matematică și acum sunt profesoară de matematică de la vârsta de 21 de ani.</p>
<p>Mi-a plăcut matematica, să lucrez cu copiii. Sunt sigură că în fiecare copil e un potențial. Vreau să ajut cât mai mulți copii. Săptămânal fac online meditații gratuite unde pot intra mulți copii care nu au o situație financiară foarte bună.”, a mai spus cunoscuta profesoară de matematică.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, moment surprinzător la Dubai! Românca i-a atras atenția unui bărbat celebru, pe terenul de golf. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/simona-halep-moment-surprinzator-la-dubai-romanca-i-a-atras-atentia-unui-barbat-celebru-pe-terenul-de-golf-video-20343273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-la-golf.mp4"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani) este extrem de activă pe rețelele de socializare în această perioadă, pe care o petrece la Dubai (Emiratele Arabe Unite), oraș în care și-a cumpărat un apartament.</p>
<p>După ce a jucat tenis la Dubai, în calitate de parteneră de antrenament a lui Jannik Sinner (24 de ani), Simona Halep și-a îndreptat atenția către un alt sport de care a devenit pasionată în ultima perioadă: golful.</p>
<p>Dubla campioană de Grand Slam a făcut însă și o trimitere către Darren Cahill (60 de ani), antrenorul lui Jannik Sinner, cel care a facilitat<span> întâlnirea dintre campionul italian și româncă. </span></p>
<h2><span>Simona Halep i-a atras atenția lui Darren Cahill și pe terenul de golf</span></h2>
<p>Simona Halep apare într-un filmuleț postat duminică pe Instastory, care o înfățișează executând o lovitură reușită cu crosa de golf. „Simo” l-a etichetat și pe fostul său antrenor, Darren Cahill, adăugând un semn de întrebare și un emoticon sugestiv, prin care îi atrage atenția australianului asupra talentului ei de jucătoare de golf.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-la-golf.mp4" data-videoid="player_0bced2c5c466fbc526568379958e74d4" id="brid_player_0bced2c5c466fbc526568379958e74d4" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>
<p>Replica mentorului Simonei nu s-a lăsat așteptată: „Ai exersat. Urmează un turneu de golf al celebrităților?”, a răspuns Cahill! Celebrul antrenor care a mai lucrat cu campioni precum Andre Agassi și Lleyton Hewitt împărtășește aceleași pasiuni cu Halep, având în vedere că practică și el golful ori de câte ori îi permite programul.</p>
<p>Simona Halep îl consideră pe Darren Cahill cel mai important antrenor din cariera ei, în timp ce australianul o apreciază la rândul său pe româncă. Atunci când Halep a fost suspendată, Cahill i-a luat public apărarea fostei sale eleve.</p>
<h2><span>Simona Halep a plătit 600.000 de euro pe o vilă, pentru a putea juca golf și în România</span></h2>
<p>Simona Halep și-a dus pasiunea pentru golf la un alt nivel, ținând cont că fosta campioană a tenisului <span>a plătit 600.000 de dolari pe o vilă</span> care să-i permită practicarea acestui sport. Vila este situată în complexul National Golf &amp; Country Club, de lângă București, având o suprafață construită de 255,4 metri pătrați.</p>
<p>„Simona Halep este una dintre cele mai mari sportive ale României, iar prezența ei în comunitatea National Golf &amp; Country Club ne onorează. De când ni s-a alăturat, și-a îmbunătățit vizibil stilul de joc, dedicându-se sportului cu seriozitate, joacă de câteva ori pe săptămână şi se vede clar apetitul ei pentru performanță şi disciplină.</p>
<p>NGCC este o oază pentru pasionații de sport, dar și pentru cei care caută un trai relaxat și rafinat, în mijlocul naturii – iar Simona este exemplul viu al acestei armonii”, a precizat Ozkan Baykal, manager general al National Golf &amp; Country Club Romania.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea și fiul lui Ion Țiriac, surprinși de Belinda Bencic în vacanța de la St. Moritz! Ce „probleme” au urmat. VIDEO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/sorana-cirstea-si-fiul-lui-ion-tiriac-surprinsi-de-belinda-bencic-in-vacanta-de-la-st-moritz-ce-probleme-au-urmat-video-20343096</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sorana-Cirstea-si-fiul-lui-Ion-Tiriac-surprinsi-de-Belinda-Bencic-in-vacanta-de-la-St.-Moritz.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani) a avut parte de o surpriză în vacanța pe care o petrece alături de Ion Țiriac Jr. (49 de ani), în luxoasa stațiune elvețiană St. Moritz.</p>
<p>Sorana Cîrstea și partenerul ei, fiul miliardarului Ion Țiriac, s-au întâlnit la St. Moritz cu o colegă din circuitul WTA a lui „Sori”, semifinalista de la Wimbledon Belinda Bencic (28 de ani, locul 11 WTA).</p>
<p>Deși nu este clar dacă întâlnirea a fost una întâmplătoare sau stabilită dinainte, cert este că, la scurt timp, cele două sportive au trecut prin câteva peripeții.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea s-a întâlnit cu Belinda Bencic la St. Moritz, iar cele două au avut parte de peripeții pe pârtie</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea, jucătoare aflată pe locul 43 WTA are parte de adrenalină cât cuprinde, în stațiunea milionarilor, aflată în inima Alpilor elvețieni. După ce a mers la Cupa Mondială de schi alpin, pentru a o vedea în acțiune pe Lindsey Vonn, românca s-a întâlnit cu Belinda Bencic, o cunoscută jucătoare din circuitul WTA.</p>
<p data-end="377" data-start="106">Bencic s-a bucurat să o vadă pe Cîrstea în țara ei, astfel că cele două au decis să marcheze întâlnirea cu o sesiune de schi. Sorana și Belinda s-au confruntat însă cu probleme pe pârtie, în momentul în care încercau să urce, fiind la un pas de a-și pierde echilibrul.</p>
<p data-end="569" data-start="384">Momentul a fost filmat și postat chiar de Belinda Bencic pe contul ei oficial de Instagram: „Las și eu asta aici. Atât!”, a scris elvețianca în descrierea clipului, făcând haz de necaz.</p>
<div class="strawberry-video-player mg-bottom-20"><div class="strawberry-video" data-autoplay="false" data-player="28561" data-poster="" data-video="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sorana-Cirstea-si-Belinda-Bencic-la-schi.mp4" data-videoid="player_cb31e9fc8596cb1d3aa9de54bf3102ca" id="brid_player_cb31e9fc8596cb1d3aa9de54bf3102ca" style="aspect-ratio: 16 / 9"></div></div>
<h2 data-end="569" data-start="384"><span>Sorana Cîrstea a mărturisit că experiența trăită la St. Moritz a fost unică</span></h2>
<p data-end="267" data-start="99">Chiar dacă se observă că nu este foarte experimentată la schi, Sorana Cîrstea <span>a mărturisit că experiența trăită la St. Moritz </span>a fost cea mai frumoasă din toate vacanțele sale:</p>
<p data-end="392" data-start="274">„Am fost în multe locuri, dar acesta este, fără îndoială, preferatul meu”, le-a transmis urmăritorilor sportiva care a decis să se retragă din activitate la finalul următorului sezon.</p>
<p data-end="610" data-start="399">Pe lângă sporturile de iarnă practicate pe celebra pârtie de la St. Moritz, Sorana Cîrstea a vizitat și târgul de Crăciun din stațiunea elvețiană, frecventat adesea de celebrități și membri ai familiilor regale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sylvester Stallone, eroul din „Rocky”, a explodat din cauza filmului despre boxerul Ivan Drago, făcut fără să fie anunțat: „Sunt niște paraziți!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sylvester-stallone-eroul-din-rocky-a-explodat-din-cauza-filmului-despre-boxerul-ivan-drago-facut-fara-sa-fie-anuntat-sunt-niste-paraziti-20343084</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Sylvester-Stallone-eroul-din-„Rocky-a-explodat-din-cauza-filmului-despre-boxerul-Ivan-Drago-facut-fara-sa-fie-anuntat-„Sunt-niste-paraziti-e1765715948769.jpg"/><br/><p>Sylvester Stallone, eroul din „Rocky”, a fost scos din sărite de faptul că ar putea apărea un film despre personajul Ivan Drago.</p>
<p>Marele actor i-a criticat dur pe producătorii care nu l-au consultat și pe el înainte de a lua o decizie în acest sens.</p>
<h2><span>Sylvester Stallone, eroul din „Rocky”, a explodat din cauza filmului despre boxerul Ivan Drago, făcut fără să fie anunțat: „Sunt niște paraziți!”</span></h2>
<p>Sylvester Stallone nu deține drepturile asupra francizei Rocky, deși el a scris primul film și a jucat, dar și regizat, mai multe dintre producții.</p>
<p>Recent, au apărut informații despre lansarea unui nou film legat de Drago, personajul negativ din Rocky IV jucat de Dolph Lundgren.</p>
<p>Sylvester Stallone a reacționat dur când a auzit această veste, mai ales că el nu a fost consultat înainte de luarea unei decizii în acest sens.</p>
<p>Astfel, actorul l-a atacat foarte dur pe producătorul filmelor Rocky Balboa și Creed III, David Winkler, pe care l-a numit lipsit de talent și „un parazit”.</p>
<p>Stallone a șters ulterior postarea, însă nu s-a oprit aici. Mai târziu, cel care l-a interpretat pe Rocky l-a criticat și pe tatăl lui David Winkler, și el producător al seriei, folosind un limbaj foarte dur, care a arătat cât de supărat era.</p>
<h2><span>Critici dure la adresa producătorilor „Rocky”</span></h2>
<p>Totuși, Sylvester Stallone a ținut să precizeze că nu are nicio problemă cu celebrul actor suedez Dolph Lundgren, pe care îl respectă și pe care îl consideră prieten.</p>
<p>Marea nemulțumirea a actorului este faptul că producătorii nu l-au anunțat înainte de a veni cu ideea unui nou film.</p>
<p>„Sunt foarte deranjat, tocmai am aflat despre asta. Încă o dată, acest producător patetic de 94 de ani și fiii săi inutili și lacomi, Charles și David, rod oasele unui alt personaj minunat creat de mine, fără să-mi spună nimic.</p>
<p>Îmi cer scuze fanilor. Nu mi-am dorit niciodată ca personajele din Rocky să fie exploatate de acești paraziți. Apropo, am tot respectul pentru prietenul meu Dolph Lundgren”, a precizat Sylvester Stallone, potrivit AS.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mirel Rădoi e milionar adevărat și și-a „dres” supărarea cu stil: și-a cumpărat o „bijuterie” de 250.000 de euro, unică în România!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mirel-radoi-e-milionar-adevarat-si-si-a-dres-supararea-cu-stil-si-a-cumparat-o-bijuterie-de-250-000-de-euro-unica-in-romania-20343056</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Mirel-Radoi-e-milionar-adevarat-si-si-a-„dres-supararea-cu-stil-si-a-cumparat-o-„bijuterie-de-250.000-de-euro-unica-in-Romania-1400x933.jpg"/><br/><p>Mirel Rădoi, fostul tehnician al celor de la Universitatea Craiova, și-a cumpărat o adevărată „bijuterie” de 250.000 de euro.</p>
<p>Antrenorul este cunoscut pentru pasiunea sa pentru mașini, motiv pentru care a decis să mai adauge un autoturism de lux în colecția sa.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi e milionar adevărat și și-a „dres” supărarea cu stil: și-a cumpărat o „bijuterie” de 250.000 de euro, unică în România!</span></h2>
<p>Deși nu mai antrenează de aproximativ o lună, după despărțirea de Universitatea Craiova, Mirel Rădoi a făcut o achiziție impresionantă. Pasionat de mașini scumpe, fostul tehnician al oltenilor și-a cumpărat recent un automobil de lux, pentru care a plătit aproape 250.000 de euro.</p>
<p>În fața casei sale din București a fost văzut un Bentley Flying Spur, un model foarte rar în România. Mașina este una specială, modificată, și iese în evidență atât prin aspect, cât și prin performanțe.</p>
<p>Automobilul are un motor extrem de puternic, accelerează foarte rapid și poate atinge viteze uriașe. În plus, oferă un confort de top, cu dotări premium și un interior elegant.</p>
<p>Versiunea personalizată pe care o deține Mirel Rădoi include elemente sportive din fibră de carbon și îmbunătățiri care cresc considerabil puterea motorului, ajungând la 900 de cai putere.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi, mesaj cu puternic impact emoțional, la miezul nopții, despre demisia de la Craiova: „Personajul secundar a murit”</span></h2>
<p>Mirel Rădoi a avut un parcurs foarte bun în acest sezon alături de Universitatea Craiova, reușind să califice echipa în grupa principală de UEFA Conference League și chiar să obțină prima victorie în competiție.</p>
<p>Totuși, proiectul l-a emoționat din punct de vedere emoțional pe tehnician, așa cum a explicat finanțatorul Mihai Rotaru, motiv pentru care a luat decizia de a pleca de la club.</p>
<p>Mirel Rădoi nu i-a uitat însă pe oamenii din cadrul echipei și nici pe suporterii olteni, cărora le-a transmis <span>un mesaj emoționant</span>, la miezul nopții.</p>
<p>„Cu greu vă scriu, cu greu îmi găsesc cuvintele. Mulțumesc tuturor oamenilor din club, de la patron, acționari, angajați, jucători, suporteri și OLTENI.</p>
<p>«Fimul» ȘTIINȚA CAMPIOANA trebuie să continue, chiar dacă personajul secundar a «murit», pentru că actorul principal (jucătorii +suporterii) poate trece de orice obstacol”, a fost mesajul emoționant postat de Mirel Rădoi pe conturile sale de socializare.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
