<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, anunț despre votul din finala George Simion – Nicuşor Dan: „Eu asta îmi doresc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mircea-lucescu-anunt-despre-votul-din-finala-george-simion-nicusor-dan-eu-asta-imi-doresc-20172044</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-anunt-despre-votul-din-finala-George-Simion-Nicusor-Dan-scaled-e1747414057813-1400x873.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a vorbit recent despre votul din finala alegerilor prezidențiale, dintre George Simion și Nicușor Dan, care va avea loc duminică, 18 mai 2025.</p>
<p>Chiar dacă nu a vrut să rostească numele candidatului pe care îl va vota, selecționerul echipei naționale a României a explicat cum își dorește să arate, în viitor, țara în care trăiește.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, mesaj înainte de votul de pe 18 mai</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a vorbit recent</span> despre votul din finala alegerilor prezidențiale, dintre George Simion și Nicușor Dan, care va avea loc duminică, 18 mai 2025.</p>
<p>Chiar dacă nu a vrut să rostească numele candidatului pe care îl va vota, selecționerul echipei naționale a României a explicat cum își dorește să arate, în viitor, țara în care trăiește.</p>
<p>„Nu vreau să dau niciun fel de sfat. Toată lumea trebuie să gândească, în primul rând, să-și folosească mintea și nu reacția asta de moment. Eu un singur lucru îmi doresc, ca România să devină… Adică să mă simt din nou mândru că sunt român, așa cum eram într-o anumită perioadă. Pe unde ne duceam, se vorbea de România numai la superlativ. Poate lumea nu știa ce e în țară și ce se întâmplă, dar din punct de vedere apariției internaționale, era extraordinar peste tot.</p>
<p>Că s-a exagerat și că s-a cheltuit foarte mult pentru această imagine internațională, și asta poate să fie adevărat. Da, revin: singurul lucru pe care mi-l doresc e să ieșim din toate astea cu convingerea că am făcut un lucru bun, să ieșim din toate astea cu sentimentul că putem reveni la ceea ce am fost, la aprecierea de care ne bucuram, să fim mândri de faptul că suntem români. Nu pot să intervin în toate astea pentru că sunt om public și n-aș vrea să influențez în niciun fel modul de a gândi al oamenilor. Dar vreau să le spun să gândească în primul rând cu mintea, să analizeze foarte bine și apoi să ia o decizie. Cu mintea, că momentul ăsta este plin de emoții”, a declarat Mircea Lucescu, conform <span>golazo.ro</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru</span></h2>
<p>Vineri, 16 mai 2025, <span>Mircea Lucescu a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru</span> din preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>
<p>Partidele sunt programate în iunie, pe 7 și 10. Prima confruntare va fi cu Austria, în deplasare, iar trei zile mai târziu, „tricolorii” vor primi la București vizita reprezentativei din Cipru.</p>
<p>Mai jos lista convocărilor preliminar:</p>
<p>Portari<br/>
Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ionuț RADU (Venezia | Italia, 4/0);<br/>
Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Adrian RUS (Pisa | Italia, 22/1), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);<br/>
Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), ⁠Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Olimpiu MORUȚAN (Pisa | Italia, 16/1), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Florinel COMAN (Cagliari | Italia, 20/2);<br/>
Atacanți<br/>
Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), George PUȘCAȘ (Bodrum | Turcia, 46/11).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru din preliminariile Cupei Mondiale 2026! Lista convocărilor preliminare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-ales-stranierii-pentru-meciurile-cu-austria-si-cipru-din-preliminariile-cupei-mondiale-2026-lista-convocarilor-preliminare-20171739</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-a-ales-stranierii-pentru-meciurile-cu-Austria-si-Cipru-din-preliminariile-Cupei-Mondiale-2026-Lista-convocarilor-preliminare.webp"/><br/><p>Vineri, 16 mai 2025, Mircea Lucescu (79 de ani) a ales stranierii pentru meciurile cu Austria și Cipru din preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>
<p>Partidele sunt programate în iunie, pe 7 și 10. Prima confruntare va fi cu Austria, în deplasare, iar trei zile mai târziu, „tricolorii” vor primi la București vizita reprezentativei din Cipru.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a decis: ei sunt stranierii care vor reprezenta România cu Austria și Cipru!</span></h2>
<p>Pe 7 și 10 iunie, <span>pentru naționala de fotbal a României urmează două meciuri foarte importante din campania de calificare pentru Cupa Mondială 2026, cu Austria și Cipru</span>, iar vineri, 16 mai, Mircea Lucescu a decis cei 19 stranieri din care va alege fotbaliștii pentru lotul final.</p>
<p>Mai jos lista convocărilor preliminar:</p>
<ul>
<li>Portari<br/>
Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ionuț RADU (Venezia | Italia, 4/0);</li>
<li>Fundași<br/>
Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Adrian RUS (Pisa | Italia, 22/1), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);</li>
<li>Mijlocași<br/>
Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), ⁠Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Olimpiu MORUȚAN (Pisa | Italia, 16/1), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Florinel COMAN (Cagliari | Italia, 20/2);</li>
<li>Atacanți<br/>
Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), George PUȘCAȘ (Bodrum | Turcia, 46/11).</li>
</ul>
<p>Potrivit <span>FRF.ro</span>, Mircea Lucescu va anunța la o dată ulterioară lotul final <span>pentru meciurile cu Austria și Cipru</span>, care va cuprinde o parte din stranierii de mai sus, plus jucătorii din competiția internă.</p>
<h2><span>Programul României din preliminariile World Cup 2026</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României este pe locul 2 în Grupa H a preliminariilor World Cup 2026, cu 3 puncte adunate după primele două meciuri jucate. Lider este Bosnia Herțegovina, cu 6 puncte. În schimb, în spatele României sunt Cipru, cu 3 puncte, apoi Austria și San Marino, ambele cu 0 puncte. Trebuie precizat, totuși, că Austria nu a jucat niciun meci, deoarece în primăvară a fost angrenată în play-off-ul Ligii Națiunilor.</p>
<ul>
<li>Vineri, 21 martie: Cipru – San Marino 2-0 (Pittas 55′, Kakoulli 86′), ROMÂNIA– Bosnia și Herțegovina 0-1 (Gigović 14′)</li>
<li>Luni, 24 martie: Bosnia și Herțegovina – Cipru 2-1 (Demirović 22′, Hajradinović 56′ / Pittas 45’+2), San Marino – ROMÂNIA 1-5 (Zannoni 67′ / Cevoli 6′-ag, M. Popescu 44′, R. Marin 55′-pen., Hagi 75′-pen., Alibec 90’+5)</li>
<li>Sâmbătă, 7 iunie: Bosnia și Herțegovina – San Marino (16:00), Austria – ROMÂNIA (21:45)</li>
<li>Marți, 10 iunie: ROMÂNIA– Cipru, San Marino – Austria (21:45)</li>
<li>Sâmbătă, 6 septembrie: Austria – Cipru, San Marino – Bosnia și Herțegovina (21:45)</li>
<li>Marți, 9 septembrie: Bosnia și Herțegovina – Austria, Cipru – ROMÂNIA (21:45)</li>
<li>Joi, 9 octombrie: Austria – San Marino, Cipru – Bosnia și Herțegovina (21:45)</li>
<li>Duminică, 12 octombrie: San Marino – Cipru (16:00), ROMÂNIA– Austria (21:45)</li>
<li>Sâmbătă, 15 noiembrie: Cipru – Austria (19:00), Bosnia și Herțegovina – ROMÂNIA (21:45)</li>
<li>Marți, 18 noiembrie: Austria – Bosnia și Herțegovina, ROMÂNIA– San Marino (21:45)</li>
</ul>
<blockquote><p>Toată problema la mine este de timp. Ceea ce fac eu cu ei… așa le și spun. «Nu am nevoie de picioarele voastre, am nevoie de mintea voastră, să analizăm bine adversarul, să gândim, să nu suferim la presiunea adversarului. Austria trăiește din presing. Dacă până acum m-am concentrat pe un grup de jucători, acum trebuie să schimb. La fiecare acțiune am chemat 2-3 jucători, e o diferență extraordinară. Dacă această echipă a obținut o calificare, asta s-a datorat omogenității ei. Voi fi foarte atent, voi încerca să îi recuperez pe toți”, a declarat Mircea Lucescu, potrivit <span>Golazo</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mirel Rădoi distruge naționala României: „Nu suntem capabili să ne calificăm la Mondiale!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/mirel-radoi-distruge-nationala-romaniei-nu-suntem-capabili-sa-ne-calificam-la-mondiale-20171964</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mirel-Radoi-distruge-nationala-Romaniei-„Nu-suntem-capabili-sa-ne-calificam-la-Mondiale.png"/><br/><p>Mirel Rădoi, antrenorul Universității Craiova, nu este încrezător în șansele României de a se califica la Campionatul Mondial.</p>
<p>Fostul selecționer al echipei naționale a spus că doar o minune i-ar duce pe „tricolori” la turneul final din 2026.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi a dat verdictul dur despre naționala României</span></h2>
<p>România speră să obțină calificarea la Campionatul Mondial din 2026. „Tricolorii” <span>au jucat deja două meciuri</span> în preliminarii.</p>
<p>Naționala lui Mircea Lucescu a pierdut cu Bosnia și Herțegovina, scor 0-1, dar a câștigat cu San Marino, scor 5-1.</p>
<p>Mirel Rădoi, fostul selecționer al României, <span>nu crede că echipa națională e capabilă</span> să se califice la Campionatul Mondial.</p>
<p>„Toată lumea își dorește să mergem la Mondiale, dar nu cred că suntem capabili să ne calificăm. Dacă o vom face, nu ar fi decât o altă minune pe care ar face-o Mircea Lucescu, așa cum a fost o minune ce a făcut Edi Iordănescu.</p>
<p>Nu înseamnă că nu am încredere în jucători, pentru că și eu am antrenat naționala, eu spun doar că, la ce se întâmplă în fotbalul românesc, nu putem avea speranțe că echipa națională va merge la Mondiale”, a declarat antrenorul Universității Craiova, la conferința de presă.</p>
<blockquote><p>Toți le ținem pumnii tricolorilor în meciul cu Austria, toți ne dorim, dar speranțele mele vizavi de ceea ce s-a întâmplat în ultimele patru luni, de când am revenit în fotbalul românesc, e mai rău ca acum 10 ani când eram antrenor la FCSB. Sincer vă spun”, a spus Rădoi.</p></blockquote>
<h2><span>Stranierii convocați pentru meciurile României cu Austria și Cipru</span></h2>
<p>Portari</p>
<p>Florin NIȚĂ (Damac | Arabia Saudită, 31/0), Horațiu MOLDOVAN (Sassuolo | Italia, 12/0), Ionuț RADU (Venezia | Italia, 4/0);</p>
<p>Fundași</p>
<p>Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 29/1), Deian ⁠SORESCU (Gaziantep FK | Turcia, 20/0), Virgil ⁠GHIȚĂ (Cracovia | Polonia, 2/0), Adrian RUS (Pisa | Italia, 22/1), Andrei BURCĂ (Baniyas | EAU, 39/1), Ionuț NEDELCEARU (Akron Togliatti | Rusia, 27/2);</p>
<p>Mijlocași</p>
<p>Marius MARIN (Pisa | Italia, 30/0), Răzvan MARIN (Cagliari | Italia, 67/12), Nicolae STANCIU (Damac | Arabia Saudită, 81/15), ⁠Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (Parma | Italia, 35/9), Olimpiu MORUȚAN (Pisa | Italia, 16/1), Valentin MIHĂILĂ (Parma | Italia, 30/5), Florinel COMAN (Cagliari | Italia, 20/2);</p>
<p>Atacanți</p>
<p>Denis DRĂGUȘ (Trabzonspor | Turcia, 22/5), George PUȘCAȘ (Bodrum | Turcia, 46/11)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul lui Ianis Hagi în Bundesliga, condiționat de accidentarea la genunchi: „Poate semna cu Monchengladbach, dar trebuie să fie sănătos”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/transferul-lui-ianis-hagi-in-bundesliga-conditionat-de-accidentarea-la-genunchi-poate-semna-cu-monchengladbach-dar-trebuie-sa-fie-sanatos-exclusiv-20171684</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Transferul-lui-Ianis-Hagi-in-Bundesliga-conditionat-de-accidentarea-la-genunchi-„Poate-semna-cu-Monchengladbach-dar-trebuie-sa-fie-sanatos.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Pus în postura de a comenta potențialul transfer al lui Ianis Hagi (26 de ani) în Bundesliga, Dumitru Dragomir (78) a spus că mutarea este condiționată de accidentarea mijlocașului la genunchi.</p>
<p>Concret, fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal spune că fiul lui Gică Hagi (60) trebuie să se recupereze cât mai rapid posibil. Momentan, nu se știe cât va absenta internaționalul român de pe teren, însă este cert că nu va putea lua parte la acțiunea naționalei din luna iunie.</p>
<h2><span>Cum comentează Dumitru Dragomir transferul lui Ianis Hagi în Bundesliga. Borussia Monchengladbach îl dorește de mai mult timp</span></h2>
<p>Despre un potențial <span>transfer al lui Ianis Hagi în Bundesliga, la Borussia Monchengladbach, ProSport.ro a scris</span> încă din aprilie 2025, însă în realitate, interesul nemților pentru mijlocașul naționalei României este mult mai vechi.</p>
<p>De aproximativ un an de zile se vehiculează că <span>Gladbach l-ar avea pe radar pe Hagi Jr., iar în urmă cu doar câteva zile, presa internațională a scris din nou despre posibilitatea ca transferul să se realizeze</span>.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă informațiile se vor concretiza, însă cert este că nemții au acum cea mai bună ocazie de a-i obține semnătura fotbalistului român. Ianis Hagi va ajunge la finalul contractului cu Rangers și va putea semna, gratis, cu orice echipă își dorește. Așadar, șansele ca el să primească o oportunitate din partea unei echipe cu pretenții sunt destul de importante.</p>
<p>Totuși, pus în postura de a comenta acest eventual transfer, Dumitru Dragomir a ținut să își prezinte scepticismul. Ex-președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal în intervalul 1996 – 2013, Mitică Dragomir nu crede că nemții îi vor face o ofertă concretă lui Hagi Jr. în cazul în care nu se va recupera curând după accidentarea pe care a suferit-o la genunchi.</p>
<p>Momentan nu se știe cu exactitate cât va lipsi fotbalistul de pe teren, însă din cadrul echipei naționale s-a confirmat faptul că <span>Ianis nu va lua parte la meciurile cu Austria și Cipru</span> din debutul lunii iunie.</p>
<blockquote><p>Ianis Hagi este un copil bun, un fotbalist cu calitate, dar cu mult ghinion. Accidentarea asta l-a scos din cărți, momentan, pentru un transfer. Eu zic că nimeni nu ia fotbaliști loviți. Vor aștepta să se recupereze și să vadă în ce condiție fizică se află. Poate juca în Bundesliga, la Monchengladbach, dacă e sănătos”, a spus Mitică Dragomir pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<p>În sezonul 2024 – 2025, în care a avut parte de multe piedici, majoritatea puse de clubul Rangers, Ianis Hagi tot a izbutit să contribuie cu 4 goluri și 7 pase decisive, într-un total de 23 de meciuri jucate în prima ligă a Scoției.</p>
<h2><span>Cât va absenta Ianis Hagi: „Asta se presupune”</span></h2>
<p>Primul care a încercat să ofere câteva detalii vizavi de accidentarea lui Ianis Hagi a fost Mihai Stoichiță (71), directorul tehnic al Federației Române de Fotbal.</p>
<p>Din informațiile pe care le-a primit acesta, Hagi Jr. va sta departe de gazon doar câteva săptămâni. Așadar, la prima vedere, accidentarea nu este un gravă, respectiv o recidivă la cea care l-a scos din circuit pe mijlocaș mai bine de un an.</p>
<p>Totuși, așa cum am precizat deja, Ianis nu va fi refăcut în timp util pentru a lua parte la meciurile naționalei din iunie:</p>
<blockquote><p>Se presupune că Ianis Hagi va sta pe margine câteva săptămâni. Eu cred că nu va fi apt pentru meciul cu Austria. Nu sunt doctor, dar o lună va sta minim, cel puțin asta am primit la Federație. S-ar putea să fie subiect închis cu Ianis. Nu pot da eu un verdict medical, dar șansele sunt mici”, a afirmat Mihai Stoichiță, pentru <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<p>Naționala de fotbal a României va juca în deplasare cu Austria, pe 7 iunie, și pe teren propriu cu Cipru, pe 10 iunie, în preliminariile World Cup 2026.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție despre atacul lui Mircea Lucescu împotriva lui Louis Munteanu: „El decide pentru rezultate, dar marii atacanți știu să stea. Uitați-vă la Yamal, zici că doarme pe el”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/prima-reactie-despre-atacul-lui-mircea-lucescu-impotriva-lui-louis-munteanu-el-decide-pentru-rezultate-dar-marii-atacanti-stiu-sa-stea-uitati-va-la-yamal-zici-ca-doarme-pe-el-ex-20171653</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/WhatsApp-Image-2025-05-16-at-11.20.15.jpeg"/><br/><p>Mircea Lucescu l-a criticat dur pe Louis Munteanu pentru faptul că nu aleargă mai mult în timpul partidelor și susține că îl va chema la lot abia atunci când va bifa 10-11 kilometri alergați pe meci.</p>
<p>Dumitru Dragomir, fostul șef de la LPF, a reacționat după atacul selecționerului la adresa atacantului lui CFR Cluj și îl dă exemplu aici pe Lamine Yamal, starul campioanei Spaniei, FC Barcelona.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir se implică în conflictul de la distanță dintre Mircea Lucescu și Louis Munteanu</span></h2>
<p>Il Luce a lansat un nou atac la adresa lui Louis Munteanu. De data aceasta, selecționerul dezvăluie că <span>atacantul nu aleargă suficient de mult </span>în timpul partidelor și acesta ar fi motivul pentru care nu l-a convocat până acum la prima reprezentivă. A spus că o va face negreșit atunci când vedeta lui Nelu Varga va bifa 10-11 kilometri alergați pe meci.</p>
<p>Într-o declarație oferită în <span>EXCLUSIVITATE</span> pentru <span>ProSport</span>, Dumitru Dragomir a intervenit în această dispută și îl dă exemplu aici pe Lamine Yamal, starul în vârstă de doar 17 ani al campioanei Spaniei, FC Barcelona. Fostul președinte al Ligii Profesioniste de Fotbal îi ia apărarea golghterului campionarului intern și spune că mai toți marii atacanți ai lumii „trebuie să-și mai tragă sufletul din când în când”, așa cum face și internaționalul iberic, noul star al fotbalului mondial, care de multe ori dă impresia că „doarme”, dar apoi când are mingea la picior, nu-l mai prinde nimeni.</p>
<p>„Eu nu o să contrazic niciodată un antrenor, mai ales pe Mircea Lucescu. El ia deciziile, pentru că el răspunde pentru rezultate. Nu tu, nu eu. Dar știu și că marii atacanți știu mereu când și cât să stea, să se odihnească. Trebuie să-și tragă sufletul din când în când. Uitați-vă la Yamal, zici că doarme uneori. Dar și când țâșnește, nu-l mai prinzi”, a declarat Mitică Dragomir pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20151918" decoding="async" fetchpriority="high" height="796" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Un-nou-stadion-ca-n-vestul-Europei-se-face-in-Romania.-„Acasa-la-Mircea-Lucescu-apare-o-bijuterie-de-65.000.000-de-euro-scaled-e1745308805124-1400x796.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Un-nou-stadion-ca-n-vestul-Europei-se-face-in-Romania.-„Acasa-la-Mircea-Lucescu-apare-o-bijuterie-de-65.000.000-de-euro-scaled-e1745308805124-1400x796.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Un-nou-stadion-ca-n-vestul-Europei-se-face-in-Romania.-„Acasa-la-Mircea-Lucescu-apare-o-bijuterie-de-65.000.000-de-euro-scaled-e1745308805124-768x437.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Un-nou-stadion-ca-n-vestul-Europei-se-face-in-Romania.-„Acasa-la-Mircea-Lucescu-apare-o-bijuterie-de-65.000.000-de-euro-scaled-e1745308805124-1536x873.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Un-nou-stadion-ca-n-vestul-Europei-se-face-in-Romania.-„Acasa-la-Mircea-Lucescu-apare-o-bijuterie-de-65.000.000-de-euro-scaled-e1745308805124-2048x1164.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Mesajul selecționerul pentru golgheterul campionatului este cât se poate de clar. „Mă uit și la datele lui fizice”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu nu a rămas indiferent după prestațiile și golurile cu nemiluita marcate în acest sezon de Louis Munteanu, dar a ținut să-l avertizeze pe acesta că nu este suficient și va trebui să depună și mai mult efort, de data aceasta fizic, pentru a ajunge la echipa mare a României.</p>
<p>„Nu vreau să comentez, eu apreciez foarte mult toți jucătorii, mă uit și la datele lui fizice, el trebuie să crească. Dacă nu înțelege că trebuie să facă un efort să ajungă la cel puțin 10 kilometri jumătate, 11 kilometri, alergare pe teren, asta înseamnă mai multă disponibilitate de a face pressing, de a reveni în apărare”, a spus Mircea Lucescu, la <span>Golazo</span>.</p>
<p>Lucescu senior a anunțat că Louis Munteanu va fi convocat de Daniel Pancu la naționala U21 a României pentru EURO 2025, astfel că acesta nu va face parte din <span>lotul naționalei mari nici în la dubla cu Austria și Cipru</span> din luna iunie, în preliminariile Cupei Mondiale de anul viitor.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
