<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Meme Stoica a rostit numele fotbalistului care a strălucit cu Aberdeen: „A făcut un joc excepțional”. Nu e Olaru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/meme-stoica-a-rostit-numele-fotbalistului-care-a-stralucit-cu-aberdeen-a-facut-un-joc-exceptional-nu-e-olaru-20258972</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Meme-Stoica-a-rostit-numele-fotbalistului-care-a-stralucit-cu-Aberdeen-„A-facut-un-joc-exceptional.-Nu-e-Olaru-1400x1050.jpg"/><br/><p>Meme Stoica a dezvăluit ce fotbalist de la FCSB a strălucit în returul cu Aberdeen din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Oficialul campioanei României a reacționat la finalul partidei de pe Arena Națională și l-a lăudat pe Mihai Lixandru.</p>
<h2><span>Mihai Lixandru, lăudat de Meme Stoica după FCSB – Aberdeen 3-0</span></h2>
<p>FCSB s-a calificat în faza principală din UEFA Europa League. Gruparea roș-albastră <span>a câștigat cu 5-2 la general</span> și a trecut de Aberdeen. Darius Olaru a marcat două goluri la meciul retur.</p>
<p>Adrian Șut a înscris și el în poarta lui Dimitar Mitov. Președintele Consiliului de Administrație de la FCSB <span>a reacționat la finalul partidei</span> de pe Arena Națională și a lăudat evoluția lui Mihai Lixandru.</p>
<p>„N-a fost ce ne așteptam. Însă ce a fost important a fost că am gândit bine. Se vedea că pressing-ul ăsta agresiv care ne-a împiedicat construcția nu va dura la infinit. Toți ne uitam la fiecare fault.</p>
<p>Au intrat foarte tare. A fost clar un joc dur al lor. Toți ne uitam să vedem cine va lua al doilea galben. De la 1-0 și inferioritate numerică au cam depus armele. Am fost foarte inteligenți, am jucat exact ceea ce trebuia să jucăm.</p>
<p>Anul trecut în play-off sufeream la Linz. Eram conduși 1-0. Nu părea să avem resurse pentru a veni în meci și a marcat Miculescu. Acum a scos penalty și eliminare. Olaru are trei goluri marcate în play-off.</p>
<p>Anul trecut a dat golul decisiv. Eu l-aș remarca înaintea tuturor pe Mihai Lixandru. A făcut un joc excepțional. Și când am suferit el a arătat foarte bine. Adversarul a fost modest. Echipa aia reușea să doboare aici adversari de calibru: PAOK, Midtjylland.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/91ax9xGHDQg?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="EXCLUSIV FCSB: CALIFICARE în Europa League pentru „roș-albaștri”! Analizăm LIVE victoria cu Aberdeen" width="500"></iframe></div>
<p>Sperăm să fie un punct de plecare. Din păcate situația în campionat este alarmantă. Ne așteaptă un meci complicat duminică. E un pas mare. Noi am reușit să bifăm 2 obiective. Supercupa și calificarea în faza Europa League.</p>
<p>Nu stăm rău, dar vom sta mult mai bine. Anul trecut aveam doi adversari pe care voiam să-i întâlnim: PAOK în deplasare și Manchester acasă. Acum aș vrea Fenerbahce acasă și în deplasare n-am nicio idee. Craiova merită felicitări. A avut un traseu greu”, a declarat Meme Stoica, la <span>PrimaSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răzvan Lucescu, reacția serii după calificarea lui PAOK: „Doar cineva prost nu ar fi mulțumit, iar eu nu sunt prost!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/razvan-lucescu-reactia-serii-dupa-calificarea-lui-paok-doar-cineva-prost-nu-ar-fi-multumit-iar-eu-nu-sunt-prost-20259015</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Razvan-Lucescu-reactia-serii-dupa-calificarea-lui-PAOK-„Doar-cineva-prost-nu-ar-fi-multumit-iar-eu-nu-sunt-prost.jpg"/><br/><p>Echipa greacă PAOK Salonic, antrenată de Răzvan Lucescu, s-a calificat în grupa principală din Europa League după 5-1 la general cu Rijeka, iar românul a oferit reacția serii.</p>
<p>PAOK a jucat senzațional pe Toumba, dominându-și adversarul din primul până în ultimul minut. Lucescu a recunoscut că este mulțumit după ce a dus PAOK, din nou, în grupa de Europa League.</p>
<h2><span>Tehnicianul român al lui PAOK a oferit reacția serii după ce a dus echipa greacă a doua oară la rând în grupa principală din Europa League</span></h2>
<p><span>Primul gol al partidei a fost marcat de Soualiho Meite</span>, în minutul 12, din pasa decisivă a lui Zivkovic. Formația croată, <span>învingătoare în tur cu 1-0</span>, a avut o bară în minutul 23, prin Fruk, dar două minute mai târziu Giannis Konstantelias a majorat avantajul.</p>
<p>Același jucător l-a servit ideal pe Chalov, în minutul 56, iar după minutul 71, când Rijeka a rămas în inferioritate ca urmare a eliminării lui Majstorovic pentru două galbene, au mai marcat Giakoumakisa și Pelkas (89).</p>
<p>„Sunt multe meciuri și momente pe care le voi ține minte. Cu siguranță, participarea la o competiție europeană este ceva foarte important. Meciul de astăzi este important pentru continuitatea noastră, pentru sezonul nostru.</p>
<p>Având în vedere modul în care a început sezonul și procesul în care ne aflăm, victoria este ceva ce ne va ajuta enorm în progresul nostru.</p>
<p>Două calificări. Doar cineva prost nu ar fi mulțumit. Eu nu sunt prost, așa că sunt mulțumit. Este important, dar este ceva de moment, urmat de altul. Duminică avem meci important împotriva lui Atromitos.</p>
<p>Echipa a dat dovadă de dăruire, mă bucur pentru starea de spirit a jucătorilor. Cu spirit de luptă și unitate ne-am calificat, am meritat calificarea. Ei nu au meritat victoria în Croația. Sunt mulțumit de efortul depus de jucătorii mei.</p>
<p>Următorul meci este în fața mea, ne pregătim pentru el. Cel mai important lucru este să ne concentrăm pe următorul nostru meci. Este cu siguranță important că suntem în Europa League, dar avem multe la care să ne gândim până atunci. Este o seară frumoasă”, a spus Răzvan Lucescu, potrivit <span>Sport 24</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scoțienii nu știu să piardă! Au făcut scandal pe site-ul oficial pentru penalty-ul din FCSB – Aberdeen: „Decizie controversată!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/scotienii-nu-stiu-sa-piarda-au-facut-scandal-pe-site-ul-oficial-pentru-penalty-ul-din-fcsb-aberdeen-decizie-controversata-20258919</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Scotienii-nu-stiu-sa-piarda-Au-facut-scandal-pe-site-ul-oficial-pentru-penalty-ul-din-FCSB-–-Aberdeen-„Decizie-controversata-1400x784.jpg"/><br/><p>Echipa lui Gigi Becali s-a calificat în grupa principală din Europa League, iar scoțienii au scris pe site-ul oficial despre decizia controversată la penalty-ul din FCSB – Aberdeen.</p>
<p>Momentul psihologic din FCSB – Aberdeen s-a consumat în minutul 44, când arbitrul de centru a dat penalty pentru campioana României și a eliminat un jucător de la oaspeți.</p>
<h2><span>Oficialii scoțieni au făcut scandal pe site-ul oficial pentru penalty-ul din FCSB – Aberdeen</span></h2>
<p>FCSB s-a calificat <span>în grupa principală din Europa League</span>, după ce a învins echipa scoțiană Aberdeen cu 3-0. Meciul a avut loc pe Arena Națională și a contat pentru manșa secundă a play-off-ului.</p>
<p>Campioana României a scăpat victoria în tur printre degete, scorul final fiind 2-2, după ce roș-albaștrii au avut 2-0. Pe Arena Națională, însă, <span>FCSB s-a impus cu 3-0</span>, grație reușitelor lui Darius Olaru (45+1, din penalty) și Adrian Șut (52).</p>
<p>În minutul 44, la un duel între Miculescu și Jensen, atacantul de la FCSB a căzut în careu. Într-o primă fază, arbitrul a lăsat faza să continue, dar a fost chemat la monitorul VAR pentru a vedea reluările.</p>
<p>După ce s-a edificat, a dat o dublă lovitură scoțienilor: penalty și cartonaș galben pentru henț lui fundașul danez. Cum acesta fusese avertizat și la jumătatea reprizei, a primit cartonașul roșu.</p>
<p>„Visurile europene ale lui Aberdeen s-au stins când o prestație excelentă în prima repriză a fost spulberată de o lovitură de pedeapsă controversată acordată în pragul pauzei, care a venit cu un cartonaș roșu pentru Alexander Jensen.</p>
<p>Jimmy Thelin a făcut 5 schimbări față de prima manșă. Alfie Dorrington, Gavin Molloy, Nicolas Milanovic, Sivert Heltne Nilsen și Kusini Yengi s-au numărat printre înlocuitori, Graeme Shinnie, Mats Knoester, Nicky Devlin, Dante Polvara și Ester Sokler fiind titulari.</p>
<p>«Dons» au început în forță și ar fi trebuit să preia conducerea în minutul 2. Shinnie a dat o pasă frumoasă lui Alexander Jensen pe stânga, acesta l-a văzut pe Adil Aouchiche venind din spate, dar Târnovanu a reușit să pareze șutul. Mingea a ricoșat, Sokler a șutat de la 5 metri, dar portarul a avut o paradă bună și a respins mingea.</p>
<p>FCSB a plecat pe contraatac în minutul 40, Miculescu fiind talonat de Jensen, dar când a intrat în careu atacantul s-a încurcat și a căzut la pământ.</p>
<p>După o lungă întârziere, arbitrul a fost trimis la monitorul VAR și a ajuns la concluzia că Jensen a atins mingea cu mâna când se ridica; evident că a fost involuntar. S-a acordat o lovitură de pedeapsă, iar Jensen a primit al doilea cartonaș galben, o decizie foarte dură. Cu siguranță nu era o decizie clară și evidentă pentru ca VAR să o verifice.</p>
<p>Mitov a fost la capacitate maximă în ultimul minut al timpului regulamentar de joc, respingând un șut de la distanță al lui Politic. A fost ultima acțiune a unei seri care promitea atât de mult timp de 40 de minute, doar pentru a fi deraiată de VAR”, se scrie pe <span>site</span>-ul oficial al lui Aberdeen.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elias Charalambous a făcut anunțul: „E imens. Avem o singură țintă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/elias-charalambous-a-facut-anuntul-e-imens-avem-o-singura-tinta-20258925</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Elias-Charalambous-a-facut-anuntul-„E-imens.-Avem-o-singura-tinta.jpg"/><br/><p>Elias Charalambous a făcut anunțul după victoria cu Aberdeen din play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Antrenorul FCSB a reacționat la finalul partidei de pe Arena Națională și a dezvăluit ce obiectiv și-a setat.</p>
<h2><span>Reacția lui Elias Charalambous după FCSB – Aberdeen 3-0</span></h2>
<p><span>FCSB a eliminat-o pe Aberdeen</span> în play-off-ul UEFA Europa League. Echipa patronată de Gigi Becali s-a impus cu 5-2 la general și s-a calificat în faza principală a competiției.</p>
<p>Darius Olaru (x2) și Adrian Șut au marcat în returul de pe Arena Națională. Alexander Jensen a văzut al doilea cartonaș galben și a fost eliminat în minutul 44. Elias Charalambous <span>a reacționat la finalul partidei</span> și a spus că obiectivul său este să câștige un nou titlu cu FCSB.</p>
<p>„Mă simt foarte bine. E pentru a doua oară la rând când ne calificăm în Europa League. E ceva imens pentru noi. E foarte important pentru fani, pentru jucători. Noi de fiecare dată vorbim doar de Champions League.</p>
<p>Dar nimeni nu s-a gândit cât de greu e să intri în această grupă de Europa League. Cred că toți fanii din România ar trebui să fie mândri pentru performanța aceasta. Ne-a fost destul de greu la început.</p>
<p>Jucătorii astăzi au fost mai liberi, s-au simțit bine. Jucătorii mari își arată calitatea în momentele complicate, lucru care s-a întâmplat și astăzi. Am spus și spun și acum, echipele mari arată că sunt mari în momentele grele.</p>
<p>Pentru acești băieți e foarte important că astăzi s-au calificat și că au dat totul pe teren. Chiar am vorbit cu băieții și le-am spus. Trebuie să ne simțim bine mâine când ne vom uita la tragerea la sorti.</p>
<p>Ne gândim și la meciul cu CFR. N-am început foarte bine acest campionat, dar ne vom concentra acum din ce în ce mai mult. Va fi complicat, avem o sigură țintă: să câștigăm campionatul din nou.</p>
<p>E foarte important pentru fanii din toată țara să simtă această calificare a echipelor noastre. România devine din ce în ce mai puternică”, a declarat Elias Charalambous, la <span>PrimaSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lista adversarelor FCSB din Europa League. Echipa lui Becali e în urna 3</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/lista-adversarelor-fcsb-din-europa-league-echipa-lui-becali-e-in-urna-3-20258924</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Lista-adversarelor-FCSB-din-Europa-League.-Echipa-lui-Becali-e-in-urna-3-1400x934.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru a doua oar</span><span class="cf0">ă consecutiv, </span><span class="cf0">FCSB a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvins</span><span class="cf0">ă cu 3-0 pe Aberdeen, 5-2 la general, și </span><span class="cf0">a acces </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n faza principal</span><span class="cf0">ă din Europa League, acolo unde este repartizată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urna a 3-a.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tragerea la sor</span><span class="cf0">ți are loc vineri, de la ora 14.00, campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei urm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lni c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">te dou</span><span class="cf0">ă echipe din celelalte trei urne.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Lista adversarelor FCSB din </span><span class="cf0">faza principală a </span><span class="cf2">Europa League. </span><span class="cf0">Campioana este plasată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urna 3</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pentru a</span><span class="cf0">l doilea an la r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd</span><span class="cf2">, <span>FCSB </span></span><span>s-a calificat în </span><span class="cf2"><span>faza principală din Europa League</span>, acolo unde este repartizată în urna a 3-a.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Tragerea la sorți </span><span class="cf0">pentru aceast</span><span class="cf0">ă fază a competiției va avea loc vineri</span><span class="cf2">,</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncep</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd cu ora </span><span class="cf2">14.00, </span><span class="cf0">trupa lui Elias Charalambous </span><span class="cf2">urmând a </span><span class="cf0">da piept cu </span><span class="cf2">câte două echipe din fiecare cele 4 grupe.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">În Europa am reu</span><span class="cf2">șit să ne ridicăm la nivel, </span><span class="cf1">în afar</span><span class="cf2">ă de cel de Champions League. Ne bucurăm că au fost alături de noi și că am reușit să </span><span class="cf1">îi facem ferici</span><span class="cf2">ți. Nu știm, nu ne-am uitat la adversari. O să ne g</span><span class="cf1">ândim la cele mai bune echipe. Vrem s</span><span class="cf2">ă jucăm cu cele mai bune și să le batem”, a declarat Adrian Șut.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Spre deosebire de sezonul trecut, c</span><span class="cf1">ând tragerea la sor</span><span class="cf0">ți s-a efectuat </span><span class="cf2">manual, acum <span>procesul va fi dirijat instant de către un computer</span>, care va genera, gradual, urnă cu urnă, programul complet al fiecărei echipe, cu adversari și meciuri acasă/deplasare. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Grupă infernală FCSB: Aston Villa, AS Roma, Lyon, Fenerbahce, Nottingham Forest, Young Boys, Bologna, Stuttgart</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Grupă facilă: Dinamo Zagreb, Rangers, Viktoria Plzen, Maccabi Tel Aviv, Ludogorets, Sturm Graz, Brann, Go Ahead Eagles</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">E important pentru noi. </span><span class="cf2">În acest meciuri ne ar</span><span class="cf3">ătăm valoarea. Anul trecut ne-am simțit foarte bine și vrem să facem același lucru. Mă bucur că am reușit să </span><span class="cf2">îmi ajut echipa </span><span class="cf3">și să ne calificăm. Sper cu această calificare să trecem peste această pasă. Nu am o preferință. Sper să jucăm cu adversari buni, să arătăm că putem face față, doar așa crești. Vrem să legăm două rezultate pozitive”, a spus Darius Olaru.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">URNA 1<br/>
</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">AS Roma</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">FC Porto</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Rangers</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Feyenoord</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Lille</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Dinamo Zagreb</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Betis</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Salzburg</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Aston Villa</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf3">URNA 2<br/>
</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">Fenerbahce</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Steaua </span><span class="cf3">Roşie</span><span class="cf3"> Belgrad</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Lyon</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">PAOK</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Plzen</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Ferencvaros</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Celtic</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Maccabi Tel Aviv</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Braga</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf3">URNA 3<br/>
</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">Young Boys Berna</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Basel</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Midtjylland</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Freiburg</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Ludogorets</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Nottingham Forest</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Sturm Graz</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Nice</span></li>
</ul>
<p class="pf0"><span class="cf3">URNA 4<br/>
</span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf3">Bologna</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Celta Vigo</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Stuttgart</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Panathinaikos</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Malmo</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Go Ahead Eagles</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Utrecht</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Genk</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf3">Brann</span></li>
</ul>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20258764" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20258764" class="size-large wp-image-20258764" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/fcsb-aberdeen-darius-olaru-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/fcsb-aberdeen-darius-olaru-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/fcsb-aberdeen-darius-olaru-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/fcsb-aberdeen-darius-olaru-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/fcsb-aberdeen-darius-olaru-2048x1366.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20258764">Foto: Alexandru Dobre (Mediafax)</p></div>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/91ax9xGHDQg?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="EXCLUSIV FCSB: CALIFICARE în Europa League pentru „roș-albaștri”! Analizăm LIVE victoria cu Aberdeen" width="500"></iframe></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Programul meciurilor </span><span class="cf1">din Europa League</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 1: 25 – 25 septembrie 2025</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 2: 2 octombrie 2025</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 3: 23 octombrie 2025</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 4: 6 noiembrie 2025</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 5: 27 noiembrie 2025</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 6: 11 decembrie 2025</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 7: 22 ianuarie 2026</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Etapa 8: 29 ianuarie 2026</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
