<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, mesaj tranşant: „Nu-l mai chem dacă nu simte că e român!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-mesaj-transant-nu-l-mai-chem-daca-nu-simte-ca-e-roman-20264027</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-mesaj-transant-„Nu-l-mai-chem-daca-nu-simte-ca-e-roman-1400x787.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a vorbit despre situația lui Umit Akdag, tânărul fotbalist român de origine turcă, care încă nu a luat o decizie privind țara pe care o va reprezenta la seniori.</p>
<p>Fundașul central a debutat pentru naționala de tineret a României în calificările pentru EURO Under 21 și a fost titular în grupa de coșmar a naționalei.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, mesaj tranșant pentru Umit Akdag: „Nu-l mai chem dacă nu simte că e român!”</span></h2>
<p><span>Echipa națională de fotbal a României va întâlni Canada</span>, vineri, 5 septembrie, de la ora 21:00, pe Arena Națională din București. La conferința de presă premergătoare partidei amicale, Mircea Lucescu a fost întrebat de situația lui Umit Akdag și dacă fotbalistul a luat o decizie privind țara pe care o va reprezenta la seniori.</p>
<p>„Il Luce” a fost tranșant: decizia îi aparține lui Akdag, iar dacă fotbalistul simte că vrea să joace pentru România, va fi primit cu brațele deschise la echipa națională.</p>
<p>„Nu pot să discut despre el pentru că nu cunosc situația. Am vorbit o singură dată când era la Toulouse. Discut doar despre jucătorii care sunt în momentul de față. Dacă își dorește să vină la echipa națională este binevenit, fără probleme.</p>
<p>Și dacă nu simte din prima că este român și că joacă pentru noi, atunci prefer să nu-l mai chem. Când ești la echipa națională nu trebuie să te gândești la niciun fel de avantaj. E de ajuns prezența.</p>
<p>Pentru că asta, până la urmă, va fi istoria lor. El trebuie să înțeleagă lucrurile astea și să ia deciziile cele mai bune”, a spus Mircea Lucescu.</p>
<p>Umit Akdag, născut la București din părinți turci, a jucat pentru echipa de tineret a României în calificările pentru EURO Under 21 și a fost titular în meciurile din grupa finală, unde naționala nu a obținut nici măcar un punct, fiind învinsă de Italia, Spania și Slovacia.</p>
<h2><span>Cum se prezintă situația lui Umit Akdag la echipele de club</span></h2>
<p>Umit Akdag a evoluat la echipele de juniori ale FCSB, Chelsea și Alanyaspor, iar din 2022 joacă pentru echipa de seniori a turcilor. Fundașul central a mai fost împrumutat la Goztepe și Toulouse, iar în această vară a revenit la Alanyaspor, unde <span>va fi coleg cu Ianis Hagi</span>. Pentru echipa care a terminat pe locul 12 în Superliga Turciei sezonul trecut, Akdag a jucat în total doar patru meciuri.</p>
<p>• Umit Akdag are o cotă de piață estimată la aproximativ 600.000 de euro, potrivit site-ului de specialitate <span>Transfermarkt</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV România – Canada. Surpriză pentru telespectatori!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cine-transmite-la-tv-romania-canada-surpriza-pentru-telespectatori-20264286</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cine-transmite-la-TV-Romania-–-Canada.-Surpriza-pentru-telespectatori-1400x787.jpg"/><br/><p>Naționala de fotbal pregătită de Mircea Lucescu joacă două meciuri în septembrie, iar telespectatorii vor avea o surpriză cu privire la postul TV care transmite România – Canada.</p>
<p>Vineri, 5 septembrie, naționala României joacă un meci amical împotriva Canadei. Deși meciul trebuia să fie transmis de Prima sporti, poate fi văzut la Antena 1.</p>
<h2><span>Surpriză mare în ceea ce privește transmisia la TV a partidei amicale România – Canada</span></h2>
<p>În zilele de 5 și 8 septembrie, „tricolorii” joacă două partide internaționale. Meciul împotriva Canadei are caracter amical, se joacă pe Arena Națională de la ora 21:00, iar la televizor poate fi urmărit la Antena 1.</p>
<p>În ultimii ani, meciurile naționalei României au fost transmise, alternativ, de două canale care au achiziționat drepturile de televizare, Antena 1 și Prima TV. Excepție a fost la Campionatul European din 2024, când partidele au fost difuzate de către PRO TV.</p>
<p>Alternarea a suferit o mică modificare. Conform protocolului dintre cele două televiziuni, meciul amical de pe Arena Națională poate fi urmărit pe Antena 1, iar celălalt, care contează pentru preliminariile Campionatului Mondial din 2026, pe Prima Sport 1.</p>
<p>Antena 1 a transmis și două dintre confruntările echipei lui Mircea Lucescu din actuala campanie de calificare. Este vorba de <span>meciurile de pe teren propriu cu Bosnia-Herțegovina</span> și cel din deplasare, cu Austria, ambele pierdute, cu 0-1, respectiv, 1-2.</p>
<h2><span>Când ești la echipa națională nu trebuie să te gândești la niciun fel de avantaj, transmite Mircea Lucescu</span></h2>
<p>În ceea ce privește selecția făcută pentru meciurile de vineri și luni, selecționerul Mircea Lucescu a spus că <span>nu l-a convocat pe Umit Akdag</span>, deoarece acesta nu s-a decis pentru ce națională seniori vrea să joace, România sau Turcia.</p>
<p>Născut la București pe 6 octombrie 2003 din părinți turci, Umit Akdag a jucat pentru echipa de tineret a României în preliminariile pentru EURO 2025, după care a fost titular și la turneul final.</p>
<p>„Nu pot să discut despre el pentru că nu cunosc situația. Am vorbit o singură dată când era la Toulouse. Discut doar despre jucătorii care sunt în momentul de față. Dacă își dorește să vină la echipa națională este binevenit, fără probleme.</p>
<p>Și dacă nu simte din prima că este român și că joacă pentru noi, atunci prefer să nu-l mai chem. Când ești la echipa națională nu trebuie să te gândești la niciun fel de avantaj. E de ajuns prezența.</p>
<p>Pentru că asta, până la urmă, va fi istoria lor. El trebuie să înțeleagă lucrurile astea și să ia deciziile cele mai bune”, a spus Mircea Lucescu.</p>
<p>Umit Akdag a jucat la juniorii echipelor FCSB, Chelsea și Alanyaspor, iar din 2022 este la echipa de seniori a turcilor. În această vară a revenit la Alanyaspor și va fi coleg cu Ianis Hagi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesaj puternic din partea suporterilor pentru Mircea Lucescu înainte de România – Canada: tribunele au ales, el e cel mai în formă jucător din Superliga!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mesaj-puternic-din-partea-suporterilor-pentru-mircea-lucescu-inainte-de-romania-canada-tribunele-au-ales-el-e-cel-mai-in-forma-jucator-din-superliga-20264153</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mesaj-puternic-din-partea-suporterilor-pentru-Mircea-Lucescu-inainte-de-Romania-Canada-tribunele-au-ales-el-e-cel-mai-in-forma-jucator-din-Superliga-1400x1050.jpg"/><br/><p>România – Canada se joacă vineri pe Arena Națională, meci de pregătire cum puține mai sunt posibile în calendarul FIFA tot mai aglomerat. Prilej ideal pentru selecționerul Mircea Lucescu de a încerca posibile soluții pentru formula de start a tricolorilor, cu atât mai mult cu cât marți, în Cipru, jucăm un meci contând pentru preliminariile CM 2026 în care victoria este obligatorie.</p>
<p>Fix înaintea ultimelor calcule privind echipa de start cu Canada pentru Lucescu, suporterii trimit un mesaj puternic spre selecționer. Asta pentru că au ales cel mai în formă jucător din Superliga și, partea bună, acesta se află deja în lotul convocat de „Il Luce”.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă fotbalistul desemnat de tribune Jucătorul Etapei 8 în Superliga și, prin asta, singurul fotbalist din campionat cu două astfel de distincții după startul sezonului, se va afla între oamenii de bază pe care va miza selecționerul contra nord-americanilor.</p>
<h2><span>El e cel mai în formă jucător din Superliga înainte de România – Canada!</span></h2>
<p>Timp de două zile, suporterii au putut vota doar pe <span>ProSport</span> care fotbalist din competiția internă merită titlul de Jucătorul Etapei 8 Superliga. Lista tradițională de 11 nominalizați i-a adus în față pe titularii <span>Echipei Etapei pe care, așa cum te-ai obișnuit, o descoperi în fiecare zi de marți pe site-ul nostru</span>.</p>
<p>A fost o cursă teribilă la vârf între un jucător român și unul străin, dar finalmente fotbalistul autohton a avut câștig de cauză și, dincolo de titlul de Jucătorul Etapei, acesta va primi și o stea în plus în clasamentul <span>Stelele Superligii, dedicat celor mai buni jucători din campionat pentru evoluțiile din întreg sezonul (detaliile campaniei sunt aici)</span>.</p>
<p>Cine e câștigătorul? Alex Dobre, de la Rapid, care se află chiar în lotul convocat de Mircea Lucescu pentru meciurile României cu Canada și Cipru!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20264194" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20264194" class="size-full wp-image-20264194" decoding="async" fetchpriority="high" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/db-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/db-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/db-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/db-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/db-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/db-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20264194">Alex Dobre alaturi de fani inaintea antrenamentului pentru meciurile impotriva Canadei si Ciprului © FOTO:Razvan Pasarica/SPORT PICTURES</p></div>
<p>Și nu doar că acesta s-a impus în preferințele publicului prin prestația lui din ultima etapă ci devine, astfel, primul jucător din Superliga care strânge două titluri de Jucătorul Etapei după șapte runde jucate (nominalizările etapei 5, incompletă, vor fi elaborate după restanța Csikzereda – CFR Cluj).</p>
<p>Iată, întâi de toate, cum a arătat situația votului suporterilor pentru Jucătorul Etapei 8 în Superliga, cu Alex Dobre în frunte:</p>
<ul>
<li>34,3% – Dobre (Rapid)</li>
<li>29,9% – Boateng (Dinamo)</li>
<li>8,7% – Cisotti (FCSB)</li>
<li>6,7% – Houri (Univ. Craiova), Anestis (FC Botoșani)</li>
<li>4,7% – Fl. Tănase (FCSB)</li>
<li>2,2% – Borza (Rapid), Matos (FC Argeș)</li>
<li>1,9% – Mikanovic (U Cluj)</li>
<li>1,4% – Ciobotariu (Rapid), J. Paulo (Oțelul)</li>
</ul>
<p>Și iată cum arată, până acum, topul fotbaliștilor desemnați de tribune Jucătorul Etapei în Superliga, un mesaj puternic pentru Mircea Lucescu înainte de România – Canada, privind atât forma, cât și aprecierea publicului!</p>
<p>Așadar, singurul cu două trofee Jucătorul Etapei: Alex Dobre (Rapid). Au mai primit această distincție și o stea în plus în ierarhia Stelele Superligii: Răzvan Tănasă (Farul Constanța), Steven Nsimba, Assad Al-Hamlawi (Universitatea Craiova), Danny Armstrong, Alexandru Pop (Dinamo)</p>
<h2><span>Cum s-a descurcat Alex Dobre în etapa 8 din Superliga</span></h2>
<p>Rapidistul Alex Dobre, despre care <span>ProSport</span> a dezvăluit că <span>a fost la un pas de Legia Varșovia în aceste zile, dorit acolo de antrenorul Edi Iordănescu, și a prezentat în exclusivitate aici toate informațiile</span>, a avut încă o etapă de vis în Superliga înaintea convocării la echipa națională.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20263413" decoding="async" height="1677" sizes="(max-width: 2355px) 100vw, 2355px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Victor-Angelescu-a-vorbit-despre-posibila-plecare-a-lui-Alex-Dobre-de-la-Rapid-„Am-avut-oferte-scaled-e1756916140275.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Victor-Angelescu-a-vorbit-despre-posibila-plecare-a-lui-Alex-Dobre-de-la-Rapid-„Am-avut-oferte-scaled-e1756916140275.jpg 2355w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Victor-Angelescu-a-vorbit-despre-posibila-plecare-a-lui-Alex-Dobre-de-la-Rapid-„Am-avut-oferte-scaled-e1756916140275-1400x997.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Victor-Angelescu-a-vorbit-despre-posibila-plecare-a-lui-Alex-Dobre-de-la-Rapid-„Am-avut-oferte-scaled-e1756916140275-768x547.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Victor-Angelescu-a-vorbit-despre-posibila-plecare-a-lui-Alex-Dobre-de-la-Rapid-„Am-avut-oferte-scaled-e1756916140275-1536x1094.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Victor-Angelescu-a-vorbit-despre-posibila-plecare-a-lui-Alex-Dobre-de-la-Rapid-„Am-avut-oferte-scaled-e1756916140275-2048x1458.jpg 2048w" width="2355"/></p>
<p>Dobre a închis practic victoria giuleștenilor încă din minutul 20, cu o execuție de calitate, din prima, la capătul centrării lui Borza, în 2-0 cu UTA Arad. Și a reprezentat, din nou, arma redutabilă în ofensivă pentru echipa lui Gâlcă. Cele mai multe șuturi expediate spre poartă dintre toți jucătorii de pe teren, procentaj considerabil al driblingurilor reușite și al duelurilor directe câștigate: o continuare a formei de excepție pentru Dobre, devenit în mod cert un jucător esențial pentru parcursul fără eșec al Rapidului de până azi.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără precedent! Mircea Lucescu l-a sunat pe Louis Munteanu şi l-a amenințat: „Nu mai vii aici!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fara-precedent-mircea-lucescu-l-a-sunat-pe-louis-munteanu-si-l-a-amenintat-nu-mai-vii-aici-20264028</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fara-precedent-Mircea-Lucescu-l-a-sunat-pe-Louis-Munteanu-si-l-a-amenintat.-„Nu-mai-vii-aici-1-1400x701.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu l-a pus la punct pe Louis Munteanu după ce v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rful ardelenilor a fugit pentru c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">teva zile de la CFR Cluj, sup</span><span class="cf0">ărat că nu este v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n str</span><span class="cf0">ăinătate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul l-a sunat și l-a amenințat să se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntoarc</span><span class="cf0">ă de urgență la echipa de club, deoarece, cu un astfel de comportament, nu are ce căuta la echipa națională.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Mircea Lucescu </span><span class="cf2">a trecut la amenințări </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n cazul lui Louis Munteanu</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Il Luce </span><span class="cf2">nu a gustat </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">dezertarea” lui </span><span class="cf4">Louis Munteanu </span><span class="cf2">de la </span><span class="cf4">CFR Cluj, <span>supărat că nu este vândut</span> în străinătate</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">și l-a amenințat pe atacantul feroviarilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Selecționerul l-a sunat </span><span class="cf2">și i-a transmis să </span><span class="cf2">revin</span><span class="cf2">ă de </span><span class="cf4">urgență la echipa de club, deoarece, cu un astfel de comportament, </span><span class="cf2">are interzis </span><span class="cf4">la echipa națională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf0">Nu are rost să comentăm asta. Eu l-am sunat, i-am spus ‘</span><span class="cf1">Întoarce-te imediat la echip</span><span class="cf0">ă, nu poți să te comporți așa. Dacă te comporți </span><span class="cf1">în felul </span><span class="cf0">ăsta, nu poți să vii aici’. A avut motivele lui, dar pe urmă s-a comportat cum trebuie și va debuta. </span></p>
<p><span class="cf0">A fost presiune să-l iau atunci c</span><span class="cf1">ând trebuia s</span><span class="cf0">ă joace la tineret. Vedem cum se comportă, să sperăm că simte responsabilitatea tricoului echipei naționale”, a spus Mircea Lucescu.</span></p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/3eR9WpSDV9s?si=11o9NHCe22N1PqjY" title="YouTube video player" width="560"></iframe><br/>
<!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Arnold” este și mai dur. </span><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Dispare”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Despre acest subiect sensibil din curtea lui CFR Cluj a vorbit și </span><span class="cf3">Bogdan Stelea</span><span class="cf2">. Membrul Genera</span><span class="cf1">ției de Aur </span><span class="cf3">susține că atacantul din Gruia trebuie <span>să lase ifosele la o parte și să se concentreze mai mult pe cariera</span> sa, deoarece, dacă o ține </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n acest ritm, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n viitorul apropiat va disp</span><span class="cf3">ărea din fenomen, așa cum au făcut-o mulți alți fotbaliști </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">naintea sa.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Orice se poate </span><span class="cf2">întâmpla (</span><span class="cf2">n.r</span><span class="cf2"> legat de interesul celor de la FCSB). Mi se pare c</span><span class="cf3">ă Louis Munteanu e, nu că pe ultimii 50 de metri, pe ultimii 20, pe ultimii 10 metri de făcut mofturi </span><span class="cf2">în fotbal. Dac</span><span class="cf3">ă o tot tine așa, </span><span class="cf2">în maximum un an dispare. Dispare! Cum au disp</span><span class="cf3">ărut mulți.</span><span class="cf2"> Ar trebui s</span><span class="cf3">ă se g</span><span class="cf2">ândeasc</span><span class="cf3">ă bine la ce are de g</span><span class="cf2">ând s</span><span class="cf3">ă facă</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În ultima vreme, se vorbe</span><span class="cf3">ște despre el doar din anumite puncte de vedere. Că e accidentat, că dacă e v</span><span class="cf2">ândut, dac</span><span class="cf3">ă pleacă, dacă joacă, dacă intră </span><span class="cf2">în lot. A plecat de la echip</span><span class="cf3">ă, dar nu cum ar fi trebuit să plece”, a spus </span><span class="cf2">Bogdan </span><span class="cf3">Stelea, </span><span class="cf2">la </span><span>DigiSport</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19623570" decoding="async" height="473" loading="lazy" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2023/03/bogdan-stelea-2.jpg" width="768"/></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, anunț despre transferul momentului din România: „Am contribuit şi eu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mircea-lucescu-anunt-despre-transferul-momentului-din-romania-am-contribuit-si-eu-20264035</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-anunt-despre-transferul-momentului-din-Romania-22Am-contribuit-si-eu22.webp"/><br/><p>Joi, 4 septembrie 2025, la conferința de presă premergătoare amicalului România – Canada, Mircea Lucescu (80 de ani) a făcut un anunț despre transferul momentului din România.</p>
<p>Miercuri, atacantul Vladislav Blănuță (23) s-a despărțit de Craiova lui Adrian Mititelu (57) și a semnat cu Dinamo Kiev, una dintre cele mai titrate echipe din fotbalul ucrainean.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu susține că a contribuit la discuțiile pentru transferul lui Vladislav Blănuță la Dinamo Kiev</span></h2>
<p>Vladislav Blănuță, atacant pe care Adrian Mititelu l-a transferat, în 2022, de la Pescara, și care a fost la un moment dat cel mai râvnit fotbalist din Superliga României, a reușit într-un final să se desprindă de FC U Craiova.</p>
<p>Miercuri dimineață, 3 septembrie, <span>Adrian Mititelu a bătut palma cu Dinamo Kiev pentru vânzarea lui Vladislav Blănuță, iar ulterior ProSport a prezentat toate cifrele afacerii</span>. Patronul oltenilor va încasa aproximativ 2.5 milioane de euro, însă a păstrat și un procent de 20% dintr-un viitor transfer al atacantului. Referitor la salariul fotbalistului, suma este, din nou, una frumoasă: 30.000 de euro pe lună va încasa Blănuță în primul an la Dinamo Kiev.</p>
<p><span>Transferul lui Vladislav Blănuță în capitala Ucrainei a fost salutat deja de Florin Cernat, care a oferit o reacție în exclusivitate pentru ProSport</span>, iar joi, 4 septembrie, la conferința de presă premergătoare amicalului România – Canada, Mircea Lucescu și-a spus și el opinia.</p>
<p>Spre surprinderea reporterilor, selecționerul naționalei a dezvăluit că a contribuit și el la discuțiile purtate pentru transferul lui Blănuță.</p>
<p>„Am contribuit și eu la transferul lui, pentru că sezonul trecut juca în Liga 1, apoi să evolueze în liga a treia. Mi se părea ceva ieșit din comun. Nu a fost ușor. Acești băieți tineri se dau pe mâna unor oameni care își văd doar interesul lor. Din ce am auzit are un impresar italian care se gândește doar la interesul lui, nu al, jucătorului. Important este să înceapă să joace. Dinamo Kiev a vândut un vârf de atac. 10 milioane de euro, la Girona. Pe Vanat. Deci și din campionatul Ucrainei se poate. Cum a fost Cernat, care a avut ani extraordinari acolo, sau cei de la Șahtior, Raț, Marica, Stoican la început, Florea, Aliuță, care au impresionat. Deci se poate, important este să se ducă să joace, să nu piardă timpul. Timpul este scurt pentru ei”, a spus Mircea Lucescu.</p>
<p>Mircea Lucescu a antrenat-o pe Dinamo Kiev din iulie 2020 și până în noiembrie 2023. Sub comanda sa, echipa a câștigat un titlu, o Cupă și o Supercupă ale Ucrainei.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/3eR9WpSDV9s?si=11o9NHCe22N1PqjY" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Clauză de reziliere de 50 de milioane de euro pentru Blănuță</span></h2>
<p>Un alt detaliu ce confirmă încrederea pe care ucrainenii o au în potențialul lui Vladislav Blănuță este reprezentat de clauza de reziliere care i-a fost stipulată în contract fotbalistului. Suma pentru care îi poate fi reziliată înțelegerea atacantului se ridică la 50 de milioane de euro.</p>
<p>Rămâne de văzut dacă internaționalul de tineret va confirma în capitala Ucrainei. În cele 46 de partide pe care le-a jucat pentru FC U Craiova, Blănuță a contribuit cu 9 goluri și 3 pase decisive.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de 1.8 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
