<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>De ce nu s-a întors niciodată Ghiță Mureșan definitiv în România și a ales să locuiască în SUA. La 32 de ani distanță de când a plecat peste Ocean, gigantul a explicat decizia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/de-ce-nu-s-a-intors-niciodata-ghita-muresan-definitiv-in-romania-si-a-ales-sa-locuiasca-in-sua-la-32-de-ani-distanta-de-cand-a-plecat-peste-ocean-gigantul-a-explicat-decizia-20339876</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/De-ce-nu-s-a-intors-niciodata-Ghita-Muresan-definitiv-in-Romania-si-a-ales-sa-locuiasca-in-SUA.-La-32-de-ani-distanta-de-cand-a-plecat-peste-Ocean-gigantul-a-explicat-decizia.jpg"/><br/><p>Ghiță Mureșan a dezvăluit recent de ce a ales să nu se întoarcă niciodată definitiv în România și de ce a hotărât să locuiască în SUA.</p>
<p>La 32 de ani distanță de când a plecat peste Ocean, gigantul a explicat decizia pe care a luat-o și a vorbit despre activitatea pe care o are, departe de România.</p>
<h2><span>De ce s-a stabilit Ghiță Mureșan în SUA</span></h2>
<p>La 32 de ani de când a plecat peste Ocean, <span>Ghiță Mureșan </span>a rupt tăcerea și a dezvăluit de ce a ales să nu se întoarcă niciodată definitiv în România. <span>Gigantul a declarat </span>că se simte acasă atât în România, cât și în SUA, dar familia l-a convins să se stabilească departe de țara natală.</p>
<p>„Când sunt aici, acasă e România, când sunt în România, acasă e aici! Locuiesc în America de 32 de ani. Nu am vrut niciodată să locuiesc așa de mult în America, dar astea au fost împrejurările. Copii și familia au contat.</p>
<p>Pot să numesc și aici acasă, pot să numesc și România acasă. Nu sunt în nicio casă, sunt între ele. Iar, în România, acasă este Cluj 100%”, a povestit Ghiță Mureșan, conform <span>digisport.ro</span>.</p>
<h2><span>Cu ce se ocupă Ghiță Mureșan în SUA</span></h2>
<p>Ghiță Mureșan nu duce lipsă de activitate în SUA. Acesta este ambasador al celor de la Washington Wizards și are și o academie de baschet.</p>
<p>„Copiii sunt bine, pe cont propriu amândoi, sănătoși. Sunt ambasador al celor de la Washington Wizards, nu lucrez cu echipa, lucrez în partea de PR, cu sponsorii și cu oamenii care au abonamente anuale, și mai am și academia de baschet.</p>
<p>Sunt apropiat de cei de la Cluj, urmăresc echipele naționale la toate sporturile. La baschet, e foarte greu, pentru că după ce s-a rupt Iugoslavia au apărut foarte multe echipe bune, la fel ca și cu fosta URSS”, a mai spus Ghiță Mureșan, conform sursei menționate anterior.</p>
<p>„Big Ghiţă”, a evoluat șase ani în NBA, la Washington Bullet, în perioada 1993-1997 și la New Jersey Nets, în perioada 1999-2000. Acesta s-a născut pe data de 14 februarie 1971, la Tritenii de Jos, județul Cluj și are o 2.31 m înălțime. În anul 1996, Ghiță Mureșan a fost numit jucătorul cu cea mai semnificativă evoluție din NBA.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lovitură de proporții în baschetul românesc. Americanul cu 6 sezoane jucate în NBA și cu multiple prezențe în națională a semnat: „Sunt un om simplu”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/lovitura-de-proportii-in-baschetul-romanesc-americanul-cu-6-sezoane-jucate-in-nba-si-cu-multiple-prezente-in-nationala-a-semnat-20340883</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Lovitura-de-proportii-in-baschetul-romanesc.-Americanul-cu-6-sezoane-jucate-in-NBA-si-cu-multiple-prezente-in-nationala-a-semnat-„Sunt-un-om-simplu.-EXCLUSIV-e1765465092829.jpg"/><br/><p>Americanul John Jenkins (34 ani) a ajuns joi la Rm. Vâlcea și va debuta pentru „lupii negri” în următorul joc, programat sâmbătă, 13 decembrie (ora 18.00), în Sala Sporturilor Traian, cu CSM Tg. Mureș.</p>
<p>După ce l-a pierdut după doar o lună pe portoricanul Gian Clavell, CS Vâlcea 1924 i-a adus un înlocuitor pe măsură.</p>
<p>Vâlcenii au semnat cu John Jenkins (1,93 metri), jucător care evoluează pe poziția 2, cu șase sezoane la activ în NBA și multiple prezențe în naționala SUA. Ulterior, Jenkins a mai evoluat în Spania, la Burgos, Bilbao Basket și Girona, în Franța, la Dunkerque, dar și în Israel pentru Hapoel Eilat. În sezonul precedent a evoluat la Lokomotiv Kuban (Rusia) și Cangrejeros de Santurce (Puerto Rico).</p>
<h2><span>Experiență de vis în NBA pentru John Jenkins</span></h2>
<p>Noul „lup negru” are o experiență uriașă, căpătată în NBA, unde a jucat pentru Atlanta Hawks, Dallas Mavericks, Phoenix Suns, Washington Wizards și New York Knicks.</p>
<p>„A fost minunat să joc în NBA, am întâlnit multă lume super, am jucat la un nivel înalt și în același timp m-am și distrat, pentru mine a fost o experiență fantastică” a spus John Jenkins, pentru <span>ProSport</span>. În total, Jenkins a jucat 171 de meciuri în NBA și a avut medii statistice de 5,0 puncte</p>
<p>De asemenea, Jenkins evoluează constant pentru naționala SUA în preliminariile calificărilor la competițiile majore.</p>
<p>„Este uimitor să joc pentru echipa națională, am jucat încă din Colegiu pentru ea, este o experiență unică”, a mai punctat Jenkins.</p>
<h2><span>„Îmi plac cafeaua și mâncarea bună”</span></h2>
<p>Medaliată cu bronz în sezonul trecut, CS Vâlcea 1924 va încerca să urce pe podium și în acest sezon, chiar dacă obiectivul pare unul îndrăzneț. John Jenkins poate fi unul din atuurile antrenorului spaniol Arturo Alvarez, cel care a condus sezonul trecut echipa vâlceană în premieră spre cupele europene.</p>
<p>„Vreau să câștig cât mai multe meciuri, să ajut echipa să își atingă obiectivele din acest sezon, dar și pentru fani și pentru oraș. Sunt un om simplu, apreciez mult să beau cafea bună și să savurez o mâncare bună”, explică fostul jucător din NBA.</p>
<p>Cu un bilanț de 5-4, echipa finanțată de Consiliul Județean Vâlcea este momentan pe locul 11 în sezonul regular din Liga Națională de baschet, dar are toate premisele să urce vertiginos în clasament în perioada următoare.</p>
<p>Americanul Jenkins va debuta la noua sa echipă sâmbătă, 13 decembrie (ora 18.00), în Sala Sporturilor Traian, la jocul de campionat CS Vâlcea 1924 – CSM Tg. Mureș.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Proiectul „Baschet în Spitale – eveniment sportiv de Crăciun” a fost lansat! Ce activități vor avea loc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/proiectul-baschet-in-spitale-eveniment-sportiv-de-craciun-a-fost-lansat-ce-activitati-vor-avea-loc-20341867</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/baschetul-in-spitale-1400x1050.jpg"/><br/><p>Federaţia Română de Baschet, cu sprijinul Agenţiei Naţionale pentru Sport, a demarat proiectul pilot „Baschet în Spitale – eveniment sportiv de Crăciun”, un program social şi sportiv adresat copiilor internați în spitalele pediatrice din Bucureşti.</p>
<p>Lansarea proiectului a avut loc vineri la Spitalul Clinic de Urgenţă pentru Copii „Grigore Alexandrescu”.</p>
<h2><span>Proiectul „Baschet în Spitale – eveniment sportiv de Crăciun” a fost lansat</span></h2>
<p>Au participat Bogdan Matei, președintele Agenției Naționale pentru Sport, dar și Carmen Tocală, președintele Federației Române pentru Baschet, dar și alte personalități din lumea sportivă</p>
<p>Activitățile dedicate copiilor se vor derula în perioada 12–30 decembrie 2025, prin organizarea de sesiuni interactive de baschet, cu sprijinul personalului medical şi al unei echipe de voluntari special instruiți.</p>
<p>Copiii vor lua parte la jocuri simple – aruncări la mini-panou, dribling-uri, exerciții de coordonare şi ștafete tematice de Crăciun – toate desfășurate în condiții sigure şi adaptate nevoilor lor.</p>
<p>Cel puțin 100 de copii vor beneficia de acest proiect în luna decembrie, urmând etapa de evaluare în vederea extinderii sale la nivel naţional.</p>
<p>„Federaţia Română de Baschet derulează constant programe dedicate promovării sportului în rândul copiilor şi tinerilor, cu accent pe incluziune, educaţie şi sănătate.</p>
<p>Baschet în Spitale – eveniment sportiv de Crăciun reprezintă un pas important în direcția integrării sportului în procesele de recuperare pediatrică”, se menţionează pe site-ul FR Baschet.</p>
<h2><span>NBA Europe încă mai are de așteptat</span></h2>
<p>Federația Internațională de Baschet (FIBA) a reamintit că „mai este încă mult de muncă” pentru a vedea transpus în practică proiectul NBA Europe, precizând totodată că „octombrie 2027 este un obiectiv realist”, scriu cei de la Agerpres.</p>
<p>Într-o conferință de presă organizată prin videoconferință, secretarul general al FIBA, Andreas Zagklis, a adăugat că rolul instanței este „să permită fiecăruia să-și găsească locul în acest ecosistem”.</p>
<p>Intrarea ligii profesioniste nord-americane de baschet (NBA) în Europa, prin intermediul unei posibile competiții sub egida FIBA în perspectiva lui 2027, intrigă la fel de mult pe cât divizează, chiar dacă puternica ligă nord-americană și-a confirmat interesul în martie anul trecut.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginea finalului de an: „Îmi părăsesc iubita pentru o poză cu tine!”. Reacția femeii când a văzut ce e dispus bărbatul să facă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/imaginea-finalului-de-an-imi-parasesc-iubita-pentru-o-poza-cu-tine-reactia-femeii-cand-a-vazut-ce-e-dispus-barbatul-sa-faca-20337417</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Suporter-LeBron-James.jpg"/><br/><p>Un cuplu din Toronto, care a asistat la meciul dintre Raptors și Lakers, a surprins pe toată lumea. Cei doi tineri îndrăgostiți au fost gata să se despartă pentru a obține o poză cu starul NBA, LeBron James.</p>
<p>Aceștia și-au făcut apariția în tribune, iar bărbatul a afișat un mesaj pentru jucătorul celor de la Lakers și a promis că își va părăsi iubita dacă LeBron va accepta să facă o fotografie împreună cu el.</p>
<h2><span>Gata să își părăsească iubita pentru o poză cu LeBron James</span></h2>
<p>Un bărbat din Toronto, care a mers la meciul de baschet dintre Raptors și Lakers împreună cu iubita, a surprins pe toată lumea cu mesajul pe care l-a afișat în timp ce se afla în tribune. Acesta a demonstrat că este gata să facă orice pentru a obține o poză cu idolul lui și a promis că se va despărți de iubita lui în cazul în care<span> starul celor de la Lakers</span> va accepta să facă o fotografie împreună cu el. Acesta era și mesajul pe care fanul înfocat l-a afișat pe un banner: „Îmi părăsesc iubita pentru o poză cu tine!”, a scris bărbatul.</p>
<p>Întreaga scenă a avut loc în timpul încălzirii celor două formații, iar tânărul cuplu a atras atenția întregii arene. Totodată, bărbatul a precizat că nu glumește și a confirmat că este dispus să se despartă de iubita lui pentru a face o poză împreună cu jucătorul favorit.</p>
<p>„Dacă asta trebuie să fac pentru a face o fotografie cu LeBron, asta fac”, a spus fanul celor de la Lakers, fără să stea prea mult pe gânduri.</p>
<h2><span>Cum a reacționat iubita bărbatului</span></h2>
<p>Iubita bărbatului nu a părut prea surprinsă de ceea ce bărbatul era capabil să facă pentru a obține fotografia cu <span>LeBron James</span>. Aceasta a râs și a glumit în momentul în care a aflat ce mesaj a transmis iubitul ei pentru starul celor de la Lakers. Astfel, fără reproșuri și furie, aceasta a părut a fi chiar complice în planul pe care iubitul ei îl avea în încercarea de a se fotografia împreună cu idolul lui.</p>
<p>„Iubitul meu mă părăsește pentru o poză cu LeBron? Bine… El este idolul lui. Dacă are nevoie de această poză, va trebui să facă orice e nevoie pentru a o obține”, a spus tânăra, râzând, despre planul pe care iubitul ei îl avea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Michael Jordan a dezvăluit cea mai excentrică solicitare pe care a avut-o vreodată în contractele de sute de milioane de dolari: ce este clauza „Din dragoste pentru joc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/michael-jordan-a-dezvaluit-cea-mai-excentrica-solicitare-pe-care-a-avut-o-vreodata-in-contractele-de-sute-de-milioane-de-dolari-ce-este-clauza-din-dragoste-pentru-joc-20337365</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/michael-jordan-a-dezvaluit-cea-mai-excentrica-solicitare-pe-care-a-avut-o-vreodata-in-contractele-de-sute-de-milioane-de-dolari-ce-este-clauza-din-dragoste-pentru-joc-e1765034781262.jpeg"/><br/><p data-end="500" data-start="126">Michael Jordan a rememorat una dintre cele mai excentrice clauze pe care le-a avut vreodată într-un contract NBA.</p>
<p data-end="500" data-start="126">Legenda baschetului a vorbit, într-o discuție cu Mike Tirico pentru seria „MJ: Insights to Excellence”, despre celebra solicitare supranumită „Love of the Game”.</p>
<h2 data-end="500" data-start="126"><span>Clauza care-i permitea lui Michael Jordan să joace baschet oriunde</span></h2>
<p data-end="975" data-start="502"><span>Michael Jordan a explicat</span> că această clauză îi permitea să joace baschet oriunde, oricând, în afara programului oficial, fără ca echipa să-i poată interzice acest lucru și fără ca o eventuală accidentare să-i afecteze salariul. Pentru Jordan, această libertate nu era un capriciu, ci expresia felului în care vedea baschetul.</p>
<p data-end="975" data-start="502">„Dacă sunt în mașină cu tine și văd un teren pe marginea drumului, mă pot opri să joc. Și dacă mă accidentez, contractul rămâne garantat. Iubesc prea mult jocul ca să accept ca cineva să-mi ia dreptul de a juca. Când intram pe teren, scopul era să-mi depășesc limitele și să ating fiecare obiectiv. Era o mentalitate simplă, care cred că i-ar ajuta și pe jucătorii de astăzi”, a spus fostul campion al lui Chicago Bulls.</p>
<p data-end="1705" data-start="1318">Jordan a vorbit și despre diferențele dintre generații. În timp ce jucătorii moderni beneficiază de antrenamente individuale, planuri personalizate și o expunere mediatică uriașă, baschetul anilor ’80 și ’90 cerea altceva: ore întregi petrecute pe teren, în jocuri reale. „Larry Bird a petrecut o vară întreagă lucrând jocul cu ambele mâini. Și nu în sală, ci jucând baschet. Asta era metoda” a mai spus acesta.</p>
<h2 data-end="1705" data-start="1318"><span>Michael Jordan: „Jocul rămâne esența”</span></h2>
<p data-end="1922" data-start="1707">Fostul MVP a subliniat că „foamea” de performanță face diferența.  Jordan a admis că sportul actual, cu rețele sociale, camere peste tot și presiune constantă, ar fi fost o provocare chiar și pentru el. Totuși, este convins că valoarea din teren ar fi validat orice inițiativă din afara lui.</p>
<p data-end="1922" data-start="1707">„E simplu! Dacă ești dornic să câștigi, ești dispus să faci tot ce trebuie. Eu intram să-mi fac treaba și să fiu cel mai bun. Restul era responsabilitatea altora. În final, jocul rămâne esența. Asta vor ține minte oamenii.” a mai spus <span>unul dintre cei mai mari foști sportivi din lume. </span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
