<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Andrei Gîrtofan câștigă Raliul Harghitei. Continuă șirul ghinioanelor pentru Tempestini</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/andrei-girtofan-castiga-raliul-harghitei-continua-sirul-ghinioanelor-pentru-tempestini-20145388</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Andrei-Girtofan-castiga-Raliul-Harghitei.-Continua-sirul-ghinioanelor-pentru-Tempestini-e1744600130282-1400x707.jpeg"/><br/><p>Andrei Gîrtofan a fost cel mai rapid de la Raliul Harghitei, prima etapă a sezonului 2025, și a bifat al doilea succes la general din carieră, profitând de problemele tehnice pe care le-a întâmpinat principalul favorit, Simone Tempestini.</p>
<p>După ce a condus încă de pe primii kilometri ai raliului care a deschis sezonul în Winner Rally, Tempestini și-a păstrat poziția de lider până pe a 8-a probă specială, atunci când mașina de concurs a făcut două pene de cauciuc, astfel că până să revină în service a pierdut nu mai puțin de 50 de secunde.</p>
<h2><span>Simone Tempestini este deposedat de Raliul Harghitei de Andrei Gîrtofan</span></h2>
<p>„Dacă acum doi ani nu am ajuns la finiș, iar anul trecut am mers pe sistemul super rally, de data aceasta mă pot considera norocos că am putut ajunge în parcul service să schimb cauciucurile și să mă clasez al doilea.</p>
<p>Deja pot spune că e o victorie în acest context, deși evident ne doream să fim primii la final”, a declarat Tempestini imediat după ceremonia de premiere.</p>
<p>Colegul său de la Napoca Rally Academy, Norbert Maior, de asemenea un pretendent la titlu nu a fost la fel de norocos, iar pe aceeași probă cu numărul 8 a fost nevoit să abandoneze din postura de ocupant al locului 3 în clasamentul general.</p>
<p>Cu un nou copilot, în persoana lui Tudor Mârza, Andrei Gîrtofan a profitat de aceste situații și și-a adjudecat victoria în prima etapă a sezonului.</p>
<p>Pe un model Skoda Fabia Rally2, Gîrtofan jr a încheiat raliul în 1:08:39.1, cu 41,1 secunde mai rapid decât Tempestini, și cu un minut și 19,6 secunde în fața lui Sebastian Barbu, cel care a completat podiumul.</p>
<h2><span>Ce spune Andrei Gîrtofan</span></h2>
<p>„A fost o victorie muncită pentru noi, suntem bucuroși, dar rămânem realiști pentru că drumul e lung, campionatul abia a început și știm că nu va fi ușor. Nu doar Simone este în top, dar și Norbert poate spera la titlu, a revenit și Sebi Barbu, important este că noi ne vom juca șansa”, a declarat și Andrei Gîrtofan.</p>
<p>În Top 10 la Raliul Harghitei s-au mai clasat Matteo Bernini (Italia), Mihai Manole, Bogdan Cuzma, Adrian Teslovan, Refik Bozkurt (Turcia), Costel Cășuneanu și Reis Suliman. Următoarea etapă a Winner Rally va avea loc în perioada 24-25 mai în Maramureș.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, coșmar pentru asiguratori. Rolls-Royce-ul de 500.000 de euro al miliardarului a fost din nou implicat într-un accident și a ajuns să arate așa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-cosmar-pentru-asiguratori-rolls-royce-ul-de-500-000-de-euro-al-miliardarului-a-fost-din-nou-implicat-intr-un-accident-si-a-ajuns-sa-arate-asa-20145849</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/WhatsApp-Image-2025-04-14-at-12.14.14-1400x934.jpeg"/><br/><p>Gigi Becali a devenit un adevărat coșmar pentru asiguratori după ce limuzina magnatului a fost implicată într-un nou accident rutier.</p>
<p>Rolls-Royce-ul în valoare de 500.000 de euro al patronului de la FCSB a apărut luni dimineață „șifonat”, cu o lovitură serioasă în bara din stânga spate.</p>
<h2><span>Gigi Becali a făcut din nou accident cu Rolls-Royce-ul de jumătate de milion de euro</span></h2>
<p><span>Patronul de la FCSB fost implicat într-un nou accident rutier</span> cu bolidul său de lux. Gigi Becali a apărut luni dimineață fața jurnaliștilor la Palatul de la Piața Victoriei cu al său Rolls-Royce în valoare de 500.000 de euro.</p>
<p>Limuzina era însă destul de avariată, o lovitură serioasă în bara din stânga spate fiind dovada vie că latifundiarul din Pipera a fost implicat într-un alt incident auto. Bara era înfundată, iar vopseaua zgâriată serios.</p>
<p>În doar ultimul an și jumătate, Gigi Becali, ajuns la 66 de ani, a mai fost implicat în trei accidente rutiere. În septembrie 2023, bolidul său a fost tamponat din spate de mașina unei tinere. Două luni mai târziu, Becali a intrat într-un șanț pe centura Bucureștiului, la volanul Rolls Royce-ului său, după ce a încercat să evite o mașină venită de pe contrasens.</p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20144317" decoding="async" height="778" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-1400x778.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-1400x778.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-768x427.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1-1536x853.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ion-Tiriac-si-Gigi-Becali-folositi-de-escroci-intr-o-inselatorie-de-proportii.-Ce-tepe-isi-luau-cei-care-se-visau-actionari-alaturi-de-miliardarii-Romaniei-1.jpg 1800w" width="1400"/></p>
<h2><span>Patronul de la FCSB se întreba retoric. „Cine e vinovat?”</span></h2>
<p>În august anul trecut, <span>al treilea accident a avut loc la intrarea în Pipera</span>, totul rezolvându-se cu o constatare amiabilă. La scurt timp după producerea accidentului, Gigi Becali nu a vrut să dezvăluie dacă era la volan în momentul impactului, însă a ținut să spună că mașina sa circula regulamentar, moment în care un alt autoturism l-a lovit.</p>
<p>„A intrat cineva în mine, a intrat în maşina mea. Ce mai contează dacă eram eu sau nu la volan? Contează că eram şi eu în maşină! Cine e vinovat? Păi, dacă tu mergi liniştit, frumos, pe o bandă, iar altcineva intră în tine, atunci cine e vinovat? Am făcut amiabilă, da”, a declarat Gigi Becali, citat de <span>Sportpesurse</span>.</p>
<h2><span>Fan înfocat al mărcii de mașini din Marea Britanie</span></h2>
<p>Mercedes, Bentley sau Maybach sunt doar câteva dintre mărcile de lux pe care le-a condus de-a lungul timpului Gigi Becali. De ceva timp însă, patronul „roș-albaștrilor” se află la volanul unui Rolls-Royce și spune că a devenit fan înfocat al companiei din Marea Britanie.</p>
<p>„Rolls-ul e Rolls. N-ai văzut că merg doar cu Rolls. Merg cu altceva? Nu mai pun mâna. Nu mă ating de altă mașină. De ce? E diferență mare între Rolls și alte mașini, ca de la cer la pământ.</p>
<p>Când conduci un Rolls îți place, e ca și cum ai desena. Îți place să mergi cu ea. Te scoli și te gândești ‘Iau micul dejun și după mă duc în Rolls’. E diferență mare între Rolls și restul mașinilor din lume”, a spus Gigi Becali, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sponsorul FCSB vrea să cucerească Europa cu Cyber X. Cum arată SUV-ul gigantului din China</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sponsorul-fcsb-vrea-sa-cucereasca-europa-cu-cyber-x-cum-arata-suv-ul-gigantului-din-china-20153312</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sponsorul-FCSB-vrea-sa-cucereasca-Europa-cu-Cyber-X.-Cum-arata-SUV-ul-gigantului-din-China-1400x933.jpg"/><br/><p>MG Motor, unul dintre partenerii clubului FCSB, a prezentat, cu ocazia Salonului Auto de la Shanghai, conceptul de crossover Cyber X.</p>
<p>Această mașină măsoară nu mai puțin de 4,3 metri în lungime, cât un Land Rover Defender 90. Modelul încă nu este comercializat, dar sunt șanse mari ca acest lucru să se întâmple cât de curând.</p>
<p>Cu ocazia Salonului Auto de la Shanghai a fost prezentat doar exteriorul, responsabilii având grijă ca geamurile să fie opace, astfel încât să nu poată fi observate detalii din interior.</p>
<h2><span>Partenerul celor de la FCSB a prezentat SUV-ul Cyber X</span></h2>
<p>Imaginile cu Cyber X sunt de-a dreptul impresionante, SUV-ul fiind parcă desprins din filmele a căror acțiune se petrece în viitor.</p>
<p>Atrag atenția, în primul rând, banda LED din partea superioară a autovehiculului și grila frontală de dimensiuni neobișnuit de mari, care creează impresia de „mașină-brută”.</p>
<p>MG Motor, compania care a creat Cyber X, este deținută de SAIC Motor – compania chineză din Shanghai deținută de stat care este cel mai mare exportator de autovehicule din țara asiatică.</p>
<p>Așa cum am menționat, mașina încă nu a intrat în linia de producție, însă este de așteptat ca acest lucru să se petreacă în cel mai scurt timp, potrivit anunțului făcut de Jozef Kaban, șeful de design al SAIC Motor.</p>
<p>Interiorul nu a fost făcut publict, însă compania din China a anunțat că a colaborat cu brandul de smartphone-uri Oppo la partea de tehnologie din habitaclu.</p>
<p>Compania MG, care este partener al FCSB, are de gând ca până în 2026 să includă în catalog opt noi modele de mașini din sedan și SUV.</p>
<h2><span>FCSB și MG, parteneriat până în 2026</span></h2>
<p>Parteneriatul dintre FCSB și colosul MG, început în vara lui 2024, este valabil până în 2026, potrivit anunțului făcut de cele două entități pe site-urile oficiale.</p>
<p>„MG România își unește forțele cu FCSB</p>
<p>– MG România încheie un acord de parteneriat multianual cu FCSB</p>
<p>– Parteneriatul durează până în 2026</p>
<p>– Importatorul român al mărcii MG devine partenerul de mobilitate oficial al clubului</p>
<p>MG România și FCSB au anunțat astăzi încheierea unui contract pe doi ani, care va face ca marca MG să devină partenerul de mobilitate oficial al clubului.</p>
<p>Sărbătorind cea de-a 100-a aniversare în acest an, MG Romania, prin importatorul oficial Quantum Auto Max, va pune mașini la dispoziția jucatorilor și staff-ului prestigioasei echipe de fotbal bucureșteane, iar FCSB va oferi expunere mărcii. Parteneriatul va dura până în 2026. MG și FCSB vor colabora, de asemenea, pentru a crea conținut captivant conceput pentru a implica baza generoasă de suporteri a clubului”, se arată în <span>comunicatul postat pe mgmotor.ro</span>, în vara lui 2024.</p>
<p>La evenimentul de anunțare a parteneriatului de mobilitate cu MG Motor au fost prezenți, din partea FCSB, președintele Consiliului de Administrație Mihai Stoica și antrenorul principal Elias Charalambous.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20153902" decoding="async" fetchpriority="high" height="977" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-1400x977.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-1400x977.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-768x536.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-1536x1072.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/PARTENERIAT-FCSB-MG-MOTORS-13.07.2024-2-2048x1429.jpg 2048w" width="1400"/></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată interiorul „bijuteriei” de 600.000 de euro a lui Mirel Rădoi. Imagini fabuloase din Rolls-Royce-ul Cullinan ultra-luxury</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/cum-arata-interiorul-bijuteriei-de-600-000-de-euro-a-lui-mirel-radoi-imagini-fabuloase-din-rolls-royce-ul-cullinan-ultra-luxury-20143369</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-arata-interiorul-„bijuteriei-de-600.000-de-euro-a-lui-Mirel-Radoi.-Imagini-fabuloase-din-Rolls-Royce-ul-Cullinan-ultra-luxury-2-1400x645.jpg"/><br/><p>Mirel Rădoi, antrenorul Universității Craiova, are o pasiune pentru bunurile de lux, iar acum și-a permis o nouă aroganță, cumpărându-și o „bijuterie” pe patru roți. Este vorba despre un Rolls-Royce Cullinan ultra-luxury, pentru care a plătit nu mai puțin de 600.000 de euro.</p>
<p>Tehnicianul din Bănie nu se fălește doar cu bolizii care i-au trecut prin mână, ci și cu o colecție impresionantă de ceasuri de lux.</p>
<h2><span>Cum arată interiorul „bijuteriei” de 600.000 de euro a lui Mirel Rădoi. Imagini fabuloase din Rolls-Royce-ul Cullinan ultra-luxury</span></h2>
<p>Mirel Rădoi și-a cumpărat o nouă „bijuterie” pe patru roți. Fostul căpitan al Stelei este un împătimit al bunurilor de lux și a achiziționat un Rolls-Royce Cullinan ultra-luxury, după ce în urmă cu câțiva ani și-a cumpărat un SUV al aceluiași producător britanic.</p>
<p>Autoturismul achiziționat de antrenorul formației din Bănie are parte de dotări impresionante, iar aspectul este unul foarte atrăgător, inclusiv în interior.</p>
<p>Scaunele au tapițerie din piele albă, iar locurile din spate asigură spațiu și un confort sporit pasagerilor. De asemenea, și exteriorul este complet alb. Imaginile cu noua achiziție pe patru roți au fost postate de firma C&amp;I Automobile pe Instagram și pot fi văzute în GALERIA FOTO a acestui articol.</p>
<h2><span>Mirel Rădoi, un împătimit al luxului</span></h2>
<p>Fostul selecționer al naționalei României este cunoscut ca un pasionat al bunurilor de lux. Rădoi deține un alt model de Rolls-Royce, dar în trecut a mai avut și alte modele de mașini de lux, ca de pildă un Ferrari F12 Berlinetta, un Bentley Bentayga First Edition, un Audi A8, un Bentley Continental GT, un Mercedes E-Klasse, un BMW X6 și un Aston Martin.</p>
<p>De asemenea, Rădoi mai deține și câteva ceasuri de lux, printre care se numără și un Richard Mille, în valoare de aproximativ 200.000 de euro. Deși este un pasionat al bunurilor scumpe, fostul fotbalist al Stelei îi sfătuiește pe tineri să-și investească banii în imobiliare.</p>
<p>„Eu am câştigat 15 milioane (n.r. de euro) în toata cariera, dintre care vreo şase s-au dus pe maşini. S-au mai dus vreo două pe ceasuri…</p>
<p>Nu ştiu dacă sunt eu în măsură să îi consiliez (n.r. pe fotbalişti), pentru că şi pasiunea mea sunt maşinile, aşa că…Dacă vei câştiga o sumă aşa de mare, e clar că cel mai indicat e să îţi cumperi un apartament sau o casă”, a spus Mirel Rădoi, în urmă cu mai mulți ani, potrivit <span>Antena Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce n-a mişcat Mihaela Cambei deloc maşina pe care Ion Țiriac i-a dat-o cadou. Motivul pentru care a abandonat-o în parcare de 8 luni</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/de-ce-n-a-miscat-mihaela-cambei-deloc-masina-pe-care-ion-tiriac-i-a-dat-o-cadou-motivul-pentru-care-a-abandonat-o-in-parcare-de-8-luni-20144831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/De-ce-n-a-miscat-Mihaela-Cambei-deloc-masina-pe-care-Ion-Tiriac-i-a-dat-o-cadou.-Motivul-pentru-care-a-abandonat-o-in-parcare-de-8-luni-1-1400x933.jpg"/><br/><p>Mihaela Cambei, vicecampioană olimpică anul trecut la Paris, n-a mișcat deloc, timp de 8 luni, mașina primită cadou de la Ion Țiriac, după ce a câștigat medalia de argint în proba de 49 de kilograme.</p>
<p>Halterofila nu și-a luat deocamdată carnetul de conducere, deoarece prioritatea sa în momentul de față este o medalie la Campionatele Europene din această lună de la Chișinău.</p>
<h2><span>Mihaela Cambei ține bibelou maşina primită cadou acum 8 luni de la Ion Țiriac</span></h2>
<p>Mihaela Cambei, <span>vicecampioană olimpică anul trecut în proba de haltere 49 de kilograme</span>, nu și-a condus, timp de 8 luni, bolidul electric primit cadou de la Ion Țiriac, după ce a câștigat medalia de argint la Paris.</p>
<p>Frumoasa halterofilă nu a avut timp să-și ia carnetul de conducere, deoarece prioritar pentru ea este să obțină o medalie la Campionatele Europene din această lună de la Chișinău.</p>
<p>Sportiva tricoloră a intrat în posesia unei limuzine electrice IONIQ 5, în valoare de 50.000 de euro. Din cauza faptului că nu are încă permis de conducere, ea ține mașina parcată în faţa locuinţei, la opt luni de la Jocurile Olimpice de la Paris.</p>
<p>„Încă nu mi-am luat carnetul, pentru că am această competiţie şi mai am şi alte provocări şi alte obiective de îndeplinit. Printre ele e şi permisul, dar am un an provocator şi trebuie să le iau uşor pe rând. E o necesitate.</p>
<p>Una dintre maşini de acasă, cealaltă e aici în parcare, o văd în fiecare dimineaţă. Cea de la domnul Ţiriac e în parcare, da. Am să-mi iau carnetul cu siguranţă, în curând”, a spus Cambei, la <span>as.ro</span>.</p>
<p>Pe lângă cadoul primit de la magnat, vicecampioana de la Paris a primit o sumă considerabilă și de la autoritățile române în valoare de 100.000 de euro.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20093410" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 780px) 100vw, 780px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-780x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-780x1400.jpg 780w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-768x1379.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2-856x1536.jpg 856w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/Valentina-Cambei-2.jpg 1080w" width="780"/></p>
<h2><span>Mihaela Cambei vrea să devină cea mai medaliată halterofilă din istoria României</span></h2>
<p><span>Sportiva în vârstă de 22 de ani</span> vrea să rămână în istoria sportului românesc. După argintul de la Jocurile Olimpice 2024, ea vrea să revină cu o medalie și mai prețioasă de la Campionatele Europene, programate în perioada 13-21 aprilie.</p>
<p>Mihaela vrea al treilea titlu consecutiv, după ce cele două medalii de aur obținute la Yerevan şi la Sofia. Ea vrea să devină cea mai medaliată halterofilă din istoria României. Mai are de tras, deoarece Loredana Toma are 6 medalii de aur la europene.</p>
<p>„Ar însemna foarte mult un titlu european, mă ajută ca palmares în primul rând şi mi-aş dorit să deţin cât mai multe locuri unu. M-ar ajuta să fiu prima şi la aceste titluri.</p>
<p>M-am gândit la asta şi îmi doresc să devin cea mai medaliată halterofilă. Cu anii, dacă sunt sănătoasă, mi-aş dori să fiu cea mai bună din toate timpurile”, a mai spus Cambei pentru sursa citată.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
