<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mutare senzațională pentru Simone Tempestini. Ar putea fi campion european de raliuri în 2024</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/mutare-senzationala-pentru-simone-tempestini-ar-putea-fi-campion-european-de-raliuri-in-2024-19975245</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Mutare-senzationala-pentru-Tempestini.-Ar-putea-fi-campion-european-de-raliuri-anul-acesta-1400x933.jpg"/><br/><p>Cel mai bine cotat pilot român din istorie, Simone Tempestini, va lua startul la ultimele două etape din Campionatul European de Raliuri FIA ERC sub steagul unei noi echipe, după un acord de ultim moment, și poate pune umărul la titlul la câștigarea unui titlu continental.</p>
<p>Doar absența la două etape, în special din lipsa unui buget, l-au făcut pe clujean să mai păstreze doar șanse teoretice la câștigarea titlului continental.</p>
<h2><span>Simone Tempestini, lovitură de ultimă oră! Ar putea fi campion european de raliuri în 2024</span></h2>
<p>Cu o victorie în Ungaria, prima din istoria raliului românesc în FIA ERC, Tempestini e pe 4 la general, cu 59 de puncte cu două etape înainte de final, având cu 37 mai puțin decât liderul Paddon Hayden.</p>
<p>Tempestini nu avea în plan nici etapa din Țara Galilor, care va avea loc în acest weekend, dar o ofertă de ultim moment l-a făcut să lase etapa internă de la Iași pentru cea continentală. Sportivul de la Napoca Rally Academy a semnat un acord pentru ultimele două runde din European cu MRF Tyres Team, campioana ultimelor două sezoane.</p>
<p>Mutarea a fost anunțată chiar de site-ul oficial al Campionatului European, care notează faptul că decizia de a-l aduce pe român în echipă este extrem de importantă pentru ca MRF să spere la câștigarea unui nou titlu, având în vedere că în acest moment se află pe poziția secundă după cei de la BRC Raing Team.</p>
<p>„MRF își dorește să recupereze terenul pierdut prin aducerea lui Tempestini”, notează cei de la FIA ERC.</p>
<h2><span>Revenire pe asfatul din Țara Galilor</span></h2>
<p>Pentru prima oară în carieră, Tempestini va pilota un Volkswagen Polo GTI R5.</p>
<p>“Sper să mă pot acomoda rapid cu totul, am câteva zile la dispoziție cu testele și antrenamentele. Am încredere că putem face o treabă bună aici“, a spus și cvintuplul campion al României, care se întoarce pe asfaltul din Țara Galilor după 6 ani.</p>
<p>Ca de fiecare dată, în dreapta lui Tempestini va sta Sergiu Itu, copilotul său din ultimele 7 sezoane. Cei doi au ajuns deja în insula britanică pentru acomodarea cu noua mașină de concurs, dar și cu traseul, a cărui lungime va fi de 184 de kilometri împărțiți în 14 probe speciale.</p>
<p>Cu un rezultat bun în Țara Galilor, pilotul clujean nu doar că ar putea ajuta MRF să devină din nou campioană europeană la echipe, dar îl va ajuta și în lupta pentru un loc pe podiumul final al competiției continental. Simone Tempestini ar fi primul român care reușește o astfel de performanță în clasamentul general la finalul unui sezon.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Floyd Mayweather a plătit aproape 1.000.000 de dolari pentru „bestia” cu 700 de cai putere, dar toată lumea a fost şocată de ce era pe scaunul din dreapta! Doar oligarhii ruşi ai lui Putin şi Gigi Becali mai fac asta</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/floyd-mayweather-a-platit-aproape-1-000-000-de-dolari-pentru-bestia-cu-700-de-cai-putere-dar-toata-lumea-a-fost-socata-de-ce-era-pe-scaunul-din-dreapta-doar-oligarhii-rusi-ai-lui-p-19970357</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Floyd-Mayweather-a-platit-aproape-1.000.000-de-dolari-pentru-„bestia-cu-700-de-cai-putere-dar-toata-lumea-a-fost-socata-de-ce-era-pe-scaunul-din-dreapta.webp"/><br/><p>Floyd Mayweather, cunoscutul pugilist, nu mai ține cont de bani și aruncă cu ei în toate părțile. Legenda boxului a spart aproape un milion de dolari pentru un bolid de lux cu 700 de cai putere.</p>
<p>Reacțiile fanilor nu au întârziat să apară. Oamenii au rămas șocați când au văzut ce se afla pe scaunul din dreapta.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather a plătit aproape 1.000.000 de dolari pentru „bestia” cu 700 de cai putere, dar toată lumea a fost şocată de ce era pe scaunul din dreapta! Doar oligarhii ruşi ai lui Putin şi Gigi Becali mai fac asta</span></h2>
<p>Floyd Mayweather și-a mărit colecția de mașini și <span>a decis să își cumpere un Mercedes-AMG G 63 tunat de Brabus</span>, ediție limitată în Tiffany Blue. Legenda boxului a profitat de moment și le-a prezentat urmăritorilor săi noua sa achiziție: „Una dintre cele mai recente jucării ale mele”, a scris celebrul pugilist.</p>
<p>Este vorba de un Mercedes-AMG G 63. Logo-ul Brabus, cu B în albastru Tifanny, înlocuiește sigla Mercedes-Benz de pe grila din față. Carcasa roții de rezervă din spate și extensiile aripilor sunt, de asemenea, din fibră de carbon.</p>
<p>Interiorul mașinii este cu adevărat spectaculos, iar culoarea care predomină este un albastru deschis. Tabloul de bord, scaunele și fețele ușilor prezintă exact aceeași nuanță de piele, cu cusături de diamant.</p>
<p>Într-una din pozele postate de Mayweather, pe scaunul din dreapta se află o pungă de plastic plină cu bani, iar lângă o geantă Birkin din crocodil himalayan, la prețul de 432.000 de dolari. Se crede că <span>legenda boxului deține mașini în valoare de 16 milioane de dolari</span> pe care nici măcar nu le conduce.</p>
<p>Celebrul pugilist nu a dezvăluit prețul noului său bolid, dar având în vedere că este o versiune limitată și foarte „custom”, nu poate fi ieftină. Mașina are 700 de cai putere care provin de la un motor V8 de 4,0 litri.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 574px; left: 358px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Eveniment special în București pentru amatorii de drift: Campionii sunt pe circuit, nu pe șosele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/eveniment-special-in-bucuresti-pentru-amatorii-de-drift-campionii-sunt-pe-circuit-nu-pe-sosele-19974608</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Eveniment-special-in-Bucuresti-pentru-amatorii-de-drift-Campionii-sunt-pe-circuit-nu-pe-sosele.jpg"/><br/><p>Un eveniment special dedicat tuturor pasionaților de derapaje controlate va avea loc la finalul acestei săptămâni în Sectorul 3 din Capitală.</p>
<p>Profesioniștii vor fi și ei acolo pentru a le oferi sfaturi practice celor care vor să își încerce abilitățile într-un mediu organizat totul sub sintagma Campionii sunt pe circuit, nu pe șosele.</p>
<h2><span>Eveniment special în București pentru amatorii de drift: Campionii sunt pe circuit, nu pe șosele</span></h2>
<p>Proiectul, care are o acoperire națională, desfășurându-se în mai multe zone din țară, a atras deja sute de teribiliști, iar unii dintre aceștia au ales deja să înceapă o carieră în adevăratul sens al cuvântului în drift.</p>
<p>„Evenimentul este deschis oricărui deținător al unei mașini cu tracțiune spate, cu ITP și RCA valabile, dar evident și permis de conducere. Trebuie doar să se înscrie, apoi vor urma pașii necesari pentru a putea intra în program.</p>
<p>La dispoziția lor sunt și piloți profesioniști, care le vor oferi cursuri dedicate acestei discipline. Într-un moment în care accidentele din cauza teribiliștilor sunt tot mai multe, ne dorim ca toată această adrenalină să se desfășoare într-un cadru organizat și sigur pentru toată lumea. În plus, suntem siguri că o parte dintre cei care vor fi prezenți au talentul necesar pentru a deveni piloți profesioniști”, a declarat Denis Manea, vicepreședintele RoDrift.</p>
<p>„Campionii sunt pe circuit, nu pe șosele” este programat să aibă loc sâmbătă și duminică (31 august – 1 septembrie) la Poligonul Auto-Moto Pallady din Sectorul 3 al Capitalei, de altfel, proiectul fiind dezvoltat în parteneriat cu Primăria acestui sector cu fonduri nerambursabile de la bugetul local.</p>
<p>Accesul publicului va fi gratuit în ambele zile, iar cei mai norocoși vor avea ocazia să stea în dreapta unui pilot profesionist pentru o tură de circuit.</p>
<p>Amatorii care se înscriu pentru a participa în acest weekend vor avea parte de propriul traseu și o competiție dedicată, iar câștigătorul va primi un curs gratuit de drift, dar și posibilitatea ca pe viitor să participe la o etapă din Campionatul Național de Drift, la clasa Street.</p>
<h2><span>Există și Drift KIds</span></h2>
<p>De altfel, tot în acest weekend la Poligonul Auto-Moto Pallady va avea loc și a patra etapă a sezonului de la clasa Street, competiție care poate decide și câștigătorul din lupta pentru titlu, marele favorit fiind Adrian Mirea.</p>
<p>Totodată, este programată și o competiție pentru drift kids, pentru copiii care au urmat deja cursuri de drift și au licență din partea Federației Române de Automobilism Sportiv, cel mai tânăr dintre ei fiind Alexis Stan, în vârstă de numai 9 ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„M-a aruncat în sus, am aterizat prin parbrizul din față”. Dorin Goian a fost lovit de o mașină pe trecerea de pietoni, în Suceava: la volan se afla o femeie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/m-a-aruncat-in-sus-am-aterizat-prin-parbrizul-din-fata-dorin-goian-a-fost-lovit-de-o-masina-pe-trecerea-de-pietoni-in-suceava-la-volan-se-afla-o-femeie-19967973</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/M-a-aruncat-in-sus-am-aterizat-prin-parbrizul-din-fata.-Dorin-Goian-a-fost-lovit-de-o-masina-pe-trecerea-de-pietoni-in-Suceava.-La-volan-se-afla-o-femeie.jpg"/><br/><p>Ajuns la 43 de ani, Dorin Goian a dezvăluit un moment extrem de delicat petrecut în adolescența sa, când a fost lovit violent de o mașină condusă de o femeie, după ce chiulise de la liceu.</p>
<p>Cel poreclit „Goe”, fost căpitan al roș-albaștrilor, poveștește cu lux de amănunte teribilul accident petrecut chiar pe trecere de pietoni, el fiind în acel moment de mână cu nepotul său.</p>
<h2><span>Dorin Goian, lovit de o mașină pe trecerea de pietoni. „M-a aruncat în sus, am aterizat prin parbrizul din față”</span></h2>
<p>Dorin Goian a suferit o singura intervenție chirurgicală la nivelul picioarelor, dar ea nu a fost produsă la fotbal, ci de la accidentul rutier petrecut atunci când a chiulit de ore pe vremea liceului. A suferit acel accident în timp ce își ținea nepotul de mână, iar în locul său se putea afla ruda sa mai mică.</p>
<p>„Pe trecerea de pietoni m-a luat o mașină, în Suceava. M-a aruncat în sus, am aterizat prin parbrizul din față, cu fundul pe scaunul din dreapta și cu picioarele sus pe bord. Femeia care conducea era super speriată, avea o Dacie 1300. ‘Băiete, ai pățit ceva?’, ‘N-am nimic, doamnă’.</p>
<p>Era șocul, adrenalina. Eram speriat, dar mi-am continuat drumul spre casă, pe jos. Și deja, ușor-ușor, începea să mă doară. Mai tare, din ce în ce mai tare. Când am ajuns acasă aveam niște dureri crunte, nu puteam să pășesc. Am sunat-o pe mama, m-am dus la spital, la urgențe, și mi-a spus că am ruptură de ligamente colaterale”, a spus Dorin Goian la <span>iAMSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19487655" decoding="async" fetchpriority="high" height="768" sizes="(max-width: 1366px) 100vw, 1366px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/07/dorin-goian-LEGENDE-STEAUA-BUCURESTI-LEGENDE-ROMANIA-AMICAL-7.06.2022.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/07/dorin-goian-LEGENDE-STEAUA-BUCURESTI-LEGENDE-ROMANIA-AMICAL-7.06.2022.jpg 1366w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2022/07/dorin-goian-LEGENDE-STEAUA-BUCURESTI-LEGENDE-ROMANIA-AMICAL-7.06.2022-768x432.jpg 768w" width="1366"/></p>
<h2><span>La un pas de tragedie. „Când am făcut primul pas, m-a luat”</span></h2>
<p>Fostul apărător al primei reprezentative mulțumește divinității că a fost el cel „avariat”, și nu nepotul său mai mic pe care îl luase de la școală. Ulterior, Goe a povestit că din impactul puternic s-a ales doar cu o „ruptură de ligament colateral”. A urmat o intervenție chirurgicală efectuată cu brio în Ungaria, iar de atunci nu a mai avut nici o problemă legată de genunchiul respectiv.</p>
<p>„Problema a fost așa: frate-miu cel mai mare, Liviu, care juca în Ungaria, îl lăsase pe fii-su la noi. Și pentru că unde făcea el școală era fix lângă liceul meu, el ieșea la ora 12, eu la ora 13. Eram a 11-a parcă. Eu la ultima oră aveam o materie nu foarte importantă. Chiulesc și eu la ultima oră, ca să plecăm amândoi spre casă. La trecerea de pietoni, prima mașină oprește.</p>
<p>Cea de lângă axul străzii a oprit, și pe banda de lângă bordură venea Dacia asta. M-am gândit că dacă prima mașină a oprit, automat oprește și asta. Când am făcut primul pas, m-a luat. Doamne ferește, ce se întâmpla dacă punea nepotul meu piciorul, că eram cu el de mână. Nu chiuliți că se pot întâmpla multe.</p>
<p>M-am operat, am avut norocul că frate-miu juca în Ungaria la Debrecen. Și m-am dus la Debrecen și m-am operat acolo, la spital. M-a operat foarte bine, și m-a ținut ligamentul, am jucat toată cariera fără problemă”, a concluzionat fostul fundaș al Stelei și al echipei naționale.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce cadou pentru Serena Williams. „Monstrul” pe 4 roți, de 100.000 de dolari, va fi noua bucurie a rivalei Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-cadou-pentru-serena-williams-monstrul-pe-4-roti-de-100-000-de-dolari-va-fi-noua-bucurie-a-rivalei-simonei-halep-19966093</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Ce-cadou-pentru-Serena-Williams.-„Monstrul-pe-4-roti-de-100.000-de-dolari-va-fi-noua-bucurie-a-rivalei-Simonei-Halep-1400x933.jpg"/><br/><p>Serena Williams (42 de ani), câștigătoare a 23 de titluri de Grand Slam și fostă rivală a Simonei Halep, tocmai a primit cadou un „monstru” pe 4 roți care are o valoare de 100.000 de dolari.</p>
<p>Este vorba despre modelul 2025 al mașinii Lincoln Navigator, alături de care americanca s-a pozat deja. Imaginile au fost încărcate pe pagina de Instagram a Serenei Williams, iar legendara jucătoare de tenis nu și-a putut ascunde entuziasmul.</p>
<h2><span>„Noul Lincoln 2025 Navigator, cunoscută și ca noua mea mașină”. Serena Williams s-a pozat cu „monstrul” de 100.000 de dolari pe care l-a primit cadou</span></h2>
<p><span>Serena Williams, una dintre cele mai mari jucătoare de tenis din toate timpurile, este</span> din anul 2018 imaginea Lincoln, un constructor american de automobile de lux care aparține concernului Ford. Câștigătoare a 23 de titluri de Grand Slam și deținătoare a unei averi impresionante, legenda sportului din SUA a pozat în ultimii ani în numeroase materiale publicitare pentru brandul respectiv și nu de puține ori a fost susprinsă cu cadouri speciale.</p>
<p>Același lucru s-a întâmplat și recent, cu ocazia lansării noului model de Lincoln Navigator, cel din 2025. Este vorba despre un „monstru” pe 4 roți care are o greutate de aproximativ 3 tone și care dezvoltă nu mai puțin de 440 cai putere.</p>
<p>Trebuie precizat că mașina va putea fi comandată abia la mijlocul lunii octombrie, iar livrările vor începe din primăvara anului 2025. Cu toate acestea, <span>Serena Williams, care este principala imagine a brandului</span>, a primit deja modelul 2025 de Lincoln Navigator.</p>
<p>Extrem de entuziasmată de gestul constructorului american, legendara jucătoare de tenis din SUA s-a fotografiat cu noua ei mașină și a postat poza pe rețelele de socializare. În descriere, Serena a transmis:</p>
<blockquote><p>Este aici, și eu la fel, ambasadoarea Lincoln! A trebuit să vin să văd marele debut al noului Lincoln 2025 Navigator, cunoscută și ca noua mea mașină”, a scris Serena Williams, pe Instagram, postarea ei adunând peste 34.000 de aprecieri în mai puțin de 24 de ore.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C-vnhJSPgVO/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Serena Williams (@serenawilliams)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Câteva detalii despre noul model de Lincoln Navigator</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, oamenii de rând vor putea conduce modelul 2025 de Lincoln Navigator abia din primăvara anului viitor, când vor fi livrate primele autoturisme.În ceea ce privește prețul acestui model, <span>presa de specialitate</span> anunță că va începe de la 100.000 de dolari.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/C-vHxu7NIEd/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Lincoln (@lincoln)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<p>Modelul de bază va veni echipat cu roți pe 22 de inch, însă pretențioșii vor putea opta, contra cost, pentru roți pe 24 de inch. În schimb, sub capotă se află un motor V6 de 3.5 litri, cu două turbine, care dezvoltă o putere de 440 cai, la fel ca modelul 2024 de Lincoln Navigator. Trebuie precizat că toate modelele vor veni cu tracțiune integrală și cu suspensii ajustabile automat, în funcție de drumurile pe care rulează mașina.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
