<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>CS Vâlcea 1924 a pierdut un litigiu de 120.000 euro cu un jucător. Președintele clubului anunță: „Vom merge la TAS”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/cs-valcea-1924-a-pierdut-un-litigiu-de-120-000-euro-cu-un-jucator-presedintele-clubului-anunta-vom-merge-la-tas-20336039</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/CS-Valcea-1924-a-pierdut-un-litigiu-de-120.000-euro-cu-un-jucator.-Presedintele-clubului-anunta-„Vom-merge-la-TAS.jpg"/><br/><p>Clubul <span>CS Vâlcea 1924</span> a pierdut litigiul desfășurat la Tribunalul de Arbitraj Baschetbalistic cu jucătorul Toni Katic, „lupii negri” fiind obligați să îi achite suma de 120.000 euro.</p>
<p>Fundașul croat Toni Katic a încheiat un contract cu „lupii negri” pentru sezonul 2023/2024, dar a venit accidentat la Rm. Vâlcea și nu a trecut vizita medicală, așa cum era stipulat în Contractul de Activitate Sportivă. Un medic ortoped a emis un raport medical care stabilea faptul că jucătorul croat nu poate să își desfășoare activitatea, având ruptură de ligamente. Astfel, Kutic nu a jucat niciun minut pentru echipa vâlceană, nici măcar în amicale.</p>
<h2><span>RMN-ul lui Katic efectuat înainte de startul contractului</span></h2>
<p>Croatul i-a arătat președintelui clubului, <span>Bogdan Pistol</span> un RMN efectuat cu o săptămână înainte de începerea contractului și i-a povestit de problemele sale medicale, nefiind oprit în lot. La acea vreme, echipa vâlceană era antrenată de Hristu Șapera, iar tehnicianul a mers la TAB ca martor la proces.</p>
<p>Reprezentat de avocatul Sabin Gherdan, Toni Katic a intentat proces la Tribunalul de Arbitraj Baschetbalistic, care i-a dat dreptate croatului după un an de judecăți și a obligat clubul vâlcean să îi achite salariul pe un an, costurile operației și cheltuieli de judecată, o sumă totală de 120.000 euro.</p>
<h2><span>Bogdan Pistol: „Vom respecta decizia care o va da TAS-ul”</span></h2>
<p>Conducătorul clubului vâlcean, Bogdan Pistol anunță că se va face recurs la TAS, instanța supremă în sport. Conform oficialului clubului vâlcean, Toni Katic a venit accidentat și nu a trecut vizita medicală.</p>
<p>„Orice jucător care se accidentează pe durata unui contract are dreptul legal să își primească salariul integral, este stipulat în toate contractele de activitate sportivă și în cele de muncă. În cazul lui Katic, clubul a considerat că jucătorul a venit accidentat înainte de intrarea efectivă în contract, la data de 1 septembrie 2024. RMN-ul era făcut înainte de această dată și demonstra că jucătorul avea probleme la genunchi. Din acest motiv, clubul a considerat că nu a trecut vizita medicală și nu a considerat corect să îi plătească salariul jucătorului. Lucrurile se vor definitiva la TAS, unde vom avea o decizie definitivă. Clubul CS Vâlcea 1924 va respecta decizia TAS, indiferent care va fi aceasta”, a declarat Bogdan Pistol, președintele clubului CS Vâlcea 1924.</p>
<p>Ca urmare a deciziei Tribunalului de Arbitraj Baschetbalistic , CS Vâlcea 1924 trebuie să-i plătească lui Toni Katic suma de 75.298,57 euro salarii, 10.840 euro cheltuieli medicale și aproximativ 33.500 euro cheltuieli de judecată.</p>
<p>Toni Katic joacă în acest sezon la KK Split, în Croația, echipă la care și-a început cariera. A mai evoluat la Siroki (Bosnia), Cedevita Zagreb (Croația), KK Cibona (Croația), Sassari (Italia), U BT Cluj, JDA Dijon (Franța) și Dinamo București.</p>
<p>CS Vâlcea 1924 a emis și un comunicat pe pagina oficială, prin care explică detaliat cum a decurs situația.</p>
<p>„Clubul Sportiv Vâlcea 1924 a luat act, cu surprindere, de hotărârea BAT pronunțată în cauza 2181/24 la data de 4 decembrie 2025.</p>
<p>Litigiul a fost inițiat de jucătorul Toni Katić, semnat de clubul nostru pentru sezonul 2023/2024, cu contract având începutul la 1 septembrie 2023. Anterior acestei date, jucătorul – aflat încă sub contract cu Dinamo București până la 31 august 2023 – a sosit spre acomodare la Râmnicu Vâlcea la 16 august 2023, nu a efectuat niciun antrenament cu echipa și, în scurt timp, la data de 18 august 2023, a reclamat dureri la genunchi. Evaluarea medicală efectuată la 23 august 2023 a indicat caracterul inapt fizic și medical a acestuia anterior începerii contractului acestuia (ruptură de ligament încrucișat). În temeiul clauzelor contractuale privind faptul că lipsa aptitudinii medicale și fizice a sportivului – ce condiționau intrarea în vigoare a contractului – clubul s-a prevalat de aceste clauze, iar jucătorului i s-a pus la dispoziție la data de 1 septembrie 2023 un bilet de avion spre țara de reședință la data de 1 septembrie 2023.</p>
<p>Timp de peste noua luni, domnul Toni Katić nu a formulat absolut nicio pretenție verbală ori scrisă, abia la 19 iunie 2024 transmitând o notificare prin avocat prin care solicita plata integrală a contractului.</p>
<p>În fața BAT, clubul a arătat că sportivul nu îndeplinea condițiile de aptitudine fizică și medicală necesare pentru activarea contractului, că la momentul pretinsei accidentări acesta se afla încă sub contract cu un alt club și că leziunea sa era nu doar anterioară datei de început a contractului încheiat cu noi, ci aparent chiar anterioară perioadei în care susține că s-ar fi accidentat. Clubul a prezentat inclusiv argumentul că, chiar și în ipoteza (neverosimilă) în care accidentarea s-ar fi produs la Vâlcea, contractul tot nu s-ar fi activat, întrucât aptitudinea medicală a sportivului trebuia determinată conform dispozițiilor acordului în termen de maximum până 7 zile de la data începerii contractului, iar indiferent dacă acest termen s-ar fi raportat la data sosirii în România (16 august 2023) sau la data de 1 septembrie 2023, jucătorul ar fi fost oricum inapt fizic și medical la momentul evaluării sale (23 august 2023).</p>
<p>În fața BAT, clubul a arătat că nu erau îndeplinite condițiile caracterului apt medical și fizic a sportivului pentru activarea contractului, că jucătorul era la respectiva dată pretinsă a accidentării sub contract cu un alt club, că accidentarea a avut loc anterior începutului contractului său cu clubul nostru, precum și alte apărări. Cu toate acestea, tribunalul arbitral a reținut, printre altele, o pretinsă „modificare prin conduita părților” a unui contract care, conținea o clauză ce prevedea în mod expres, că acordul poate fi modificat numai în scris, hotărâre contrară chiar jurisprudenței proprii (a se vedea hotărârea BAT din data de 31 august 2022, Fleșeriu vs. CSU Sibiu, pct. 117).</p>
<p>Considerăm hotărârea ca fiind netemeinică, reținând o stare de fapt și de drept eronată, ce inclusiv contravine propriei jurisprudențe BAT, cât și practicii consacrate a Curții de Arbitraj Sportiv de la Lausanne. Arătăm că, pe întreaga durată a raporturilor contractuale cu sportivul Toni Katić, Clubul nu a făcut decât să respecte întocmai prevederile contractului și dispozițiile legale aplicabile. Pronunțarea unei hotărâri – încă nedefinitive – nu poate invalida aceste împrejurări și nu permite concluzii contrare.</p>
<p>Întrucât acordul încheiat cu sportivul permite apelarea deciziei BAT la Tribunalul de Arbitraj Sportiv de la Lausanne, Clubul Sportiv Vâlcea 1924 va exercita acest drept și va formula apel.</p>
<p>Având în vedere că procedurile judiciare se desfășoară în fața organelor competente și nu în spațiul public, dar ținând cont de declarațiile făcute astăzi de cealaltă parte, prezentul comunicat este emis exclusiv pentru corecta informare a opiniei publice asupra aspectelor relevante care necesită clarificare. Acesta va rămâne singurul comunicat pe durata procedurilor în fața CAS, până la soluționarea definitivă a cauzei”, a comunicat clubul vâlcean.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginea finalului de an: „Îmi părăsesc iubita pentru o poză cu tine!”. Reacția femeii când a văzut ce e dispus bărbatul să facă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/imaginea-finalului-de-an-imi-parasesc-iubita-pentru-o-poza-cu-tine-reactia-femeii-cand-a-vazut-ce-e-dispus-barbatul-sa-faca-20337417</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Suporter-LeBron-James.jpg"/><br/><p>Un cuplu din Toronto, care a asistat la meciul dintre Raptors și Lakers, a surprins pe toată lumea. Cei doi tineri îndrăgostiți au fost gata să se despartă pentru a obține o poză cu starul NBA, LeBron James.</p>
<p>Aceștia și-au făcut apariția în tribune, iar bărbatul a afișat un mesaj pentru jucătorul celor de la Lakers și a promis că își va părăsi iubita dacă LeBron va accepta să facă o fotografie împreună cu el.</p>
<h2><span>Gata să își părăsească iubita pentru o poză cu LeBron James</span></h2>
<p>Un bărbat din Toronto, care a mers la meciul de baschet dintre Raptors și Lakers împreună cu iubita, a surprins pe toată lumea cu mesajul pe care l-a afișat în timp ce se afla în tribune. Acesta a demonstrat că este gata să facă orice pentru a obține o poză cu idolul lui și a promis că se va despărți de iubita lui în cazul în care<span> starul celor de la Lakers</span> va accepta să facă o fotografie împreună cu el. Acesta era și mesajul pe care fanul înfocat l-a afișat pe un banner: „Îmi părăsesc iubita pentru o poză cu tine!”, a scris bărbatul.</p>
<p>Întreaga scenă a avut loc în timpul încălzirii celor două formații, iar tânărul cuplu a atras atenția întregii arene. Totodată, bărbatul a precizat că nu glumește și a confirmat că este dispus să se despartă de iubita lui pentru a face o poză împreună cu jucătorul favorit.</p>
<p>„Dacă asta trebuie să fac pentru a face o fotografie cu LeBron, asta fac”, a spus fanul celor de la Lakers, fără să stea prea mult pe gânduri.</p>
<h2><span>Cum a reacționat iubita bărbatului</span></h2>
<p>Iubita bărbatului nu a părut prea surprinsă de ceea ce bărbatul era capabil să facă pentru a obține fotografia cu <span>LeBron James</span>. Aceasta a râs și a glumit în momentul în care a aflat ce mesaj a transmis iubitul ei pentru starul celor de la Lakers. Astfel, fără reproșuri și furie, aceasta a părut a fi chiar complice în planul pe care iubitul ei îl avea în încercarea de a se fotografia împreună cu idolul lui.</p>
<p>„Iubitul meu mă părăsește pentru o poză cu LeBron? Bine… El este idolul lui. Dacă are nevoie de această poză, va trebui să facă orice e nevoie pentru a o obține”, a spus tânăra, râzând, despre planul pe care iubitul ei îl avea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Michael Jordan a dezvăluit cea mai excentrică solicitare pe care a avut-o vreodată în contractele de sute de milioane de dolari: ce este clauza „Din dragoste pentru joc”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/michael-jordan-a-dezvaluit-cea-mai-excentrica-solicitare-pe-care-a-avut-o-vreodata-in-contractele-de-sute-de-milioane-de-dolari-ce-este-clauza-din-dragoste-pentru-joc-20337365</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/michael-jordan-a-dezvaluit-cea-mai-excentrica-solicitare-pe-care-a-avut-o-vreodata-in-contractele-de-sute-de-milioane-de-dolari-ce-este-clauza-din-dragoste-pentru-joc-e1765034781262.jpeg"/><br/><p data-end="500" data-start="126">Michael Jordan a rememorat una dintre cele mai excentrice clauze pe care le-a avut vreodată într-un contract NBA.</p>
<p data-end="500" data-start="126">Legenda baschetului a vorbit, într-o discuție cu Mike Tirico pentru seria „MJ: Insights to Excellence”, despre celebra solicitare supranumită „Love of the Game”.</p>
<h2 data-end="500" data-start="126"><span>Clauza care-i permitea lui Michael Jordan să joace baschet oriunde</span></h2>
<p data-end="975" data-start="502"><span>Michael Jordan a explicat</span> că această clauză îi permitea să joace baschet oriunde, oricând, în afara programului oficial, fără ca echipa să-i poată interzice acest lucru și fără ca o eventuală accidentare să-i afecteze salariul. Pentru Jordan, această libertate nu era un capriciu, ci expresia felului în care vedea baschetul.</p>
<p data-end="975" data-start="502">„Dacă sunt în mașină cu tine și văd un teren pe marginea drumului, mă pot opri să joc. Și dacă mă accidentez, contractul rămâne garantat. Iubesc prea mult jocul ca să accept ca cineva să-mi ia dreptul de a juca. Când intram pe teren, scopul era să-mi depășesc limitele și să ating fiecare obiectiv. Era o mentalitate simplă, care cred că i-ar ajuta și pe jucătorii de astăzi”, a spus fostul campion al lui Chicago Bulls.</p>
<p data-end="1705" data-start="1318">Jordan a vorbit și despre diferențele dintre generații. În timp ce jucătorii moderni beneficiază de antrenamente individuale, planuri personalizate și o expunere mediatică uriașă, baschetul anilor ’80 și ’90 cerea altceva: ore întregi petrecute pe teren, în jocuri reale. „Larry Bird a petrecut o vară întreagă lucrând jocul cu ambele mâini. Și nu în sală, ci jucând baschet. Asta era metoda” a mai spus acesta.</p>
<h2 data-end="1705" data-start="1318"><span>Michael Jordan: „Jocul rămâne esența”</span></h2>
<p data-end="1922" data-start="1707">Fostul MVP a subliniat că „foamea” de performanță face diferența.  Jordan a admis că sportul actual, cu rețele sociale, camere peste tot și presiune constantă, ar fi fost o provocare chiar și pentru el. Totuși, este convins că valoarea din teren ar fi validat orice inițiativă din afara lui.</p>
<p data-end="1922" data-start="1707">„E simplu! Dacă ești dornic să câștigi, ești dispus să faci tot ce trebuie. Eu intram să-mi fac treaba și să fiu cel mai bun. Restul era responsabilitatea altora. În final, jocul rămâne esența. Asta vor ține minte oamenii.” a mai spus <span>unul dintre cei mai mari foști sportivi din lume. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A plătit 4,3 milioane de euro pentru a ieși din pușcărie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/a-platit-43-milioane-de-euro-pentru-a-iesi-din-puscarie-20330554</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/A-platit-43-milioane-de-euro-pentru-a-iesi-din-puscarie-e1764252310478-1400x852.jpg"/><br/><p>Chauncey Billups (49 de ani), membru în faimosul Hall of Fame al NBA, a decis împreună cu avocații săi să plătească 4,3 milioane de euro pentru a ieși din pușcărie.</p>
<p>Însă, asta nu înseamnă că a scăpat automat și de problemele cu legea. Colosala sumă de bani a fost achitată drept cauțiune, astfel încât Billups să poată fi judecat în libertate. Vezi mai jos în centrul cărui scandal de amploare internațională este implicat.</p>
<h2><span>Chauncey Billups, star în NBA, „scuturat” de 4,3 milioane de euro pentru a nu rămâne în pușcărie. De ce e acuzat</span></h2>
<p><span>Chauncey Billups este o adevărată legendă a baschetului american, fost component al celebrei națioanale din SUA</span> și parte a unor cluburi ca Boston Celtics, Toronto Raptors, Denver Nuggets, Minnesota Timberwolves, Detroit Pistons, New York Knicks sau Los Angeles Clippers.</p>
<p>Retras în 2014 și inclus mai târziu în faimosul Hall of Fame al NBA, Chauncey Billups este în prezent antrenor și se află tot pe cea mai înaltă scenă a baschetului american. Concret, din anul 2021 ocupă funcția de antrenor al celor de la Portland Trail Blazers.</p>
<p>Din nefericire pentru el, Billups și-a văzut de curând numele târât într-un scandal de proporții mondiale. <span>El este anchetat de FBI pentru potențiala participare la jocuri de noroc ilegale, iar din dosar fac parte și membri ai controversatei „Cosa Nostra”</span>, una dintre cele mai temute grupări din MAFIA italiană.</p>
<p>Potrivit portalului <span>Sportal.blic.rs</span>, care citează jurnaliști ESPN, Chauncey Billups a pledat deja nevinovat pentru toate acuzațiile care i-au fost aduse, însă soarta îi va fi decisă doar de judecători.</p>
<p>Iar până când procesul va ajunge la un deznodământ, cel puțin în ceea ce îl privește pe el, Chauncey Billups rămâne în vizorul autorităților și, teoretic, trebuia băgat la pușcărie. Însă, conform sursei citate, pentru a evita un astfel de scenariu, legenda NBA a decis împreună cu avocații săi să plătească o cauțiune de 4,3 milioane de euro.</p>
<h2><span>Ce a declarat avocatul lui Chauncey Billups</span></h2>
<p>Trebuie precizat că Chauncey Billups nu este singurul nume greu din NBA prezent în controversatul dosar legat de jocurile de noroc. Terry Rozier, jucător la Miami Heat, a fost și el reținut în cadrul aceleiași anchete.</p>
<p>Chris Haywood, unul dintre avocații care îl reprezintă pe Chauncey Billups, a transmis răspicat presei că antrenorul lui Portland nu și-ar păta niciodată imaginea pentru activități precum cele anchetate în dosar:</p>
<p>„A crede că Chauncey Billups a făcut lucrurile de care este acuzat de guvernul federal este același lucru cu a crede că el și-ar risca moștenirea din Hall of Fame, reputația și, mai presus de toate, libertatea. Nu ar pune toate aceste lucruri în pericol pentru nimic în lume, mai ales pentru un așa-zis joc de cărți”, a declarat Chris Haywood, citat de sursa menționată mai sus.</p>
<p>Pe tot parcursul anchetei coordonate de Biroul Federal de Investigații (FBI), Chauncey Billups a fost obligat să nu participe în niciun fel la jocuri de noroc. De asemenea, i s-a transmis să evite contactul cu alți inculpați din dosar sau cu presupuse victime. Și, nu în ultimul rând, pentru a fi siguri că nu va fugi din țară, judecătorii i-au solicitat predarea pașaportului. Cu toate acestea, i s-a înmânat o hârtie specială care îi permite să călătorească doar în 7 țări.</p>
<p>Chauncey Billups a fost suspendat din funcția de antrenor al lui Portland Blazers până la venirea unui verdict din instanță.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Ca9TVg9ARjs?si=t9Rfrk9S8YctyWbQ" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scene nebune la Belgrad. Antrenorul şi-a dat demisia şi fanii s-au dus după el la aeroport când au aflat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/scene-nebune-la-belgrad-antrenorul-si-a-dat-demisia-si-fanii-s-au-dus-dupa-el-la-aeroport-cand-au-aflat-20331304</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Scene-nebune-la-Belgrad.-Antrenorul-si-a-dat-demisia-si-fanii-s-au-dus-dupa-el-la-aeroport-cand-au-aflat.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Momente </span><span class="cf1">incredibile </span><span class="cf0">pe aeroportul din Belgrad, unde antrenorul a fost a</span><span class="cf0">șteptat de mii de fani după ce și-a dat demisia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Este vorba despre Zeljko </span><span class="cf0">Obradovic</span><span class="cf0">, tehnicianul echipei de baschet </span><span class="cf2">Partizan Belgrad</span><span class="cf0">, cel care vrea să părăsească banca formației.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cei 2.000 de suporteri au </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ncercat s</span><span class="cf0">ă-l facă pe acesta să se răzg</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">ndeasc</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă p</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă acum gestul lor de loialitate extremă nu a avut succesul scontat.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Nebunie pe aeroportul din Belgrad. Antrenorul </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2">-a dat demisia </span><span class="cf2">şi</span></span><span class="cf2"><span> fanii s-au dus după el</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">A</span><span class="cf2">eroportul din Belgrad</span><span class="cf0"> a fost martor la o </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">manifestație” a fanilor, care-și așteptau </span><span class="cf2">antrenorul</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">după ce </span><span class="cf0">acesta </span><span class="cf2">și-a dat demisia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Zeljko </span><span class="cf2">Obradovic</span><span class="cf2">, <span>tehnicianul echipei de baschet Partizan Belgrad</span>, </span><span class="cf0">vrea neapărat să plece de la echipă, iar cei aproximativ </span><span class="cf2">2.000 de suporteri au încercat </span><span class="cf0">să-l determine să nu recurgă la acest gest, scrie <span>basketnews.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mii de fani </span><span class="cf5">l-au </span><span class="cf1">întâmpinat pe Zeljko </span><span class="cf1">Obradovic</span> <span class="cf0">pe </span><span class="cf1">aeroport</span><span class="cf0">ul </span><span class="cf4">„</span><span class="cf0">Nikola Tesla”</span> <span class="cf1">dup</span><span class="cf5">ă zborul său de la Atena, arăt</span><span class="cf1">ând clar c</span><span class="cf5">ă nu-i acceptă demisia.</span> <span class="cf1">Antrenorul a aterizat printre scand</span><span class="cf5">ări, c</span><span class="cf1">ântece </span><span class="cf5">și bannere, și a aflat că </span><span class="cf0">suporterii </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">i sunt total al</span><span class="cf0">ături și </span><span class="cf1">n</span><span class="cf0">u vor s</span><span class="cf0">ă plece de la echipă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Obradovic</span><span class="cf5"> a apărut, iar mulțimea a erupt </span><span class="cf1">în timp ce acesta î</span><span class="cf5">și croia drum cu ajutorul agenților e securitate. </span><span class="cf1">În ciuda primirii cople</span><span class="cf5">șitoare, legendarul antrenor nu a anunțat că și-ar fi schimbat sau nu decizie.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20331320" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20331320" class="size-large wp-image-20331320" decoding="async" fetchpriority="high" height="969" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x969.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1400x969.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-768x531.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-1536x1063.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7423478-Hepta_Mediafax_Foto-Anadolu_Agency_HEPTA-2048x1417.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20331320">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf5"><span>Conducerea și jucătorii sunt și ei alături de tehnician</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Suporterii au </span><span class="cf5">ținut pancarte pe care scria </span><span class="cf6">„Zeljko r</span><span class="cf5">ăm</span><span class="cf1">âne” </span><span class="cf5">și </span><span class="cf6">„Contract pentru Zeljko”, </span><span class="cf1">în timp ce unii l-au criticat pe pre</span><span class="cf5">ședintele clubului, </span><span class="cf5">Ostoja</span> <span class="cf5">Mijailovic</span><span class="cf5">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Mai devreme, </span><span class="cf1">în cursul zilei, consiliile de administra</span><span class="cf5">ție și de conducere ale clubului Partizan au ținut o ședință axată exclusiv pe soarta lui </span><span class="cf5">Obradovic</span><span class="cf5">, resping</span><span class="cf1">ând în unanimitate demisia acestuia.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Joi, 27 noiembrie, a avut loc o </span><span class="cf1">ședință de urgență a Consiliului Executiv al KK Partizan </span><span class="cf1">Mozzart</span><span class="cf1"> Bet pentru a aborda situația din club </span><span class="cf2">în urma demisiei irevocabile de ieri a antrenorului principal al primei echipe, </span><span class="cf1">Željko</span> <span class="cf1">Obradović</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În ciuda anun</span><span class="cf1">țului, Consiliul Executiv a decis </span><span class="cf2">în unanimitate – pe baza propunerii pre</span><span class="cf1">ședintelui clubului, </span><span class="cf1">Ostoja</span> <span class="cf1">Mijailović</span><span class="cf1"> – să nu accepte demisia lui </span><span class="cf1">Željko</span> <span class="cf1">Obradović</span><span class="cf1"> și să </span><span class="cf2">îi ofere sprijin necondi</span><span class="cf1">ționat, exprim</span><span class="cf2">ându-</span><span class="cf1">și dorința ca acesta să răm</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf1">ă antrenorul principal al KK Partizan </span><span class="cf1">Mozzart</span><span class="cf1"> Bet și să ia măsurile necesare pentru </span><span class="cf2">îmbun</span><span class="cf1">ătățirea rezultatelor echipei.</span></p>
<p><span class="cf2">În urma acestei decizii, clubul l-a contactat pe </span><span class="cf1">Željko</span> <span class="cf1">Obradović</span><span class="cf1">, cer</span><span class="cf2">ându-i s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">și reconsidere demisia, să o retragă și să continue munca </span><span class="cf2">în cadrul echipei”, conform anun</span><span class="cf1">țului oficial.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Juc</span><span class="cf5">ătorii, inclusiv </span><span class="cf5">Aleksej</span> <span class="cf5">Pokusevski</span><span class="cf5"> și căpitanul </span><span class="cf5">Vanja</span> <span class="cf5">Marinkovic</span><span class="cf5">, și-au exprimat, de asemenea, sprijinul pentru acesta, </span><span class="cf1">îndemnându</span><span class="cf1">-l s</span><span class="cf5">ă continue să conducă echipa. </span><span class="cf5">Marinkovic</span><span class="cf5"> i-a spus personal lui </span><span class="cf5">Obradovic</span><span class="cf5"> că vrea să-l vadă la antrenamentul de s</span><span class="cf1">âmb</span><span class="cf5">ătă, prima ședință de pregătire după meciul cu Panathinaikos.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20331312" decoding="async" height="886" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x886.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x886.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x486.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x972.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/7536916-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1296.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>Cine este Zeljko Obradovic</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Zeljko</span> <span class="cf0">Obradovic</span><span class="cf1"> are nou</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf1"> titluri </span><span class="cf2">de campion </span><span class="cf0">al </span><span class="cf0">Euroligii</span><span class="cf0">. Primul dintre ele, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat chiar cu Partizan, </span><span class="cf1">în 1992</span><span class="cf2">. A revenit </span><span class="cf0">la club </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">2021</span><span class="cf2">, semn</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nd un contract pe trei ani, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">țelegere care a fost </span><span class="cf1">prelungit</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">pân</span><span class="cf0">ă la finalul sezonului 2025-26. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n acest mandat, <span>el </span></span><span>a reușit să câștige două titluri </span><span class="cf1">în Liga Adriatic</span><span class="cf0">ă, </span><span class="cf1">2022-23 </span><span class="cf0">și 2024-25, </span><span class="cf4">plus campionatul Serbiei </span><span class="cf1">în 2025.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În actualul sezon, Partizan </span><span class="cf2">dezam</span><span class="cf2">ăgește crunt </span><span class="cf1">în sezonul regulat al </span><span class="cf1">Euroligii</span><span class="cf2">, asta dup</span><span class="cf2">ă ce </span><span class="cf0">revenise </span><span class="cf1">în elita european</span><span class="cf0">ă și atinsese chiar play-off-</span><span class="cf0">ul</span> <span class="cf1">în 2022-23</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n competi</span><span class="cf0">ția europeană, </span><span class="cf1">Partizan ocup</span><span class="cf0">ă locul 3 </span><span class="cf1">în Grupa A</span><span class="cf2">, î</span><span class="cf0">n urma lui Dubai Basketball și a U-BT Cluj-Napoca.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
