<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ana Bogdan a făcut un anunț trist: „Nu am fost pregătită emoțional pentru acest moment”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ana-bogdan-a-facut-un-anunt-trist-nu-am-fost-pregatita-emotional-pentru-acest-moment-20234689</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ana-Bogdan-a-facut-un-anunt-trist-„Nu-am-fost-pregatita-emotional-pentru-acest-moment-1400x778.jpg"/><br/><p>Măcinată de accidentări, Ana Bogdan va mai avea de așteptat până să intre din nou pe terenul de tenis. Tristul anunț a fost făcut în cursul zilei de joi, 31 iulie, prin intermediul unei rețele de socializare.</p>
<p>Pe 15 iulie, sportiva de 32 de ani bifa cea mai recentă apariție, în <span>turneul Unicredit Iași Open</span>, dar prestațiile nu se ridicau la nivelul așteptărilor. Avea să piardă încă din turul al doilea în proba de simplu, respectiv optimi în cea de dublu.</p>
<p>Prezența în cadrul competiției pe care a cucerit-o de două ori – în 2022 și 2023 – s-a datorat organizatorilor. Aceștia i-au acordat un wild-card, ca în cazul compatrioatelor Miriam Bulgaru, Mihaela Patricia Maria Țig și Andreea Prisăcariu.</p>
<h2><span>Ana Bogdan nu scapă de accidentări</span></h2>
<p>Deși spera să fie aptă într-un timp cât mai scurt, Ana Bogdan are în continuare probleme la gleznă și genunchi. Rezultatele investigațiilor pe care le-a efectuat <span>nu au fost deloc îmbucurătoare</span>.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="711" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FAna.Bogdan.Official.Page%2Fposts%2Fpfbid02tGXHDKVA1JSknUgHYh8G2viSSxFp1kiX5w9xVr86pvotrB48WQegac6qXxkWmvqml&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<blockquote><p>„Nu eram pregătită emoţional pentru acest moment, mai ales după ce am simţit şi am încercat să revin şi să joc din nou, de aceea mi-a luat ceva timp să pot scrie aceste cuvinte şi să le împărtăşesc cu voi.</p>
<p> </p>
<p>Viaţa este întotdeauna imprevizibilă şi ar trebui să trăim fiecare zi la maxim, pentru că momentele pe care le trăim astăzi s-ar putea să nu le mai putem trăi mâine.</p>
<p> </p>
<p>M-am accidentat la genunchi şi la gleznă în timpul unui antrenament chiar înainte de turneu şi am jucat la Iaşi Open cu dureri intense. Acestea sunt lucruri pe care doar eu şi echipa mea le ştim, pentru că jocul acasă a fost întotdeauna diferit pentru mine şi întotdeauna joc cu toată inima. Am crezut că nu este ceva grav, dar după RMN se pare că este grav la ambele şi am nevoie de mai multe săptămâni de pauză”, a transmis jucătoarea din Sinaia.</p></blockquote>
<h2><span>Ce va face în perioada de recuperare: „Nu văd viața ca pe o luptă”</span></h2>
<p>Până când va putea reveni pe teren, Ana Bogdan va profita din plin de timpul liber pe care îl are la dispoziție. O așteaptă, potrivit spuselor sale, câteva proiecte „diferite și frumoase”.</p>
<blockquote><p>„Ultimul an şi jumătate a fost foarte dificil pentru mine, atât pe teren, cât şi în afara lui, şi simt că a fi puternică nu mai este mantra mea, ci a fi mai blândă şi mai bună cu mine însămi. Nu văd viaţa ca pe o luptă. Nu văd viaţa ca pe un război. Viaţa nu este asta. Viaţa este bucuria de a fi şi de a co-crea împreună cu Universul.</p>
<p> </p>
<p>Cu cât ne aprofundăm mai mult conexiunea cu noi înşine, cu atât descoperim mai mult din ceea ce suntem cu adevărat şi cine suntem cu adevărat. Uneori trebuie pur şi simplu să laşi viaţa să fie, să laşi viaţa să se desfăşoare în ritmul ei divin şi să laşi lucrurile să se alinieze pentru binele tău suprem.</p>
<p> </p>
<p>Îmi voi lua timp să mă recuperez fizic, dar voi folosi acest timp şi pentru mine, pentru a face lucruri care îmi aduc bucurie şi pace sufletească, pentru a crea şi a participa la proiecte diferite şi frumoase. Ne vedem curând!”, a mai scris ocupanta locului 24 WTA.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, dată pe spate de forța lui David Popovici. Reacție despre prestația din Singapore: „Pare foarte puternic! Am un sfat pentru el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/simona-halep-data-pe-spate-de-forta-lui-david-popovici-reactie-despre-prestatia-din-singapore-pare-foarte-puternic-am-un-sfat-pentru-el-20232224</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Simona-Halep-data-pe-spate-de-forta-lui-David-Popovici.-Reactie-despre-prestatia-din-Singapore-„Pare-foarte-puternic-Am-un-sfat-pentru-el.webp"/><br/><p>Simona Halep a rămas impresionată de forța lui David Popovici, care s-a calificat cu al 4-lea timp în finala probei de 200 de metri liber.</p>
<p>Fostul lider mondial WTA l-a catalogat ca fiind un sportiv foarte puternic și l-a sfătuit să muncească în continuare pentru a-și atinge obiectivele.</p>
<h2><span>Simona Halep, uimită de David Popovici</span></h2>
<p>David Popovici <span>s-a calificat în finala probei de 200 de metri liber</span> la Campionatele Mondiale de natație din Singapore. Simona Halep a rămas impresionată de forța sportivului român. Fostul lider mondial WTA l-a sfătuit să muncească în continuare.</p>
<p>„E un sport diferit, din punctul meu de vedere, şi chiar nu pot să-mi dau cu părerea pentru că nu ştiu ce înseamnă pentru el o medalie la Jocurile Olimpice. Din punctul meu de vedere, maximum înseamnă să câştigi cât mai mult.</p>
<p>În sport nu există o limită. Trebuie să mergi la fiecare competiţie şi să îţi doreşti să iei medalia sau cel mai înalt trofeu. Sfatul meu este să rămână cu încredere în el, să muncească mult în continuare şi să aibă obiectiv mult mai înalt. Poate el nu-şi mai doreşte sau, cum a spus, că a atins maximum, să îşi dorească tot timpul mai mult pentru că aşa, din punctul meu de vedere, reuşeşti să acumulezi mult mai mult succes.</p>
<p>Pare foarte puternic mental, pare foarte puternic fizic. Are tot ce îi trebuie, din ce l-am mai auzit pe la interviuri, are familia alături. Toate datele problemei sunt rezolvate. Acum ţine de el şi de dorinţa lui de a fi şi mai bun”, a explicat Simona Halep, pentru as.ro.</p>
<blockquote><p>După ziua de astăzi, prima zi de calificări și semifinale, pot spune că am trecut de cea mai grea zi. E și ziua cu cei mai mulți metri. Prima cursă e cea mai dificilă, trebuie să te obișnuiești puțin cu emoțiile de concurs. Până și la nivelul meu, și mult mai sus, lumea are emoții”, <span>a declarat David Popovici</span>, potrivit <span>GSP</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Înotătorii din finala probei de 200 metri liber de la Mondialele din Singapore</span></h2>
<ul>
<li>1. Luke Hobson (SUA) – 1:44,80</li>
<li>2. Sunwoo Hwang (Coreea de Sud) – 1:44,84</li>
<li>3. Kamil Sieradzki (Polonia) – 1:45,00</li>
<li>4. David Popovici (România) – 1:45,02</li>
<li>5. Carlos Dambrosio (Italia) – 1:45,23</li>
<li>6. Murasa Tatsuya (Japonia) – 1:45,39</li>
<li>7. James Guy (Marea Britanie) – 1,45:50</li>
<li>8. Gabriel Jett (SUA) – 1:45,60</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nimic nu durează o veşnicie”. Patrick Mouratoglou a făcut anunțul despre ruptura de jucătoarea care i-a urmat Simonei Halep</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nimic-nu-dureaza-o-vesnicie-patrick-mouratoglou-a-facut-anuntul-despre-ruptura-de-jucatoarea-care-i-a-urmat-simonei-halep-20231640</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Nimic-nu-dureaza-o-vesnicie.-Patrick-Mouratoglou-a-facut-anuntul-despre-ruptura-de-jucatoarea-care-i-a-urmat-Simonei-Halep.jpg"/><br/><p>Duminică seară, 27 iulie 2025, Patrick Mouratoglou (55 de ani) a anunțat, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, ruptura de jucătoarea care i-a urmat Simonei Halep (33).</p>
<p>Este vorba despre japoneza Naomi Osaka (27 de ani – 49 WTA), cu care antrenorul francez a colaborat din septembrie 2024 și până în prezent.</p>
<h2><span>S-a terminat și colaborarea Patrick Mouratoglou-Naomi Osaka. Francezul a anuțat despărțirea</span></h2>
<p>În luna septembrie a anului trecut, <span>Naomi Osaka a devenit noua jucătoare a lui Patrick Mouratoglou</span> și spera ca prin această mutare să redescopere succesul în circuitul WTA.</p>
<p>Înainte să nască, sportiva din Japonia era una dintre cele mai de temut jucătoare de tenis, drept dovadă că a izbutit să câștige și patru turnee de Grand Slam, US Open 2018, Austrlian Open 2019, US Open 2020 și Australian Open 2021.</p>
<p>Începutul colaborării dintre cei doi a fost promițător și <span>Patrick Mouratoglou a cucerit-o pe Naomi Osaka</span> prin felul său de a se comporta la sesiunile de pregătire.</p>
<p>Nipona l-a lăudat public în repetate rânduri, însă buna dispoziție care a planat între cei doi nu s-a concretizat și în rezultate.</p>
<p>Astfel, în seara zilei de duminică, 27 iulie, Naomi Osaka și Patrick Mouratoglou au luat-o oficial pe drumuri separate, după cum a informat tehnicianul francez:</p>
<blockquote><p>Nimic nu durează o veşnicie. Ceea ce contează cu adevărat este ce a adus această colaborare pentru fiecare dintre noi și ce va rămâne după. La capătul a 10 luni de parteneriat, am decis într-un mod profesionist să o luăm pe drumuri separate. Sunt recunoscător pentru încrederea și călătoria pe care le-am construit împreună. Te voi susține întotdeauna și nu pot să îți urez altceva decât tot binele din lume, Naomi Osaka”, a scris Patrick Mouratoglou, pe <span>Instagram</span>, postarea sa adunând peste 30.000 de aprecieri în mai puțin de 24 de ore.</p></blockquote>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DMn0th4NTMa/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by THE COACH (@patrickmouratoglou)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Naomi Osaka a înregistrat rezultate modeste sub comanda francezului</span></h2>
<p>În intervalul septembrie 2024-iulie 2025, Naomi Osaka a izbutit să câștige un singur titlu, însă a fost vorba despre un turneu modest, din categoria Challenger. Precis, la Saint Malo, în Franța, în luna mai, a izbutit să se impună Naomi Osaka.</p>
<p>În schimb, la turneele importante, nipona a dezamăgit. La Australian Open 2025 a fost eliminată în turul 3, la Roland Garros a părăsit competiția în prima rundă, iar la Wimbledon 2025 a fost scoasă de pe tabloul principal tot în turul 3.</p>
<p>În întreaga ei carieră din tenisul profesionist, Naomi Osaka a izbutit să adune, strict din turneele de tenis, o avere de 22.772.890 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câți bani a câștigat Jaqueline Cristian după ce s-a calificat în turul 2 la Montreal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cati-bani-a-castigat-jaqueline-cristian-dupa-ce-s-a-calificat-in-turul-2-la-montreal-20231214</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cati-bani-a-castigat-Jaqueline-Cristian-dupa-ce-s-a-calificat-in-turul-2-la-Montreal-e1753643609667.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian (27 de ani, locul 49 WTA) a făcut senzație în primul tur al turneului WTA 1000 de la Montreal, acolo unde a făcut un meci mare și a impresionat publicul venit în arenă.</p>
<p>Românca s-a impus în fața unei adversare mai tinere, dar care i-a dat mari emoții în primul set al întâlnirii.</p>
<h2><span>Câți bani a câștigat Jaqueline Cristian după ce s-a calificat în turul 2 la Montreal</span></h2>
<p>Concret, Jaqueline Cristian a trecut de Marina Stakusic (20 de ani, locul 142 WTA), scor 2-6, 6-2, 6-2. Sportiva din Canada i-a dat emoții româncei doar în primul set, acolo unde s-a impus convingător.</p>
<p>Ulterior însă, Jaqueline Cristian a dominat și a închis meciul fără probleme. Chiar dacă scorul este unul liniștitor pentru fanii româncei, meciul a fost unul de lungă durată.</p>
<p>Aproape două ore au stat pe teren Jaqueline Cristian și Marina Stakusic. Sportiva din România a avut nervii mai tari și precizie mai bună și s-a impus la capătul întâlnirii de o oră și 58 de minute.</p>
<p>În turul 2 al turneului WTA 1000 de la Montreal, Jaqueline Cristian va avea parte de o confruntare mult mai dificilă, cel puțin pe hârtie. Ea o va întâlni pe una dintre principalele favorite ale competiției. Cehoaica Linda Noskova, care este favorita 20 a turneului, a avut primul tur liber.</p>
<ul>
<li>35 de puncte WTA și 19.705 dolari sumă a câștigat Jaqueline Cristian pentru calificarea în turul 2 la Montreal</li>
</ul>
<h2><span>Jaqueline Cristian, cea mai bună româncă în clasamentul WTA! Cine o urmează</span></h2>
<p>Vremurile în care România avea jucătoare de tenis pe primul loc în clasamentul WTA au apus, însă țara noastră continuă să aducă 3 sportive în top 100 WTA, iar tenisul rămâne unul dintre cele mai populare sporturi din România.</p>
<p><span>Performanțele senzaționale reușite de Simona Halep</span> de-a lungul timpului au inspirat generații întregi, iar mulți copii s-au apucat de tenis prin prisma rezultatelor reușite de sportiva din Constanța.</p>
<p>Simona Halep a ocupat cu mândrie primul loc în clasamentul WTA, însă, după retragerea dublei câștigătoare de Grand Slam, România nu a mai avut jucătoare în top 10.</p>
<p>Jaqueline Cristian este actualmente pe cea mai înaltă poziție, reprezentând țara noastră de pe locul 49 WTA. Gabriela Ruse, locul 56 WTA și Irina Begu, locul 82 WTA sunt următoarele românce din top 100.</p>
<p>O mare speranță este Anca Alexia Todoni, care la numai 20 de ani a reușit să se claseze pe locul 115. Rămâne de văzut dacă Alexia Todoni sau o altă tânără jucătoare va reuși să egaleze succesul incredibil izbutit de Simona Halep în perioada recentă a tenisului feminin din România.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mihaela Buzărnescu, umilința carierei! A pierdut 0-6, 0-6 în fața unei chinezoaice de pe locul 260 WTA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/mihaela-buzarnescu-umilinta-carierei-a-pierdut-0-6-0-6-in-fata-unei-chinezoaice-de-pe-locul-260-wta-20230865</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Buzarnescu-umilinta-carierei-A-pierdut-0-6-0-6-in-fata-unei-chinezoaice-de-pe-locul-260-WTA-1400x793.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Mihaela Buzărnescu a suferit umilința carierei, fiind învins că un incredibil 0-6, 0-6 de sportiva aflată pe locul 260 în lume.</p>
<p>Revenită după aproape doi ani în circuitul WTA, pauza fiind cauzată de o accidentare gravă, Miki Buzărnescu este în căutarea formei care a consacrat-o.</p>
<h2><span>Mihaela Buzărnescu nu a câștigat niciun game în fața celei de-a 260-a jucătoare a lumii</span></h2>
<p>Născută pe 4 mai 1988, Mihaela Buzărnescu este pe final de carieră. Revenită în circuit <span>după aproape doi ani de absență</span>, ea a câștigat un singur meci în 2025, în primul tur al calificărilor de la Praga. Le-a pierdut pe celelalte 6, iar la Montreal a suferit umilința carierei.</p>
<p>Adversară în prima fază preliminară i-a fost chinezoaica Hanyu Guo, aflată pe locul 260 în lume, cu un incredibil 6-0, 6-0. Meciul a durat 52 de minute, iar jucătoarea română și-a trecut în cont doar 17 puncte.</p>
<p>Pe tabloul principal de simplu de la Montreal au fost acceptate direct trei jucătoare din România. Este vorba despre Jaqueline Cristian (49 WTA), care de la ora 18:00 a României o întâlnește pe sportiva canadienă Marina Stakusic (142 WTA), Gabriela Ruse (56 WTA), care o va întâlni pe buan ei prietenă Emma Răducanu (46 WTA) și Sorana Cîrstea (137 WTA), adversară urmând să-I fie neo-zeelandeza Lulu Sun (95 WTA).</p>
<h2><span>Mihaela Buzărnescu s-a impus de-a lungul carierei dde 16 ori cu scorul 6-0, 6-0</span></h2>
<p>De-a lungul timpului, Buzărnescu a mai fost învinsă de două ori cu 6-0, 6-0, dar s-a întâmplat la începutul carierei, în turnee ITF. Prima dată „a încasat-o” în 2007, în al doilea tur al calificărilor de la Istanbul, cu Tadeja Majeric.</p>
<p>Patru ani mai târziu, în finala turneului de la Dubai, ea nu câștiga niciun game în fața rusoaicei Marta Sirotkina.</p>
<p>În schimb, s-a impus cu 6-0, 6-0 de nu mai puțin de 16 ori: în 2005 cu americanca Alana Van Der Vort în primul, tur preliminar de la Ashland (ITF), în 2006 cu a ei compatioată Ioana Ivan în turul 1 la București (ITF), în 2007 cu croata Zana Gospodnetic și germanca Paola Sprovieri în primele două tururi la Bol (ITF), și rusoaica Nadezda Samoylo în primul tur al calificărilor de la Istanbul (WTA), în 2008 cu sportiva kazahă Yevgeniya Rezepkina în primul tur la Pitești (ITF), în 2010 cu Suzana Sava în primul tur la Onești (ITF), sud-africanca Eden D’Oliveira în primul tur al calificărilor de la Madrid (ITF), australianca Sinead Disaya în turul 2 preliminar de la Traralgon (ITF), australiencele Capannolo Ashleigh și Olivia Rogowska, în primul tur al calificărilor, respectiv, primul tur de pe tabloul principal la Bendigo (ITF), în 2011 cu italianca Giulia Mastellone în optimi la Florența (ITF) și azera Kamilla Farhad în primul tur la Istanbul (ITF), în 2012 cu Tiffany Cornelius din Luxemburg în Billie Jean King Cup în 2014 cu grecoaica Eirini Kontaki în primul tur preliminar la Heraklion (ITF) și în 2015 cu tunisianca Yasmine Ben Abdallah în primul tur al calificărilor de la El Kantaoui (ITF), <span>turneu pe care avea să-l câștige</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
