<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fosta soție a lui Ilie Dumitrescu a cerut despăgubiri imense din cauza unei moșteniri imobiliare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fosta-sotie-a-lui-ilie-dumitrescu-a-cerut-despagubiri-imense-din-cauza-unei-mosteniri-imobiliare-20280191</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fosta-sotie-a-lui-Ilie-Dumitrescu-a-cerut-despagubiri-imense-din-cauza-unei-mosteniri-imobiliare.jpg"/><br/><p>Letiția Badea, fosta soție a lui Ilie Dumitrescu, a cerut despăgubiri imense într-un dosar al unei moșteniri imobiliare.</p>
<p>Dosarul este unul foarte complicat, iar Letiția cere sume astronomice drept despăgubiri.</p>
<h2><span>Fosta soție a lui Ilie Dumitrescu a cerut despăgubiri imense din cauza unei moșteniri imobiliare</span></h2>
<p>Letiția Badea, mama lui Toto Dumitrescu și <span>fostă parteneră a lui Ilie Dumitrescu</span>, a dat în judecată autoritățile locale din București după ce un teren moștenit de ea în sectorul 4 a fost blocat timp de ani de zile din cauza unui proiect urbanistic care nu a fost finalizat.</p>
<p>Terenul de peste 4.600 metri pătrați fusese inclus în planul de realizare a Inelului Principal de Circulație prin Parcul Tineretului, iar între 2006 și 2012 Letiția nu a avut voie să construiască nimic tocmai din această cauză. Într-un mod ironic, acle proiect nici măcar nu s-a mai realizat.</p>
<p>Astfle, în 2011, ea a cerut în instanță daune pentru lipsa de folosință a terenului, inițial 250.000 lei, apoi aproape 8 milioane lei, în urma unei expertize. Tribunalul București i-a acordat despăgubiri de 2,5 milioane lei, stabilind că situația este echivalentul unei exproprieri de fapt.</p>
<p>Deși Curtea de Apel a confirmat decizia în 2023, Primăria Capitalei a contestat din nou hotărârea și a depus recurs în decembrie 2024, astfel că dosarul este în continuare pe rol, la mai bine de un deceniu de la începerea procesului, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Rămâne de văzut care va fi deznodământul acestui dosar foarte complicat în care este implicată fosta soție a lui Ilie Dumitrescu.</p>
<h2><span>Ilie Dumitrescu, devastat după accidentul rutier în care a fost implicat fiul său: „E distrus!”</span></h2>
<p>Toto Dumitrescu, fiul fostului mare fotbalist al echipei naționale, a fost implicat într-un accident rutier în ziua de 14 septembrie. Interesant este că Toto a părăsit locul accidentului și a încercat să fugă de poliție.</p>
<p>În cele din urmă, poliștii au reușit să-l prindă și, mai mult decât atât, l-au depistat pozitiv la cocaină pe Toto.</p>
<p>Giovanni Becali a comentat evenimentul nefericit și a spus că Ilie Dumitrescu este foarte afectat de ceea ce s-a întâmplat.</p>
<p>„Îl văd pe Ilie la televizor, e distrus! Doar în pielea lui să nu fii. Toto e un copil crescut în puf. Un copil făcut cu o nevastă, și ea mare fotomodel al anilor respectivi. Au un băiat și o fată. Îți dai seama. A fost ținut bine. Crescut în puf. Actor, telenovele.</p>
<p>Îl știu de mic pe Toto. Victor a botezat-o pe fata lui Ilie. Ce să faci… Ilie e terminat. Ce să mai… Asta e. Să nu fi în situația lor. Ilie nu cred că știa în ce anturaj era. În lumea cinematografului… întotdeauna e o suspiciune”, a declarat Giovanni Becali, la Fanatik.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a contribuit alături de alți donatori, iar David Popovici a reacționat: „E cel mai frumos cadou pe care l-am primit vreodată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/ion-tiriac-a-contribuit-alaturi-de-alti-donatori-iar-david-popovici-a-reactionat-e-cel-mai-frumos-cadou-pe-care-l-am-primit-vreodata-20280420</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ion-Tiriac-a-contribuit-alaturi-de-alti-donatori-iar-David-Popovici-a-reactionat.-„E-cel-mai-frumos-cadou-pe-care-l-am-primit-vreodata-1400x933.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">David Popovici a avut o inițiativă lăudabilă atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd </span><span class="cf0">și-a donat ziua de naștere și a reușit să-și facă un </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">cadou” de 105.000 de euro, care merg </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">bursele a 35 de copii extrem de talentați.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Peste 1.300 de persoane fizice și diferite companii au marșat la ideea campionului Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf0">și au venit cu sume importante de bani, de acolo de unde nu putea lipsi și Fundația Ion Țiriac.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">David Popovici</span><span class="cf3">, fericit nevoie mare după ce inițiativa de ziua sa a avut un real succes</span><span class="cf1">: „</span><span class="cf3">Ce</span><span class="cf1">l mai frumos cadou pe care l-am primit vreodată”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Campionul României a avut o idee excelentă </span><span class="cf1">atunci când </span><span class="cf3">a ales să-și doneze </span><span class="cf1">ziua de naștere </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n scopuri </span><span class="cf3">critabile</span><span class="cf3">, suma str</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">ns</span><span class="cf3">ă, de aproximativ 105.000 de euro, urm</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">nd a ajunge </span><span class="cf1">în bursele a 35 de copii </span><span class="cf3">talentați </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">n </span><span class="cf1">sport, art</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf1"> sau care </span><span class="cf3">sunt olimpici la </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">nv</span><span class="cf3">ățătură, dar care nu au o situație financiară prea bună.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Peste 1.300 de persoane fizice</span><span class="cf3">, dar și multe companii au aderat la ideea lui David Popovici și au donat </span><span class="cf1">sume importante de bani, </span><span class="cf3">iar </span><span class="cf1">de </span><span class="cf3">aici </span><span class="cf1">nu putea lipsi </span><span class="cf3">nici </span><span class="cf1">Fundația Ion Țiriac.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">David Popovici </span><span class="cf0">și Fundația Hope and Homes for Children au avut ideea campaniei de str</span><span class="cf1">ângere de fonduri </span><span class="cf3">copii talenta</span><span class="cf3">ți. </span><span class="cf0">Printre companiile care au susținut inițiativa s-au numărat Fundația Țiriac, </span><span class="cf0">Optiblu</span><span class="cf0"> Rom</span><span class="cf1">ânia, Porsche România, Tema Energy, Colonnade Insurance </span><span class="cf0">sau Wood Mizer.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Sunt profund recunosc</span><span class="cf2">ător pentru generozitatea tuturor celor care au ales să se alăture acestei cauze. </span><span class="cf1">Împreun</span><span class="cf2">ă, am arătat că </span><span class="cf2">performanţa</span><span class="cf2"> se </span><span class="cf2">clădeşte</span><span class="cf2"> cu oameni </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> că viitorii campioni ai Rom</span><span class="cf1">âniei se pot baza pe încrederea </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> sprijinul nostru. </span><span class="cf2">Mulţumesc</span><span class="cf2"> fiecăruia dintre voi – fiecare </span><span class="cf2">donaţie</span><span class="cf2">, fiecare gest a contat enorm, la fel cum </span><span class="cf1">în </span><span class="cf1">nata</span><span class="cf2">ţie</span><span class="cf2"> o sutime de secundă poate face </span><span class="cf2">diferenţa</span> <span class="cf1">între </span><span class="cf1">concuren</span><span class="cf2">ţi</span><span class="cf2">”, a declarat David Popovici (Agerpres)</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20259469" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20259469" class="size-large wp-image-20259469" decoding="async" height="788" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/David-Popovici-erou-printre-straini.-„Dublu-impact-sau-cati-medaliati-de-la-Jocurile-Olimpice-au-luat-medalii-la-Mondiale-doar-5-au-pus-mana-pe-aur-1400x788.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/David-Popovici-erou-printre-straini.-„Dublu-impact-sau-cati-medaliati-de-la-Jocurile-Olimpice-au-luat-medalii-la-Mondiale-doar-5-au-pus-mana-pe-aur-1400x788.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/David-Popovici-erou-printre-straini.-„Dublu-impact-sau-cati-medaliati-de-la-Jocurile-Olimpice-au-luat-medalii-la-Mondiale-doar-5-au-pus-mana-pe-aur-768x432.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/David-Popovici-erou-printre-straini.-„Dublu-impact-sau-cati-medaliati-de-la-Jocurile-Olimpice-au-luat-medalii-la-Mondiale-doar-5-au-pus-mana-pe-aur-1536x864.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/David-Popovici-erou-printre-straini.-„Dublu-impact-sau-cati-medaliati-de-la-Jocurile-Olimpice-au-luat-medalii-la-Mondiale-doar-5-au-pus-mana-pe-aur-2048x1152.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20259469">Sursa: Mediafax Foto</p></div>
<h2><span>Mulțumirile campionului. „Ați ajutat 35 de copii <span class="cf0">să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și urmeze visurile</span>”</span></h2>
<p>David Popovici a <span>rămas de-a dreptul impresionat de reușita</span> evenimentului și, î<span class="cf1">ntr</span><span class="cf1">-o postare pe re</span><span class="cf0">țelele de socializare, a ținut să le mulțumească tuturor celor care au susținut campania pornită de el și de Fundația Hope and Homes for Children. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„De departe cel mai frumos cadou pe care l-am primit vreodată de ziua mea. Ați bucurat și ajutat 35 de copii să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">și urmeze visurile”, a scris David Popovici. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Medaliatul cu aur la JO de la Paris este de doi ani Ambasador Hope and Homes for Children, alături de care s-a implicat </span><span class="cf1">în </span><span class="cf2">numeroase </span><span class="cf1">campanii pentru a schimba </span><span class="cf2">vie</span><span class="cf2">țile puștilor cu probleme. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Omul care m-a luat și m-a plimbat prin birouri de milionari”. S-a aflat ce a făcut fiul magnatului Ion Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/omul-care-m-a-luat-si-m-a-plimbat-prin-birouri-de-milionari-s-a-aflat-ce-a-facut-fiul-magnatului-ion-tiriac-20280295</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Omul-care-m-a-luat-si-m-a-plimbat-prin-birouri-de-milionari.-S-a-aflat-ce-a-facut-fiul-magnatului-Ion-Tiriac.jpg"/><br/><p>S-a aflat ce a făcut fiul magnatului Ion Țiriac și totul a fost dezvăluit de creatorul de conținut Codin Maticiuc.</p>
<p>Ion Alexandru Țiriac a împlinit 49 de ani pe 22 septembrie și a avut parte de o urare fabuloasă de ziua lui.</p>
<h2><span>Codin Maticiuc, mesaj de ziua lui Ion Alexandru Țiriac</span></h2>
<p>Ion Alexandru Țiriac <span>este implicat în diverse acțiuni</span> caritabile. Printre ele se numără și proiectul „Spitale Publice din Bani Privați”, inițiat de Codin Maticiuc, cu scopul de a construi și renova centrele medicale din România.</p>
<p>Creatorul de conținut nu l-a uitat pe Ion Alexandru Țiriac și a ținut să-i transmită un mesaj de ziua lui. Codin Maticiuc i-a mulțumit pentru <span>susținerea acordată atât în acțiunile caritabile</span>, cât și în proiectele artistice.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="712" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fcodin.maticiuc%2Fposts%2Fpfbid02baJ9AARTh8mLSQnGR5eVunopFWpNsF14ektjMzNaiTMBtGNeRiMXHTYhWk66fvWLl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<p>„Omul din umbră. Astăzi este ziua lui, a omului din umbra multora din reușitele mele și cel mai mare ambasador #spitalepublicedinbaniprivati, și la propriu și la figurat. Astăzi e ziua lui Ion Alexandru Țiriac aka Ion Ion.</p>
<p>Omul care la început doar a donat bani pentru diferite cauze pe care le aveam în fundație. Copiii din orfelinat, spitalele pe care le renovam, refugiați pe care îi cazam. Omul care apoi și-a convins tatăl să facă inimaginabilul, să apară în straie ponosite doar pentru a ne legitima pe noi ca fundație.</p>
<p>Omul care m-a luat și m-a plimbat prin birouri de milionari și mari directori de companii și le-a spus că el în cauza noastră și în mine crede și așa am obținut sponsorizări uriașe fără de care n-am construi azi un spital. Omul care l-a convins pe Ilie Năstase să apară într-un clip pentru #spitalepublicedinbaniprivati și pe Nadia Comăneci să apară în Miami Bici 2.</p>
<p>El este omul din umbră și pentru majoritatea businessurilor lor de familie pe care le conduce din Dubai sau România și implementează niște sisteme de management și control pe care eu le ascult cu gura căscată și pe care iată că și tatăl lui le acceptă. Nu știu ce să îi urez de ziua lui în afară de sănătate pentru el și a sa familie și timp de calitate împreună. A, poate să mai iasă din umbră că avem nevoie de el și în lumină”, a scris Codin Maticiuc pe Facebook.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dieta pe care copiii lui Novak Djokovic o urmează cu strictețe. Ce mănâncă Stefan și Tara la micul dejun</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/sport-si-sanatate/dieta-pe-care-copiii-lui-novak-djokovic-o-urmeaza-cu-strictete-ce-mananca-stefan-si-tara-la-micul-dejun-20279872</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Dieta-pe-care-copiii-lui-Novak-Djokovic-o-urmeaza-cu-strictete.-Ce-mananca-Stefan-si-Tara-la-micul-dejun.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic (38 de ani), cel mai titrat jucător din istoria tenisului, este cunoscut pentru stilul său de viață sănătos. Atât el, cât și soția sa, Jelena, acordă o atenție deosebită alimentației, iar cei doi copii ai cuplului, Stefan și Tara, beneficiază din plin de acest lucru.</p>
<p>Jelena este mai restrictivă în privința dietei sale, fiind eliminată carnea sau produsele lactate, dar Stefan (11 ani)  și Tara (9 ani) nu par să aibă o problemă în acest sens și se bucură de mic-dejunul sănătos pe care îl au în fiecare dimineață, notează <span>Sportal</span>.</p>
<p>Potrivit nutriționiștilor, necesarul energetic pentru copiii cu vârste între 7 și 14 ani este de 60-70 kcal/kg corp, din care glucidele să asigure peste 50% dintre acest necesar.</p>
<h2><span>Dieta pe care copiii lui Novak Djokovic o urmează cu strictețe</span></h2>
<p>Prin prisma activității sportive, cu <span>100 de tituri ATP câștigate</span>, Novak Djokovic acordă o mare atenție alimentației pe care o are, iar copiii săi urmează dieta cu strictețe, mai ales că aceasta este adaptată nevoilor aferentei vârstei, fiind în creștere.</p>
<p>Astfel, alimentația este una bogată în vitamine (minerale și alți nutrieți), dar și în fibre, necesare pentru o bună funcționare a sistemului digestiv.</p>
<p>Jelena Djokovic a vorbit despre meniul pe care îl au Stefan și Tara la micul dejun, mai ales că și copiii sunt adepții unei alimentații vegetariene, la fel ca mama lor.</p>
<p>La micul dejun, cei doi copii primesc un amestec special de semințe și lapte de cocos, care este preparat cu o seară înainte. Potrivit Jelenei, uneori proporțiile sunt diferite, dar în general sunt cam la fel: semințe de chia, cânepă, semințe de mac, dud, in, cacao, coco, mamu, vanilie și ovăz, plus laptele de cocos. Acestui amestec îi mai adaugă fructe proaspete. Iar ca băutură, le oferă un pahar de suc proaspăt de fructe.</p>
<p>„Stefan a avut o alimentație normală, cu carne și pește, în primii ani, apoi a trecut pe alimentația vegetală și este foarte bine și foarte sănătos. Iar Tara a fost încă de la început doar pe alimentația vegetală.</p>
<p>Slavă Domnului, nu am avut niciodată probleme cu sănătatea ei. Copiii sunt pe o dietă complet vegetariană, fără niciun fel de probleme. Mănâncă cu plăcere cartofi, castraveți și morcovi”, a declarat Jelena, soția lui Novak Djokovic.</p>
<p>De asemenea, Jelena a precizat că se ocupă să le combine alimentele cât mai bine, astfel încât copiii să beneficieze de toate vitaminele și mineralele necesare.</p>
<p>Iar cum legumele verzi sunt o provocare pentru cei mai mulți dintre copii, Jelena a găsit soluția și le mixează în sucurile de legume.</p>
<h2><span>Jelena Djokovic, doar 30% din alimente sunt gătite</span></h2>
<p>Jelena a limitat consumul de alimente gătite la doar 30%, iar asta nu este o problemă, câtă vreme din dietă nu fac parte alimentele care necesită preparare termică, precum carnea sau peștele. De asemenea, din dieta sa nu fac parte produsele lactate sau zahărul, dar nici produsele care conțin gluten. Pe acesta din urmă îl evită, chiar dacă nu are vreo problemă cu el.</p>
<p>Novak Djokovic este cel mai titrat jucător de tenis, cu 24 de trofee de Grand Slam în palmares. Recent a lăsat Serbia natală și<span> s-a mutat în Grecia</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A fost descoperit unul dintre românii care au dat lovitura cu „bugul” de la Superbet. Prietenul fostului fotbalist FCSB s-a umplut de bani: „A luat 70.000 de euro cu 1 leu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-fost-descoperit-unul-dintre-romanii-care-au-dat-lovitura-cu-bugul-de-la-superbet-prietenul-fostului-fotbalist-fcsb-s-a-umplut-de-bani-a-luat-70-000-de-euro-cu-1-leu-20280473</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-fost-descoperit-unul-dintre-romanii-care-au-dat-lovitura-cu-„bugul-de-la-Superbet.-Prietenul-fostului-fotbalist-FCSB-s-a-umplut-de-bani.-„A-luat-70.000-de-euro-cu-1-leu-1400x766.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Bănel</span><span class="cf0"> Nicoliță a dezvăluit că unul dintre prietenii săi s-a numărat printre cei care au dat lovitura și a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat 70.000 de euro cu doar 1 leu, beneficiind de eroarea de sistem de la </span><span class="cf0">Superbet</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul internațional susține că amicul său chiar i-a dovedit că i-au intrat banii </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cont </span><span class="cf0">și s-a arătat puțin supărat pe acesta că nu a dat mai departe pontul c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgător.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Amicul lui </span><span class="cf0">Bănel</span><span class="cf0"> Nicoliță este unul </span><span class="cf2">dintre românii care au dat lovitura </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">scăparea” de </span><span class="cf2">la </span><span class="cf2">Superbet</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul jucător al </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">roș-albaștrilor” susține că un amic de-al său </span><span class="cf2">s-a numărat printre cei care au </span><span class="cf0">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat sume importante de bani după </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">bug-ul</span><span class="cf0">” </span><span class="cf2">de la </span><span class="cf2">Superbet</span><span class="cf0">, după cum a scris </span><span>ProSport î</span><span class="cf0"><span>n EXCLUSIVITATE</span>.</span> <span class="cf0">Bănel</span><span class="cf0"> mărturisește </span><span class="cf2">că </span><span class="cf0">prietenul </span><span class="cf2">său chiar i-a dovedit că i-au intrat</span><span class="cf0"> 70.000 de euro </span><span class="cf2">în cont și s-a arătat </span><span class="cf0">deranjat </span><span class="cf2">pe acesta că nu a dat mai departe pontul câștigător.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n week-end-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> trecut, o </span><span class="cf2">eroare de sistem</span><span class="cf0"> la unul dintre </span><span class="cf2">jocurile </span><span class="cf0">din </span><span class="cf2">secțiunea de casino a </span><span>Superbet a a<span class="cf2">dus câștiguri </span></span><span class="cf0">neb</span><span class="cf0">ănuite </span><span class="cf0">celor care au fost aten</span><span class="cf0">ți și au profitat astfel de </span><span class="cf0">bug-ul</span><span class="cf0"> companiei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Superbet</span><span> a </span><span class="cf1"><span>înregistrat pierderi de 31 de milioane de euro</span>, bani care urmeaz</span><span class="cf4">ă să fie achitați celor care au profitat de această gafă de proporții </span><span class="cf1">înregistrat</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf1">în sistemul</span><span class="cf4"> aplicației.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Mi-a ar</span><span class="cf4">ătat ieri un prieten că i-au intrat 70.000 de euro. A jucat pe 1 leu, că numai așa puteai. Pe cuv</span><span class="cf1">ânt! Mi-a ar</span><span class="cf4">ătat, 70.000 de euro. Nu </span><span class="cf1">îmi era prieten bun, s</span><span class="cf4">ă </span><span class="cf1">în</span><span class="cf4">țeleg, că dacă era…(n.r. r</span><span class="cf1">âde). </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mi-a ar</span><span class="cf4">ătat că i-au intrat banii. Vorbesc foarte serios. Am fost aseară, mi-a arătat. A băgat un leu, orice dădeai era c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">știg. Incredibil. Și i-am zis că de ce nu mi-ai dat și mie mesaj. Cică nici el nu a știut. Erau copii care-și dădeau informații pe forumuri”, a spus </span><span class="cf4">Bănel</span><span class="cf4"> Nicoliță, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf4">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20279487" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20279487" class="size-large wp-image-20279487" decoding="async" fetchpriority="high" height="792" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Superbet-a-facut-anuntul-oficial-despre-cele-30.000.000-de-euro-castigate-de-7.500-de-conturi-din-cauza-unui-bug-22Am-luat-decizia22-1400x792.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Superbet-a-facut-anuntul-oficial-despre-cele-30.000.000-de-euro-castigate-de-7.500-de-conturi-din-cauza-unui-bug-22Am-luat-decizia22-1400x792.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Superbet-a-facut-anuntul-oficial-despre-cele-30.000.000-de-euro-castigate-de-7.500-de-conturi-din-cauza-unui-bug-22Am-luat-decizia22-768x434.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Superbet-a-facut-anuntul-oficial-despre-cele-30.000.000-de-euro-castigate-de-7.500-de-conturi-din-cauza-unui-bug-22Am-luat-decizia22-1536x869.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Superbet-a-facut-anuntul-oficial-despre-cele-30.000.000-de-euro-castigate-de-7.500-de-conturi-din-cauza-unui-bug-22Am-luat-decizia22.jpg 1998w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20279487">FOTO: Facebook Superbet</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Comunicatul </span><span class="cf0">Superbet</span><span class="cf0"> nu las</span><span class="cf1">ă</span><span class="cf0"> loc de interpret</span><span class="cf1">ări</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf2">Superbet</span><span class="cf2">: facem ceea ce este corect fa</span><span class="cf1">ță de clienții noștri, indiferent de circumstanțe. </span><span class="cf1">Superbet</span><span class="cf1"> onorează integral plăți de peste 30 de milioane de euro, generate de un incident ale cărui cauze sunt analizate la acest moment </span><span class="cf3">împreun</span><span class="cf4">ă cu partenerii noștri. Este esențial de menționat că incidentul </span><span class="cf3">în cauz</span><span class="cf4">ă a fost complet rezolvat, iar platforma și serviciile </span><span class="cf4">Superbet</span><span class="cf4"> răm</span><span class="cf3">ân, în continuare, sigure </span><span class="cf4">și complet disponibile pentru divertismentul clienților noștri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">În urma evalu</span><span class="cf4">ărilor preliminare, am identificat o serie de c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">știguri calculate necorespunzător, fapt care a condus la atribuirea eronată a unor sume mai mari dec</span><span class="cf3">ât cele care ar fi trebuit acordate conform componentelor aleatorii ale jocului.</span> <span class="cf3">În acest context, compania noastr</span><span class="cf4">ă a rămas consecventă viziunii sale de a face </span><span class="cf3">întotdeauna ceea ce este corect pentru clien</span><span class="cf4">ții noștri. Astfel, am hotăr</span><span class="cf3">ât s</span><span class="cf4">ă onorăm toate plățile rezultate din această situație.</span> <span class="cf4">Prin decizia de a onora aceste plăți demonstrăm asumarea unei culturi organizaționale bazate pe </span><span class="cf3">încredere în raport cu clien</span><span class="cf4">ții și capacitatea de a gestiona situații neprevăzute. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Această abordare reprezintă unul dintre factorii care stau la baza creșterii exponențiale a companiei noastre. Datorită acestei filosofii, </span><span class="cf4">Superbet</span><span class="cf4"> a reușit să inoveze constant și să se transforme </span><span class="cf3">într-unul</span><span class="cf3"> dintre cei mai importan</span><span class="cf4">ți operatori globali de pariuri sportive și gaming. Răm</span><span class="cf3">ânem fermi în angajamentul nostru fa</span><span class="cf4">ță de clienți, pentru a le oferi cel mai ofertant, inovator și sigur ecosistem de divertisment digital din industria globală de profil”, transmite </span><span class="cf4">Superbet</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
