<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Trădare uriașă în circuitul WTA! O viitoare stea a tenisului și-a schimbat pe ascuns cetățenia și reprezintă altă țară începând cu această săptămână</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/tradare-uriasa-in-circuitul-wta-o-viitoare-stea-a-tenisului-si-a-schimbat-pe-ascuns-cetatenia-si-reprezinta-alta-tara-incepand-cu-aceasta-saptamana-20303669</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Viitoarea-stea-a-tenisului-si-a-schimbat-pe-ascuns-cetatenia-e1760972018393.jpg"/><br/><p>Încă o jucătoare de tenis importantă din Rusia a ales reprezinte altă țară, iar vestea i-a luat prin surprindere pe fanii sportului alb, întrucât sportiva nu lăsase de înțeles că vrea să recurgă la acest gest.</p>
<p>Maria Timofeeva, jucătoare de tenis în vârstă de 21 de ani, aflată pe locul 146 mondial, a trădat Rusia, iar acum evoluează sub steagul Uzbekistanului.</p>
<p>Astfel, Timofeeva urmează <span>exemplul Dariei Kasatkina</span>, cea mai importantă tenismenă din Rusia în clasamentul WTA, care și-a schimbat cetățenia cu cea australiană în acest sezon.</p>
<h2><span>Trădare uriașă în circuitul WTA! O viitoare stea a tenisului și-a schimbat pe ascuns cetățenia și reprezintă altă țară începând cu această săptămână</span></h2>
<p>Maria Timofeeva a renunțat la cetățenia rusă, în contextul valului de nemulțumire al sportivilor ruși, generat de războiul din Ucraina. Începând de luni, Maria reprezintă Uzbekistanul, schimbarea fiind consemnată de site-ul oficial al Asociației Tenisului Feminin (WTA). Tânăra jucătoare, considerată o viitoare stea a tenisului, a făcut acest pas în mare secret, fără să anunțe că intenționează să joace pentru altă țară.</p>
<p>Născută la Moscova, Maria Timofeeva a strâns 796.826 de dolari din tenis până la 21 de ani. La US Open 2023, Timofeeva a început un canal de vlog pe YouTube, intitulat „Kiss My Ace”, alături de prietena și jucătoarea de tenis Ekaterina Kazionova, fiind inspirată de vlogul Dariei Kasatkina. Sora mai mare a Mariei Timofeeva, Antonina, este cântăreață de rock, cunoscută sub numele de scenă Antonia Queen, și este, de asemenea, profesoară de canto.</p>
<p>Daria Kasatkina, cea care o inspiră pe Maria Timofeeva, a devenit un simbol al sportivilor care contestă regimul din Rusia. Daria <span>a primit rezidență permanentă</span> în Australia, deși ajunsese la un moment dat în Top 10 WTA din postura de reprezentantă a Rusiei: „Sunt încântată să vă anunț pe toți că cererea mea de rezidență permanentă a fost acceptată de guvernul australian. Australia este un loc pe care îl iubesc, este incredibil de primitoare și un loc în care mă simt ca acasă. Îmi place să fiu în Melbourne și aștept cu nerăbdare să-mi fac acolo casa. Ca parte a acestui lucru, sunt mândră să anunț că voi reprezenta noua mea patrie, Australia, în cariera mea de tenis profesionist din acest moment încolo”, a transmis Kasatkina.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, dată de gol de Alexandra Dulgheru! De ce a refuzat să joace pentru România cel mai bine clasată „tricoloră”: „A zis că nu mai are când”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-data-de-gol-de-alexandra-dulgheru-de-ce-a-refuzat-sa-joace-pentru-romania-cel-mai-bine-clasata-tricolora-a-zis-ca-nu-mai-are-cand-20303715</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Jaqueline-Cristian-data-de-gol-de-Alexandra-Dulgheru.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian a refuzat să ajute echipa națională de Billie Jean King Cup a României în play off-ul competiției, programat între 14 și 16 noiembrie, iar Alexandra Dulgheru a dezvăluit care este motivul.</p>
<p>Jaqueline Cristian este prima <span data-huuid="2725491412084488782"> „</span>rachetă” a României în circuitul de tenis profesionist, dar naționala pregătită de Alexandra Dulgheru nu poate profita de forma excelentă a <span data-huuid="2725491412084488782"> „</span>Contesei Dracula”.</p>
<p>Proaspăta semifinalistă de la WTA 250 Osaka a anunțat-o pe Dulgheru că refuză convocarea la națională, astfel că în play-off-ul competiției inter-țări vom merge cu o echipă improvizată: Gabriela Ruse, Mara Gae, Monica Niculescu, alături de debutantele Gabriela Lee şi Ruxandra Bertea.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian, dată de gol de Alexandra Dulgheru! De ce a refuzat să joace pentru România cel mai bine clasată „tricoloră”: „A zis că nu mai are când”</span></h2>
<p>Alexandra Dulgheru, numită recent în funcția de căpitan-nejucător al echipei de Billie Jean King Cup<span> în locul lui Horia Tecău</span>, a dezvăluit că Jaqueline Cristian nu a dorit să joace pentru România în meciurile cu Polonia și Noua Zeelandă deoarece și-a programat o operație de deviație de sept:<span data-huuid="2725491412084488782">„Ne-am pus pe treabă încă din a doua zi. Comunicarea foarte fluidă, pe aceeași lungime de undă. Evident că primele trei opțiuni au fost Jaqueline, Gabi Ruse și Anca Todoni. Jaqueline ar fi vrut să vină, problema e că a programat de mult o operație de deviație de sept în noiembrie. A zis că nu mai are când să o facă.</span></p>
<p>Anca Todoni are o problemă la umăr destul de serioasă, joacă de la jumătatea anului așa și se chinuia cu umărul și trebuie să facă o pauză mai lungă, nu poate juca tenis deloc. Gabi se gândea să aibă o intervenție medicală în noiembrie, dar până la urmă a ales să vină”, a declarat Alexandru Dulgheru la Digisport. Astfel, Jaqueline a ales să prioritizeze calendarul turneelor WTA în detrimentul meciurilor echipei naționale, dorind să se refacă după operație până la începutul noului sezon. Simona Halep a procedat și ea la fel în urmă cu mai mulți ani, <span>atrăgându-și critici inclusiv din partea lui Ilie Năstase.</span></p>
<p>Meciurile <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>tricolorelor” din play-off-ul Billie Jean King Cup vor avea loc în sală, pe hard în Arena Gorzow din Gorzow Wielkopolski din Polonia, în perioada 14-16 noiembrie. Formatul de joc este fiecare cu fiecare, iar câștigătoarea grupei vor accede în calificările turneului final din 2026. Celelalte 14 echipe vor concura în 2026 în Grupa valorică I.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Situație neverosimilă în cursa pentru Turneul Campioanelor: ce decizie a luat jucătoarea aflată pe ultimul loc calificabil! 7 sportive și-au asigurat prezența la Riad</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/situatie-neverosimila-in-cursa-pentru-turneul-campioanelor-ce-decizie-a-luat-jucatoarea-aflata-pe-ultimul-loc-calificabil-7-sportive-si-au-asigurat-prezenta-la-riad-20303743</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-decizie-a-luat-jucatoarea-aflata-pe-ultimul-loc-calificabil-la-turneul-campioanelor-e1760978765353.jpg"/><br/><p>Situație mai puțin obișnuită, cu două săptămâni înaintea Turneului Campioanelor de la Riad (Arabia Saudită), cea mai importantă competiție a finalului de sezon în tenisul feminin.</p>
<p>Chiar dacă se știu 7 dintre cele 8 jucătoare care vor concura în perioada 1-8 noiembrie la Turneul Campioanelor de la Riad, suspansul atinge cote maxime în WTA Race.</p>
<p>Bătălia pentru ultimul loc calificabil se dă între Mirra Andreeva din Rusia și Elena Rybakina (Kazahstan), cele două fiind desfărțite de numai 14 puncte.</p>
<h2><span>Situație neverosimilă în cursa pentru Turneul Campioanelor: ce decizie a luat jucătoarea aflată pe ultimul loc calificabil! 7 sportive și-au asigurat prezența la Riad</span></h2>
<p>Cu toate că era favorită să obțină ultimul bilet pentru Riad, Mirra Andreeva a luat o decizie de neînțeles! Rusoaica a hotărât să nu participe în această săptămână la<span> turneul WTA 500 de la Tokyo</span>, punându-și în pericol calificarea la Turneul Campioanelor, competiție dotată cu premii în valoare totală de peste 15 milioane de dolari.</p>
<p>Andreeva, aflată pe locul 8 în clasamentul pentru Turneul Campioanelor, are 4.319 puncte în acest moment, în timp ce Elena Rybakina (locul 9) a acumulat 4.305 puncte, după ce a cucerit duminică al 10-lea titlu al carierei, la Ningbo (China). Rybakina o poate devansa pe Andreeva în această săptămână, profitând de absența rusoaicei de la Tokyo, care a stârnit nedumerire în rândul fanilor. Aceștia se întreabă dacă Mirra este accidentată sau a comis o adevărată gafă prin neparticiparea la turneul din capitala Japoniei.</p>
<p>La Turneul Campioanelor de la Riad 2025 și-au asigurat până acum prezența șapte jucătoare de tenis: Aryna Sabalenka (Belarus), Iga Swiatek (Polonia), Coco Gauff (SUA), Amanda Anisimova (SUA), Jessica Pegula (SUA), Madison Keys (SUA) și Jasmine Paolini (Italia). Campioană en-titre este Coco Gauff, cea care a răpus-o pe Qinwen Zheng (China) în ultimul act din 2024. Aceasta va fi a 54-a ediția a Turneului Campioanelor și <span>a doua consecutivă organizată la Riad. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fosta parteneră de antrenament a Simonei Halep face acuzații incredibile: „Unele au un nivel mai ridicat de testosteron!” Ce spune despre duelurile cu Iga Swiatek și Aryna Sabalenka</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fosta-partenera-de-antrenament-a-simonei-halep-face-acuzatii-incredibile-unele-au-un-nivel-mai-ridicat-de-testosteron-ce-spune-despre-duelurile-cu-iga-swiatek-si-aryna-sabalenka-20303623</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fosta-partenera-de-antrenament-a-Simonei-Halep-face-acuzatii.jpg"/><br/><p>Ucraineanca Marta Kostyuk (23 de ani), sportivă care i-a fost parteneră de antrenament Simonei Halep (34 de ani) în perioada de suspendare, stârnește controverse aprinse cu ultimele declarații.</p>
<p>Marta Kostyuk a încercat să își explice înfrângerile suferite în fața polonezei Iga Swiatek (24 de ani) și bielorusei Aryna Sabalenka (27 de ani), dar modul în care a ales să o facă i-a șocat pe jurnaliștii străini.</p>
<p><span>Sportiva aflată pe locul 27 mondial</span> susține că deși a încercat să fie cât mai competitivă atunci când le-a înfruntat pe cele două, nu le-a putut face față, subliniiind că nivelul de testosteron al adversarelor a jucat un rol important.</p>
<h2><span>Fosta parteneră de antrenament a Simonei Halep face acuzații incredibile: „Unele au un nivel mai ridicat de testosteron!” Ce spune despre duelurile cu Iga Swiatek și Aryna Sabalenka</span></h2>
<p>La doar 23 de ani, Marta Kostyuk îi surprinde pe fanii tenisului atât prin evoluțiile sale, cât și cu ultimele declarații. Ucraineanca, o prietenă a jucătoarelor din România <span>în contextul interacțiunilor cu Simona Halep</span>, dar și cu Gabriela Ruse, alături de care joacă la dublu, a pus înfrângerile suferite în carieră cu Swiatek și Sabalenka pe seama unui motiv neașteptat.</p>
<p>Marta nu crede că abilitățile tehnice ale celor două a făcut diferența, ci faptul că acestea ar fi avantajate de un nivel mai ridicat de testosteron: „Împotriva Igăi Swiatek, când am jucat cu ea, nu eram deloc pregătită să joc. Am înfruntat-o acum mai bine de un an și a fost foarte puternică. Cu Aryna, știu că este mereu o luptă grea. Am propriile mele abilități, dar, până la urmă, toate sunt mult mai mari decât mine, mult mai înalte decât mine, mult mai puternice decât mine. Toți avem propria noastră structură biologică. Unele au un nivel mai ridicat de testosteron, altele mai scăzut”, a declarat Kostyuk pentru <span>Tennis365</span>.</p>
<p>„Este pur și simplu natural și asta ajută cu siguranță. Mă simt mai mică decât ele. Încerc să văd cum pot să le înving pe aceste jucătoare cu abilitățile de tenis pe care le am, dar trebuie să muncesc mai mult pentru a câștiga puncte. Trebuie să alerg mult mai mult decât ele pentru a câștiga puncte”, a adăugat sportiva din Ucraina. Testosteronul este principalul hormon sexual masculin, dar există și în corpul femeilor, doar în cantități mult mai mici, crescând forța și rezistența. În sportul feminin, nivelul prea ridicat de testosteron este interzis de unele federații, iar administrarea artificială a acestuia este considerată dopaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>La doar câteva luni după ce secția de tenis a clubului Rapid București a fost reînființată, s-a întâmplat ceva de necrezut: „Fetele noastre au făcut asta împotriva echipei Steaua!”. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/la-doar-cateva-luni-dupa-ce-sectia-de-tenis-a-clubului-rapid-bucuresti-a-fost-reinfiintata-s-a-intamplat-ceva-de-necrezut-fetele-noastre-au-facut-asta-impotriva-echipei-steaua-foto-20303563</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-s-a-intamplat-dupa-reinfiintarea-sectiei-de-tenis-a-clubului-CS-Rapid-Bucuresti.jpg"/><br/><p>Clubul Sportiv Rapid București și-a trecut în palmares un rezultat cu totul ieșit din comun în sportul alb, în condițiile în care în urmă cu câteva luni avea lacătul pus pe secția de tenis.</p>
<p>Rapid a reușit performanța uimitoare de a deveni campioană națională la tenis atât la feminin, cât și la masculin, după ce și-a redeschis secția de tenis chiar în acest an.</p>
<p>Clubul alb-vișiniu a învins echipa CSA Steaua București în ambele finale, desfășurate în weekendul recent încheiat la Centrul Național de Tenis Simona Halep.</p>
<h2><span>La doar câteva luni după ce secția de tenis a clubului Rapid București a fost reînființată, s-a întâmplat ceva de necrezut: <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>Fetele noastre au făcut asta împotriva echipei Steaua!” </span></h2>
<p>Campionatele Naționale de tenis și-a desemnat câștigătorii la seniori, iar pe prima treaptă a podiumului au urcat rapidiștii, atât la fete, cât și la băieți. Victoriile din finală au fost cu atât mai <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>dulci” pentru jucătorii de la Rapid, ținând cont că au fost obținute <span>contra clubului rival, CSA Steaua București.</span></p>
<p>Reprezentanții CS Rapid București s-au arătat entuziasmați de performanța obținută, în condițiile în care secția de tenis a fost reînființată abia în 2025: <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>Fantastic începe acest sfârșit de săptămână! Tenismenele Rapidului au câștigat titlul național! Fetele noastre sunt Campioane Naționale! În finală, Rapidistele au câștigat împotriva echipei Steaua! Performanța este absolut extraordinară, având în vedere că Secția de Tenis a fost reînființată la Clubul nostru anul acesta! Iată că, numai la câteva luni, fetele noastre au devenit campioanele României!”, a fost mesajul postat de clubul giuleștean, în descrierea imaginii cu jucătoarele sărbătorind titlul.</p>
<p>Apoi, a venit anunțul că băieții au adus și ei titlul național în Giulești: <span data-huuid="2725491412084488782">„</span>Să vină titlul, să vină titlul în Giulești! Și titlul a venit! 7-0 în finala cu Steaua și echipa masculină de tenis a Rapidului este campioană națională!”.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="666" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FCSRapidBuc%2Fposts%2Fpfbid022xMZgNnLzyA2CDeEkujuSGtLJ9TnLmAjzdCEdV9RGDd6w4N215LWhXoN4xhyjBcBl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Cine sunt jucătorii de tenis care au adus titlul național pentru Rapid atât la feminin, cât și la masculin</span></h2>
<p>Cu toate că secția de tenis a clublui Rapid a fost reînființată în 2025, performanța nu este deloc întâmplătoare. „Alb-vișinii” s-au mobilizat rapid și au reușit să aducă în Giulești nume cunoscute din <span>sportul alb românesc</span>.</p>
<p>La feminin, Rapid le are în lot pe Irina Maria Bara, Oana Georgeta Simion, Ilinca Dalina Amariei, Elena Ruxandra Bertea, Alexandra Cadanțu Ignatik, Cristina Dinu și Mara Gae. Căpitanul nejucător al echipei este Ștefan Enciu.</p>
<p>În concursul masculin, Rapid a fost reprezentată la Campionatele Naționale de tenis de către Filip Cristian Jianu, Cezar Crețu, Adrian Gabi Boitan, Dan Alexandru Tomescu, Bogdan Pavel, Radu Mihai Papoe și Dragoș Dima, sub conducerea antrenorului Andi Jianu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
