<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„E tralalache”. Gigi Becali nu s-a putut abține și a scăpat iar limbajul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/e-tralalache-gigi-becali-nu-s-a-putut-abtine-si-a-scapat-iar-limbajul-20253392</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„E-tralalache.-Gigi-Becali-nu-s-a-putut-abtine-si-a-scapat-iar-limbajul-1400x731.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali s-a declarat nemulțumit de rezultatul de egalitate obținut de FCSB la Aberdeen, scor 2-2, iar pentru acest lucru l-a scos vinovat pe centralul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lnirii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Patronul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">roș-albaștrilor” nu s-a abținut și a avut un derapaj la adresa lui </span><span class="cf3">Serdar </span><span class="cf3">Gozubuyuk</span><span class="cf0">, cel care l-a eliminat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n debutul reprizei secunde pe Juri </span><span class="cf0">Cisotti</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Gigi Becali</span><span class="cf0">, derapaj la adresa arbitrului partidei Aberdeen – FCSB</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Gigi Becali </span><span class="cf0">s-a ar</span><span class="cf0">ătat total nemulțumit de remiza de </span><span class="cf3">la Aberdeen, scor 2-2, iar </span><span class="cf0">din aceast</span><span class="cf0">ă cauză </span><span class="cf3">l-a scos </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">țap ispășitor” </span><span class="cf3">pe centralul întâlnirii.</span><span class="cf0"> A doua zi dup</span><span class="cf0">ă meci, la Palat, latifundiarul din Pipera </span><span class="cf0">a recurs la un derapaj numindu-l </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">tralalache</span><span class="cf0">” pe </span><span class="cf3">Serdar </span><span class="cf3">Gozubuyuk</span><span class="cf3">, cel care l-a eliminat în debutul reprizei secunde pe Juri </span><span class="cf3">Cisotti</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Becali este convins c</span><span class="cf0">ă, <span>trimiterea la vestiare a mijlocașului italian nu se impunea</span>, intrări similare, nesancționate at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t de dur, av</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd loc </span><span class="cf0">și la Tănase și Olaru. Finanțatorul crede că, 11 contra 11, echipa sa </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nvingea la dou</span><span class="cf0">ă goluri diferență și calificarea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n grupele UEL </span><span class="cf0">era deja antamată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf4">Au fost intrări mai tari, la Tănase, la Olaru, dec</span><span class="cf1">ât aia (n.r. la </span><span class="cf1">Cisotti</span><span class="cf1">) Arbitrul </span><span class="cf4">ăla, </span><span class="cf4">tralalache</span><span class="cf4">. Dacă era 11 la 11, c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">știgam meciul și le dădeam și două goluri diferență. Era gata calificarea! Dar și așa, ne calificăm. La Rapid nu se pune. Asta se </span><span class="cf1">întâmpl</span><span class="cf4">ă o dată la 10 ani. Pe mine mă interesează jocul, posesia”, a spus Gigi Becali la Palat. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">(</span><span class="cf1">n.r</span><span class="cf1">. – e</span><span class="cf1">liminarea</span><span class="cf1"> lui </span><span class="cf1">Cisotti</span><span class="cf1">) </span><span class="cf0">Cred c</span><span class="cf1">ă a fost o greșeală. Sper ca cei de la UEFA să facă o anchetă. Arbitrul l-am văzut din primul minut că a venit să țină cu ei. Mie mi-a zis din al doilea minut că vorbesc prea mult. Cerusem un fault și m-a avertizat că vorbesc prea mult. Nu știu cu ce aroganță a venit sau de unde a venit. A stricat puțin fotbalul. Sper ca </span><span class="cf2">în retur s</span><span class="cf3">ă avem un arbitraj corect”, a declarat Daniel </span><span class="cf3">B</span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">rligea</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20249172" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20249172" class="size-large wp-image-20249172" decoding="async" height="880" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-facut-anuntul-despre-transferul-atacantului-la-FCSB-Avem-doua-echipe-scaled-e1755497154336-1400x880.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-facut-anuntul-despre-transferul-atacantului-la-FCSB-Avem-doua-echipe-scaled-e1755497154336-1400x880.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-facut-anuntul-despre-transferul-atacantului-la-FCSB-Avem-doua-echipe-scaled-e1755497154336-768x483.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-facut-anuntul-despre-transferul-atacantului-la-FCSB-Avem-doua-echipe-scaled-e1755497154336-1536x966.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-facut-anuntul-despre-transferul-atacantului-la-FCSB-Avem-doua-echipe-scaled-e1755497154336-2048x1288.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20249172">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Cum visul UCL s-a spulberat, miliardarul </span><span class="cf1">se mulțumește și cu o </span><span class="cf0">calificare </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">Conference League</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Accederea </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n </span><span class="cf2">play-off-</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf2"> Europa League</span><span> i-a asigurat campioanei FCSB prezența într-o cup</span><span class="cf1"><span>ă europeană</span>. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n cazul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care va fi eliminat</span><span class="cf1">ă de Aberdeen, echipa roș-albastră se va califica </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n </span><span class="cf2">faza principal</span><span class="cf1">ă din Conference League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Chiar dacă visul cel mare, grupele Ligii Campionilor, s-a năruit devreme </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă vară, </span><span class="cf2">Gigi Becali </span><span class="cf3">spune c</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">deranjat nici de o prezen</span><span class="cf1">ță </span><span class="cf2">în </span><span class="cf3">grupele celorlalte competi</span><span class="cf3">ții europene. De ce? Pentru a-și scoate banii investiți!</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Sunt mul</span><span class="cf1">țumit și cu Europa sau Conference. Eu vreau Champions League. Nu e aia, sunt bune și alea. Să-mi scot banii. La București nu va fi diferență de goluri, eu cred </span><span class="cf2">în calificare”, a mai spus patronul de la FCSB.<br/>
</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A venit vestea de la UEFA care poate fi decisivă pentru FCSB și calificarea în grupa Europa League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/a-venit-vestea-de-la-uefa-care-poate-fi-decisiva-pentru-fcsb-si-calificarea-in-grupa-europa-league-20253390</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-venit-vestea-de-la-UEFA-care-poate-fi-decisiva-pentru-FCSB-si-calificarea-in-grupa-Europa-League-1400x785.jpg"/><br/><p>Uniunea Europeană de Fotbal a dat vestea care poate fi decisivă pentru campioana FCSB și calificarea în grupa Europa League.</p>
<p>După 2-2 la Aberdeen, FCSB joacă returul din play-off-ul pentru grupa principală din Europa League pe 28 august, la București, iar meciul va fi arbitrat de norvegianul Espen Eskas.</p>
<h2><span>Ce decizie a luat UEFA cu privire la calificarea FCSB în grupa Europa League</span></h2>
<p>În <span>meciul care s-a jucat pe Pittodrie Stadium</span>, echipa lui Gigi Becali a condus cu 2-0, dar oboseala acumualtă ca urmare a faptului că a jucat în inferioritate și-a spus cuvântul, iar oaspeții au egalat.</p>
<p>Returul se va juca pe 29 august, de la ora 21:30, pe Arena Națională din București. meciul va fi condus la centru de Espen Eskas, ajutat la linii de Jan Erik Engan și Anders Olav Dale, iar rezervă este Sigurd Kringstad. Toți aceștia sunt din Norvegia. De asemenea, UEFA i-a delegat în camera VAR pe portughezul Tiago Martins și alt norvegian, Kristoffer Hagenes, potrivit <span>site</span>-ului oficial.</p>
<p>În acest sezon competițional, Espen Eskas a condus doar două meciuri europene, ambele în Liga Campionilor. Este vorba despre confruntările Ludogoreț – Ferencvaros 0-0, jucat pe 6 august în prima manșă a turului în turul 3 preliminar, și Celtic Glasgow – Kairat 0-0 de miercuri, 20 august, în turul play-off-ului pentru grupa principală.</p>
<p>Norvegianul a acordat nu mai puțin de 9 cartonașe galbene, dintre care 4 la meciul din Bulgaria. Săptămâna aceasta, nu a avut niciun fel de probleme să-l avertizeze pe Satpayev, de la Kairat Almaty, în minutul 90+11.</p>
<h2><span>Eskas a dat 22 de cartonașe galbene și 4 roșii la cele 4 partide pe care le-a oficiat la EURO U21 organizat de România și Georgia în 2023</span></h2>
<p>Espen Eskas a condus primul lui meci în 2010, în a doua divizie a țării natale. Din 2015 a oficiat și la Elouteserien. Este arbitru internațional din 2016, când a fost trimis să oficieze partide din preliminariile pentru EURO U17.</p>
<p>De-a lungul timpului, a condus meciuri și din alte campionate decât cel al Norvegiei, cum ar în Grecia, Cipru sau Egipt.</p>
<p>Nu este un arbitru care să caute cu orice preț să dea cartonașe roșii, în cei 15 ani de activitate făcând acest gest de 45 de ori. Recordul l-a stabilit la EURO U21 din 2023, organizat de România și Georgia. În cele 4 partide oficiate, a arătat 22 de cartonașe galbene, două roșii și tot de atâtea ori a eliminat jucători pentru două avertismente.</p>
<p>În sezonul precedent al cupelor europene, UEFA l-a delegat la 7 meciuri din Liga Campionilor, inclusiv la <span>sfertul de finală dintre Barcelona și Borussia Dortmund</span>, câștigat clar de gazde cu 4-0. În plus, s-a aflat la centru la Athletic Bilbao – Manchester United 0-3, din semifinalele Europa League.</p>
<p>În ceea ce privește meciurile echipelor românești din returul play-off-ului pentru grupa principală din Conference League, CFR Cluj – Hacken va fi condus de centralul Sebastian Gishamer, tușierii Roland Riedel și Santino Schreiner, rezerva Walter Altmann, plus Manuel Schuettengruber și Jakob Semler în camera VAR (toți din Austria), iar Universitatea Craiova – Başakşehir de germanii Daniel Schlager (central), Sven Waschitzki, Tobias Fritsch (la linii), Tobias Reichel (rezervă), Robert Schröder și Katrin Rafalski (ambii în camera VAR).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA s-a spălat pe mâini în cazul FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/uefa-s-a-spalat-pe-maini-in-cazul-fcsb-20253411</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/UEFA-s-a-spalat-pe-maini-in-cazul-FCSB-1400x788.jpg"/><br/><p>Forul european de fotbal s-a ferit să-și asume respoinsabilitatea în cazul FCSB, oficialii campioanei României rămânând neputincioși.</p>
<p>Echipa lui Gigi Becali este foarte aproape de grupa principală din Europa League, chiar dacă Ngezana, Radunovic şi Alhassan nu au primit viză de intrare în Regatul Unit.</p>
<h2><span>Cazul FCSB nu i-a impresionat pe cei de la UEFA</span></h2>
<p>Elias Charalambous nu i-a putut folosi pe Siyabonga Ngezana, Risto Radunovic şi Baba Alhassan în meciul tur cu Aberdeen, care a avut loc pe 21 august, în Scoția, și s-a încheiat 2-2. Extracomunitari fiind, aceștia <span>nu au primit viză de intrare în Regatul Unit</span>.</p>
<p>La finalul confruntării, Mihai Stoica, președintele Consiliului de Administrație de la FCSB, și-a manifestat nemulțumirea că UEFA nu se implică în astfel de situații, dar oficialii forului continental au transmis că nu este de competența lor.</p>
<p>„Vizele individuale sunt responsabilitatea clubului, un aspect aflat în afara controlului nostru. Încercăm să ajutăm atunci când ni se cere, dar decizia de a acorda sau nu viză aparține, în cele din urmă, autorităților locale”, a informat cei de la UEFA, potrivit <span>GOLAZO.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce a scris pres ascoțiană despre situația lui Ngezana, Radunovic şi Alhassan</span></h2>
<p>În actuala ediție a cupelor europene a mai fost un caz similar, dar care s-a încheiat fericit pentru echipa respectivă. Formația kazahă Kairat a anticipat că va ajunge tot în Scoția, pentru meciul cu Celtic din prima manșă a play-off-ului pentru grupa principală din Liga Campionilor, și a grăpbit lucrurile.</p>
<p>„Toți au primit vizele. Ne-am implicat pentru a depăși această situație încă dinaintea returului cu Slovan Bratislava, aveam încredere că vom merge mai departe”, declara directorului sportiv Askar Yesimov, pentru Daily Record, pe 16 august.</p>
<p>Ngezana, Radunovic şi Baba Alhassan nu au primit viză de intrare în Regatul Unit şi au rămas mult timp pe aeroport, în timp ce delegația celor de la FCSB ajunsese, deja, la hotel. Până la urmă, celor trei li s-a permis să meargă alături de colegii lor, dar li s-a transmis să nu părăsească incinta până când autorităţile britanice nu vor lua o decizie finală în privinţa vizelor.</p>
<p>Cu doar câteva ore înainte de startul meciului, cererile pentru viză formulate de FCSB au fost respinse. Cu toate acestea, cei trei fotbaliști extracomunitari din lotul campioanei FCSB <span>au primit acceptul că meargă la stadion</span> și să urmărească meciul pe viu de la fața locului.</p>
<p>„Adversarele europeană a lui Aberdeen, FCSB, a primit o lovitură uriașă înaintea meciului de pe Pittodrie. Trei jucători de la FCSB – fosta Steaua București – nu au primit vize de muncă. Ambasada Marii Britanii la București a fost contactată pentru a încerca să clarifice confuzia.</p>
<p>„Ambasada nu are niciun rol în procesarea și acordarea vizelor, care sunt exclusiv în mâinile Ministerului de Interne. Nu putem comenta ce s-a întâmplat în acest caz particular. Toți cei care doresc să intre în Regatul Unit trebuie să respecte recomandările Ministerului de Interne”, a spus un purtător de cuvânt al ambasadei.</p>
<p>Cei trei au fost nevoiți să stea la hotelul echipei sub supraveghere și nu li s-a permis să se antreneze cu echipa”, au notat jurnaliștii de la <span>The Scottish Sun</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>PRO TV transmite returul FCSB – Aberdeen. Suma uriașă pe care i-a plătit-o lui Gigi Becali și ce se întâmplă cu Voyo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/pro-tv-transmite-returul-fcsb-aberdeen-suma-uriasa-pe-care-i-a-platit-o-lui-gigi-becali-si-ce-se-intampla-cu-voyo-20253492</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/PRO-TV-transmite-returul-FCSB-–-Aberdeen.-Suma-uriasa-pe-care-i-a-platit-o-lui-Gigi-Becali-si-ce-se-intampla-cu-Voyo.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Partida dintre FCSB și Aberdeen, cont</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pentru man</span><span class="cf0">șa secundă din play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> Europa League, va fi transmisă pe Pro TV și pe platforma </span><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Se pare că Gigi Becali a cedat drepturile de televizare ale acestui meci decisiv al campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei pentru o sum</span><span class="cf0">ă ce depășește 250.000 de euro.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1"><span>FCSB – Aberdeen se vede la ProTV și pe Voyo. Suma uriașă încasată de Gigi Becali</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pro Tv și </span><span class="cf2">Voyo</span><span> au câștigat lupta și vor transmite duelul FCSB – </span><span class="cf1"><span>Aberdeen</span>, contând pentru </span><span class="cf2">returul </span><span class="cf1">din play-off-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> Europa League</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">Gigi Becali a cedat drepturile de televizare ale acestui meci </span><span class="cf2">de totul sau nimic </span><span class="cf1">pentru o sumă ce depășește 250.000 de euro</span><span class="cf2">, scrie </span><span class="cf2">gsp</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Disputa cu Aberdeen, ce ar putea coincide cu accederea campioanei FCSB </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n grupa de Europa League, este programata joi, de la ora 21.30, pe Arena Na</span><span class="cf2">țională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB a v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndut drepturile TV </span><span class="cf0">către trustul Pro, cu condiția ca meciul să fie difuzată la televizor și nu doar pe platforma </span><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Joi, 28 august, de la ora 21:30, suporterii fotbalului rom</span><span class="cf1">ânesc vor putea urm</span><span class="cf0">ări returul dintre FCSB și Aberdeen, transmis </span><span class="cf1">în direct la PRO TV </span><span class="cf0">și pe VOYO. Confruntarea se anunță decisivă pentru parcursul european al roș-albaștrilor și promite un spectacol de neratat pentru fanii fotbalului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Partida vine după un meci tur spectaculos disputat aseară, </span><span class="cf1">încheiat cu scorul de 2-2, exclusiv pe VOYO. Jocul a oferit emo</span><span class="cf0">ții intense, cu goluri, răsturnări de situație și o atmosferă pe măsura unui duel european. Pentru FCSB, rezultatul reprezintă un pas important, </span><span class="cf1">îns</span><span class="cf0">ă miza returului este uriașă: calificarea </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf0">ța propriilor suporteri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La București, atmosfera se anunță una incendiară, iar energia suporterilor roș-albaștri va fi un atu esențial pentru echipă. VOYO și PRO TV le oferă celor de acasă șansa de a trăi experiența completă, cu acces rapid și de calitate, adaptat tuturor obiceiurilor de consum: de pe televizor, laptop, telefon sau tabletă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După spectacolul fotbalistic de aseară din Scoția, toată atenția se </span><span class="cf1">îndreapt</span><span class="cf0">ă spre București. Joi, 28 august, de la ora 21:30, la PRO TV și pe VOYO, returul FCSB </span><span class="cf3">– Aberdeen promite un duel decisiv, </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf0">ărcat de emoție, pasiune și intensitate”, se arată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr</span><span class="cf0">-un comunicat al <span>Pro TV</span>. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253502" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253502" class="size-large wp-image-20253502" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/UNIVERSITATEA-CRAIOVA-FC-HERMANNSTADT-SUPERLIGA-SUPERBET-10.08.2025-3-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253502">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Universitatea Craiova – </span><span class="cf0">Ba</span><span class="cf1">șakșehir</span><span class="cf1">, pe </span><span class="cf1">DigiSport</span><span class="cf1"> și </span><span class="cf1">PrimaSport</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Universitatea Craiova – Istanbul </span><span class="cf2">Bașakșehir</span><span class="cf2"> se joacă tot joi, pe arena </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Ion Oblemenco” de la ora 20:30, și va fi </span><span class="cf4">în direct pe </span><span class="cf4">DigiSport</span> <span class="cf2">și </span><span class="cf2">PrimaSport</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">În </span><span class="cf1">prima man</span><span class="cf1">șă</span><span class="cf4">, </span><span>oltenii au ob</span><span class="cf1"><span>ținut un succes nescontat</span>, dar pe deplin meritata, </span><span class="cf2">la Istanbul, scor 2-1, prin golurile lui Alex </span><span class="cf2">Cic</span><span class="cf4">âld</span><span class="cf2">ău</span><span class="cf2"> și Carlos Mora, respectiv </span><span class="cf4">Festy </span><span class="cf4">Ebosele</span><span class="cf1">. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E inadmisibil să nu dai meciul la televiziune!”. Mircea Lucescu a făcut praf decizia PRO TV de a da partida celor de la FCSB doar pe Voyo</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/e-inadmisibil-sa-nu-dai-meciul-la-televiziune-mircea-lucescu-a-facut-praf-decizia-pro-tv-de-a-da-partida-celor-de-la-fcsb-doar-pe-voyo-20253534</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„E-inadmisibil-sa-nu-dai-meciul-la-televiziune.-Mircea-Lucescu-a-facut-praf-decizia-PRO-TV-de-a-da-partida-celor-de-la-FCSB-doar-pe-Voyo-1400x807.jpg"/><br/><p>Selecționerul naționalei României, Mircea Lucescu, a criticat dur decizia celor de la PRO TV de a da Aberdeen – FCSB doar pe Voyo.</p>
<p>Meciul jucat de FCSB în deplasare cu Aberdeen, în turul play-off-ului pentur Europa League, a putut fi urmărit doar pe paltforma Voyo, lucru care l-a nemulțumit pe Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Reacția dură a lui Mircea Lucescu, venită ca urmarer a faptului că PRO TV a decis să dea partida celor de la FCSB doar pe Voyo</span></h2>
<p>Pro TV a cumpărat drepturile de transmisie a meciurilor celor de la FCSB cu Drita și Aberdeen din preliminariile Europa League. Trustul de televiziune a intenționat ca partidele din deplasare <span>să le dea pe Voyo</span>.</p>
<p>Intenția a fost realizată doar pe jumătate, deoarece platforma a fost supusă unui atac cibernetic la confruntarea cu Drita, motiv pentru care meciul a fost transmis pe Pro Arena.</p>
<p>„Meciul cu Steaua nu am putut să-l văd. Imposibil, nu am Voyo, am pus pe altcineva să se uite și să îmi spună ce s-a întâmplat. O să-i văd joi la retur. Care Voyo?! Acum am aflat de Voyo. Când joacă o echipă cum e FCSB nu poți să nu dai pe un canal de televiziune să vadă toată țara. E inadmisibil!</p>
<p>O să îmi fac abonament, eu știu ce să zic? Sunt mulțumit și am speranțe pentru retur. Diferența e mare între noi și scoțieni. Suntem superiori din punct de vedere tehnic. Și-au organizat bine echipa, mai ales după ce au luat roșu. Astăzi mă interesez mai bine.</p>
<p>Mă bucur pentru Bîrligea, dar trebuie să înlănțuite 3-4 meciuri bune. A avut și momente slabe în acest început de sezon”, a spus Mircea Lucescu la <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>FCSB va juca, al doilea sezon la rând, în grupa principală a unei competițiie europene</span></h2>
<p>Joi, 28 august, are loc returul dintre FCSB și Aberdeen. Confruntarea de pe Arena Națională începe la ora 21:30 și va putea fi văzută și pe PRO TV, după cum a transmis instituția.</p>
<p>Pentru a se califica în grupa principală, FCSB are nevoie de victorie sau să se impună după prelungiri la executarea loviturilor de deparftajare. Dacă Aberdeen câștigă, campioana României va juca în grupa principală din Conference League.</p>
<p>UEFA a delegat la această confruntare patru arbitrii norvegieni, pe centralul Espen Eskas, tușierii Jan Erik Engan și Anders Olav Dale, plus rezerva Sigurd Kringstad. În camera VAR vor fi portughezul Tiago Martins și alt norvegian, Kristoffer Hagenes.</p>
<p>Pentru echipa lui Gigi Becali, va fi al doilea sezon la rând când joacă în grupa principală a unei competițiie europene. În stagiunea precedentă, FCSBa ajuns până în optimile de finală din Europa League, unde <span>a fost eliminată de formația franceză Olympique Lyon</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
