<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Marcel Răducanu, surprins în totalitate de Mircea Lucescu: „M-a derutat complet. E victoria lui cu Austria și înfrângerea echipei cu Canada”?</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/marcel-raducanu-surprins-in-totalitate-de-mircea-lucescu-m-a-derutat-complet-e-victoria-lui-cu-austria-si-infrangerea-echipei-cu-canada-20300052</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Marcel-Raducanu-surprins-in-totalitate-de-Mircea-Lucescu-22M-a-derutat-complet.-E-victoria-lui-cu-Austria-si-infrangerea-echipei-cu-Canada22.jpeg"/><br/><p>Fostul mare internațional și fotbalist al Stelei, Marcel Răducanu, 70 de ani, a spus pentru <span>ProSport</span> că România trebuie să meargă la baraj neapărat de pe locul doi în grupă, dacă dorește să aibă șanse cu adevărat reale pentru prezența la CM de anul viitor.</p>
<p>România a învins dramatic<span> Austria, 1-0, </span>la ultima fază a meciului prin golul lui Ghiță, iar Mircea Lucescu a șocat pe o mare parte a oamenilor de fotbal cu declarația sa de după meci: „E în primul rând victoria mea. E victoria mea, pentru că am pregătit meciul așa cum trebuie. Pe urmă e victoria jucătorilor, împreună cu mine”.</p>
<p>Declarația respectivă l-a suprins tota<span>l</span> pe Gică Craioveanu, cel care a și reacționat, dar și pe fostul mare internațional și fotbalist al Stelei, Marcel Răducanu.</p>
<h2><span>Marcel Răducanu, surprins în totalitate de Mircea Lucescu: „Nu i-am auzit în viața mea pe Guradiola, Klopp, Maurinho și alți mari antrenori să declare așa ceva”</span></h2>
<p>Marcel Răducanu, 70 de ani, a vorbit pentru <span>ProSport</span> despre partida României cu Austria și despre șansele de calificare ale tricolorilor la CM din 2026.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20011794" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/10/Marcel-Raducanu-trece-prin-momente-grele-in-ziua-in-care-implineste-70-de-ani.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Marcel-Raducanu-trece-prin-momente-grele-in-ziua-in-care-implineste-70-de-ani.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/10/Marcel-Raducanu-trece-prin-momente-grele-in-ziua-in-care-implineste-70-de-ani-768x432.jpg 768w" width="1280"/></p>
<p>„Trebuia să facem tot posibilul să câștigăm în Bosnia și să terminăm această grupă pe locul 2. Trebuie neapărat să terminăm pe locul 2 în grupă ca să avem parte de adversari cât mai apropiați de valoare ca noi. Altfel, dacă vom merge la baraj de pe poziția câștigătoarelor de grupă din Liga Națiunilor, atunci consider că vom avea șanse mult mai mici la cum se arată deja posibilii adversari.</p>
<p>Această victorie cu Austria în mod sigur ne va da un moral mult mai bun. Tactic am jucat foarte bine cu Austria, iar nea Mircea a pregătit jocul foarte bine. Mijlocașii noștri au făcut un presing fantastic, s-a alergat foarte mult, iar Austria a avut doar o singură ocazie de gol în tot meciul. În rest, noi am dominat acest joc. Dar, vă spun sincer că declarația lui Mircea Lucescu de la sfârșitul meciului m-a derutat complet. Eu îl respect enorm pe nea Mircea, dar a făcut o greșeală. Adică victoria cu Austria e în primul rând a ta și înfrângerea cu Canada e a echipei? Egalul din Cipru de la 2-0 la 2-2 al cui este? Tot al echipei? Eu nu am auzit în viața mea o asemenea declarație de la antrenori ca Guardiola, Mourinho sau Klopp. Și nici de la alți antrenori mari nu am auzit. Eu pe nea Mircea îl consider un antrenor mare, dar cu această declarație a făcut o greșeală. V-am mai spus, pe mine m-a derutat complet această declarație”, a spus Răducanu.</p>
<ul>
<li><span>229 de meciuri a jucat Marcel Răducanu pentru Steaua și a marcat 94 de goluri</span></li>
<li><span>163 de meciuri a jucat Marcel Răducanu pentru Steaua și a marcat 31 de goluri</span></li>
<li><span>21 de meciuri a jucat Marcel Răducanu pentru România și a marcat 3 goluri</span></li>
<li><span>1980 e anul în care Marcel Răducanu a fost desemnat cel mai bun fotbalist al României</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Verdict dur despre scandalul dintre Mircea Lucescu și Răzvan Marin: „Are 80 de ani, e de la vârstă”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/verdict-dur-despre-scandalul-dintre-mircea-lucescu-si-razvan-marin-are-80-de-ani-e-de-la-varsta-exclusiv-20300716</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Verdict-dur-despre-scandalul-dintre-Mircea-Lucescu-si-Razvan-Marin-„Are-80-de-ani-e-de-la-varsta.-EXCLUSIV.jpeg"/><br/><p>Alin Stoica, fost component al naționalei României, a vorbit, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>, despre scandalul dintre Mircea Lucescu și Răzvan Marin.</p>
<p>Înaintea partidei România – Austria, scor 1-0, Mircea Lucescu a decis să-l scoată din lot pe Răzvan Marin, pe motivul că mijlocașul s-ar fi accidentat. Numai că <span>ProSport</span> a anunțat, în exclusivitate, că, în realitate, <span>Răzvan Marin era apt de joc</span>, probleme acestuia de sănătate nefiind de natură să-l țină pe „bară”.</p>
<p>Ulterior, Răzvan Marin și <span>Mircea Lucescu</span> au confirmat, prin mai multe declarații în presă, dezvăluirile <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Alin Stoica, discurs dur despre scandalul dintre Mircea Lucescu și Răzvan Marin</span></h2>
<p>Alin Stoica s-a declarat uluit de modul în care Mircea Lucescu a încercat să-l îndepărteze pe Răzvan Marin de la echipa națională pentru meciul cu Austria. Totodată, a afirmat, mai în glumă, mai în serios, că în spatele acestei decizii s-ar putea afla vârsta înaintată a selecționerului României.</p>
<p>„Părerea mea este că, la Campionatul European, Răzvan Marin a fost cel mai important jucător. Sunt niște chestii… am văzut și cu Moldovan, că a dat și în el. Nu pot să vorbesc, are și 80 de ani… Din respect pentru vârstă, n-aș vrea să vorbesc. Răzvan Marin este un jucător cu experiență. E păcat că nu cred că face bine atmosferei pentru meciul următor. Nu înțeleg… cred că chestia asta pleacă puțin și de la vârstă. Adică, cum poți să zici că e accidentat, apoi că nu e accidentat? N-am mai auzit așa ceva! Mă depășește! Dar, dacă domnul Lucescu a spus că are tot meritul, ce poți să mai zici?! Mă bufnește și râsul. N-am mai auzit un antrenor să zică așa ceva. Dar, repet, să o punem puțin pe vârsta pe care o are”, a declarat Alin Stoica, în exclusivitate, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Victor Pițurcă sare în apărarea lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>În ultima perioadă, la adresa lui Mircea Lucescu a apărut un val de critici, mai multe voci susținând că zilele lui „Il Luce” la cârma echipei naționale sunt numărate. Cu toate acestea, înaintea meciului cu Austria, <span>Victor Pițurcă i-a luat apărarea lui Lucescu</span>, afirmând că actualul selecționer nu ar trebui îndepărtat.</p>
<p>„Mircea Lucescu e un antrenor prea valoros pentru a fi schimbat după nu știu câte meciuri la echipa națională. El trebuie să-și termine treaba. Chiar dacă nu vom termina pe unul dintre primele două locuri, avem șanse la baraj și cel care a făcut să fie așa este Mircea lucescu. Deci, din punctul meu de vedere, selecționerul trebuie să rămână până la sfârșit”, a spus Victor Pițurcă, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răducioiu a ales între Bîrligea și Louis Munteanu: „El e preferatul meu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/raducioiu-a-ales-intre-birligea-si-louis-munteanu-el-e-preferatul-meu-20300742</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Raducioiu-a-ales-intre-Birligea-si-Louis-Munteanu-„El-e-preferatul-meu-e1760710973778.jpg"/><br/><p>Florin Răducioiu, câștigător al UEFA Champions League în sezonul 1993/1994, a ales între Daniel Bîrligea și Louis Munteanu.</p>
<p>Fostul atacant de la AC Milan a vorbit la superlativ despre fotbalistul lui CFR Cluj și a spus că este preferatul său.</p>
<h2><span>Răducioiu a ales între Bîrligea și Louis Munteanu: „El e preferatul meu”</span></h2>
<p>Florin Răducioiu <span>a fost pus să aleagă între</span> Daniel Bîrligea, Louis Munteanu și Denis Drăguș. Fostul atacant de la West Ham United a recunoscut că preferatul său este fotbalistul născut la Vaslui.</p>
<p>„Bîrligea e un jucător interesant, care are nevoie să-l pui în valoare. Îi lipsește ceva: viteza de reacție, după părerea mea. Nu e un jucător de mare reacție. (De cine îți place mai mult dintre el, Louis Munteanu și Drăguș?) Louis Munteanu este preferatul meu. Mi-a plăcut de el de când juca la Farul. Are aceste demarcări, zvâcniri, simțul porții, șut de la distanță”, a declarat Florin Răducioiu pentru Hey Football TV.</p>
<h2><span>Reacția lui Louis Munteanu după ce a marcat în România – Moldova 2-1</span></h2>
<p>Louis Munteanu a deschis scorul în amicalul cu Moldova. Atacantul României <span>a reacționat la finalul partidei</span> de pe Arena Națională și a transmis că acest gol îi oferă încredere.</p>
<p>„E un gol care îmi dă încredere, sunt fericit că am înscris la debutul ca titular şi sper să o ţin tot aşa. Nu ştiu ce să spun, e devreme. Mister o să decidă, o să facă analiza, iar cine joacă acolo, sper să marcheze şi să câştigăm.</p>
<p>Aşa cum am spus-o la ultimul meci cu Hermannstadt, m-am pus pe picioare, mă simt din ce în ce mai bine şi se vede în teren că arăt bine. Nu a fost o vară uşoară, încerc să fiu cu capul la CFR şi la echipa naţională, încerc să îmi găsesc ritmul.</p>
<p>Putem bate Austria, cu siguranţă. Cu fanii alături putem să câştigăm. Când sunt fanii cu noi suntem şi mai puternici. Sper să vină într-un număr mare şi să le facem o bucurie la final”, a declarat Louis Munteanu pe AntenaSport.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 762px; left: 6px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali l-a făcut praf pe Mircea Lucescu pentru cazul Răzvan Marin: „Când a venit Gică Hagi cu avionul privat și l-a atacat, a mai zis ceva?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/giovanni-becali-l-a-facut-praf-pe-mircea-lucescu-pentru-cazul-razvan-marin-cand-a-venit-gica-hagi-cu-avionul-privat-si-l-a-atacat-a-mai-zis-ceva-20300713</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Giovanni-Becali-l-a-facut-praf-pe-Mircea-Lucescu-pentru-cazul-Razvan-Marin-„Cand-a-venit-Gica-Hagi-cu-avionul-privat-si-l-a-atacat-a-mai-zis-ceva.webp"/><br/><p>Giovanni Becali (73 de ani), poate cel mai renumit impresar din fotbalul românesc, a comentat ultima dispută izbucnită la nivelul lotului echipei naționale, care îi are în prim-plan pe selecționerul Mircea Lucescu (80) și pe experimentatul mijlocaș Răzvan Marin (29).</p>
<p>Mândru deținător al unui număr de 70 de selecții în cadrul primei reprezentative, fotbalistul legitimat la AEK Atena a rămas doar pe banca de rezerve la disputele cu Moldova (2-1) și Austria (1-0) din octombrie. Răzvan Marin nu s-a putut abține și a răbufnit public după decizia lui „Il Luce”.</p>
<h2><span>Giovanni Becali îi ține spatele lui Răzvan Marin! Ce i-a transmis selecționerului Mircea Lucescu</span></h2>
<p><span>Răzvan Marin a demarat o dispută cu selecționerul Mircea Lucescu</span>, în spațiul public, după ce acesta din urmă a spus că nu l-a utilizat din considerente medicale la partidele cu Moldova și Austria din octombrie.</p>
<p>Mijlocașul lui AEK Atena a asigurat că a fost perfect sănătos și gata să joace, iar motivele pentru care nu s-a aflat pe gazon au fost cu totul altele.</p>
<p>Pe de altă parte, experimentatul internațional, care a marcat 12 goluri în totalul de 70 de apariții bifate pentru prima reprezentativă, nu s-a putut abține să nu își exprime oful și <span>l-a pus la zid pe Mircea Lucescu pentru că i-a anulat statutul de titular în naționala României</span>.</p>
<p>Giovanni Becali, poate cel mai renumit impresar din istoria fotbalului românesc, a comentat disputa izbucnită la nivelul naționalei și s-a poziționat de partea mijlocașului.</p>
<p>„E lipsă de diplomaţie a lui Mircea Lucescu. Se deschide o Cutie a Pandorei. Nu e bine. Nu e normal nici să îi răspunzi. Pune-te în pielea unui jucător care are 70 de meciuri şi vreo 20 de goluri. Are doar 28 de ani, tot viitorul înainte. Nu e jucătorul meu. Stanciu n-a răspuns. E cuminte. N-avea cum să tacă jucătorul. Joacă la o echipă bună din Atena, are contract bun. Eu nu înţeleg de ce vedeţi doar antrenorii care atacă şi nu doar jucătorii. În 1998 când a venit Hagi de la Galatasaray cu avionul privat şi l-a atacat pe Mircea Lucescu, a mai zis ceva Luce?”, a spus Ioan Becali pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Cum se descurcă Răzvan Marin la echipa de club</span></h2>
<p>În vara lui 2025, Răzvan Marin a părăsit Italia, de unde le-a reprezentat pe Cagliari și Empoli, după o perioadă de cinci ani.</p>
<p>Mijlocașul a fost cumpărat de AEK Atena, grupare care se luptă să câștige titlul în Grecia în acest sezon, pentru suma de 1.7 milioane de euro.</p>
<p>Din iulie și până în prezent, Răzvan Marin a jucat deja 13 meciuri oficiale pentru AEK, în toate competițiile, izbutind să contribuie, printre altele, cu două goluri.</p>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a internaționalului român este de trei milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elogiul suprem pentru fotbalistul român: „Stil de joc similar cu al lui Lionel Messi!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/elogiul-suprem-pentru-fotbalistul-roman-stil-de-joc-similar-cu-al-lui-lionel-messi-20300648</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Elogiul-suprem-pentru-fotbalistul-roman.-„Stil-de-joc-similar-cu-al-lui-Lionel-Messi-1400x842.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gică Hagi este considerat de </span><span class="cf1">majoritatea rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nilor </span><span class="cf0">s</span><span class="cf0">el</span><span class="cf0"> mai bun fotbalist autohton </span><span class="cf0">din toate timpurile, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă nici străinii nu se lasă mai prejos.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Martin Dahlin, fost internațional suedez și adversar al tricolorilor </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n sferturile Cupei Mondiale din 1994, consider</span><span class="cf0">ă că </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Regele” a fost un fel de Lionel Messi al generației atunci din fotbalul mondial.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Elogii la adresa „Regelui” din partea unui adversar din SUA </span><span class="cf1">’94. „<span class="cf5">A fost un fel de Messi</span>”<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul internațional suedez </span><span class="cf1">Martin Dahlin, adversar al </span><span class="cf0">naționalei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf1">în sferturile </span><span class="cf0">de finală ale Campionatului Mondial </span><span class="cf1">din </span><span class="cf0">SUA </span><span class="cf1">1994, </span><span>l-a asemuit pe Gică Hagi cu Lionel Messi</span><span class="cf0">, ca stil de joc al generației 1990-2000 din fotbalul mondial. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Regele” a rămas </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n memoria multora cu presta</span><span class="cf0">țiile sale fabuloase din America, acolo unde alături de naționala Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">niei a fost la un pas de semifinalele competi</span><span class="cf0">ției. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">Chiar cred că a fost un fel de Messi din generația aceea! Avea un stil de joc similar și a fost un jucător extraordinar. A făcut multe lucruri uimitoare pentru fotbalul rom</span><span class="cf2">ânesc </span><span class="cf5">și </span><span class="cf2">îmi imaginez c</span><span class="cf5">ă este un mare erou”, a declarat Martin Dahlin, citat de <span>as.ro</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Î</span><span class="cf1">n urm</span><span class="cf1">ă cu aproape cinci ani, Gică </span><span class="cf1">Hagi a acordat un interviu pentru Radio Marca, </span><span class="cf0">în care </span><span class="cf2">a fost </span><span class="cf0">întrebat ce juc</span><span class="cf2">ător </span><span class="cf0">îi seam</span><span class="cf2">ănă cel mai mult. Fără să stea mult pe g</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">nduri, fostul mare international</span><span class="cf2"> rom</span><span class="cf0">â</span><span class="cf2">n a spus imediat Messi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Are mai multe goluri, dar </span><span class="cf0">împ</span><span class="cf2">ărtăşim</span><span class="cf2"> multe caracteristici. St</span><span class="cf0">ângaci rapid, tehnic</span><span class="cf2">ă bună… Este mai mult dec</span><span class="cf0">ât num</span><span class="cf2">ărul 10”, a fost răspunsul </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">Regelui”. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20300693" style="width: 600px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20300693" class="size-full wp-image-20300693" decoding="async" height="681" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/MDRhNDYwMGY2NzVmNDNkMjAwNmU0ZDE4ZWQ.thumb_.jpg" width="590"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20300693">Foto: GDC Media</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Inclus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n topul celor mai buni 100 de fotbali</span></span><span class="cf0"><span>ști din istorie</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n prim</span><span class="cf0">ăvara acestui an, compania GDC Media <span>l-a inclus pe Gheorghe Hagi </span></span><span class="cf1"><span>în TOP 100</span> cei mai mari fotbali</span><span class="cf2">ști all-time. </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">Regele” fotbalului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nesc </span><span class="cf2">face parte </span><span class="cf2">dintr</span><span class="cf2">-o companie selectă selectă alături de Lionel Messi, Cristiano Ronaldo, Pele, Diego Maradona, Johan Cruyff, Ronaldo Nazario, Di Stefano, Ronaldinho sau Ferenc </span><span class="cf2">Pușkaș</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">ntr</span><span class="cf2">-un top dominat de L</span><span class="cf2">ionel Messi, Cristiano Ronaldo, Pele, Diego Maradona, Alfredo di Stefano, Xavi Hernandez, Johan Cruyff, Ronaldo Nazario, Paolo Maldini și Franz Beckenbauer, liderul Generației de Aur a prins ultimul loc (100) </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n aceast</span><span class="cf2">ă ierarhie.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În </span><span class="cf1">cele </span><span class="cf0">124 de meciuri jucate pentru na</span><span class="cf2">ționala Rom</span><span class="cf0">âniei, Gic</span><span class="cf2">ă Hagi a marcat 35 de goluri. Are 19 trofee </span><span class="cf0">în cariera de juc</span><span class="cf2">ător, printre care cele mai importante sunt Cupă UEFA cu Galatasaray (2000) și două Supercupe ale Europei (1986 cu Steaua și 2000 cu Galata).</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
