<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a luat situația în mână și n-a iertat pe nimeni: „Eu sunt rege în țara asta, împărat, președinte! Nu dau a doua șansă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ion-tiriac-a-luat-situatia-in-mana-si-n-a-iertat-pe-nimeni-eu-sunt-rege-in-tara-asta-imparat-presedinte-nu-dau-a-doua-sansa-20174249</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-a-luat-situatia-in-mana-si-n-a-iertat-pe-nimeni-„Eu-sunt-rege-in-tara-asta-imparat-presedinte-Nu-dau-a-doua-sansa.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a fost pus într-o situație dificilă, dar nu a clacat, ci a reușit să facă performanță și să ia măsuri drastice, fără să mai țină cont de prietenii.</p>
<p>Fostul tenismen român a povestit cum s-a trezit în anii 2000 într-o funcție pe care nu și-o dorea. Chiar dacă a fost scos din zona sa de confort, a decis să facă niște reforme radicale în sportul românesc, în special împotriva dopajului.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, măsuri drastice împotriva dopajului: „Nu dau a doua șansă”</span></h2>
<p><span>Miliardarul este extrem de vehement</span> când vine vorba de dopaj în sportul profesionist. A vorbit deschis despre perioada în care a devenit președinte al Comitetului Olimpic și Sportiv Român. Le-a transmis atunci tuturor că nu tolerează niciun dopaj, iar cine calcă strâmb nu va mai participa la nicio ediție a Jocurilor Olimpice.</p>
<p>La ediția JO de la Sydney, România a ocupat locul 11 în clasamentul pe medalii, în mandatul lui Ion Țiriac. A fost cea mai bună clasare de după Revoluție, sportivii români revenind din Australia cu 11 medalii de aur, 6 de argint și 9 de bronz.</p>
<blockquote><p>„Eu, în 2000, când m-am trezit președinte (n.r. președinte COSR) cu doi ani înainte, nu aveam niciun fel de intenție și niciun fel de timp… Însă am fost ”violat” de colegii mei de școală, de colegii mei de institut, au venit la mine: ”nu, trebuie să o iei (n.r. funcția de președinte COSR), trebuie să o faci, nu știu ce”.</p>
<p> </p>
<p>De la bun început am schimbat eu lucruri. Am schimbat lucruri, pentru că eu am spus: ”din ziua de astăzi, eu sunt rege în țara asta, împărat, președinte. Legea mea este că nu admit și nu dau a doua șansă la doping. Goliți-vă sertarele în 6 luni de zile, suntem în luna mai, la 1 ianuarie, dacă vă prind o dată, nu o să mai reprezentați țara asta la Jocurile Olimpice niciodată”. Și asta am făcut”, a povestit Ion Țiriac în cadrul unui interviu pentru <span>TVR.</span></p></blockquote>
<h2><span>Excepțiile de la regula de dopaj îl enervează teribil pe miliardar: „Mafie legalizată”</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac a vorbit cu președintele WADA</span> pe tema dopajului și a excepțiilor care se fac pentru sportivii care se dau bolnavi pentru a li se permite consumul unor substanțe aflate pe „lista neagră”. Miliardarul nu e de acord să existe astfel de excepții, ci toți sportivii să pornească cu șanse egale. De aceea cere ca regula să se aplice pentru toată lumea, altfel să fie organizate competiții „numai pentru bolnavi”.</p>
<blockquote><p>„Mie ce mi-a spus președintele WADA… Eu acum o lună de zile am fost la Varșovia pentru lucrurile acestea, în special pentru excepții, pe care eu nu le admit. Este o mafie legalizată, nimic altceva. Sunt sportivi care au luat 8, 9, 10 excepții. Sunt și sportivi olimpici care au fost la Paris. Cum poți să-ți permiți să furi în halul ăsta? Să furi legal!</p>
<p> </p>
<p>Nu, domn`e. Dacă vrei, schimb-o (n.r.- regula). Pune tot ce este `alb` în `alb`, iar cele pe care le-ai luat din `negru` (n.r.- lista substanțelor interzise), pune-le în `alb` (n.r.- legal) pentru toată lumea. Sau dacă nu, fă un Campionat Mondial și Jocuri Olimpice numai pentru bolnavi” , a mai spus Ion Țiriac.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac chiar n-a mai suportat când a văzut ce se întâmplă. Situația cu preşedintele l-a înfuriat: „Cum poți să-ți permiți să furi în halul ăsta? Să furi legal!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-chiar-n-a-mai-suportat-cand-a-vazut-ce-se-intampla-situatia-cu-presedintele-l-a-infuriat-cum-poti-sa-ti-permiti-sa-furi-in-halul-asta-sa-furi-legal-20174012</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-chiar-n-a-mai-suportat-cand-a-vazut-ce-se-intampla.-Situatia-cu-presedintele-l-a-infuriat-„Cum-poti-sa-ti-permiti-sa-furi-in-halul-asta-Sa-furi-legal.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac este revoltat de excepțiile care li se aplică anumitor sportivi și a avut o discuție și cu președintele pe tema „furtului legal” de care ar beneficia „sportivii bolnavi”.</p>
<p>Fostul tenismen a lansat atacuri dure la adresa Agenției Naționale Antidoping (WADA) încă de pe vremea când Serena Williams sau alți sportivi din lumea tenisului erau scutiți pentru anumite medicamente, care în mod normal erau trecute pe „lista neagră” de dopaj. Ion Țiriac consideră că nu e normal ca anumiți sportivi să poată lua substanțe aflate pe lista substanțelor interzise și a avut un dialog pe tema aceasta chiar cu președintele WADA, Witold Banka.</p>
<h2><span>Revolta lui Ion Țiriac în privința „excepțiilor de la regulă”: „Mafie legalizată”</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac nu este deloc de acord</span> cu excepțiile care se fac pentru sportivii care au declarat că au anumite probleme de sănătate și pot utiliza substanțe pe care în mod normal WADA le interzice sportivilor de performanță. Miliardarul român a purtat discuții chiar cu președintele WADA pe această temă și solicită de urgență modificarea regulamentului pentru a exista dreptate între competitori.</p>
<p>„Mie ce mi-a spus președintele WADA… Eu acum o lună de zile am fost la Varșovia pentru lucrurile acestea, în special pentru excepții, pe care eu nu le admit. Este o mafie legalizată, nimic altceva. Sunt sportivi care au luat 8, 9, 10 excepții. Sunt și sportivi olimpici care au fost la Paris. Cum poți să-ți permiți să furi în halul ăsta? Să furi legal!</p>
<p>Nu, domn`e. Dacă vrei, schimb-o (n.r.- regula). Pune tot ce este `alb` în `alb`, iar cele pe care le-ai luat din `negru` (n.r.- lista substanțelor interzise), pune-le în `alb` (n.r.- legal) pentru toată lumea. Sau dacă nu, fă un Campionat Mondial și Jocuri Olimpice numai pentru bolnavi” , a spus Ion Țiriac. potrivit<span> tvr.ro.</span></p>
<h2><span>Diferență de judecată între cazul Halep și cele ale lui Sinner și Swiatek</span></h2>
<p>Simona Halep a avut parte de un proces dur din partea ITIA atunci când a fost depistată pozitiv cu roxadustat. Pe toată durata procesului, românca a fost suspendată, în timp ce Jannik Sinner și Iga Swiatek, liderii ATP și WTA, <span>au avut parte de un tratament preferențial,</span> ambii putând să evolueze în competiții oficiale pe tot parcursul proceselor, fapt pe care l-a evidențiat și Ion Țiriac.</p>
<blockquote><p>„E adevărat că atât Iga (n.r.- Swiatek), cât și domnul Sinner au luat mai puțin decât Halep, dar la Halep a durat mai mult `bla, bla, bla`. La sfârșitul zilei, totuși Halep a luat mai puțin (n.r.- suspendare) decât spuseseră că trebuie să ia, dar au venit târziu la judecată. Era foarte dificil în acele momente să dai un sfat”, a adăugat fostul tenismen.</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a mers la vot cu şapca MAGA pe care i-a dat-o cadou Donald Trump: „Să ni se audă glasul! Nu vrem război”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-a-mers-la-vot-cu-sapca-maga-pe-care-i-a-dat-o-cadou-donald-trump-sa-ni-se-auda-glasul-nu-vrem-razboi-20173762</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-a-mers-la-vot-cu-sapca-MAGA-pe-care-i-a-dat-o-cadou-Donald-Trump-„Sa-ni-se-auda-glasul-Nu-vrem-razboi22.jpg"/><br/><p>Duminică, 18 mai 2025, Ion Țiriac (86 de ani) și-a îndeplinit rolul de cetățean model și a mers la vot pentru a participa activ la turul doi al alegerilor prezidențiale din România.</p>
<p>Cel mai bogat om al țării și-a făcut apariția la secția de votare deschisă la Liceul „Jean Monet” din București, iar pe capul său a putut fi observată șapca MAGA pe care i-a dat-o cadou nimeni altul decât Donald Trump (78).</p>
<h2><span>Reacția lui Ion Țiriac în ziua în care toți românii își aleg președintele! Magnatul și-a făcut apariția la vot cu șapca MAGA primită de la Donald Trump</span></h2>
<p>Ion Țiriac, cel mai bogat român de mulți ani de zile și un adevărat model pentru iubitorii sportului și sectorului antreprenorial, nu a putut omite importanța pe care ziua de duminică, 18 mai 2025, o are pentru viitorul țării.</p>
<p>Românii de pretutindeni își aleg președintele, cu ocazia turului doi al alegerilor, iar în primele ore ale zilei prezența la urne a fost cel puțin îmbucurătoare. În jurul orei 12:00, s-a estimat că peste 1.000.000 de români au votat în plus față de aceeași oră înregistrată la primul tur al alegerilor prezidențiale.</p>
<p>Ion Țiriac și-a făcut și el apariția la urne, iar locația în care a mers să pună ștampila pe buletinul de vot a fost Liceul „Jean Monet” din București.</p>
<p>Încă dinainte de a intra în cabina de vot, miliardarul a atras toate privirile alegătorilor, dar și a obiectivelor camerelor de filmat. Și asta pentru că Ion Țiriac a ales să își asorteze costumul elegant cu șapca MAGA pe care i-a dat-o cadou însuși protagonistul mișcării „Make America Great Again”, anume Donald Trump, cel de-al 45-lea și 47-lea președinte din istoria Statelor Unite ale Americii.</p>
<p>Imediat după ce a ieșit din cabina de vot, Ion Țiriac și-a îndeplinit rolul de model până la capăt și a oferit câteva declarații în fața reporterilor, evidențiind faptul că își dorește un președinte pentru România care să dea dovadă de demnitate și hotărâre.</p>
<blockquote><p>Eu și toți românii cred că ne dorim un președinte care să ne reprezinte și pe cei care l-am votat, dar și pe cei care am votat adversarul dumnealui, și pe cei care sunt în afara țării, adică pe toți românii. Mai important este, însă, să reprezinte țara. Noi, în ultimii ani, nu am fost reprezentați așa cum trebuie, ca țara care am fost, ca țara care suntem și țara pe care vrem să o câștigăm, să fim ceea ce am fost odată. Trebuie să-i facem pe partenerii noștri să ne înțeleagă că suntem granița Europei, că avem datoriile pe care le avem față de comunitatea în care suntem, de care ne-am achitat întotdeauna. Noul președinte ar trebui, cu o demnitate și cu o hotărâre tipic românească, să fie acolo și să ni se audă glasul. Nu vrem război, suntem la granița unui război, după părerea mea noul președinte ar trebui să vadă cum poate să scoată 5% din PIB pentru arme, mai bine să nu le scoată pentru arme și să vedem dacă nu le putem pune într-un fond global pe tot pământul ăsta, să vedem ce facem într-un viitor foarte apropiat, când o să fim 16 miliarde nu 8, cât suntem acum. Deci demnitate, hotărâre și să ne reprezinte pe toți românii și să ne adune la un loc. Pentru asta am venit aici, pentru asta am votat”, a declarat Ion Țiriac, după ce și-a exercitat votul la turul doi al alegerilor prezidențiale.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre șapca MAGA primită de la Donald Trump</span></h2>
<p>În ceea ce privește șapca MAGA pe care Ion Țiriac a avut-o pe cap la secția de votare de la Liceul „Jean Monet” din Capitală, aceasta poate fi cumpărată de pe magazinul oficial care îi poartă numele lui Donald Trump. Este vorba despre modelul „45-57 MAGA hat – White/Gold”, care are un preț de achiziție de 55 de dolari.</p>
<p>Însă, exemplarul lui Ion Țiriac este cu totul și cu totul special, deoarece nu a fost achiziționat online, ci i-a fost oferit magnatului român de însuși Donald Trump.</p>
<blockquote><p>Șapca asta am primit-o de la domnul președinte Trump, când am primit-o era cu o lună înainte de alegeri, am avut plăcerea și onoarea să îl cunosc acum acum 40 de ani, când era un mare businessman și mi-am socotit eu datoria să spun că are un slogan foarte bun pentru Statele Unite. Acest slogan l-am împrumutat și eu pentru România și asta aș vrea eu, să aducem România acolo unde a fost odată, să ne respecte toți așa cum îi respectăm și noi. Să nu mai aștept 20 de ani pentru un Schengen, să nu mai așteptăm vizele de pomană și așa mai departe, suntem egali cu toții, chit că suntem o țară mult mai mititică decât marile puteri”, a completat Ion Țiriac.</p></blockquote>
<p><span>Ion Țiriac și Donald Trump au o relație apropiată</span>, iar magnatul român chiar a avut ocazia de a ieși „la bere” cu președintele SUA și de a merge la vânătoare cu fiul acestuia. Totodată, în cadrul unui eveniment la care a luat parte recent, <span>Ion Țiriac a rememorat și o glumă pe care a făcut-o la adresa lui Donald Trump</span>, cu mult timp în urmă, și pe care americanul nu a gustat-o cum se anticipa.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a atras toate privirile! Ținuta all-black le-a tăiat răsuflarea celor din jur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/simona-halep-a-atras-toate-privirile-tinuta-all-black-le-a-taiat-rasuflarea-celor-din-jur-20173688</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-a-atras-toate-privirile-Tinuta-all-black-le-a-taiat-rasuflarea-celor-din-jur-3.jpg"/><br/><p>Simona Halep (33 de ani), dublă campioană de Grand Slam, fost lider în clasamentul WTA și retrasă din activitate la începutul acestui an, continuă să fie în atenția publicului.</p>
<p>Prezentă la o petrecere, Simona Halep a fost în centru atenției, iar ținuta aleasă de aceasta, una all-black, i-a lăsat fără cuvinte pe participanții la eveniment.</p>
<p><span>Simona Halep s-a mutat în Dubai</span>, dar nu ratează să revină în țară cu diferite ocazii. Recent a fost la Cluj, locul unde și-a anunțat retragerea din circuit, și unde este mereu primită cu brațele deschise.</p>
<h2><span>Simona Halep și ținuta „all-black” care a întors toate privirile </span></h2>
<p>Prezentă la o petrecere aniversară, Simona Halep și-a făcut apariția într-o ținută simplă, all-black, formată din două piese, un pantalon ușor evazat și un top negru cu inserții lucioase, cu umerii goi, care i-a pus în valoare fizicul „sculptat” în toți anii de sport de performanță.</p>
<p>Simona Halep este cunoscută pentru decența de care a dat dovadă atât pe teren, cât și în afara acestuia. <span>Un astfel de mesaj a avut la petrecerea de la Turneul Campioanelor, în 2017</span>, când a apărut într-o rochie neagră, cu mesajul „Equality”.</p>
<h2><span>Simona Halep: „În sufletul meu pentru totdeauna” </span></h2>
<p>Simona Halep este cea mai cunoscută jucătoare de tenis din România, iar în 2018 reușea să obțină primul său titlu major, la Roland Garros, ca un an mai târziu să o învinsă pe Serena Williams, în finala de la Wimbledon, și să își treacă în palmares și cel de-al doilea trofeu de Grand Slam.</p>
<p>Retragerea fostului lider a venit în acest an, în februarie, după ce a pierdut în primul tur al turneului WTA 250 Transylvania Open, acel meci fiind doar al șaselea meci de la revenirea în circuit, în urma suspendării în dosarul de dopaj. În cele șase meciuri jucate, Simona Halep a reușit o singură victorie, la Hong Kong 125 Open, în fața australiencei Arina Rodionova, scor <span class="set-score-string b-s-sb dt:b-m-sb">6-2</span><span class="set-score-comma b-s-sb dt:b-m-sb">, </span><span class="set-score-string b-s-sb dt:b-m-sb">4-6</span><span class="set-score-comma b-s-sb dt:b-m-sb">, </span><span class="set-score-string b-s-sb dt:b-m-sb">6-4.</span></p>
<p>„Au trecut trei luni de când am hotărât, în timpul unui meci, că trebuie să mă opresc. După multe discuții cu cei mai importanți oameni din viața mea, planificând cum ar fi cel mai bine să anunț… unde, când, în ce fel… decizia a fost luată împreună cu tenisul, în acel meci.</p>
<p>Tenisul a fost educatorul meu, îndrumătorul meu, confidentul și prietenul meu, dar și criticul meu cel mai sever. M-a învățat să lupt, m-a învățat să fiu dură cu mine, dar și blândă, să fiu exigentă, dar și să-mi port de grijă trupului, minții și sufletului meu.</p>
<p>Tenisul a intrat în viața mea când nu știam prea multe despre ce înseamnă viața. Eram un copilaș care a simțit o chimie imediată cu acest sport, fără să înțeleagă atunci ce înseamnă performanța, visul, loialitatea, dăruirea totală. Tenisul m-a ghidat pas cu pas până în vârful muntelui. Pentru că, da, performanța este ca un munte.</p>
<p>Tenisul a fost, este și va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna. Tot el mi-a arătat, în acel ultim meci, ce am de făcut : că e momentul să am grijă de Simona, ca om. Performanța vine la pachet cu multe momente în care simți că tragi de tine la maximum, chiar și atunci când crezi că nu mai poți. E dură, dar oferă satisfacții pe care nicăieri altundeva nu le poți găsi.</p>
<p>Tenisul nu a fost doar un sport pentru mine. Tenisul este o parte din mine. De aceea, nu există un “stop” sau o linie de finish, există doar o încetare a practicării lui. El trăiește și va trăi în mine pentru totdeauna. Tenisul m-a învățat cine sunt. Acum e timpul să aflu cine pot fi dincolo de el”, a scris Simona Halep pe contul său de Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea, dată peste cap de vremea de la Bucureşti. Cum a ieşit îmbrăcată din casă: „Outfit de vară”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/sorana-cirstea-data-peste-cap-de-vremea-de-la-bucuresti-cum-a-iesit-imbracata-din-casa-outfit-de-vara-20173699</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Sorana-Cirstea-data-peste-cap-de-vremea-de-la-Bucuresti-Cum-a-iesit-imbracata-din-casa-Outfit-de-vara.jpg"/><br/><p>Jucătoarea de tenis Sorana Cîrstea (34 de ani) este în vacanță, motiv pentru care se află de mai multe zile în România.</p>
<p>Dar vremea de afară i-a creat probleme și a trebuit să folosească o altă vestimentație. Ținuta ei însă i-a luat prin surprindere pe apropiați, inclusiv pe iubitul Ion Ion Țiriac.</p>
<h2><span>Ce face Sorana Cîrstea la București după victoria istorică de la Madrid</span></h2>
<p>„Outfit summer” este ultima ei postare pe contul de Instagram, care este urmărit de aproape 300.000 de fani.</p>
<p>Și din punct de vedere sportiv lucrurile merg mai bine în ultima perioadă, iar acest vibe o face să aibă un alt ritm de viață. Și încearcă tot felul de haine pentru a fi în ton cu moda.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20173701" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 781px) 100vw, 781px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/sorana-cirstea-outfit-de-vara-781x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/sorana-cirstea-outfit-de-vara-781x1400.jpg 781w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/sorana-cirstea-outfit-de-vara-768x1377.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/sorana-cirstea-outfit-de-vara-857x1536.jpg 857w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/sorana-cirstea-outfit-de-vara.jpg 1080w" width="781"/></p>
<p>Alături de Ana Kalinskaia a câștigat, acum două săptămâni, a luat titlul în proba de dublu din cadrul turneului de tenis WTA 1.000 de la Madrid, dotat cu premii totale de 7.854.000 de euro, după ce a învins în finală cuplul Veronika Kudermetova (Rusia)/Elise Mertens (Belgia), cu 6-7 (10/12), 6-2, 12-10.</p>
<p>Pentru Cîrstea a fost al șaselea titlu WTA la dublu (precedentul obținut în 2019) și cel mai important, având alte cinci finale disputate.</p>
<ul>
<li>Sorana Cîrstea i-a dat pe spate pe spanioli. Ce au scris jurnaliștii iberici despre triumful fabulos de la Madrid</li>
</ul>
<h2><span>S-a retras de la Roma după succesul din capitala Spaniei</span></h2>
<p>Imediat după, la câteva zile, Sorana Cîrstea, locul 131 WTA, s-a retras însă de la turneul de categorie WTA 1000 de la Roma, cu premii totale de 6 milioane de euro.</p>
<p>Românca ar fi trebuit să dea pipet în primul tur pe sportiva americană Caroline Dolehide (73 WTA), dar a fost nevoită să se retragă din cauza unei accidentări la piciorul drept.</p>
<p>În locul ei, pe tabloul principal a ajuns ca lucky loser jucătoareea australiană Olivia Gadecki (92 WTA).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
