<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Lordul Ienei s-a dus la Hanul lui Manuc: „Ce le dați să mănânce şi să bea de joacă aşa bine?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/lordul-ienei-s-a-dus-la-hanul-lui-manuc-ce-le-dati-sa-manance-si-sa-bea-de-joaca-asa-bine-20169421</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Lordul-Ienei-s-a-dus-la-Hanul-lui-Manuc-„Ce-le-dati-sa-manance-si-sa-bea-de-joaca-asa-bine.jpg"/><br/><p>Un fost elev al Lordului Ienei a rememorat un episod în care antrenorul, care a contribuit la cea mai mare performanță a unei echipe românești, a mers la Hanul lui Manuc pentru a afla ce mănâncă elevii săi.</p>
<p>Emblematicul antrenor român este lăudat de toată lumea cu care a colaborat, dar a fost și protagonistul unor momente memorabile. Fostul său elev, Ștefan Iovan, a dezvăluit că Emeric Ienei i-a întrebat pe ospătarii unui restaurant „ce le dă de mâncare fotbaliștilor, de joacă atât de bine”.</p>
<h2><span>Ștefan Iovan, moment memorabil cu nea Imi: „Ce le dați?”</span></h2>
<p>Ștefan Iovan a făcut parte din echipa de poveste care a scris istorie în anii 80 în fotbalul românesc. Cu <span>Emeric Ienei la cârma echipei</span>, Steaua București cucerea Cupa Campionilor Europeni, performanță neegalată până în prezent de o altă generație de jucători români.</p>
<p>Sub comanda lui nea Imi, Steaua a dominat și fotbalul intern în anii 80. S-a remarcat printr-un stil atipic de antrenorat pentru acele vremuri. Dacă cei mai mulți tehnicieni erau vulcanici și le adresau cuvinte grele jucătorilor, Emeric Ienei aborda un stil calm și analitic care a inspirat generații de jucători.</p>
<p>Chiar și fostul tehnician a fost impresionat de forma jucătorilor săi și a căutat să vadă care sunt factorii care influențează jocul acestora. Astfel, a decis să întrebe la Hanul lui Manuc ce mănâncă fotbaliștii pentru a vedea dacă și alimentația joacă un rol important în pregătirea acestora.</p>
<blockquote><p>„Nea Imi a fost un antrenor cu un tact extraordinar. Jucam numai din ce ne spunea, nu din ce antrena. Era ceva fantastic, era un motivator. Îl interesa posesia de atunci, spunea că ‘mingea e bulgărele de aur’. Spunea: ‘Din ofensivă ne pregătim defensiva’.</p>
<p> </p>
<p>După ce recuperam mingea, spunea să o păstrăm. A ținut cu noi până în pânzele albe, când mai încerca unul-altul să ne destrame. O dată a venit la Hanul lui Manuc și a întrebat ospătarii de acolo: ‘Ce le dați copiilor mei să mănânce și să bea, de joacă așa bine?’”, a declarat Ștefan Iovan pentru <span>iAMsport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Emeric Ienei a împlinit 88 de ani: inclus pe lista indemnizațiilor de merit</span></h2>
<p>Emeritul antrenor român a ajuns anul acesta la frumoasa vârstă de 88 de ani. De la începutul anului 2025, a fost inclus și pe <span>lista personalităților de sport</span> recompensate lunar de ANS cu 6.240 lei. Pe această listă a fost inclus și Ștefan Iovan, alături de Petrică Cărare, Alina Gorec, Adriana Lomina, Dorel Tocitu și Carmen Tocală.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nevasta l-a rupt total pe Brooklyn Beckham de David şi Victoria Beckham! Unde s-a distrat fiul starurilor engleze cu soția lui, după ce a refuzat să-şi vadă tatăl când a împlinit 50 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/nevasta-l-a-rupt-total-pe-brooklyn-beckham-de-david-si-victoria-beckham-unde-s-a-distrat-fiul-starurilor-engleze-cu-sotia-lui-dupa-ce-a-refuzat-sa-si-vada-tatal-cand-a-implinit-50-de-ani-20169008</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Nevasta-l-a-rupt-total-pe-Brooklyn-Beckham-de-David-si-Victoria-Beckham-Unde-s-a-distrat-fiul-starurilor-engleze-cu-sotia-lui-dupa-ce-a-refuzat-sa-si-vada-tatal-cand-a-implinit-50-de-ani.jpg"/><br/><p>Nicola Peltz, soția lui Brooklyn Beckham, a făcut orice până la urmă și a rupt de tot relația partenerului său cu părinții David și Victoria Beckham.</p>
<p>În timp ce tatăl său sărbătorea împlinirea frumoasei vârste de 50 de ani, băiatul său a petrecut cu nevasta lui și prietenii ei într-un restaurant de fițe din Los Angeles.</p>
<h2><span>Soția a făcut ce a făcut și l-a îndepărtat definitiv pe Brooklyn Beckham de părinții săi David şi Victoria</span></h2>
<p>Nicola Peltz, soția lui Brooklyn Beckham, a reușit până la urmă și a distrus de tot relația partenerului său cu părinții săi, celebrii David și Victoria Beckham.</p>
<p>În timp ce tatăl său sărbătorea împlinirea a cinci decenii de viață, băiatul său petrecea de mama focului împreună cu nevasta lui și prietenii ei într-un restaurant faimos din LA, scrie <span>mirror.co.uk</span>.</p>
<p>Brooklyn Beckham, 26 de ani, și Nicola, soția sa în vârstă de 30 de ani, au păstrat distanța față de familia Beckham, atât online, cât și în viața de zi cu zi, tânăra pereche declinând <span>aniversarea a 50 de ani a fostului mare fotbalist englez</span>.</p>
<p>Brooklyn și Nicola Peltz au fost numai zâmbete în timp ce s-au bucurat de o seară cu prietenii la „Osteria Angelini”, locație înțesată mai mereu cu vedete din Los Angeles, unde au sărbătorit ziua de naștere a actorului Oliver Trevena.</p>
<p>Nicola și Brooklyn, care s-au căsătorit într-o ceremonie fastuoasă în valoare de 3 milioane de lire sterline, în 2022, au fost etichetați într-o postare de către băiatul lui Oliver, care a împărtășit o serie de fotografii de la petrecere, titrând: „Viața continuă să se îmbunătățească! Ce noapte!”</p>
<h2><span>Petrecere alături de vedete de prim rang de la Hollywood</span></h2>
<p>Alături de ei au fost fratele lui Nicola, Will, în vârstă de 38 de ani, alături de vedetele de la Hollywood Gerard Butler și Tony Curran. De asemenea, au fost prezenți Hart Denton, și actorul Deadpool și Wolverine, Lewis Tan.</p>
<p>Legătura strânsă a lui Nicola cu fratele ei este departe de relația tensionată a lui Brooklyn cu frații săi. Pasionat de gătit, acesta obișnuia să-și umple contul de Instagram cu omagii pline de dragoste aduse părinților săi și celor trei frați – Romeo, 22 de ani, Cruz, 20 de ani și Harper, 13 ani.</p>
<p>Acum, nu a mai fost văzută nicio fotografie cu ei de la Boxing Day din anul trecut. De asemenea, el nu a mai publicat nimic de zilele de naștere recente ale părinților David și Victoria.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20159043" decoding="async" fetchpriority="high" height="806" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-ajuns-David-Beckham-la-50-de-ani-un-pachet-de-muschi-asemanator-cu-Cristiano-Ronaldo-1400x806.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-ajuns-David-Beckham-la-50-de-ani-un-pachet-de-muschi-asemanator-cu-Cristiano-Ronaldo-1400x806.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-ajuns-David-Beckham-la-50-de-ani-un-pachet-de-muschi-asemanator-cu-Cristiano-Ronaldo-768x442.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-ajuns-David-Beckham-la-50-de-ani-un-pachet-de-muschi-asemanator-cu-Cristiano-Ronaldo-1536x884.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Cum-a-ajuns-David-Beckham-la-50-de-ani-un-pachet-de-muschi-asemanator-cu-Cristiano-Ronaldo-2048x1179.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Fostul mare internațional englez încearcă disperat să-și întregească familia</span></h2>
<p>În weekend, David a părut să se adreseze fiului său cel mare în mijlocul acestui scandal familial. Duminică, în America a fost sărbătorită Ziua Mamei – la aproape o lună și jumătate după ce sărbătoarea anuală a fost celebrată în Marea Britanie. În ciuda faptului că este britanic, David a profitat de ziua simbolică pentru a posta o fotografie a soției Victoria cu toți cei patru descendenți ai lor.</p>
<p>Fostul fotbalist a împărtășit o imagine cu soția sa Vicky, legănându-și fiica Harper Seven în copilărie, alături de fiii lor Brooklyn, Romeo și Cruz.</p>
<p>David a posta și un mesaj: „La mulți ani de Ziua Mamei celei mai bune mămici. Tuturor prietenilor noștri din SUA. La mulți ani de Ziua Mamei”. Și și-a etichetat copiii, <span>inclusiv pe Brooklyn</span>, fanii speculând că aceasta ar putea fi modalitatea fostului fotbalistul de a ajunge la fiul său prin prin intermediul evenimentului prilejuit de „Ziua Mamei”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Partajul dintre Anamaria Prodan şi Laurențiu Reghecampf: „O casă la Snagov şi două apartamente”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/partajul-dintre-anamaria-prodan-si-laurentiu-reghecampf-o-casa-la-snagov-si-doua-apartamente-20169365</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Partajul-dintre-Anamaria-Prodan-si-Laurentiu-Reghecampf-„O-casa-la-Snagov-si-doua-apartamente.webp"/><br/><p>Anamaria Prodan a dezvăluit în ce constă partajul dintre celebra impresară și Laurențiu Reghecampf.</p>
<p>În vara anului 2021 s-a produs cel mai surprinzător divorț din lumea fotbalului. Fostul antrenor de la FCSB și celebra impresară română s-au despărțit, iar<span> scandalurile dintre cei doi </span>au fost de multe ori cap de afiș în tabloide. La patru ani de la startul divorțului de fostul fotbalist, Anamaria Prodan a dezvăluit că nu are de împărțit cu fostul său soț decât o casă la Snagov și două apartamente.</p>
<h2><span>Ce mai au de împărțit Anamaria Prodan și Laurențiu Reghecampf: „Am fost milionară de când am deschis ochii”</span></h2>
<p>În cadrul podcastului lui Viorel Grigoroiu, celebra impresară a vorbit deschis despre despărțirea de Laurențiu Reghecampf.</p>
<p>La patru ani de la despărțirea cu scântei, între cei doi nu au mai rămas de împărțit decât trei imobile. În vila de la Snagov locuiește în continuare alături de cei trei copii ai săi. Recent a postat <span>noi imagini din interiorul vilei</span> pe care a renovat-o integral după plecarea lui Laurențiu Reghecampf.</p>
<p>„Eu cu Reghecampf n-am avut nimic, în afară de două-trei căsuțe. O casă la Snagov și două apartamente! Atât! (n.r. Ți se pare puțin?) Eu sunt Anamaria Prodan de când m-am născut. Am un dosar cu semnăturile lui Reghecampf cu câți bani a luat împrumut de la mama mea.</p>
<p>Eu am fost milionară de când am deschis ochii pe pământul ăsta. N-am avut nevoie de un bărbat să mă facă milionară! Înainte să apară Reghe de prin Germania, liga a doua, aveam cu Adrian Mutu compania de impresariat. Deja aveam în companie cei mai importanți fotbaliști și antrenori ai României. N-am avut nevoie în viața mea de absolut nimic de la un bărbat.</p>
<p>(n.r. Deci e rezolvat partajul) Nu. Nu s-a deschis niciodată. Trebuie să fie și bani ca să se deschidă un partaj. Deocamdată sunt sechestre puse pe tot ce are el cu mine”, a declarat Anamaria Prodan la <span>podcastul lui Viorel Grigoroiu</span>.</p>
<h2><span>Ambii și-au refăcut viața după divorțul finalizat în 2024</span></h2>
<p>Anamaria Prodan și-a refăcut viața și formează un cuplu alături de boxerul Ronald Gavril. S-au afișat împreună la finalul anului trecut, iar de atunci sunt de nedespărțit. Între cei doi este o diferență de 14 ani, dar asta nu i-a oprit să transforme o prietenie într-o poveste de dragoste.</p>
<p>Celebra impresară are trei copii, Sarah și Rebecca din prima căsătorie și Bebeto din căsătoria cu Laurențiu Reghecampf. Fostul fotbalist formează un cuplu cu Corina Caciuc de mai bine de trei ani. Recent s-au căsătorit și au împreună un copil. Din prima căsnicie, Reghecampf mai are un băiat, Luca.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Campioana mondială la atletism Georgeta Ciungan s-a spânzurat! Era una dintre cele mai respectate judecătoare şi avea doar 51 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/campioana-mondiala-la-atletism-georgeta-ciungan-s-a-spanzurat-era-una-dintre-cele-mai-respectate-judecatoare-si-avea-doar-51-de-ani-20168771</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Campioana-mondiala-la-atletism-Georgeta-Ciungan-s-a-spanzurat-Era-una-dintre-cele-mai-respectate-judecatoare-si-avea-doar-51-de-ani-1-1400x790.png"/><br/><p>Georgeta Ciungan, campioană mondială la atletism în 1992, cu ocazia unei competiții organizate la Seul, în Coreea de Sud, a murit la vârsta de doar 51 de ani.</p>
<p>Din primele informații răspândite în spațiul media, ea s-ar fi spânzurat. Georgeta Ciungan a absolvit Dreptul la Universitatea „George Barițiu” din Brașov și lucra din postura de judecătoare la Tribunalul Bihor.</p>
<h2><span>Tragedie în sportul românesc: Georgeta Ciungan, dublă medaliată cu aur la Campionatele Mondiale de Atletism de la Seul, 1992, s-a spânzurat și a murit la doar 51 de ani</span></h2>
<p>O veste tristă a luat prin surprindere sportul românesc, luni, 12 mai 2025, anume că Georgeta Ciungan, ex-atletă profesionistă, s-ar fi spânzurat și ar fi decis astfel să își pună capăt zilelor la vârsta de doar 51 de ani.</p>
<p>Cei de la <span>Luju.ro</span> susțin că fosta mare campioană a României <span>s-ar fi spânzurat</span> la finalul săptămânii trecute, însă decesul a fost descoperit abia luni dimineață, când persoanele de la Biroul Electoral Județean Bihor s-au panicat de faptul că Georgeta Ciungan nu mai răspundea apelurilor telefonice.</p>
<p>Femeia lucra din postura de judecătoare la Tribunalul Bihor, iar sursa citată mai sus susține că programul încărcat de la locul de muncă a contribuit la decizia tragică luată de fosta atletă.</p>
<blockquote><p>Din informațiile noastre, Georgeta Ciungan – cunoscută drept unul dintre cei mai meticuloși magistrați ai Tribunalului Bihor – suferea de mai mulți ani de depresie, care s-a acutizat în ultima vreme din cauza creșterii volumului de muncă”, se arată pe Luju.ro.</p></blockquote>
<h2><span>Performanțe în sport și studii</span></h2>
<p>Georgeta Ciungan a reprezentat sportul românesc la nivel profesionist, iar în 1992, din postura de junioare, a luat parte la Campionatele Mondiale de atletism de la Seul, Coreea de Sud.</p>
<p>Ea a izbutit să revină la București atunci cu nu mai puțin de două medalii de aur, una cucerită la 400 de metri garduri și una la 4X400 de metri ștafetă, probă la care a luat parte alături de Mariana Florea, Ionela Țîrlea și Maria Magdalena Nedelcu.</p>
<p>O altă reușită demnă de apreciat consemnată în dreptul Georgetei Ciungan este cea de la Cupa Europei, din 1999. Atunci a izbutit să câștige două medalii de argint în probele menționate mai sus.</p>
<p>Georgeta Ciungan s-a putut mândri și cu trei titluri cucerite la nivel național.</p>
<p>După retragerea din sport, fosta sportivă a ales să pună serios mâna pe carte, iar în 2012 a absolvit Dreptul la Universitatea „George Barițiu” din Brașov. Imediat după, ea a intrat la Institutul Național al Magistraturii, cu cea mai mare notă din acea promoție, iar în 2015 a absolvit și din cadrul acestei instituții. A devenit apoi stagiar la Judecătoria Focșani, pentru ca ulterior să devină judecător definitiv în orașul menționat din județul Vrancea.</p>
<p>Începând cu luna noiembrie a anului 2018, așa cum susțin cei de la <span>BihorJust.ro</span>, Georgeta Ciungan s-a mutat, <span>tot din postura de judecătoare</span>, la Tribunalul Bihor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Salvatorul lui Ianis Hagi” a pierdut 430.000 de euro. A băgat banii în firma prietenului său, „Renașterea Îngerului”, care a dat faliment</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/salvatorul-lui-ianis-hagi-a-pierdut-430-000-de-euro-a-bagat-banii-in-firma-prietenului-sau-renasterea-ingerului-care-a-dat-faliment-20168601</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Salvatorul-lui-Ianis-Hagi-a-pierdut-430.000-de-euro.-A-bagat-banii-in-firma-prietenului-sau-„Renasterea-Ingerului-care-a-dat-faliment--1400x909.jpg"/><br/><p>Steven Gerrard (44 de ani), antrenorul care i-a salvat cariera lui Ianis Hagi (26) în 2020, a pierdut nu mai puțin de 430.000 de euro, după ce o firmă în care deținea 25% din acțiuni a dat faliment din cauza datoriilor uriașe.</p>
<p>Și mai supărător pentru legenda lui FC Liverpool este faptul că societatea respectivă, cu numele „Renașterea Îngerului”, era deținută de unul dintre prietenii săi.</p>
<h2><span>Steven Gerrard „s-a fript” cu investiția într-o companie de apă, „Renașterea Îngerului”. Antrenorul care i-a salvat cariera lui Ianis Hagi a pierdut 430.000 de euro dintr-un foc</span></h2>
<p><span>Steven Gerrard i-a salvat cariera lui Ianis Hagi în 2020, atunci când românul a fost luat de Rangers de la Genk, iar recent s-a vehicuat în presa internațională că i-ar putea salva-o din nou</span>. Motivul? Gerrard urmează să revină în antrenorat și ar fi mare favorit să fie numit din nou pe banca echipei din Glasgow.</p>
<p>În altă ordine de idei, <span>prietenul lui Ianis Hagi, Steven Gerrard, a primit</span> de curând o lovitură neașteptată. O companie în care deținea 25% din acțiuni a falimentat din cauza datoriilor uriașe pe care le avea, iar potrivit jurnaliștilor de la <span>The Sun</span>, Gerrard a pierdut dintr-un foc 430.000 de euro!</p>
<p>Și mai supărător pentru Gerrard este faptul că cel care deținea compania și care l-a convins să se alăture proiectului este chiar unul dintre prietenii săi.</p>
<p>Cât despre societate în sine, așa cum anunță sursa menționată mai sus, numele acesteia era „Renașterea Îngerului” și se ocupa cu producția de apă. Nu orice fel de apă, ci una mai „sănătoasă” față de concurența de pe piață, după cum citează The Sun.</p>
<p>Prietenul lui Gerrard era acționar majoritar în companie, însă proiectului i s-au alăturat și alți investitori, nu doar fostul fotbalist de la FC Liverpool. Iar în total, în ideea respectivă de bussines s-a investit suma de aproape 3.000.000 de euro.</p>
<p>Conform The Sun, Steven Gerrard a izbutit să își recupereze aproximativ 50.000 de euro înainte de declararea falimentului, însă chiar și așa a pierdut o sumă importantă, care se ridică la circa 430.000 de euro.</p>
<h2><span>Nu au mai fost în stare să plătească nici măcar chiria</span></h2>
<p>Britanicii au oferit și câteva detalii financiare din momentul falimentului, iar prietenul lui Steven Gerrard chiar ajunsese la fundul sacului. Din datoriile totale ale companiei, peste 400.000 de euro reprezentau doar neplata chiriilor pentru sediul firmei.</p>
<p>Așadar, nu a mai fost cale de întors pentru „Renașterea Îngerului” și în cele din urmă a fost declarat falimentul.</p>
<p>Steven Gerrard are ocazia de a mai amortiza această pierdere, deoarece în presa internațională s-a tot scris că în vara anului 2025 va reveni pe banca tehnică.</p>
<p>Ex-mijlocașul naționalei Angliei este liber de contract din ianuarie 2025, după ce ultima oară a antrenat-o pe Al-Ettifaq, din prima ligă a Arabiei Saudite.</p>
<p>Așa cum am precizat deja și așa cum confirmă și cei de la The Sun, Gerrard se numără printre candidații favoriți să preia postul de manager de la Rangers, rămas vacant după demiterea lui Philippe Clement. În prezent, de echipa lui Ianis Hagi se ocupă, din postura de interimar, Barry Ferguson.</p>
<p>Pe lângă Rangers și Al-Ettifaq, Steven Gerrard a mai antrenat-o și pe Aston Villa, din Premier League, în intervalul noiembrie 2021 – octombrie 2022.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
