<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Soția s-a băgat între bărbatul ei și celebra actriță. Nevasta lui Canelo Alvarez, moment ciudat cu Sofia Vergara</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-s-a-bagat-intre-barbatul-ei-si-celebra-actrita-nevasta-lui-canelo-alvarez-moment-ciudat-cu-sofia-vergara-20275827</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sotia-s-a-bagat-intre-barbatul-ei-si-celebra-actrita.-Nevasta-lui-Canelo-Alvarez-moment-ciudat-cu-Sofia-Vergara-e1758183907199.jpg"/><br/><p>Sofia Vergara, una dintre cele mai apreciate femei din industria cinematografică, a fost implicată într-un moment stânjenitor înainte de un meci de box. Columbiana l-a îmbrățișat pe pugilistul Canelo Alvarez, dar soția acestuia a simțit să intervină și să îi despartă.</p>
<p>Într-un videoclip care s-a viralizat rapid, postat chiar de Netflix, Sofia Vergara a produs „ceartă” în casa unui pugilist celebru. Columbiana l-a îmbrățișat pe Canelo Alvarez, iar soția acestuia a simțit că este nevoie să intervină. Internauții glumesc acum pe seama situației.</p>
<h2><span>Sofia Vergara, „ținta” soției lui Canelo Alvarez într-un clip viral</span></h2>
<p>Canelo Alvarez s-a luptat cu Terrence Crawford weekendul trecut, dar a pierdut la puncte. Mai multe vedete sau actori celebri au participat la marele meci, printre care și Sofia Vergara. Cea din urmă a intrat chiar în backstage pentru a-i oferi o îmbrățișare pugilistului, dar momentul a părut unul stânjenitor pentru soția lui.</p>
<p><span>Actrița de 53 de ani</span> l-a vizitat pe Alvarez chiar înainte de meci. Vizibil stânjenit, pugilistul a îmbrățișat-o pe Sofia Vergara preț de câteva secunde, apoi au realizat o fotografie împreună. Soția sportivului a simțit să intervină și i-a despărțit pe cei doi cu prilejul sesiunii foto.</p>
<p>Fernanda Gomez, soția lui Canelo Alvarez, a stat chiar între cei doi în timpul fotografiei. Cuplul este căsătorit din anul 2021, după ce s-au întâlnit în 2016. Fanii glumeau pe seama momentului care părea stânjenitor pentru toată lumea prezentă la momentul organizat de gigantul Netflix.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="ca">Sofía Vergara visits Canelo Álvarez backstage before the big fight. #CaneloCrawford pic.twitter.com/yKHWbmoGNz</p>
<p>— Netflix (@netflix) September 14, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<h2><span>Fanii s-au amuzat pe seama clipului cu Sofia Vergara și Canelo Alvarez</span></h2>
<p>Mai mulți fani ai pugilistului s-au amuzat pe seama situației, mulți considerând în glumă că soția lui Canelo a fost extrem de vigilentă la tot ceea ce s-a întâmplat. Postarea a adunat aproape 10.000 de aprecieri în doar câteva zile pe rețeaua X.</p>
<p>„Soția lui Canelo nu glumește, haha”, „Soția lui s-a asigurat că stă între ei, e clar”, „Ochii lui Canelo au rămas îndreptați. Soția lui era concentrată doar asupra lui”, „De ce e geloasă, chiar seamănă mult”, „Soția lui Canelo arată ca și cum ar fi pregătită să intre în ring cu Sofia și să arunce niște pumni”, au fost câteva dintre glumele oamenilor de pe X.</p>
<p><span>Canelo Alvarez are cinci copii</span>, născuți cu patru mame diferite. Împreună cu Fernanda Gomez, pugilistul are două fiice. Sportivul a avut de-a lungul timpului trei relații în care s-au născut câte un copil, cu iubita lui din copilărie, Karen Beltran, dar și modelele Valeria Quiroz și Nadia Sepulveda.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mike Tyson i-a dat un pumn în abdomen lui Mr. Beast și l-a pus în genunchi. Momentul s-a viralizat în toată lumea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/mike-tyson-i-a-dat-un-pumn-in-abdomen-lui-mr-beast-si-l-a-pus-in-genunchi-momentul-s-a-viralizat-in-toata-lumea-20273302</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mike-Tyson-i-a-dat-un-pumn-in-abdomen-lui-Mr.-Beast-si-l-a-pus-in-genunchi.-Momentul-s-a-viralizat-in-toata-lumea.jpg"/><br/><p>Mike Tyson (59 de ani) i-a dat un pumn în abdomen lui Mr. Beast (27 de ani), iar lovitura l-a pus în genunchi pe cunoscutul creator de conținut de pe YouTube. Incidentul care s-a viralizat în toată lumea a avut loc în Las Vegas, în timpul meciului dintre Canelo Alvarez și Terence Crawford.</p>
<p>Pentru Mike Tyson aceasta a fost prima apariție publică după ce a anunțat că  revine în ringul de box, unde <span>se va confrunta cu Floyd Mayweather </span>(48 de ani), meciul demonstrativ urmând să aibă loc, cel mai posibil, în primăvara lui 2026.</p>
<p>Avertizat că ar putea să devină „un sac uman de box”, Tyson și-a arătat însă mușchii în fața unei persoane care nu boxează, ci doar are colaborări cu influenceri care practică acest sport.</p>
<h2><span>Mike Tyson i-a dat un pumn în abdomen lui Mr. Beast și l-a pus în genunchi</span></h2>
<p>Mike Tyson a fost protagonistul unui moment care s-a viralizat în toată lumea și care ridică anumite semne de întrebare în privința sa. Concret, în timp ce se afla la meciul dintre <span>Canelo Alvarez și Terence Crawford</span>, în gala de la Las Vegas, Mike Tyson l-a lovit cu pumnul în abdomen pe Mr. Beast, un cunoscut creator de conținut de pe YouTube. Iar lovitura, „marca înregistrată” a lui Tyson, a fost destul de dură pentru tânărul de 27 de ani care a căzut în genunchi, vizibil afectat.</p>
<p>Deși părea că Mr. Beast se simte incorfortabil, „lui Tyson i s-a părut că situația a fost una amuzantă”, notează <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Tyson și Mayweather, meci demonstrativ anul viitor</span></h2>
<p>Mike Tyson și Floyd Mayweather au semnat și anul viitor vor lupta într-un meci demonstrativ. Ultimul meci profesionist pentru Tyson a fost în noiembrie 2024, când s-a confruntat cu Jake Paul, iar mulți au crezut că aceea a fost doar o apariție pasageră, astfel că anunțul legat de revenirea în ring i-a luat prin surprindere. Jake Paul este un fost youtuber devenit boxer, iar meciul cu Tyson, câștigat în opt runde scurte, a fost urmărit pe Netflix de peste 100 de milioane de spectatori.</p>
<p>Pentru Mayweather, retras din activitate în 2017, după ce l-a învins pe fostul campion UFC Conor McGregor, a urmat o serie de meciuri demonstrative, care i-au adus mulți bani în conturi.</p>
<p>Ultimul său meci a fost în august 2024, când a luptat cu John Gotti, nepotului unui cunoscut mafiot din New York, iar partida s-a încheiat fără un câștigător.</p>
<p>Tyson s-a retras în 2005, după două înfrângeri zdrobitoare în fața lui  Danny Williams și Kevin McBride. Însă nu a stat departe de ringul de box, căci a revenit în 2020 pentru un meci demonstrativ împotriva lui Roy Jones jr, încheiat cu o remiză după opt runde.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/9eHpfF4H46I?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="MR BEAST ASKS MIKE TYSON for a PUNCH: The RESULT is exactly what you expect" width="500"></iframe></div>
<p> </p>
<p>sursa youtube Dario AS</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moștenitorul imperiului de 1 miliard de euro creat de tatăl său trage un serios semnal de alarmă după moartea subită a campionului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mostenitorul-imperiului-de-1-miliard-de-euro-creat-de-tatal-sau-trage-un-serios-semnal-de-alarma-dupa-moartea-subita-a-campionului-20276504</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mostenitorul-imperiului-de-1-miliard-de-euro-creat-de-tatal-sau-trage-un-serios-semnal-de-alarma-dupa-moartea-subita-a-campionului-1400x718.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tatăl său a ridicat un imperiu de peste 1 miliard de euro, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">d</span><span class="cf0">ecesul tragic al lui Ricky Hatton l-a dat cu totul peste cap.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Eddie Hearn a vorbit despre sănătatea mintală după moarte</span><span class="cf0">a subită a celebrului pugilist, care dovedește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă o dată că imaginea de duri a boxerilor este doar o mască.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">S</span><span class="cf3">emnal de alarmă după moartea </span><span class="cf0">fulgerătoare </span><span class="cf3">a campionului</span><span class="cf0"> Ricky Hatton</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Tatăl </span><span class="cf0">său Barry </span><span class="cf3">a </span><span class="cf0">construit un adevărat colos </span><span class="cf3">de peste 1 miliard de euro, însă decesul </span><span class="cf0">intempestiv al lui </span><span class="cf3">Ricky Hatton l-a </span><span class="cf0">bulversat total. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Eddie Hearn</span><span class="cf0">, p</span><span class="cf3">reședintele Matchroom, în vârstă de 46 de ani</span><span class="cf0">, a</span> <span class="cf0">adus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n discu</span><span class="cf0">ție </span><span class="cf3">sănătatea mintală, după <span>moartea subită a celebrului pugilist</span>, care dovedește că imaginea de duri a boxerilor este doar o mască</span><span class="cf0"> și că </span><span class="cf3">„toată lumea cedează la un moment dat”</span><span class="cf0">, scrie <!--StartFragment --><span>thesun.co.uk</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Nu sunt deloc ca tat</span><span class="cf5">ăl meu c</span><span class="cf1">ând vine vorba de gânduri despre s</span><span class="cf5">ănătatea mintală. </span><span class="cf4">Tr</span><span class="cf5">ăim </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o societate, în special în cazul b</span><span class="cf5">ărbaților, care nu vorbesc suficient de mult, iar acum vedem luptători care se chinuiesc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Ricky Hatton, care a decedat recent, este un bun exemplu de a ar</span><span class="cf5">ăta o față curajoasă. Uneori este doar o mască. </span><span class="cf1">În sport, în general, este dificil s</span><span class="cf5">ă nu-ți arăți masculinitatea, dar mai ales </span><span class="cf1">în box, pentru c</span><span class="cf5">ă oamenii </span><span class="cf1">îl v</span><span class="cf5">ăd ca pe o slăbiciune sau o vulnerabilitate dacă nu ești macho sau dur, iar mulți dintre ei nu sunt, mai ales c</span><span class="cf1">ând un lupt</span><span class="cf5">ător este </span><span class="cf1">învins sau cariera sa se încheie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Oamenii nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf5">și dau seama că, atunci c</span><span class="cf1">ând Anthony Joshua a pierdut în fa</span><span class="cf5">ța lui Daniel Dubois, i-a luat mult timp să se recupereze emoțional după aceea. </span><span class="cf4">Este genul de tip care, nici m</span><span class="cf5">ăcar pentru mine sau pentru cei mai apropiați prieteni ai lui, nu ar da semne că va ceda, dar </span><span class="cf1">în adâncul sufletului, l-a durut foarte mult, l-a durut foarte mult”</span><span class="cf0">, a spus Eddie H</span><span class="cf0">earn</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf3">ntr-un nou episod din serialul „The Greatest Showmen”</span><span class="cf0">, difuzat pe </span><span class="cf3">Netflix</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20276509" decoding="async" fetchpriority="high" height="776" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-1400x776.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-1400x776.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-768x426.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-1536x852.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/7263797-Hepta_Mediafax_Foto-Sebastian_Heger-1-2048x1136.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Discuția bulversantă avută cu tatăl său. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Tot ce </span><span class="cf3">trebuie să </span><span class="cf2">faci este să te uiți în oglindă și să spui: Sunt fericit</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Eddie a vorbit î</span><span class="cf3">n serialul de pe cunoscuta platform</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">despre <span>stresul </span></span><span class="cf0"><span>și presiunea din industrie</span>, </span><span class="cf3">dar și despre cum a </span><span class="cf2">fost taxat extrem de dur, pentru că a trăit din numele și averea tatălui său</span><span class="cf3">. </span></p>
<p>Acesta dezvăluie o conversație avută cu tatăl său despre fericire și ce răspuns șocant a primit din partea acestuia.</p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Îmi amintesc c</span><span class="cf0">ă am avut o conversație cu tatăl meu despre cum să fii fericit și mi-a spus: </span><span class="cf2">«Tot ce </span><span class="cf3">trebuie s</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">faci este s</span><span class="cf0">ă te uiți </span><span class="cf2">în oglind</span><span class="cf0">ă și să spui: Sunt fericit</span><span class="cf2">».</span> <span class="cf2">M-am gândit «</span><span class="cf2">Uau</span><span class="cf2">, nu pot s</span><span class="cf0">ă cred că spui asta cu adevărat</span><span class="cf2">». S</span><span class="cf0">ănătatea mintală este, desigur, reală, dar trebuie să fii dur și cu ea, dar el este doar pe un alt spectru.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nu văd nimic greșit </span><span class="cf2">în a merge la terapie, dar asta e o evolu</span><span class="cf0">ție a mea, pentru că poate acum 10 ani nu aș fi mers la terapie. </span><span class="cf1">Mul</span><span class="cf0">ți oameni vor spune: </span><span class="cf2">«Eddie nu arat</span><span class="cf0">ă nicio emoție, e rece</span><span class="cf2">», dar a</span><span class="cf0">șa am fost crescut. </span><span class="cf1">De</span><span class="cf0">și am fost extrem de iubit de părinții mei. Nu erau genul de părinți care să mă </span><span class="cf2">încurajeze s</span><span class="cf0">ă stau </span><span class="cf2">în poala lor ore întregi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Mi s-a ar</span><span class="cf0">ătat multă dragoste, dar și dragoste dură. </span><span class="cf1">De</span><span class="cf0">și am crezut că educația mea a fost foarte normală </span><span class="cf2">în anumite privin</span><span class="cf0">țe, de fapt nu a fost normală </span><span class="cf2">în altele”</span><span class="cf3">, a concluzionat Eddie Hearn. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei a luat decizia dureroasă pentru România: „E greu să o resuscitez”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/leonard-doroftei-a-luat-decizia-dureroasa-pentru-romania-e-greu-sa-o-resuscitez-20274684</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Leonard-Doroftei-a-luat-decizia-dureroasa-pentru-Romania-„E-greu-sa-o-resuscitez.jpg"/><br/><p>Leonard Doroftei a scris istorie în box pentru România, dar acum a decis să facă un pas în spate de dragul celor cu care a crescut în ring.</p>
<p>Fostul campion mondial WBA a revenit în țară, după ce o bună perioadă de timp s-a retras în Canada. Autoritățile de la Ploiești i-au dat lovitura de grație cu locația în care își dezvoltase propria afacere, iar zilele trecute Doroftei a fost cel care a dat lovitura de start la meciul Petrolul – Dinamo.</p>
<p><span>„Moșul” a dezvăluit</span> în direct la TV că sunt șanse mici să fie resuscitată Federația de Box și preferă să stea deoparte și să fie considerat prost decât să se pună rău cu foști colegi și colaboratori.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei nu vrea să preia frâiele Federației de Box: „Acum visăm să participăm”</span></h2>
<p>Dacă în anii 2000 România avea numeroși campioni la box la nivel mondial, în prezent, pugiliștii abia reușesc să mai participe în cadrul unor competiții de top. Leonard Doroftei a spus lucrurilor pe nume și nu s-a eschivat atunci când a fost vorba de preluarea conducerii FRB. Fostul campion mondial nu ar fi de acord să preia șefia FRB deoarece consideră că e foarte greu să facă o schimbare.</p>
<blockquote><p>„E foarte greu să resuscitez Federația de Box. Am fost acolo am văzut despre ce e vorba și nu pot să mă cert cu cei cu care am crescut. Am preferat mai bine să fac un pas în spate. Mai bine să spună că sunt prost, decât că sunt jigodie. Acum nu mai visăm la medalii, visăm să participăm.”, a declarat Doroftei, la <span>Digisport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Scenografie impresionantă pentru fostul mare campion: ploieștenii nu l-au uitat</span></h2>
<p>Chiar dacă autoritățile locale l-au făcut să părăsească Ploieștiul, Leonard Doroftei e în continuare considerat un mare campion de ploieșteni. L-au ovaționat la meciul de pe „Ilie Oană” și i-au dedicat o scenografie impresionantă. Scenografia fanilor a înfățișat cele trei nume mari pe care Ploieștiul le-a dat boxului românesc: Leontin Sandu, Adrian Diaconu și Leonard Doroftei.</p>
<blockquote>
<p id="p-3">„De la campionii noștri am învățat cum să ținem corect garda, să ne apărăm cu onoare orașul, scutul și strada”, a fost mesajul afișat de fanii Petrolului.</p>
</blockquote>
<p><span>Leonard Doroftei a fost invitat de onoare</span> și a dat lovitura de start. Nu le-a purtat noroc favorițiilor săi, Petrolul cedând duelul cu „câinii” la scor de neprezentare, 0-3. A fost prima apariție a „Moșului” la un meci de fotbal la Ploiești după foarte multă vreme.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei e gata de un nou proiect TV. La ce emisiune vrea să participe cu soția lui</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/leonard-doroftei-e-gata-de-un-nou-proiect-tv-la-ce-emisiune-vrea-sa-participe-cu-sotia-lui-20276034</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Leonard-Doroftei-e-gata-de-un-nou-proiect-TV.-La-ce-emisiune-vrea-sa-participe-cu-sotia-lui-scaled-e1758200761551-1400x865.jpg"/><br/><p>Leonard Doroftei este pregătit să participe la un nou proiect TV, după ce a făcut senzație la celebrul show Power Couple, alături de Monica Doroftei. Fostul pugilist a spus că ar accepta pe loc o propunere din partea emisiunii Asia Express, acolo unde ar merge cu soția lui.</p>
<p>După ce a făcut furori la Power Couple, în cea de-a doua ediție a emisiunii, Leonard Doroftei este pregătit să participe la un nou proiect de succes al Antenei. Fostul pugilist a declarat că își <span>dorește enorm să participe la Asia Express</span>, care își difuzează acum noul sezon.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei, dornic de plecarea în Asia Express alături de soția lui</span></h2>
<p>Fostul mare pugilist a discutat despre posibilitatea de a pleca în Asia Express, acolo unde alți sportivi participă, ori au participat anterior. În acest an, Gabriel Tamaș și Dan Alexa au ales să înfrunte condițiile grele de pe tărâmul asiatic, acolo unde fac o figură de excepție.</p>
<p>„(n.r. Ați fost la Power Couple, v-ar interesa să mergeți și la Asia Expres?) Nu mâine, de ieri m-aș duce! Mi s-a părut o nebunie. Este o frumusețe să fii cu oameni, pentru că începi să te obișnuiești cu ei și îți dai seama de adevărata viață a oamenilor. Noi așa suntem ca familie și așa ne-am format”, a spus Leonard Doroftei, conform <span>iAMsport.ro</span>.</p>
<p>Leonard Doroftei pare că s-a îndrăgostit de camerele de filmat după ce a participat la Power Couple. Acolo, fostul pugilist a fost unul dintre cei mai apreciați concurenți, deoarece are o relație foarte puternică cu soția lui, Monica Doroftei. Cei doi chiar <span>au devenit anul acesta bunici</span>.</p>
<h2><span>Dan Alexa și Gabriel Tamaș „rup” norii la Asia Express</span></h2>
<p>Dan Alexa și Gabriel Tamas participă acum la Asia Express, emisiunea care se difuzează patru zile pe săptămână pe Antena 1. Cei doi fotbaliști sunt extrem de apreciați de public pentru autenticitatea lor, dar și pentru relația de prietenie strânsă pe care o au.</p>
<p>Foștii jucători au impresionat și de-a lungul probelor propuse de producție. Competiția se desfășoară în trei state asiatice, în Filipine, Vietnam și Coreea de Sud. Pe lângă Tamaș și Alexa, mai sunt înscrise în competiție alte șapte echipe.</p>
<p>La grila de start a competiției s-au aflat Catinca Zilahy și fiica sa, Calina, care au părăsit competiția după doar patru zile, Mara Bănică și Serghei Mizil, Karmen Minune și Olga Barcari, Emil Rengle și iubitul lui, Alejandro, Ștefan Floroaică și Alexandru Ion, Raluca Bădulescu și Florin, fostul ei soț, precum și Alina Pușcău și Cristina Postu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
