<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Giovanni Becali e convins că a dat lovitura cu contractul lui Olimpiu Moruțan. Pe câți ani a semnat internaționalul român cu rivala lui Răzvan Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/giovanni-becali-e-convins-ca-a-dat-lovitura-cu-contractul-lui-olimpiu-morutan-pe-cati-ani-a-semnat-internationalul-roman-cu-rivala-lui-razvan-lucescu-20224765</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Giovanni-Becali-e-convins-ca-a-dat-lovitura-cu-contractul-lui-Olimpiu-Morutan.-Pe-cati-ani-a-semnat-internationalul-roman-cu-rivala-lui-Razvan-Lucescu-1400x756.jpg"/><br/><p>Olimpiu Moruțan a lăsat Serie A, unde promovase cu Pisa, și a semnat pe trei ani cu Aris, rivala din Salonic a lui Răzvan Lucescu.</p>
<p>Giovanni Becali este sigur că a dat o adevărată lovitură cu internaționalul român, cel care va avea un contract superior în Grecia.</p>
<h2><span>Ioan Becali a dat lovitură cu Olimpiu Moruțan. Contract superior pentru mijlocașul român în Grecia</span></h2>
<p>Olimpiu Moruțan, în vârstă de 26 de ani, <span>a părăsit prima ligă italiană și a semnat pe trei sezoane cu Aris</span>, rivala lui Răzvan Lucescu din orașul Salonic.</p>
<p>În ciuda regresului profesional evident, impresarul Giovanni Becali crede că a dat o adevărată bombă pe piața de mercato cu mutarea fotbalistului român, deoarece acesta va primi în Grecia o remunerație superioară cu aproximativ 20%.</p>
<p>Mai mult decât atât, Aris este imediat sub granzii campionatului elen, Olympiakos Pireu, AEK Atena, Panathinaikos Atena și PAOK Salonic, dar evoluează și în Conference League.</p>
<p>Agentul a mai dezvăluit că Moruțan aparține definitiv acum lui Aris Salonic, după ce <span>jucătorul și-a încheiat raporturile contractuale</span> cu Ankaragucu și Galatasaray.</p>
<p>„S-a închis cu Moruțan. S-a terminat și am rezolvat doi jucători (n.r. Moruțan și Mihăilă). Primește mai mult decât ar fi luat la Pisa în Serie A. Da, îi plătește cu cel puțin 20% mai mult ca Pisa.</p>
<p>Aris e a patra, a cincea echipă din Grecia, e o echipă care dă și 3 milioane pe un jucător. Au niște fani puțin exagerați, dar joacă în Conference League și are un contract fix de trei ani. S-a terminat tot, Ankara și-a terminat tot ce avea cu Galata și el e jucătorul lui Aris definitiv”, a spus Ioan Becali, potrivit <span>DigiSport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-19950006" decoding="async" fetchpriority="high" height="814" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Veste-trista-despre-Olimpiu-Morutan-Impresarul-Victor-Becali-a-facut-anuntul.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Veste-trista-despre-Olimpiu-Morutan-Impresarul-Victor-Becali-a-facut-anuntul.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/07/Veste-trista-despre-Olimpiu-Morutan-Impresarul-Victor-Becali-a-facut-anuntul-768x447.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Felicitat de oamenii de la FRF. „Mult succes, Oli”</span></h2>
<p>Pe lângă transferul lui Moruțan, și Valentin Mihăilă a semnat pe patru ani cu Caykur Rizespor, locul 9 ultima dată în Super Lig, în timp ce Horațiu Moldovan nu va continua la Atletico Madrid și a fost cedat sub formă de împrumut la Real Oviedo, echipă nou-promovată în La Liga.</p>
<p>De data aceasta, ultimul club are opțiunea de a-l transfera definitiv pe goalkeeper la finalul sezonului, în cazul în care prestațiile sale vor corespunde așteptărilor.</p>
<p>La scurt timp după cele trei mutări, FRF a ținut să-i felicite pe cei trei internaționali pentru alegerile făcute și le-a urat mult succes în noile lor aventuri.</p>
<p>„Mult succes la Real Oviedo, Horațiu Moldovan! Mult succes, Valentin Mihăilă! Mult succes, Oli! Olimpiu Moruțan a semnat cu Aris!”, au transmis cei de la FRF, pe rețelele sociale.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a aflat motivul pentru care Denis Drăguș a ales să plece de la Trabzonspor și să semneze cu o echipă mai slab cotată: „Asta a vrut”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/s-a-aflat-motivul-pentru-care-denis-dragus-a-ales-sa-plece-de-la-trabzonspor-si-sa-semneze-cu-o-echipa-mai-slab-cotata-asta-a-vrut-20224620</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/S-a-aflat-motivul-pentru-care-Denis-Dragus-a-ales-sa-plece-de-la-Trabzonspor-si-sa-semneze-cu-o-echipa-mai-slab-cotata.-„Asta-a-vrut-1400x813.jpeg"/><br/><p>Telenovela transferului lui Denis Drăguș a luat sfârșit, după ce internaționalul român a acceptat împrumutul pe un sezon la Eyupspor.</p>
<p>Impresarul atacantului naționalei României a dezvăluit de ce fotbalistul a decis până la urmă să o lase pe Trabzonspor și să meargă la o echipă mai slab cotată, apărută recent în prim-planul fotbalului de pe malul Bosforului.</p>
<p>Totul ar fi legat de faptul că românul nu are mulțumit de cât juca și a les să semneze cu o formație unde are toate șansele să fie titular de drept.</p>
<h2><span>De ce a ales Denis Drăguș să plece de la Trabzonspor și să semneze cu Eyupspor</span></h2>
<p>Denis Drăguș și-a găsit în sfârșit echipă, după ce a fost transferat pe la mai multe cluburi în această vară. Vârful tricolor a decis să meargă împrumut la Eyupspor, una dintre revelațiile sezonului trecut din SuperLig, alături de Samsunspor.</p>
<p>Agentul atacantului român a dezvăluit și care a fost motivul pentru care Drăguș a preferat să plece de la Trabzon și să semneze cu o echipă fără un nume și o istorie în spate.</p>
<p><span>Totul ar fi plecat de la nemulțumirea românul că nu juca prea mult</span>, astfel că a mers la o echipă unde ar putea evolua constant.</p>
<p>Asta în ciuda faptului că impresarul declarase în urmă cu puține zile că Denis Drăguș nu vrea să plece de la Trabzonspor, deoarece își dorește enorm să demonstreze că sezonul trecut a fost doar un „accident”.</p>
<p>„Drăguș a vrut să plece ca să poată juca din ce în ce mai mult și apoi să se concentreze complet pe echipa națională a României pentru acest an super important înainte de Cupa Mondială”, a spus agentul lui Drăguș, pentru <span>Digisport</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20124864" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Reactia-lui-Denis-Dragus-dupa-ce-a-ratat-in-mod-incredibil-cel-putin-3-ocazii-uriase-in-Romania-Bosnia.-„Sunt-zile-cand-pur-si-simplu-nu-intra-1400x933.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Reactia-lui-Denis-Dragus-dupa-ce-a-ratat-in-mod-incredibil-cel-putin-3-ocazii-uriase-in-Romania-Bosnia.-„Sunt-zile-cand-pur-si-simplu-nu-intra-1400x933.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Reactia-lui-Denis-Dragus-dupa-ce-a-ratat-in-mod-incredibil-cel-putin-3-ocazii-uriase-in-Romania-Bosnia.-„Sunt-zile-cand-pur-si-simplu-nu-intra-768x512.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Reactia-lui-Denis-Dragus-dupa-ce-a-ratat-in-mod-incredibil-cel-putin-3-ocazii-uriase-in-Romania-Bosnia.-„Sunt-zile-cand-pur-si-simplu-nu-intra-1536x1023.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/03/Reactia-lui-Denis-Dragus-dupa-ce-a-ratat-in-mod-incredibil-cel-putin-3-ocazii-uriase-in-Romania-Bosnia.-„Sunt-zile-cand-pur-si-simplu-nu-intra.jpeg 1600w" width="1400"/></p>
<h2><span>Împrumut fără drept de transfer definitiv</span></h2>
<p>Denis Drăguș a dezamăgit profund în tricoul lui Trabzonspor în stagiunea trecută, când a marcat numai trei goluri. În ciuda cifrei dezastruoase, <span>atacantul românul i-a convins pe bașkanii</span> de la Eyupspor să-l transfere, pentru a ajuta clubul și în cupele europene.</p>
<p>Totuși, internaționalul nostru Drăguș va juca un singur sezon pentru Eyupspor, deoarece nu are clauză de transfer definitiv. Și asta pentru că Trabzonspor încă are încredere în acesta și speră ca acest împrumut relanseze cariera.</p>
<blockquote><p>Eyupspor e o echipă puternică. În această nouă etapă din cariera mea, vreau să lupt pentru ca echipa să aibă succes şi să obţinem multe victorii împreună – Denis Drăguş</p></blockquote>
<p>Drăguș va avea un salariu anual de 1.7 milioane de euro, mai mare decât la Trabzon, iar suma va fi suportată integral de către Eyupspor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a cerut informații. Fotbalistul român care marcheză pe bandă rulantă a intrat în atenția selecționerului. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-cerut-informatii-fotbalistul-roman-care-marcheza-pe-banda-rulanta-a-intrat-in-atentia-selectionerului-exclusiv-20223768</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-a-cerut-informatii.-Fotbalistul-roman-care-marcheza-pe-banda-rulanta-a-intrat-in-atentia-selectionerului.-EXCLUSIV-1400x1050.jpg"/><br/><p>Cel mai prolific atacant român din străinătate, în 2025, a punctat din nou și l-a obligat pe <span>selecționerul Mircea Lucescu</span> să-l ia sub radar.</p>
<p>Alexandru Tudorie a deschis scorul din minutul 8, al meciului dintre Wuhan Three Towns şi Qingdao dar echipa sa a fost egalată în minutul 47 şi scorul final a fost 1-1.</p>
<h2><span>Alexandru Tudorie a intrat în atenția lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Fotbalistul plecat în această iarnă de la Petrolul a ajuns la nouă goluri în campionat până acum și este unul dintre cei mai buni marcatori din China.</p>
<p>Tudorie a marcat în șapte dintre ultimele nouă meciuri ale echipei sale. În acest moment este pe locul trei în clasamentul golgheterilor, fiind în grafic pentru îndeplinirea obiectivului individual propus.</p>
<p>“Vreau să termin pe podiumul golgheterilor. E o dorință personală. Nu mă așteptam să mă mă adapteze atât de bine, ținând cont e un fotbal diferit, într-o țară complet diferită, dar îmi merge bine”, a spus atacantul de 29 de ani într-un interviu exclusive pentru Prosport.</p>
<p>Evoluțiile sale au atras și atenția selecționerului Mircea Lucescu, care le-a cerut secunzilor săi un raport privind evoluțiile fotbalistului. Antrenorul naționalei este acum nevoit să stea cu ochii pe fotbalul din China ținând cont că acolo au ajuns Andrei Burcă, titular cert la prima reprezentativă, și <span>Alexandru Mitriță</span>, care a fost chemat constant la lot, chiar dacă nu a jucat.</p>
<h2><span>Și Mitriță înscrie gol după gol</span></h2>
<p>Deși Lucescu a dat de înțeles că într-o declarație interpretabilă că Mitriță nu mai e în cărțile naționalei, evoluțiile fotbalistului plecat de la Craiova l-au obligat să-și schimbe opinia.</p>
<p>După cele două goluri reuşit la debutul în campionatul chinez, Alexandru Mitriţă a reuşit încă o dublă vineri. Zhejiang, formația românului, a învins cu 3-1 Yunnan Yukun, la care Andrei Burcă a fost şi el integralist, iar Alexandru Ioniţă a fost înlocuit în minutul 90. Mitriță a fost desemnat omul meciului.</p>
<p>Mitriță și Tudorie ar putea face parte din lotul lărgit al României, care va fi anunțat peste trei săptămâni. Naționala joacă în septembrie două meciuri. Pe 5 septembrie, tricolorii întâlnesc acasă Canada, într-un meci amical, iar pe 9 septembrie joacă în deplasare, contra Ciprului, în preliminariile Campionatului Mondial din 2026.</p>
<p>La ultimele meciuri ale naționalei, Lucescu a mizat în ofensivă pe Birligea, Alibec și Drăgus. Primii doi sunt acum accidentați, iar Drăguș tocmai a schimbat echipa, plecând de la Trabzonspor la Eyupspor.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Noul antrenor de la Tottenham a vorbit despre situația lui Radu Drăgușin: „E în urmă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/noul-antrenor-de-la-tottenham-a-vorbit-despre-situatia-lui-radu-dragusin-e-in-urma-20223714</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Noul-antrenor-de-la-Tottenham-a-vorbit-despre-situatia-lui-Radu-Dragusin-„E-in-urma-1400x933.jpg"/><br/><p>Thomas Frank (51 de ani), noul antrenor de la Tottenham Hotspur, a luat parte la o conferință de presă și, printre altele, a vorbit despre situația lui Radu Drăgușin (23), care se recuperează în continuare după o accidentare suferită în ianuarie.</p>
<p>Sâmbătă, 19 iulie 2025, pentru Tottenham începe oficial presezonul, cu ocazia unui meci amical împotriva lui Reading. Ulterior, nord-londonezii le vor înfrunta pe Luton, Arsenal, Newcastle și Bayern în alte jocuri de pregătire.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin va rata startul sezonului din Premier League. Antrenorul Thomas Frank spune că românul nu se antrenează cu echipa</span></h2>
<p><span>Radu Drăgușin nu vrea sub nicio formă să riște o recidivă</span> la accidentarea gravă pe care a suferit-o la genunchi în ianuarie, astfel că respectă cu strictețe protocolul de recuperare impus de specialiștii de la Tottenham.</p>
<p>Însă, <span>accidentarea care a schimbat totul pentru Drăgușin</span> îl va mai ține departe de gazon pe fundașul român pentru o bună perioadă de timp. Cel puțin asta a sugerat noul antrenor al lui Tottenham, Thomas Frank, care a luat parte la o conferință de presă cu ocazia primului meci amical din presezon.</p>
<p>Tehnicianul danez a dezvăluit că Drăgușin nu a reluat nici măcar antrenamentele parțiale cu echipa, astfel că, în proporții mari, românul va rata debutul de sezon al lui Tottenham. Londonezii au programat primul meci oficial pe 13 august, Supercupa Europei cu PSG, după care, pe 16 august, Tottenham va debuta în noua stagiune de Premier League, pe teren propriu cu Burlney.</p>
<blockquote><p>James Madisson se antrenează parțial cu echipa, deci situația sa e una pozitivă. În schimb, Drăgușin și Kulusevski sunt puțin mai în urmă”, a declarat Thomas Frank, în momentul în care a fost întrebat de accidentări.</p></blockquote>
<p>Înainte de revenire, Radu Drăgușin va trebui să reia antrenamentele cu lotul, după care, în mod normal, va primi câteva teste la echipa U21 a lui Tottenham. Cel puțin așa se procedează, de obicei, în Premier League, atunci când jucătorii revin după accidentări grave.</p>
<h2><span>Duel cu Manchester City în etapa 2 din Premier League</span></h2>
<p>Tottenham Hotspur vine după un sezon 2024-2025 plin de emoții. Pe plan intern, lucrurile au mers dezastruos pentru gruparea din nordul Londrei, iar echipa lui Radu Drăgușin a terminat doar pe rușinosul loc 17 în Premier League, primul de deasupra retrogradării.</p>
<p>În schimb, Tottenham a câștigat UEFA Europa League, după ce a învins-o pe Manchester United în marea finală cu 1-0. Iar acest triumf a venit la pachet cu două lucruri bune: trofeul de pus în vitrina clubului și calificarea în faza principală din Liga Campionilor, sezonul 2025-2026.</p>
<p>Însă, presiunea apasă pe umerii noului antrenor, Thomas Frank, care va trebui să evite dezastrul din sezonul trecut de Premier League.</p>
<p>După duelul cu Burnely din prima etapă, Tottenham va avea parte de un prim test de foc în campionat. Pe 23 august va evolua în deplasare cu Manchester City.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FRF, mesaj direct pentru Ianis Hagi, care nu-și găsește echipă: „Să înceapă să joace. E păcat să îți irosești talentul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/frf-mesaj-direct-pentru-ianis-hagi-care-nu-si-gaseste-echipa-sa-inceapa-sa-joace-e-pacat-sa-iti-irosesti-talentul-20223702</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/FRF-mesaj-direct-pentru-Ianis-Hagi-care-nu-si-gaseste-echipa-„Sa-inceapa-sa-joace.-E-pacat-sa-iti-irosesti-talentul.webp"/><br/><p>Ianis Hagi (26 de ani) s-a despărțit oficial de Rangers la finalul lunii mai, iar acum, două luni mai târziu, mijlocașul este în continuare liber de contract.</p>
<p>Acest detaliu îi îngrijorează pe oficialii Federației Române de Fotbal, care au ținut să îi transmită un mesaj direct fiului lui Gică Hagi (60).</p>
<h2><span>Directorul tehnic al FRF, Mihai Stoichiță, despre situația lui Ianis Hagi! I-a sugerat românului să aleagă rapid o ofertă</span></h2>
<p>La data de 20 mai, fix în urmă cu două luni de zile, Ianis Hagi și-a luat adio de la suporterii lui Rangers prin intermediul unui scurt interviu acordat pentru clubul scoțian.</p>
<blockquote><p>A fost o călătorie incredibilă”, spunea mijlocașul naționalei României, printre altele, pentru Rangers TV.</p></blockquote>
<p>Ulterior, în multiplele contacte pe care le-a avut cu jurnaliștii din România, Hagi Jr. a spus că are mai multe oferte pe masă, dar că nu se grăbește să ia o decizie.</p>
<p>Însă, săptămânile au trecut și echipele din campionatele importante ale continentului au reluat pregătirile. S-a vehiculat că <span>Ianis Hagi ar fi intrat în negocieri avansate cu Borussia Monchengladbach</span>, club istoric din Bundesliga, iar acest zvon a fost întărit și de faptul că <span>gruparea din Germania s-a despărțit de Alassanne Plea, un fotbalist cu profil ofensiv în vârstă de 32 de ani pe care românul ar trebui să îl înlocuiască</span>.</p>
<p>În timp ce toată lumea așteaptă să vadă cum se vor concretiza eventualele discuții dintre Ianis și Gladbach, Mihai Stoichiță, directorul tehnic al FRF, a sugerat că ceasul începe să ticăie pentru mijlocașul naționalei României.</p>
<blockquote><p>El trebuie să știe ce vrea să facă. El stă și alege acum. Știu că are ceva oferte, dar nu știu de ce nu intră în pâine. Statul prea mult ca fotbalist nu e în regulă. Îmi permit să îi spun asta lui Ianis că mi-e drag. Dar el trebuie să se ducă să joace. Este o chestie complexă. Că aici este vorba și despre fotbal, și de viitorul lui la o echipă cât mai bună. Pentru că ăsta este un deziderat pe care îl vrea. Să joace la o echipă cât mai bună, la care să poată să evolueze”, a declarat Mihai Stoichiță, citat de <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ar trebui să pună pe plan secund aspectul financiar, adaugă Stoichiță</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, echipele cu pretenții din Europa sunt aproape de momentul în care vor definitiva loturile. Ulterior vor pleca în cantonamentele de vară și cu greu vor accepta sa mai facă transferuri noi. În acest context, Mihai Stoichiță i-a sugerat lui Ianis Hagi să pună pe plan secund aspectul financiar și să meargă să joace cât mai rapid posibil:</p>
<blockquote><p>După aceea e și contextul economic. Eu mi-aș dori ca de mâine să înceapă să joace. E păcat să îți irosești talentul”, a completat directorul tehnic al Federației Române de Fotbal.</p></blockquote>
<p>Pentru naționala mare a României, Ianis Hagi a marcat 6 goluri într-un total de 47 de apariții. Următoarea acțiune a primei reprezentative e programată în septembrie. Concret, „tricolorii” vor juca un amical pe 5 septembrie, în compania Canadei, după care, pe 9 septembrie, România va evolua în Cipru, cu ocazia unei partide care contează pentru preliminariile Campionatului Mondial.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
