<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>CSM București, victorie în Champions League cu Sola. „Tigroaicele” au avut și 10 goluri diferență</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/csm-bucuresti-victorie-in-champions-league-cu-sola-tigroaicele-au-avut-si-10-goluri-diferenta-20322293</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/CSM-Bucuresti-victorie-in-Champions-League-cu-Sola.jpg"/><br/><p>CSM București s-a impus fără probleme în fața codașei grupei din Champions League, Sola.</p>
<p>Campioana României a câștigat ultimul meci disputat în Champions League în acest an. Nu a avut mari emoții în fața celor de la Sola HK. A avut și un avans de 10 goluri, iar la final scorul pe tabelă a indicat 34-31.</p>
<h2><span>CSM București, victorie cu norvegiencele de la Sola HK</span></h2>
<p><span>Adrian Vasile a fost demis</span> după eșecul cu Odense, iar Iulia Curea a condus ultimele două dueluri europene ale „tigroaicelor”. După victoria din tur cu norvegiencele, CSM București nu a avut nicio emoție în returul de pe teren propriu. Campioana României s-a aflat la conducerea partidei fără să aibă probleme că ar putea scăpa victoria printre degete.</p>
<p>La capătul primei reprize, CSM București avea un avans de opt goluri pe tabelă, scor 20-12. În partea secundă, echipa oaspete s-a apropiat mai periculos, la scurt timp după ce „tigroaicele” au luat un avans de zece goluri. În cele din urmă, meciul s-a încheiat cu victoria gazdelor, 34-31. Aceată victorie o ajută pe CSM București să urce pe locul 4, la egalitate de puncte cu Ferencvaros și Ikast Handbold.</p>
<p>Cea mai bună marcatoare a fost Camilla Herrem, cu 8 goluri. Norvegianca a revenit în acest pe sezon după ce a fost diagnosticată cu cancer la sân. La 39 de ani, fosta jucătoare de la HCM Baia Mare are un rol important în lotul lui Sola HK.</p>
<blockquote><p>„(n.r. Cum a fost pentru tine să revii în București) E mereu plăcut să revin și să joc aici fiindcă e o atmosferă plăcută în România. Apreciez foarte mult asta. (n.r. legat de meci) Cred că în prima parte a jocului nu ne-am trezit, 20 de goluri sunt prea multe. Am jucat mai bine în partea secundă, dar într-un meci ca ăsta nu aveam nimic de pierdut.</p>
<p>Noi pornim cu a doua șansă în fiecare partidă deci consider că am jucat bine atât la București cât și la Brest. Cred că trebuie să fim mândri că suntem o echipă și că evoluăm în Champions League. Rezultatele au fost destul de ok pentru noi, dar totuși avem nevoie și de puncte (n.r a spus zâmbind). Sper să le și obținem după Crăciun.”, a declarat Camilla Herrem după meci.</p></blockquote>
<p>La începutul anului viitor, CSM București va primi vizita Ljubljanei. Vo urma deplasarea la Podravka Vegeta și duelul de cinci stele cu Brest de la București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Anunţul selecţionerului naţionalei de handbal feminin a României despre Campionatul Mondial din Germania şi Olanda: „Nu vreau să transmit asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/anuntul-selectionerului-nationalei-de-handbal-feminin-a-romaniei-despre-campionatul-mondial-din-germania-si-olanda-nu-vreau-sa-transmit-asta-20323062</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Anuntul-selectionerului-nationalei-de-handbal-feminin-a-Romaniei-despre-Campionatul-Mondial-din-Germania-si-Olanda-„Nu-vreau-sa-transmit-asta-1400x933.jpg"/><br/><p>Selecționerul naționalei feminine de handbal a României, Ovidiu Mihăilă, este încrezător înaintea participării la Campionatul Mondial din Germania și Olanda. Tehnicianul, care pregătește și echipa SCM Universitatea Craiova, spune că meciul de debut, cu Croaţia, este extrem de important, iar obiectivul său cel mai important este cel de a le reda „tricolorelor” plăcerea de a juca.</p>
<p>Mihăilă şi-a început bine mandatul de selecţioner, cu un eşec la numai 2 goluri în deplasare cu Norvegia şi o victorie, la Craiova, contra Cehiei, ambele dispute în EHF Euro Cup.</p>
<h2><span>Ovidiu Mihăilă: „Vreau să transmit liniște și concentrare înainte de Mondiale”</span></h2>
<p>„Începe o poveste, care sper să fie frumoasă, alături de echipa națională de fete a României. Nu va fi ușor la Campionatul Mondial. Trebuie să ne ridicăm la un nivel bun, eu în primul rând, pentru că îi reprezint pe toți colegii mei din această meserie. Nu vreau să transmit nicio emoție, ci doar liniște și concentrare.</p>
<p>La echipa națională sunt fete care își doresc să facă performanță. Eu doar trebuie să le găsesc plăcerea de a juca. Trebuie să luăm pas cu pas, să ne concentrăm pe fiecare meci în parte.</p>
<p>Obiectivul cel mai important este meciul de debut, cel cu Croația. Sper să trecem peste el cu bine și vom avea încredere pentru a juca mai departe cu dezinvoltură și motivație”, a declarat Ovidiu Mihăilă, într-o conferinţă de presă, după meciul SCM Universitatea Craiova – CSM Galați.</p>
<h2><span>Înainte de Mondiale, România participă la „Trofeul Carpaţi”</span></h2>
<p>Echipa de club a lui „Coco” Mihăilă, SCM Universitatea Craiova, face un sezon modest în Liga Florilor, fiind în subsolul clasamentului, pe locul 9, după primele 10 etape. Campionatul intern se întrerupe, pentru că urmează Campionatul Mondial din Germania şi Olanda.</p>
<p>Înainte de această competiţie, România va fi implicată la Bistrița în Trofeul Carpați, unde joacă împotriva Portugaliei (20 noiembrie), Cehiei (22 noiembrie) şi Austriei (23 noiembrie).</p>
<p>Programul României în grupă, la Campionatul Mondial din Germania şi Olanda: 27 noiembrie, ora 19:00 – România – Croația; 29 noiembrie, ora 19:00 – România – Japonia; 1 decembrie, ora 21:30 – Danemarca – România.</p>
<h3><span>Lotul României pentru Trofeul Carpați şi pentru Mondialul din Germania şi Olanda </span></h3>
<p>Portari: Iulia Dumanska (Minaur Baia Mare), Bianca Curmenț (Corona Brașov), Elena Șerban (Dunărea Brăila).</p>
<p>Extreme dreapta: Sonia Seraficeanu (Gloria Bistrița), Mihaela Mihai (CSM București)</p>
<p>Inter dreapta: Alicia Gogîrlă (SCM Craiova).</p>
<p>Coordonatori: Rebeca Necula (SCM Rm. Vâlcea), Alisia Boiciuc (Corona Brașov), Andreea Popa (Dunărea Brăila), Elena Roșu (Dunărea Brăila), Cristina Laslo (Gloria Bistrița)</p>
<p>Pivoți: Lorena Ostase (Gloria Bistrița), Sonia Vasiliu (CSM Slatina), Asma Elghaoui (SCM Rm. Vâlcea)</p>
<p>Interi stânga: Sorina Grozav (Corona Brașov), Maryia Skrobic (Rapid)</p>
<p>Extreme stânga: Gabriela Dumitrașcu (Corona Brașov), Eva Kerekes (Gloria Bistrița).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lovitura anului! PSG a transferat de la Dinamo!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/lovitura-anului-psg-a-transferat-de-la-dinamo-20321941</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Lovitura-anului-PSG-a-transferat-de-la-Dinamo-1400x933.jpg"/><br/><p>Dinamo nu merge deloc bine în Liga Campionilor, dar un jucător al „dulăilor” va evolua la PSG din sezonul următor.</p>
<p>Francezii au anunțat transferul lui Frederik Ladefoged, care a ajuns la Dinamo în 2024. Astfel, acesta va pleca din „Ștefan cel Mare” în 2026, adică la finalul contractului său.</p>
<h2><span>PSG a anunțat transferul unui dinamovist: „Se potrivește perfect!”</span></h2>
<p>PSG pregătește din timp sezonul viitor, unul în care foarte probabil obiectivul va fi prezența în Final Four-ul din Liga Campionilor.</p>
<p>Francezii n-au mai așteptat nici prima parte a anului viitor și au anunțat deja transferul lui Frederik Ladefoged, care astfel o va părăsi destul de repede pe Dinamo. Rămâne acum de văzut<span> cum se va mișca Dinamo după această despărțire</span>, mai ales că „dulăii” nici nu concep să rateze Liga Campionilor în sezonul viitor.</p>
<p>„Suntem foarte încântați să-l avem pe Frederik pentru sezonul 2026-2027. Este un pivot solid, cu experiență, vine dintr-o academie cunoscută. El se potrivește perfect proiectului nostru”, a anunțat legendarul Thierry Omeyer, după ce PSG l-a luat pe handbalistul nordic.</p>
<h2><span>Frederik Ladefoged este deja cu gândul la PSG: „Un club de talie mondială!”</span></h2>
<p>Cum Dinamo n-a bătut pe nimeni în Liga Campionilor și a ajuns la șapte înfrângeri din tot atâtea meciuri, Ladefoged este deja cu gândul la următoarea provocare din carieră.</p>
<p>În ultimul său sezon din Bundesliga, Ladefoged a lăsat o impresie excelentă. Și acesta a fost probabil un aspect luat în calcul de cei de la PSG, având în vedere că Germania are cel mai puternic campionat din Europa. Nordicul a marcat 122 de goluri, în 33 de meciuri din cele 34 pe care echipa sa le-a disputat (medie de 3,5 goluri de meci).</p>
<p>„Este o onoare extraordinară să joc pentru PSG. Un club de talie mondială. Abia aștept să-mi întâlnesc coechipierii și să ajut la îndeplinirea obiectivelor”, a spus Ladefoged, care <span>a trecut de faza grupelor în sezonul trecut, în tricoul lui Dinamo.</span></p>
<p>Vicecampion mondial de juniori U20 cu echipa națională a Danemarcei în anul 2017, Ladefoged și-a început cariera la Team Tvis Hostelbro (Dan). A mai jucat la Skanderborg Aarhus (Dan / 2016-2018), SonderjyskE (Dan / 2018-2022) și HC Bergischer (Ger / 2022-2024) înainte să semneze cu cei de la Dinamo.</p>
<p>Actuala echipă a lui Ladefoged a mai rămas doar cu șanse teoretice să continue în Liga Campionilor. Dinamo ar avea nevoie probabil de cinci victorii în următoarele șapte meciuri, ceea ce reprezintă o misiune aproape imposibilă pentru formația lui Paulo Pereira.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Alexandru Dedu, părere tranșantă despre situația handbalului românesc: „Puteți să-i aduceți pe Putin și pe Trump!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/alexandru-dedu-parere-transanta-despre-situatia-handbalului-romanesc-puteti-sa-i-aduceti-si-pe-putin-si-trump-20320989</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Alexandru-Dedu-parere-transanta-despre-situatia-handbalului-romanesc.jpg"/><br/><p>Handbalul românesc este într-o perioadă de recul de rezultate, iar alegerile pentru șefia federației bat la ușă.</p>
<p>Fostul președinte Alexandru Dedu, care nu exclude o candidatură, este de părere că nu ar trebui să se aștepte minuni, iar handbalul se poate redresa doar după ce mai trec mulți ani.</p>
<h2><span>Alexandru Dedu ar putea candida în aprilie la conducerea Federației Române de Handbal</span></h2>
<p><span>Actual manager sportiv la Sport Club Municipal Timișoara</span>, Dedu nu știe sigur dacă e tentat să candideze sau nu la șefia FRH.</p>
<p>„Este o opțiune, dar nu este sub nicio formă o certitudine, fiindcă eu m-am angajat aici la un proiect și de obicei îmi duc lucrurile la capăt”, a spus Dedu, întrebat dacă îl tentează o candidatură, în contextul în care Constantin Din este tot mai contestat.</p>
<p>Și Dedu a fost criticat, dar nivelul de nemulțumire față de fostul arbitru e mult mai ridicat. Mai cu seamă, pe partea de arbitraj, dar și din prisma scandalurilor selecționerilor și a rezultatelor echipelor naționale.</p>
<h2><span>Dedu vede o problemă legată de mentalitate românească</span></h2>
<p>Dedu spune că e greșit să se aștepte minuni după luna aprilie. „Puteți să-i aduceți și pe Putin și pe Trump președinți la Federația Română de Handbal, fiindcă rezultatele se vor schimba abia peste două cicluri olimpice. Se așteaptă ca un președinte să facă minuni, în condițiile în care există o rezistență la schimbare fantastică. Oamenii trebuie să accepte că nu mai suntem campioni mondiali. Trebuie să ne dăm jos de pe soclul acela și să punem toți ousl la muncă. Toate alegerile sunt subiective și emoționale, se gândește puțin când se pune ștampila. Suntem foarte talentați în sport, dar nimic nu vine de la sine”, a mai precizat Dedu.</p>
<p>Anul trecut pe vremea aceasta, Alexandru Dedu conducea clubul Corona Brașov. Schimbarea de primar a dus la un scandal de proporții în orașul de sub Tâmpa.</p>
<p><span>Actualul primar a spus că Dedu a cheltuit enorm de mulți bani</span>. În cele din urmă, fostul handbalist al Barcelonei a plecat de la Brașov. Din februarie, a ajuns la clubul SCM Timișoara. A venit inițial ca manager al secției de handbal, iar apoi, i s-au delegat atribuții de conducere și asupra secțiilor de baschet și rugby, în ceea ce privește partea sportivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu se întâmplă doar la fotbal: antrenor-paravan pentru Bogdan Burcea, în EHF European League</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/nu-se-intampla-doar-la-fotbal-antrenor-paravan-pentru-bogdan-burcea-in-ehf-european-league-20319948</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Nu-se-intampla-doar-la-fotbal-antrenor-paravan-pentru-Bogdan-Burcea-in-EHF-European-League-2-e1762897842657-1400x828.jpg"/><br/><p>Corona Brașov a adus antrenor cu licență Master Coach pentru meciurile din Europa,  pentru că Bogdan Burcea nu deține actele necesare pentru a conduce echipa în grupele EHF European League</p>
<p>Echipa de handbal feminin CSM Corona Brașov va juca în grupele EHF European League. Asta după ce clubul brașovean a refuzat, în vară, să solicite wild card pentru a participa în EHF Champions League.</p>
<h2><span>Antrenor-paravan pentru Burcea</span></h2>
<p>Pentru că la acest nivel clubul are nevoie de antrenor cu licență Master Coach EHF, gruparea brașoveană a trebuit să facă un artificiu: l-a adus pe Florin Paraschiv (62 de ani), care va apărea în acte ca director tehnic. Paraschiv a semnat un contract cu Corona valabil până la finalul sezonului și va sta pe bancă la meciurile din EHF European League, alături de „principalul” Bogdan Burcea.</p>
<p>„Voi ajuta Corona la meciurile din EHF European League”, a precizat Paraschiv.</p>
<p>Surprinzător, deși a fost și selecționerul echipei naționale de handbal feminin a României și este unul dintre cei mai experimentați antrenori din Liga Florilor, Bogdan Burcea (53 de ani), nu deține licența Master Coach! Paraschiv este de doi ani directorul tehnic al secției de handbal de la Kids Tâmpa Brașov, club unde își va continua în paralel activitatea la copii și juniori.</p>
<p>Florin Paraschiv (62 de ani)  deține Licența Master Coach  EHF din 2018. În Brașov, doar Mariana Tîrcă, Octavian Hârțoagă și Paula Ungureanu  mai dețin Licența Master Coach EHF.</p>
<h2><span>Corona se dezintegrează la finalul sezonului </span></h2>
<p>Corona Brașov, vicecampioana României în sezonul trecut, continuă să se mențină pe podium și în acest campionat. Dacă pe plan sportiv, Corona stă bine, viitorul se anunță unul cu multe incertitudini la nivelul lotului și al băncii tehnice.</p>
<p>Antrenorul Bogdan Burcea este acontat de Dunărea Brăila pentru sezonul viitor. Mai mult, Burcea va pleca cu mai multe jucătoare de la Brașov. În primul rând, Cristina Zamfir-Burcea, chiar soţia antrenorului, dar și Bianca Curmenţ, Dijana Trivic şi Katarina Slezak Krpez și Alicia Boiciuc.</p>
<p>„Nu vreau să zic acum nimic. Eu mă concentrez acum unde sunt, la Brașov și dau totul pe teren. Mai este foarte mult până în vară și vreau să mă concentrez. Acum, urmează și naționala și sunt cu gândul doar aici, nu mă concentrez la altceva”, a spus  Boiciuc. la finalul meciului câștigat de Corona, 32-22, cu SCM Universitatea Craiova.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
