<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo a îmbrăcat-o în aur pe Georgina Rodriguez, după ce i-a spus „Da”. Ce sumă a cheltuit starul portughez pe cadouri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristiano-ronaldo-a-imbracat-o-in-aur-pe-georgina-rodriguez-dupa-ce-i-a-spus-da-ce-suma-a-cheltuit-starul-portughez-pe-cadouri-20246977</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cristiano-Ronaldo-a-imbracat-o-in-aur-pe-Georgina-Rodriguez-dupa-ce-i-a-spus-„Da.-Ce-suma-a-cheltuit-starul-portughez-pe-cadouri.jpg"/><br/><p>La începutul săptămânii, Georgina Rodriguez a transmis, pe Instagram, că i-a spus „Da” iubitului ei, iar Cristiano Ronaldo a îmbrăcat-o în aur.</p>
<p>Starul fotbalului portughez Cristiano Ronaldo și iubita lui, Georgina Rodriguez, se pregătesc de nuntă, atacantul cheltuind 300.000 de euro după ce femeia i-a spus „Da”.</p>
<h2><span>Suma imensă cheltuită de Cristiano Ronaldo pe cadourile făcute Georginei Rodriguez</span></h2>
<p>Bat clopote de nuntă pentru Cristiano Ronaldo și Georgina Rodriguez! Starul portughez <span>i-a dat iubitei lui inelul de logodnă</span>, iar aceasta l-a acceptat și, evident, a spus „Da”.</p>
<p>Ca urmare, atacantul lui Al-Nassr a scos carnetul de cecuri pentru a completa cadoul inelului de șase milioane de euro cu accesorii suplimentare. În urmă cu doar câteva zile, Georgina Rodriguez a pus pe contul de instagram o fotografie cu inelul de logodnă exclusivist primit de la iubitul ei, după 9 ani de relație.</p>
<p>O adevărată „stâncă”, ieșidn în evidență prin diamantul pe care îl poartă în centrul degetului inelar, o piesă în valoare de 6 milioane de euro, deși unii sepcailiști au estimat că ar putea ajunge la 12 milioane, scrie <span>Sport</span>.</p>
<p>Câteva zile mai târziu, departe de a se mulțumi cu un singur inel, oricât de scump și unic ar fi fost acesta, CR7 a făcut alte cheltuieli pentru a-și mulțumi viitoarea soție și a scos carnetul de cecuri.</p>
<h2><span>Două ceasuri de la firme de lux au costat peste 100.000 de euro</span></h2>
<p>Potrivit presei de specialitate, bijuteria a fost doar <span>una dintre numeroasele surprize</span> care o așteptau pe femeia hispano-argentiniană. În total, Cristiano ROnaldo ar fi cheltuit peste 300.000 de euro pe cadouri suplimentare, inclusiv mașini, ceasuri și piese de la mărci de lux de top.</p>
<p>Punctul central al seriei de cadouri este un Porsche Taycan alb, cu 400 CP, complet electric și care costă aproape 90.000 de euro.</p>
<p>Întrucât viața ar fi lipsită de sens fără timp, Cristiano i-a dăruit un ceas Audemars Piguet, una dintre cele mai renumite mărci din domeniu, în valoare de peste 60.000 de euro. Dar, pentru cazul în care se strică, i-a dat un al doilea accesoriu, de data aceasta un Patek Philippe, altă marcă exclusivistă, care l-a costat încă 48.000 de euro.</p>
<p>Ca un adevărat viitor soț, CR7 știe că moda este una dintre pasiunile iubitei sale, așa că nu a făcut rabat nici la haine și genți. A cheltuit 8.000 de euro pe piese de la Louis Vuitton și Christian Dior, adăugând 20.000 de euro pe haine de la aceste mărci.</p>
<p>Toate acestea, potrivit „Bild”, corespund gusturilor exigente ale lui Gio: un iubitor de mașini electrice și de cele mai noi tendințe în materie de haute couture, dar nimic excepțional pentru un jucător care câștigă 600.000 de euro pe zi.</p>
<p>Acum tot ce mai rămâne este ca nunta să aibă loc. Cel mai probabil, evenimentul va avea loc după Campionatul Mondial din 2026, organizat de Statele Unite ale Americii, Canada și Mexic, la care Ronaldo speră să participe la vârsta de 41 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vor să facă o operă de artă din stadionul abandonat. I s-a spus „Mecca” şi va arăta uluitor, dar costurile noii arene sunt imense</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/vor-sa-faca-o-opera-de-arta-din-stadionul-abandonat-i-s-a-spus-mecca-si-va-arata-uluitor-dar-costurile-noii-arene-sunt-imense-20247130</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Vor-sa-faca-o-opera-de-arta-din-stadionul-abandonat.-I-s-a-spus-„Mecca-si-va-arata-uluitor-dar-costurile-noii-arene-sunt-imense-1.jpg"/><br/><p>O arenă din NFL a fost abandonată în ultimii ani, dar s-au găsit noi investitori care vor să transforme „Mecca” într-o operă de artă.</p>
<p>Un pitoresc stadion de peste 50.000 de locuri urmează să fie demolat, iar în locul său se va construi o arenă cu o capacitate redusă la jumătate.</p>
<p>Conducerea stadionului Aloha pe care și-a disputat meciurile echipa de fotbal american Hawaii a anunțat că are în plan construirea unei noi arene cu o capacitate redusă. Costurile sunt uriașe, iar o mare parte din bani vor fi alocați din fondurile de stat.</p>
<h2><span>550 de milioane de dolari va costa noua „Mecca”</span></h2>
<p>Aloha Stadium cunoscut și sub numele de „Metal Mecca” urmează să fie demolat. Construcția finalizată în 1975 nu a mai fost folosită din 2020. Autoritatea care are sub evidență această arenă are multe <span>obstacole de depășit</span> pentru a pune în aplicare planul construirii noului stadion. Echipa de fotbal american Hawaii Rainbow Warriors va beneficia de o arenă modernă de 22.500 de locuri.</p>
<p>Costul investiției se ridică la peste 550 de milioane de dolari. 400 de milioane de dolari provin din fonduri de stat, în timp ce restul banilor vor fi suplimentați din fonduri private.</p>
<p>A găzduit echipa de fotbal american Hawaii Rainbow Warriors până în 2020, precum și Hawaii Bowl și Hula Bowl, dar în prezent stadionul e înconjurat de copaci tropicali și pare o adevărată ruină.</p>
<p>Vechea arenă avea patru secțiuni mobile de câte 7.000 de locuri, ce puteau fi folosite pentru a forma terenul astfel încât să se poată practica mai multe sporturi: formă de diamant pentru baseball sau fotbal, oval pentru fotbal american și triunghi pentru concerte.</p>
<h2><span>Meciuri din Pro Bowl desfășurate până în 2016 pe această arenă</span></h2>
<p>Fosta „bijuterie” a găzduit Pro Bowl între 1980 și 2016. Cel mai mare stadion din Hawaii a avut defecte majore încă de la proiectare și în ultimii ani au devenit vizibile, astfel că s-a renunțat la folosirea arenei.</p>
<p>Clima a fost marele inamic al arenei care a costat 37 de milioane de dolari în 1975, echivalentul a 220 de milioane de dolari în zilele noastre. Oțelul nu rezistă la umiditate înaltă și salinitate.</p>
<p>Construcția a mai suferit o renovare în valoare de 185 de milioane de dolari în 2009, dar lipsa întreținerii și a altor probleme financiare au condus la închiderea definitivă.</p>
<p>Potrivit oficialilor de la Aloha Stadium, arena ar urma să fie demolată începând din luna august. Demolările vor dura aproape 10 luni și vor costa peste 20 de milioane de dolari. Implozia ar fi fost cea mai bună soluție pentru a scădea <span>timpul de demolare</span>, dar ar fi fost prea dificil din cauza oțelului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Shaquille O’Neal, dezvăluire șocantă: „Am fost testat pozitiv pentru cocaină”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/shaquille-oneal-dezvaluire-socanta-am-fost-testat-pozitiv-pentru-cocaina-20246900</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Shaquille-ONeal-dezvaluire-socanta.-„Am-fost-testat-pozitiv-pentru-cocaina.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legendarul Shaquille O</span><span class="cf1">‘Neal a dezv</span><span class="cf2">ăluit cum a fost testat pozitiv la cocaină </span><span class="cf3">înainte de Jocurile Olimpice de la Atlanta</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Numai că, rezultatul său a ajuns la gunoi, iar cazul nu a escaladat, deoarece baschetbalistul </span><span class="cf3">mâncase brioșe cu semințe de mac, iar medicii au considerat că acest lucru invalidează testul.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Shaquille O’Neal</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf3">test</span><span class="cf2">ul</span><span class="cf3"> pozitiv </span><span class="cf2">la </span><span class="cf3">cocaină</span><span class="cf2"> aruncat la gunoi</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Legendarul </span><span class="cf2"><span>jucător din NBA </span>dezvăluie acum, la zeci de ani distanță, cum </span><span class="cf3">fost testat pozitiv la cocaină înainte de Jocurile Olimpice de la Atlanta.</span><span class="cf2"> Doar că</span><span class="cf3">, rezultatul </span><span class="cf2">său </span><span class="cf3">a ajuns la gunoi, la propriu, iar cazul nu a</span><span class="cf2"> luat amploare, </span><span class="cf3">deoarece baschetbalistul devorase mai multe </span><span class="cf3">brioșe cu semințe de mac, iar medicii au considerat că acest lucru nu mai oferă un test valid, scrie <span>as.com</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">L</span><span class="cf3">a vremea respectivă </span><span class="cf2">s-a spus că ar </span><span class="cf3">fi vorbit despre codeină, o substanță cu un nume asemănător cocainei și care, spre deosebire de cocaină</span><span class="cf2">, </span><span class="cf3">este considerată intruzivă într-un test precum cel pe care l-a făcut sportivul. În orice caz, </span><span class="cf2">fostul mare baschetbalist </span><span class="cf3">și-a folosit povestea, cea pe care și-o </span><span class="cf2">mai </span><span class="cf3">amintea, pentru a-și exprima nedumerirea față de lucrurile care se întâmplă cu testele </span><span class="cf2">antidoping din ziua de azi. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Mi-au spus că am fost testat pozitiv cu cocaină și am spus, stai, stai. Nu am luat niciodată așa ceva sau ceva de genul ăsta. Pentru </span><span class="cf2">asta</span><span class="cf3">, tatăl </span><span class="cf2">meu </span><span class="cf3">vitreg m-ar fi omorât. Mama m-ar fi omorât. Așa că au investigat și au descoperit că semințele de mac ar putea provoca același efect în teste. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Asta e problema mea cu această chestiune: NBA spune ce spune și îți </span><span class="cf2">zice </span><span class="cf3">ce poți lua și ce nu, dar uneori există derivați ai unor substanțe în produse care nu sunt pe listele lor, așa că iei ce nu ar trebui și ai probleme”</span><span class="cf2">, a spus Shaq. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20186886" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20186886" class="size-large wp-image-20186886" decoding="async" fetchpriority="high" height="811" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1400x811.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1400x811.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-768x445.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1536x890.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-2048x1186.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20186886">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">Rinichii săi suferă din plin din cauza medicamentelor luate timp de aproape două decenii</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În </span><span class="cf1">podcastul</span> <span class="cf4">„Expert </span><span class="cf1">în fotoliu” cu Dax Shepard</span><span class="cf2">, Shaq </span><span>vorbe</span><span class="cf0"><span>ște despre dependența sa de analgezice </span>din perioada </span><span class="cf1">în care a fost juc</span><span class="cf0">ător și cum organismul său, mai precis rinichii, suferă </span><span class="cf0">din plin</span><span class="cf0"> acum din această </span><span class="cf0">cauză</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vorbește apoi despre </span><span class="cf0">opioide</span><span class="cf0">, precum </span><span class="cf0">oxicodona</span><span class="cf0">, și antiinflamatoare, ca </span><span class="cf0">indometacinul</span><span class="cf0">. Dar mai presus de toate, vorbește despre certurile aprinse cu medicul său, pentru că acesta i-a spus că este dependent de pastile, deși el a negat</span><span class="cf1">. </span><span class="cf4">„Am m</span><span class="cf1">âncat un sandvi</span><span class="cf0">ș club, cartofi prăjiți și două pastile la cină. Și asta a fost mereu timp de 19 ani”, spunea nonșalant marele sportiv.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Uneori nu puteam juca dec</span><span class="cf1">ât dac</span><span class="cf0">ă luam pastilele. Tot ce făceau era să mascheze durerea… Luam multe analgezice. Acum am probleme cu rinichii, dar am luat at</span><span class="cf1">ât de multe pastile în trecut încât doctorii vor s</span><span class="cf0">ă iau acum c</span><span class="cf1">ât mai pu</span><span class="cf0">ține posibil. </span><span class="cf1">Îmi spun doar s</span><span class="cf0">ă fiu atent și asta e tot”, a mai spus </span><span class="cf2">ex-baschetbalistul </span><span class="cf1">în documentarul în patru spisoade despre </span><span class="cf2">persoana sa </span><span class="cf1">lansat pe HBO.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În podcast, el mai recunoa</span><span class="cf0">ște că a ascuns de familie modul </span><span class="cf1">în care folosea medicamente, dar c</span><span class="cf0">ă medicii echipei sale erau conștienți de acest lucru. Deși, </span><span class="cf1">în perioada în care a jucat la Lakers, vorbise deja despre nevoia de a lua medicamente pentru a putea juca în ciuda mai multor accident</span><span class="cf0">ări care i-au provocat suferință cât cuprinde: </span><span class="cf4">„Am </span><span class="cf1">încercat s</span><span class="cf0">ă controlez situația, dar dacă nu luam pastilele, nu mă puteam mișca, cu at</span><span class="cf1">ât mai pu</span><span class="cf0">țin să joc. Așa că le-am luat, iar c</span><span class="cf1">ând a început s</span><span class="cf0">ă mă doară stomacul, a trebuit să fac mai multe teste”. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A intervenit Poliția. A fost arestat boxerul violent în conflictul care a şocat România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/a-intervenit-politia-a-fost-arestat-boxerul-violent-in-conflictul-care-a-socat-romania-20246649</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-intervenit-Politia.-A-fost-arestat-boxerul-violent-in-conflictul-care-a-socat-Romania-1400x853.png"/><br/><p>A intervenit Poliția în cazul scandalului din Bacău care a șocat toată România și care a avut în prim-plan doi sportivi de performanță, anume un boxer și un kickboxer.</p>
<p>Primul dintre cei doi, pe nume Renato Nica (17 ani), care și-a distrus oponentul în fața unei săli de jocuri, a fost arestat și în aceste clipe s-ar afla în incinta IPJ Bacău.</p>
<h2><span>Poliția l-a arestat pe boxerul Renato Nica. Detalii noi despre conflictul din Bacău</span></h2>
<p><span>Un scandal șocant a revoltat</span> întreaga țară, după ce doi sportivi minori, ambii luptători de performanță, au decis să își rezolve neînțelegerile cu pumnii și nu cu vorbele.</p>
<p>Totul s-a întâmplat pe străzile din Bacău, iar <span>imaginile care au îngrozit România au fost comentate și de Ronald Gavril, pugilist care de mai mult timp este iubitul Anamariei Prodan</span>.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, Ronald Gavril a contestat decizia celor doi puști implicați în scandal și a transmis răspicat că boxul este o „artă a disciplinei”, și „nu un mijloc de a rezolva conflicte personale”.</p>
<p>Cât despre conflict în sine, acesta i-a avut în prim-plan pe Renato Nica, un boxer în vârstă de doar 17 ani medaliat cu bronz la categoria 54 kilograme la Europenele de la Ploiești, din 2023, și pe Bogdan Nasim Sava, care practică kickboxingul la secția Clubului Sportiv Municipal Bacău.</p>
<p>În urma bătăii, care s-ar fi consumat în fața unei săli de jocuri din Bacău, unul dintre tineri a ieșit extrem de șifonat, iar acesta este Bogdan Nasim Sava, care are doar 16 ani.</p>
<p>El a primit doi pumni în plină figură de la Renato Nica, iar în urma loviturilor s-a prăbușit instant la pământ. Însă, bătălia nu s-a terminat aici, deoarece a primit și un puternic șut în stomac, după cum s-a putut vedea pe imaginile surprinse de camerele de filmat.</p>
<p>Cazul a ajuns și pe mâinile Poliției, care nu a ezitat să intervină și, conform <span>ZiarulDeBacau.ro</span>, Renato Nica a fost reținut. Acesta s-ar afla în arestul IPJ Bacău și urmează să fie cercetat potrivit legislației în vigoare.</p>
<p>Cât despre kickboxerul bătut, acesta ar fi ajuns la spital, astfel că certificatul eliberat de medici va avea și el o importanță majoră în acest scandal.</p>
<h2><span>Cariera lui Rento Nica, terminată</span></h2>
<p>Relu Auraș, antrenorul care i-a coordonat cariera lui Renato Nica prin intermediul echipei naționale de box, a oferit o scurtă reacție după scandalul care a șocat România.</p>
<blockquote><p>S-au luat de la o fată și s-au bătut ca proștii. N-avea voie să facă așa ceva, chiar dacă ar fi avut dreptate (n.r. – despre elevul său). Noi le repetăm de o mie de ori să se controleze în viața privată, să nu folosească pumnul, să nu-și facă dreptate apelând la forța fizică”, a spus Relu Auraș.</p></blockquote>
<p>Nu la fel de blând în declarații a fost Vasile Câtea, președintele Federației Române de Box, care a sugerat că va avea grijă ca Renato Nica să nu mai aibă o carieră din postura de pugilist.</p>
<blockquote><p>Am convocat pentru luni o ședință a Comisiei de Disciplină spre a lua o decizie în acest caz. Dar, din punctul meu de vedere, e carieră sportivă încheiată definitiv. Nu creștem huligani! Am înțeles că e un copil cu potențial, dar asta nu scuză cu nimic reacția lui foarte agresivă”, a declraat Vasile Câtea, președintele FRB, citat de <span>Adevărul.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vinde cadoul de la Țiriac! Campionul mondial renunță la maşina de 50.000 de euro la un preț mult mai mic, după 29.000 de kilometri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/vinde-cadoul-de-la-tiriac-campionul-mondial-renunta-la-masina-de-50-000-de-euro-la-un-pret-mult-mai-mic-dupa-29-000-de-kilometri-20246581</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Vinde-cadoul-de-la-Tiriac-Campionul-mondial-renunta-la-masina-de-50.000-de-euro-la-un-pret-mult-mai-mic-dupa-29.000-de-kilometri-2-scaled-e1755261727514-1400x849.jpg"/><br/><p>Unul dintre campionii olimpici români de la Jocurile Olimpice de la Paris 2024 a luat o decizie surprinzătoare. Andrei Cornea vrea să vândă mașina primită cadou de la Ion Țiriac pentru performanțele bune din „Hexagon”, după doar 29.000 de kilometri rulați. Valoarea mașinii, la momentul achiziției, era de 50.000 de euro.</p>
<p>Ion Țiriac a decis să îi premieze pe sportivii români cu rezultate excelente de la Jocurile Olimpice de la Paris, disputate în vara anului trecut. Miliardarul le-a oferit campionilor olimpici români <span>mașini electrice de 50.000 de euro de la Hyundai</span>.</p>
<h2><span>Un campion olimpic român își vinde mașina de 50.000 de euro primită cadou de la Ion Țiriac</span></h2>
<p><span>Andrei Cornea, campion olimpic la canotaj la Paris</span>, a anunțat că își vinde mașina primită cadou de la Ion Țiriac. Automobilul electric de 50.000 de euro este un Hyundai IONIQ 6, varianta Luxury, de culoare aurie. Sportivul a rulat 29.000 de kilometri cu aceasta, astfel că o vinde cu o sumă de 40.000 de euro.</p>
<p>Mașina este dotată cu 325 de cai putere, o tracțiune 4WD, dar și o baterie cu o capacitate de 77.4 kWh. Imediat după ce a sosit în țară din „Hexagon”, Andrei Cornea a intrat în posesia cadoului primit din partea Fundației Ion Țiriac, declarându-se impresionat.</p>
<p>„Merg pe drum, lumea mă recunoaște. Am avut odată un moment, eram într-o parcare la un supermarket și vine o doamnă la mine plângând. Prima dată nu știam ce se întâmplă. Mi-a zis că m-a văzut și a vrut să mă felicite. Chiar a fost emoționant”, spunea Andrei Cornea atunci.</p>
<h2><span>David Popovici nu vrea să folosească mașinile primite cadou de la Ion Țiriac</span></h2>
<p>David Popovici este un alt sportiv care a primit un cadou consistent din partea lui Ion Țiriac. Cum înotătorul a devenit dublu campion olimpic la Paris, miliardarul i-a oferit cadou două mașini de acest tip. Sportivul a declarat că nu dorește să iasă cu ele pe străzile Capitalei, deoarece ar fi ușor de depistat.</p>
<p>„Nu pot să o conduc pentru că atrage prea mult atenţia, aşa că prefer să conduc maşina mea obişnuită. O maşină care se pierde mult mai repede în mulţime. Eu conduc un Audi A3, vechi de 10 ani. Mai merg şi cu autobuzul. Mă bucur că acum am ocazia să spun că am o maşină complet obişnuită, un Audi cu 105 cai putere”, a spus David Popovici, la acel moment, pentru <span>Prosport.</span></p>
<p>Totuși, David Popovici și-a cumpărat un bolid de lux imediat după Jocurile Olimpice, un Audi R8 Spyder. Mașina de lux valorează peste 200.000 de euro, astfel că iese mult mai ușor în evidență, datorită faptului că este o piesă foarte rară. Sportivul a fost criticat dur de CTP pentru decizia sa de a cumpăra o astfel de piesă.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
