<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Jake Paul a cheltuit toți cei 39.000.000 de dolari din bătaia cu Mike Tyson pe un singur lucru: „Era visul meu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/jake-paul-a-cheltuit-toti-cei-39-000-000-de-dolari-din-bataia-cu-mike-tyson-pe-un-singur-lucru-era-visul-meu-20199849</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Jake-Paul-a-cheltuit-toti-cei-39.000.000-de-dolari-din-bataia-cu-Mike-Tyson-pe-un-singur-lucru-„Era-visul-meu-1400x933.jpg"/><br/><p>Jake Paul (28 de ani), creatorul de conținut care a încasat peste 39.000.000 de dolari de pe urma unei lupte demonstrative cu Mike Tyson (58), a anunțat că a cheltuit toți banii.</p>
<p>Paul a dezvăluit în cadrul unui podcast recent că întreaga sumă a fost investită în atingerea unui vis pe care îl avea încă din copilărie.</p>
<h2><span>„A costat 39.000.000 de dolari… Este imensă, era visul meu”. Unde a investit Jake Paul toți banii câștigați din lupta cu Mike Tyson</span></h2>
<p>În noiembrie 2024, <span>Jake Paul a câștigat aproape 40.000.000 de dolari</span> de pe urma unei lupte demonstrative pe care a dat-o, pe reguli de box, cu legendarul Mike Tyson.</p>
<p>Controversatul creator de conținut a câștigat bătălia la decizie, după 8 runde, iar astfel și-a crescut și mai tare reputația la nivelul sporturilor de contact.</p>
<p>La doar câteva luni de zile după ce <span>a pus mâna pe cele 40.000.000 de dolari din bătaia cu Mike Tyson</span>, s-a vehiculat că Jake Paul a început să „spargă” banii. Concret, s-a scris că și-a cumpărat un avion privat de câteva milioane de euro, dar și un SUV produs de celebra companie germană Mercedes.</p>
<p>În realitate, cecul luat de pe urma luptei din noiembrie 2024 a avut o altă destinație, după cum a mărturisit Jake Paul în cadrul unui podcast recent.</p>
<p>Aflat în așteptarea unei noi lupte, care să îi crească și mai mult averea, Paul a spus că imediat după duelul cu Tyson a investit 39.000.000 de dolari în achiziționarea unei ferme. Youtuberul a susținut că a visat să dețină o fermă încă de când era un copil, iar acum, la aproape 30 de ani, a găsit de locația și fondurile necesare:</p>
<blockquote><p>Nu am anunțat până acum, dar mi-am cumpărat o fermă. O fermă destul de scumpă. De 15 ani mi-am dorit să cumpăr una. Era cumva visul meu și unul dintre motivele pentru care am muncit atât de mult. Pur și simplu iubesc tot ceea ce are legătură cu asta: vânătoarea, ski-jet-ul, ATV-urile, pescuitul, caii, vacile și așa mai departe. Am crescut mergând des la țară cu tatăl meu, așa că mereu mi-am dorit să mă întorc la asta. Am lucrat foarte mult la achiziționarea unei ferme. M-a costat 39.000.000 de dolari… Este imensă. E chiar puțin mai mare decât mi-am dorit, dar când am ajuns acolo, mi-am zis: «Trebuie să o cumpăr»”, a declarat Jake Paul, citat de <span>BloodyYelbow.com</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre o potențială luptă cu fratele său</span></h2>
<p>În urmă cu câteva luni, <span>un adversar vehiculat pentru Jake Paul era britanicul Anthony Joshua</span>, fost campion mondial la categoria grea din box. Însă, se pare că viitorul său adversar va fi Julio Cesar Chavez Jr, fost campion mondial WBC la categoria mijlocie.</p>
<p>Pe de altă parte, Jake Paul a fost întrebat și despre o eventuală luptă cu fratele său, Logan, iar răspunsul a sunat în felul următor:</p>
<blockquote><p>Nu cred. Chiar nu cred se va întâmpla. Singurul motiv pentru care poate am face-o este pur și simplu faptul că noi facem tot ceea ce nimeni altcineva nu face. Nicio altă pereche de frați din istoria boxului nu a luptat. Klitschko, Charlo și lista poate continua. Așa că noi am putea fi primii idioți care să spună pur și simplu: «La naiba». Dar părinții noștri au spus mereu nu. Au spus mereu: «Dacă faceți asta, vă vom renega»”, a completat Jake Paul.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Mi-e milă de el”. Milionarul care a dat 10 la sută din avere bisericii şi alți 10 la sută celor săraci îl judecă pe bărbatul care a făcut 1,2 miliarde de dolari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/mi-e-mila-de-el-milionarul-care-a-dat-10-la-suta-din-avere-bisericii-si-alti-10-la-suta-celor-saraci-il-judeca-pe-barbatul-care-a-facut-12-miliarde-de-dolari-20200527</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„Mi-e-mila-de-el.-Milionarul-care-a-dat-10-la-suta-din-avere-bisericii-si-alti-10-la-suta-celor-saraci-il-judeca-pe-barbatul-care-a-facut-12-miliarde-de-dolari-e1750605720306.jpg"/><br/><p>Milionarul care a ales să doneze 10 la sută din averea pe care o are bisericii și alți 10 la sută celor săraci îl judecă din nou pe bărbatul care a făcut 1.2 miliarde de dolari.</p>
<p>Manny Pacquiao nu s-a putut abține și l-a criticat dur pe Floyd Mayweather, în timpul unui interviu pe care l-a acordat recent, vorbind despre averea pe care rivalul lui a adunat-o de-a lungul anilor.</p>
<h2><span>Manny Pacquiao, atac la adresa lui Floyd Mayweather</span></h2>
<p>Milionarul care a ales să doneze 10 la sută din averea pe care o are bisericii și alți 10 la sută celor săraci îl judecă din nou pe bărbatul care a făcut 1.2 miliarde de dolari.</p>
<p>Manny Pacquiao<span> nu s-a putut abține și l-a criticat dur pe Floyd Mayweather</span>, în timpul unui interviu pe care l-a acordat recent, vorbind despre averea pe care rivalul lui a adunat-o de-a lungul anilor.</p>
<p>„Da, e lăudăros. Cred că Dumnezeul lui sunt lucrurile materiale, banii, tot ce e de genul ăsta. Și mi-e milă de el. Cu siguranță mi-e milă de el. Pentru că vreau să împărtășesc cuvântul lui Dumnezeu pentru el, dacă el crede în Dumnezeu. Există o disciplină, un echilibru. Controlează-te. De exemplu, tu câștigi bani, așa că ceea ce am făcut eu a fost să ajut biserica.</p>
<p>Dau 10 procente bisericii din averea mea și 10 procente separat pentru a ajuta oamenii săraci, a construi case, a le oferi mijloace de trai durabile”, a declarat Manny Pacquiao, conform <span>talksport.com</span>.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather dă în judecată un ziarist şi publicația la care scrie</span></h2>
<p><span>Mayweather a depus o cerere la Tribunalul Districtual al SUA</span> pentru Districtul Sudic din New York împotriva Business Insider, a companiei-mamă a acesteia, Insider Inc., și a reporterului Daniel Geiger .</p>
<p>Legenda din box susține că Geiger și Business Insider au publicat un articol în mod conștient fals și defăimător care a denaturat investițiile sale imobiliare, în care i-au atacat reputația și au dat dovadă de prejudecăți rasiale și politice, notează morningstar.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei a recunoscut care e relația lui acum cu Lucian Bute: „Trebuie să înveți să taci”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/leonard-doroftei-a-recunoscut-care-e-relatia-lui-acum-cu-lucian-bute-trebuie-sa-inveti-sa-taci-20195401</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Leonard-Doroftei-a-recunoscut-care-e-relatia-lui-acum-cu-Lucian-Bute-„Trebuie-sa-inveti-sa-taci.jpg"/><br/><p>Leonard Doroftei (55 de ani) a vorbit din nou despre presupusul conflict pe care l-ar fi avut cu Lucian Bute (45) și, de asemenea, a recunoscut care relația dintre ei în prezent.</p>
<p>Doroftei și Bute sunt doi dintre cei mai mari boxeri pe care i-a dat România, ambii ex-campioni mondiali la categorii diferite.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei și Lucian Bute au o relație perfect normală și nu au fost certați niciodată</span></h2>
<p>În urmă cu mai bine de 10 ani, pe vremea când Lucian Bute încă activa în boxul profesionist, s-a vehiculat că între fostul campion mondial IBF de la supermijlocie și Leonard Doroftei ar exista un conflict.</p>
<p>Totul a pornit de la câteva declarații pe un ton critic date cel din urmă menționat. Însă, în realitate, acest lucru nu a dus și la izbucnirea unui conflict.</p>
<p>Iar odată cu trecerea anilor, lucrurile au început să se lămurească. În 2021, <span>Lucian Bute și Leonard Doroftei s-au întâlnit într-un ring de box din Canada</span> și chiar au „făcut o repriză la mănuși”, în spirit de colegialitate.</p>
<p>Mai apoi, în 2024, <span>Leonard Doroftei a vorbit public despre presupusul conflict dintre el și Lucian Bute</span> și și-a cerut scuze pentru declarațiile pe care le-a oferit și care au alimentat zvonurile.</p>
<p>Iar acum, în 2025, fostul campion mondial WBA la categoria semiușoară a reconfirmat că relația dintre el și Lucian Bute este una perfect normală:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Ce relație aveți acum cu Lucian Bute?) Oamenii au tot vorbit, dar relația mea cu Bute e una normală, așa cum a fost dintotdeauna. Ne salutăm, ne întâlnim, stăm de vorbă și nu e nicio problemă. Fiecare are părerea lui”, a punctat Leonard Doroftei, pentru <span>GSP</span>.</p></blockquote>
<p>Pe de altă parte, acum că s-a retras și Lucian Bute din boxul profesionist de o perioadă lungă de timp, Doroftei și-a permis să adauge:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Credeți că Bute ar fi putut să ajungă mai sus decât a reușit?) Bună întrebare. I s-a dat șansa de a reuși mai mult, nu l-a ținut nimeni în loc. Cred că asta a fost limita lui. I-am spus o dată că are nevoie de niște meciuri mai bune, pentru că va ajunge în America. A fost un sfat. Oamenii au înțeles greșit. A fost vina mea, pentru că trebuie să înveți să taci din gură din clipa în care nu mai ești activ. În ziua de azi nu mai ai dreptul să vorbești, așa consideră unii. Eu mereu am căutat să mă bat cu cei mai buni. Am demonstrat lucrul ăsta. Din 24 de meciuri jucate, 3 sunt de titlu mondial”, a mai declarat Leonard Doroftei.</p></blockquote>
<h2><span>Centurile mondiale pe care le-au deținut cei doi</span></h2>
<p>Leonard Doroftei a deținut centura mondială WBA la categoria semiușoară în intervalul 5 ianuarie 2002-24 octombrie 2003. În acest timp, el s-a luptat de trei ori cu titlul pe masă, de două ori cu argentinianul Raul Horacio Balbi și o dată cu americanul Paul Spadafora.</p>
<p>De partea cealaltă, Lucian Bute a deținut centura mondială IBF la categoria supermijlocie timp de aproape 5 ani, în care a boxat cu titlul pe masă de 9 ori.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei i-a băgat la bănuieli: „A doua zi dimineața m-au dus acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/leonard-doroftei-i-a-bagat-la-banuieli-a-doua-zi-dimineata-m-au-dus-acolo-20194653</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Leonard-Doroftei-i-a-bagat-la-banuieli.jpg"/><br/><p>Leonard Doroftei a vorbit recent despre un subiect sensibil în lumea sportului și a dezvăluit că, după un antrenament efectuat în Canada, a fost dus direct la un control antidoping.</p>
<p>Marele campion a explicat de ce canadienii credeau că s-a dopat și a vorbit despre cât de diferite erau antrenamentele pe care le efectua acolo, față de cele din România.</p>
<h2><span>Cum i-a băgat Leonard Doroftei la bănuieli pe canadieni</span></h2>
<p><span>Leonard Doroftei a vorbit recent despre un subiect extrem de sensibil</span> pentru lumea sportului. Marele campion a fost întrebat dacă i s-a propus vreodată să trișeze și a declarat că nu s-a întâmplat niciodată acest lucru.</p>
<p>Totodată, fostul mare sportiv a precizat că nu este deloc de acord cu dopingul și a povestit un episod care a avut loc în timp ce efectua un antrenament în Canada, când a fost chemat la un control antidoping după o ședință de pregătire foarte intensă.</p>
<p>„(Vi s-a propus vreodată să trișați?) Nu, niciodată, nici n-aș accepta. Aici iau foc! După un antrenament în Canada, făceam palmare cu antrenorul meu și l-am rugat să mai lucrăm un pic. A doua zi, când am intrat în sală la 7 dimineața, m-a luat direct și m-a dus la un control antidoping. Eu eram cu antrenamentele din România, care erau mult mai dure. Ei făceau lucrurile progresiv, iar pe mine mă preocupa palmarea, pentru că acolo înveți boxul.</p>
<p>Nu sunt deloc de acord cu dopingul. Iau foc! Unii folosesc pastile care le cresc forța și energia, iar alții muncesc zi de zi. Nu e corect, ei trebuie suspendați pe viață! Când activam, făceam control antidoping la fiecare meci”, a declarat Leonard Doroftei, pentru <span>GSP</span>.</p>
<h2><span>Ce dietă severă a ținut Leonard Doroftei</span></h2>
<p>Leonard Doroftei a dezvăluit detalii despre <span>dieta severă pe care a ținut-o pentru a slăbit nu mai puțin de 12 kilograme </span>într-o singură săptămână.</p>
<p>Marele campion a povestit cum reușea să scape foarte repede de greutatea în plus și a vorbit și despre lucrurile pe care trebuia să le evite în perioada în care urca în ring.</p>
<p>„Am dat jos vreo 12 kilograme cam într-o săptămână sau două. Totuși, de obicei, începeam slăbirea cu o lună înaintea competiției. Când ai o condiție fizică foarte bună, slăbești ușor, prin antrenament și foame. Săream peste mese. Asta e soluția (n.r. – râde). După cântar, la profesioniști, ai 24 de ore în care poți să mănânci cât vrei. Asta se întâmplă în unele state. Exemplul meu e Gatti. Gatti lua câte 15 kilograme în 24 de ore! Uită-te la cât avea pe cântar și uită-te la cum arăta în meci. Nu-l recunoști, devenea enorm. Îl ajuta asta, pentru că era mare!</p>
<p>Te afectează dacă bei alcool în loc de apă sau ai alte obiceiuri nesănătoase. Altfel, nu. Oamenii obișnuiți sunt sfătuiți să slăbească lent, dar noi nu suntem oameni obișnuiți. Noi suntem sportivi profesioniști. Am fost învățați că, dacă vrem să slăbim, trebuie să ne fie foame și să muncim mult”, a mai povestit Leonard Doroftei, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Flavius Biea și-a anunțat retragerea din boxul profesionist, după ce a pierdut rușinos meciul cu Josh Kelly</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/flavius-biea-si-a-anuntat-retragerea-din-boxul-profesionist-dupa-ce-a-pierdut-rusinos-meciul-cu-josh-kelly-20189931</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Flavius-Biea-si-a-anuntat-retragerea-din-boxul-profesionist-dupa-ce-a-pierdut-rusinos-meciul-cu-Josh-Kelly--e1749306648530.jpg"/><br/><p>Flavius Biea a pus punct carierei sale în boxul profesionist oficial. Arădeanul de 35 de ani a decis să renunțe după ce a suferit o înfrângere rușinoasă la Newcastle, cu Josh Kelly, dar și după ce cariera sa o luase serios pe „tobogan” în ultimii ani.</p>
<h2><span>A rezistat doar 2 minute cu „Pretty Boy”</span></h2>
<p>Britanicul josh Kelly a dominat categoric lupta cu Biea, care ar fi trebuit să fie una de zece runde de câte trei minute, fără vreo centură pusă în joc. Kelly, poreclit „Pretty Boy” a fost cel care a atacat de la început și a reușit două lovituri bune la „ficat” și cap, în timp ce Biea era defensiv și nu prea reușea să puncteze deloc la englez.</p>
<p>La un moment, după primul minut slab, a reușit și Biea două lovituri, după care a alunecat pe podea. Trecuseră doar două minute din prima rundă, și după ce arbitrul de ring a început să numere,  Biea a spus că nu va mai continua.</p>
<h2><span>Biea a decis să renunțe</span></h2>
<p>Anterior, <span>Biea nu mai boxase oficial</span> de peste un an de zile. El recunoaște că nu mai se afla în cea mai bună formă și modul în care s-a simțit dominat de Kelly l-a făcut să realizeze că e vremea să pună mănușile în cui.</p>
<p>„Cu lacrimi în ochi, pun punct unei etape din viața mea. Din păcate, astăzi am suferit un eșec dureros – pentru mine, pentru familia mea și pentru toți cei care mă urmăresc și m-au susținut. A fost o zi grea, dar și un moment de conștientizare. Pentru mine începe un nou capitol în box. Voi rămâne aproape de acest sport, dar pun stop carierei mele de luptător.</p>
<p>Mi-am dat seama că atât a fost pentru mine. Vârsta, nivelul actual și mulți alți factori m-au făcut să iau această decizie. O fac cu inima frântă, cu lacrimi în ochi, dar știu că dacă aș continua, n-aș mai putea fi cu adevărat prezent lângă familia mea, lângă copiii mei”, a anunțat Biea pe pagina sa oficială de Facebook.</p>
<h2><span>Va continua ca antrenor</span></h2>
<p><span>Biea este stabilit</span> de mai mulți ani la Timișoara și vrea să continue cu sala sa de box, recent relocată la mică distanță de unde a deschis inițial.</p>
<p>„Trec la o altă etapă. Cred că 28 de ani de box și-au spus cuvântul. Îmi cer iertare tuturor că nu am reușit mai mult. Poate unii au avut așteptări mai mari de la mine, dar atât am putut. A venit momentul să am grijă de familia mea și de cei care au fost mereu alături de mine. Voi rămâne în lumea boxului ca antrenor, lângă noile generații.</p>
<p>Dar pentru mine, ca sportiv, e finalul. Nu am vrut niciodată să termin așa, dar simt că am dat tot ce am avut. Zarurile au fost aruncate. Cu lacrimi în ochi închei cariera cu o înfrângere, dar o înfrângere care mă face om, tată, soț și mentor. Nu vreau să ajung să vorbesc singur pe stradă. Am o familie , sotie , copii, părinți, prieteni și comunitatea Biea Boxing Gym – și trebuie să fiu acolo pentru ei”, mai spus Biea.</p>
<p>În ultimii ani, Biea a boxat la categoria de greutate Super Welter. De când a trecut la profesioniști, a boxat de 26 de ori și de 24 de ori a câștigat. Doar Valentyn Golovko și Josh Kelly au reușit să-l învingă</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
