<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Tragedia care a îndoliat o țară! Șoferul unui autobuz a fost ucis cu o cărămidă de ultrașii unei echipe rivale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/tragedia-care-a-indoliat-o-tara-soferul-unui-autobuz-a-fost-ucis-cu-o-caramida-de-ultrasii-unei-echipe-rivale-20303568</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Tragedia-care-a-indoliat-o-tara-Soferul-unui-autobuz-a-fost-ucis-cu-o-caramida-de-ultrasii-unei-echipe-rivale.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Șoferul unui autobuz care transporta fani ai echipei de baschet </span><span class="cf1">din Pistoia</span><span class="cf0"> a fost ucis cu o cărămidă de </span><span class="cf0">ultrașii</span><span class="cf0"> rivali ai clubului </span><span class="cf1">Sebastiani</span><span class="cf1"> Basket Club din Rieti</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Drama a avut loc duminică, 19 octombrie, la finalul partidei dintre cele două formații, atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nd autobuzul cu sus</span><span class="cf0">ținătorii echipei oaspete părăsea orașul după duel.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Șoferul unui autobuz</span><span class="cf0"> care transporta fanii la un meci de baschet, ucis de </span><span class="cf1">ultrașii</span><span class="cf1"> echipe rivale</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">O tragedie legată de lumea baschetului s-a produs pe </span><span class="cf0">duminică, </span><span class="cf1">19 octombrie</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">pe autostrada Rieti-Terni, la ieșirea spre </span><span class="cf1">Cotnigliano</span><span class="cf1">, unde șoferul unui autobuz care transporta fani ai clubului de baschet din Pistoia a murit după ce <span>a fost atacat de </span></span><span>ultrașii grupării </span><span class="cf1">Sebastiani</span><span class="cf1"> Basket Club din Rieti în timp ce părăsea orașul după meci, potrivit <span>sportal.blic.rs</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">A</span><span class="cf0">cesta a decedat </span><span class="cf1">după ce a fost lovit de o cărămidă în timpul unui atac în care fanii au aruncat cu </span><span class="cf0">ce le-a căzut </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n m</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă spre</span><span class="cf1"> autobuz</span><span class="cf0">, la scurt timp după duelul </span><span class="cf1">din liga A2, în care echipa din Pistoia a câștigat împotriva gazdelor din Rieti</span><span class="cf0">. </span><span class="cf0">B</span><span class="cf3">ărbatul ucis a fost al doilea șofer al autobuzul care a fost lovit de pietre </span><span class="cf2">în partea frontal</span><span class="cf3">ă, una dintre ele spărgând parbrizul </span><span class="cf2">în </span><span class="cf0">partea din dreapta</span><span class="cf3">. La fața locului au intervenit de urgență serviciile de urgență, poliția și carabinierii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Tensiunile dintre grupurile de fani erau deja vizibile în</span><span class="cf0">că din</span><span class="cf1"> timpul meciului de la Pala Sojourner</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">în special în pauza dintre al doilea </span><span class="cf0">și al treilea sfert, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nd a fost nevoie de </span><span class="cf0">intervenția poliției și a carabinierilor. După sf</span><span class="cf2">âr</span><span class="cf3">șitul meciului, autobuzul cu fani din Pistoia a părăsit sala și a fost sub escortă a poliției p</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf3">ă la ieșirea spre </span><span class="cf3">Contigliano</span><span class="cf3">, pe autostrada Rieti-Terni, unde a avut loc incidentul. Atacatorii nu au fost deocamdată identificați și sunt </span><span class="cf2">în prezent</span><span class="cf3"> căutați de forțele de ordine.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Din păcate a</span><span class="cf2">m primit vestea mor</span><span class="cf3">ții unuia dintre cei doi șoferi de autobuz care i-au transportat pe fanii noștri roșii-albi la </span><span class="cf2">întoarcerea din Rieti. Pe baza primelor informa</span><span class="cf3">ții disponibile și </span><span class="cf2">în a</span><span class="cf3">șteptarea concluziilor oficiale ale procurorilor, clubul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">și exprimă șocul față de circumstanțele care au dus la incident. Președintele și </span><span class="cf2">întregul club î</span><span class="cf3">și exprimă sincerele condoleanțe familiei decedatului și </span><span class="cf2">împ</span><span class="cf3">ărtășesc durerea cu cei dragi”, a anunțat clubul Pistoia Basket 2000 pe canalele sale oficiale.<br/>
</span></p>
<h2><span>Reacția primarului din Pistoia. „Act criminal”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Primarul orașului Pistoia, Alessandro Tomasi, <span>a condamnat virulent „actul criminal” al fanilor rivali</span> și transmite că este alături de familia îndurerată.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Un act criminal care ne las</span><span class="cf3">ă fără cuvinte, a</span><span class="cf4">tacul asupra autobuzului cu fanii Pistoia Basket dup</span><span class="cf3">ă meciul cu Rieti. Suntem alături de familia șoferului ucis din toată inima. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Suntem </span><span class="cf2">în contact cu suporterii </span><span class="cf3">noștri care se aflau </span><span class="cf2">în autobuz </span><span class="cf3">și cu autoritățile care desfășoară ancheta”, a transmis și primarul orașului Pistoia, Alessandro Tomasi, pe Facebook.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum s-a infiltrat „Cosa Nostra” în NBA. Planul mafiei italiene i-a uimit și pe cei de la FBI</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/cum-s-a-infiltrat-cosa-nostra-in-nba-planul-mafiei-italiene-i-a-uimit-si-pe-cei-de-la-fbi-20306525</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-s-a-infiltrat-„Cosa-Nostra-in-NBA.-Planul-mafiei-italiene-i-a-uimit-si-pe-cei-de-la-FBI-2-scaled-e1761304094339-1400x838.jpg"/><br/><p>FBI a pornit o adevărată investigație șoc în sportul american. Celebra „Cosa Nostra” s-a infiltrat în NBA, totul pentru a obține venituri uriașe din jocuri de noroc ilegale și fraude sportive. Italienii i-au șocat pe federalii americani prin planul lor.</p>
<p><span>Sportul american este în șoc</span>, după ce FBI a arestat peste 30 de persoane care erau direct implicate în NBA. Jucători, antrenori și membri ai familiilor cunoscute pentru activitatea criminală precum Bonnano, Cambino, Genovese sau Licchese au fost arestați.</p>
<h2><span>Jucători și antrenori de NBA, arestați de FBI pentru fraude</span></h2>
<p>Kash Patel, șeful FBI a discutat despre modul în care <span>celebrul clan „Cosa Nostra”</span> s-a implicat în NBA pentru a produce fraude sportive. Mafioții italieni au fost deconspirați, iar federalii spun că întregul plan este „cea mai îndrăzneață schemă de corupție sportivă de când pariurile au devenit legale”.</p>
<p>Printre cei arestați se numără Terry Rozier, jucător al celor de la Miami Heat, dar și antrenorul Chauncey Billups, de la Portland Trail Blazers. Cei doi sunt acuzați că au participat într-o organizație care se ocupă cu pariurile ilegale în NBA.</p>
<p>Meciul care a atras atenția federalilor americani este unul dintre Charlotte Hornets și New Orleans Pelicans, organizat în martie 2023, când au fost plasate un număr mare de pariuri din partea unui jucător profesionist. Acesta a pariat de 30 de ori pe un eveniment, cu un total de 13.759 de dolari.</p>
<p>Toate cele 30 de pariuri aveau în centru un singur jucător, pe Rozier, care atunci activa la Charlotte Hornets. Acesta a jucat doar 10 minute atunci, iar după a acuzat o accidentare la picior. Acum, jucătorul lui Miami Heats este acuzat de fraude sportive.</p>
<h2><span>„Cosa Nostra”, poker ilegal cu oameni din NBA</span></h2>
<p>Mai mult decât atât, antrenorul Billups de la Portland Trail Blazers, a intrat într-un cerc care organiza meciuri de poker ilegale. Planul mafioților era de a câștiga sume uriașe de bani din meciuri cu sportivi profesioniști prin tehnologii avansate de fraudare.</p>
<p>Italienii foloseau, conform procurorului general Joseph Nocella Jr., mese cu raxe X de înalta tehnologie și lentine de contact pentru a citi jocul și a putea acționa în consecință pentru a câștiga sume uriașe de bani fraudulos.</p>
<p>„Inculpații au folosit o varietate de tehnologii de fraudă extrem de sofisticate, unele dintre acestea fiind furnizate de alți inculpați în schimbul unei părți din profiturile schemei”, a spus procurorul de caz, Joseph Nocella Jr., conform <span>Marca</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victorie mare pentru CSM Oradea în baschetul european! Ce rezultate au scos celelalte echipe din România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/victorie-mare-pentru-csm-oradea-in-baschetul-european-ce-rezultate-au-scos-celelalte-echipe-din-romania-20299333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/baschet-csm-oradea.jpg"/><br/><p>Echipa de baschet masculin CSM CSU Raiffeisen Oradea a trecut destul de clar de formația cipriotă Petrolina AEK Larnaca, scor 89-75 (26-21, 18-15, 25-21, 20-18), miercuri seara, pe teren propriu, în meciul său de debut în Grupa C a FIBA Europe Cup.</p>
<p>Vicecampioana României s-a impus grație unui joc superior și a dominat meciul de la un capăt la altul, câștigând fără emoții.</p>
<h2><span>Ce a făcut CSM Oradea și U BT Cluj în cupele europene</span></h2>
<p>Sayeed Pridgett, cu 18 puncte, 3 pase decisive, Thomas Bropleh, 15 p, 7 rec, Kris Richard, 10 p, 3 rec, 3 pd, Emmanuel Nzekwesi, 12 p, 9 rec, au fost cei mai buni de la orădeni.</p>
<p>De la oaspeți s-au remarcat Jesse Hunt, 18 p, 9 rec, Taveion Hollingsworth, 17 p, 4 rec, 8 pd, Talon Cooper, 13 p, Jayveous McKinnis, 10 p, 6 rec.</p>
<p>CSM Corona Brașov, în celălalt meci din grupa C, a fost învinsă de echipa turcă Aliaga Petkimspor, cu scorul de 85-74 (22-16, 28-19, 18-20, 17-19), miercuri seara, la Izmir.</p>
<p>Pe 22 octombrie vor avea loc partidele Petrolina AEK Larnaca – Aliaga Petkimspor și Corona Brașov – CSM CSU Raiffeisen Oradea.</p>
<h2><span>Ce alte rezultate au scos reprezentantele noastre?</span></h2>
<ul>
<li>CS Vâlcea a fost învinsă, pe teren propriu, de echipa germană RASTA Vechta, scor 91-72 (47-35), la debutul în grupa G.</li>
<li>Campioana U BT Cluj a fost învinsă miercuri, în deplasare, de gruparea poloneză Slask Wroclaw, scor 94-93 (38-50), în etapa a III-a din grupa A a BKT EuroCup.</li>
<li>CSO Voluntari a învins marţi, pe teren propriu, echipa Alkar Sinj, scor 92-72 (50-37), în etapa a doua a întrecerii pe care a câștigat-o în stagiunea trecută – European North Basketball League.</li>
<li>ACS Sepsi-SIC Sfântu Gheorghe a fost învinsă de echipa maghiară TARR KSC Szekszard, cu scorul de 63-49 (13-12, 16-11, 17-13, 17-13), miercuri seara, în Sala Sporturilor „Szabo Kati” din Sfântu Gheorghe, într-un meci din Grupa D a competiției de baschet feminin FIBA EuroCup.</li>
<li>Rapid Bucureşti a debutat cu victorie în grupa I, scor 69-61 cu formaţia Piestanske Cajky, iar miercuri seară a obținut a doua victorie, în deplasarea din Franţa, cu UFAB49, scor 86-79 (55-46).</li>
</ul>
<h2><span>Mesaj în tricouri de culoare roz. Ce semnifică</span></h2>
<p>La meciul din Liga Națională de Baschet Feminin dintre FCC Baschet UAV Arad și CSU Politehnica Timișoara, proiectul „Her World, Her Rules” a adus pe teren o imagine plină de emoție și semnificație: peste 20 de fetițe cu vârste între 7 și 13 ani, care practică baschetul la Arad, au pășit pe parchet alături de jucătoare, purtând tricouri roz — culoarea speranței și a solidarității în lupta împotriva cancerului la sân.</p>
<p>Prin această acțiune, tinerele sportive au transmis un mesaj puternic despre importanța prevenției și a controalelor medicale regulate, atrăgând atenția asupra unei cauze care depășește granițele sportului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Lupii negri”, la prima deplasare în FIBA Europe Cup. Oltenii au două absențe notabile</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/lupii-negri-la-prima-deplasare-in-fiba-europe-cup-oltenii-au-doua-absente-notabile-20304497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Lupii-negri-la-prima-deplasare-in-FIBA-Europe-Cup.-Oltenii-au-doua-absente-notabile-1.jpg"/><br/><p>Echipa de baschet masculin CS Vâlcea 1924 a ajuns de marți în Sardinia, acolo unde miercuri are programat al doilea joc oficial din FIBA Europe Cup, cu Sassari.</p>
<p>„Lupii negri” pregătiți de Arturo Alvarez au efectuat în Italia prima deplasare la un meci oficial internațional din istoria clubului. În primul meci din grupele FIBA Europe Cup, Vâlcea a cedat pe teren propriu, 72-91 cu Rasta Vechta (Germania). „Haita” speră să furnizeze surpriza la Sassari.</p>
<h2><span>Lecomte, înainte de Sassari – CS Vâlcea: „Cheia va fi să jucăm ca o echipă”</span></h2>
<p>Belgianul de la CS Vâlcea 1924, Emmanuel Lecomte, este unul dintre cei 10 jucători propuși spre a fi urmăriți de către siteul oficial al FIBA Europe Cup. Lecomte a fost cel mai bun jucător al vâlcenilor în primul joc din FIBA, cel cu nemții de la Rasta, în care a reușit 24 de puncte.</p>
<p>„Chiar dacă nu avem lotul complet, suntem pregătiți și nerăbdători să dăm tot ce avem mai bun împotriva unei echipe italiene foarte bune. Cheia va fi să jucăm ca o echipă, atât în atac, cât și în apărare, timp de 40 de minute”, a anunțat Emmanuel Lecomte.</p>
<p>Favorita grupei, Sassari, a pierdut surprinzător în primul meci al grupei, la Lisabona, 77-80 cu Sporting. Italienii au cedat și primele trei jocuri din campionatul intern. Pe banca adversarei lui CS Vâlcea se află un fost mare baschetbalist italian, Massimo Bulleri, care a fost promovat la startul sezonului din postura de secund.</p>
<h2><span>Hudson și Jones sunt indisponibili</span></h2>
<p>De la vâlceni nu au făcut deplasarea doi jucători importanți, americanii Cornelius Hudson și Tyrell Jones, care sunt indisponibili. Au profitat de șansa apărută juniorii Rareș Pistol și Sebastian Boghean, care ar putea debuta miercuri în FIBA Europe Cup.</p>
<p>„Din păcate, nu vom putea conta pe doi jucători importanți, Cornelius Hudson, care a suferit o recidivă a accidentării din finalul sezonului trecut, și Jones, care nu a făcut deplasarea. În locul lor, au fost incluși în lot tinerii Rareș Pistol și Sebastian Boghean. Venim după un debut pozitiv, în fața unui public extraordinar și suntem pregătiți să continuăm evoluțiile noastre bune și în acest sezon”, a declarat managerul general al clubului, Cătălin Nazîru.</p>
<p>Meciul Dinamo Sassari – CS Vâlcea 1924 este programat miercuri, 22 octombrie, de la ora 21:30 și poate fi urmărit pe canalul de YouTube al FIBA Basketball.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Baschetbalista celebră cu o viață plină de sacrificii! ,,Iubitul m-a cucerit pe Facebook, iar de când am devenit mamă sunt mai organizată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/baschetbalista-celebra-cu-o-viata-plina-de-sacrificii-iubitul-m-a-cucerit-pe-facebook-iar-de-cand-am-devenit-mama-sunt-mai-organizata-20298821</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/WhatsApp-Image-2025-10-15-at-10.10.51-2.jpeg"/><br/><p>Când se uită în urmă, <span>Annemarie Godri Pârău</span> nu regretă nicio secundă că a ales să joace baschet. Mai ales că a început de mică, dintr-o întâmplare care s-a dovedit a fi până la urmă fericită. Povestea ei de succes în baschetul feminin românesc a început la Arad, în 2001, cu primul său titlu de campioană din carieră. Jumătate nigeriancă după tată, Annemarie și-a adus aminte de primul antrenament.</p>
<p>„Am ales baschetul datorită primului meu antrenor Constantin Wunsch, care a venit la școala mea să selecteze mai mulți sportivi pentru baschet. M-a chemat să dau o probă și m-a întrebat dacă aș vrea să rămân în echipa de baschet. Sunt recunoscătoare pentru toate titlurile pe care le-am câștigat și pentru echipele care au facut posibil fiecare succes. Sinceră să fiu mi-ar fi greu să aleg care ar fi cel mai important titlu, deoarece fiecare a fost frumos, cu multe amintiri, provocari și emoții”, ne-a declarat jucătoarea Rapidului. Conducătorul de joc a câștigat titlul cu BC ICIM Arad, dar și cu echipele din Târgoviște și din Sfântu Gheorghe. Este considerată cea mai titrată jucătoare din baschetul românesc cu 11 titluri câștigate.</p>
<p>În anul 2012 însă, a avut un moment greu în carieră. O colegă a accidentat-o la antrenament și a suferit o fractură de mandibulă. A avut puterea să depășească momentul dificil și continuă să joace baschet la un nivel înalt chiar și la 40 de ani. ,,Da, a fost cea mai grea accidentare a mea,m-a tinut departe de baschet cateva luni de zile.Nu a fost o perioada ușoară dar mă bucur că am trecut cu bine peste ea. Cum am rezistat să joc până la această vârstă? Cred ca m-a ajutat foarte mult disciplina, recuperarea dupa efort și alimentația”, a spus Annemarie Godri Pârău.</p>
<h2><span>Pârău și-a anunțat retragerea de la Rapid</span></h2>
<p>Baschetbalista Rapidului ne-a dezvăluit că este aproape de ultimul său meci din carieră.</p>
<p>„Este minunat la Rapid. Este un club cu tradiție,cu suporteri extraordinari. Am simțit că este locul potrivit pentru această etapă a carierei mele. Pot spune cu mâna pe inimă că Rapidul este ultimul meu club. Mă simt împlinită aici. Cred că este locul potrivit în care pot inchide acest capitol cu demnitate și cu bucurie”, a mai spus Annemarie Godri Pârău. Giuleștencele au debutat deja în FIBA Eurocup Woman cu o victorie, scor 69-51 pe teren propriu în fața echipei Pieštanské Čajky din Slovacia. Următorul meci va fi pe 5 noiembrie în Sala Polivalentă Giulești, când Rapid va juca împotriva formației din Franța, UFAB 49 Angers.</p>
<p>O schimbare majoră în viața ei s-a petrecut în urmă cu 4 ani când s-a retras din baschet pentru o perioadă. A născut o fetiță în mai 2021, iar un an mai târziu a revenit în lotul campioanei Sepsi Sfântu Gheorghe.</p>
<p>„De când am devenit mamă, viața mea s-a schimbat destul de mult. Am învățat să fiu mai organizată, am renunțat la timpul meu liber pentru a petrece cât mai mult timp alături de familie și fetița mea. În afara meciurilor, merg cu fetița la teatru de copii, ne plimbăm sau călătorim”, a vorbit Annemarie despre viața de familie.</p>
<h2><span>„M-a văzut la un botez, m-a plăcut și mi-a scris pe Facebook”</span></h2>
<p>Partenerul baschetbalistei rapidiste are și el o poveste de viață interesantă. Este din Târgu Secuiesc și a cochetat cu modelingul în România. Acum lucrează în Norvegia, iar Annemarie ne-a povestit cum a cucerit-o.</p>
<p>„Este un om echilibrat, care mă sprijină foarte mult. Ne-am cunoscut din întâmplare în prima mea zi în Sfântu Gheorghe, orasul în care semnasem. Era la un botez fix la hotelul unde eram cazată cu echipa. El m-a vazut, m-a plăcut și mi-a scris pe Facebook”, a declarat căpitanul Rapidului.</p>
<p>Annemari Godri Părău este născută la Timișoara, pe 8 martie 1984, fiind pe jumătate nigeriancă, după tată. A debutat la BC ICIM Arad, în sezonul 1999-2000. După o perioadă petrecută la Sportul Studențesc București, s-a transferat în Belgia, la Dexia Namur, formație pentru care a jucat în Euroligă. Ea a mai evoluat pentru Saint Jacques Sport Reims (Franța), Elizur Ramla (Israel), CSM Târgoviște, CSM Satu Mare și CSU Alba Iulia, Sepsi Sf. Gheorghe și CSM CSU Constanța.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
