<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A apărut vinul lui Gabi Tamaş: „Ediție limitată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-aparut-vinul-lui-gabi-tamas-editie-limitata-20339064</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/A-aparut-vinul-lui-Gabi-Tamas-„Editie-limitata.jpg"/><br/><p>Gabi Tamaș vrea să dea lovitura și în afaceri așa că a scos un vin care îi poartă numele.</p>
<p>Fostul internațional român îi calcă pe urme <span>bunului său prieten Serghei Mizil</span>. Cei doi s-au împrietenit în timpul aventurii de la „Asia Express”, iar acum Gabi Tamaș a lansat propriul său vin, la fel cum a făcut Serghei Mizil în urmă cu câțiva ani.</p>
<p>Vinul lui Gabi Tamaș este lansat în ediție limitată și este făcut cu ajutorul celor de la Domeniile Averești.</p>
<h2><span>Veste „bombă” pentru fanii lui Gabi Tamaș: și-a lansat propriul vin</span></h2>
<p>E cunoscut faptul că fostul fundaș este fan al băuturilor de calitate. Și-a anunțat fanii pe rețelele de socializare că urmează să lanseze un vin care îi poartă numele. A făcut și un joc de cuvinte interesant pentru a le atrage atenția doritorilor să cumpere vinul în ediție limitată, „ÎmbăTAMAȘ”. Momentan, acest vin poate fi încercat de fanii săi la evenimentul de pe 13 decembrie, acolo unde i se va alătura și Sergheie Mizil.</p>
<blockquote><p>„Pe data de 13 septembrie, împreună cu Serghei, organizăm un eveniment, Spriț de iarnă. V-am spus că o să vă pregătesc o surpriză. Și așa am fost făcut în toate felurile. Pentru acest eveniment veți avea un vin alb, unul roșu și un roze, care e o serie limitată făcută doar pentru acest eveniment. Mulțumesc Domenilor Averești. Vă aștept cu drag!”, a anunțat Gabi Tamaș pe rețelele sociale.</p></blockquote>
<h2><span>Meseria nouă pe care ar vrea să o încerce dar se lovește de problema diplomei: „Durează cam mult”</span></h2>
<p>Gabi Tamaș și-a dorit să se apuce de antrenorat, iar pentru asta trebuia să urmeze cursurile să își ia licența. A fost dezamăgit să afle cât de mult durează cursurile în România, așa că a renunțat pentru moment la această idee.</p>
<blockquote><p>„Înainte să fac cursurile de director sportiv, am vrut să mă bag la cursul cumulat A+B, care se face anul ăsta, dar era fix când trebuia să mă duc la Asia Express. (Te duci și tu la Chișinău) Nu vreau să mă duc la Chișinău, ci la noi în țară, că de-asta avem o federație. (Ai de gând să faci cursul de antrenori?) Dacă nu se mai fac cumulate, A cu B, îmi este foarte greu. Durează cam cinci ani de zile A+B, după care încă doi-trei ani Pro-ul. Durează cam mult”, a declarat Gabriel Tamaș pentru <span>GSP.</span></p></blockquote>
<p>În 2023, a pus „ghetele în cui” după o<span> carieră spectaculoasă </span>de 24 de ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Giovanni Becali și-a pus soția să-i gătească și l-a ținut ascuns pe fotbalist în apartamentul secret din Floreasca: „Au venit cu 700.000 de dolari, prăfuiți, și am făcut transferul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/giovanni-becali-si-a-pus-sotia-sa-i-gateasca-si-l-a-tinut-ascuns-pe-fotbalist-in-apartamentul-secret-din-floreasca-au-venit-cu-700-000-de-dolari-prafuiti-si-am-facut-transferul-20339035</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Giovanni-Becali-si-a-pus-sotia-sa-i-gateasca-si-l-a-tinut-ascuns-pe-fotbalist-in-apartamentul-secret-din-Floreasca-„Au-venit-cu-700.000-de-dolari-prafuiti-si-am-facut-transferul.png"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">În urmă cu </span><span class="cf1"> aproape 27 de ani</span><span class="cf0">, Giovanni Becali l-a ținut ascuns pe Adrian Mutu timp de o săptăm</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n locuin</span><span class="cf0">ța sa din Floreasca, deoarece a fost intens urmărit de <!--StartFragment -->Viorel Păunescu și George Copos.<!--EndFragment --></span></p>
<p><span class="cf0"><!--StartFragment -->Ambii conducători de la Steaua și Rapid<!--EndFragment --> l-au curtat intens pe Mutu, c</span><span class="cf1">ând avea </span><span class="cf0">numai</span><span class="cf1"> 20 de ani, dar </span><span class="cf1">extrema </span><span class="cf0">s-a transferat la</span><span class="cf2"> Dinamo, unde a jucat</span><span class="cf2"> între 1999 și 2000.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><span>Giovanni Becali l-a ținut ascuns pe Adrian Mutu <span class="cf0"> de <!--StartFragment -->Viorel Păunescu și George Copos: „I<span class="cf2">mediat era sechestrat. La celulă!</span>”</span></span></h2>
<p><!--StartFragment --><span>Giovanni Becali a dezv</span><span class="cf0"><span>ăluit</span> că, </span><span class="cf1">înainte de anii 2000, Steaua, Dinamo </span><span class="cf2">și Rapid s-au aflat </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o competi</span><span class="cf2">ție acerbă pentru Adrian Mutu. <!--StartFragment --><span class="cf0">Cristi Borcea și Gigi Nețoiu au plătit 700.000 de euro către FC Argeș, iar extrema st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă a semnat cu echipa „alb-roșie”.</span><!--EndFragment --></span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">„Am petrecut 10 ani cu el. De la 15-16 ani p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă la 24-25 de ani. A fost ca un copil al meu. Dacă eu l-am ascuns </span><span class="cf1">în cas</span><span class="cf2">ă la mine </span><span class="cf1">în Floreasca…<!--EndFragment --></span></p>
<p><span class="cf1">Când îl c</span><span class="cf2">ăuta Steaua, Păunescu, cu Gigi, și Rapid, cu Copos. Păunescu și Gigi, </span><span class="cf1">înnebuni</span><span class="cf2">ți să </span><span class="cf1">îl ia, Rapid la fel. </span><span class="cf2">Și eu l-am ascuns acasă la mine </span><span class="cf1">în apartament. A stat 8 zile la mine în apartamentul din Floreasca deasupra biroului. G</span><span class="cf2">ătea nevastă-mea, femeia de serviciu. Mergea la antrenamente la Dinamo, dar imediat era sechestrat. La celulă!</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">P</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă c</span><span class="cf1">ând i-am v</span><span class="cf2">ăzut pe Borcea și pe Nețoiu cu o geantă de 700.000. Praf pe ei, pietre. Nici nu mai știu de c</span><span class="cf1">ând erau ascun</span><span class="cf2">și p-acolo. Au plătit la Pitești și l-a luat Dinamo. </span><span class="cf1">În primul sezon, a dat 18 goluri!”, a declarat Giovanni Becali,  la <span>Fanatik</span>.</span><!--EndFragment --></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20339206" style="width: 712px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20339206" class="wp-image-20339206" decoding="async" fetchpriority="high" height="482" sizes="(max-width: 702px) 100vw, 702px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0068803736.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0068803736.jpg 1351w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/profimedia-0068803736-768x528.jpg 768w" width="702"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20339206">Sursa: PROFIMEDIA, 08.12.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Deși a jucat doar un sezon </span><span class="cf1">în „</span><span class="cf2">Ștefan cel Mare”, Adrian Mutu a cucerit titlul de campion și Cupa Rom</span><span class="cf1">âniei</span><span class="cf0"> cu </span><span class="cf0">Dinamo București. Extrema st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă și-a lansat apoi cariera</span><span class="cf0"> interna</span><span class="cf0">țională</span> <span class="cf0">și a prins un transfer la Inter Milano pentru 6,5 milioane de euro.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Aventura sa la echipa italiană a durat șase luni. Ulterior, Mutu a mai evoluat pentru</span><span class="cf0"> Hellas Verona, Parma, Chelsea Londra, Livorno, Juventus Torino, Fiorentina, Cesena, AC Ajaccio, Petrolul Ploiești, FC Pune City și ASA T</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rgu Mure</span><span class="cf0">ș.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0"> • Cea mai mare valoare de piață </span><span class="cf1">înregistrat</span><span class="cf2">ă de Adrian Mutu a fost de 25 de milioane de euro, potrivit </span><span>Transfermarkt</span><span class="cf2">.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">• </span>Giovanni Becali a dezvăluit cum a negociat prima afacere cu Adrian Mutu: „Hoțoman de atunci”<span class="cf0">.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Englezii au văzut ce a pățit Dan Petrescu din cauza bolii. Britanicii, înspăimântați de situația românului: „A stârnit îngrijorare după ce a slăbit mult din cauza unei afecțiuni misterioase”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/englezii-au-vazut-ce-a-patit-dan-petrescu-din-cauza-bolii-britanicii-inspaimantati-de-situatia-romanului-a-starnit-ingrijorare-dupa-ce-a-slabit-mult-din-cauza-unei-afectiuni-misterioase-20339387</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Englezii-au-vazut-ce-a-patit-Dan-Petrescu-din-cauza-bolii.-Britanicii-inspaimantati-de-situatia-romanului-„A-starnit-ingrijorare-dupa-ce-a-slabit-mult-din-cauza-unei-afectiuni-misterioase.jpg"/><br/><p>Dan Petrescu i-a uimit pe britanici după ce a slăbit peste 30 de kilograme din cauza unei boli misterioase.</p>
<p>Situația fostului internațional român nu e deloc bună. A slăbit incredibil de mult într-un timp scurt din cauza unor probleme de sănătate care l-au forțat să iasă din lumea fotbalului. Familia fostului fotbalist de la Chelsea a tratat cu maximă discreție acest moment dificil, dar veștile nu s-au îmbunătățit de la plecarea de la Cluj. Presa britanică a scris despre problemele cu care se confruntă „Bursucul”.</p>
<h2><span>Englezii, surprinși de situația dificilă a lui Dan Petrescu: „A ajuns de nerecunoscut”</span></h2>
<p>Fostul star al celor de la Chelsea nu a fost uitat de britanici, iar aceștia au scris despre starea de sănătate a fostului fundaș român. Au fost surprinși să afle că „Bursucul” nu mai arată ca acum câteva luni deoarece problemele de sănătate l-au făcut să slăbească 30 de kilograme.</p>
<blockquote><p>„Fostul jucător al lui Chelsea, Dan Petrescu, a stârnit îngrijorare după ce a slăbit mult din cauza unei afecțiuni misterioase.  Fostul internațional român a câștigat Cupa Cupelor, două Cupe ale Angliei și o Cupă a Ligii în cinci ani petrecuți la „albaștri”.</p>
<p data-end="918" data-start="817">Cele trei fiice ale fostului fundaș s-au întors în România din străinătate pentru a fi alături de el. Potrivit informațiilor, Petrescu a devenit de nerecunoscut după ce a slăbit 30 de kilograme.”, a notat <span>The Sun.</span></p>
</blockquote>
<h2 data-end="918" data-start="817"><span>Cristi Balaj a vorbit despre starea fostului antrenor de la CFR: „Starea evoluează în bine”</span></h2>
<p>Nu se știu prea multe detalii despre problema cu care se confruntă Dan Petrescu. Totuși, Cristi Balaj a anunțat că <span>fostul antrenor a început să își mai revină </span>în ultima vreme și se gândește doar la revenirea pe banca tehnică.</p>
<blockquote>
<p id="p-5">„Este spre bine…Dan face pași spre însănătoșire, starea lui evoluează în bine. Își dorește să revină la antrenamente, este la curent cu tot ce se întâmplă pe teren. Fetele lui au venit în țară și i-au fost alături”, a declarat Cristi Balaj, potrivit celor de la <span>CANCAN.ro.</span></p>
</blockquote>
<p><span>CFR Cluj a încercat să îl readucă </span>pe banca tehnică, dar oricât și-ar fi dorit să revină la fosta sa echipă după doar câteva luni, acest lucru nu a fost posibil. În locul său a semnat Daniel Pancu, după ce Andrea Mandorlini nu a rezistat decât câteva etape.</p>
<blockquote><p><span class="cf0">„Am vorbit cu Dan Petrescu zilele astea destul de mult. Ne scriem mesaje, vorbim. </span><span class="cf0">Știți că el trăiește fotbal și trăiește CFR. Dan Petrescu este acum clujean, dar, din păcate, are o problemă de sănătate care este </span><span class="cf1">în curs de rezolvare. Nu se pune problema ca Dan Petrescu s</span><span class="cf2">ă vină acum la echipă.”, spunea Iuliu Mureșan la finalul lunii trecute.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestul de suflet al lui Ionel Ganea la șase luni după ce și-a pierdut fiul: „În memoria lui Alexandru! Te vom iubi mereu, îngeraș!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/special/gestul-de-suflet-al-lui-ionel-ganea-la-sase-luni-dupa-ce-si-a-pierdut-fiul-in-memoria-lui-alexandru-te-vom-iubi-mereu-ingeras-20338623</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Gestul-de-suflet-al-lui-Ionel-Ganea-la-sase-luni-dupa-ce-si-a-pierdut-fiul.-„In-memoria-lui-Alexandru-Te-vom-iubi-mereu-ingeras.webp"/><br/><p>Ionel Ganea (52 de ani) va organiza, la Făgăraș, un turneu de fotbal în memoria lui Alexandru, fiului său care s-a stins din viață, în această vară, la vârsta de doi ani.</p>
<h2><span>Ionel Ganea organizează un turneu de fotbal în memoria fiului său Alexandru. Colegii de la națională joacă alături de „Ganez”</span></h2>
<p><span>Ionel Ganea s-a retras din viața publică după ce, în luna iunie, și-a pierdut fiul, pe Alexandru, în vârstă de doi ani.</span> Micuțul era internat în Spitalul Județean Târgu Mureș în urma accidentului rutier în care a fost implicat în luna mai. Atunci, autoturismul condus de tatăl său a intrat într-o mașină staționată pe marginea carosabilului.</p>
<p>Din acel moment, fostul internațional își duce drama în tăcere. <span>Marius Șumudică, fostul coleg al „Ganezului” de la Rapid, </span>a povestit, de curând, dialogul pe care l-a avut cu acesta când s-au întâlnit întâmplător.</p>
<p>„M-am întâlnit cu Ionel Ganea și era foarte amărât. Eu i-am spus că n-am echipă, încerc să îmi caut, să vedem unde mă duc. Nu ajung la un consens, vorbesc cu unii, cu alții. «Să fii bucuros că încă te caută lumea. Astea nu sunt probleme. Probleme sunt ce am eu», asta mi-a zis.  M-am gândit imediat la ce a pățit, la acel eveniment. Era dărâmat total. Simțeam că suferă, un om suferind care se simțea vinovat. Nu am văzut un om cu atâta durere în suflet. Am stat zece minute de vorbă cu el. Am fost colegi la Rapid. Vorbea și plângea”, a spus Marius Șumudică pentru <span>Fanatik. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20338761" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 933px) 100vw, 933px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/ganea-1-933x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ganea-1-933x1400.jpg 933w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ganea-1-768x1153.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ganea-1-1023x1536.jpg 1023w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/12/ganea-1.jpg 1066w" width="933"/></p>
<h2><span>Foștii colegi ai lui Ionel Ganea vin la Făgăraș</span></h2>
<p>La șase luni de la trecere în neființă a lui Alexandru, Ionel Ganea și familia sa au hotărât să organizeze un turneu de fotbal în memoria fiului. Partidele vor avea loc vineri, 12 decembrie, în sală, la Făgăraș, iar printre cei care și-au anunțat prezența vor fi și nume importante din fotbalul românesc, foști colegi de-ai „Ganezului”, printre care: Dănuț Lupu, Marian Ivan, Dumitru Stângaciu, Florin Bratu, Eugen Trică, Iosif Rotariu, Miodrag Belodedici sau Ciprian Marica, dar și formații precum: FC Brașov, Nitramonia Făgăraș, Orașul Victoria.</p>
<p>„În memoria lui Ioan Alexandru Ganea. Te vom iubi mereu, îngeraș!”, a fost mesajul transmis de familia Ganea.</p>
<p>Ionel Ganea mai are doi copii, George (26 de ani), care i-a călcat pe urme și a devenit fotbalist și Ioana, care în trecut a fost pasionată de călărie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Eugenie Bouchard nu se dezminte și a avut o nouă apariție îndrăzneață, în bikini, alături de prietena ei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/eugenie-bouchard-nu-se-dezminte-si-a-avut-o-noua-aparitie-indrazneata-in-bikini-alaturi-de-prietena-ei-20338825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Eugenie-Bouchard-nu-se-dezminte-si-a-avut-o-noua-aparitie-indrazneata-in-bikini-alaturi-de-prietena-ei.jpg"/><br/><p>Canadianca Eugenie Bouchard (31 de ani, fost număr 5 mondial al tenisului feminin) nu se dezminte și a avut o nouă apariție îndrăzneață. Bouchard s-a pozat în bikini, alături de senzuala sa prietenă, pe un iaht, pe coasta Floridei, iar imaginile cu cele două s-au viralizat și au strâns o sumedenie de reacții din partea internauților.</p>
<p>Bouchard a fost o jucătoare care promitea și care avea susținerea forului canadian, fiind singura care a reprezentat Canada într-o finală de Grand Slam, la Wimbledon, în 2014, an în care a și atins vârful carierei sale. Au urmat accidentări, care au împiedicat-o să participe la turnee și să adune puncte, astfel că <span>a avut parte de o cădere drastică în clasamentul WTA</span>, ca în această vară să decidă retragerea din circuit. Ultimul meci oficial la avut în Canada, la turneul WTA 1.000 de la Montreal (locul său natal), în turul secund, când a pierdut în fața elvețiencei Belinda Bencic (28 de ani, revenită în acest an în circuit, după nașterea fiicei sale).</p>
<h2><span>Eugenie Bouchard, o nouă apariție îndrăzneață, în bikini, alături de prietena ei</span></h2>
<p>Fosta jucătoare de tenis Eugenie Bouchard a avut o nouă apariție îndrăzneață, în bikini, cu un imprimeu de tip „leopard”, foarte apreciat de aceasta, căci este destul de prezent în ținutele sale. <span>Nu a mai pozat singură, așa cum a făcut-o adesea, în trecut</span>, ci alături de senzuala sa prietenă, Kelley Flanagan, care a devenit cunoscută după ce a participat la celebra emisiune „Burlacul”, în 2022. Potrivit descrierii de pe contul său de socializare, unde a postat imaginiile incendiare, Flanagan (33 de ani) este „avocată în Miami”, pasionată de „sănătate, beauty și fashion”, dar și o supraviețuitoare a bolii Lyme.</p>
<p>Din imaginile postare, finalista din 2014 de la Wimbledon, pare să fie foarte încântată de timpul petrecut alături de buna sa prietenă. „Cel mai bun weekend”, a comentat Bouchard pe contul lui Flanagan, care la rândul său i-a dat o replică pe măsură. „Cel mai bun, cu siguranță”. Fosta jucătoare de tenis a avut doar postări de tip InstaStory, care după 24 de ore dispar, dar nu a ezitat să o eticheteze pe prietena sa și să o descrie ca „Prietena mea sexy, OMG” (traducere Oh, My God – oh, Doamne). Asta în timp vedeta sezonului 24 din „Burlacul” a ales să facă o postare clasică, ce rămâne.</p>
<h2><span>Bouchard, un singur titlu în palmares</span></h2>
<p>De-a lungul carierei sale, Eugenie Bouchard a câștigat un singur trofeu WTA, în 2014, la Nurnberg, și a fost finalistă în alte șapte turnee, cel mai important fiind cel de la Wimbledon, unde în semifinale trecea de Simona Halep, ca în finală să fie învinsă de cehoaica Petra Kvitova.</p>
<p>De asemenea, a câștigat un titlu de dublu, alături de americanca Sofia Kenin, la Auckland, în 2019. A făcut parte din echipa de Fed Cup a Canadei în 2011, 2013-2015, 2018 și 2020, dar și din lotul olimpic pentru JO 2016 Rio.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
