<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Campioana e acuzată de fostul iubit că l-a bătut. A adus dovezi foto: „M-ai lovit!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/campioana-e-acuzata-de-fostul-iubit-ca-l-a-batut-a-adus-dovezi-foto-m-ai-lovit-20303679</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Campioana-e-acuzata-de-fostul-iubit-ca-l-a-batut.-A-adus-dovezi-foto.jpg"/><br/><p>O luptătoare de wrestling a fost acuzată de violență domestică chiar de fostul partener, iar acesta are sute de imagini care pot fi considerate dovezi.</p>
<p>Masha Slamovich, în vârstă de 29 de ani, are probleme mari în viața personală. Luptătoarea de wrestling a primit acuzații grave din partea fostului partener, Akira. Acesta o acuză că l-a abuzat fizic și are imagini cu loviturile încasate. Câteva capturi foto au apărut în presă când un prieten al lui Akira a publicat imeginile cu presupusele acte de abuz.</p>
<h2><span>Luptătoarea din TNA, acuzații grave din partea fostului partener</span></h2>
<p>Alexander Atkisson, cunoscut ca Akira, este fostul partener al Masheri Slamovich, pe numele său real Anna Khozina. Imagini cu presupusul abuz al celebrei luptătoare din TNA au apărut online. Akira a afirmat că un prieten a păstrat dovezile timp de câteva luni înainte de a le face publice.</p>
<p>Pe lângă imagini cu vânătăile bărbatului au apărut și conversaații purtate între Akira și Slamovich. Se poate vedea cum bărbatul are tăieturi și alte urme vizibile pe corp și o acuză pe fosta sa parteneră că i le-a provocat.</p>
<h2><span>Masha Slamovich riscă să fie exclusă din TNA</span></h2>
<p>Un purtător de cuvânt al Total Nonstop Action Wrestling (TNA) a precizat, pentru Sports Illustraded, că organizația a deschis o anchetă internă în privința acuzațiilor care i se aduc sportivei. Compania tratează cu maximă seriozitate astfel de situații și Masha Slamovich ar putea risca să fie exclusă din TNA.</p>
<blockquote><p>„Tratăm orice astfel de acuzații cu maximă seriozitate și am început o anchetă internă.”, a precizat un oficial TNA.</p></blockquote>
<p>Masha Slamovich e cunoscută în TNA din 2021. Este o fostă campioană mondială TNA Knockouts și de trei ori campioană mondială la echipe. De origine ruso-americană, sportiva nu a oferit nicio reacție legat de acuzațiile care i se aduc. Ea s-a retras din cadrul unor eveniment după ce au apărut imaginile cu posibila sa victimă.</p>
<p>Akira a făcut și o dezvăluire cutremurătoare. A precizat că din cauza destrămării relației a trecut prin mai multe episoare „suicidare”.</p>
<p>„M-am trezit și am văzut asta și oamenii mă întreabă dacă sunt bine. Îmi vine să vomit, vreau să plec pentru totdeauna. Prietena mea s-a abținut luni de zile pentru că am rugat-o, iar eu nu aș fi spus niciodată nimic.</p>
<p>Am fost mințit în legătură cu finanțele și am cheltuit mai mult decât ar fi trebuit pentru că am crezut că ne chinuim împreună. N-aș fi spus niciodată nimic. Am dezvăluit experiențele mele anterioare de abuz sexual doar pentru că eram singur în Japonia”, a precizat bărbatul, relatează<span> The Sun. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A pierdut o avere de 12.000.000 de euro și acum locuiește într-o casă socială, primită de la stat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-pierdut-o-avere-de-12-000-000-de-euro-si-acum-locuieste-intr-o-casa-sociala-primita-de-la-stat-20303816</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-pierdut-o-avere-de-12.000.000-de-euro-si-acum-locuieste-intr-o-casa-sociala-primita-de-la-stat.jpg"/><br/><p>Un fost fotbalist și-a pierdut averea uriașă și acum are o viață modestă într-o casă socială.</p>
<p>Germanul Eike Immel a avut o carieră de succes în fotbal, dar <span>nu și-a administrat banii cu atenție </span>și de la o avere de 12 milioane de euro a ajuns să trăiască de pe o zi pe alta dintr-un ajutor social.</p>
<h2><span>Fostul portar de la Manchester City, investiții nefericite care l-au adus în pragul falimentului</span></h2>
<p>Eike Immel și-a trăit viața la maximum fără să se gândească că va avea o bătrânețe modestă și plină de griji. Recent, a primit și o pedeapsă de doi ani și două luni de închisoare deoarece nu și-a rambursat peste 100 de împrumuturi. Încă nu și-a început pedeapsa, dar la 64 dde ani locuiește într-un apartament social în orașul său natal, Stadtallendorf.</p>
<p>În cadrul unui documentar, bărbatul a povestit că a ajuns să trăiască doar cu 500 de euro pe lună după ce a risipit peste 12 milioane de euro în timpul carierei. Atunci când evolua la echipe precum Manchester City sau Dortmund era în centrul atenției și câștiga sume uriașe care ar fi trebuit să îi ajungă toată viața.</p>
<p>Totuși, a făcut investiții proaste în afaceri imobiliare, a dat bani altora și a fost nevoit să plătească pensii alimentare copiilor după divorț, astfel că în 2008 a declarat falimentul personal.</p>
<blockquote><p>„În trecut câștigam milioane. Dar în prezent trăiesc cu 500 de euro pe lună. Statul sprijină oamenii care au nevoie de ajutor. Trebuie să spun că asta e un lucru minunat.</p>
<p>Cred că am risipit cel puțin 12 milioane de euro în timpul carierei mele. Eram foarte căutat. Primeam cele mai bune mese la restaurante, iar dealerii auto îmi făceau reduceri uriașe. Primeam avantaje oriunde mergeam.</p>
<p>Salariile mele creșteau mereu, iar când m-am mutat la Manchester City câștigam aproape un milion de lire pe an. Banii aceia ar fi trebuit să-mi ajungă pentru tot restul vieții. Dar am divorțat, iar copiii mei trebuiau întreținuți cum se cuvine, așa că o mare parte s-a dus acolo. Apoi am făcut investiții proaste în imobiliare și am dăruit mulți bani. Nu am făcut niciodată economii.”, a declarat Eike Immel, relatează<span> The Sun.</span></p></blockquote>
<p>Lui Eike Immel îi pare rău acum că nu și-a gestionat mai bine finanțele, dar e prea târziu. În postura sa sunt milioane de fotbaliști care au făcut bani mulți în prima parte a vieții dar au ajuns faliți la bătrânețe.</p>
<ul>
<li>19 selecții a strâns la naționala Germaniei.</li>
<li>A evoluat pentru Dortmund, Stuttgart și Manchester City.</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul și fiul său au o relație tensionată. L-a trimis să muncească mai mult: „Am lucrat până la epuizare și am dormit într-o furgonetă fără aer”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-si-fiul-sau-au-o-relatie-tensionata-l-a-trimis-sa-munceasca-mai-mult-am-lucrat-pana-la-epuizare-si-am-dormit-intr-o-furgoneta-fara-aer-20303799</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Milionarul-si-fiul-sau-au-o-relatie-tensionata.-L-a-trimis-sa-munceasca-mai-mult.jpg"/><br/><p>Un fost internațional spaniol are o relație tensionată cu fiul din prima căsătorie.</p>
<p>Spaniolii au parte de telenovele și în viața reală. Dani Guiza ar putea face propria telenovelă legată de viața de familie și criza cu care se confruntă din cauza relației tensionate cu fiul său.</p>
<h2><span>Dani Guiza nu și-a crescut băiatul „în puf”: „Ar trebui să muncească mai mult”</span></h2>
<p>Fiul lui Dani Guiza a lansat un atac împotriva tatălui său fiind nemulțumit de modul în care fotbalistul ajuns la 45 de ani s-a comportat cu el. Totul a pornit de la un interviu acordat de fotbalist în emisiunea „El Cafelito”.</p>
<p>„Când am împlinit 18 ani, m-am mutat la Madrid să urmez o facultate și de atunci am observat că el și familia lui s-au răcit față de mine. Când veneam acasă în vacanțele de Crăciun sau de vară, stăteam într-un apartament din Sanlúcar”, a povestit Cristian, fiul lui Guiza.</p>
<p>Tatăl  său a reacționat în direct și a spus că „desigur că îți lipsește un fiu, dar ar trebui să muncească mai mult”, fapt care l-a făcut pe Cristian să răbufnească.</p>
<blockquote><p>„De când m-am mutat la Madrid, i-am spus mereu că o să muncesc. Vara aceasta am lucrat în condiții groaznice într-un bar din El Palmar și am dormit într-o dubiță fără aer condiționat. Acum locuiesc cu mama mea și trebuie să o ajut”, a fost reacția fiului lui Guiza, potrivit<span> sport.es. </span></p></blockquote>
<p>Cristian este fiul lui Dani Guiza din prima căsnicie cu Rocio Aranda. Acesta și-a făcut apariția în emsiunea „Fiesta” unde a dezvăluit că nu are o relație apropiată de tatăl său, cel care nu i-a fost prea mult alături atunci când și-a refăcut viața alături de Bermudez, cu care are o fiică.</p>
<blockquote><p>„În prezent, nu mai avem o relație atât de apropiată ca înainte. A fost la târgul din Sanlúcar de Barrameda. M-am dus să-l vizitez pentru că am o surioară mică și îmi doream foarte mult să-i văd”, a precizat Cristian.</p></blockquote>
<p>Dani Guiza nu s-a retras din fotbal nici la 45 de ani. În această vară a semnat cu Rayo Sanluqueno, din Spania. De-a lungul carierei a evoluat la echipe din prima ligă spaniolă precum Getafe, Mallorca și Cadiz. A bifat trei sezoane și la Fenerbahce, iar cea mai lungă distanță față de casă a fost în Malaysia, unde a evoluat pentru Johor Darul Tazim. A făcut parte din lotul Spaniei, națională pentru care a bifat 26 de meciuri și alături de care a cucerit titlul european în 2008.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă în Dubai nu rămâne doar în Dubai! Imaginile cu Aryna Sabalenka și Paula Badosa în costum de baie au încins imaginația fanilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-se-intampla-in-dubai-nu-ramane-doar-in-dubai-imaginile-cu-aryna-sabalenka-si-paula-badosa-in-costum-de-baie-au-incins-imaginatia-fanilor-20303416</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-se-intampla-in-Dubai-nu-ramane-doar-in-Dubai-Imaginile-cu-Aryna-Sabalenka-si-Paula-Badosa-in-costum-de-baie-au-incins-imaginatia-fanilor-1.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Numărul 1 mondial, </span><span class="cf0">Aryna</span> <span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> se pregătește să </span><span class="cf1">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știge </span><span class="cf0">trofeul WTA Finals de la Riyadh, dar și-a făcut timp să petreacă alături de Paula </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0">, cea mai bună prietenă a sa din tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cele două s-au descris reciproc drept </span><span class="cf3">„sufletele lor pereche”</span><span class="cf1">, iar acum, imaginile în costum de baie postate din Dubai de cele poreclite </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Sabadosa</span><span class="cf1">” </span><span class="cf1">au aprins imagina</span><span class="cf1">ția fanilor. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Aryna</span> <span class="cf5">Sabalenka</span><span class="cf5"> și Paula </span><span class="cf5">Badosa</span> <span class="cf1">au stârnit din nou imaginația fanilor<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Aryna</span> <span class="cf5">Sabalenka</span><span class="cf5"> se </span><span class="cf1">luptă să c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știge </span><span class="cf5">trofeul WTA Finals de la Riyadh</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă <span>are timp să și petreacă de mama focului </span></span><span>împreun</span><span class="cf1"><span>ă cu prietena ei cea bună</span>, </span><span class="cf5">Paula </span><span class="cf5">Badosa</span><span class="cf1">. </span><span class="cf5">Cele două </span><span class="cf1">au </span><span class="cf5">postat</span><span class="cf1"> imagini provocatoare </span><span class="cf5">din Dubai</span><span class="cf1">, scrie <span>dailymail.co.uk</span>. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ele au petrecut duminică </span><span class="cf2">împreun</span><span class="cf0">ă cu un dans lasciv pe care l-au etalat, cum era și normal, pe rețelele de socializare, postat și pe profilul de TikTok al liderei mondiale, cea despre care se știe că are și un iubit oficial, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n persoana lui</span><span class="cf0"> Georgios </span><span class="cf0">Frangoulis</span><span class="cf0">. </span><span class="cf1">De cealalt</span><span class="cf1">ă parte</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Badosa</span><span class="cf2"> n</span><span class="cf1">u a g</span><span class="cf1">ăsit pe nimeni după despărțirea recentă de </span><span class="cf0">Stefanos </span><span class="cf0">Tsitsipas</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20303454" decoding="async" fetchpriority="high" height="600" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Frangulis-Girlfreind-e1760930182781-541x600-1.webp" width="541"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Cină romantică la Milos. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Așa cum ar trebui să fie”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Cele două au luat ulterior cina</span><span class="cf0"> la Hotelul Atlantis The Royal, la o </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">aruncătură de băț” de reședința temporară a </span><span class="cf0">Sabalenkăi</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0"> insinu</span><span class="cf2">ând pe re</span><span class="cf0">țelele sale de socializare că era </span><span class="cf3">„la o </span><span class="cf2">întâlnire cu cineva special (</span><span class="cf1">n.r. – </span><span class="cf2">emoji cu limba scoas</span><span class="cf0">ă)”. </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0"> a </span><span class="cf2">împ</span><span class="cf0">ărtășit ulterior că s-a </span><span class="cf2">întors în sfâr</span><span class="cf0">șit la </span><span class="cf3">„</span><span class="cf2">întâlnirea ei preferat</span><span class="cf0">ă (n.r. – emoji cu trei inimioare)!”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De asemenea, au distribuit fotografii </span><span class="cf2">în care au subliniat cât timp trecuse de când nu s-au v</span><span class="cf0">ăzut, </span><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> remarc</span><span class="cf2">ând: </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">A</span><span class="cf3"> trecut ceva timp </span><span class="cf2">#Sabadosa”. </span><span class="cf2">Badosa</span><span class="cf2"> a ad</span><span class="cf0">ăugat </span><span class="cf2">în propria legend</span><span class="cf0">ă că erau </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">D</span><span class="cf3">in nou </span><span class="cf2">împreun</span><span class="cf0">ă, așa cum ar trebui să fie (n.r. emoji cu inimă)”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0"> au ales să ia masa la renumitul restaurant grecesc al hotelului, Milos, cunoscut pentru peștele său proaspăt. </span><span class="cf0">Ambele sportive au legături cu Grecia. </span><span class="cf0">Sabalenka</span><span class="cf0"> a vizitat </span><span class="cf1">recvent </span><span class="cf2">țara alături de iubitul ei greco-brazilian, Georgios </span><span class="cf2">Frangulis</span><span class="cf2">, în timp ce </span><span class="cf2">Badosa</span><span class="cf2"> se </span><span class="cf1">întâlnea anterior cu juc</span><span class="cf2">ătorul numărul 1 al elenilor, Stefanos </span><span class="cf2">Tsitsipas</span><span class="cf2">.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Anul 2025 nu a fost deloc bun pentru </span><span class="cf0">Badosa</span><span class="cf0">. Fosta numărul 2 mondial </span><span class="cf1">s-a luptat cu </span><span class="cf0">nenum</span><span class="cf0">ărate </span><span class="cf1">accident</span><span class="cf2">ări </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ă din vară, </span><span class="cf1">încheindu-</span><span class="cf2">și sezonul mai devreme, după o revenire dificilă la China Open, primele meciuri după Wimbledon. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acum, </span><span class="cf1">în timp ce se reface pentru Aus</span><span class="cf0">tralian </span><span class="cf1">Open 2026, juc</span><span class="cf2">ătoarea de 27 de ani pune preț pe pregătirea fizică. Și, cine ar putea să-i ridice moralul mai bine dec</span><span class="cf1">ât </span><span class="cf1">Sabalenka</span><span class="cf1">, care </span><span class="cf2">și-a făcut </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">Dubai un bază de antrenament de top. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Nețoiu i-a propus milionarului Victor Pițurcă să investească în mega-afacerea cu vite Black Angus. N-a stat pe gânduri și i-a dat răspunsul, dar a rămas uimit când a văzut ferma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-netoiu-i-a-propus-milionarului-victor-piturca-sa-investeasca-in-mega-afacerea-cu-vite-black-angus-n-a-stat-pe-ganduri-si-i-a-dat-raspunsul-dar-a-ramas-uimit-cand-a-vazut-ferma-20303352</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Netoiu-i-a-propus-milionarului-Victor-Piturca-sa-investeasca-in-mega-afacerea-cu-vite-Black-Angus.-N-a-stat-pe-ganduri-si-i-a-dat-raspunsul.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ce a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncercat s</span><span class="cf0">ă-l coopteze l</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă el la FC Voluntari, Gigi Nețoiu a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncercat s</span><span class="cf0">ă-l convingă pe Victor Pițurcă să investească alături de el </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ferma cu vite Black Angus pe care o de</span><span class="cf0">ține </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Oltenia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă a rămas uluit de ce mega-afacere a ridicat bunul său prieten </span><span class="cf2">la Cetate, fostul selec</span><span class="cf2">ționer a declinat oferta, motiv</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nd c</span><span class="cf2">ă nu se pricepe deloc la un astfel de business și preferă să stea de-o parte.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Victor Pițurcă</span><span class="cf2">, ademenit de Gigi Nețoiu să bage bani în afacerea cu </span><span class="cf4">vite Black Angus</span><span class="cf2"> din Oltenia. Fostul selecționer a dat imediat răspunsul</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Gigi Nețoiu a încercat să-l </span><span class="cf2">determine pe </span><span class="cf4">Victor Pițurcă să </span><span class="cf2">i se alăture ca <span>investitor la </span></span><span class="cf4"><span>ferma cu vite Black Angus </span>pe care</span><span class="cf2"> afaceristul</span> <span class="cf2">și-a ridicat-o </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf4">Oltenia.</span><span class="cf2"> Chiar dacă a rămas efectiv impresionat de noul business inaugurat de prietenul său </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n localitatea </span><span class="cf4">Cetate, </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">Piți</span><span class="cf2">” a spus pas, </span><span class="cf4">motivând că </span><span class="cf2">nu se bagă dacă nu se pricepe la o astfel de activitate. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„</span><span class="cf0">Ce a </span><span class="cf0">reuşit</span><span class="cf0"> să facă </span><span class="cf0">Neţoiu</span> <span class="cf1">într</span><span class="cf1">-un timp atât de scurt e ceva incredibil.</span> <span class="cf1">(</span><span class="cf1">n.r</span><span class="cf1">: E foarte schimbat, nu mai e Gigi </span><span class="cf1">Ne</span><span class="cf0">ţoiu</span><span class="cf0"> pe care </span><span class="cf1">îl </span><span class="cf0">ştiaţi</span><span class="cf0">, e mult mai </span><span class="cf0">liniştit</span><span class="cf0">) </span><span class="cf0">Liniştit</span><span class="cf0">? Nu, </span><span class="cf0">greşeşti</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">îl vezi prea </span><span class="cf1">pu</span><span class="cf0">ţin</span><span class="cf0">. </span><span class="cf0">Imaginaţi-vă</span><span class="cf0"> că </span><span class="cf1">în decurs de 6-7 luni, pe 200 de hectare, a f</span><span class="cf0">ăcut ce a făcut aici. Nu a fost </span><span class="cf0">liniştit</span><span class="cf0"> deloc. Din contră, de </span><span class="cf0">dimineaţă</span><span class="cf0"> p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf0">ă seara era extrem-extrem de nervos</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">(</span><span class="cf0">n.r</span><span class="cf0">: V-ar plăcea să vă </span><span class="cf0">faceţi</span><span class="cf0"> o fermă ca d</span><span class="cf1">ânsul?) Pentru mine e foarte târziu. Ce nu st</span><span class="cf0">ăp</span><span class="cf1">ânesc, nu m</span><span class="cf0">ă bag. </span><span class="cf0">Bine</span><span class="cf1">în</span><span class="cf0">ţeles</span><span class="cf0">, am avut </span><span class="cf0">discuţii</span><span class="cf0"> zilnice să vin l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf0">ă el, dar nu mă pricep, mai bine stau </span><span class="cf0">liniştit</span><span class="cf0">. Vin o dată, de două ori, de trei ori pe lună aici, mă relaxez, nimic mai mult”, a declarat Victor </span><span class="cf0">Piţurcă</span> <span class="cf1">pentru </span><span>as.ro</span><span class="cf1">. </span></p>
<p> </p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20286678" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20286678" class="size-large wp-image-20286678" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/netoiu-lopata-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/netoiu-lopata-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/netoiu-lopata-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/netoiu-lopata-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/netoiu-lopata.jpg 1600w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20286678">Foto: ProSport</p></div>
<h2><span>Cadou inedit pentru bunul său prieten</span></h2>
<p>Gigi Nețoiu ar face orice să-l atragă pe Victor Pițurcă în această <span>afacere pe care a ridicat-o în doar câteva luni</span>. Îi face cadou chiar și o vacă Black Angus, mai ales că fostul antrenor este din zonă și îi place să consume mâncare cât se poate de sănătoasă.</p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">I-a</span><span class="cf2">ș face cadou lui Victor Pițurcă o vacă Black Angus. El e crescut aici, la Orodel, l</span><span class="cf3">âng</span><span class="cf2">ă Plenița, el vine permanent aici, 3,4, 5 zile pe lună. Și-i place foarte mult, e crescut la țară și măn</span><span class="cf3">ânc</span><span class="cf2">ă sănătos.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Este cea mai modernă fermă de Black Angus din Europa. Mie mi-a și plăcut, eu sunt născut și crescut la țară și îmi plac animalele”, spune Gigi Nețoiu pentru </span><span class="cf3">ProSport</span><span class="cf3">, despre cele 300 de vaci, 230 de viței, 12 tauri și aproape 500 de oi și capre pe care le deține la Cetate.</span></p>
]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
