<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>La 44 de ani, fosta divă a tenisului e greu de recunoscut și acum a anunțat că e și gravidă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/la-44-de-ani-fosta-diva-a-tenisului-e-greu-de-recunoscut-si-acum-a-anuntat-ca-e-si-gravida-20266141</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/La-44-de-ani-fosta-diva-a-tenisului-e-greu-de-recunoscut-si-acum-a-anuntat-ca-e-si-gravida.jpg"/><br/><p>Retrasă din activitate în 2003, la doar 22 de ani, din cauza unui șir de accidentări grave, fosta divă a tenisului a anunțat că e și gravidă.</p>
<p>Doar 8 ani a durat cariera rusoaicei Anna Kournikova, despre care se spunea că va călca apăsat pe urmele unor mari jucătoare precum Chris Evert sau Martina Navratilova.</p>
<h2><span>Greu de recunoscut la 44 de ani, fosta divă a tenisului este gravidă</span></h2>
<p>Nu a fost să fie, deoarece s-a retras din activitate în 2003, când avea doar 23 de ani. Fără niciun titlu în palmares, a reușit să adune în respectiva perioadă de timp premii de 3,5 milioane de euro.</p>
<p>Cu doi ani înainte, l-a cunoscut pe cântărețul spaniol Enrique Iglesias în timp ce filmau la videoclipul „Escape”. Au devenit rapid prieteni, după care <span>s-au mutat pe o insulă privată din Miami Beach</span>.</p>
<p>Lucrurile au evoluat atât de mult, încât Revista <span>„¡Hola!”</span> a publicat fotografii exclusive cu fosta jucătoare de tenis însărcinată, confirmând că ea și cântărețul își vor mări familia. Cheia succesului relației lor a fost intimitatea dusă la extrem. Nu socializează, iar fotografiile cu ei împreună sunt rare.</p>
<p>Nu se știe dacă sunt căsătoriți sau nu, iar aparițiile lor publice sunt aproape inexistente, limitate la activitatea profesională a cântărețului. Prin urmare, nu este surprinzător că nu ei au fost cei care au anunțat vestea că așteaptă al patrulea copil.</p>
<h2><span>Vestea vine după săptămâni de speculații despre o posibilă sarcină</span></h2>
<p>Informația a fost făcută publică prin intermediul unor imagini exclusive publicate miercurea aceasta în publicația spaniolă. Kournikova este văzută însărcinată în timp ce își duce cei trei copii la școală în Miami.</p>
<p>„Amândoi sunt foarte încântați să fie din nou părinți și vor fi la sfârșitul acestui an. Ea este la jumătatea sarcinii”, a confirmat o sursă apropiată cuplului pentru publicația mai sus amintită.</p>
<p>Vestea vine după săptămâni de speculații despre o posibilă sarcină. Zvonurile au început să circule la începutul verii, când au fost publicate fotografii cu Korunikova purtând haine sport supradimensionate pe străzile din Miami.</p>
<p>Schimbarea fizicului ei era evidentă, iar noile fotografii confirmă că familia va primi un nou membru, alăturându-se gemenilor Nicholas și Lucy, născuți în 2017, și Mary, venită pe lume 3 ani mai târziu.</p>
<h2><span>Despre prima sarcină nu s-a știut nimic, iar nașterea gemenilor a fost dezvăluită prin intermediul unui tabloid american</span></h2>
<p>În afara cercului lor apropiat, cuplul și-a gestionat sarcinile și nașterile cu extremă discreție, trăind experiența în privat și departe de ochii publicului. De exemplu, prima sarcină a fost ținută complet secretă.</p>
<p>Nimeni, în afară de familie și prieteni, nu i-a ghicit măcar starea, în ciuda absenței de la nunta Anei Boyer, sora lui Enrique, cu jucătorul de tenis Fernando Verdasco, pe Insula Mustique. Nașterea gemenilor a fost dezvăluită prin intermediul tabloidului american TMZ.</p>
<p>A doua oară când s-a aflat că vor fi părinți tot datorită imaginilor cu Anna Kournikova pe o barcă în Miami, publicate în exclusivitate de revista ¡Hola!.</p>
<p>Ulterior, ea a distribuit câteva imagini pe profilul ei de Instagram, unde este urmărită de două milioane de oameni, cu ea în sala de nașteri, alături de fiica ei nou-născută și Enrique Iglesias.</p>
<p>Al patrulea copil al cuplului va fi al nouălea nepot pentru Isabel Preysler, care este bunica lui Alejandro și Sofía, copiii lui Chábeli Iglesias și Christian Altaba, ai lui Miguel, Mateo și Martín, copiii lui Ana Boyer și Fernando Verdasco, plus cei trei copii ai cântărețului și fostei jucătoare de tenis.</p>
<h2><span>Anna Kournikova și Enrique Iglesias sunt vecini de cartier, printre alții, cu Ivanka Trump și fondatorul companiei Amazon</span></h2>
<p>Iglesias, care este în acest moment desfășoară un turneu internațional care l-a dus în Mexic, India, Emiratele Arabe Unite și Spania, după o absență de 6 ani, a declarat de mai multe ori că a fi tată i-a schimbat viața și că încearcă să nu petreacă mai mult de două săptămâni departe de copiii săi.</p>
<p>„Sunt într-o dispoziție relaxată, acasă, cu copiii, bucurându-mă că pot să-i duc la școală, să-i văd crescând… În fiecare zi cresc atât de repede și vreau să mă bucur de asta”, a spus el pentru ¡Hola!, cu ocazia celei de-a 40-a ediții a Premiilor Muzicale Santander.</p>
<p>La rândul ei, Anna Kournikova s-a retras brusc și definitiv din tenisul profesionist din cauza unei accidentări la spate în 2003, când avea 21 de ani.</p>
<p>De atunci, s-a concentrat pe creșterea copiilor ei în exclusivistul Indian Creek, unde îi are vecini, printre alții, pe Jeff Bezos, fondatorul companiei Amazon, și Ivanka Trump, fiica celui de-al 47-lea președinte al Statelor Unite, Donald Trump, și a primei lui soții, fostul model Ivana.</p>
<p>În ianuarie 2025, fotografiile care o arătau <span>purtând o ghetă ortopedică</span> au readus-o pe Anna în atenția presei, până când s-a aflat că avusese doar un accident domestic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Seducătoarea de fotbaliști le închide gura contestatarilor: „Nu mi-am făcut nicio operație”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/seducatoarea-de-fotbalisti-le-inchide-gura-contestatarilor-nu-mi-am-facut-nicio-operatie-20266251</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Seducatoarea-de-fotbalisti-le-inchide-gura-contestatarilor.-„Nu-mi-am-facut-nicio-operatie-1400x812.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sasha Ferro, cea despre care se spune că a sedus mai mulți fotbaliști, a negat vehement toate zvonurile răsp</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndite de contestatari, legate de faptul c</span><span class="cf0">ă ar fi apelat la anumite </span><span class="cf0">interven</span><span class="cf0">ții chirurgicale.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Influencerița</span><span class="cf0"> argentiniană </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rst</span><span class="cf0">ă e 26 de ani susține c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">t se poate de conving</span><span class="cf0">ător că p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n momentul de fa</span><span class="cf0">ță nu a apelat la nicio operație estetică.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Muza </span><span class="cf1">fotbaliști</span><span class="cf2">lor argentinieni</span><span class="cf1"> le închide gura c</span><span class="cf2">levetitorilor. Sasha Ferro</span><span class="cf3">: </span><span class="cf1">„Nu mi-am făcut nicio operație”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sasha, </span><span class="cf1">sora actorului argentinian Lionel Ferro, su</span><span class="cf2">pranumită </span><span class="cf4">„</span><span class="cf2">seducătoarea de fotbaliști”</span><span class="cf1">, a </span><span class="cf2">reacționat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n leg</span><span class="cf2">ătură cu speculațiile legate de faptul că, pentru a arăta ca o adevărată zeiță, ar fi ajuns pe masa chirurgilor esteticieni. </span></p>
<p class="pf0"><span>Influencerița </span><span class="cf2"><span>din patria</span> lui Leo Messi le dă însă peste nas contestatarilor și dezvăluie că p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">n</span><span class="cf2">ă acum </span><span class="cf1">nu a apelat la nicio operație estetică, potrivit <span>marca.com.</span><br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Via</span><span class="cf2">ța lui Sasha Ferro s-a schimbat aproape peste noapte. Atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">nd, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă cu 13 ani, a intrat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n</span><span class="cf1"> lumea re</span><span class="cf0">țelelor de socializare, unde p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prezent </span><span class="cf0">a adunat aproape 5.000.000 de urmăritori doar pe TikTok și Instagram. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Rețele de socializare care au transformat-o </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o celebritate în Argentina, </span><span class="cf0">care a venit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n schimb la pachet </span><span class="cf0">și cu anumite controverse, legate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n special de fizicul ei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Nu am nicio operație pe față, doar mi-am dat </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf1">ruj</span><span class="cf2">. </span><span class="cf1">Mi-am lăsat culoarea naturală a părului să crească. Și sunt cu 7 ani mai în vârstă”,</span><span class="cf2"> s-a apărat focoasa argentinian</span><span class="cf2">ă. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20266280" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1184px) 100vw, 1184px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-1184x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-1184x1400.jpg 1184w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-768x908.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n-1300x1536.jpg 1300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/472711734_1166043084883792_2211544388633954340_n.jpg 1440w" width="1184"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Relații cu </span><span class="cf1">Alejandro </span><span class="cf1">Garnacho</span><span class="cf1"> și Enzo Fernández</span></span><span class="cf2"><span>?! Identificată la o petrecere pe un iaht de lux alături de fotbaliștii de la Independiente</span><br/>
</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sasha a devenit </span><span class="cf1">și mai cunoscută după relația cu </span><span class="cf1">YouTuber-ul</span> <span class="cf1">Oky</span><span class="cf1">, cu care a avut o poveste de dragoste complicată. De la despărțirea lor, </span><span class="cf1">influencer-ul</span><span class="cf1"> pare să fi decis să-și trăiască viața fără prejudecăți, lucru reflectat </span><span class="cf2">în post</span><span class="cf3">ările și mesajele sale.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Era imposibil însă ca la faima ei să nu intre și </span><span>în vizorul marilor fotbali</span><span class="cf0"><span>ști </span>conaționali cu ea, ca Alejandro </span><span class="cf0">Garnacho</span><span class="cf0"> și Enzo Fern</span><span class="cf1">ández</span><span class="cf2">. Iar ace</span><span class="cf2">știa </span><span class="cf0">nu sunt singurii. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ea a fost prezentă la o petrecere privată pe un iaht de lux la care au participat mai mulți jucători ai lui Independiente, inclusiv Diego </span><span class="cf0">Tarzia</span><span class="cf0"> și Marco Pellegrino.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sasha a devenit un personaj pe c</span><span class="cf1">ât de atractiv, pe atât de controversat, care a men</span><span class="cf0">ținut-o vedetă practic de la debutul său </span><span class="cf1">în</span><span class="cf2"> aceast</span><span class="cf2">ă lume a show-biz-ului</span><span class="cf1">.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ilie Năstase, limbaj scăpat de sub control despre Serena Williams: „Mai grasă trebuie să se facă. Nu-mi mai dau ăia viză în SUA”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ilie-nastase-limbaj-scapat-de-sub-control-despre-serena-williams-mai-grasa-trebuie-sa-se-faca-nu-mi-mai-dau-aia-viza-in-sua-20266195</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ilie-Nastase-limbaj-scapat-de-sub-control-despre-Serena-Williams.-„Mai-grasa-trebuie-sa-se-faca.-Nu-mi-mai-dau-aia-viza-in-SUA-1400x714.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ilie N</span><span class="cf0">ăstase nu o are deloc la inimă pe Serena Williams. Și nu de acum, ci de pe vremea c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd aceasta </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i era rival</span><span class="cf0">ă Simonei Halep </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n circuitul WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Nasty” a comentat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">stilu</span><span class="cf0">-i s</span><span class="cf0">ău caracteristic, controversat, faptul că fostul lider mondial din ierarhia feminină a slăbit extrem de mult </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimul timp.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Legendarul tenismen rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n sus</span><span class="cf0">ține că fosta mare sportivă din SUA trebuia, paradoxal, să se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ngra</span><span class="cf0">șe mai mult, deoarece acum nu o mai recunoaște nimeni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Ilie Năstase</span><span class="cf0"> a avut o nouă reacție controversată la adresa </span><span class="cf3">Seren</span><span class="cf0">ei</span><span class="cf3"> Williams</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Fostul mare jucător de tenis nu o „î<span class="cf0">nghite” deloc </span></span><span class="cf3">Serena Williams</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">nc</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf3">de pe vremea când aceasta </span><span class="cf0">domina </span><span class="cf3">circuitul WTA.</span> <span class="cf3">„Nasty” a comentat în </span><span class="cf3">stilu</span><span class="cf3">-i său caracteristic</span><span class="cf0"> transformarea fizică radicală a </span><span class="cf3">fostul lider mondial din ierarhia feminină</span><span class="cf0">. Sportiva de peste Ocean, ajunsă la 43 de ani, a jucat ultimul său meci oficial </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n 2022. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Legendarul tenismen român susține că fosta mare sportivă din SUA trebuia, paradoxal, să se îngrașe mai mult, deoarece acum nu o mai recunoaște nimeni.</span><span class="cf0"> Dar mai bine se abține, adaugă el, deoarece </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i e team</span><span class="cf0">ă ca americanii să nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i mai acord</span><span class="cf0">e viză. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Nu trebuia s</span><span class="cf5">ă slăbească așa! Nu o mai recunoaște nimeni. Ea mai grasă trebuie să se facă. Nu mai băga, mă iau ăia prin America… Nu </span><span class="cf1">îmi mai dau viza, las</span><span class="cf5">ă-mă </span><span class="cf1">în pace!” a</span><span class="cf0"> comentat cu umor </span><span class="cf5">Ilie Năstase, potrivit <span>sport.ro</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20217049" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20217049" class="size-full wp-image-20217049" decoding="async" height="800" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Serena-Williams-transformare-remarcabila.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Serena-Williams-transformare-remarcabila.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Serena-Williams-transformare-remarcabila-768x439.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20217049">Foto: Serena Williams, instagram</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A dezvăluit „secretul” pe care toată lumea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l b</span><span class="cf0">ănuia</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Serena Williams a recunoscut recent că ține un regim strict. A scos din alimentația sa foarte mult carnea, iar acum a devenit fană a carbohidraților. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Asta nu este totul. <span>Ea a confirmat și că a urmat tratament </span>cu </span><span class="cf2">Zepbound</span><span class="cf2">, un medicament bazat pe GLP-1, destinat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n special </span><span class="cf2">diabeticilor, dar care este folosit </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ns</span><span class="cf2">ă și pentru slăbit, deoarece reglează glicemia și inhibă pofta de m</span><span class="cf1">âncare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„Toat</span><span class="cf0">ă viața mi-am petrecut-o </span><span class="cf1">în sal</span><span class="cf0">ă, la antrenamente. Făceam de toate, alergam, dansam, diferite tipuri de exerciții, orice ți-ai putea imagina, dar nu puteam să slăbesc mai mult de un anumit punct. Atunci am decis să </span><span class="cf1">încerc ceva diferit </span><span class="cf0">și am ajuns la GLP-1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sunt mamă a două fete, am vrut să fiu foarte sinceră. Cred că este o problemă cu care se confruntă și alte femei. Te antrenezi și măn</span><span class="cf1">ânci s</span><span class="cf0">ănătos, dar nu poți ajunge la nivelul la care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ți dorești să fii. Acum mă simt mai bine din punct de vedere mental, sunt mai </span><span class="cf1">încrez</span><span class="cf0">ătoare”, a spus Serena Williams, pentru Vogue.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Dacă o mănânci, pe urmă vrei femei. Nu mai bine stau eu cuminte?”. La ce aliment a renunțat definitiv Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/daca-o-mananci-pe-urma-vrei-femei-nu-mai-bine-stau-eu-cuminte-la-ce-aliment-a-renuntat-definitiv-gigi-becali-20266174</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Daca-o-mananci-pe-urma-vrei-femei.-Nu-mai-bine-stau-eu-cuminte.-La-ce-aliment-a-renuntat-definitiv-Gigi-Becali-1400x742.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali are o siluetă de invidiat la 67 de ani, iar acum spune la ce aliment a renunțat definitiv de aproximativ trei ani de zile.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Patronul de la FCSB susține că a tăiat de tot de pe listă carnea, aliment despre care spune că, dacă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l consumi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cantit</span><span class="cf0">ăți mari, mai apoi </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">vrei la femei”.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">A</span><span class="cf1">limentul </span><span class="cf3">la care </span><span class="cf1">a renunțat definitiv Gigi Becali</span></span><span class="cf3"><span>. Teoria inedită lansată de magnatul din Pipera</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Gigi Becali </span><span class="cf3">arată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">ntr-un mare fel la </span><span class="cf4">67 de ani, iar </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n spatele siluetei sale se ascunde un regim </span><span class="cf4">aliment</span><span class="cf3">ar. Nu cine știe ce! Doar că a</span><span class="cf4"> renunțat definitiv de aproximativ trei ani de zile</span><span class="cf3"> la un aliment de bază pentru rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">ni.</span></p>
<p class="pf0"><span>Patronul de la FCSB susține că nu mai consumă </span><span class="cf4"><span>carne</span>, aliment despre care spune că, dacă îl consumi în cantități mari</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">mpreun</span><span class="cf3">ă cu grăsimea aferentă</span><span class="cf4">, mai apoi „vrei la femei”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf1">Nu mai pot să înghit carnea. Cam de vreo 3 ani nu mai mănânc carne. Carnea dă putere. Și dacă mănânci carne multă și grăsime multă pe urmă vrei femei. Nu mai bine stau eu și îmi văd de treaba mea?</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">De 3 ani nici grăsime nu mai mănânc. Totul numai natural! Când văd un mic mi se face scârbă de mâncare definitiv. Sigur analizele au ieșit perfecte pentru că nu mai mănânc carne. Vreau 105 ani să fac! E u până la 105 o să </span><span class="cf1">comandși</span><span class="cf1"> o să bat și cu bastonul în masă”, a declarat Gigi Becali</span><span class="cf3"> la </span><span>Fanatik</span><span class="cf3">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20262689" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20262689" class="size-large wp-image-20262689" decoding="async" height="920" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nemaivazut-Mircea-Lucescu-pus-la-zid-de-Gigi-Becali-pentru-ca-a-convocat-fotbalisti-de-la-FCSB-1400x920.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Nemaivazut-Mircea-Lucescu-pus-la-zid-de-Gigi-Becali-pentru-ca-a-convocat-fotbalisti-de-la-FCSB-1400x920.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Nemaivazut-Mircea-Lucescu-pus-la-zid-de-Gigi-Becali-pentru-ca-a-convocat-fotbalisti-de-la-FCSB-768x504.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Nemaivazut-Mircea-Lucescu-pus-la-zid-de-Gigi-Becali-pentru-ca-a-convocat-fotbalisti-de-la-FCSB-1536x1009.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Nemaivazut-Mircea-Lucescu-pus-la-zid-de-Gigi-Becali-pentru-ca-a-convocat-fotbalisti-de-la-FCSB.jpg 1600w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20262689">SURSĂ: ProSport</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Se laud</span><span class="cf1">ă cu </span><span class="cf1">a</span><span class="cf0">nalize medicale </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">mai bune ca la 20 de ani</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Finan</span><span class="cf1">țatorul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">roș-albaștrilor” spune că de cu</span><span class="cf1">r</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf1">și-a făcut analizele medicale, iar <span>rezultatele i-au ieșit mai bine </span></span><span class="cf2">„</span><span class="cf1">ca la 20 de ani”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Am fost </span><span class="cf4">și eu la Techirghiol, a fost foarte bine. Am stat mai mult </span><span class="cf0">în ap</span><span class="cf4">ă, că apa e bună. Nu fac eu băi </span><span class="cf0">în n</span><span class="cf4">ămol. Ce să fac eu, că dacă eu analizele le-am făcut acum c</span><span class="cf0">âteva zile </span><span class="cf4">și sunt bune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Am analizele mai bune dec</span><span class="cf0">ât la 20 de ani. </span><span class="cf4">Și analizele la 20 de ani nu le aveam așa. Mai era c</span><span class="cf0">âte una înnegrit</span><span class="cf4">ă, c</span><span class="cf0">âte una afumat</span><span class="cf4">ă, acum toate sunt perfecțiune! </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">La 20 de ani mai era un colesterol puțin mai mic, puțin mai mare. </span><span class="cf0">Î</span><span class="cf4">ți </span><span class="cf0">înnegre</span><span class="cf4">ște analizele unde nu e </span><span class="cf0">în regul</span><span class="cf4">ă. Nu e niciuna! Toate sunt perfecțiune!”, a mai afirmat patronul de la FCSB pentru sursa citată.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiica lui Ilie Năstase și-a operat bustul la fel ca Simona Halep: „Plângeam când mă vedeam în oglindă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiica-lui-ilie-nastase-si-a-operat-bustul-la-fel-ca-simona-halep-plangeam-cand-ma-vedeam-in-oglinda-20265719</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Fiica-lui-Ilie-Nastase-si-a-operat-bustul-la-fel-ca-Simona-Halep-„Plangeam-cand-ma-vedeam-in-oglinda.jpg"/><br/><p>Alessia, fiica lui Ilie Năstase, a luat o decizie curajoasă la vârsta de 22 de ani, optând pentru o intervenție de reducție mamară. La aproximativ o lună după operație, ea a vorbit deschis privind transformarea prin care a trecut.</p>
<p>Alessia Năstase se află la prima intervenție chirurgicală estetică, iar mama sa, Amalia Năstase, i-a fost alături și a susținut-o.</p>
<h2><span>Fiica lui Ilie Năstase a oferit detalii în premieră despre operația de reducție mamară</span></h2>
<p>Alessia Năstase, fiica legendarului tenismen Ilie Năstase, a luat o decizie importantă la vârsta de 22 de ani: a ales să treacă printr-o intervenție de reducție mamară, o schimbare pe care și-o dorea de mult timp. Ea a dat curs deciziei pentru <span>a se simți mai bine în propria piele</span> și a documentat întreg procesul pe rețelele de socializare.</p>
<p>Recent, Alessia Năstase a oferit detalii în premieră despre experiența primei sale <span>intervenții chirurgicale</span> estetice. Ea a vorbit despre emoțiile copleșitoare trăite când a văzut rezultatul final și despre modul în care această schimbare i-a influențat semnificativ viața, atât din perspectiva activităților fizice, cât și a confortului.</p>
<p>„În primul rând, a fost o decizie personală. A fost ceva la care mă gândeam de foarte mult timp. Am vrut schimbarea asta. Vorbind cu doctorul Michael Pantazi, a fost ca şi cum am găsit omul potrivit pentru asta. M-a înţeles şi mi-a explicat ce trebuie făcut şi ce înţelesesem eu greşit, adică mituri care existau.</p>
<p>(n.r. – Faci sport, nu de performanţă, ci de întreţinere. Cum te simţi acum?) Sigur, nu ar fi fost la fel de confortabil. Acum e important că mă simt bine, în sfârşit, în pielea mea şi că pot face sport confortabil.</p>
<p>Pentru mine a fost un moment foarte emoţionant. Când m-am trezit şi m-am văzut prima dată, m-am emoţionat foarte tare. Şi până în ziua de azi, la fel. Cred că timp de câteva săptămâni după intervenţie, de fiecare dată când mă vedeam în oglindă, plângeam de fericire. A fost o schimbare foarte mare pentru mine şi foarte importantă”, a spus Alessia Năstase, potrivit <span>Orange Sport</span>.</p>
<h2><span>Unul dintre puținele momente în care Simona Halep a discutat despre operația sa de micșorare a sânilor</span></h2>
<p>„Când am făcut-o, am făcut-o pentru tenis. Poate faptul că am făcut-o a fost important pentru unde am ajuns astăzi. Însă nu simt că m-am sacrificat fiind aici sau jucând tenis, pentru că îmi place cu adevărat acest sport şi niciodată nu îmi este greu să mă antrenez”, spunea Simona Halep, într-un <span>interviu acordat jurnalistului Jon Wertheim</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
