<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Simona Halep n-are nicio apăsare. Și-a dezvăluit de ziua ei noua viață, după ce americanii au scris că are probleme: „E la fel de dulce”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/simona-halep-n-are-nicio-apasare-si-a-dezvaluit-de-ziua-ei-noua-viata-dupa-ce-americanii-au-scris-ca-are-probleme-e-la-fel-de-dulce-20283851</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-n-are-nicio-apasare.-Si-a-dezvaluit-de-ziua-ei-noua-viata-dupa-ce-americanii-au-scris-ca-are-probleme-„E-la-fel-de-dulce.jpg"/><br/><p>Simona Halep a împlinit 34 de ani și a postat un mesaj prin care le dă peste nas celor care au criticat-o recent.</p>
<p>După retragerea ei din tenis, jurnaliștii americani au scris că fostul număr 1 mondial ar avea mari probleme în a se adapta la viața departe de terenul de tenis.</p>
<h2><span>Simona Halep n-are nicio apăsare. Și-a dezvăluit de ziua ei noua viață, după ce americanii au scris că are probleme: „E la fel de dulce”</span></h2>
<p>Totuși, realitatea este cu totul și cu totul alta. După retragerea din luna februarie, <span>Simona Halep s-a dedicat afacerilor</span>, construind un adevărat imperiu în domeniul antreprenoriatului alături de familia sa.</p>
<p>Mai mult decât atât, acum, cu ocazia zilei sale de naștere, dubla câștigătoare de Grand Slam a postat o fotografie cu ea în timp ce servește un desert, iar descrierea postată contrazice masiv afirmațiile americanilor, dovedind că Simona este foarte liniștită după retragere.</p>
<p>„Viața e la fel de dulce ca desertul de pe masa mea, iar acest nou an din viața mea se simte la fel de dulce. Niciodată nu uitați să zâmbiți”, a scris Simona Halep, la InstaStory.</p>
<p>Reamintim faptul că Simona Halep s-a retras din tenis în luna februarie a acestui an, după un eșec dur la Transylvania Open, chiar în primul tur, în fața italiencei Lucia Bronzetti, scor 1-6, 1-6.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283853" style="width: 1070px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283853" class="size-full wp-image-20283853" decoding="async" height="636" sizes="(max-width: 1060px) 100vw, 1060px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/simona-halep-4.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/simona-halep-4.jpg 1060w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/simona-halep-4-768x461.jpg 768w" width="1060"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283853">Foto: Instagram</p></div>
<h2><span>Ce au scris americanii despre Simona Halep</span></h2>
<p>Deși au lăudat-o pentru performanțele uriașe din tenis, ea fiind foarte multă vreme numărul 1 mondial și cucerind două titluri de Grand Slam, jurnaliștii de la tennisuptodate.com <span>au înțepat-o pe româncă</span>, scriind că „se luptă să se adapteze la viața departe de teren”.</p>
<p>De asemenea, americanii au amintit și de perioada complicată prin care a trecut Simona Halep atunci când a fost suspendată din cauza testării pozitive la roxadustat, o substanță interzisă în circuitul WTA.</p>
<p>„Simona Halep a luminat terenul de tenis când a pășit pe el, câștigând două titluri de Grand Slam și rămânând numărul unu mondial timp de 64 de săptămâni. Acum retrasă, se confruntă cu dificultăți și se luptă să se adapteze la viața departe de teren.</p>
<p>Românca și-a confirmat retragerea din sport la începutul acestui an, după ce a încercat să revină după o suspendare pe care a primit-o din cauza dopajului.</p>
<p>Aceasta nu a mai reușit să revină la nivelul la care era odată și a decis să renunțe după înfrângerea suferită în runda de deschidere de la Transylvania Open”, au scris jurnaliștii de la tennisuptodate.com.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rusul este la pământ în carieră, dar nu-i pasă dacă acest lucru e din cauza măririi familiei sale: „Îmi iubesc fiicele, îmi iubesc soția”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/rusul-este-la-pamant-in-cariera-dar-nu-i-pasa-daca-acest-lucru-e-din-cauza-maririi-familiei-sale-imi-iubesc-fiicele-imi-iubesc-sotia-20284254</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Rusul-este-la-pamant-in-cariera-dar-nu-i-pasa-daca-acest-lucru-e-din-cauza-maririi-familiei-sale-„Imi-iubesc-fiicele-imi-iubesc-sotia-1.jpg"/><br/><p>Familia unui sportiv rus s-a mărit, dar tenismenul nu crede că acest lucru îi va afecta și mai mult cariera.</p>
<p>Anul acesta a venit pe lume un nou membru în familia lui Daniil Medvedev. În ultimii ani, sportivul rus a avut scăderi bruște de formă în circuitul masculin de tenis, iar acum fanii s-au îngrijorat că odată cu venirea pe lume a celei de-a doua fetițe cariera sportivului va avea și mai mult de suferit. Medvedev a dat de înțeles că nu îi pasă dacă va avea evoluții mai slabe odată cu mărirea familiei sale.</p>
<h2><span>Daniil Medvedev, nepăsător legat de ce s-ar putea alege de cariera sa: „Sunt fericit și nu-mi pasă”</span></h2>
<p>Mulți au pus scăderea de formă a lui Medvedev pe seama faptului că și-a mărit familia și este mult mai ocupat să stea alături de soția și cele două fiice decât să se pregătească pentru turnee. Medvedev a obținut o victorie împotriva lui Cameron Norrie la Openul chnez de la Beijing, după care a vorbit despre echilibrul dintre viața profesională și cea personală.</p>
<blockquote><p>„Îmi iubesc cu siguranță cele două fiice, îmi iubesc soția. Nu este o problemă pentru mine. Chiar dacă joc tenis mai prost pentru că am o a doua fiică, sunt fericit și nu-mi pasă. Cu siguranță eram îngrijorat. Încă sunt îngrijorat. Încerc să găsesc o modalitate de a le arăta tuturor că sunt capabil să fac din nou lucruri mărețe.”, a declarat sportivul rus, notează <span>sportskeeda. </span></p></blockquote>
<p><span>Scăderea de formă</span> a rusului se reflectă și în poziția din clasamentul ATP. Fără niciun turneu câștigat în acest sezon, Medvedev a coborât pe locul 18.</p>
<h2><span>Ieșiri nervoase pe teren cu care a șocat o lume întreagă</span></h2>
<p>Medvedev nu reușește să se mai ridice la nivelul din urmă cu câteva sezoane și de multe ori își varsă frustrările pe teren. La US Open a fost eliminat din primul tur, dar a rămas în istoria neagră a tenisului cu o ieșire nervoasă, care l-ar fi putut costa peste 100.000 de euro.</p>
<p>Rusul a izbucnit la adresa arbitrului după ce un fotograf a pășit pe teren înainte de al doilea serviciu al adversarului său, Benjamin Bonzi. La finalul meciului, nu a mai suportat presiunea și <span>și-a distrus racheta</span> de față cu toată lumea. Fostul lider mondial traversează o criză majoră, care nu pare că se va încheia prea curând, așa cum au transmis și specialiștii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nadia Comăneci n-a uitat-o pe Simona Halep. Cum a alintat-o în ziua în care a împlinit 34 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/nadia-comaneci-n-a-uitat-o-pe-simona-halep-cum-a-alintat-o-in-ziua-in-care-a-implinit-34-de-ani-20284313</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nadia-Comaneci-n-a-uitat-o-pe-Simona-Halep.-Cum-a-alintat-o-de-in-ziua-in-care-a-implinit-34-de-ani-1400x785.jpg"/><br/><p>Fosta mare jucătoare de tenis Simona Halep a împlinit 34 de ani, iar Nadia Comăneci nu a uitat de ziua campioanei.</p>
<p>Retrasă din carieră la începutul lunii februarie, după ce a fost învinsă în primul tur la Transylvania Open, Simona Halep a împlinit 34 de ani pe 27 septembrie.</p>
<h2><span>Modul în care Nadia Comăneci a alintat-o pe Simona Halep</span></h2>
<p>Născută la Constanța, <span>Simona Halep poate să-și serbeze ziua de naștere</span> cum dorește, având în vedere că nu mai este implicată în circuitul WTA. Cât timp era jucătoare, în această perioadă a anului participa la turneele din circuitul asiatic.</p>
<p>Una dintre primele persoane care au felicitat-o pe Simona de ziua ei a fost Nadia Comăneci, „Zeița de la Montreal”. Ea a postat o fotografie în care apare alături de Halep și i-a transmis un mesaj special: „La mulți ani, dragă Simona Halep!”. De asemenea, melodia de fundal este „La mulți ani!”, a formației Direcția 5.</p>
<p>Imediat după miezul nopții, dubla câștigătoare de turnee de Mare Șlem, la Roland Garros în 2018 și <span>Wimbledon în 2019</span>, a transmis un mesaj pe rețelele de socializare.</p>
<p>„Viața e la fel de dulce ca deserturile de pe masa mea, iar acest nou an din viața mea se simte deja la fel de dulce”, este textul care însoțește fotografia cu Simona toată un zâmbet, în timp ce pe masă se văd trei deserturi, două cești de cafea și o cupă cu șampanie.</p>
<h2><span>Simona Halep a fost lider WTA timp de 64 de săptămâni</span></h2>
<p>I-au mai transmis gânduri bune marii campioane prietenele ei Georgiana Herda și Irtina Antonie, realizatorii TV Andi Moisescu și Gabriel Morariu, Lavinia Chican, care mult timp s-a ocupat de imaginea Simonei în presă, organizatorii Sports Festival, jucătoarea de tenis Alexandra Cadanțu-Ignatik, Patrick Ciocirlă, directorul turneului Transylvania Open, dar și cei doi copii ai fratelui ei.</p>
<p>De-a lungul zilei, Simona a pus pe secțiunea story a contului de facebook o parte din cadourile primite, la loc de cinste fiind buchete superbe de trandafiri, dar și baloane care, alăturate, compuneau vârsta ei.</p>
<p>Simona Halep a început tenisul de la vârsta de 4 ani, sub îndrumarea antrenorului Ioan Stan. A debutat în circuitul ITF pe 27 iunie 2006, când a beneficiat de abandonul braziliencei Vivian Segnini, când o conducea cu 6-2, 2-0. Meciul a contat pentru turul 1 al competiției de la Galați, iar în runda următoare avea să fie învinsă de rusoaica Varvara Timofeeva cu 6-2, 3-6, 6-7 (3).</p>
<p>De-a lungul timpului, ea a câștigat 24 de titluri, inclusiv cele două de Mare Șlem. În plus, a devenit lider WTA pe 9 octombrie 2017 și a stat, în total, în fruntea ierarhiei trimp de 64 de săptămâni, adică aproximativ un an și 3 luni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scandal între jucători, pe teren: „Nimeni nu te iubește!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/scandal-intre-jucatori-pe-teren-nimeni-nu-te-iubeste-20284282</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Scandal-intre-jucatori-pe-teren.-„Nimeni-nu-te-iubeste.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Holger Rune este cunoscut ca un juc</span><span class="cf1">ător care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">și pierde deseori controlul pe terenul de joc, iar danezul nu a făcut excepție nici </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n openul Japoniei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n meciul cu Hamad </span><span class="cf1">Medjedovic</span><span class="cf1">, tenismenul nordic a s</span><span class="cf1">ărbătorit exagerat triumful din primul set, fapt care l-a deranjat pe oponentul său s</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">rb.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Acesta din urm</span><span class="cf1">ă i-a adresat cuvinte dure adversarului său, transmiț</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ndu-i totodat</span><span class="cf1">ă acestuia că </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">nimeni” nu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l iube</span><span class="cf1">ște, cel mai probabil, </span><span class="cf1">din circuitul ATP.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Scandal pe teren</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntre </span><span class="cf4">Holger Rune și Hamad </span><span class="cf4">Medjedovic</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Holger Rune <span>este cunoscut ca un jucător care </span></span><span>de multe ori își „iese din pepeni” </span><span class="cf4"><span>pe terenul de joc</span>, </span><span class="cf1">alteori se ceart</span><span class="cf1">ă vehement cu arbitrul, </span><span class="cf4">iar </span><span class="cf1">acesta </span><span class="cf4">nu a făcut excepție nici în </span><span class="cf1">Op</span><span class="cf4">enul Japoniei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">În </span><span class="cf1">duelul cu </span><span class="cf4">Hamad </span><span class="cf4">Medjedovic</span><span class="cf4">, tenismenul nordic a sărbătorit </span><span class="cf1">pu</span><span class="cf1">țin cam </span><span class="cf4">exagerat </span><span class="cf1">c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">știgarea </span><span class="cf4">primul set, fapt care l-a </span><span class="cf1">scos din s</span><span class="cf1">ărite </span><span class="cf4">pe oponentul său sârb, potrivit<span> tennisworldusa.org</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Acesta din urmă </span><span class="cf1">și-a taxat vehement </span><span class="cf4">adversarului său, transmițându-i totodată acestuia că „nimeni” nu îl iubește</span><span class="cf1">. C</span><span class="cf4">el mai probabil, </span><span class="cf1">nimeni </span><span class="cf4">din circuitul ATP.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Primul set al disputei dintre cei doi s-a </span><span class="cf2">încheiat </span><span class="cf1">la </span><span class="cf2">tie-break, unde în final </span><span class="cf5">danezul s-a bucurat puțin mai mult dec</span><span class="cf2">â</span><span class="cf5">t trebuia</span><span class="cf5">. Acest lucru nu i-a picat deloc bine lui </span><span class="cf2">Medjedovic</span><span class="cf5">, </span><span class="cf2">care a avut ceva de spus fa</span><span class="cf5">ță de Rune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">S</span><span class="cf2">â</span><span class="cf5">rbul </span><span class="cf5">nu a fost mulțumit de comportamentul lui Holger Rune </span><span class="cf2">în ultimele puncte ale primului set, iar când s-a apropiat de fileu, </span><span class="cf1">nu s-a mai ab</span><span class="cf1">ținut și </span><span class="cf2">i-a adresat cuvinte dure.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20284307" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20284307" class="size-full wp-image-20284307" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/profimedia-0991822238.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-0991822238.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/profimedia-0991822238-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20284307">Foto: Profimedia<br/>27.09.2025</p></div>
<h2><span>A așteptat în zadar scuzele de rigoare. „<span class="cf0">Orice ființă umană normală ar ști</span>”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dup</span><span class="cf5">ă ce s-a </span><span class="cf2">întors la locul s</span><span class="cf5">ău, </span><span class="cf5">Medjedovic</span><span class="cf5"> a continuat extrem de frustrat și aștepta o reacție concretă din partea arbitrului, </span><span class="cf1">care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf1">nu a venit. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">T</span><span class="cf2">ân</span><span class="cf5">ărul jucător s</span><span class="cf2">ârb se a</span><span class="cf5">ștepta ca danezul să-și ceară scuze ulterior,</span><span class="cf2"> dar v</span><span class="cf5">ăz</span><span class="cf2">ând c</span><span class="cf5">ă <span>acesta nu are nici o reacție </span></span><span>în acest sens</span><span class="cf5">, a devenit și mai </span><span class="cf5">furior</span><span class="cf5">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Nimeni nu te iube</span><span class="cf5">ște, iar asta este o dovadă</span><span class="cf0">. Nici măcar nu-ți vei cere scuze niciodată. Orice ființă umană normală ar ști măcar să-și ceară scuze. Nimeni nu te iubește. Toți oamenii mi-au spus asta. Și nu mă interesează cu adevărat ce o să-mi spui</span><span class="cf5">”, i-a spus </span><span class="cf5">Medjedovic</span><span class="cf5"> lui Rune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">După meci, ca prin minune, tensiunea extremă dintre cei doi jucători a dispărut, iar aceștia și-au dat m</span><span class="cf2">âna la fileu. Cu toate acestea, acest moment a ar</span><span class="cf5">ătat </span><span class="cf2">înc</span><span class="cf5">ă o dată că adrenalina și tensiunea nu pot fi uneori stăvilite </span><span class="cf2">î</span><span class="cf5">n meciurile oficiale. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iga Swiatek calcă totul în picioare. Patru noi recorduri stabilite de poloneză la China Open</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iga-swiatek-calca-totul-in-picioare-patru-noi-recorduri-stabilite-de-poloneza-la-china-open-20283940</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Iga-Swiatek-calca-totul-in-picioare.-Patru-noi-recorduri-stabilite-de-poloneza-la-China-Open-1400x763.jpg"/><br/><p>Iga Swiatek este principala favorită la China Open 2025, iar poloneza, care a avut liber în primul tur, și-a început turneul cu o victorie elegantă la Beijing National Tennis Center.</p>
<p>Jucătoarea numărul 2 mondial a avut publicul împotriva ei, când a întâlnit-o pe chinezoaica Yuan Yue, beneficiară a unui wildcard, însă asta nu a împiedicat-o să se impună cu 6-0, 6-3 în fața jucătoarei de pe numărul 58 mondial.</p>
<h2><span>Iga Swiatek, patru recorduri la China Open</span></h2>
<p>Iga Swiatek s-a obișnuit să atingă repere importante în cariera sa, iar această victorie din meciul de deschidere i-a adus patru realizări impresionante, prima dintre ele fiind un record absolut nou în WTA Tour.</p>
<h2><span>25 de victorii la turnee WTA 1000 în 2025</span></h2>
<p>Victoria asupra lui Yue a fost a 25-a victorie a lui Swiatek la turneele WTA 1000 în 2025, punctul culminant al sezonului ei la acest nivel fiind triumful la WTA 1000, la Cincinnati Open, în luna august.</p>
<p>Este al treilea an consecutiv în care jucătoarea de 24 de ani a obținut 25 de victorii la evenimentele WTA 1000, după cele 27 de victorii din 2023 și cele 30 de victorii din 2024.</p>
<p>Swiatek nu este doar prima jucătoare, de la introducerea formatului WTA 1000 (următorul valoric după Grand Slam), în 2009, care a câștigat peste 25 de meciuri consecutive în trei sezoane consecutive, ci și prima jucătoare care a câștigat atât de multe meciuri în trei sezoane separate.</p>
<h2><span>Record impresionant în meciurile WTA 1000</span></h2>
<p>Poloneza a disputat până acum 150 de meciuri în turneele WTA 1000 și deține un record impresionant de 122 de victorii și doar 28 de eșcuri în aceste meciuri.</p>
<p>Acest lucru îi conferă un procentaj de victorii de 81,33% și este un record pe care doar Serena Williams l-a depășit în primele sale 150 de meciuri la nivelul WTA 1000. Williams a înregistrat un record de 131-19, în primele sale 150 de meciuri WTA 1000.</p>
<h2><span>Invincibilă când câștigă primul set</span></h2>
<p>Contra chinezoaicei Yue, <span>Swiatek a câștigat</span> primul set cu 6-0, iar atunci când se impune în start, poloneza e greu de învins. În toate turneele de nivel WTA 1000, Swiatek nu a pierdut niciodată un meci după ce a câștigat primul set.</p>
<p>Poloneza are acum un record uimitor de 106-0 în meciurile WTA 1000 în care a câștigat primul set.</p>
<h2><span>67 de victorii în meciurile de deschidere</span></h2>
<p>Au trecut peste patru ani de când Swiatek a fost învinsă în primul ei meci la un turneu WTA, ultima sa înfrângere de acest fel consemnându-se la Cincinnati Open 2021, în fața lui Ons Jabeur.</p>
<p>Poloneza a câștigat acum meciul din prima rundă pentru a 67-a oară, prelungind cea mai bună serie înregistrată de o tenismenă în WTA Tour din 1990 încoace.</p>
<p><span>Swiatek a depășit</span> anterior, chiar în această vară, recordul de 64 de victorii consecutive în meciurile de deschidere al Monicăi Seles, numărul 2 mondial obținând a 65-a victorie de acest fel la US Open.</p>
<p>Tot la Beijing, Gabriela Ruse, locul 98 WTA, a fost învinsă, azi dimineaţă, în turul doi, de favorita 16, americanca Emma Navarro, scor 6-3, 7-6 (7/0). Meciul a durat două ore şi 3 minute. Pentru prezenţa în turul doi, Gabriela Ruse şi-a asigurat un premiu de 35.260 de dolari şi 35 de puncte WTA. În aceeași fază a fost eliminată de Karolina Muchova.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
