<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Eroii”. Ce au scris englezii după ce Chivu a fost învins de Arteta în Inter – Arsenal 1-3</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/eroii-ce-au-scris-englezii-dupa-ce-chivu-a-fost-invins-de-arteta-in-inter-arsenal-1-3-20366510</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/„Eroii.-Ce-au-scris-englezii-dupa-ce-Chivu-a-fost-invins-de-Arteta-in-Inter-–-Arsenal-1-3.jpg"/><br/><p>Presa engleză a avut reacții exuberante după victoria obținută de Arsenal în fața lui Inter.</p>
<p>Marți, în cadrul etapei a șaptea din faza principală a Ligii Campionilor, <span>Arsenal s-a impus, în deplasare, în fața lui Inter, scor 3-1</span>. Pentru „tunari” au marcat Jesus (două goluri) și Gyokeres, în timp ce unica reușită a <span>formației antrenate de Cristi Chivu</span> a fost semnată de Sucic.</p>
<h2><span>Cum a reacționat presa engleză după Inter – Arsenal 1-3</span></h2>
<p>În urma victoriei obținute la Milano, Arsenal își menține poziția de lider în faza principală a Ligii Campionilor. Presa din Anglia a avut reacții exuberante după meci.</p>
<p>The Sun a titrat „San Heroes” (în română: „Eroii”), un joc de cuvinte care face trimitere la numele istoric al stadionului pe care s-a disputat partida, San Siro.</p>
<p>„În timp ce Arsenal își continuă forma incredibil de bună în Europa, Jesus a reușit prima sa dublă de la revenirea după 11 luni de absență din cauza unei leziuni la genunchi a ligamentului încrucișat anterior.</p>
<p>Deși Gyokeres a marcat al nouălea gol de la sosirea sa de la Sporting Lisabona în vară, antrenorul Mikel Arteta va fi complet nebun dacă îl va susține din nou pe suedez”, au scris cei de la <span>The Sun</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20366513" style="width: 945px"><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20366513">Captură The Sun</p></div>
<p>Totodată, jurnaliștii de la Sky Sports au scos în evidență faptul că Arsenal este lider atât în faza principală a Ligii Campionilor, cât și în Premier League.</p>
<p>„Scandările «Suntem în fruntea clasamentului» vin de sus de la fanii lui Arsenal în timp ce își cântă serenada. Dar despre care competiție este vorba? Ambele este răspunsul. Încă un mesaj important transmis Europei odată cu această victorie. Inter avea mai multă nevoie de ea. Echipa lui Arteta a obținut punctele oricum”, scrie <span>Sky Sports</span>.</p>
<p>„Gabriel Jesus a marcat de două ori în victoria lui Arsenal în fața lui Inter Milano, menținându-și recordul de 100% în Liga Campionilor.</p>
<p>Tunarii erau aproape siguri de un loc în primele opt echipe înainte de acest meci și au stabilit cea mai lungă serie de victorii din istorie cu o serie impresionantă de șapte victorii.</p>
<p>Au ținut-o pe Inter în frâu încă de la început, înainte ca șutul lui Jesus de la mică distanță să-i aducă în avantaj în minutul 10.</p>
<p>Inter și-a construit propria perioadă de presiune după ce au fost conduși, iar Petar Sucic a egalat cu un șut puternic pe lângă David Raya de la marginea careului, după ce șutul inițial al lui Nicolo Barella a fost blocat.Dar Arsenal, așa cum au făcut-o de atâtea ori în acest sezon, au recăpătat conducerea după o fază fixă ​​caracteristică în minutul 31, când Leandro Trossard a retrimis în careu cu capul o minge expediată din corner de Bukayo Saka, iar Jesus, nemarcat, a trimis mingea în poartă”, au scris și jurnaliștii de la <span>BBC</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristi Chivu a recunoscut superioritatea lui Arsenal, după înfrângerea suferită de Inter: „Ne-am chinuit! Au fost mai puternici”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/cristi-chivu-a-recunoscut-superioritatea-lui-arsenal-dupa-infrangerea-suferita-de-inter-ne-am-chinuit-au-fost-mai-puternici-20366508</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Cristi-Chivu-a-recunoscut-superioritatea-lui-Arsenal-dupa-infrangerea-suferita-de-Inter-1400x787.jpg"/><br/><p>Inter a fost învinsă pe teren propriu de Arsenal, în etapa 7 de Liga Campionilor, iar după meci Cristi Chivu a recunoscut superioritatea adversarilor.</p>
<p>Arsenal continuă parcursul perfect în Liga Campionilor: 7 victorii în tot atâtea meciuri. Cea mai recentă victimă a fost Inter, căreia i-a lipsit puțină forță în atac, după cum a spus Chivu.</p>
<h2><span>Cei de la Arsenal au fost mai puternici, este concluzia lui Chivu după înfrângerea suferită de Inter</span></h2>
<p>Formaţia italiană Inter Milano, antrenată de Cristi Chivu, <span>a fost învinsă pe teren propriu, cu 1-3</span>, în etapa 7 a grupei de Liga Campionilor, de Arsenal, care își continuă parcursul perfect, fără punct pierdut.</p>
<p><span>Gabriel Jesus a realizat dubla în minutele 10 și 31</span>, iar Gyokeres 86 a înscris cu un șut superb la vinclu. Pentru formația gazdă a punctat Sucic, sub transversală de la marginea careului mare.</p>
<p>La finalul partidei, Chivu a recunoscut că cei de la Arsenal au fost mai puternici în ceea ce privește intensitatea, tehnica, ritmul, acoperirea și ideile în atacul liniilor.</p>
<p>„Am încercat să rămânem în joc și am avut o prestație bună în prima repriză. La 1-1, am fi putut marca. Am avut ghinion la al doilea gol al lor, când mingea a lovit transversala și a ajuns pe capul unui jucător.</p>
<p>În a doua repriză, și-au ridicat nivelul de concentrare, iar noi ne-am chinuit să creăm ocazii. Au făcut și schimbări, iar jucătorii trimiși în teren au pus probleme”, a spus Chivu, potrivit <span>Tutto Mercato Web</span>.</p>
<h2><span>Ce a învățat Chivu din meciurile cu Arsenal, Liverpool și Atletico Madrid</span></h2>
<p>Tehnicianul român a spus că tot ce poate în momentul de față este să aștepte să se termine și meciurile care au loc miercuri în Liga Campionilor, pentru a vedea clasamentul și, ulterior, să constate dacă o victorie cu Borussia, la Dortmund, în ultima rundă, este suficientă pentru ca Inter să se califice direct în optimile de finală.</p>
<p>„Suntem, de asemenea, pregătiți să ajungem în playoff. Există dezamăgire. Împotriva lui Liverpool și Atletico, cu mai multă concentrare și maturitate, am fi putut realiza ceva. Mă gândesc la creșterea noastră în ceea ce privește maturitatea. Jucând acum împotriva lui Liverpool și Atletico, am fi realizat mai mult.</p>
<p>Mergem înainte cu convingere, acceptând un meci deschis împotriva unei echipe care poate cauza probleme cu jucători precum Saka și Trossard. Îmi asum meritul pentru curajul și creșterea lor recentă”, a transmis fostul mare internațional român.</p>
<h2><span>Chivu a motivat de ce lui Inter îi este în fața unei formații din Premier League</span></h2>
<p>Chivu a dezvăluit că, pe final, a vrut să schimbe sistemul în 4-3-3, dar recunoaște că asta este tot ce putea modifica.</p>
<p>„Ne-a lipsit puțină forță în atac. Am evoluat cu 3 atacanți și doi jucători sub un atacant. Ne-au lipsit câteva curse individuale și centrări pe dreapta, dar nu îi reproșez nimic lui Luis Henrique sau altui jucător prezent pe teren de la început, datorită angajamentului și motivației.</p>
<p>Arsenal m-a impresionat în comparație cu alte echipe. Jocul și controlul sunt întotdeauna corecte. Saka pune multe probleme în careu. Am încercat să rămânem în joc și să creăm oportunități în careul advers atunci când am putut.</p>
<p>Premier League este un campionat cu o intensitate de top. Nu suntem încă obișnuiți cu asta în Italia și încerc să transmit ceva în acest sens, chiar dacă nu este ușor. Continuăm să creștem, încercând să ne menținem convingerea că ceea ce facem este corect”, a încheiat tehnicianul român.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția italienilor de la Gazzetta dello Sport despre Chivu după Inter – Arsenal 1-3: „I-a lăsat muți de uimire”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/reactia-italienilor-de-la-gazzetta-dello-sport-despre-chivu-dupa-inter-arsenal-1-3-i-a-lasat-muti-de-uimire-20366512</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/reactia-italienilor-de-la-gazzetta-dello-sport-despre-chivu-dupa-inter-–-arsenal-1-3-„i-a-lasat-muti-de-uimire.webp"/><br/><p>Inter a suferit a treia înfrângere consecutivă în UEFA Champions League, după 1-3 pe teren propriu cu Arsenal, iar presa italiană a analizat în detaliu deciziile luate de Cristi Chivu pe parcursul partidei.</p>
<p>Cotidianul Gazzetta dello Sport a vorbit despre schimbarea lui Lautaro Martinez după doar o oră de joc, <span>moment care a surprins</span> tribunele de pe San Siro.</p>
<h2><span>Chivu l-a scos pe Lautaro după o oră de joc</span></h2>
<p>„Chivu l-a scos pe Lautaro după o oră, lăsând San Siro mut de uimire”, notează publicația italiană. Italienii au subliniat că argentinianul fusese printre cei mai activi jucători ai gazdelor până în acel moment.</p>
<p><span>Gazzetta </span>a evidențiat că Inter a încercat să țină pasul cu ritmul impus de londonezi, însă diferența de intensitate de la mijlocul terenului a fost decisivă. Italienii au discutat și de contextul mai larg al parcursului european al nerazzurrilor, amintind că toate eșecurile din actuala campanie au venit împotriva adversarilor de top.</p>
<p>„Drumul spre optimile directe este pavat cu înfrângeri contra marilor echipe”, scrie Gazzetta, făcând referire și la meciurile pierdute anterior cu Atletico și Liverpool.</p>
<p>Englezii au marcat primii, în minutul 10, prin <span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">Gabriel Jesus</span></span>, însă Inter Milano a egalat rapid, în minutul 18, prin <span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">Sucic</span></span>. Formația din Premier League a trecut din nou în avantaj în minutul 31, când Gabriel Jesus a reușit dubla, cu o lovitură de cap. Scorul final, 1-3, a fost stabilit în minutul 84 de <span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">Viktor Gyökeres</span></span>, după o pasă a lui <span class="hover:entity-accent entity-underline inline cursor-pointer align-baseline"><span class="whitespace-normal">Bukayo Saka</span></span>, la scurt timp după ce fusese introdus pe teren.</p>
<p>După acest rezultat, Inter a ieșit pentru prima dată din primele opt locuri ale clasamentului din Champions League. Arsenal, în schimb, și-a asigurat deja prezența în optimile competiției, cu un parcurs perfect până în acest moment.</p>
<h2><span>Ce notă a primit Chivu</span></h2>
<p>Jurnaliștii italieni au stat cu ochii pe prestația celor de la Inter Milano și au analizat felul în care Cristi Chivu a pregătit echipa pentru duelul cu Arsenal. Tehnicianul român a primit nota 6.5 de la jurnaliștii italieni.</p>
<p>„CHIVU 6.5 – Sucic, cel mai bun din echipa sa. Face mutările corecte și primele două schimbări sunt bune. Inter pierde pentru detaliile care fac această competiție crudă și de o frumusețe fără egal. Pedepsiți cu un corner, specialitatea «Tunarilor». Ar trebui să analizeze ce portar va titulariza începând cu meciul cu Pisa”, notează<span> jurnaliștii italieni.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Surprinzătoare! Nota primită de Cristi Chivu de la italieni după Inter – Arsenal 1-3: „Să analizeze asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/surprinzatoare-nota-primita-de-cristi-chivu-de-la-italieni-dupa-inter-arsenal-1-3-sa-analizeze-asta-20366494</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/profimedia-1067772459-1400x933.jpg"/><br/><p>Inter Milano și Arsenal Londra s-au întâlnit în etapa a șaptea a fazei principale din UEFA Champions League, într-o partidă pe care echipa pregătită de Cristi Chivu a pierdut-o cu scorul de 1-3.</p>
<p>Jurnaliștii italieni au stat cu ochii pe prestația formației tehnicianului român și au tras cele mai importante concluzii după ce au văzut jocul gigantului din Serie A.</p>
<h2><span>Ce notă a primit Cristi Chivu</span></h2>
<p><span>Inter Milano și Arsenal Londra s-au întâlnit marți, 20 ianuarie 2026</span>, în etapa a șaptea a fazei principale din UEFA Champions League, într-o partidă pe care italienii au pierdut-o cu scorul de 1-3.</p>
<p>Englezii au deschis scorul rapid, în minutul 10, prin golul marcat de Gabriel Jesus, dar Inter Milano a pus presiune la poarta adversă și a restabilit egalitatea pe tabela de marcaj în minutul 18, prin reușita lui Sucic. Formația din Premier League a profitat de fazele fixe pe care le-a avut în prima parte a jocului și a reușit să ducă scorul la 1-2, în minutul 31, când brazilianul Gabriel Jesus a mai marcat o dată, de data aceasta cu o lovitură de cap.</p>
<p>Rezultatul final a fost stabilit în minutul 84, de către Gyokeres, cel care a fost introdus în teren în minutul 75. Suedezul a profitat de o pasă venită de la Saka și a dus scorul la 1-3.</p>
<p>Jurnaliștii italieni au stat cu ochii pe prestația celor de la Inter Milano și au analizat felul în care <span>Cristi Chivu </span>a pregătit echipa pentru duelul cu Arsenal Londra, formație care are parte de un parcurs perfect în acest sezon de UEFA Champions League.</p>
<p>„CHIVU 6.5 – Sucic, cel mai bun din echipa sa. Face mutările corecte și primele două schimbări sunt bune. Inter pierde pentru detaliile care fac această competiție crudă și de o frumusețe fără egal. Pedepsiți cu un corner, specialitatea «Tunarilor». Ar trebui să analizeze ce portar va titulariza începând cu meciul cu Pisa”, notează <span>jurnaliștii italieni</span>.</p>
<h2><span>Arsenal Londra, singura echipă cu un parcurs perfect în faza principală din UCL</span></h2>
<p>Arsenal Londra are parte de un parcurs extrem de bun în acest sezon de UEFA Champions League. Londonezii au reușit să câștige toate cele șapte meciuri pe care le-au disputat în faza principală a competiției și sunt lideri în clasament, cu maximum de puncte.</p>
<p>Totodată, de remarcat este și golaverajul englezilor, care au marcat de 20 de ori și au primit doar două goluri, unul dintre ele în partida cu Interul lui Cristi Chivu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără dubii! UEFA a scris imediat pe site-ul oficial după dezastrul lui Manchester City la Bodo Glimt</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fara-dubii-uefa-a-scris-imediat-pe-site-ul-oficial-dupa-dezastrul-lui-manchester-city-la-bodo-glimt-20366497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Fara-dubii-UEFA-a-scris-imediat-pe-site-ul-oficial-dupa-dezastrul-lui-Manchester-City-la-Bodo-Glimt-1400x788.jpg"/><br/><p>Echipa engleză Manchester City a fost dezmembrată de Bodo Glimt în etapa 7 de Liga Campionilor, iar UEFA a comentat performanța pe site-ul oficial.</p>
<p>Manchester City rămâne pe loc de calificare directă în optimi după dezastrul cu Bodo Glimt, dar UEFA punctează performanța impresionantă în fața câștigătoarei trofeului din 2023.</p>
<h2><span>Dezastrul lui Manchester City la Bodo Glimt a fost comentat pe site-ul UEFA</span></h2>
<p><span>Golurile echipei gazdă au fost marcate</span> de Hogh (22, 24) şi Hauge (58), iar pentru City a punctat Cherki (60), dar la scurt timp Rodri a fost eliminat, după ce a primit două cartonașe galbene în doar câteva zeci de secunde, pentru faulturi comise la mijlocul terenului.</p>
<p>„Bodo/Glimt a oferit o performanță impresionantă împotriva lui Manchester City, câștigătoare a Ligii Campionilor UEFA din 2023.</p>
<p>Gazdele au menținut o intensitate ridicată pe tot parcursul meciului și au fost eficiente în atac.</p>
<p>Această victorie s-ar putea dovedi a fi trei puncte cruciale pentru echipa din Eliteserien în încercarea de a ajunge în fazele eliminatorii”, au scris cei de la UEFA, pe <span>site</span>-ul oficial.</p>
<p>Singura consolare a celor de la Manchester City ar fi aceea că reușita lui Cherki este golul cu numărul 300 marcat de <span>„cetățenii” lui Pep Guardiola</span> în Liga Campionilor, fără să fie luate în calcul meciurile din fazele preliminare.</p>
<p>Este prima victorie a lui Bodo/Glimt în fața unei echipe din Anglia în competițiile organizate de forul european. Mai mult, chiar, echipa norvegiană nu câștigase în ultimele 6 întâlniri cu o adversară engleză decât un singur punct.</p>
<h2><span>Erling Haaland spune că Jens Petter Hauge a marcat golul anului</span></h2>
<p>Acest succes a egalat cea mai mare diferență de victorie a unei echipe norvegiene împotriva unui club englez în competițiile UEFA. În sezonul 2002/2003 al defunctei Cupa UEFA (actuala Europa League), Viking învingea Chelsea, pe teren propriu, cu 4-2, în prima manșă a turului 2.</p>
<p>„Meciul a fost strâns și am încercat să ne găsim situațiile, dar după aceea, din păcate, au marcat două goluri devreme și nu am mai putut reveni după asta”, a spus, la finalul confruntării, Pep Guardiola, antrenorul lui Manchester City.</p>
<p>„A fost pe deplin meritat. Nu este suficient de bine din partea noastră. Ei joacă un fotbal fantastic aici, acasă. Am jucat bine până când au marcat primul lor gol, dar apoi au înscris din nou. Apoi Jens Petter Hauge a marcat golul anului”, a completat atacantul Erling Haaland.</p>
<p>De partea cealaltă, antrenorul Kjetil Knutsen a recunoscut că se simte extraordinar și spune că echipa lui a făcut un meci foarte bun, în fața unei grupări de talie mondială.</p>
<p>„În primul rând, a trebuit să ne apărăm bine, nu le-am putut oferi prea mult spațiu central și a trebuit ca toți cei 11 jucători să acționeze ca un tot unitar. Am recuperat mingea în poziții bune, astfel încât să putem face contraatacuri.</p>
<p>Cred că suntem foarte buni atunci când adversarul ne oferă spațiu și cred că am marcat niște goluri uimitoare. Jens Petter Hauge (n.r. – desemnat omul meciului) este un jucător fantastic. Îi place să joace în meciuri de top împotriva celor mai bune echipe și a celor mai buni adversari. În fotbal trebuie să fie buni toți, iar el face parte dintr-o echipă bună”, a mai spus Knutsen.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
