<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul nu le lasă averea copiilor săi: „Banii sunt doar ai mei!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/milionarul-nu-le-lasa-averea-copiilor-sai-banii-sunt-doar-ai-mei-20228570</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Milionarul-nu-le-lasa-averea-copiilor-sai-„Banii-sunt-doar-ai-mei-e1753379685764.jpg"/><br/><p>Saul „Canelo” Alvarez, celebrul pugilist mexican, a declarat recent că banii săi nu sunt automat și ai copiilor lui.</p>
<p>Devenit celebru pentru stilul inconfundabil din ring, Canelo Alvarez face acum o serie de declarații explozive legate de averea pe care a strâns-o.</p>
<h2><span>Canelo Alvarez nu le lasă averea copiilor săi! Care este motivul mexicanului: „Banii sunt doar ai mei!”</span></h2>
<p>Saul „Canelo” Alvarez (35 de ani), campionul mexican la categoria supermijlocie, a precizat recent că nu are de gând să lase averea sa copiilor lui, având o altă mentalitate în ceea ce îi privește pe aceștia.</p>
<p><span>Averea lui Canelo este una impresionantă</span>. În curând, mexicanul va ajunge la peste 1 miliard de dolari câștigați după ce va finaliza contractul de cinci meciuri pe care îl are cu șeful Autorității Generale de Divertisment din Arabia Saudită.</p>
<p>Totuși, în ciuda sumei astronomice pe care a câștigat-o de-a lungul timpului din box, Canelo Alvarez nu are de gând să le lase toți acești bani copiilor săi, patru la număr, ba dimpotrivă.</p>
<p>Sportivul din Mexic a declarat că vrea ca cei patru copii să muncească pentru banii lor, să devină cunoscuți prin munca lor proprie. În acest sens, Canelo îi va ajuta și le va pune la dispoziție toate resursele necesare, dar nu le va da bani fără ca aceștia să facă ceva productiv.</p>
<p>„Ei nu au o viață ușoară garantată. Nu mă întreabă de bani, dar dacă m-ar întreba dacă sunt ai mei, le-aș spune că nu, nu sunt ai lor.</p>
<p>Nu vă lipsește nimic, aveți posibilitatea să faceți ce vreți, dar banii sunt ai mei, numai ai mei. Vă ofer baza pentru vă câștiga proprii bani, dar banii nu sunt ai voștri, sunt ai mei.</p>
<p>Vă ofer instrumentele necesare pentru a vă putea crea propria bogăție, propria poveste, cu instrumente pe care eu nu le-am avut”, a spus Alvarez pentru MedioTiempo, potrivit Marca.</p>
<h2><span>Canelo Alvarez, cifre remarcabile! Cine sunt singurii pugiliști care l-au învins</span></h2>
<p>Saul „Canelo” Alvarez a scris deja istorie în box, reușind să câștige nu mai puțin de 63 de meciuri până în prezent. Mexicanul are și două remize, dar și două înfrângeri. <span>Floyd Mayweather Jr. l-a învins prima dată în 2013</span>, iar Dmitry Bivol în 2022.</p>
<p>Pugilistul are 4 titluri cucerite la 4 categorii diferite și este considerat unui dintre cei mai mari boxeri din istoria sportului. Analiștii din box îl consideră un sportiv complet, care reușește să-și citească adversarii din primele runde, iar apoi își ajustează stilul fără probleme.</p>
<p>Cele mai importante victorii ale sale sunt cele obținute împotriva lui Sergey Kovalev, Caleb Plant și Gennady Golovkin, acele dueluri scoțând în evidență calitățile excepționale ale sportivului din Mexic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Impresionanta poveste de iubire dintre Mihai Leu şi soția lui. Cum a cunoscut-o pe Anna, care lucra la concernul german Bayer din Leverkusen: „Asta am zis când am văzut-o prima oară”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/impresionanta-poveste-de-iubire-dintre-mihai-leu-si-sotia-lui-cum-a-cunoscut-o-pe-anna-care-lucra-la-concernul-german-bayer-din-leverkusen-asta-am-zis-cand-am-vazut-o-prima-oara-20228981</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Impresionanta-poveste-de-iubire-dintre-Mihai-Leu-si-sotia-lui.-Cum-a-cunoscut-o-pe-Anna-care-lucra-la-concernul-german-Bayer-din-Leverkusen.webp"/><br/><p>Mihai Leu, fost mare puglist român, decedat la data de 1 iulie 2025, a trăit o poveste impresionantă de iubire cu Anna, despre care a fost convins că va deveni soția lui încă de la prima întâlnire.</p>
<p>Cei doi s-au cunoscut întâmplător în Leverkusen, oraș din vestul Germaniei unde Anna lucra la concernul din industria chimică și farmaceutică Bayer.</p>
<h2><span>Povestea de film care a dus la iubirea dintre Anna și Mihai Leu! Primul campion mondial din istoria boxului profesionist românesc a spus totul</span></h2>
<p>Mihai Leu, primul campion mondial din istoria boxului profesionist românesc, a încetat din viață pe 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani, după ce în ultimii ani s-a luptat cu o boală gravă.</p>
<p>Mihai Leu a suferit mai multe intervenții chirurgicale și în ciuda faptului că a avut-o aproape pe <span>Anna Leu, femeia care a luptat alături de el până în ultima clipă</span>, în cele din urmă corpul i-a cedat.</p>
<p>Ulterior, <span>soția lui Mihai Leu a făcut câteva mărturii apăsătoare</span> despre ultimele clipe din viața fostului uriaș pugilist, iar din toate reieșea faptul că între ei s-a consumat o poveste de iubire impresionantă.</p>
<p>De altfel, Mihai Leu a vorbit despre cât de specială a fost Anna pentru el într-un interviu televizat pe care l-a acordat în cadrul emisiunii Profesioniștii. El a povestit cum a cunoscut-o pe partenera de viață și cum a fost sigur încă de la prima întâlnire că aceasta îi va deveni soție:</p>
<blockquote><p>În Leverkusen, antrenorul meu avea o fată de 14 ani și m-a rugat să-i arăt puțin orașul. Am plecat cu ea în oraș, am intrat într-un mic restaurant din Leverkusen, iar fata care servea acolo era o italiancă, mă cunoșteam cu ea. Anna era în vizită la ea, lucra la concernul de chimie Bayer și era în vizită la prietena ei, la restaurant.<br/>
Le-am văzut că stau de vorbă și am rugat-o pe ospătăriță să îmi facă și mie cunoștință cu prietena ei din Italia. Am stat puțin de vorbă, am povestit și când am ieșit din restaurant i-am spus fetei antrenorului: «Aceasta va fi soția mea». Am început să merg în fiecare zi acolo, ca s-o întâlnesc, am reușit s-o conving apoi să mergem împreună să mâncăm. Nu știam cum s-o aduc la box, ea habar nu avea de box. Am vorbit cu șeful ei de la Bayer, i-am dat două invitații și așa am reușit să o aduc la un meci de box. Eram foarte motivat la acel meci, cred că am câștigat prin KO în 38 de secunde. Am primit un buchet de flori în ring și i-am dat ei florile”, a povestit Mihai Leu, în urmă cu câțiva ani, în emisiunea <span>Profesioniştii, de la TVR</span>.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rQTx8xeTG6s?si=keUrr6-bZCbqf22o" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Ce a scris Anna Leu pe rețelele de socializare, după decesul soțului</span></h2>
<p>Anna a fost cea care a anunțat decesul lui Mihai Leu, la data de 1 iulie 2025, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare.</p>
<blockquote><p>Cu profundă durere, anunțăm trecerea în neființă a lui Mihai, în această seară. Un adevărat campion, atât în ringul de box, cât și pe circuitele de motorsport, Mihai a fost mult mai mult decât un sportiv excepțional, a fost un simbol de voință, curaj și pasiune. Pentru fani, Mihai a fost și va rămâne un model. Un om care a inspirat prin fiecare luptă, prin fiecare cursă și prin demnitatea cu care și-a trăit viața. Pentru noi, pentru familie, un prieten, un soț și un tată minunat. Moștenirea lui merge mai departe prin toți cei care l-am iubit, l-am susținut și am fost martori la parcursul său unic. Nu te vom uita niciodată”, a scris soția lui Mihai Leu, pe Facebook.</p></blockquote>
<p>Mihai Leu va rămâne veșnic în istoria sportului românesc drept primul campion mondial de box la profesioniști. El a cucerit centura WBO la categoria semimijlocie în 1997, după ce l-a învins la puncte pe panamezul Santiago Samaniego.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O româncă a făcut furori la lupta anului dintre Usyk și Dubois. Patricia Elena l-a pus apoi pe campionul ucrainean să semneze boxerii purtați de ea în ring</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/o-romanca-a-facut-furori-la-lupta-anului-dintre-usyk-si-dubois-patricia-elena-l-a-pus-apoi-pe-campionul-ucrainean-sa-semneze-boxerii-purtati-de-ea-in-ring-20225724</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/O-romanca-a-facut-furori-la-lupta-anului-dintre-Usyk-si-Dubois.-Patricia-Elena-l-a-pus-apoi-pe-campionul-ucrainean-sa-semneze-boxerii-purtati-de-ea-in-ring.jpg"/><br/><p>Una dintre fetele din ring ce au captat toate privirile la duelul anului dintre Usyk și Dubois a fost chiar o româncă. Patricia Elena Țiparu a reușit să obțină semnătura „uriașului” campion ucrainean la categoria grea, pe elasticul boxerilor purtați de ea în ring.</p>
<p>Patricia Elena Țiparu este model și creatoare de conținut din România, stabilită la Londra. Românca activează și ca „ring girl”, grație siluetei sale de invidiat.</p>
<h2 data-end="137" data-start="0"><span>Românca Patricia Elena Țiparu a obținut semnătura lui Oleksandr Usyk</span></h2>
<p data-end="137" data-start="0"><span>Oleksandr Usyk l-a făcut K.O. pe Daniel Dubois după doar cinci runde</span>, în duelul găzduit pe stadionul Wembley. Ucraineanul a devenit astfel, pentru a doua oară în carieră, campion mondial absolut la categoria grea.</p>
<p data-end="137" data-start="0">Fetele din ring nu au apucat să defileze de prea multe ori în cadrul meciului principal, grație unei serii de lovituri din partea lui Usyk, ce avea să încheie lupta mai devreme decât era anticipat.</p>
<p data-end="137" data-start="0">Cu toate acestea, cele două fete, printre care și românca Patricia Elena Țiparu, au avut parte de un moment special în spatele cortinei când Oleksandr Usyk le-a oferit un autograf pe pantalonii uniformei cu care au intrat în ring.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DMTo9jUoVHq/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Patricia Elena Tiparu (@patricialaelena)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<blockquote><p>Momentul de vârf al carierei mele de „ring girl”, oameni buni. Felicitări, @usykaa! Ce noapte!, a adăugat românca în descrierea postării.</p></blockquote>
<h2><span>După ce a devenit campion absolut la categoria grea, Oleksandr Usyk a dezvăluit cum a botezat lovitura cu care l-a făcut K.O. pe britanicul Dubois</span></h2>
<p><span>Uriașul campion ucrainean </span>ce măsoară 1.91 metri și cântărește 102 kilograme, a transmis că s-a antrenat și a planificat seria de lovituri ce avea să îl trimită la podea pe Dubois după doar cinci runde încă de la prima lor luptă din 2023, duel în urma căruia Usyk ieșea de asemenea învingător.</p>
<blockquote><p>Ne-am pregătit pentru această luptă cu echipa mea. Am învățat din prima luptă, am avut mult timp, doi ani, pentru a pregăti o combinație specială de lovituri. Lovitura se numește Ivan. Un nume ucrainean, imaginați-vă un om mare care locuiește la țară și lucrează la fermă! E o lovitură puternică.</p>
<p> </p>
<p>Acum vreau să mă odihnesc. Nu pot spune cine este următorul meu adversar astăzi, pentru că mă pregătesc de trei luni și jumătate. Nu mi-am văzut familia, soția.</p>
<p> </p>
<p>În fiecare zi locuiesc cu echipa mea, cu 14 băieți într-o casă. În fiecare zi aceleași fețe. Acum vreau să mă întorc acasă. Vreau să decid ce urmează. Voi continua să practic box, voi continua să mă antrenez, dar acum nu pot spune cine este următorul meu adversar. – Oleksandr Usyk</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cartelurile și traficanții vor câștiga, până când va deveni legală”. Mike Tyson a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cartelurile-si-traficantii-vor-castiga-pana-cand-va-deveni-legala-mike-tyson-a-rabufnit-din-cauza-legilor-care-inca-interzic-canabisul-20225498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Cartelurile-si-traficantii-vor-castiga-pana-cand-va-deveni-legala.-Mike-Tyson-a-rabufnit-din-cauza-legilor-care-inca-interzic-cannabisul-1.png"/><br/><p>Mike Tyson, unul dintre cei mai mari pugiliști din toate timpurile, a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul.</p>
<h2><span>„Cartelurile și traficanții vor câștiga, până când va deveni legală”. Mike Tyson a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul</span></h2>
<p><span>Mike Tyson s-a săturat să audă comentarii negative</span> despre legalizarea canabisului. Fostul campion mondial la categoria grea e de părere că traficanții de droguri și de persoane vor continua să câștige până când marijuana va fi legalizată la nivel federal.</p>
<p>„M-am săturat să aud că legalizarea canabisului va provoca haos în masă. Este pur și simplu ridicol. Avem reguli pentru țigări și alcool, prin urmare, canabisul nu ar fi diferit. Este vorba despre libertate. Adulții ar trebui să aibă de ales. Până când va fi legal la nivel federal, cartelurile și traficanții de persoane vor continua să câștige”, a scris Mike Tyson pe X.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Tired of hearing that legal cannabis will cause mass chaos or have people stinking up the streets. That’s just ridiculous. We’ve got rules for cigarettes and alcohol, therefore, cannabis would be no different. It’s about freedom. Adults should have the choice.</p>
<p>Until it’s legal…</p>
<p>— Mike Tyson (@MikeTyson) July 20, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<blockquote><p>Întotdeauna am știut că sunt prieten cu acei oameni, oamenii vin din comunitatea mea”, a declarat Tyson pentru Fox News Digital.</p></blockquote>
<h2><span>Mike Tyson, lăudat de Leonard Doroftei: „A fost un mare campion! El mi-a oferit plăcerea de a mă uita la box”</span></h2>
<p>Leonard Doroftei, unul dintre cei mai titrați pugiliști români, <span>l-a lăudat pe Mike Tyson</span>: „Momentele de glorie și plăcerea de a vedea boxul alături de el mi-au rămas în inimă. Nu am ce să spun decât că-i mulțumesc pentru întreaga carieră și ce ne oferă chiar și după.</p>
<div>
<p>El mi-a oferit plăcerea de a mă uita la box. Mulți din generația mea am încercat să copiem loviturile lui, mișcările lui. A fost un idol pentru mulți care aveau stilul meu, așa mai agresiv, de luptă. Chiar repetând mișcările lui am reușit să câștig medalia de bronz la Jocurile Olimpice de la Barcelona.</p>
<p>Am ținut brațele sus și m-am ținut foarte mult. Îi doresc tot binele din lume pentru că a fost un mare campion și ne-a oferit momente de satisfacție. Mike Tyson chiar dacă pierde sau câștigă e o plăcere să-l vezi”, a declarat Doroftei pentru <span>iAMsport.ro</span>.</p>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scandal internațional! I-au refuzat victoria lui Manny Pacquiao, iar publicul a luat-o razna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/scandal-international-i-au-refuzat-victoria-lui-manny-pacquiao-iar-publicul-a-luat-o-razna-20224727</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Scandal-international-I-au-refuzat-victoria-lui-Manny-Pacquiao-iar-publicul-a-luat-o-razna-e1753028843926.jpg"/><br/><p>Manny Pacquiao, celebrul boxer din Filipine, a revenit în ring după o pauză de patru ani și s-a luptat cu Mario Barrios.</p>
<p>Legendarul boxer filipinez, ajuns la 46 de ani, s-a luptat la celebra arenă MGM Grand din Las Vegas, însă revenirea nu a fost așa cum s-ar fi așteptat.</p>
<h2><span>I-au refuzat victoria lui Manny Pacquiao, iar publicul a luat-o razna! Cum au reacționat fanii</span></h2>
<p>Deși a fost clar mai bun pe parcursul meciului, așa cum au observat majoritatea fanilor care au urmărit meciul, Manny Pacquiao nu a fost declarat câștigător în fața lui Mario Barrios.</p>
<p>Concret, meciul s-a terminat la egalitate prin decizie majoritară a arbitrilor. Unul dintre ei a decis în favoarea lui Barrios, scor 115-113, în timp ce restul arbitrilor au dat scor egal, 114-114.</p>
<p>Miza meciului a fost una uriașă. Manny Pacquiao s-a luptat pentru titlul mondial WBC la categoria semimijlocie. Deși adversarul e mult mai tânăr și mai proaspăt, având doar 30 de ani, filipinezul s-a mișcat excelent în ring și a produs din nou entuziasm în rândul fanilor boxului.</p>
<p>Interesant este că arbitrii îl dădeau câștigător pe Pacquiao pânâ în runda a 10-a, dar pe final de meci, Barrios a reușit să revină, iar egalul i-a permis să-și păstreze centura.</p>
<p><span>Manny Pacquiao deține deja 12 titluri mondiale</span>, la 8 categorii diferite de greutate, <span>dar a revenit în ring pentru a scrie istorie</span>. Dacă ar fi câștigat în fața lui Barrios, filipinezul ar fi devenit primul membru din Hall of Fame-ul boxului care ar fi câștigat un titlu după ce a fost inclus în celebra listă.</p>
<p>Legendarul pugilist a recunoscut că s-a pregătit doar două luni de zile pentru acest meci, suficient cât să facă spectacol din nou, ca în vremurile bune.</p>
<p>„Am crezut că am câștigat. A fost un meci strâns. Adversarul meu a fost foarte dur, dar a fost o luptă frumoasă. Bineînțeles că-mi doresc o revanșă”, a declarat Pacquiao imediat după meci.</p>
<h2><span>Fanii boxului au luat-o razna după decizia scandaloasă: „Pac Man a câștigat clar, dar a fost furat!”</span></h2>
<p>Publicul a fost scos din sărite de decizia luată de arbitri, iar huiduielile au acoperit imediat fundalul sonor la MGM Grand Arena. Majoritatea fanilor prezenți au fost de părere că Pacquiao merita pe deplin victoria și nu au putut înțelege cum au decis arbitrii soarta duelului.</p>
<p>Iată doar câteva dintre reacțiile fanilor după meci:</p>
<ul>
<li>„Pacquiao a fost furat”</li>
<li>„Pac Man a câștigat clar, chiar și Barrios știe asta”</li>
<li>„Arbitrii au distrus meciul, l-au furat pe față pe Manny Pacquiao”</li>
</ul>
<p>Mario Barrios are acum un palmares de 29-2-2, în timp ce Pacquiao are un palmares de 62-9-3.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
