<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Suporterii FCSB nu se deplasează în Kosovo, la meciul cu Drita. Mihai Stoica explică motivul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/suporterii-fcsb-nu-se-deplaseaza-in-kosovo-la-meciul-cu-drita-mihai-stoica-explica-motivul-20241984</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Suporterii-FCSB-nu-se-deplaseaza-in-Kosovo-la-meciul-cu-Drita.-Mihai-Stoica-explica-motivul-1400x1050.jpg"/><br/><p>Suporterii FCSB nu se deplasează în Kosovo pentru disputa cu Drita, care e programată joi, 14 august 2025, de la ora 21:00, în manșa secundă a turului trei preliminar din UEFA Europa League.</p>
<p>Anunțul a fost făcut de managerul general Mihai Stoica (60 de ani), care a explicat și de ce clubul nu a dorit prezența Peluzei Nord pe arena Fadil Vokrri din Priștina.</p>
<h2><span>Fără Peluza Nord în Kosovo, pentru meciul Drita – FCSB. Anunțul lui Mihai Stoica: „Nu solicităm bilete”</span></h2>
<p>Joia trecută, pe 7 august 2025, <span>FCSB a învins-o la limită pe Drita, scor 3-2</span> în manșa întâi a turului trei preliminar din UEFA Europa League.</p>
<p>Victoria a fost una dramatică, deoarece campioana României a fost condusă cu 0-2 până după minutul 60. Și după cum însuși <span>Mihai Stoica a afirmat, „remontada s-a datorat în primul rând celor din Peluza Nord și tribune”</span>, care au făcut o atmosferă superbă și au împins echipa de la spate până la momentul fluierului final.</p>
<p>Având în vedere diferența sensibilă de scor, <span>calificarea se va decide în Kosovo</span>. Și în ciuda celor menționate de Meme Stoica mai sus, FCSB a decis să se deplaseze la Priștina fără galerie. Concret, clubul roș-albastru nici măcar nu va solicita bilete pentru fanii români.</p>
<p>Meme Stoica a explicat de ce a luat această decizie, iar argumentele sale au o bază solidă în spate. La Kosovo, fanii FCSB ar risca să fie întărâtați din nou de suporterii rivali, iar în eventualitatea în care vor riposta, atunci campioana României ar risca atât sancțiuni financiare, cât și disputarea eventualei partide cu Aberdeen din play-off cu porțile închise.</p>
<blockquote><p>Suporterii nu vor face deplasarea în Kosovo. Nu solicităm bilete pentru suporteri. Am fost atenționați că e mai bine așa. Oamenii s-au comportat ok cu noi, ne comportăm și noi la fel”, a declarat Meme Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>I-a lăudat din nou pe fani pentru felul în care au tratat partida de pe Arena Națională</span></h2>
<p>În continuare, oficialul campioanei a făcut din nou trimitere la partida tur, care a avut loc pe Arena Națională, sub privirile a aproximativ 14.000 de suflete.</p>
<blockquote><p>Suporterii noștri au dat o lecție de maturitate care ne-a mișcat pe toți. Eram convinși că va ieși iar scandal. Au reușit să nu ne facă probleme și să nu își facă nici ei probleme. Vom juca play-off-ul, indiferent de competiție, cu stadionul plin. Altfel, se putea închide stadionul, puteam plăti amenzi de sute de mii de euro. E mare lucru să nu auzi o dată o scandare”, a completat Mihai Stoica, potrivit sursei citate.</p></blockquote>
<p>Eventuala dublă dintre FCSB și Aberdeen se va disputa pe 21, respectiv 28 august. Turul e programat să aibă loc în Scoția, iar returul, care va fi decisiv în lupta pentru calificarea în faza principală, se va juca la București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Buletin medical FCSB: alarmă cu Radunovic, vești excelente cu Olaru și Cisotti, incertitudini cu Alibec și Bîrligea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/buletin-medical-fcsb-alarma-cu-radunovic-vesti-excelente-cu-olaru-si-cisotti-incertitudini-cu-alibec-si-birligea-20241868</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Buletin-medical-FCSB.-Alarma-cu-Radunovic-vesti-excelente-cu-Olaru-si-Cisotti-incertitudini-cu-Alibec-si-Birligea-1400x762.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Elias </span><span class="cf0">Charlambous</span><span class="cf0"> se confrunt</span><span class="cf0">ă cu mari probleme de lot, mai mulți dintre jucători importanți fiind indisponibili.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica, președintele CA de la FCSB, a făcut buletinul medical și vine vești senzaționale despre Olaru și </span><span class="cf0">Cisotti</span><span class="cf0">, cu semne de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntrebare despre </span><span class="cf0">Alibec</span> <span class="cf0">și </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">, dar </span><span class="cf0">și cu o alarmă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n leg</span><span class="cf0">ătură cu </span><span class="cf0">Risto</span> <span class="cf0">Radunovic</span><span class="cf0">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mihai Stoica, buletin medical despre </span><span class="cf2">Radunovic</span><span class="cf2">, Olaru</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">C</span><span class="cf2">isotti</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Alibec</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">Bîrligea</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB trece printr-o perioadă tulbure din punct de vedere al jocului și al rezultatelor, iar asta este str</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ns legat de absen</span><span class="cf0">țele importante din lot. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mihai Stoica, managerul roș-albaștrilor</span><span class="cf2">, vine vești </span><span class="cf0">excelente </span><span class="cf2">despre Olaru și </span><span class="cf0">C</span><span class="cf2">isotti</span><span class="cf2">, cu </span><span class="cf0">incertitudini </span><span class="cf2">Alibec</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">Bîrligea</span><span class="cf2">, dar și cu</span><span class="cf0"> un semnal mare de </span><span class="cf2">alarmă în </span><span class="cf0">privința lui </span><span class="cf2">Risto</span> <span class="cf2">Radunovic</span><span class="cf2">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Darius Olaru <span>urmează să se </span></span><span>întoarc</span><span class="cf0"><span>ă din Serbia</span>, de la vraciul </span><span class="cf0">Marijana</span><span class="cf0"> Kovacevic, și va fi apt pentru returul cu </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0"> de la mijlocul săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nii viitoare. </span><span class="cf0">Cisotti</span> <span class="cf0">și-a revenit după accidentarea cu trupa din Kosovo și este disponibil chiar și pentru meciul de duminică </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mpotriva Unirii Slobozia. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n ceea ce-l prive</span><span class="cf0">ște pe Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">, acesta se resimte dup</span><span class="cf0">ă efortul mare depus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele dou</span><span class="cf0">ă meciuri, cu Dinamo și </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0">, și ar putea fi menajat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n meciul din campionat. Pe de alt</span><span class="cf0">ă parte, </span><span class="cf0">Alibec</span><span class="cf0"> mai trebuie să urmeze un tratament timp de o săptăm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Surpriza neplăcută ar putea veni din partea lui </span><span class="cf0">Radunovic</span><span class="cf0">, cel care va lipsi cu Slobozia, apoi va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncerca s</span><span class="cf0">ă se antreneze. Dacă nu va putea, atunci la Londra la un profesor doctor renumit, iar atunci ar putea absenta mai mult timp de pe teren. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„(</span><span class="cf3">n.r</span><span class="cf3"> Olaru) M</span><span class="cf1">âine trebuie s</span><span class="cf4">ă se </span><span class="cf1">întoarc</span><span class="cf4">ă, e totul ok. Va fi apt pentru </span><span class="cf4">Drita</span><span class="cf4">, </span><span class="cf4">Cisotti</span><span class="cf4"> este apt </span><span class="cf4">şi</span><span class="cf4"> pentru m</span><span class="cf1">âine, s-a antrenat normal ast</span><span class="cf4">ăzi.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Nu se </span><span class="cf6">ştie</span><span class="cf6"> cu </span><span class="cf6">Radunovic</span><span class="cf6">. Dacă luni nu se va antrena normal, este posibil să lipsească mai mult. Va trebui să plece la Londra, la un profesor la Londra. </span><span class="cf5">În rest, </span><span class="cf5">Bîrligea</span><span class="cf5"> e un pic înc</span><span class="cf6">ărcat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Poate nu va lipsi deloc (n.r. </span><span class="cf6">Radunovic</span><span class="cf6">), poate va juca joi. (n.r. </span><span class="cf6">Alibec</span><span class="cf6">) Mai are o săptăm</span><span class="cf5">ân</span><span class="cf6">ă p</span><span class="cf5">ân</span><span class="cf6">ă va reveni la antrenamente”, a declarat Mihai Stoica la </span><span>PrimaSport</span><span class="cf6">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20229193" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20229193" class="size-large wp-image-20229193" decoding="async" fetchpriority="high" height="719" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Trei-fotbalisti-sunt-out-de-la-FCSB.-Elias-Charalambous-a-confirmat.-„Din-pacate-1400x719.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Trei-fotbalisti-sunt-out-de-la-FCSB.-Elias-Charalambous-a-confirmat.-„Din-pacate-1400x719.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Trei-fotbalisti-sunt-out-de-la-FCSB.-Elias-Charalambous-a-confirmat.-„Din-pacate-768x395.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Trei-fotbalisti-sunt-out-de-la-FCSB.-Elias-Charalambous-a-confirmat.-„Din-pacate-1536x789.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Trei-fotbalisti-sunt-out-de-la-FCSB.-Elias-Charalambous-a-confirmat.-„Din-pacate-2048x1052.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20229193">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Elias Charalambous n-a suflat o vorbă despre atacantul numărul 1</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">La conferința de presă premergătoare meciului e duminică seară cu Unirea Slobozia, antrenorul Elias Charalambous a vorbit și el despre situația accidentaților, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă l-a omis, intenționat sau nu, pe Daniel </span><span class="cf0">B</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rligea</span><span class="cf0">, <span>cel care se simte </span></span><span>„încărcat” după cele două meciuri jucate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n doar 4 zile. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Târnovanu</span><span class="cf1"> e suspendat, Denis </span><span class="cf1">Alibec</span> <span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> Olaru sunt out. </span><span class="cf1">Radunovic</span><span class="cf1"> nu </span><span class="cf1">ştiu</span><span class="cf1"> încă. </span><span class="cf1">Cisotti</span><span class="cf1"> e 50-50, vom vedea după antrenament. E o </span><span class="cf1">situaţie</span><span class="cf1"> dificilă pentru </span><span class="cf1">Alibec</span><span class="cf1">, care urmează un tratament. Nu e nimic clar momentan, vom vedea cum evoluează în următoarele două săptămâni”, a declarat Elias Charalambous.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a ales. „Mai am un loc pe listă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-ales-mai-am-un-loc-pe-lista-20241993</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-ales.-„Mai-am-un-loc-pe-lista.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a dezvăluit că în urma ultimelor mișcări de trupe de la FCSB i s-a eliberat un loc pe listele de Superliga și UEFA.</p>
<p>Și, fără să stea pe gânduri, miliardarul din Pipera a anunțat numele jucătorului care se va alătura lotului pregătit de Elias Charalambous (44) și Mihai Pintilii (40).</p>
<h2><span>Gigi Becali i-a pregătit locul lui Joyskim Dawa, care urmează să revină după o accidentare gravă</span></h2>
<p><span>Marius Ștefănescu a plecat de la FCSB</span> în urmă cu câteva zile, după ce a ales să dea curs unei oferte bănoase pe care a primit-o din Turcia, de la Konyaspor, formație care va lua startul în prima ligă.</p>
<p>De asemenea, <span>Gigi Becali l-a dat pe Andrei Gheorghiță la U Cluj, club rival din Superliga</span>, sub formă de împrumut, dar cu clauză de cumpărare de un milion de euro.</p>
<p>Și, nu în ultimul rând, de la FCSB a plecat și Ovidiu Perianu, cu destinația CFR Cluj. Dacă transferul acestuia din urmă nu a schimbat nimic pentru campioana României, deoarece era crescut la nivelul academiei, plecările lui Ștefănescu și Gheorghiță au mai făcut loc pe listele de UEFA și Superliga. Drept dovadă, Malcom Edjouma a fost deja reprimit în anturajul echipei și chiar a avut oportunitatea de a juca 34 de minute în partida FCSB – Drita 3-2, din manșa întâi a turului trei preliminar din UEFA Europa League.</p>
<p>Iar referitor la celălalt loc rămas vacant pe listele de UEFA și Superliga, acesta va fi ocupat de Joyskim Dawa, a transmis Gigi Becali.</p>
<blockquote><p>S-a terminat cu plecările. Mai am și un loc pe listă. Va fi ocupat de Dawa”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Când va reveni Dawa pe gazon</span></h2>
<p>Talentatul internațional camerunez a început sezonul 2025-2026 din postura de fotbalist accidentat, după ce în martie, în cadrul unei acțiuni de la echipa națională, a suferit o accidentare gravă la genunchi. Dawa s-a operat la scurt timp după meciul Camerunului, iar acum e așteptat să revină pe gazon spre sfârșitul lunii august. Însă, Dawa doar va reveni la antrenamente, iar în ceea ce privește prima partidă oficială pentru el, aceasta s-ar mai putea lăsa așteptată:</p>
<blockquote><p>Dawa se simte foarte, foarte bine și avansează procesul de recuperare. Ideea nu este să forțăm revenirea sa, ci să ne întoarcem cât mai puternici și mai solizi posibil. Nu a fost în cantonamentul din Olanda alături de restul echipei. Și-a dorit foarte mult, dar la club există toate facilitățile pentru a-și face recuperarea mai bună. Așa că a rămas în România. Nu ne grăbim cu revenirea sa. Cred că la sfârșitul lunii august îl vom vedea probabil înapoi la echipă… să vedem”, a dezvăluit David Jimenez, impresarul lui Dawa, potrivit aceleiași surse.</p></blockquote>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, Joyskim Dawa are o cotă de piață de 3.000.000 de euro. El a jucat 133 de meciuri pentru FCSB, în care a contribuit, printre altele, cu 12 goluri și două pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a aflat discuția dintre Gigi Becali și Mihai Stoica de la pauza meciului FCSB – Drita: „Niciodată nu zicea așa ceva”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/s-a-aflat-discutia-dintre-gigi-becali-si-mihai-stoica-de-la-pauza-meciului-fcsb-drita-niciodata-nu-zicea-asa-ceva-20241229</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/S-a-aflat-discutia-dintre-Gigi-Becali-si-Mihai-Stoica-de-la-pauza-meciului-FCSB-–-Drita-„Niciodata-nu-zicea-asa-ceva-1400x788.jpg"/><br/><p>Hotărârea la care au ajuns Gigi Becali și Mihai Stoica la pauza meciului FCSB – Drita, avea să schimbe traiectoria partidei.</p>
<p>FCSB a învins-o pe Drita, scor 3-2, după o revenire spectaculoasă de la 0-2, iar Malcom Edjouma a fost eroul improbabil care a revitalizat jocul campioanei.</p>
<h2><span>Ce i-a spus Mihai Stoica finanțatorului Gigi Becali la pauza partidei FCSB – Drita</span></h2>
<p><span>FCSB a pus capăt unei serii nefaste de meciuri fără victorie</span>. Bucureștenii și-au respectat blazonul în fața campioanei din Kosovo, Drita, reușind să marcheze trei goluri în ultima jumătate de oră de joc.</p>
<p>Finanțatorul FCSB a dezvăluit cum s-a consultat cu Mihai Stoica la pauza meciului în privința introducerii lui Malcom Edjouma. Gigi Becali a avut încredere în cuvintele lui „MM” și „l-a aruncat” în joc pe mijlocașul francez, care avea să schimbe exprimarea campioanei în repriza secundă a primului tur preliminar din Europa League.</p>
<p>„Am văzut că nu merge mijlocul. L-am întrebat pe Mihai la pauză: «Bă, ce facem, hai să schimbăm, că nu merge mijlocul!». I-am zis că există două variante: «Îl scot pe Chiricheş, îl bag pe Politic şi trece Cisotti la mijloc».</p>
<p>Sau intră Edjouma în locul lui. Mă gândeam că la 1-0 nu e problemă. Chiar dacă ar fi rămas 1-0, ne-am fi calificat acolo. Am întrebat cum e Edjouma. Şi mi-a zis: «Bă, Gigi, are o poftă de joc! Poate face ceva».</p>
<p>Mihai nu zicea niciodată aşa ceva. Am zis să îl băgăm, poate face ceva. Înţelegeţi că trebuia să facem ceva. Noi dominam, jocul era la noi, dar era prea mare lentoare.</p>
<p>Edjouma a schimbat jocul pentru că a intrat motivat. Ai nevoie la centru de un mijlocaş care are mingea la picior. Şut nu este încă ăla care trebuie să fie, o să mai vedeţi”, a spus Gigi Becali, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<p>• Malcom Edjouma este cotat la suma de 800.000 euro, potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt.</p>
<h2><span>Ce urmează pentru FCSB în Superliga și preliminariile Europa League</span></h2>
<p>Pentru FCSB urmează partida de campionat din etapa cu numărul cinci a Superligii, când va primi vizita Unirei Slobozia.</p>
<p>Joi, 14 august, bucureștenii se vor deplasa la Priștina pentru partida retur cu Drita, ce va avea loc pe Stadionul Fadil Vokrri.</p>
<p>La doar trei zile după „dubla” europeană, FCSB revine în Capitală pentru derby-ul cu Rapid, care se va disputa în Giulești.</p>
<p>Dacă FCSB o va învinge pe Drita și va trece astfel de turul 3 preliminar Europa League, <span>următorul adversar va fi formația scoțiană Aberdeen</span>. Simplă prezență în play-off-ul Europa League îi asigură campioanei un loc în faza grupelor Ligii Conference League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O nouă bătaie de cap pentru FCSB: „Dacă îți arăt piciorul…”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/o-noua-bataie-de-cap-pentru-fcsb-daca-iti-arat-piciorul-20241411</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/O-noua-bataie-de-cap-pentru-FCSB-„Daca-iti-arat-piciorul…-1400x1050.jpg"/><br/><p>Măcinată de accidentări în debutul sezonului 2025-2026, FCSB are parte de o nouă bătaie de cap, după ce un titular s-a accidentat în partida cu Drita, din manșa întâi a turului trei preliminar din Europa League.</p>
<p>Este vorba despre italianul Juri Cisotti (32 de ani), pe care Elias Charalambous (44) s-a văzut obligat să îl scoată din teren în minutul 68.</p>
<h2><span>Juri Cisotti e incert pentru returul Drita – FCSB. Meme Stoica a oferit detalii</span></h2>
<p>Joi, 7 august 2025, <span>FCSB a învins-o pe Drita cu scorul de 3-2</span> și a luat o opțiune importantă în cursa pentru calificarea în play-off-ul Europa League.</p>
<p>FCSB a avut parte de o partidă dramatică pe Arena Națională și, pe lângă faptul că s-a văzut nevoită să revină de la scorul de 0-2, nu a fost ferită nici de probleme medicale.</p>
<p><span>Juri Cisotti, pentru care un copil a venit special din Italia la meci</span>, s-a accidentat în confruntarea cu gruparea kosovară și Elias Charalambous s-a văzut forțat să îl scoată din teren în minutul 68. În locul lui a fost aruncat în luptă Dennis Politic, care în cele din urmă a scos penalty-ul din care Bîrligea a înscris golul decisiv, în minutul 90+4.</p>
<p>Însă, revenind la Cisotti, care e un titular incontestabil la FCSB, în ciuda formei mai puțin bune pe care o traversează în debutul stagiunii 2025-2026, se pare că accidentarea este una serioasă. Mijlocașul italian a suferit o entorsă la gleznă, iar articulația este destul de inflamată în acest moment, după cum a dezvăluit Mihai Stoica. Având în vedere contextul dat, managerul general al roș-albaștrilor spune că sunt șanse ca Cisotti să rateze returul cu Drita de la Priștina:</p>
<blockquote><p>Cisotti, care e în scădere, are și el o problemă. Dacă îți arăt piciorul… Sperăm să fie joi. (n.r. – E entorsă?) Da… De la gleznă i s-a dus spre metatars. Excelentă și reintrarea lui Edjouma în echipă. Și e un jucător care pare foarte serios și care ne poate ajuta”, a declarat Meme Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cisotti, anunțat titular de Gigi Becali pentru returul Drita – FCSB</span></h2>
<p>Vestea oferită de Mihai Stoica este cu atât mai supărătoare pentru roș-albaștri, deoarece <span>Juri Cisotti era anunțat titular de Gigi Becali pentru returul cu Drita</span>.</p>
<p>În stilul caracteristic, miliardarul din Pipera a prezentat deja echipa de start pentru confruntarea din Kosovo și a spus că Risto Radunovic și Syiabonga Ngezana vor reveni în defensivă. În rest, formula va rămâne neschimbată, cu o singură excepție. Vlad Chiricheș va fi înlocuit cu Darius Olaru, pentru ca FCSB să joace cu doi interi, Olaru și Cisotti, și doar un închizător, anume Adrian Șut.</p>
<p>Pornind de la afirmațiile miliardarului din Pipera, echipa campioanei României de la returul cu Drita ar fi trebuit să arate în felul următor:</p>
<ul>
<li>Târnovanu – Crețu, Ngezana, M. Popescu, Radunovic – Șut – Olaru, Cisotti, O. Popescu, Miculescu – Bîrligea</li>
</ul>
<p>Însă, dacă absența lui Cisotti va deveni realitate, Gigi Becali s-ar putea vedea nevoit să improvizeze din nou.</p>
<p>Returul Drita – FCSB este programat joia viitoare, pe 14 august, de la ora 21:00, pe stadionul Fadil Vokrri din Priștina.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
