<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Spera să rămână în Liga 2, însă a primit lovitura decisivă din propria curte! Primarul a anunțat că ”se pune lacătul”, și nu doar pe echipa de fotbal, ci și pe handbal, baschet și volei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/liga-2/spera-sa-ramana-in-liga-2-insa-a-primit-lovitura-decisiva-din-propria-curte-primarul-a-anuntat-ca-se-pune-lacatul-si-nu-doar-pe-echipa-de-fotbal-ci-si-pe-handbal-baschet-si-vole-20183275</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/csc-dumbravita-csm-focsani-0-0-2.jpg"/><br/><p>CSM Focșani voia să evite retrogradarea directă în Liga 3, să joace cel puțin baraj de menținere în Liga 2, în sezonul 2024-2025. Nu a putut evita revenirea în divizia a treia, iar acum a venit o veste teribilă pentru formația care a încheiat sezonul alături de antrenorul Alin Chița!</p>
<p>Primarul Focșaniului, Cristi Misăilă, a transmis faptul că echipele de seniori ale municipalității vor fi retrase din competițiile sportive, printre care și echipa de fotbal.</p>
<p>De câteva luni se punea problema că echipa CSM Focșani să dispară din vară, din cauza problemelor financiare! Situația Clubului Sportiv Municipal se aplica, încă de atunci, tuturor echipelor care reprezintă localitatea, nu doar în cazul formației de fotbal din Liga 2.</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="Q2C34xyNPH"><p>CSM Focșani se desființează! Primarul a anunțat ”că se pune lacătul” din cauza problemelor financiare: ”Nu putem să acumulăm datorii”</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="Q2C34xyNPH" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-3/o-echipa-retrogradata-din-liga-2-in-liga-3-se-desfiinteaza-19355059/embed#?secret=p5dFnhKppA#?secret=Q2C34xyNPH" title="„CSM Focșani se desființează! Primarul a anunțat ”că se pune lacătul” din cauza problemelor financiare: ”Nu putem să acumulăm datorii”” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigantul Shaq, în lacrimi la TV. Ce l-a emoționat atât de tare pe bărbatul cu avere de sute de milioane de dolari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigantul-shaq-in-lacrimi-la-tv-ce-l-a-emotionat-atat-de-tare-pe-barbatul-cu-avere-de-sute-de-milioane-de-dolari-20183367</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Gigantul-Shaq-in-lacrimi-la-TV.-Ce-l-a-emotionat-atat-de-tare-pe-barbatul-cu-avere-de-sute-de-milioane-de-dolari.jpg"/><br/><p>Starul NBA, Shaquille O’Neal, a fost surprins cu lacrimi în ochi, în direct la TV, în timpul play-off-ului celebrei competiții nord-americane. Motivul pentru care Shaq (52 de ani) a plâns la TV are legătură cu emisiunea „Inside the NBA” care a ajuns la ultimul sezon în care este difuzată pe TNT, unde este produsă de peste 35 de ani.</p>
<p>Emisiunea este prezentată de Ernie Johnson, iar O’Neal, cu o avere de circa 500 de milioane de dolari, este unul dintre analiști, alături de alte două legende, Kenny Smith (60 de ani) și Charles Barkley (62 de ani).</p>
<p><span>„Inside the NBA”</span>, produsă de TNT încă din 1989, se va muta de sezonul viitor de la TNT la ESPN/ABC, iar în cea mai recentă ediție prezentatorul și cei trei analiști au fost omagiați de către postul de televiziune, gigantul Shaq nereușind să-și ascundă lacrimile de emoție.</p>
<h2><span>Gigantul Shaq, în lacrimi la TV după omagiul primit</span></h2>
<p>Venit în echipa „Inside the NBA” în 2011, pentru a completa acest trio celebru, Shaquille O’Neal a fost emoționat până la lacrimi când întreaga echipă a emisiunii a fost omagiată, înainte de a se muta la ESPN/ABC, chiar de gazda emisiunii, Ernie Johnson.</p>
<p>„Acest lucru este cu adevărat special… Aceasta este cea mai mare familiei din istoria televiziunii, chiar aici. Unul dintre cele mai mărețe lucruri despre întregul proces este acesta. Am început NBA (n.r. Inside the NBA) pe TNT în 1989, iar apoi am devenit sinonimi cu liga.</p>
<p>Pentru fanii de acolo, ei gândesc NBA, ei gândesc NBA pe TNT. De aceea mă doare în seara asta, că știu că asta nu va mai exista după următoare campanie de play-off”, a spus Ernie Johnson, care a devenit gazda emisiunii în 1990.</p>
<p>Smith s-a alăturat echipei în 1998, iar Barkley a venit în 2000, ca trioul să fie completat în 2011, cu O’Neal.</p>
<p>Shaquille O’Neal a fost component al echipei olimpice cu care SUA a participat la Atlanta, în 1996, și cu care a câștigat aurul olimpic. A debutat în NBA în 1993, la Orlando Magic, iar retragerea a avut-o în 2011, pe când juca la Boston Celtics.<span> Tricoul cu numărul 32, avut la Miami Heat (2005-2007 și 2008), a fost retras în 2016</span>.</p>
<h2><span>„Inside the NBA” are 19 premii Emmy</span></h2>
<p>Emisiunea a fost una de succes, iar dovadă stau cele 19 premii Emmy pe care le-a câștigat de la începutul anilor 2000.</p>
<p>Cei trei analiști NBA sunt așteptați să colaboreze pentru această emisiune și după ce ea va fi mutată la ESPN, iar în acest sens un prim semnal a venit chiar din partea lui Ernie Johnson.</p>
<p>„Da, acestea este planul. Vom continua să facem emisiunea, dar pur și simplu nu va fi difuzată pe TNT, deoarece NBA pe TNT nu mai este după acest play-off. Dar vom continua să facem emisiunea în Atlanta, vom continua să o facem cu aceeași echipă de producție. Va fi difuzată doar pe ABC/ESPN în anumite seri”, a declarat Johnson pentru The Dan Patrick Show, potrivit <span>TalkSport</span>.</p>
<p>Shaquille O’Neal esre recunoscut nu doar pentru activitatea sa legată de baschet, dar și pentru pasiunea sa pentru muzică, fiind <span>un magnet pentru cei prezenți anul trecut la Electric Castle</span>, unde a venit alături de trupa sa DJ Diesel.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dispută strânsă pentru bronzul din Liga Națională. Antrenorul Alvarez:  „O medalie ar fi extraordinar pentru Vâlcea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/disputa-stransa-pentru-bronzul-din-liga-nationala-antrenorul-alvarez-o-medalie-ar-fi-extraordinar-pentru-valcea-20184506</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/495369370_661295153427180_8596454212488826490_n-1-1119x1400.jpg"/><br/><p>CS Vâlcea 1924 va juca finala mică a Ligii Naționale contra lui CSO Voluntari și este la un pas de a aduce prima medalie la masculin pentru baschetul din Zăvoi.</p>
<p>CS Vâlcea 1924 și CSO Voluntari vor juca în sistem „cel mai bun din cinci meciuri” pentru medalia de bronz a Ligii Naționale de baschet masculin. Primele două partide sunt programate pe 2 și 4 iunie, de la ora 19.00, în Sala Sporturilor Traian.</p>
<p>După locul 3 în sezonul regular, în sferturile de finală, Vâlcea a trecut cu 3-0 la general de FC Argeș, iar în semifinale a pierdut seria cu <span>U-BT Cluj</span>, scor 0-3.</p>
<h2><span>„Aștept o serie echilibrată”</span></h2>
<p>Artizanul sezonului excelent al „lupilor negri” este <span>antrenorul spaniol Arturo Alvarez</span> (48 ani), venit vara trecută de la echipa de eșalon secund Caceres Baloncesto. Tehnicianul iberic se așteaptă la o serie foarte echilibrată contra ilfovenilor.</p>
<p>„Este foarte important pentru oricine să câștige o medalie, precum în orice campionat sau la Jocurile Olimpice. Este deosebit de important să arătăm oamenilor din Vâlcea că am câștigat o medalie pentru ei. În sezonul regular am pierdut la Voluntari și am învins la Rm. Vâlcea, aceste rezultate ne fac să credem că va fi o serie echilibrată. Îmi place cum joacă ilfovenii, au făcut o serie foarte bună în semifinala cu Oradea, meritau să joace finala. În acest sezon au câștigat ENBL și Cupa României, deci echipa joacă la un nivel foarte ridicat și ne va fi foarte dificil. Sper și mă aștept la o serie echilibrată în finala pentru bronz. îmi doresc să câștigăm meciurile de acasă și să mergem la Voluntari în avantaj”, a spus Arturo Alvarez.</p>
<h2><span>„Mi-ar plăcea să stau la Vâlcea mulți ani”</span></h2>
<p>Tehnicianul iberic spune că își dorește să continue la echipa finanțată de Consiliul Județean Vâlcea, dar o decizie va fi luată la finalul sezonului. „Mi-ar plăcea să stau la Vâlcea mulți ani, dar știm cum este viața unui antrenor, depinde de rezultate. Acest sezon a fost excelent pentru noi, Vâlcea a ajuns în semifinala campionatului, pentru moment sunt focusat să terminăm cu bine sezonul, apoi vom discuta cu conducerea clubului. Normal că dacă rămân, dorința clubului este de a face din nou o echipă puternică, ca să luptăm în toate competițiile.”</p>
<h2><span>„Cred că mulți jucători vor pleca”</span></h2>
<p>În premieră pentru baschetul masculin vâlcean, „lupii” vor juca sezonul viitor în cupele europene, iar Arturo Alvarez spune că este o provocare pentru clubul aflat la abia al doilea sezon în Liga Națională.</p>
<p>„Jucătorii care au evoluat la noi în acest sezon sunt căutați de alte cluburi, au făcut un sezon fantastic și va fi foarte dificil să îi păstrăm. Din păcate, nu cred că putem să semnăm în continuare mulți jucători din actualul lot. Clubul vrea în Europa, locurile 3-4 ne permit acest lucru, trebuie rezolvate unele situații birocratice ca să jucăm în cupe. Dar, este clar că dacă joci în cupele europene, ai nevoie de o bancă lungă, trebuie să ai minim 12 jucători buni. Trebuie să avem un lot de 12-15 jucători, incluzând aici și tinerii români, pentru a fi pregătiți să jucăm pe două fronturi, cel intern și cel european. Va fi o provocare nouă pentru club și trebuie să fim pregătiți pentru deplasări lungi și meciuri grele în Europa”, a concluzionat ibericul.</p>
<h2><span>Hudson, sub semnul întrebării</span></h2>
<p>Cel mai bun jucător al vâlcenilor, Cornelius Hudson (31 de ani) a fost depistat pozitiv cu THC, o substanță de abuz care se găsește în canabis și care nu ajută performanța sportivă. Americanul nu a fost penalizat de ANAD, pentru că substanța THC (Tetrahidrocanabinol) care i s-a găsit în corp la finalul meciului cu U BT Cluj din sezonul regular nu conduce automat la suspendare, precum în alte cazuri. Hudson a fumat un joint în scop recreativ și probabil ANAD nu va lua nicio decizie de suspendare, dar americanul este incert în jocurile cu ilfovenii datorită unor probleme la spate.</p>
<p>„Pentru moment, eu pregătesc meciurile cu tot lotul și în ziua jocurilor cu Voluntari aștept să mi se spună dacă el poate juca sau nu. Sunt responsabil pentru ce se întâmplă pe teren, în afara terenului avem personal care se ocupă de astfel de situații”, a mai spus Alvarez.</p>
<p>Cornelius Lamonte Hudson este coșgheterul Ligii Naționale, cu 750 de puncte în 35 de meciuri și o medie de 22,1 puncte pe meci.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Caz incredibil de dopaj în prima ligă din România. Jucătorul, vedetă a campionatului, a fost prins cu o substanță interzisă, dar nu poate fi suspendat automat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/caz-incredibil-de-dopaj-in-prima-liga-din-romania-jucatorul-vedeta-a-campionatului-a-fost-prins-cu-o-substanta-interzisa-dar-nu-poate-fi-suspendat-automat-20172426</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Caz-incredibil-de-dopaj-in-prima-liga-din-Romania.-Jucatorul-vedeta-a-campionatului-a-fost-prins-cu-o-substanta-interzisa-dar-nu-poate-fi-suspendat-automat-e1747468001327.jpg"/><br/><p>România e zguduită de un caz incredibil de dopaj în prima ligă, după ce vedeta campionatului a fost depistată pozitiv cu o substanță interzisă, THC.</p>
<p><span>Jucătorul de baschet Cornelius Hudson (31 de ani), starul echipei CS Vâlcea</span>, a fost depistat pozitiv la THC (Tetrahidrocanabiol, substanța activă principală din canabis), însă nu poate fi suspendat automat, scrie GSP.</p>
<p>Astfel, Hudson a jucat, vineri, în primul meci din semifinalele cu U-BT Cluj-Napoca (105-85, la Cluj), și este foarte posibil să joace și în cel de-al doilea meci, duminică, 18 mai, tot la Cluj.</p>
<ul>
<li>Hudson a fost desemnat jucătorul meciului, cu 27 de puncte, nouă recuperări și patru pase de decisive.</li>
</ul>
<h2><span>Cornelius Hudson, depistat pozitiv la THC, nu poate fi suspendat automat</span></h2>
<p>Cornelius Hudson a fost depistat pozitiv la THC, în urma unui test antidoping realizat pe 23 aprilie, iar înstiințarea cu privire la această situație i-a fost transmisă, de către Agenția Națională Antidoping, cu numai o zi înainte de începutul seriei de meciuri din semifinala cu U-BT.</p>
<p>Potrivit GSP, medicul care s-a ocupat de cazul lui Hudson, George Apostolescu a oferit mai multe scenarii legate de situația jucătorului american. Astfel, acesta fie a fumat marijuana, fie a utilizat pastile sau uleiuri cu canabiol, fie ar fi stat într-un spațiu unde s-a fumat marijuana.</p>
<p>Concentrația găsită în urina lui Hudson a foat aproape dublă față de pragul maxim admis, adică 352 nanograme/ml față de 180 nanograme/ml.</p>
<p>În ceea ce privește suspendarea jucătorului depistat pozitiv, și președintele clubului vâlcean, dar și președintele FR Baschet au afirmat că atât timp cât nu există o decizie clară de suspendare, Hudson poate juca sau poate alege să se suspende voluntar.</p>
<p>„A fost depistat cu o substanță care nu conduce la suspendarea automată. În cazul de față, procedural, sportivul poate să solicite către ANAD suspendarea voluntară.</p>
<p>De asemenea, în cele 10 zile, el poate colabora cu ANAD. Noi nu putem să îl suspendăm dacă ANAD nu o face, pentru că încălcăm procedurile, drepturile, cât și prezumția de nevinovăție”, a declarat Carmen Tocală, președintele FR Baschet, pentru <span>GSP</span>.</p>
<p>Conform regulamentului, jucătorul are 10 zile la dispoziție pentru a solicita deschiderea probei B, dar deocamdată nu a făcut acest lucru.</p>
<h2><span>Hudson, cel mai bun jucător din Liga Națională</span></h2>
<p>Cornelius Hudson (31 de ani) a venit la CS Vâlcea 1924, în vara lui 2024 , pentru două stagiuni, după ce în sezonul trecut a jucat la Vitoria SC, în Portugalia.</p>
<p>În acest sezon, prestațiile lui Hudson au fost foarte bune, cu 21,7 puncte, 8 recuperări, 3,8 pase decisive și o eficiență de 24,9, cifre care îl indică a fi cel mai bun din Liga Națională.</p>
<p>Programul seriei din semifinalele LNBM: 16 mai (la Cluj, scor 105-85), 18 mai (Cluj), 22 mai (Râmnicu Vâlcea), 24 mai (la Râmnicu Vâlcea, dacă este nevoie), 27 mai (la Cluj-Napoca, dacă este nevoie).</p>
<p>În cealaltă semifinală se înfruntă CSM Oradea și Voluntari. Amintim că în sezonul trecut <span>U-BT Cluj a devenit campioana României</span> după ce a învins în finală echipa CSM Oradea, ajungând la al patrulea titlu consecutiv și al șaselea din istorie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Are un imperiu de peste 500.000.000 de dolari, dar nu mai ştie ce funcție are într-una dintre afaceri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/are-un-imperiu-de-peste-500-000-000-de-dolari-dar-nu-mai-stie-ce-functie-are-intr-una-dintre-afaceri-20171831</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Are-un-imperiu-de-peste-500.000.000-de-dolari-dar-nu-mai-stie-ce-functie-are-intr-una-dintre-afaceri-1400x796.png"/><br/><p>Shaquille O’Neal (53 de ani), legendă a baschetului american, cvadruplu campion în National Basketball Association (NBA), are în prezent un imperiu de peste 500.000.000 de dolari.</p>
<p>Colosul de 2 metri și 16 centimetri înălțime are deschise mai multe afaceri, iar într-una dintre ele nici măcar nu știe ce funcție ocupă în acte. Dezvăluirea i-a făcut pe moderatorii unei emisiuni să izbucnească în râs.</p>
<h2><span>Shaquille O’Neal, pe urmele lui Michael Jordan! Deschide afaceri pe bandă rulantă și are deja un imperiu de peste 500.000.000 de dolari</span></h2>
<p>Shaquille O’Neal, fost baschetbalist la echipe ca Orlando Magic, Los Angeles Lakers, Miami Heat, Phoenix Suns, Cleveland Cavaliers și Boston Celtics, pare că o ia pe numele lui Michael Jordan și își creează un adevărat imperiu în lumea afacerilor.</p>
<p>Cvadruplu campion în NBA, O’Neal s-a retras din sportul profesionist în urmă cu un deceniu și jumătate, iar treptat a avut grijă să își creeze un nume în sectorul antreprenorial. Pe lângă faptul că are semnate contracte de imagine foarte bănoase, fiind președintele diviziei de baschet din compania Reebok, printre altele, Shaquille O’Neal și-a deschis numeroase afaceri și conform celor de la <span>Talk Sport</span> are deja un imperiu de peste 500.000.000 de dolari.</p>
<blockquote><p>Imperiul său de afaceri de 500.000.000 de dolari se extinde”, a titrat sursa citată.</p></blockquote>
<p>Ultima afacere în care <span>a intrat Shaquille O’Neal</span>, din postura de co-CEO, este DC Studios, un studio de film și televiziune care supraveghează producția de filme și seriale TV cu supereroi celebri, cum ar fi Superman sau Batman.</p>
<p>Prins în cadrul unei emisiuni televizate, Shaquille O’Neal a fost întrebat de moderatori despre rolul pe care îl va avea în noul business.</p>
<p>Cu zâmbetul pe buze și cât se poate de sincer, fostul MVP din NBA a spus că habar nu are ce presupune funcția care i-a fost trecută în documente. Așadar, cel mai probabil contează doar banii cu care finanțează afacerea.</p>
<blockquote><p>Ai devenit al treilea co-CEO în cadrul companiei DC Studios, alături de James Gunn, care a regizat Superman, și Peter Safran. Povestește-ne despre asta”, a fost rugat Shaquille O’Neal.</p></blockquote>
<p>În replică, ex-baschetbalistul a transmis:</p>
<blockquote><p>Nu știu ce înseamnă asta. Un al treilea co-ce?!”, a spus Shaquille O’Neal.</p></blockquote>
<p>Conform Talksport.com, moderatorii emisiunii, Ernie Johnson, Charles Barkley și Kenny Smith, au izbucnit toți în râs atunci când au auzit răspunsul lui O’Neal.</p>
<h2><span>A câștigat 286.000.000 de dolari doar din cariera de baschetbalist</span></h2>
<p><span>Shaquille O’Neal se află</span> pe locul 9 în topul baschetbaliștilor cu cele mai mari câștiguri din istorie. În cei aproape 20 de ani pe care i-a petrecut în NBA, 19 mai precis, sportivul născut în Newark, New Jersey, a izbutit să încaseze colosala sumă de 286.000.000 de dolari.</p>
<p>Însă, așa cum am precizat deja, Shaquille O’Neal a avut fler în domeniul afacerilor după retragere și spre deosebire de mulți alți baschetbaliști din NBA a continuat să își blindeze imperiul.</p>
<p>Shaquille O’Neal nu doar că este președintele diviziei de baschet din compania Reebok, ci are semnate contracte cu numeroase branduri, precum PepsiCo, Icy Hot, DraftKings, NBA 2K, Wheaties, JCPenny și multe, multe altele.</p>
<p>Shaquille O’Neal a fost declarat cel mai bun baschetbalist, MVP, din NBA în anul 2000, și a fost selectat de 15 ori în echipa All-Star a ligii.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ZTk0fwsJ6qo?si=YQf694avN-kYuZ5r" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
