<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Prinții William şi George au uitat de manierele regale şi s-au purtat ca doi veritabili ultraşi la meciul Aston Villa – PSG</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/printii-william-si-george-au-uitat-de-manierele-regale-si-s-au-purtat-ca-doi-veritabili-ultrasi-la-meciul-aston-villa-psg-20147057</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Printii-William-si-George-au-uitat-de-manierele-regale-si-s-au-purtat-ca-doi-veritabili-ultrasi-la-meciul-Aston-Villa-PSG.jpg"/><br/><p>Agonie și extaz pentru prinții William și George, aflați în tribune la meciul Aston Villa – PSG, în manșa secundă a sferturilor de finală din Liga Campionilor.</p>
<p>Cei doi au lăsat deoparte de manierele regale specifice și au dat frâu trăirilor intense ca niște adevărați ultrași ai grupării engleze.</p>
<h2><span>Prinții William şi George n-au mai ținut cont de nimic și s-au purtat ca ultrașii din galerie</span></h2>
<p>Trăiri mult prea intense pentru prinții William și George, aflați în tribune la<span> partida Aston Villa – PSG</span>, din returul sferturilor de finală din Champions League. Cei doi au dat de pământ cu manierele regale și au ales să se poarte ca niște veritabili ultrași ai grupării engleze, potrivit<span> thesun.co.uk.</span></p>
<p>Și-au pus capetele între mâini după cele două goluri rapide marcate de PSG și au gesticulat nervoși după începutul catastrofal el echipei favorite. Tatăl și fiul din familia regală britanică au trecut rapid la euforie, când echipa lui Unai Emery a marcat trei goluri consecutive, ducându-i pe fanii englezi la un pas de infarct.</p>
<p>Prințul de Wales, în vârstă de 42 de ani, a sorbit mai mereu o băutură, în timp ce tânărul Prinț George, în vârstă de 11 ani, a avut o eșarfă în jurul gâtului. Celor doi li s-au alăturat și în Loja VIP Ducele și Ducesa de Westminster.</p>
<p>Aristocratul miliardar Hugh Grosvenor, în vârstă de 34 de ani, și soția sa Olivia, în vârstă de 32 de ani, au fost văzuți și încurajându-l pe el <span>Villa în meciul cu PSG</span>, după ce recent au anunțat că așteaptă un copil.</p>
<h2><span>Villa, la un pas de o remontada istorică</span></h2>
<p>PSG a marcat de două ori în primele 27 de minute, prin Hakimi și Mendes, fundașii laterali, și nimeni nu anticipa ce va urma. Mijlocașul belgian Youri Tielemans a redus din diferență în minutul 34 și s-a intrat la pauză cu noua campioană a Franței în controlul meciului.</p>
<p>Numai că băieții lui Unai Emery au ieșit de la vestiare gata să facă istorie. Scoțian John McGinn a egalaat în minutul 55, iar două minute mai târziu, Konsa și-a adus echipa în avantaj, dar și fanii în delir. Englezii aveu mai mult de jumătate de oră să mai înscrie un singur gol pentru a egala situația celor două manșe, după 1-3 în tur la Paris.</p>
<p>Din păcate pentru Villa, scorul a rămas împietrit pe tabela de marcaj, iar trupa din Hexagon merge mai departe în semifinalele competiției, unde vor î tâlni pe una dintre Real Madrid și Arsenal, campioana Spaniei având nevoie de o minune pe „Bernabeu” pentru a întoarce soarta calificării, după 0-3 pe „Emirates”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nepotul lui Ion Țiriac se pregătește să devină moștenitorul imperiului de afaceri al magnatului. S-a dus special în Anglia: „Experți în gestionarea averii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/nepotul-lui-ion-tiriac-se-pregateste-sa-devina-mostenitorul-imperiului-de-afaceri-al-magnatului-s-a-dus-special-in-anglia-experti-in-gestionarea-averii-20146928</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Nepotul-lui-Ion-Tiriac-se-pregateste-sa-devina-mostenitorul-imperiului-de-afaceri-al-magnatului.-S-a-dus-special-in-Anglia-„Experti-in-gestionarea-averii.png"/><br/><p>Alexander Țiriac, nepotul miliardarului Ion Țiriac, vrea să calce pe urmele familiei și e gata să devină moștenitorul imperiului de afaceri.</p>
<p>Tânărul în vârstă de 17 ani a urmat un program de formare la una dintre cele mai importante instituții financiare din lume.</p>
<h2><span>Nepotul lui Ion Țiriac se pregătește să devină moștenitorul imperiului de afaceri al magnatului. S-a dus special în Anglia: „Experți în gestionarea averii”</span></h2>
<p>Alexander Țiriac, fiul cel mare al lui Ion Alexandru Țiriac din căsătoria cu Ileana Lazariuc, s-a dus recent în Londra.</p>
<p>Acolo <span>a urmat un program de formare la Citi Bank</span>, unde a învățat noțiuni esențiale despre administrarea averii și investiții profitabile.</p>
<p>„Oameni drăguți, aici în Londra. Citi (Bank) a fost grozavă. Mulțumiri imense tuturor experților care au participat la săptămâna de gestionare a averii”, a transmis Alexander Țiriac.</p>
<h2><span>Ce mesaj a avut Ileana Lazariuc pentru Alexander Țiriac: „Asta îți doresc”</span></h2>
<p>Ileana Lazariuc speră ca fiul său <span>să aibă puterea necesară să înfrunte orice provocare</span> cu încredere și înțelepciune.</p>
<p>„Îți doresc puterea de a înfrunta provocările cu încredere și înțelepciune. Îți doresc aventură în călătoria ta și să te oprești mereu să ajuți pe cineva pe drum. Să vezi lumina din ceilalți și să-i tratezi ca și cum doar este tot ce vezi în ei.</p>
<p>Ascultă-ți inima. Sunt mereu atât de mândră de tine! La mulți ani cu ocazia împlinirii celor 16 ani, cu dragoste, mama”, a fost mesajul transmis de Ileana Lazariuc, mama sa, când Alexandru a împlinit 16 ani.</p>
<blockquote><p>Mi s-a simplificat puțin viața în România, pentru că am grijă numai de fundație, fundație, fundație. Restul businessului, e Ion Ion (n.r. Ion Alexandru Țiriac), are treaba lui, o face, stă 6 luni în Emirate, stă 3 luni aici, 3 luni în altă parte. Își crește copiii, e foarte în regulă. Nepoții mei sunt în regulă și ei, sunt băieți mari. Alexandru are 16 ani, 1.95 m și 48 la picior. Ce vrei? Mai mult de atât nu puteam să fac”, a spus Ion Țiriac, la emisiunea <span>Prietenii lui Ovidiu</span>.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 680px; left: 239px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Soția a chemat elicopterul la vila familiei din Mallorca şi l-a urcat pe Michael Schumacher în el. De ce au zburat în Elveția, deşi fostul pilot e în stare gravă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sotia-a-chemat-elicopterul-la-vila-familiei-din-mallorca-si-l-a-urcat-pe-michael-schumacher-in-el-de-ce-au-zburat-in-elvetia-desi-fostul-pilot-e-in-stare-grava-20147031</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Sotia-a-chemat-elicopterul-la-vila-familiei-din-Mallorca-si-l-a-urcat-pe-Michael-Schumacher-in-el.-De-ce-au-zburat-in-Elvetia-desi-fostul-pilot-e-in-stare-grava-1.jpg"/><br/><p>Corinna, soția lui Michael Schumacher, a chemat de urgență elicopterul la vila familiei din Mallorca și l-a urcat pe fostul pilot în aparatul de zbor, în ciuda faptului că multiplul campion din Formula 1 este în stare gravă.</p>
<p>Legenda din Marele Circ a făcut un efort supraomenesc să zboare în Elveția, unde să o cunoască pe Millie, prima nepoată, născută pe data de 29 martie.</p>
<h2><span>Soția l-a urcat pe Michael Schumacher în elicopter și au zburat în Elveția, chiar dacă fostul mare pilot e în stare gravă</span></h2>
<p>Michael Schumacher s-a urcat în elicopterul venit la vila familiei din Mallorca, <span>chiar dacă este în stare gravă</span>. Multiplul campion din F1 a ținut cu tot dinadinsul să zboare în Elveția, unde a vrut să o cunoască pe Millie, prima lui nepoată, născută pe data de 29 martie, scrie <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>Fiica lui Schumacher, Gina, în vârstă de 28 de ani, a devenit mamă pentru prima dată, făcându-i bunici pe Michael și pe Corinna.</p>
<p>Gina a primit-o pe lume pe bebelușul Millie într-o postare pe Instagram. „Bine ai venit în lume, Millie. Născută pe 29 martie, inimile noastre sunt mai pline ca niciodată. Suntem dincolo de binecuvântați să te avem în viața noastră. #welcomeMillie”, a scris proaspăta mămică.</p>
<p>Secțiunea de comentarii a Ginei a fost luată cu asalt de mesaje de felicitări și urări de bine. Mesaje de la oameni din echipa Mercedes F1 și de mama lui Max Verstappen s-au numărat printre comentarii.</p>
<p>Schumacher, ajuns la 56 de ani, sa vrut să fie alături de familiei sa în acest moment cu totul special. Potrivit Bild, familia vedetei speră că această veste incredibilă îi va da un imbold pozitiv sănătății sale precare.</p>
<h2><span>Proaspăta mămică vrea să-și reia rapid turneele de echitație</span></h2>
<p>Gina își dorește să se recupereze rapid deoarece vrea să concureze la turneele de echitație din Las Vegas din luna august. Fiica legendei F1 este o figură cunoscută în lumea echitației și a concurat la diverse evenimente prestigioase.</p>
<p>Gina a dezvăluit că a rămas însărcinată la scurt timp după ce s-a căsătorit cu partenerul Iain Bethke la vilă din Mallorca anul trecut. La acea vreme au existat speculații că tatăl ei ar fi participat la nuntă, dar nu existat dovezi.</p>
<p>Schumacher <span>nu a fost văzut în public de când a suferit accidentarea gravă la cap</span> în urma accidentului de schi suferit în decembrie 2013 în Alpii francezi.</p>
<p>Michael a fost plasat în comă timp de 250 de zile și se crede că de atunci a avut nevoie de îngrijire non-stop. De atunci, soția lui Schumacher, Corinna, a creat o lanț privat impenetrabil în jurul lui Michael, în timp ce acesta își continuă recuperarea.</p>
<p>Aceasta include formarea unui grup foarte restrâns de persoane cărora li se permite să-l vadă pe fostul mare pilot. Anul trecut, fiul lui Schumacher, Mick, a avut încredere în iubita lui Laila Hasonovic, devenind și parte din cercul apropiat al familiei.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Călin Georgescu a luat o decizie total neaşteptată. A mers să se trateze „acasă” la Gigi Becali: „Totul e naturist, mă bucur”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/calin-georgescu-a-luat-o-decizie-total-neasteptata-a-mers-sa-se-trateze-acasa-la-gigi-becali-totul-e-naturist-ma-bucur-20146941</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Calin-Georgescu-a-luat-o-decizie-total-neasteptata.-A-mers-sa-se-trateze-„acasa-la-Gigi-Becali.-„Totul-e-naturist-ma-bucur-1400x933.jpg"/><br/><p>Călin Georgescu a recurs la un gest radical și totodată neașteptat de a merge să se trateze la clinica deținută de Gigi Becali, devenit în ultimul timp un aprig contestatar al său.</p>
<p>Fostul candidat independent la alegerile președințiale de anul trecut a decis să meargă să se trateze la respectiva instituție medicală deoarece, spune patronul de la FCSB, „toate tratamentele sunt naturiste”.</p>
<h2><span>Decizie radicală luată de Călin Georgescu. A dat buzna la clinica lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Călin Georgescu a luat o hotărâre la care nimeni nu s-ar fi așteptat. A decis să meargă să se recupereze la clinica lui Gigi Becali, un aprig contestatar al său în ultimul timp. În urmă cu două luni, Georgescu s-a operat în Germania pentru o problemă la menisc.</p>
<p><span>Fostul candidat independent la prezidențialele de anul trecut </span>a decis să meargă să se trateze la respectiva instituție medicală deoarece, se laudă patronul campioanei din Superligă, „toate tratamentele sunt naturiste”.</p>
<p>Plecat recent din AUR, Gigi Becali nu-i poartă ranchiună lui Călin Georgescu și dezvăluie că oricine este binevenit în clinica sa. „Mi-a trimis şi mie… Liviu Mihaiu o poză cu Georgescu şi cu Turcescu… că se tratează la clinică. Oricine poate să meargă la clinică la mine, nu m-a contactat. El acolo merge pentru că toate tratamentele sunt naturiste şi mă bucur că face lucrul ăsta”, a declarat Gigi Becali la <span>Antena 3 CNN</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20045184" decoding="async" fetchpriority="high" height="755" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Favoritul-lui-Gigi-Becali-se-afla-in-dificultate-uriasa-1400x755.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Favoritul-lui-Gigi-Becali-se-afla-in-dificultate-uriasa-1400x755.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Favoritul-lui-Gigi-Becali-se-afla-in-dificultate-uriasa-768x414.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Favoritul-lui-Gigi-Becali-se-afla-in-dificultate-uriasa-1536x829.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Favoritul-lui-Gigi-Becali-se-afla-in-dificultate-uriasa-2048x1105.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Călin Georgescu se află sub control judiciar până pe data de 26 aprilie</span></h2>
<p><span>Fostul candidat independent la alegerile prezidenţiale a fost reținut în trafic pe 26 februarie</span> și se află sub control judiciar pentru șase capete de acuzare, printre care se remarcă instigarea la acțiuni împotriva ordinii constituționale. Măsura controlului judiciar impusă acestuia urmează să expire pe 26 aprilie.</p>
<p>Călin Georgescu este acuzat și de implicare într-o organizație cu caracter fascist și promovarea în spațiul public a unor ideologii și figuri istorice controversate, dar și pentru și răspândirea de informații false cu impact asupra securității naționale.</p>
<p>„Sistemul comunisto-bolşevic continuă abuzurile odioase! Azi, la ora 6 dimineaţa, au descins din nou în zeci de locaţii peste familii, trezind copii din somn. Caută să inventeze dovezi pentru a justifica furtul alegerilor şi pentru a face orice în demersul de a bloca o nouă candidatură a mea la prezidenţiale. Caută de trei luni fără succes.</p>
<p>Eu, în numele votanţilor mei, dar şi a celor care deşi au alte opţiuni politice vor o Românie democratică şi liberă – mă lupt cu acest sistem securistic care ne vrea în sclavie. Trăim în comunism, nu este nimic liber şi legal în tot ce se întâmplă. Nu cedez, mă bazez pe sprijinul vostru, al tuturor şi vă aştept sâmbătă, în Piaţa Victoriei!”, a scris la acea vreme Călin Georgescu pe rețelele sociale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Teodora Stoica, imagini fabuloase din Japonia. A fost la Kinkaku-Ji, templul acoperit cu foiță de aur</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/teodora-stoica-imagini-fabuloase-din-japonia-a-fost-la-kinkaku-ji-templul-acoperit-cu-foita-de-aur-20146840</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Teodora-Stoica-imagini-fabuloase-din-Japonia.-A-fost-la-Kinkaku-Ji-templul-acoperit-cu-foita-de-aur-1.png"/><br/><p>Teodora Stoica a fost la Kinkaku-Ji, templul acoperit cu foiță de aur, și a postat o serie de imagini fabuloase din Japonia.</p>
<p>Fiica oficialului de la FCSB a împărtășit cu urmăritorii săi de pe Instagram locurile pe care le-a vizitat.</p>
<h2><span>Cum s-a pozat Teodora Stoica în Japonia</span></h2>
<p><span>Teodora Stoica a călătorit în Asia</span> și a vizitat o mulțime de locuri. Tânăra a postat 17 poze din Japonia și a descris fiecare imagine în parte. Fiica oficialului de la FCSB a fost la Cascada Minoh, dar și la Kinkaku-Ji, templul acoperit cu foiță de aur.</p>
<p>„1 – Prima zi cu soare în Japonia. 2 – Kinkaku-ji (Golden Pavilion) – templu acoperit cu foiță de aur. Fun fact: în 1950, un călugăr i-a dat foc. A inspirat romanul Pavilionul de Aur de Yukio Mishima.</p>
<p>3 – More cherry blossoms – am prins full bloom pe toată perioada. 4 – @gyozataizo – un restaurant care merită un post separat.</p>
<p>5 – Fushimi Inari Taisha – porțile roșii (torii) care formează tunelurile de pe muntele Inari sunt donații pentru noroc &amp; succes.</p>
<p>Also, mulți cred că vulpile (kitsune) sunt zei, dar de fapt ele sunt doar mesagerii lui Inari, zeul orezului, prosperității și agriculturii.</p>
<p>6 – Kyoto – preferatul meu, fără dubii. 7 – Katsuo-ji (Templul Victoriei) – oamenii vin aici să se roage pentru succes în viață, afaceri, examene sau iubire.</p>
<p>8 – Templul e faimos pentru sutele (chiar mii) de păpuși Daruma – simboluri ale dorințelor și determinării. Sunt lăsate acolo când dorința se împlinește.</p>
<p>9 – Cascada Minoh – traseul e considerat purificator &amp; aducător de claritate. 10 – Unpopular opinion: mâncarea japoneză n-a fost pentru mine.</p>
<p>11- Osaka – haotic, agitat. 3 orașe, 3 lumi. 12 – Nara – Cerbii sunt considerați mesagerii zeilor și sunt protejați prin lege – se plimbă liber prin oraș, sunt peste tot și se înclină pentru biscuiți! (Am un video).</p>
<p>13 – Tōdai-ji – unul dintre cei mai mari Buddha din lume (15m). 14 – Fluffy matcha pancakes @panelcafe_kyoto – 1h20 de așteptare.</p>
<p>15 – Încă niște cherry blossoms, scuze. 16 – self-care mornings la @2050.coffeejp din Kyoto. 17 – Koumokuten – zeitate budistă, protector al clarității și discernământului. Încă procesez toată frumusețea”, a scris Teodora Stoica.</p>
<blockquote><p>Înainte de prima terapie, când au venit analizele, știam că un bolnav atiroidian, care are glanda teroidă extirpată, trebuie să aibă o tiroglobulină subunitară, 0,6, 0,4, ceva de genul ăsta. Și Teodora avea 315. Deci ea avea metastaze în tot corpul. Plămânii erau compromiși, avea metastaze în os. Pe mine, aia m-a dărâmat”, <span>a povestit Meme Stoica</span> despre momentul în care a aflat că fiica sa a fost diagnosticată cu cancer, la podcastul <span>SportCast cu Sile</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
