<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, lovitură dată în tăcere. Cu cine a bătut palma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-lovitura-data-in-tacere-cu-cine-a-batut-palma-20314551</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ion-Tiriac-lovitura-data-in-tacere.-Cu-cine-a-batut-palma-scaled-e1762269372627-1400x824.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac a dat o adevărată lovitură în afaceri, de data aceasta în tăcere. Miliardarul a adus un nou expert în grupul de afaceri Țiriac Group, pe Karoly Borbely, fost director general al Hidroelectrica. Portofoliul fostului tenismen cuprinde afaceri în domeniile finanțe, auto sau imobiliare.</p>
<p>La vârsta de 86 de ani, Ion Țiriac pare mai activ decât niciodată în afaceri. <span>Miliardarul are un nou specialist în echipa lui</span> de la Țiriac Group, pe Karoly Borbely, cu trecut puternic în domeniul energiei electrice.</p>
<h2><span>Fostul director Hidroelectrica este noua mână dreaptă a lui Ion Țiriac</span></h2>
<p>Karoly Borbely a semnat pentru a ocupa poziția de membru al Consiliului de Supraveghere în Țiriac Group, deținut de miliardarul cu același nume. Bărbatul va avea un rol important, acela de a monitoriza și valida decizii pe care conducerea executivă le ia cu privire la strategia de viitor.</p>
<p>În CV-ul său, <span>Borbely se poate lăuda cu 8 ani petrecuți în cadrul companiei Hidroelectrica</span>, cea mai mare din domeniul public, care a fost listată chiar și la Bursă în urmă cu doi ani, pentru două miliarde de euro. De-a lungul timpului, bărbatul a ocupat funcția de membru pentru 7 ani, apoi de director general, timp de un an.</p>
<p>„Sunt bucuros să împărtășesc că încep o nouă etapă profesională, în calitate de membru al Consiliului de Supraveghere al Țiriac Group!”, a spus Karoly Borbely, fostul politician de origine maghiară, pe platforma <span>Linkedin</span>.</p>
<h2><span>Karoly Borbely, partenerul cu trecut politic al lui Ion </span><span>Țiriac</span></h2>
<p>De-a lungul timpului, Karoly Borbely a fost un om important în politica românească, mai ales în urmă cu peste un deceniu. Noul partener al lui Ion Țiriac a fost ministru al Comunicațiilor sub conducerea lui Călin Popescu Tăriceanu, în guvernul din perioada 2007-2008.</p>
<p>Totodată, el a mai ocupat și funcția de secretar de stat în cadrul Ministerului Economiei și Mediului de Afaceri, în perioada 2010-2012. Pentru o scurtă perioadă, în martie-decembrie 2014, Borbely a ocupat funcția de secretar de stat în Departamentul pentru Energie.</p>
<p>Karoly Borbely este născut la Hunedoara, în 1976, și absolvent al Facultății de Management Turistic și Comercial Cluj-Napoca. Totodată, bărbatul a mai urmat și un curs de politici publice și integritate europeană la SNSPA.</p>
<p>În CV-ul depus pe website-ul Hidroelectrica, Karoly Borbely și-a asumat mai multe responsabilități din rolul de director de afaceri, printre care proiectare, coordonare sau gestionare a bugetelor sau proiectelor legate de dezvoltare a companiei, ori negocierea contractelor, stabilirea strategiei sau prospectarea pieței.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul Mitică Dragomir îl face praf pe Ilie Bolojan din cauza măsurilor de austeritate: „E tare ca fularul! L-au strâns cu ușa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-mitica-dragomir-il-face-praf-pe-ilie-bolojan-din-cauza-masurilor-de-austeritate-e-tare-ca-fularul-l-au-strans-cu-usa-20314801</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Milionarul-Mitica-Dragomir-il-face-praf-pe-Ilie-Bolojan-din-cauza-masurilor-de-austeritate.jpg"/><br/><p>Mitică Dragomir a evidențiat greșelile care îl vor costa mult pe Ilie Bolojan în funcția de premier.</p>
<p>Noul premier al României a impus numeroase <span>măsuri de austeritate</span> care au afectat toate domeniile. Aceste măsuri vin pe fondul problemelor uriașe cu care se confruntă țara din cauza datoriilor externe și nu numai. Fostul șef de la LPF l-a criticat pe Ilie Bolojan pentru standardele duble cu care a acționat în ultimele luni.</p>
<h2><span>Reacția tranșantă a lui Dragomir la adresa premierului: „A fost tare până a venit la putere”</span></h2>
<p><span>Ilie Bolojan a fost văzut </span>ca fiind omul potrivit să repună țara pe picioare, dar de la venirea sa măsurile de austeritate s-au înnăsprit, iar poporul se revoltă zilnic din cauza neajunsurilor cauzate de tăierile masive din toate domeniile de activitate.</p>
<p>Dumitru Dragomir l-a pus la zid deoarece după investirea în funcție nu a mai fost cel despre care se vorbea și ar fi început să ia măsuri pe care le consideră total nepotrivite.</p>
<blockquote><p>„Bolojan e tare ca fularul. A fost tare până a devenit prim-ministru. Şi în primele două săptămâni a fost mai tare decât Nicuşor. Dar după a început cu nişte tâmpenii, că unele dintre ele sunt tâmpenii”, a comentat Dragomir, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Nu crede că face lucrurile cu rea-voință: „E strâns cu ușa”</span></h2>
<p>Fostul șef de la LPF nu crede că Ilie Bolojan ia toate aceste măsuri din proprie voință, ci ar fi forțat să dea curs cererilor venite mai de sus pentru a nu risca să fie înlăturat de la putere. A dat exemplul altor foști premieri care nu au avut o soartă tocmai bună când s-au împotrivit.</p>
<blockquote><p>„Să nu crezi că Bolojan vrea răul poporului român. Dar el e strâns cu uşa: Ori faci asta, ori vine altul. Sau mai rău: Vezi că vine frigul acolo la Bauhaus (n.r- închisoare). Pe Năstase cum l-au strâns cu uşa? Pe Dragnea cum l-au strâns? Pe Dragnea l-au luat că s-a legat de multinaţionale. În două sptămâni era la puşcărie. Bolojan deranjează mulţimea”, a mai sesizat Dumitru Dragomir.</p></blockquote>
<p>Din punctul său de vedere, Dragomir crede că Ilie Bolojan este „carne de tun”. Deși vrea binele României, riscă să rămână ca o „pată neagră” în istoria politicii interne.</p>
<blockquote><p>„Bolojan e carne de tun. Este o pată neagră în istoria politică a României. Şi el vrea binele României, nu există român care să nu vrea binele României.”, a concluzionat milionarul.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Englezii au descoperit vilele oligarhilor ruși, printre care și cea de 108.000.000 de euro a lui Roman Abramovich, care au scăpat de sechestrul autorităților</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/englezii-au-descoperit-vilele-oligarhilor-rusi-printre-care-si-cea-de-108-000-000-de-euro-a-lui-roman-abramovich-care-au-scapat-de-sechestrul-autoritatilor-20314598</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Englezii-au-descoperit-vilele-oligarhilor-rusi-printre-care-si-cea-de-108.000.000-de-euro-a-lui-Roman-Abramovich-care-au-scapat-de-sechestrul-autoritatilor-e1762273304717.jpg"/><br/><p>Englezii au descoperit vilele oligarhilor ruși, iar celebrul Roman Abramovich nu a scăpat nici el de investigație.</p>
<p>Se pare că multe dintre imobilele bogaților din Federația Rusă au scăpat inițial de sechestrul autorităților, însă britanicii sunt dispuși să investigheze și mai mult cazul.</p>
<h2><span>Englezii au descoperit vilele oligarhilor ruși, printre care și cea de 108.000.000 de euro a lui Roman Abramovich, care au scăpat de sechestrul autorităților</span></h2>
<p>În Marea Britanie au fost descoperite mai multe proprietăți care aparțin unor oligarhi ruși sancționați după începerea războiului din Ucraina, dar care nu au fost încă blocate de autorități. Interesant este faptul că valoarea totală a acestor imobile este estimată la aproximativ 819 de milioane de euro.</p>
<p>Printre ele se află clădiri de lux din Londra și Surrey, inclusiv conacul Witanhurst, a doua cea mai mare casă din Londra după Palatul Buckingham, dar și o vilă de 108 milioane de euro în Kensington Palace Gardens, care se leagă de numele celebrului Roman Abramovich, fost patron al celor de la Chelsea.</p>
<p>Potrivit organizației Transparency International, multe dintre aceste proprietăți sunt deținute prin firme offshore și trusturi, ceea ce face dificilă identificarea adevăraților proprietari. În unele cazuri, imobilele ar putea fi trecute pe numele rudelor oligarhilor, pentru a evita sancțiunile.</p>
<p>Experții spun că guvernul britanic are teoretic posibilitatea de a investiga originea acestor bunuri, dar în practică lipsesc instrumentele necesare. Totodată, se atrage atenția că lipsa transparenței corporative permite oligarhilor să își păstreze averile.</p>
<p>The Moscow Times notează și că bunurile deja confiscate de la ruși nu au fost încă folosite, deși autoritățile britanice intenționează ca banii obținuți să fie direcționați către ajutor umanitar pentru Ucraina.</p>
<h2><span>Reacția lui Roman Abramovich după ce a apărut informația că oligarhul rus vrea să cumpere clubul unde Gică Hagi a scris istorie</span></h2>
<p>În ultimii 5 ani ai carierei, Gică Hagi a jucat la Galatasaray, echipă despre care s-a scris că urmează să fie cumpărată de Roman Abramovich. Oligarhul rus a negat totul.</p>
<p>Un reprezentant al omului rus de afaceri Roman Abramovich <span>a negat informațiile</span> despre posibila achiziție a clubului de fotbal turc Galatasaray. El a declarat că oligarhul rus nu vrea să investească în niciun club de fotbal.</p>
<p>„Această informație nu este adevărată. Domnul Abramovich nu cumpără și nu investește în niciun club de fotbal”, a subliniat reprezentantul oligarhului, potrivit 112.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>David Beckham a îngenuncheat în fața regelui Charles pentru titlul de cavaler</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/david-beckham-a-ingenuncheat-in-fata-regelui-charles-pentru-titlul-de-cavaler-20314340</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/David-Beckham-a-ingenuncheat-in-fata-regelui-Charles-pentru-titlul-de-cavaler-e1762260888912-1400x824.jpg"/><br/><p>Celebrul David Beckham, ajuns la vârsta de 50 de ani, a primit titlul de cavaler din partea regelui Marii Britanii, Charles al III-lea.</p>
<p>Ceremonia, care a fost una fastuoasă, a avut loc la castelul Windsor. Fostul mare fotbalist al Angliei a primit distincția pentru meritele aduse sportului și pentru că, de-a lungul anilor, s-a implicat în cazuri caritabile.</p>
<h2><span>David Beckham a fost numit cavaler</span></h2>
<p><span>David Beckham, fost star al echipei naționale de fotbal a Angliei</span>, care de-a lungul anilor a scris istorie în tricoul unor echipe de club precum Manchester United sau Real Madrid, a primit titlul de cavaler pentru serviciile aduse sportului, dar și cauzelor caritabile în care s-a implicat. În prezent <span>coproprietar al clubului de fotbal Inter Miami</span>, David Beckham a primit titlul de cavaler din partea regelui Marii Britanii, Charles al III-lea, într-o ceremonie grandioasă care a avut loc la castelul Windsor.</p>
<p>Fostul mare fotbalist, care a fost anunțat încă din vara acestui an că va fi ridicat la rangul de cavaler, s-a declarat „extrem de mândru” de această distincție, care i-a fost acordată chiar de ziua regelui Charles.</p>
<h2><span>Aștepta să fie cavaler de mai bine de 10 ani</span></h2>
<p>David Beckham aștepta să fie ridicat la rangul de cavaler de mai mult de zece ani. Fostul mare fotbalist al Angliei fusese propus pentru acest titlu încă din anul 2011, după ce s-a implicat în organizarea Jocurilor Olimpice de la Londra. Cu toate acestea, Comitetul de onoruri a amânat distincția din cauza unui scandal de evaziune fiscală în care David Beckham a fost implicat, alături de mai multe vedete.</p>
<p>În anul 2021, fostul fotbalist a scăpat de orice acuzație care îi era adusă, iar controversele care se legau de numele său au dispărut. Astfel, i-a putut fi acordat titlul onorific de cavaler.</p>
<h2><span>Ce alți sportivi celebru au primit această distincție</span></h2>
<p>David Beckham nu este singurul sportiv care a fost ridicat la rangul de cavaler. Printre cei care au mai primit această distincție se numără Lewis Hamilton, cel care este de șapte ori campion mondial de Formula 1, Andy Murray, jucător de tenis care s-a impus de două ori la Wimbledon, dar și Dame Kelly Holmes, dublă medaliată cu aur olimpic la atletism.</p>
<p>David Beckham este unul dintre cele mai importante nume din istoria fotbalului englez. Acesta a bifat nu mai puțin de 115 meciuri pentru prima reprezentativă a Angliei și se află pe locul al treilea în topul aparițiilor. Totodată, David Beckham a fost căpitan pentru echipa națională a Angliei în 59 de partide.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep nu se mai ascunde! Ce face fosta sportivă în fiecare dimineață, după ce se trezește: „Aveam nevoie” </title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-nu-se-mai-ascunde-ce-face-fosta-sportiva-in-fiecare-dimineata-dupa-ce-se-trezeste-aveam-nevoie-20314341</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-face-Simona-Halep-in-fiecare-dimineata.webp"/><br/><p>Simona Halep (34 de ani) a vorbit sincer despre tabieturile pe care le are după retragerea din tenis, fosta campioană dezvăluind că retragerea a venit atât cu plusuri, cât și cu minusuri.</p>
<p>Aflată la <span>Turneul Campioanelor de Riad</span>, în calitate de ambasadoare oficială, Simona Halep a făcut mai multe dezvăluiri din viața personală, la 8 luni de când a pus punct carierei.</p>
<p>Întrebată și care este cel mai bun lucru legat de retragerea din activitate, Simona Halep a răspuns fără să stea pe gânduri: „Faptul că nu mai are un program fix”.</p>
<h2><span>Simona Halep nu se mai ascunde! Rutina la care a trecut fosta sportivă după retragere: „Mă trezesc dimineața și nu am nimic de făcut”</span></h2>
<p>Simona Halep a vorbit deschis, într-un interviu pentru Tennis Channe<span>l</span>, despre rutina zilnică la care a trecut după retragere. Constănțeanca spune că sunt multe dimineți în care se trezește și nu are nimic de făcut: „Pot pur și simplu să mă trezesc dimineața și să nu am nimic de făcut. Dar, desigur, am nevoie de această odihnă. Am avut atâția ani în care am muncit în fiecare zi.</p>
<p>Presiunea, tensiunea, toate acestea m-au făcut, într-o anumită măsură, să ajung epuizată. Acum mă bucur de viață și de timpul liber”, a dezvăluit „Simo”. Iar când a fost întrebată ce îi lipsește cel mai mult, fosta campioană a răspuns: „Îmi lipsește adrenalina, să câștig meciuri, să joc meciuri, presiunea pe care o simțeam în timpul lor, toată munca depusă alături de echipă, oamenii din jurul meu”.</p>
<p>Jurnaliștii americani <span>și-au mai dorit să afle de ce nu antrenează </span>Halep în accest moment, dar românca a mărturisit că încă nu se simte încă pregătită: „Chiar acum, nu, nu mă gândesc la asta. Probabil mă voi gândi în ultimii ani. Nu am energia de a face asta acum, ar însemna să călătoresc mult, din nou. Acum vreau să petrec mai mult timp acasă”, a mai precizat Simona Halep.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
