<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția iubitului Arynei Sabalenka la pozele cu ea și Paula Badosa în costume de baie. Milionarul a postat imediat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/reactia-iubitului-arynei-sabalenka-la-pozele-cu-ea-si-paula-badosa-in-costume-de-baie-milionarul-a-postat-imediat-20304873</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Reactia-iubitului-Arynei-Sabalenka-la-pozele-cu-ea-si-Paula-Badosa-in-costume-de-baie.-Milionarul-a-postat-imediat-1.jpeg"/><br/><p>Georgios Frangulis, iubitul milionar al Arynei Sabalenka, a reacționat imediat după ce liderul tenisului feminin a postat o serie de poze cu ea și Paula Badosa în costume de baie.</p>
<p>Sesiunea foto realizată la Dubai <span>a încins imaginația internauților</span>, dar și a colegelor de circuit, iar Frangulis nu a putut lipsi din rândul celor care au aruncat în spațiul online cu emoji-uri.</p>
<h2><span>Reacția iubitului Arynei Sabalenka la pozele cu ea și Paula Badosa în costume de baie</span></h2>
<p>Iubitul milionar al Arynei Sabalenka, Georgios Frangulis, a reacționat imediat după ce numărul 1 mondial și iberica Paula Badosa (27 de ani, locul 26 WTA) au petrecut o seară împreună și s-au pozat în costume de baie, poze care au stârnit imaginația internauților.</p>
<p>Frangulis a rămas fără cuvinte și a postat doar două emoji-uri, unul cu inimă și unul cu gura căscată, ca mut de uimire.  Reacția Arynei nu a întârziat să apară și a fost una care să alunge orice posibilă interpretare. Sportiva din Belarus l-a etichetat pe iubitul său și i-a „lipit” o poză.</p>
<p>Sabalenka și Frangulis  și-au început relația în prima parte a lui 2024. Cei doi călătoresc destul de mult împreună, prin natura meseriei Arynei, dar petrec și vacanțe, de unde își încântă urmăritorii cu poze de pe plajă.</p>
<p>În ceea ce o privește pe Badosa, aceasta este cea mai bună prietenă a Arynei, fiecare referindu-se șa cealalaltă ca la „suflet pereche” . Cele două se bucură de momentele petrecute împreună, chiar și pe teren, în competiție. O situație amuzantă cu cele două prietene a fost în semifinalele de la Australian Open 2025, pe care iberica a pierdut-o în două seturi, iar Sabalenka i-a promis o sesiune de cumpărături, pentru a-i ridica moralul.</p>
<h2><span>Aryna Sabalenka, 52 de săptămâni pe primul loc</span></h2>
<p>În 2024, după ce a câștigat titlul de la Wuhan, Aryna Sabalenka a urcat pe locul 1 WTA, iar în prezent a ajuns la 52 de săptămâni consecutive în poziția de lider mondial și are șanse foarte mari să încheie sezonul pe acest loc.</p>
<p>Potrivit clasamentului dat publicității pe 20 octombrie, Aryna Sabalenka are 10.390 de puncte, iar podiumul este completat de Iga Swiatek, cu 8.703 puncte, și Coco Gauff, cu 7.863 de puncte.</p>
<p>Sabalenka este calificată în Turneul Campioanelor (1-8 noiembrie, la Riyad), alături de Iga Swiatek, Coco Gauff, Jessica Pegula, Madison Keys, Amanda Anisimova și Jasmine Paolini. Cel de-al optulea „bilet” la WTA Race se află în joc până în ultima clipă, trei sportive luptând pentru el: Mirra Andreeva, Elena Rybakina și Ekaterina Alexandrova. Ultimele două joacă în această săptămână la turneul WTA 500 de la Tokyo.</p>
<p>Aryna Sabalenka are un total de 60 de săptămâni în poziția de lider mondial și se apropie de recordurile stabilite de Simona Halep (64) și Caroline Wozniacki (71).</p>
<p>Aryna Sabalenka are în palmares 21 de titluri, din care patru sunt de Grand Slam, iar în acest an <span>l-a câștigat pe cel de la US Open, pentru care a primit un premiu uriaș</span>. Celelelate trei trofee majore au fost câștigate la Australian Open (2023 și 2024) și US Open 2024.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac bagă sute de milioane de euro în proiectul mamut din Bulevardul Expoziției! Va fi „perla coroanei” imperiului său imobiliar: zeci de clădiri de apartamente cu 20 de etaje!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-baga-sute-de-milioane-de-euro-in-proiectul-mamut-din-bulevardul-expozitiei-va-fi-perla-coroanei-imperiului-sau-imobiliar-zeci-de-cladiri-de-apartamente-cu-20-de-etaje-20304862</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ion-Tiriac-baga-sute-de-milioane-de-euro-in-proiectul-mamut-din-Bulevardul-Expozitiei-Va-fi-„perla-coroanei-imperiului-sau-imobiliar-zeci-de-cladiri-de-apartamente-cu-20-de-etaje.jpeg"/><br/><p>Ion Țiriac se pregătește de o investiție colosală în imobilare, fiind pregătit să bage sute de milioane de euro în proiectul de pe Bulevardul Expoziției, anunță <span>profit.ro</span>.</p>
<p>Complexul urmează să nu fie limitat doar la blocuri destinate locuințelor, urmând să conțină și spații pentru birouri, un hotel și chiar și un mall.</p>
<p>Pentru moment, miliardarul a început demersurile pentru demolarea clădirilor în care funcționează Țiriac Auto, în zona Bulevardului Expoziției.</p>
<h2><span>Ion Țiriac, investiție de sute de milioane de euro în complexul din Bulevardul Expoziției</span></h2>
<p>Omul de afaceri român este pregătit să renunțe la reprezentanța Țiriac Auto de pe Bulevardul Expoziției pentru a face loc noului proiect, unul care „cere” investiții de sute de milioane de euro grație suprafeței uriașe pe care urmează să fie ridicat. De asemenea, au început demersurile pentru obținerea avizelor de demolare și pentru service-urile din zonă pe care le deține Țiriac Auto, precum Mercedes-Benz, Mitsubishi sau Hyundai.</p>
<p>Complexul imobiliar pe care Ion Țiriac plănuiește să îl ridice chiar în vecinătatea Romexpo este unul grandios, acesta urmând să fie ridicat pe o suprafață de 6,9 hectare – rezultată din demolările clădirilor în care funcționează afacerile sale în acest moment.</p>
<p>Planul, conceput încă din 2019, presupune ridicarea a 27 de tronsoane de clădiri pentru locuințe, birouri, un hotel și un mall. Acestea urmează să aibă până la 20 de etaje.</p>
<h2><span>Planul e, pentru moment, doar pe hârtie</span></h2>
<p>Potrivit reprezentanților omului de afaceri, proiectul uriaș care urmează să fie ridicat în zona Bd. Expoziției nu reprezintă o prioritate, ca timp, pentru omul de afaceri român. Mai exact, pentru moment doar s-au depus actele pentru demolarea clădirilor în locul cărora urmează să se ridice complexul, iar afacerile imobiliare ale lui Ion Țiriac se vor axa, în perioada următoare, pe zonele Timișoara și Brașov.</p>
<p>„În momentul de față, s-au depus documentele de obținere a autorizației de demolare. Este o opțiunie, însă nu avem planuri, la modul realist, de a demola sau de a face altceva. Nu avem un proiect pentru următorii 3-4 ani pentru Expoziției. În plus, autorizațiile de demolare nu au un termen de expirare. Momentan, concentrarea Țiriac Imobiliare va fi pe Timișoara și, probabil, Brașov”, a transmis Țiriac Holding, potrivit profit.ro.</p>
<p>Complexul nu va fi, astfel, ridicat imediat, dar cu siguranță că nu va mai dura nici prea mult până când își vor face apariția primele macarale. Ion Țiriac a luat deja legătura cu firma de arhitectură <span>Studio 10M</span>, care se va ocupa de conceptul general al proiectului. Fostul jucător de tenis a lucrat cu această companie și pentru ridicarea Țiriac Tower, din zona Pieței Victoriei. Fondată în 1992, firma respectivă este una dintre cele mai puternice de pe piață, având contracte cu unele dintre cele mai mari firme din țara noastră.</p>
<p>Complexul din zona Bd. Expoziției urmează să fie construit pe o suprafață de mai mult de 200.000 de metri pătrați.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a speriat concurența din Horeca după retragerea din tenis! Cât costă o masă la restaurantul din Poiana Brașov al fostului lider WTA. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/simona-halep-a-speriat-concurenta-din-horeca-dupa-retragerea-din-tenis-cat-costa-o-masa-la-restaurantul-din-poiana-brasov-al-fostului-lider-wta-20304911</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Simona-Halep-a-speriat-concurenta-din-horeca-dupa-retragere.jpg"/><br/><p>Simona Halep, fosta campioană a tenisului în vârstă de 34 de ani, s-a orientat și mai mult către afacerile din Horeca dupa ce a agățat racheta în cui la începutul sezonului.</p>
<p>După ce a fost numărul 1 în tenis, Simona Halep își propune <span>să facă același lucru și în afaceri</span>, mai ales că acum are timp să se implice direct. „Simo” a investit puternic în domeniul Horeca, uimind atât cu serviciile oferite în hotelurile și restaurantele sale, cât și prin prețurile practicate.</p>
<p>Având în vedere că începe sezonul sejururilor la munte, Halep își concentrează atenția pe atragerea turiștilor în <span>hotelul său de patru stele din Poiana Brașov</span>, care îi poartă numele, dar și la restaurantul complexului.</p>
<h2><span>Simona Halep a speriat concurența din Horeca după retragerea din tenis! Cât costă o masă la restaurantul din Poiana Brașov al fostului lider WTA</span></h2>
<p>Simona Halep propune un meniu variat la restaurantul „SiHA”, cu preparate atât românești, cât și internaționale. Iar prețurile nu se numără printre cele mai mari din Poiana Brașov, situându-se mai degrabă la un nivel mediu.</p>
<p>Spre exemplu, un șnițel de pui cu cartofi prăjiți costă 54 de lei, pulpe de pui la ceaun cu sos de usturoi și mămăliguță tot 54 de lei, iar pentru o porție de carne la garniță cu mămăliguță și sos de usturoi, turiștii care îi trec pragul Simonei trebuie să scoată din buzunar 65 de lei.</p>
<p>Halep a inclus în meniu și preparate mai sofisticate, cu prețuri pe măsură: un antricot black angus cu hribi la tigaie costă 179 de lei, bibanul la cuptor cu capere, roșii confiate, broccoli și cartofi gratinați are un preț de 108 lei, iar cotletele de berbecuț cu barot de fistic, cartof zdrobit și piure de mazăre cu mentă costă 139 de lei în restaurantul Simonei Halep de la Poiana Brașov.</p>
<h2><span>Cum arată restaurantul Simonei Halep: „Pune accent pe confort”</span></h2>
<p>Restaurantul se află în incinta Hotelului Simona Halep din Poiana Brașov, fiind decorat cu tablouri care o înfățișează pe campioana tenisului: „Designul restaurantului pune accent pe confort și pe crearea unei atmosfere în care te poți destinde cu adevărat. Cu scaune comode, spațiu generos și o ambianță caldă, SiHA este locul în care te simți bine de la prima vizită. Fiecare detaliu al restaurantului contribuie la o experiență gastronomică plăcută. Restaurantul nostru este perfect pentru momentele în care îți dorești o pauză de la agitația cotidiană, fie că ești oaspetele nostru de la hotel sau vizitator.</p>
<p>Meniul nostru diversificat aduce împreună preparate internaționale și rețete tradiționale reinterpretate cu un strop de creativitate. De la aperitive savuroase și supe aromate până la feluri principale consistente și deserturi irezistibile, fiecare farfurie spune o poveste gastronomică unică. Pentru o experiență completă, recomandăm specialitățile casei, pregătite cu pasiune de bucătarii noștri”, este mesajul de prezentare al restaurantului Simonei Halep.</p>
<div class="elementor-element elementor-element-437e34b elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-element_type="widget" data-id="437e34b" data-widget_type="text-editor.default">
<div class="elementor-widget-container">
<p data-pm-slice="1 1 []">Fostul lider WTA a strâns 40,2 milioane de dolari din premiile la turnee în carieră, iar o bună parte i-a reinvestit în afacerile din domeniul Horeca pe care le derulează atât la mare, cât și la munte.</p>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo, gest lipsit de eleganță: de ce n-a apărut în documentarul despre Ladislau Boloni, omul care l-a promovat la Sporting Lisabona!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristiano-ronaldo-gest-lipsit-de-eleganta-de-ce-n-a-aparut-in-documentarul-despre-ladislau-boloni-omul-care-l-a-promovat-la-sporting-lisabona-20304631</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cristiano-Ronaldo-gest-lipsit-de-eleganta-de-ce-n-a-aparut-in-documentarul-despre-Ladislau-Boloni-omul-care-l-a-promovat-la-Sporting-Lisabona.jpg"/><br/><p>A fost lansat documentarul despre cariera lui Ladislau Boloni, iar marele absent a fost Cristiano Ronaldo, jucătorul pe care l-a lansat în fotbalul mare.</p>
<p>Unul dintre regizorii filmului documentar a dezvăluit de ce nu apare și Cristiano Ronaldo, deși s-a insistat aproape doi ani ca lusitanul să aibă cel puțin o reacție despre fostul său antrenor de la Sporting Lisabona. Celebrul fotbalist nu vrea să acorde niciun interviu pentru filme documentare, așa că a refuzat să apară în documentarul dedicat antrenorului care i-a schimbat cursul carierei.</p>
<h2><span>Cristiano Ronaldo refuză să apară în documentare: „Am încercat”</span></h2>
<p>Ladislau Boloni l-a antrenat pe Cristiano Ronaldo la Sporting Lisabona în sezonul 2002/2003. L-a promovat de la juniori și a știut de atunci că va ajunge un mare fotbalist. Chiar dacă lusitanul îi poartă un respect deosebit fostului său antrenor, nu a vrut să apară în documentarul acestuia.</p>
<p>Atilla Szabo, unul dintre regizorii documentarului lui Ladislau Boloni, a precizat că s-a luat legătura cu cei apropiați lui Ronaldo, dar s-a lovit de un refuz categoric, așa cum s-a mai întâmplat și atunci când s-a făcut documentarul despre sir Alex Ferguson.</p>
<blockquote><p>„Am încercat să îl introducem pe Cristiano Ronaldo timp de un an și jumătate. (n.r. Reporter: A fost problemă de bani?) Nu. Și Loți a vorbit cu dânsul, dar mai mulți prieteni, directorul lui, sora lui, ați văzut că este inclusă în film, dar am primit un mesaj de la el, în care a zis că nu vrea să dea interviuri pentru niciun film documentar.</p>
<p>De exemplu, s-a făcut un film foarte bun despre Alex Ferguson, Ronaldo nu a dat interviu acolo. S-a făcut un film foarte bun despre Beckham, nici acolo nu era inclus. Deci, noi am făcut tot posibilul să îl aducem, dar nu am reușit”, a explicat regizorul, pentru <span>iAMsport.ro.</span></p></blockquote>
<h2><span>Documentarul lui Boloni, lansat la Târgu Mureș: „Nu știu dacă merit”</span></h2>
<p>La începutul acestei săptămâni, a fost lansat documentariul „Boloni – Legenda care ne leagă”, în care e prezentată viața și cariera fostului jucător și antrenor, ajuns la 73 de ani. La eveniment și-au făcut apariția foști colegi și elevi cu care a colaborat de-a lungul timpului. La Târgu Mureș a avut parte de o primire calduroasă și s-a emoționat.</p>
<blockquote><p>„În acest moment mă simt flatat și de prezența dumneavoastră, dar mai ales așa cum am fost primit, chiar dacă nu cred că e o surpriză, dar totuși respectul și grija față de mine a târgumureșenilor au fost deosebit de călduroase.</p>
<p>M-am simțit iubit și am fost în mare dificultate pentru că am făcut anumite lucruri, dar nu știu dacă merit atâta căldură. Sunt atâția oameni mari care ar merita la fel sau poate mai și mai mult. Mă simt emoționat”, a declarat Boloni, citat de Agerpres.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un bărbat de 80 de ani îi cere 100.000.000 de dolari Shakirei! A dat-o în judecată pentru „abuz financiar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/un-barbat-de-80-de-ani-ii-cere-100-000-000-de-dolari-shakirei-a-dat-o-in-judecata-pentru-abuz-financiar-20304472</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Un-barbat-de-80-de-ani-ii-cere-100.000.000-de-dolari-Shakirei.jpg"/><br/><p>Shakira a fost dată în judecată de un bărbat de 80 de ani pentru că l-ar fi „abuzat economic”.</p>
<p>Ghinioanele se țin scai de<span> fosta soție a lui Gerard Pique</span>. Shakira are o viață activă și este considerată una dintre cele mai mari artiste ale generației sale. Cu toate acestea, a fost prinsă în mijlocul unui <span>nou scandal</span>, după despărțirea de fostul fotbalist al Barcelonei. În cadrul unei emisiuni, au apărut informații despre un presupus proces intentat de un bărbat de 80 de ani.</p>
<h2><span>Shakira, daune de 100 de milioane de dolari</span></h2>
<p>Jurnalistul Saul Ortiz a făcut publice informații conform căreia s-ar fi depus o plângere împotriva superbei artiste de 45 de ani. Ea este acuzată de un abuz economic împotriva unei persoane din SUA.</p>
<blockquote><p>„Informațiile pe care le primesc sunt că s-a depus o plângere împotriva ei. Este acuzată de un abuz economic asupra unei persoane în vârstă din Statele Unite”, a declarat jurnalistul, la Mediasat.</p></blockquote>
<p>Se pare că procesul intentat împotriva Shakirei nu este doar o glumă. Ea e acuzată de trei infracțiuni, iar despăgubirile ajung la peste 100 de milioane de dolari. Toată lumea a fost șocată când a auzit detaliile acestui proces.</p>
<p>Infracțiunile de care este acuzată Shakira sunt: nerespectarea unui contract, fraudă și abuz asupra unei persoane vârstnice. „Se cer daune în valoare de 100 de milioane de dolari”, a adăugat jurnalistul.</p>
<h2><span>Cântăreața, posibila victimă a unei escrocherii: „Cineva s-a dat drept Shakira”</span></h2>
<p>Potrivit jurnalistului de la emisiunea „Fiesta”, bărbatul în vârstă de 80 de ani a dat-o în judecată pe Shakira din cauza unui contract neonorat în care el a investit o sumă uriașă de bani.</p>
<p>„Procesul a fost intentat în martie 2025. Un contract a ajuns la Shakira pentru promovarea a 100 de concerte și a unei cărți, iar bărbatul a investit 140.000 de dolari și a plătit 16.000 de euro în bilete de avion pentru familia ei.”, a adăugat Saul Ortiz.</p>
<p>David, bărbatul care cere despăgubiri uriașe, a dus cazul în fața tribunalului din Miami, acolo unde Shakira trebuie să dea explicații și să depună mărturie. Totuși, jurnalistul crede că altcineva s-ar fi dat drept Shakira și ar fi profitat de bunătatea lui David, astfel că celebra interpretă columbiană ar putea fi achitată.</p>
<blockquote><p>„Bănuim că nu este vorba de Shakira, ci de cineva care s-a dat drept cântăreața și care a ținut legătura cu acest domn. A semnat un acord în numele ei, iar noi credem că va fi achitată”, a concluzionat Ortiz.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
