<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum era, de fapt, Gigi Becali în perioada în care nu era celebru şi nu devenise patronul FCSB: „Venea foarte des”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-era-de-fapt-gigi-becali-in-perioada-in-care-nu-era-celebru-si-nu-devenise-patronul-fcsb-venea-foarte-des-20225482</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-era-de-fapt-Gigi-Becali-in-perioada-in-care-nu-era-celebru-si-nu-devenise-patronul-FCSB-„Venea-foarte-des.jpg"/><br/><p>Un fost mijlocaș și căpitan al celor de la FCSB a dezvăluit cum era, de fapt, Gigi Becali, înainte să preia clubul în anul 2003.</p>
<p>Sorin Paraschiv, actualul antrenor al formației de Liga a 3-a, CSM Alexandria, a povestit cât de implicat obișnuia să fie Gigi Becali la echipă, deși nu ocupa nicio funcție în cadrul clubului.</p>
<h2><span>Cum era, de fapt, Gigi Becali în perioada în care nu devenise patronul FCSB</span></h2>
<p><span>Sorin Paraschiv, fostul căpitan al celor de la FCSB</span>, retras din activitatea de fotbalist la jumătatea anului 2014, a dezvăluit cum <span>Gigi Becali obișnuia să fie trup și suflet pentru „roș-albaștri”</span>.</p>
<p>Înainte de a prelua clubul în anul 2003, omul de afaceri se implica activ la formația bucureșteană încă din anii 2000, prin prezențe în vestiar, în deplasări și pe teren la marile victorii, deși nu avea încă un rol oficial în organigrama clubului. Becali susținea deja echipa și financiar încă de la acea vreme.</p>
<p>„Gigi Becali era alături de noi din 2000. Când am luat titlul în 2001, era alături de noi pe teren, s-a bucurat. Era implicat de atunci, era foarte aproape de noi, venea foarte des în vestiar, mergea în toate deplasările, chiar dacă nu era în acte.</p>
<p>Mai venea, mai glumea cu noi, ne mai încuraja. După 2003, când a preluat clubul, pentru noi, jucătorii, nu s-a întâmplat nimic. (n.r. Nu ați semnat niciun act că treceți la echipa lui Gigi Becali?) Nu, nu. În perioada celui de-al doilea contract, de senior, chiar dânsul mi-a mărit salariul”, a declarat Sorin Paraschiv pentru Golazzo Club.</p>
<h2><span>Sorin Paraschiv a rememorat cu emoție duelul FCSB – Rapid din sferturile Cupei UEFA</span></h2>
<p>În urmă cu o lună, Sorin Paraschiv a rememorat sferturile de finală din 2006 ale Cupei UEFA, când FCSB a întâlnit Rapidul. Formația antrenată de Cosmin Olăroiu a reușit să treacă mai departe în faza competiției după un 1-1 în Giulești și 0-0 pe Stadionul Național, datorită regulii golurilor marcate în deplasare.</p>
<p>„E cel mai tensionat meci din cariera mea. Clar că nici cei de la Rapid nu-şi doreau să pice cu noi, nici noi nu ne doream să jucăm cu ei, pentru că orgoliile erau foarte mari. Ne gândeam că mai bine jucam cu oricare altă echipă, dar nu e bine să ne elimine Rapid.</p>
<p>A fost o dublă manşă în care nu putem spune că ei au fost mai buni ca noi sau că noi am fost mai buni ca ei. Au fost două rezultate de egalitate, am avut noroc cu acel gol în deplasare, în ziua de astăzi ar fi stat altfel lucrurile”, declara Sorin Paraschiv pentru <span>Orange Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>E ultima lovitură pe care Pique i-a dat-o Shakirei! A publicat imaginile cu iubita pentru care a părăsit-o</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/e-ultima-lovitura-pe-care-pique-i-a-dat-o-shakirei-a-publicat-imaginile-cu-iubita-pentru-care-a-parasit-o-20225497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/E-ultima-lovitura-pe-care-Pique-i-a-dat-o-Shakirei-A-publicat-imaginile-cu-iubita-pentru-care-a-parasit-o-e1753107565145.jpg"/><br/><p>Gerard Pique a postat câteva fotografii care au făcut senzație în mediul online, dar care cu siguranță nu vor fi apreciate de Shakira.</p>
<p>Fostul superstar de la FC Barcelona este în vacanță în Statele Unite ale Americii alături de actuala sa parteneră, Clara Chia.</p>
<h2><span>Pique i-a dat o nouă lovitură Shakirei! A publicat imaginile cu iubita pentru care a părăsit-o</span></h2>
<p>Fostul iubit al Shakirei a agitat rețelele sociale după ce a publicat noi imagini care pun capăt zvonurilor despre o posibilă criză în relația cu noua sa parteneră. Concret, Gerard Pique și Clara Chia, femeia pentru care a renunțat la Shakira, au vizitat Marele Canion din Statele Unite.</p>
<p>După doi ani în care nu a mai publicat nimic alături de partenera sa Clara Chia, Gerard Pique și-a surprins urmăritorii pe contul său oficial de Instagram, lăsându-se văzut din nou alături de ea, într-o excursie la celebrul Mare Canion din Arizona, Statele Unite.</p>
<p>Fotografiile romantice pun capăt zvonurilor apărute în presa internațională, potrivit cărora cuplul s-ar fi despărțit. Astfel, Gerard Pique a confirmat că relația sa cu actuala parteneră este una excelentă, iar o eventuală despărțire este puțin probabilă.</p>
<p>Postarea a provocat numeroase reacții din partea fanilor Shakirei, care nu au ezitat să-l facă praf pe fostul fundaș central de la FC Barcelona.</p>
<p>De această dată, fostul fotbalist nu i-a mai ascuns chipul iubitei sale, ci a afișat-o cu mândrie, arătând că nu mai este interesat de ce crede lumea despre viața sa romantică.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20225526" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20225526"><img alt="" class="size-full wp-image-20225526" decoding="async" fetchpriority="high" height="731" sizes="(max-width: 1300px) 100vw, 1300px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/pique-clara.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/pique-clara.jpg 1300w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/pique-clara-768x432.jpg 768w" width="1300"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20225526">Foto: Instagram</figcaption></figure>
<h2><span>Gerard Pique și Shakira s-au despărțit oficial în 2022, după 11 ani de relație</span></h2>
<p>Fostul fundaș de la Barcelona și celebra cântăreață columbiană au format un cuplu care a ținut prima pagină a ziarelor mondene timp de 11 ani.</p>
<p>Cei doi au început să formeze un cuplu oficial în 2011, atunci când Shakira era văzută din ce în ce mai des la meciurile celor de la FC Barcelona.</p>
<p>După 11 ani de relație însă, relația dintre cei doi avea să se stingă tot mai mult, iar în 2022 Shakira și Gerard Pique au pus capăt oficial relației lor.</p>
<p>Motivul despărțirii ar fi fost reprezentat de infidelitatea fostului fotbalist, care, în timpul relației cu Shakira, se întâlnea cu Clara Chia Marti, actuala sa parteneră.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Cartelurile și traficanții vor câștiga, până când va deveni legală”. Mike Tyson a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cartelurile-si-traficantii-vor-castiga-pana-cand-va-deveni-legala-mike-tyson-a-rabufnit-din-cauza-legilor-care-inca-interzic-canabisul-20225498</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Cartelurile-si-traficantii-vor-castiga-pana-cand-va-deveni-legala.-Mike-Tyson-a-rabufnit-din-cauza-legilor-care-inca-interzic-cannabisul-1.png"/><br/><p>Mike Tyson, unul dintre cei mai mari pugiliști din toate timpurile, a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul.</p>
<h2><span>„Cartelurile și traficanții vor câștiga, până când va deveni legală”. Mike Tyson a răbufnit din cauza legilor care încă interzic canabisul</span></h2>
<p><span>Mike Tyson s-a săturat să audă comentarii negative</span> despre legalizarea canabisului. Fostul campion mondial la categoria grea e de părere că traficanții de droguri și de persoane vor continua să câștige până când marijuana va fi legalizată la nivel federal.</p>
<p>„M-am săturat să aud că legalizarea canabisului va provoca haos în masă. Este pur și simplu ridicol. Avem reguli pentru țigări și alcool, prin urmare, canabisul nu ar fi diferit. Este vorba despre libertate. Adulții ar trebui să aibă de ales. Până când va fi legal la nivel federal, cartelurile și traficanții de persoane vor continua să câștige”, a scris Mike Tyson pe X.</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p dir="ltr" lang="en">Tired of hearing that legal cannabis will cause mass chaos or have people stinking up the streets. That’s just ridiculous. We’ve got rules for cigarettes and alcohol, therefore, cannabis would be no different. It’s about freedom. Adults should have the choice.</p>
<p>Until it’s legal…</p>
<p>— Mike Tyson (@MikeTyson) July 20, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p>
<blockquote><p>Întotdeauna am știut că sunt prieten cu acei oameni, oamenii vin din comunitatea mea”, a declarat Tyson pentru Fox News Digital.</p></blockquote>
<h2><span>Mike Tyson, lăudat de Leonard Doroftei: „A fost un mare campion! El mi-a oferit plăcerea de a mă uita la box”</span></h2>
<p>Leonard Doroftei, unul dintre cei mai titrați pugiliști români, <span>l-a lăudat pe Mike Tyson</span>: „Momentele de glorie și plăcerea de a vedea boxul alături de el mi-au rămas în inimă. Nu am ce să spun decât că-i mulțumesc pentru întreaga carieră și ce ne oferă chiar și după.</p>
<div>
<p>El mi-a oferit plăcerea de a mă uita la box. Mulți din generația mea am încercat să copiem loviturile lui, mișcările lui. A fost un idol pentru mulți care aveau stilul meu, așa mai agresiv, de luptă. Chiar repetând mișcările lui am reușit să câștig medalia de bronz la Jocurile Olimpice de la Barcelona.</p>
<p>Am ținut brațele sus și m-am ținut foarte mult. Îi doresc tot binele din lume pentru că a fost un mare campion și ne-a oferit momente de satisfacție. Mike Tyson chiar dacă pierde sau câștigă e o plăcere să-l vezi”, a declarat Doroftei pentru <span>iAMsport.ro</span>.</p>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au numit-o americanii pe Mihaela Rădulescu, după ce a publicat ultima filmare cu Felix Baumgartner înainte să moară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-au-numit-o-americanii-pe-mihaela-radulescu-dupa-ce-a-publicat-ultima-filmare-cu-felix-baumgartner-inainte-sa-moara-20225294</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-au-numit-o-americanii-pe-Mihaela-Radulescu-dupa-ce-a-publicat-ultima-filmare-cu-Felix-Baumgartner-inainte-sa-moara.jpg"/><br/><p>Partenera de lungă durată a lui Felix Baumgartner, așa au numit-o jurnaliștii americani pe Mihaela Rădulescu, cea care a publicat în urmă cu trei zile ultima filmare cu parașutistul și parapantistul austriac.</p>
<p>Videoclipul ni-l arată pe sportiv când își ia zborul în ultima sa decolare, înainte de tragedia care i-a adus sfârșitul într-un accident de parapantă în Porto Sant’Elpidio, pe coasta Adriatică.</p>
<h2><span>Cum au numit-o jurnaliștii americani de la publicația TMZ pe Mihaela Rădulescu, după ce aceasta a publicat ultima filmare cu Felix Baumgartner</span></h2>
<p>Jurnaliștii americani de la <span>TMZ</span> a numit-o pe Mihaela Rădulescu partenera de lungă durată a lui Felix Baumgartner, după ce aceasta a publicat acum pe rețelele sociale ultima filmare cu faimosul parașutist și parapantist austriac.</p>
<p>Videoclipul ni-l arată pe sportiv când pornea în ultimul său zbor, înainte de <span>tragedia care i-a adus sfârșitul într-un accident de parapantă</span> în Porto Sant’Elpidio, în Italia, unde cei doi se aflau în vacanță.</p>
<p>Mihaela Schwartzenberg a distribuit vineri seară filmarea cu Felix ridicându-se în aer și spune că nu avea nicio idee că acesta era ultimul zbor al partenerului vieții sale.</p>
<p>Ea a adăugat că a fost acolo la aproape fiecare decolare și aterizare a lui Felix, de la parașutism și parapantă, până la zborurile cu elicopterul. Și când nu era acolo, aveau un „cod WLC” – care însemna „apelul de aterizare al soției”. Mihaela adăugat… „N-am ratat niciunul. Cu excepția… acestuia”.</p>
<p>Felix Baumgartner se duce acasă acum, acolo sus, unde a fost cel mai fericit vreodată. Vă mulţumesc tuturor pentru sprijinul acordat şi pentru că i-aţi păstrat moştenirea unică la înălţime. Acest om a fost cu adevărat special, în atât de multe feluri, şi mă voi asigura că voi continua să-i spun povestea. Dar acum…., trebuie să mă confrunt cu şocul, durerea, răsăriturile de soare în care trebuie să fac doar o cafea, nu două – Mihaela Rădulescu</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20224307" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20224307"><img alt="Sursa foto: Instagram" class="size-large wp-image-20224307" decoding="async" height="1400" sizes="(max-width: 1041px) 100vw, 1041px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1-1041x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1-1041x1400.jpg 1041w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1-768x1032.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mihaela-Radulescu-l-a-filmat-pe-Felix-Baumgartner-la-zborul-care-i-a-adus-moartea-si-a-facut-publice-imaginile-Nu-stiam-ca-va-fi-ultimul-1.jpg 1069w" width="1041"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20224307">Sursa foto: Instagram</figcaption></figure>
<h2><span>Nu concepe viața fără el. „Sunt pierdută”</span></h2>
<p>Totuși, pierderea bruscă a lui Felix o sfâșie pe partenera sa, care spune că nu știe cum să facă față șocului și durerii pe care le simte în momentul de față.</p>
<p>„Pentru lume, o legendă care i-a inspirat pe atât de mulți și a realizat atât de multe… Pentru prietenii și familia sa, cel mai iubit și admirat, cel mai pozitiv, respectuos, plin de viață și bucurie copil, și cel mai concentrat și organizat adult atunci când lucra la ceva. Pentru fanii săi, eroul care le zâmbea mereu, avea mereu timp pentru ei, era mereu fericit să le simtă dragostea.</p>
<p>Pentru mine… bărbatul care m-a iubit nebunește timp de 13 ani, bărbatul extraordinar pe care l-am iubit mai mult decât pot exprima în cuvinte, BĂRBATUL ADEVĂRAT pe care l-am respectat și cu care am trăit cele mai frumoase momente din viața mea. Și chiar spun prea puțin”, a transmis fosta vedetă de televiziune.</p>
<p>Mihaela <span>mulțumește celor care au fost alături atât de ea</span>, cât și familiei lui Felix, și le este recunoscătoare celor de la The Flying Bulls și Red Bull „pentru că au fost și s-au comportat ca o adevărată familie”.</p>
<p>„Continuați să povestiți despre el, în special copiilor voștri – într-o lume plină de visători, învățați-i despre visătorul care și-a îndeplinit toate visele, muncind din greu pentru fiecare dintre ele. Mulțumesc tuturor celor care ne-au arătat respect și ne-au susținut pe mine, pe mama și tatăl lui, pe familia lui și pe prietenii noștri adevărați.</p>
<p>Sunt extrem de recunoscătoare față de The Flying Bulls și Red Bull pentru că au fost și s-au comportat ca o adevărată familie, față de Antonio și Rosalba de la Skydive Sunrise – Paracadutismo, față de prietenul său drag Navid, față de Roberto de la Villa Capodarco B&amp;B , față de primii respondenți, carabinieri și toți cei care au făcut TOTUL pentru el și pentru mine aici, în Italia.</p>
<p>A murit făcând ceea ce iubea cel mai mult – zburând – într-un loc fericit în care am venit pentru a treia oară, cu mine ținându-l de mâini și strigându-i să LUPTE. Prima luptă pe care a pierdut-o… Sunt pierdută fără el. Cu toții suntem, noi, cei care am avut norocul să-l avem în viețile noastre. Am scris asta pentru el. Aduceți-i omagiu lui FELIX. Acest om unic merită tot ce avem mai bun în inimile, gândurile și rugăciunile noastre…”, a conchis Mihaela Rădulescu.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ca şi Gigi Becali, David Beckham se tunde singur. Ce a pățit, însă, sâmbătă a devenit viral: „Arată îngrozitor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ca-si-gigi-becali-david-beckham-se-tunde-singur-ce-a-patit-insa-sambata-a-devenit-viral-arata-ingrozitor-20224825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ca-si-Gigi-Becali-David-Beckham-se-tunde-singur.-Ce-a-patit-insa-sambata-a-devenit-viral-„Arata-ingrozitor.jpg"/><br/><p>David Beckham a avut parte de un accident în timp ce se tundea de unul singur, iar soția și copiii săi au râs copios de fostul mare fotbalist englez.</p>
<p>Actualul proprietar al clubului Inter Miami a avut parte de un incident sâmbătă, după ce capătul mașinii de tuns s-a desprins, astfel că „Becks” s-a ales cu un „petic” ras la zero.</p>
<h2><span>Accidentul lui David Beckham din cursul zilei de sâmbătă</span></h2>
<p>În timp ce se tundea singur acasă, David Beckham a avut parte de un eveniment nefericit. Pe <span>contul său personal de Instagram</span> se poate observa un videoclip unde își acoperă cu palma partea din față a frizurii, în timp ce în spatele camerei se afla soția sa, Victoria Beckham, care îl îndemna pe fostul fotbalist să îi arate isprava prin care a trecut: „Ce ai făcut? Lasă-mă să văd”. Zis și făcut, patronul clubului Inter Miami și-a îndepărtat palma, gest acompaniat de râsetele soției sale.</p>
<p>Capătul mașinii de tuns s-a desprins în timpul folosirii, iar lamele au tăiat părul mult mai scurt decât fostul mijlocaș a intenționat.</p>
<p>Beckham a explicat: „Nu e amuzant! Capătul mașinii de tuns a căzut”, ulterior, soția sa a replicat: „Câte ore de conținut (n.r. distracție) au scos copiii din asta. Nu arată bine. Mereu am să fiu sinceră cu tine. Arată îngrozitor!”.</p>
<p>Vizibil resemnat în filmare, David Beckham a oferit un răspuns soției sale în descrierea postării.</p>
<blockquote><p>NU E AMUZANT! Asta s-a întâmplat ieri, în timp ce îmi rădeam capul, și după cum puteți auzi, soției mele nu i s-a părut deloc amuzant (n.r. ton ironic), @victoriabeckham nu trebuie mereu să FII ATÂT DE SINCERĂ – citez: «Arată îngrozitor» Și da, copii, aveți conținut (n.r. distracție).</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="476" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F1100903741933148%2F&amp;show_text=false&amp;width=267&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="267"></iframe></p>
<h2><span>Gigi Becali și Vali Crețu, de la FCSB, împărtășesc același obicei cu David Beckham: își tund singuri părul</span></h2>
<p>Cu două luni în urmă, <span>Gigi Becali a dezvăluit că îi face plăcere să se tundă singur</span>. Soția sa, însă, nu este o mare susținătoare a obiceiului adoptat de patronul de la FCSB.</p>
<p>„Râde nevastă-mea. Mie îmi place să mă tund singur. Bine, nu mai am acum foarte mult păr. Dar mă tund singur. Îmi zice nevastă-mea: «du-te la frizer!». Mă tund eu. De ce să dau bani la frizer? Râde nevastă-mea”, a declarat Gigi Becali, potrivit <span>Fanatik.</span></p>
<p>În urmă cu câteva luni, Vali Crețu mărturisea, de asemenea, că una dintre pasiunile sale, pe lângă sportul pe care îl practică, este chiar frizeria. Fundașul dreapta de la FCSB obișnuiește să se tundă singur încă de la o vârstă fragedă, ba mai mult, <span>îi tunde și pe colegii săi de la FCSB în vestiar</span>.</p>
<p>„Îmi plăcea mult frizeria, pe asta mergeam mult, îmi plăcea şi chiar mă vedeam făcând treaba asta, dar îmi era greu să renunţ la pasiunea avută de mic. N-am renunţat şi îi mulţumesc lui Dumnezeu că mi-a dat puterea să trec peste toate greutăţile. Cred că i-am tuns pe toţi, mă rog, aproape pe toţi. (n.r. Au curaj să se lase pe mâna ta?) Da, ştiu că sunt profesionist în teren, la fel sunt şi pe alte planuri. Îmi place când fac ceva să fiu 100% concentrat. Eu mă tund singur de vreo 12 ani, chiar sunt foarte pasionat”, spunea Vali Crețu, conform <span>Orange Sport.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
