<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Am luat 11 milioane de euro, cu bonusuri. Nu și-au dat seama”. Gigi Becali, anunț despre transferul care i-a adus o avere</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/am-luat-11-milioane-de-euro-cu-bonusuri-nu-si-au-dat-seama-gigi-becali-anunt-despre-transferul-care-i-a-adus-o-avere-20219220</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Am-luat-11-milioane-de-euro-cu-bonusuri.-Nu-si-au-dat-seama.-Gigi-Becali-anunt-despre-transferul-care-i-a-adus-o-avere.webp"/><br/><p>În pragul mutării record care l-ar putea avea în prim-plan pe Louis Munteanu (23 de ani), Gigi Becali (67) a rememorat unul dintre cele mai importante transferuri pe care le-a efectuat din postura de patron al clubului de fotbal FCSB.</p>
<p>Miliardarul a mărturisit că a luat 11 milioane cu tot cu bonusuri, deoarece echipa la care a fost trimis jucătorul a uitat de o clauză din contract.</p>
<h2><span>Gigi Becali, dezvăluiri despre banii care i-au intrat în conturi din transferul lui Nicolae Stanciu</span></h2>
<p><span>Louis Munteanu este pe punctul de a deveni cel mai scump transfer din istoria României</span>, în eventualitatea în care informațiile prezentate de Nelu Varga se confirmă și CFR Cluj va încasa 18.000.000 de euro.</p>
<p>Patronul ardelenilor a spus că transferul lui Munteanu va ajunge la această sumă cu tot cu bonusuri, iar reacțiile au curs în presa națională.</p>
<p>Pornind de la acest subiect, Gigi Becali a fost întrebat despre cele mai importante transferuri pe care le-a făcut din postura de finanțator al FCSB. Momentan, roș-albaștrii dețin recordul pentru cel mai scump jucător plecat din Superliga României.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Dennis Man a fost vândut la Parma, în ianuarie 2021, pentru 12.600.000 de euro. Întrebat fiind despre suma fixă pe care a primit-o în cazul lui Man, Gigi Becali a dezvăluit că a fost vorba de 11.000.000 de euro.</p>
<p>Un alt super <span>transfer realizat de FCSB l-a avut în prim-plan pe Nicolae Stanciu</span>. Este vorba despre tranzacția din august 2016, când Gigi Becali l-a cedat pe mijlocaș la Anderlecht, în Belgia. Sursa menționată anterior susține că afacerea s-a încheiat pentru 11.000.000 de euro, bani care chiar au intrat în conturile lui Gigi Becali.</p>
<p>Însă, mai întâi a fost vorba despre taxa fixă de transfer, de 10.000.000 de euro, după care a mai venit încă 1.000.000 de euro din bonusuri.</p>
<p>La aproape un deceniu de la plecarea lui Stanciu în afara României, Gigi Becali și-a amintit de faptul că a fost aproape să rateze un bonus din partea lui Anderlecht.</p>
<blockquote><p>Am luat bonusuri de la Nicolae Stanciu. Am luat 10 milioane, 11 milioane cu bonusuri. A luat campionatul și la ultimul meci erau campioni deja, uitaseră de clauză, putea să nu joace. Cu meciul ăla a făcut 50% din bonusuri (n.r. – partide jucate). Nu și-au dat seama și pe urmă au plătit milionul”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-a descurcat Stanciu la Anderlecht</span></h2>
<p>Nicolae Stanciu a rămas la Anderlecht timp de un sezon și jumătate, până în ianuarie 2018, când Sparta Praga l-a cumpărat cu 3.750.000 de euro.</p>
<p>Pentru gruparea din Belgia, Stanciu a adunat un total de 53 de partide jucate în toate competițiile, în care a contribuit cu 9 goluri și 10 pase decisive.</p>
<p>Un titlu și o Supercupă a Belgiei a câștigat mijlocașul din postura de fotbalist al lui Anderlecht.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elias Charalambous, mesaj direct și curajos pentru Gigi Becali și pentru critici: „Tot aud că trebuie să facem schimbări, dar să nu uităm asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/elias-charalambous-mesaj-direct-si-curajos-pentru-gigi-becali-si-pentru-critici-tot-aud-ca-trebuie-sa-facem-schimbari-dar-sa-nu-uitam-asta-20219677</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Elias-Charalambous-mesaj-direct-si-curajos-pentru-Gigi-Becali-si-pentru-critici-1400x933.jpg"/><br/><p>Elias Charalambous nu a stat prea mult pe gânduri și a transmis un mesaj direct și curajos pentru patronul Gigi Becali, dar și pentru cei care obișnuiesc să îl critice.</p>
<p>Tehnicianul celor de la FCSB a prefațat partida pe care campioana României o va disputa marți, 15 iulie 2025, în Andorra, pe terenul celor de la Inter Escaldes.</p>
<h2><span>Elias Charalambous, mesaj clar pentru Gigi Becali</span></h2>
<p><span>FCSB și Inter Escaldes se întâlnesc marți, 15 iulie 2025</span>, în primul tur preliminar din UEFA Champions League. În manșa tur, disputată la București, pe Stadionul Steaua, <span>campioana României s-a impus cu scorul de 3-1</span>, dar acest lucru nu l-a mulțumit pe Gigi Becali, care s-a arătat dezamăgit de atitudinea jucătorilor și de faptul că echipa lui nu a înscris mai multe goluri.</p>
<p>Înaintea returului din Andorra, Elias Charalambous a transmis un mesaj clar pentru latifundiarul din Pipera, vorbind despre schimbările pe care acesta le cere la echipă. Tehnicianul cipriot a punctat că echipa lui a câștigat manșa tur și a precizat că FCSB încă lucrează pentru a pune la punct mai multe aspecte importante.</p>
<p>„Inter d’Escaldes a arătat că este o echipă competitivă şi fotbalul din Andorra se îmbunătăţeşte, deci cred că toate echipele trebuie să aibă şansele şi posibilităţile să joace astfel încât să îşi arate calităţile şi evoluţia fiecărei ţări. Sper că mâine vom face un meci bun, astfel încât să ne calificăm.</p>
<p>Nu trebuie să uităm că am câştigat meciul precedent (n.r. turul cu Inter d’Escaldes). Tot aud că trebuie să facem schimbări, trebuie să ne îmbunătăţim cu siguranţă, dar trebuie să înţelegem că am câştigat, nu am pierdut meciul. Meci cu meci, trebuie să ne îmbunătăţim, iar asta vom încerca să facem mâine ca să fim mai buni.</p>
<p>Nu cred că jucătorii noştri vor avea scuze, astea sunt condiţiile şi trebuie să ne adaptăm. Jucătorii ştiu de la mine că nu există nicio scuză indiferent de unde jucăm”, a declarat Elias Charalambous, conform <span>as.ro</span>.</p>
<h2><span>Program încărcat pentru FCSB</span></h2>
<p>FCSB are parte de un start greu de sezon, cu meciuri în preliminariile UEFA Champions League și în Superliga României. Astfel, echipa lui Gigi Becali va juca, din nou, din trei în trei zile.</p>
<p>Trupa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii a disputat deja trei partide în noul sezon competițional. Vorbim despre Supercupa României, pe care a cucerit-o după ce s-a impus în fața celor de la CFR Cluj, scor 2-1, despre manșa tur cu Inter Escaldes, câștigată cu scorul de 3-1, și despre primul meci al noului sezon de Superliga României, disputat în fața celor de la FC Hermannstadt, încheiat la egalitate, scor 1-1.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB a cerut oficial celor de la UEFA să facă schimbarea în regim de urgență. Solicitarea care lovește direct bugetul CSA Steaua București</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/fcsb-a-cerut-oficial-celor-de-la-uefa-sa-faca-schimbarea-in-regim-de-urgenta-solicitarea-care-loveste-direct-bugetul-csa-steaua-bucuresti-20219486</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/FCSB-a-cerut-oficial-celor-de-la-UEFA-sa-faca-schimbarea-in-regim-de-urgenta.-Solicitarea-care-loveste-direct-bugetul-CSA-Steaua-Bucuresti-1400x745.jpeg"/><br/><p>FCSB a solicitat în regim de urgență celor de la UEFA schimbarea locației de disputare a meciului de pe teren propriu din turul 2 preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>Oficialii campioanei au aflat abia zilele trecute că Arena Națională va fi disponibilă încă de la finalul lunii iulie, iar acum vor să mute partida din Ghencea pe cel mai mare stadion al țării.</p>
<p>Schimbarea locului de desfășurare al disputei cu învingătoarea dublei The New Saints – Shkendija este o adevărată lovitură pentru bugetul CSA Steaua București, închirierea arenei aducând bani frumoși grupării armatei.</p>
<h2><span>FCSB, solicitare de ultimă oră la UEFA. Lovitură devastatoare pentru bugetul CSA Steaua București</span></h2>
<p>Inițial, FCSB a transmis forului european la startul sezonului european că <span>va disputa în Ghencea meciurile de acasă din primele două tururi</span> preliminare ale cupelor europene. Însă acum toate planurile au fost date peste cap.</p>
<p>Conducătorii campioanei s-au răzgândit și au solicitat în regim de urgență celor de la UEFA schimbarea locului de disputare a meciului de pe teren propriu din turul 2 preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>Oficialii roș-albaștri au aflat de curând, oficial, de la Primăria Capitalei, că Arena Națională va fi disponibilă chiar de la finalul lunii în curs, iar acum au cerut să mute partida din Ghencea pe cel mai mare stadion al țării, scrie <span>golazo.ro</span>.</p>
<p>Schimbarea locului de desfășurare al disputei cu învingătoarea dublei The New Saints – Shkendija ar însemna o grea lovitură pentru bugetul CSA Steaua București, închirierea arenei aducând bani frumoși grupării armatei.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20219514" decoding="async" fetchpriority="high" height="988" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x988.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1400x988.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-768x542.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-1536x1084.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/7524284-Hepta_Mediafax_Foto-ABACAPRESS_Hepta-2048x1446.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Se preconizează un răspuns favorabil din partea forului european</span></h2>
<p>Șansele unui răspuns favorabil din partea UEFA sunt destul de mari, mai ales că este vorba despre un stadion din același oraș.</p>
<p>În turul doi preliminar, <span>FCSB va juca returul pe teren propriu</span>, pe 30 iulie. În acest caz, este suficient timp pentru ca gazonul de pe Arena Națională să fie schimbat.</p>
<p>Până la revenirea pe Arena Națională, FCSB mai are de disputat partidele cu Petrolul Ploiești, în deplasare, și cu Farul Constanța, care se va juca în Ghencea.</p>
<p>FCSB a jucat toate cele trei meciuri din acesta start de sezon pe stadionul „Steaua”: 2-1 în Supercupa cu CFR Cluj, 3-1 cu Inter Escaldes în turul 1 preliminar al UCL și remiza cu Hermannstadt, 1-1, din prima etapă a SuperLigii.</p>
<blockquote><p>(n.r. – Dinamo – FCSB, 2 august) Sunt șanse foarte mari să se joace pe Arena Națională. Sunt discuții avansate, avem confirmarea de la Primăria Municipiului București. Avem confirmarea că s-a solicitat transportul gazonului mai rapid și, oricum, el era programat pentru 1 august. Probabil cu 10 zile sau 7 zile înainte nu cred că ar fi o problemă să fie livrat. Asta înseamnă că toate lucrurile ne vor ajuta ca să jucăm în weekendul acela pe Arena Națională – Andrei Nicolescu</p></blockquote>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transfer bombă de la FCSB la Rangers! Vedeta lui Gigi Becali ar putea ajunge pe Ibrox Park: „Ianis Hagi nu se întoarce, dar există interes pentru el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/transfer-bomba-de-la-fcsb-la-rangers-vedeta-lui-gigi-becali-ar-putea-ajunge-pe-ibrox-park-ianis-hagi-nu-se-intoarce-dar-exista-interes-pentru-el-20219083</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Transfer-bomba-de-la-FCSB-la-Rangers-Vedeta-lui-Gigi-Becali-ar-putea-ajunge-pe-Ibrox-Park-„Ianis-Hagi-nu-se-intoarce-dar-exista-interes-pentru-el-scaled-e1752481007567-1400x777.jpg"/><br/><p>Presa din Scoția a scris din nou despre un transfer bombă care s-ar putea realiza între cluburile de fotbal FCSB și Rangers.</p>
<p>Este vorba despre un fotbalist pe care scoțienii îl monitorizează deja de mai bine de doi ani și s-a scris că l-au dorit atât în 2023, cât și în 2024.</p>
<h2><span>Darius Olaru e din nou subiectul unui transfer de la FCSB la Rangers. Ce au scris scoțienii despre vedeta lui Gigi Becali</span></h2>
<p>În ultimele zile, în presa internațională s-a lansat ipoteza potrivit căreia Ianis Hagi (26 de ani) s-ar putea întoarce la Rangers, chiar dacă înțelegerea sa cu gruparea din Scoția a expirat în această vară și inițial nu s-a luat în calcul varianta unei prelungiri.</p>
<p>Ulterior, zvonurile au fost infirmate, iar presa din Regat a revenit cu un nou anunț tranșat, conform căruia Hagi Jr. nu mai are viitor pe Ibrox. Totuși, un alt fotbalist român ar putea ajunge acolo.</p>
<p>Este vorba despre <span>Darius Olaru, pe care Rangers ar fi pus ochii pentru prima oară în urmă cu doi ani, în 2023</span>. Zvonurile nu s-au concretizat atunci, însă un an mai târziu, <span>în toamna lui 2024, s-a scris din nou că Rangers vrea transferul lui Darius Olaru</span>. De data aceasta, informațiile păreau foarte plauzibile, având în vedere că mijlocașul roș-albaștrilor traversa o formă de senzație. Doar că Olaru s-a accidentat în ianuarie 2025, iar ulterior nu au mai apărut noi detalii.</p>
<p>Până acum, când jurnaliștii de la <span>Inside Ibrox</span> susțin că Rangers nu are nici cea mai mică intenție de a-l readuce pe Ianis Hagi, dar îl dorește în continuare pe Darius Olaru:</p>
<blockquote><p>Hagi nu se va întoarce la Rangers, dar există interes pentru el. Rangers s-ar putea să nu o fi încheiat definitiv cu românii, deoarece există rapoarte cu privire la un transfer al mijlocașului de la FCSB, Darius Olaru”, se arată pe InsideIbrox.com.</p></blockquote>
<h2><span>Scoțienii au reamintit de interesul pe care Rangers l-a manifestat în iarnă pentru Olaru</span></h2>
<p>În continuare, jurnaliștii scoțieni au scris despre interesul pe care Rangers l-a manifestat pentru Darius Olaru înainte de accidentarea căpitanului de la FCSB din ianuarie.</p>
<blockquote><p>Jucătorul în vârstă de 27 de ani a fost asociat cu un posibil transfer la Rangers în ianuarie, dar atunci negocierile nu s-au concretizat într-o tranzacție. Însă, au apărut unele discuții cu privire la un interes reînnoit pentru internaționalul român”, mai notează sursa citată.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, Darius Olaru are o cotă de piață de 7.500.000 de euro. Însă, el ar putea fi achiziționat de la FCSB cu 5.000.000 de euro, suma pe care o are stipulată în clauza de reziliere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, nemilos cu unul dintre fotbaliștii săi preferați de la FCSB: „S-a ascuns! Ce să îi fac, săracul… Bine, mă, stai pe bancă”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-nemilos-cu-unul-dintre-fotbalistii-sai-preferati-de-la-fcsb-s-a-ascuns-ce-sa-ii-fac-saracul-bine-ma-stai-pe-banca-20219099</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-nemilos-cu-unul-dintre-fotbalistii-sai-preferati-de-la-FCSB-„S-a-ascuns-Ce-sa-ii-fac-saracul.-Bine-ma-stai-pe-banca-1400x726.jpg"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a fost nemilos cu unul dintre fotbaliștii săi preferați, după ce acesta și-a făcut apariția pe teren, din postura de titular, în partida FCSB – FC Hermannstadt 1-1.</p>
<p>Jucătorul nu s-a ridicat la nivelul așteptărilor cu prestația din prima repriză, iar patronul roș-albaștrilor a cerut înlocuirea sa în minutul 46.</p>
<h2><span>Mihai Lixandru va fi pedepsit de Gigi Becali. Prestația sa din prima repriză a partidei FCSB – FC Hermannstadt 1-1 a dezamăgit</span></h2>
<p><span>Mihai Lixandru a lipsit o perioadă lungă de pe gazon și a revenit în tricoul FCSB</span> abia în finalul sezonului trecut, în luna aprilie mai precis.</p>
<p>El a prins câteva partide, mai ales după ce roș-albaștrii au devenit campioni matematic, iar în acest sezon era așteptat să redevină o piesă de bază în angrenajul echipei.</p>
<p>Drept dovadă, <span>Gigi Becali a dat ordin pentru Charalambous şi Pintilii ca Lixandru</span>, alături de alți trei fotbaliști, să joace în Supercupa României, care le-a avut în prim-plan pe FCSB și CFR Cluj.</p>
<p>Mijlocașul în vârstă de 24 de ani și-a făcut apariția pe teren doar în ultimele 10 minute ale confruntării. Ulterior a fost aruncat în luptă în prelungirile disputei FCSB – Inter Escaldes 3-1, din manșa întâi a primului tur preliminar din Champions League, iar prima șansă cu adevărat importantă pe care a primit-o s-a consemnat la confruntarea FCSB – FC Hermannstadt 1-1, din runda inaugurală a Superligii.</p>
<p>Lixandru a fost titularizat de Elias Charalambous, dar a izbutit să rămână pe gazon doar în prima repriză. La pauză, Gigi Becali a solicitat să fie înlocuit, iar ulterior, după meci, finanțatorul FCSB a explicat și motivul pentru care a dat acest ordin:</p>
<blockquote><p>Lixandru, ce să îi fac, săracul… Când te ascunzi de joc, eu te văd. S-a ascuns de joc îi e frică. Bine, mă, stai pe bancă. Unde fugi? Ce să facem, Lixandru, tată, te schimbăm. O să vină Perianu. Îmi pare rău de Lixandru, e băiat bun, dar eu te văd când te ascunzi”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ovidiu Perianu, rezervă la toate meciurile din noul sezon</span></h2>
<p>Ovidiu Perianu a impresionat în cantonamentul de vară din Olanda și s-a spus că va fi o piesă cheie pentru FCSB în sezonul 2025-2026.</p>
<p>Cu toate acestea, mijlocașul în vârstă de 23 de ani a fost rezervă neutilizată la partidele cu CFR Cluj, Inter Escaldes și Hermannstadt.</p>
<p>Acum, se pare că Gigi Becali este gata să îi acorde credit fotbalistului care în stagiunea trecută a fost împrumutat la Unirea Slobozia.</p>
<blockquote><p>Revelația cantonamentului, de departe, a fost Perianu. Perianu a venit excepțional (n.r. – de la naționala U21, alături de care a participat la EURO) și este un jucător care poate deveni important pentru noi în cel mai scurt timp posibil”, Meme Stoica, la Prima Sport.</p></blockquote>
<p>Pentru FCSB urmează returul cu Inter Escaldes, programat joi, de la 21:30, după care o deplasare cu Petrolul din Superliga, care va avea loc sâmbătă, de la aceeași oră.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
