<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Tesla s-a prăbușit. Elon Musk a ajuns în pragul disperării și e gata de măsuri ieșite din comun</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/tesla-s-a-prabusit-elon-musk-a-ajuns-in-pragul-disperarii-si-e-gata-de-masuri-iesite-din-comun-20159723</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Tesla-s-a-prabusit.-Elon-Musk-a-ajuns-in-pragul-disperarii-si-e-gata-de-masuri-iesite-din-comun--1400x856.jpg"/><br/><p>Tesla e în colaps, iar Elon Musk a disperat și e gata să recurgă la măsuri nemaiîntânite pentru a-și redresa afacerea de succes până de curând.</p>
<p>Fix în această situație ingrată au apărut zvonurile că Tesla ar căuta un alt CEO în locul miliardarului, fapt care a stârnit și mai multă agitație, însă compania auto le-a negat.</p>
<p>Firma americană de vehicule electrice a înregistrat o scădere de 9% a vânzărilor și o prăbușire efectivă de 71% a venitului net.</p>
<h2><span>Tesla este în picaj total, iar Elon Musk e la un pas de aplicarea unor măsuri inedite</span></h2>
<p>Tesla se află în mijlocul unui colaps fără precedent, iar Elon Musk a ajuns la capătul răbdărilor. <span>Miliardarul e gata</span> să implementeze măsuri nemaivăzute pentru a-și redresa cât de cât afacerea. Fix în această situație gravă au apărut zvonurile că Tesla ar căuta un alt CEO în locul miliardarului, fapt care a stârnit și mai multă agitație decât era existentă deja, însă compania auto le-a negat cu vehemență, scrie <span>as.com</span>.</p>
<p>Compania americană de vehicule electrice a înregistrat o scădere de 9% a vânzărilor și o prăbușire efectivă de 71% a venitului net. Asta după ce, în decembrie, acțiunile companiei erau la 479 de dolari, iar la încheierea tranzacționării de ieri au ajuns la 282 de dolari.</p>
<p>Elon Musk caută disperat soluții pentru a revigorarea masivă a vânzările de vehicule electrice în fața unei concurenței în continuă creștere. Declinul imaginea mărcii Tesla este mai mult ca sigur o consecință a controversele politice ale lui Elon Musk, aceastea afectând percepția companiei pe piețele auto cheie.</p>
<p>În acest sector, cota de piață a Tesla a scăzut la 43%, confruntându-se din plin cu o concurență acerbă din partea producătorilor chinezi și americani.</p>
<p>Noile tarife aplicate în SUA amenință în mod direct competitivitatea bolizilor Tesla, făcând necesară dezvoltarea producției locale. „Tensiunile comerciale exacerbate de tarifele impuse de administrația Trump complică și mai mult situația”, au analizat experții.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20159735" decoding="async" height="772" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x772.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1400x772.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-768x423.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-1536x847.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/8032621-Hepta_Mediafax_Foto-ZUMA_Press_Hepta-2048x1129.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Problemele sunt extrem de grave, iar concurența „miroase sânge”</span></h2>
<p>În momentul de față, nu sunt planificate noi modele de mașini Tesla. Faptul că Elon Musk a revenit la conducerea zilnică a companiei a făcut să pară o veste senzațională pentru companie, însă problemele sunt foarte mari și nimeni nu știe cum pot fi ele rezolvate.</p>
<p>Sondajele relevă că 60% dintre consumatori au o părere nefavorabilă despre Elon Musk, ceea ce <span>afectează direct compania sa de vehicule electrice</span>. Acest lucru este îngrijorător în special pe piețele cheie, cum ar fi California și Europa, unde marca Tesla era până recent foarte populară, iar acum totul s-ar fi întors împotriva sa.</p>
<p>În tot acest timp, concurența profită din plin. Producători chinezi BYD, giganți americani General Motors și coloșii coreeni de la Hyundai lansează modele noi și inovatoare, ceea ce a făcut ca Tesla să scadă la 43% în primul trimestru ca și cotă de piață, în scădere cu 75% față de acum trei ani.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată acum „fița milionarilor”, mașina sport care a fost daună totală, după ce a lovit frontal o vacă. A fost scoasă la vânzare de celebrul ei proprietar</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-acum-fita-milionarilor-masina-sport-care-a-fost-dauna-totala-dupa-ce-a-lovit-frontal-o-vaca-a-fost-scoasa-la-vanzare-de-celebrul-ei-proprietar-20164119</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cum-arata-acum-„fita-milionarilor-masina-sport-care-a-fost-dauna-totala-dupa-ce-a-lovit-frontal-o-vaca.-A-fost-scoasa-la-vanzare-de-celebrul-ei-proprietar-2.jpg"/><br/><p>O mașină sport care a fost deținută de mai mulți milionari a fost scoasă la vânzare de tatăl lui Lewis Hamilton. Bolidul retro, unul de lux, a fost „daună totală” după ce a lovit frontal o vacă.</p>
<p>Iso Grifo, o mașină legendară, care este vânată de foarte mulți milionari ai lumii, a fost scoasă la vânzare. Această marca de mașină a fost vândută în ediție limitată începând cu anii 1930, iar mulți colecționari vânează acest tip pentru că este mult mai rar decât clasicele Ferrari, Porsche, Bugatti sau Aston Martin.</p>
<h2><span>O mașină de milionari a fost scoasă la vânzare de celebrul proprietar</span></h2>
<p>Hamilton Sr. este gata să vândă un Iso Grifo din 1965, o mașină care a fost fabricată în doar 26 de exemplare. Conform <span>Marca</span>, prețul de vânzare este de cel puțin o jumătate de milion de euro. Modelul este foarte rar, iar tatăl pilotului l-a achiziționat în anul 2007.</p>
<p>La vremea aceea, Anthony Hamilton a cumpărat-o după ce a suferit un accident soldat cu daună totală. Mașina a lovit frontal o vacă. Iso Grifo a fost fabricat începând cu anii 1930, atunci când era o simplă mașină de oraș. După anii 1960, modelul a devenit mult mai elitist.</p>
<p>Iso Grifo este un model sport, echipat cu motor de 5,4 sau de 7 litri, care putea concura cu cele mai puternice rivale. Mașina pe care o are tatăl pilotului de Formulă 1 are o serie unică de șasiu, dar și o istorie foarte îndelungată.</p>
<h2><span>Scurta istorie a bolidului de lux deținut de tatăl lui Lewis Hamilton</span></h2>
<p>Mașina a fost fabricată în 1967 și a fost testată pentru prima oară de jurnaliștii revistei britanice Autocar, una dintre cele mai vechi publicații auto din lume, fondată în 1895. Britanicii au mers la fabrica Bresso din Lombardia pentru a o conduce la Marele Premiu al Italiei, din 1967. Apoi, aceștia s-au întors cu bolidul în țara natală.</p>
<p>John Bolster, redactorul revistei, a condus bolidul, care putea ajunge la 240 de km/h, preț de mii de kilometri. După ce a ajuns în Regat, aceasta a apărut și în documentarul Magical Mystery Tour, al formației Beatles.</p>
<p>Mașina a fost scoasă la vânzare, iar Mike Hailwood, un pilot foarte cunoscut de la acea vreme, a achiziționat-o. El este campion mondial de nouă ori, iar în palmares are 75 de victorii, dintre care 14 în Isle of Man Tourist Trophy, o competiție britanică faimoasă.</p>
<p>După ce a achiziționat-o, pilotul nu a dorit să o folosească pe străzile din Londra, ci a mers cu ea în Africa de Sud. Acolo a avut parte de un eveniment nefericit, lovind frontal o vacă. <span>Mașina a fost avariată considerabil</span>, dar readusă la starea inițială printr-o echipa devotată, cu piese noi de la fabrică.</p>
<p>După 1972, aceasta a fost expediată înapoi în Anglia, iar în 2007 a fost achiziționată de Anthony Hamilton, tatăl celebrului pilot de la Ferrari. Acesta a avut grijă ca atunci când a achiziționat-o să fie la condițiile inițiale, astfel că a trecut printr-un proces de restaurare în Germania.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Campionul Mihai Leu a învins încă o dată boală! Mesajul sportivului: „Merg până la capăt”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/campionul-mihai-leu-a-invins-inca-o-data-boala-mesajul-sportivului-merg-pana-la-capat-20164022</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Campionul-Mihai-Leu-a-invins-inca-o-data-boala-Mesajul-sportivului.-„Merg-pana-la-capat-1400x745.jpg"/><br/><p>Vești excelente vin din partea lui Mihai Leu, campionul nostru câștigând încă o dată teribila bătălie pe care o dă cu cancerul de peste un deceniu.</p>
<p>Fostul campion din box și raliuri a trecut cu bine peste o nouă intervenție chirurgicală extrem de complicată în urma unei hemoragii digestive și a postat un mesaj în care vorbește despre starea sa actuală de sănătate.</p>
<h2><span>Mihai, încă o dată Leu în fața cancerului! Mesajul sportivului de pe patul de spital</span></h2>
<p>Mihai Leu vine cu vești senzaționale de pe patul de spital, campionul nostru câștigând încă o bătălie în războiul pe care îl duce cu cancerul de peste 10 ani.</p>
<p><span>Fostul campion din box și raliuri a trecut din nou razant pe lângă moarte</span>, după ce a suferit o nouă intervenție chirurgicală extrem de complicată, în urma unei hemoragii digestive. Acesta a postat un mesaj pe rețelele de socializare în care le transmite recunoștință fanilor săi pentru grija avută și le dezvăluie acestora cum se simte în momentul de față.</p>
<p>Marele sportiv al României a ieșit de la Terapie Intensivă și a fost dus în rezervă, unde a început să-și revină ușor, ușor. Mihai Leu le promite românilor că va face tot ce depinde de el să „meargă până la capăt” cu recuperarea.</p>
<p>„Dragii mei,</p>
<p>Am citit cât am putut din sutele de mesaje, comentarii și postări prin care mi-ați arătat că sunteți alături de mine. Chiar dacă nu am avut mereu acces la telefon, să știți că sprijinul vostru a ajuns la mine, și mi-a dat putere.</p>
<p>Am trecut cu bine peste perioada grea de după operație. Astăzi sunt deja pe secție, în rezervă, și am început recuperarea. E un drum care cere răbdare și tărie, dar sunt pregătit să merg până la capăt.</p>
<p>Vă mulțumesc din suflet pentru toate gândurile bune, fiecare încurajare a contat. Sper ca în curând să revin acasă și să vă dau vești din ce în ce mai bune.</p>
<p>Cu respect și recunoștință, Mihai”, a scris pe Facebook campionul român.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19959779" decoding="async" fetchpriority="high" height="418" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/08/Dezvaluiri-incredibile-de-la-Irinel-Popescu-profesorul-care-l-a-salvat-de-la-moarte-pe-fostul-mare-pugilist-Mihai-Leu.jpg" width="583"/></p>
<h2><span>Profund recunoscător profesorului Irinel Popescu</span></h2>
<p>Cu câteva zile în urmă, după ce a depășit perioada critică, Mihai Leu a postat un alt mesaj în care a mulțumit din inimă echipei de medici de la Spitalul Fundeni, conduse de profesorul Irinel Popescu, <span>omul căruia îi datorează faptul că este acum în viață</span>.</p>
<p>„Vă mulțumesc din inimă! Am trecut din nou printr-o cumpănă, dar cu ajutorul lui Dumnezeu, al medicilor și al gândurilor voastre bune, am reușit să merg mai departe. Vă simt aproape, iar fiecare mesaj de încurajare mi-a dat putere. Chiar dacă acum sunt în continuare la Terapie Intensivă, sper ca în curând să mă pot muta în rezervă și să încep recuperarea, să mă întorc la curse cât mai rapid.</p>
<p>Sunt profund recunoscător echipei de la Spitalul Fundeni, conduse de domnul profesor Irinel Popescu. Aici lucrează niște oameni extraordinari, dedicați și cu suflet mare, cărora le datorez enorm. Mă bucur să știu că nu sunt singur în această luptă și am atât de mulți oameni alături de mine”, a scris Mihai Leu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>El e românul care a impresionat în prima competiție de marcă din Formula 4! „Lecțiile lui Kimi Antonelli mi-au fost de mare folos”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/el-e-romanul-care-a-impresionat-in-prima-competitie-de-marca-din-formula-4-lectiile-lui-kimi-antonelli-mi-au-fost-de-mare-folos-special-20164268</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/david-cosma-cristofor3.jpg"/><br/><p>Românul inițiat de pilotul de Formula 1, David Cosma Cristofor, a debutat în Campionatul Italian și e top în clasamentul general al celor aflați la primul an de F4, categoria Rookies.</p>
<p>Weekendul recent încheiat a marcat startul noului sezon de Formula 4 Campionatul Italian. La start s-au aliniat peste 40 de piloți, astfel că organizatorii au fost nevoiți să schimbe sistemul de accedere în cursa finală, aceștia introducând o rundă de calificare formată din 2 grupe inițiale.</p>
<h2><span>David Cosma Cristofor face senzație în Formula 4! „Lecțiile lui Kimi Antonelli mi-au fost de mare folos”</span></h2>
<p>Campionatul italian 2025 marchează o premieră pentru motorsportul de la noi, nu mai puțin de 3 piloți români fiind înscriși la start. Astfel, Luca Viișoreanu și Andrei Dună au reprezentat team-ul românesc Real Racing, <span>în timp ce debutantul David Cosma Cristofor a rulat sub egida echipei germane PHM.</span></p>
<p>David a ales campionatul italian după ce în start de an a impresionat în prima competiție de marcă din Formula 4, Campionatul din Orientul Mijlociu.</p>
<p>Pilotul bucureștean, elev la International School of Bucharest, a certificat forma din Orient și pe circuitul de la Misano, deși prima parte a cursei a fost marcată de probleme tehnice.</p>
<p>David a reușit să fie singurul român care a intrat pe grila din finală unde însă o penalizare de 10 secunde l-a privat de un loc 11 surprinzător chiar și pentru stafful tehnic al PHM.</p>
<h2><span>„Suntem 3 piloți români care concurăm în acest campionat”</span></h2>
<p>Finishul cursei l-a adus pe David în prima parte a clasamentului, rezultat promițător pentru pilotul român în vederea întregului sezon.</p>
<p>„Prima dată când am urcat într-o mașină de Formula 4 cel care m-a inițiat e actualul pilot de Formula 1, Kimi Antonelli el m-a învățat să stau calm până la finalul cursei pentru că orice se poate întâmpla.</p>
<p>Lecțiile primite de la el mi-au fost de folos și acum în Italia și îi sunt foarte recunoscător. Suntem 3 piloți români care concurăm în acest campionat. Deși ceilalți doi au deja un an de experiență diferențele între noi, la timpi, sunt foarte mici.</p>
<p>Îmi pare rău că nu au prins și ei finala din acest weekend”, a punctat David, care e în top în clasamentul debutanților la general, după prima etapă de F 4 italiană.</p>
<p>Calendar Formula 4 Italia</p>
<ul>
<li>25 mai – Vallelunga / R2</li>
<li>22 iunie Monza / R3</li>
<li>13 iulie Mugello / R4</li>
<li>3 august Imola / R5</li>
<li>21 septembrie Barcelona / R6</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac n-a mai ținut-o ascunsă. Relaxare de magnat miliardar cu Rolls-Royce-ul de milioane de euro, care a fost al lui Sir Elton John</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa-relaxare-de-magnat-miliardar-cu-rolls-royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-sir-elton-john-20161169</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-n-a-mai-tinut-o-ascunsa.-Relaxare-de-magnat-miliardar-cu-Rolls-Royce-ul-de-milioane-de-euro-care-a-fost-al-lui-Sir-Elton-John-1400x773.png"/><br/><p>Magnatul Ion Țiriac (85 de ani) a scos din garajul impresionant pe care îl deține la muzeul Țiriac Collection una dintre cele mai valoroase bijuterii.</p>
<p>Este vorba despre un autoturism marca Rolls-Royce, model Phantom V, care a fost deținut în trecut de Sir Elton John (78) și care are un preț estimat de câteva milioane de euro.</p>
<h2><span>Rolls-Royce-ul roz al lui Elton John, deținut în prezent de magnatul Ion Țiriac, s-a bucurat recent de razele soarelui! Magnatul l-a scos din garaj pentru a-l admira în toată splendoarea lui</span></h2>
<p>Ion Țiriac este renumit în toată lumea ca fiind unul dintre cei mai fanatici colecționari de mașini, iar <span>în garajul său impresionant de la muzeul Țiriac Collection deține</span> sute de exemplare care mai de care mai valoroase, atât din punct de vedere financiar, cât și sentimental.</p>
<p>Bijuteriile sunt ținute în condiții optime, astfel încât să nu se degradeze din cauza intemperiilor și să își conserve valoarea cât mai bine posibil.</p>
<p>Însă, când și când, <span>magnatul Ion Țiriac le mai scoate la lumina naturală pentru a le admira în toată splendoarea lor și, de ce nu, chiar pentru a le conduce</span>.</p>
<p>Iar de curând, dintre pereții Țiriac Collection a ieșit la razele soarelui splendidul Rolls-Royce roz al lui Elton John. Este vorba despre un model Phantom V, care potrivit site-ului <span>ȚiriacCollection.ro</span> a fost finalizat la data de 23 martie 1960, adică în urmă cu puțin peste 65 de ani.</p>
<p>La trei decenii distanță de la ieșirea din uzină, superba mașină a ajuns în posesia lui Sir Elton John, cântăreț, compozitor, pianist și, poate mai presus de toate, una dintre cele mai emblematice personalități din întreg peisajul britanic.</p>
<p>Aflată acum în garajul lui Ion Țiriac, bijuteria continuă să impresioneze cu aspectul ei clasic și luxuriant în același timp. Iar prin intermediul unui videoclip pe care l-a postat pe <span>pagina de Instagram a muzeului Țiriac Collection</span>, Ion Țiriac le-a arătat-o și internauților.</p>
<p>Mașina a fost scoasă la o scurtă sesiune de întreținere, iar grija cu care este tratată, protagonistul din imagini având inclusiv mănuși, denotă valoarea colosală pe care o are pe piață. Cel mai probabil, modelul respectiv are un preț estimat la câteva milioane de euro.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJHppONoqpP/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Tiriac Collection (@tiriaccollection)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Muzeul Țiriac Collection, unic în lume când vine vorba despre Rolls-Royce</span></h2>
<p>Modelul de Phantom V descris mai sus este ajutat de un motor V8 cu o capacitate cilindrică de 6.230 CC. Acesta forțează autoturismul să dezvolte aproximativ 200 de cai putere. În ceea ce privește transmisia, în ciuda faptului că mașina a fost finalizată în 1960, vorbim de o cutie automată în 4 trepte.</p>
<blockquote><p>Exemplarul Phantom V expus în galeria Țiriac Collection a fost finalizat pe 23 martie 1960. A ajuns în posesia lui Sir Elton John în 25 mai 1990, iar artistul a cerut vopsirea mașinii în nuanțele roz și alb, cu un interior asortat. Colecția Țiriac este singura galerie care include toate cele 7 modele Phantom ale seriei I-VII”, se arată pe ȚiriacCollection.ro.</p></blockquote>
<h2><span>Cel mai faimos Rolls-Royce deținut de Ion Țiriac</span></h2>
<p>Sir Elton John nu este singura personalitate a cărei mașină a ajuns în garajul lui Ion Țiriac. Magnatul român mai deține și alte exemplare superbe, care în trecut au fost conduse de vedete internaționale. Avem aici exemplul unei mașini care a fost deținută de Bernie Ecclestone, fost șef în Formula 1, sau a uneia care a făcut parte din garajul sultanului Aga Kahn.</p>
<p>Mașina din urmă menționată este tot un Rolls-Royce, model Phantom IV, care a câștigat numeroase premii internaționale și este poate cea mai valoroasă din întreg garajul lui Ion Țiriac în prezent:</p>
<blockquote><p>Sunt singurul om din lume care deține colecția completă Rolls-Royce Phantom, seriile de la unu la șapte. Pe numărul opt nu-l am încă. Nu l-am cumpărat, că sunt măgar. A durat doi ani şi multe sute de mii de dolari ca să îl refac (n.r. – modelul Phantom IV cumpărat de la sultanul Aga Kahn). Cât ar valora acum? Cât ar anunţa cineva la o licitaţie că vrea să dea. Dacă dă cineva 5 milioane, 7 milioane (n.r. – de euro), eu nu aș da-o”, Ion Țiriac, în 2019.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
