<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce se întâmplă cu „bijuteria” de 10.000.000 de euro dintr-un mic oraș din România, care trebuia să fie gata anul acesta</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-se-intampla-cu-bijuteria-de-10-000-000-de-euro-dintr-un-mic-oras-din-romania-care-trebuia-sa-fie-gata-anul-acesta-20301516</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-se-intampla-cu-„bijuteria-de-10.000.000-de-euro-dintr-un-mic-oras-din-Romania-care-trebuia-sa-fie-gata-anul-acesta.webp"/><br/><p>Potrivit celor mai proaspete informații, „bijuteria” de 10.000.000 de euro din Alexandria, un mic oraș din România, nu va fi gata nici în 2025, ci tocmai în 2026.</p>
<p>Lucrările la stadionul de 5.500 de locuri au început în urmă cu aproximativ patru ani, însă au fost amânate de mai multe ori.</p>
<h2><span>CSM Alexandria mai are de așteptat după noul stadion. Lucrările la „bijuteria” de 10.000.000 de euro ar putea fi finalizate în 2026</span></h2>
<p>În debutul lui 2021, adică în urmă cu mai bine de patru ani de zile, <span>s-a început construcția unui nou stadion modern în România</span>, la Alexandria mai precis.</p>
<p>Arena, care îi va fi rezervată în principal echipei locale, CSM Alexandria, trebuia să fie gata într-un termen de aproximativ 24 de luni inițial. Însă, în 2023, lucrările erau departe de a fi terminate, după ce proiectul a suferit mai multe amânări, în principal din cauza pandemiei de Covid-19.</p>
<p>Totuși, în 2025, șantierul a demarat în trombă, iar în iunie, <span>stadionul a ajuns să fie gata în proporție de 80-90%, după cum a informat Bogdan Ciobanu, președintele CSM Alexandria</span>.</p>
<p>„Stadionul este în proporție de 90 la sută finalizat… 80 la sută! Sperăm că prin septembrie, octombrie vom putea juca acolo, pentru că nu se aduc rulouri de gazon, se însămânțează. Eu cred că prin septembrie, octombrie am putea să jucăm meciurile de acasă acolo, dar e cu un dacă, nu e ceva sigur, sigur”, spunea Bogdan Ciobanu, pentru <span>Liga2.ro</span>.</p>
<p>Din păcate, chiar dacă gazonul a fost deja însămânțat și scaunele sunt montate, stadionul nu va fi gata de deschidere nici în 2025.</p>
<p>Potrivit <span>Fanatik</span>, „lucrările urmează să fie finalizate în anul 2026”, astfel că fotbaliștii lui CSM Alexandria vor trebui să mai evolueze în deplasare o perioadă.</p>
<p>În ultimii ani, gruparea din Liga 3 și-a jucat meciurile de pe teren propriu la Clinceni, Buzescu sau la Bradu.</p>
<p>Toată suflarea fotbalului din Teleorman speră, însă, că în 2026 arena de 5.500 de locuri va fi disponibilă pentru favorita locală.</p>
<h2><span>Detalii despre proiect</span></h2>
<p>Pe noul stadion din Alexandria nu vor avea loc doar partide de fotbal, ci și evenimente importante de atletism, la nivel național și european. Și asta pentru că arena beneficiază de o pistă modernă.</p>
<p>Mai jos detalii despre teren și pistă:</p>
<ul>
<li>teren de fotbal înierbat cu dimensiunea de 68×105 metri</li>
<li>pista de atletism outdoor cu lungime de 400 metri, cu 6 culoare a 1.22 metri, prevazută cu pista pentru sprint cu lungime totala de 130 metri la care se adaugă terenuri pentru săritură în lungime / triplu salt, săritură în înălțime, săritură cu prăjina, aruncarea cu discul / ciocanul</li>
</ul>
<p>Tot în interiorul complexului sportiv se vor mai găsi următoarele facilități:</p>
<ul>
<li>spații pentru echipe (vestiare, cameră prim ajutor, cameră antidoping, etc)</li>
<li>spații pentru oficiali</li>
<li>spații pentru spectatori (locuri pe scaune, grupuri sanitare, puncte de prim ajutor, puncte principale de servire etc.);</li>
<li>spații pentru presă (masa presei, boxă presă, cameră fotografi, platforme camere TV, studiouri TV, etc);</li>
<li>sală de forță</li>
<li>sală antrenament atletism;</li>
<li>spații recuperare sportivi</li>
<li>spații de cazare pentru sportivi (36 de camere);</li>
<li>sală de mese pentru sportivi (96 de locuri);</li>
<li>parcări pentru spectatori și autocare sportivi;</li>
<li>sistem de nocturnă</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian, înfrângere dramatică după aproape 3 ore! Câți bani a câștigat, deși a ratat finala de la Osaka</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-infrangere-dramatica-dupa-aproape-3-ore-cati-bani-a-castigat-desi-a-ratat-finala-de-la-osaka-20301403</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Jaqueline-Cristian-infrangere-dramatica-dupa-aproape-3-ore-Cati-bani-a-castigat-desi-a-ratat-finala-de-la-Osaka-scaled-e1760776700511-1400x693.jpg"/><br/><p>Sâmbătă, 18 octombrie 2025, Jaqueline Cristian (27 de ani – 47 WTA) a încasat o înfrângere dramatică, scor 7-6(3), 4-6, 3-6 cu cehoaica Tereza Valentova (18 ani – 78 WTA), după o confruntare care a durat aproape 3 ore.</p>
<p>Sportiva din România a ratat astfel finala turneului WTA 250 de la Osaka și va rămâne doar cu satisfacția premiului în bani pe care l-a câștigat din partea organizatorilor.</p>
<h2><span>Finala de la Osaka se joacă fără sportive din România. Jaqueline Cristian, învinsă dramatic de cehoaica Tereza Valentova</span></h2>
<p>Vineri, <span>Jaqueline Cristian s-a calificat în semifinalele turneului WTA 250 din Japonia fără să o mai înfrunte pe Naomi Osaka</span>. Nipona s-a retras din cauza unei accidentări.</p>
<p>Tot ieri, Sorana Cîrstea s-a calificat și ea în penultimul act de la Osaka, astfel că toți iubitorii tenisului din țară sperau la o finală românească în Japonia.</p>
<p>Din păcate, ziua de sâmbătă nu a mai venit cu vești bune. <span>Sorana Cîrstea a ratat finala turneului de la Osaka</span> prima, după ce a cedat în trei seturi cu canadianca Leylah Fernandez, 1-6, 6-2, 4-6.</p>
<p>Iar câteva ore mai târziu, Jaqueline Cristian a părăsit și ea competiția, fiind învinsă de cehoaica Tereza Valentova la capătul unei dispute dramatice.</p>
<p>După o luptă intensă de o oră și 15 minute, Jaqueline și-a adjudecat primul set, chiar dacă adversara a solicitat un time-out medical la scorul de 5-4. Românca a fost scoasă ușor din mână și sportiva din Cehia a izbutit să împingă setul în tie-break. Totuși, Jaqueline s-a impus în cele din urmă și a câștigat primul act cu 7-6(3).</p>
<p>A urmat apoi un set secund câștigat de Valentova, care a reușit până la urmă să o scoată de tot din ritm pe Jaqueline Cristian. Românca a cedat pe propriul serviciu încă din primul game al decisivului, după care jocul a decurs în favoarea adversarei. În cele din urmă, după două ore și 43 de minute de luptă, Tereza Valentova a învins-o pe Jaqueline Cristian cu scorul de (3)6-7, 6-4, 6-3 și a obținut calificarea în marea finală, unde o va întâlni pe Leylah Fernandez.</p>
<h2><span>Câți bani a câștigat Jaqueline Cristian</span></h2>
<p>Jaqueline Cristian va rămâne astfel doar cu satisfacția premiului în bani pe care l-a câștigat din partea organizatorilor. Însă, nici acesta nu este unul imens. Pentru prezența în penultimul act, la fel ca Sorana Cîrstea, Jaqueline și-a asigurat un cec în valoare de 11.970 de dolari.</p>
<p>În eventualitatea în care ar fi ajuns în marea finală, premiul aproape că s-ar fi dublat. Concret, ar fi fost de 21.484 dolari. În schimb, sportiva care va cuceri trofeul la Osaka va avea asigurat un cec de 36.300 de dolari.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bărbatul a ajuns la sapă de lemn după ce a tocat o avere de 15 milioane de euro. A rupt tăcerea despre problemele sale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/ciclism/barbatul-a-ajuns-la-sapa-de-lemn-dupa-ce-a-tocat-o-avere-de-15-milioane-de-euro-a-rupt-tacerea-despre-problemele-sale-20301472</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Barbatul-a-ajuns-la-sapa-de-lemn-dupa-ce-a-tocat-o-avere-de-15-milioane-de-euro.-A-rupt-tacerea-despre-problemele-sale.jpg"/><br/><p>Bradley Wiggins (45 de ani), campion la ediția din 2012 a Turului Franței și ex-posesor al unei averi de 15 milioane de euro, a ajuns la sapă de lemn.</p>
<p>Bărbatul a rupt tăcerea în presa britanică și a mărturisit că inclusiv fiul lui a fost speriat de situația în care a ajuns. Mai exact, tânărul a crezut că își va găsi tatăl decedat în casă la un moment dat.</p>
<h2><span>Sir Bradley Marc Wiggins s-a confesat presei britanice. Cum și-a cheltuit averea de 15 milioane de euro și prin ce clipe de coșmar a trecut</span></h2>
<p><span>Bradley Wiggins este unul dintre sportivii de elită ai Marii Britanii</span>, după ce în 2012 a devenit primul reprezentat al Regatului care a izbutit să se impună la Turul Franței.</p>
<p>Performanța i-a adus o faimă extraordinară, mai ales pe plan intern, iar Casa Regală din Marea Britanie i-a oferit titlul de „Sir”.</p>
<p>Totodată, <span>Bradley Wiggins a concurat și la curse de velodrom, iar în 2015 a spulberat recordul orei, după ce a parcurs 54.526 de kilometri</span> pe velodromul Lee Valley Velo Park.</p>
<p>Ex-multiplu campion mondial și olimpic, Wiggins a strâns de-a lungul carierei o avere estimată la 15 milioane de euro, însă în ultimii ani, din cauza mai multor probleme de ordin personal, a pierdut absolut toți banii și a ajuns în pragul unei tragedii.</p>
<p>Mai întâi de toate, divorțul de soția Catherine, alături de care a dat naștere la doi copii, după care dependențele de diverse substanțe, plus câteva investiții neinspirate i-au întors viața lui Sir Bradley Wiggins cu susul în jos.</p>
<p>Discutând cu reporterii britanici despre cât de greu i-a fost să iasă din această pasă neagră, Wiggins a sugerat că nu a fost tocmai departe de luarea unei decizii crunte. El a spus că inclusiv fiul lui a fost speriat de faptul că l-ar putea găsi decedat în casă:</p>
<p>„Au fost momente când fiul meu a crezut că voi fi găsit mort dimineața. Oamenii nu și-ar da seama. Am fost drogat aproape tot timpul mulți ani. Nu există cale de mijloc pentru mine. Nu pot să beau doar un pahar de vin. Dacă beau un pahar de vin, atunci cumpăr droguri. Înclinația mea spre dependență îmi alina durerea cu care trăiam”, s-a confesat Bradley Wiggins, conform britanicilor de la <span>The Observer</span>.</p>
<h2><span>A ajuns pe străzi, după cum a lăsat de înțeles avocatul lui</span></h2>
<p>Despre situația dramatică a lui Bradley Wiggins a vorbit și Alan Sellers, cel care i-a fost avocat. Într-un interviu acordat în urmă cu mai mult timp, acesta a spus că învingătorul de la Turul Franței 2012 și-a pierdut inclusiv casa:</p>
<p>„A pierdut totul, absolut totul. Casa lui, cealaltă casă din Mallorca, economiile şi investiţiile sale… Nu mai are niciun ban. Este foarte trist. Nu ştiu unde a dormit noaptea trecută şi nici nu ştiu unde va dormi la noapte sau mâine. Nu are o adresă permanentă”, spunea avocatul fostului ciclist.</p>
<p>Din fericire, situația lui Wiggins s-a îmbunătățit în ultima perioadă. El și-a lansat autobiografia, intitulată „The Chain”, iar prin postările de pe rețelele de socializare, unde este urmărit de aproape 400.000 de persoane, lasă de înțeles că duce un stil de viață sănătos. Wiggins este mai mereu prezent în sala de fitness și, așa cum era de așteptat, nu a renunțat nici la marea sa pasiune, ciclismul.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a salvat sute de români cu hepatita C de la moarte. A plătit pe loc 800.000 de euro și a făcut minunea: „Coada pentru tratament se întindea pe 5 ani!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-salvat-sute-de-romani-cu-hepatita-c-de-la-moarte-a-platit-pe-loc-800-000-de-euro-si-a-facut-minunea-coada-pentru-tratament-se-intindea-pe-5-ani-20301408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-a-salvat-sute-de-romani-cu-hepatita-C-de-la-moarte.-A-platit-pe-loc-800.000-de-euro-si-a-facut-minunea.-„Coada-pentru-tratament-se-intindea-pe-5-ani.webp"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali a dezv</span><span class="cf0">ăluit cum a salvat de la moarte 800 de </span><span class="cf0">bolnavi de hepatita C, dup</span><span class="cf0">ă ce a plătit o sumă importantă pentru a aduce medicamentele necesare de peste hotare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Finanțatorul de la FCSB povestește cum a scos din buzunare 800.000 de euro și a oferit tratamentul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nilor, unde lista de a</span><span class="cf0">șteptare se </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntindea pe 5 ani.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Gigi Becali a povestit cum a salvat de la moarte </span><span class="cf2">salvat sute de români </span><span class="cf0">bolnavi de </span><span class="cf2">hepatita C</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Latifundiarul din Pipera m</span><span class="cf0">ărturisește că <span>a </span></span><span>salvat de la moarte aproximativ 800 de bolnavi de hepatita C</span><span class="cf0">. </span><span class="cf0">Și asta după ce, printr-un concurs de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mprejur</span><span class="cf0">ări, a găsit tratamentul minune </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n India, pentru care a scos din buzunare o sum</span><span class="cf0">ă impresionantă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Magnatul a achitat f</span><span class="cf0">ără să stea pe g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nduri </span><span class="cf2">800.000 de euro și a </span><span class="cf0">astfel a </span><span class="cf2">oferit tratamentul românilor, </span><span class="cf0">afla</span><span class="cf0">ți pe o </span><span class="cf2">list</span><span class="cf0">ă lungă </span><span class="cf2">de așteptare </span><span class="cf0">ce </span><span class="cf2">se întindea pe </span><span class="cf0">durata a </span><span class="cf2">5 ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ini</span><span class="cf0">țial, tratamentul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf0">țara noastră costa undeva la 40.000 de euro, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă Imad </span><span class="cf0">Kassas</span><span class="cf0">, patronul de la </span><span class="cf0">Metaloglobus</span><span class="cf0">, prieten bun cu Gigi Becali, a spus că merge el </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Egipt, unde medicamentul respectiv costa numai 3.000 de euro. Apoi, din vorb</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n vorb</span><span class="cf0">ă, cei doi au aflat că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n India, pre</span><span class="cf0">țul tratamentului este de doar 1.500 de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gigi Becali a apelat atunci la Adi Mutu, jucător la acea vreme </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n campionatul indian de fotbal. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n zadar! A contactat-o pe Iulia V</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ntur, partenera celebrului actor indian Salman Khan. P</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă a făcut rost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim</span><span class="cf0">ă fază de 50 de medicamente, pentru ca apoi să cumpere sute de tratamente, cu care a reușit să salveze numărate vieți.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„C</span><span class="cf1">ând Florentin Petre a avut hepatita C, a spus c</span><span class="cf4">ă are nevoie de 40.000 de euro. Eu m-am interesat de ce e hepatita C, am avut și o fină care a avut și m-a rugat să vorbesc să o bag </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf4">ță. Eu i-am spus că suntem creștini, că noi trebuie să murim și să trăiască ceilalți, nu să ne băgăm noi și să moară cel care era </span><span class="cf1">în fa</span><span class="cf4">ță. I-am spus că nu e creștinește. Am spus că </span><span class="cf1">îi dau 40.000 </span><span class="cf4">și luăm medicamentul de care e nevoie. Era un program </span><span class="cf4">național.L</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf4">ă</span><span class="cf4"> mine era patronul de la </span><span class="cf4">Metaloglobus</span><span class="cf4"> (n.r. </span><span class="cf3">– Imad </span><span class="cf3">Kassas</span><span class="cf3">) </span><span class="cf4">și mi-a spus că de ce să dau 40.000 de euro, ca să vă dați seama cum face Dumnezeu. A spus că merge el </span><span class="cf1">în Egipt </span><span class="cf4">și ia medicamentul cu 3.000 de euro. C</span><span class="cf1">ât vorbeam s</span><span class="cf4">ă mergem </span><span class="cf1">în Egipt </span><span class="cf4">și să luăm, a venit cineva și ne-a spus că </span><span class="cf1">în India este 1.500 medicamentul.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pac, am dat telefon lui Mutu, el era acolo. Am vorbit cu el, dar nu s-a putut. Dup</span><span class="cf4">ă am vorbit cu Iulia V</span><span class="cf1">ântur, am trimis acolo un om, a luat de acolo 50 de medicamente. Am dat 75.000 de euro </span><span class="cf4">și mi-a adus 50 pe avion. Pe avion, ca să-ți dai seama cum le face Dumnezeu, pe scaun l</span><span class="cf1">âng</span><span class="cf4">ă al meu era un om care a avut hepatita C. Atunci am vorbit cu fata lui Streinu Cercel. Am </span><span class="cf1">întrebat-o care este treaba cu hepatita C, iar ea mi-a spus c</span><span class="cf4">ă oamenii mor, pentru că le vin r</span><span class="cf1">ândul. Am spus atunci c</span><span class="cf4">ă nu mai mor oamenii, să ia 100 de bucăți și să le dea la oameni, ca să nu mai existe coadă. Eu am zis să nu mai aștepte oamenii de la statul rom</span><span class="cf1">ân, ci s</span><span class="cf4">ă le dea gratis, că mor oameni. Am zis să ia c</span><span class="cf1">âte vrea ea, cât e nevoie.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe Petre l-am salvat înainte, i-am dat bani. Nu </span><span class="cf4">știam pontul de 1.500, lui i-am dat 40.000 de euro. Am plătit sute de mii de euro pe hepatita C. Am salvat sute de vieți! Era programul național, așa e la Matei Balș. Puteți să </span><span class="cf1">întreba</span><span class="cf4">ți! Altfel, oamenii mureau. R</span><span class="cf1">ândul se întindea pe 4-5 ani, costa mult. Am spus atunci c</span><span class="cf4">ă eu cumpăr, nu contează c</span><span class="cf1">âte! Am cheltuit atunci vreo 7-800.000 de euro, deci am salvat vreo 7-800 de oameni de hepatita C”</span><span class="cf0">, a declarat Gigi Becali, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf0">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20051975" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20051975" class="size-large wp-image-20051975" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Petre-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Petre-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Petre-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Petre-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florentin-Petre-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20051975">Foto: Mihai Pop, ProSport</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Florentin Petre </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i </span><span class="cf0">va răm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne pe veci recunosc</span><span class="cf0">ător. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Aș face orice pentru el, cu o singură excepție</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Actualul antrenor secund al rivalei Dinamo, Florentin Petre spune că nu va uita niciodată gestul de mare om făcut de Gigi Becali pentru el, atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd i-a oferit cu </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">ochii </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nchi</span><span class="cf0">și” tratamentul pentru </span><span class="cf0">hepattita</span><span class="cf0"> C </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n valoare de 40.000 de euro. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru acest lucru, </span><span>legenda „câinilor” susține că este gata s</span><span class="cf0"><span>ă facă orice</span> pentru patronul de la FCSB. Cu o singură excepție, să nu-l pună să antreneze gruparea roș-albastră. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Mi-a pus </span><span class="cf1">în mân</span><span class="cf4">ă, la acea vreme, 40.000 de euro, eram cu hepatita și tratamentul costa foarte mult. Nu voi uita niciodată acel gest. Este un om deosebit Gigi Becali.</span><span class="cf5"> A</span><span class="cf6">ș face orice pentru el, cu o singură excepție. Un singur lucru nu pot face pentru Gigi Becali, să antrenez la FCSB”, a spus Petre, la Pro TV.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Miliardarul de 75 de ani și-a scos iahtul de 400.000.000 de euro pe care abia și l-a cumpărat. Are 3 etaje, 3 piscine și heliport</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/miliardarul-de-75-de-ani-si-a-scos-iahtul-de-400-000-000-de-euro-pe-care-abia-si-l-a-cumparat-are-3-etaje-3-piscine-si-heliport-20301386</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/iacht-kismet6-1400x787.jpg"/><br/><p>Shahid Khan, miliardarul de 75 de ani care deține clubul de fotbal Fulham, din Premier League, și-a scos la plimbare iahtul de 400.000.000 de euro pe care abia și l-a cumpărat.</p>
<p>„Bijuteria”, care a fost „botezată” drept „Kismet”, a atras toate privirile în timpul unei navigări pe răul Tamisa din Anglia.</p>
<h2><span>Miliardarul de 75 de ani care o deține pe Fulham, Shahid Khan, a petrecut cu primarul din Londra, Sadiq Aman Khan, pe iahtul său de 400.000.000 de euro</span></h2>
<p>A fost petrecere mare la Londra, cel mai opulent și populat oraș din întreg Regatul Unit, unde primarul Sadiq Aman Khan a împlinit de curând vârsta de 55 de ani.</p>
<p>Acestuia i-a fost organizată o petrecere fastuoasă, iar în spatele evenimentului s-a aflat nimeni altul decât Shahid Khan, un miliardar de 75 de ani, pakistanezo-american, care deține clubul de fotbal londonez Fulham. Tot din sfera sportului, Shahid Khan mai finanțează și echipa Jacksonville Jaguars, din National Football League (NFL). De asemenea, este cofondator și coproprietar al diviziei All Elite Wrestling (AEW), cu sediul în Jacksonville, Florida, Statele Unite.</p>
<p>Nu în urmă cu mult timp, Shahid Khan <span>și-a vândut iahtul</span> către CEO-ul Google, anume Eric Schmidt, însă nu a rămas fără o ambarcațiune de lux. Patronul lui Fulham a comandat un iaht nou, în valoare de 400.000.000 de euro, a cărui construcție a fost finalizată în a doua jumătate a anului trecut.</p>
<p>Shahid Khan a intrat în posesia noii „bijuterii”, iar cu această ocazie i-a organizat și petrecerea de aniversare lui Sadiq Aman Khan. Iahtul, „botezat” cu numele „Kismet”, a fost scos pe râul Tamisa, iar imaginile surprinse au atras atenția presei britanice.</p>
<h2><span>Detalii despre „Kismet”</span></h2>
<p>Faptul că Shahid Khan a plătit 400.000.000 de euro pentru un iaht nu reprezintă neapărat o surpriză, având în vedere că averea sa este estimată la peste 15 miliarde.</p>
<p>Totodată, ambarcațiunea achiziționată de el este și o sursă de venit. Și asta pentru că potrivit presei britanice, „Kismet” poate fi închiriat. Însă, prețul este măsură. Pentru doritorii care vor să îl aibă la dispoziție o săptămână întreagă, prețul e de 3.000.000 de euro!</p>
<p>Însă, ambarcațiunea este un mic oraș plutitor și a fost construită cu materiale de foarte mare calitate. Printre altele, iahtul beneficiază de trei piscine, de un bar și de un complex super dotat de wellness, care include o saună, o cameră de crioterapie și o sală de tratament.</p>
<p><span>Iahtul se întinde</span> pe nu mai puțin de trei etaje, iar la unul dintre nivele, unde este situată puntea, are inclusiv un heliport.</p>
<p>Costurile de întreținere pentru un asemenea palat plutitor sunt și ele pe măsură. Pentru ca ambarcațiunea să navigheze în siguranță, la bord este nevoie de prezența unui staff de 36 de persoane.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/I63A8rADGlU?si=MuLanvW7S82wx_q6" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<p>Cât despre echipa din Premier League finanțată de Shahid Khan, Fulham este pe locul 14 după 7 etape, cu 8 puncte. În etapa 8, sâmbătă, 18 octombrie, jucătorii lui Khan vor da piept cu o rivală din Londra, anume Arsenal, care conduce clasamentul din Premier League.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
