<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Moştenitoarea imperiului Țiriac, apariție strălucitoare. Cât de frumoasă e Ioana Țiriac</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mostenitoarea-imperiului-tiriac-aparitie-stralucitoare-cat-de-frumoasa-e-ioana-tiriac-20273881</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mostenitoarea-imperiului-Tiriac-aparitie-stralucitoare.-Cat-de-frumoasa-e-Ioana-Tiriac.jpg"/><br/><p>Ioana Țiriac are o apariție strălucitoare în cea mai nouă fotografie distribuită pe rețelele de socializare.</p>
<p>Fiica moștenitoare a imperiului lui Ion Țiriac<span> a postat o nouă fotografie</span> pe internet în care scoate în evidență frumusețea pe care a moștenit-o în special de la mama sa. Ioana Țiriac este singura fiică a miliardarului român. A studiat în SUA, iar în prezent lucrează în domeniul imobiliar.</p>
<h2><span>Ioana Țiriac, apariție sclipitoare pe rețelele sociale: e de o frumusețe rară</span></h2>
<p>Singura fată a fostului tenismen român postează destul de rar pe rețelele de socializare, dar și când o face își lasă fanii fără suflare. Ea este fata lui Țiriac din relația cu Sophie Ayad. Cei doi mai au împreună un băiat, Karim. Dintr-o altă relație, miliardarul îl mai are pe Ion Alexandru Țiriac, iubitul Soranei Cîrstea.</p>
<p>Imaginea distribuită pe internet o surprinde într-un portret alb-negru. Are părul prins la spate, câteva șuvițe lăsate liber, care îi încadrează fața. Sprâncenele sunt bine conturate și buzele pline. Poartă cercei rotunzi, mici și e îmbrăcată într-o cămașă cu gulerul ușor deschis. Privirea parcă ascunde o poveste misterioasă, creând o atmosferă elegantă.</p>
<p>Ioana Țiriac a urmat liceul la Școala Americană din București. A părăsit țara pentru a-și continua studiile în SUA, la Universitatea din Miami, unde s-a specializat în economie și jurnalism. Ea rămâne o persoană discretă pe internet, dar are peste 30.000 de urmăritori pe Instagram.</p>
<p><span>Mama sa și Ion Țiriac au rămas în relații bune </span>după despărțire. Au format un cuplu aproape nouă ani și se spune că miliardarul ar fi iubit-o cel mai mult pe Sophie Ayad dintre toate iubitele sale.</p>
<blockquote><p>„Îl iubesc pe Ion, nu este doar un tată grozav, ci și un prieten adevărat. Am avut momente dificile, chiar foarte dificile, dar el a fost mereu acolo pentru mine și cei trei copii ai mei. Le datorez totul tatălui meu și lui Ion. Sunt cele mai influente două persoane din viața mea. Le voi fi pentru totdeauna recunoscătoare. Ion este una dintre cele mai strălucitoare minți pe care le-am putea întâlni și îi sunt datoare pe atât de multe planuri.”, declara Sophie Ayad, la sfârşitul anului 2019, pentru <span>Libertatea.</span></p></blockquote>
<h2><span>Apariție rară alături de nepotul său într-o vacanță în Italia</span></h2>
<p>Fiica magnatului a împlinit anul acesta 28 de ani, iar de ziua sa a ales să să petreacă alături de cei dragi în regiunea Toscana, din centrul Italiei. De la eveniment nu a lipsit nepotul său, Alexander Țiriac, fiul lui Ion Alexandru. Alexander nu a ratat momentul să publice o imagine alături de mătușa sa pe rețelele sociale.</p>
<p>Tatăl Ioanei este al doilea cel mai bogat sportiv din lume. Averea sa se ridică la aproximativ 2.1 miliarde de doalri, singurul care reușește să îl detroneze fiind Michael Jordan, o legendă a baschetului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A furat peste 20 de milioane de dolari de la echipa de fotbal și i-a băgat la pariuri, iar apoi a cerut despăgubiri de 250 de milioane!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-furat-peste-20-de-milioane-de-dolari-de-la-echipa-de-fotbal-si-i-a-bagat-la-pariuri-iar-apoi-a-cerut-despagubiri-de-250-de-milioane-20273809</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-furat-peste-20-de-milioane-de-dolari-de-la-echipa-de-fotbal-si-i-a-bagat-la-pariuri-iar-apoi-a-cerut-despagubiri-de-250-de-milioane.jpg"/><br/><p>Fostul manager financiar al echipei NFL Jacksonville Jaguars a furat peste 20 de milioane de dolari din cadrul clubului și i-a băgat la pariuri, iar ce a urmat e demn de un scenariu de film.</p>
<p>Amit Patel a fost condamnat la șase ani și jumătate pentur fraudă fiscală. Bărbatul a furat peste 20 de milioane de dolari folosind programul organizației clubului din NFL pentru carduri de credit virtuale.</p>
<p>A folosit banii pentru a-și cumpăra mașini, apartamente de lux, dar și pentru a juca la pariuri. Cea mai mare sumă a investit-o pe un site de pariuri online, iar în 2024 Jacksonville Jaguars a solicitat restituirea unei părți a sumei furate de către propriul angajat. Patel a intentat un proces împotriva <span>casei de pariuri</span> căreia îi cere 250 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Motivul incredibil pentru care un bărbat a solicitat daune de 250 de milioane de dolari unei case de pariuri</span></h2>
<p>O sumă uriașă din conturile unui club de fotbal american a fost băgată la pariuri de un angajat. Amit Patel și-a dus dependența pentru pariuri la un alt nivel. Fostul manager financiar de la Jacksonville Jaguars a găsit o găselniță prin care a sustras nu mai puțin de 22 de milioane de dolari din cadrul clubului.</p>
<p>Ceea ce a făcut interesant cazul bărbatului e ce a ajuns să facă cu banii și ce solicită în prezent. Din banii furați și-a cumpărat numeroase bunuri, iar o parte din bani i-a investit în criptomonede. 20 de milioane de euro i-a „tocat” la păcănele online.</p>
<p>Clubul a solicitat anul trecut restituirea unei <span>părți din bani </span>de la casa de pariuri, dar nu a avut câștig de cauză deoarece deținătorii agenției au considerat că banii au fost încasați pe căi legale, nefiind problema lor cum a obținut Patel acea sumă fabuloasă. Totuși, agenția a decis să restituie o parte din bani pentru a rămâne în relații bune cu conducerea clubului, pentru viitoare colaborări.</p>
<p>Pentru fapta sa, Patel a primit o condamnare la șase ani și jumătate de închisoare. A fost acuzat de fraudă organizată, iar Jacksonville Jaguars i-a cerut daune de peste 66 de milioane de dolari. La rândul său, bărbatul a dat în judecată casa de pariuri, cerând 250 de milioane de dolari fiindcă compania ar fi profitat de dependența sa de jocurile de noroc.</p>
<p>Într-un interviu pentru CNN, Patel a dezvăluit ce voia avea cu banii. Dacă planul său avea succes și câștiga la pariuri, ar fi returnat toată suma clubului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transformarea lui Adrian Mititelu jr. A ajuns un pachet de muşchi după problemele pe care le-a avut</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/transformarea-lui-adrian-mititelu-jr-a-ajuns-un-pachet-de-muschi-dupa-problemele-pe-care-le-a-avut-20273842</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Transformarea-lui-Adrian-Mititelu-jr.-A-ajuns-un-pachet-de-muschi-dupa-problemele-pe-care-le-a-avut.jpg"/><br/><p>Adrian Mititelu jr. a avut probleme de sănătate în ultimul an, dar acum a ajuns să fie din nou un pachet de mușchi și se mândrește cu asta pe rețelele sociale.</p>
<p>La începutul anului trecut, fiul patronului de la FCU Craiova ajungea de urgență la spital din cauza unei supradoze cu pastile antidepresive. Era un an extrem de dificil pentru Adrian Mititelu jr., iar <span>ProSport </span>publica imagini la scurt timp după ce a ieșit din comă. Era vizibil slăbit, iar diferența după mai bine de un an și jumătate e uriașă. Acum a postat pe internet o imagine din sala de forță unde se antrenează din greu să revină la forma din urmă cu câțiva ani.</p>
<h2><span>Adrian Mititelu jr., transformare radicală, după problemele cu care s-a confruntat în ultimii ani</span></h2>
<p>Fiul lui Adrian Mititelu nu a avut parte de prea multă liniște în ultimii ani. A trebuit să aibă grijă de echipă cât timp tatăl său a fost la închisoare, a avut probleme și cu ANAF, fiindu-i pus sechestru anul trecut pe mai multe mașini de lux, dar punctul culminant a fost atunci când a ajuns în comă la spital după ce a luat mai multe pastile antidepresive.</p>
<p>A fost găsit inconștient în casă de un prieten, iar tatăl său a exclus atunci varianta unei tentative de suicid. Adrian Mititelu jr.<span> a stat în comă zece ore</span>, medicii reușind în cele din urmă să îl stabilizeze.</p>
<blockquote>
<p id="p-5">„Le mulțumesc mult pe această cale. Mi-au spus că, dacă mă găseau cu câteva minute mai târziu, nu mai aveau ce face! Am luat mai multe, nu mai stiu ce… dar au fost amestecate. În momentul de față sunt stabil, mă simt bine. Sper ca în 2-3 zile să ies din spital”, spunea Adrian Mititelu jr, pentru <span>Fanatik.</span></p>
</blockquote>
<p>La mai bine de un an de la acel incident, tânărul a postat o imagine de la sală în care le arată fanilor că a reușit să revină la forma de altădată, după ce în 2024 era surprins pe holurile spitalului slăbit și lipsit de energie.</p>
<h2><span>Investiții de 400.000.000 de euro în 2.000 de apartamente</span></h2>
<p>La începutul acestui an, fiul lui Adrian Mititelu a anunțat un proiect grandios în care se va implica. A promovat un proiect rezidențial a cărui valoare va depăși peste 400 de milioane de euro.</p>
<p>Blocurile vor fi amplasate pe Calea Severinului, în Craiova. Craiovița Paradise este proiectul imobiliar unde proprietarii celor 2.000 de locuințe vor avea acces la zonă de office, un stadion, spațiu de agrement, parc de 10 ha, Promenada Craiova Mall și două hypermarketuri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep a dat de gustul libertății și de bucuria sportului pentru bogătași. S-a relaxat la piscină și a jucat golf</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/simona-halep-a-dat-de-gustul-libertatii-si-de-bucuria-sportului-pentru-bogatasi-s-a-relaxat-la-piscina-si-a-jucat-golf-20273234</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Simona-Halep-a-dat-de-gustul-libertatii-si-de-bucuria-sportului-pentru-bogatasi.-S-a-relaxat-la-piscina-si-a-jucat-golf.jpeg"/><br/><p>Simona Halep (33 de ani) a pus racheta de tenis în cui și a dat de gustul libertățiii, dar și de bucuria sportului pentru bogătași.</p>
<p>Fără un program strict, așa cum avea când era în circuit, fostul lider mondial se relaxează la piscină și joacă golf la un complex de lângă București, unde <span>recent și-a achiziționat o vilă</span>, după ce și-a vândut casa în care a locuit cu fostul soț.</p>
<h2><span>Simona Halep a dat de gustul libertății și de bucuria golfului</span></h2>
<p>Fostul lider WTA are o vilă în complexul „National Golf &amp; Contry Club” și acum împărtășește parte din momentele sale cu fanii care o urmăresc pe social media, așa cum s-a întâmplat și în acest weekend, în care s-a bucurat de relaxare la piscină, dar și de o partidă de golf.</p>
<p>Simona Halep și-a anunțat retragerea din activitate în timpul turneului WTA 250 Transylvania Open de la Cluj. În ultimii doi ani, Simona Halep a trecut printr-o perioadă extrem de dificilă, care a erodat-o, în primul rând mental, de la suspendarea din tenis la revenirea în circuit, dar fără succesul care o consacrase. Astfel, decizia de a se retrage a venit natural, în termenii stabiliți de fostul lider mondial, pe teren.</p>
<p>După retragere, Simona Halep nu a dispărut din lumina reflectoarelor, fiind prezentă la o serie de evenimente naționale, precum dezvelirea noului frontispiciu al Centrului Național de Tenis care îi poartă numele sau participarea la un meci demonstrativ la turneul WTA de la Iași, din vară. De asemenea, Simona Halep a fost o prezență remarcabilă la <span>Wimbledon, la finala feminină</span>.</p>
<h2><span>Simona Halep are 24 de titluri în carieră. Două sunt de Grand Slam</span></h2>
<p>În octombrie 2017, Simona Halep a devenit numărul 1 mondial,  după turneul China Open (Beijing), iar în palmaresul său are 24 de titluri, din care două sunt majore.</p>
<p>Halep a câștigat primul său Grand Slam în 2018, la Roland Garros, după finala cu Sloane Stephens, scor 3-6, 6-4, 6-1. Al doilea titlu de Grand Slam a fost cel de la Wimbledon, din 2019, după o finală spectaculoasă în fața legendarei Serena Williams, scor 6-2, 6-2.</p>
<p>Celelalte trofee WTA pe care le-a câștigat Simona Halep de-a lungul carierei sunt:  Nurnberg, ‘s-Hertogenbosch, Budapesta, New Haven, Moscova și Sofia, în 2013; Doha și București, în 2014; Shenzhen, Dubai și Indian Wells, în 2015; Madrid, București și Montreal, în 2016; Madrid, în 2017; Montreal și Shenzhen, în 2018, la acesta din urmă a câștigat și în proba de dublu, alături de Irina Begu; Dubai, Praga și Roma, în 2020; Toronto și Melbourne, în 2022.</p>
<p>Simona Halep a fost o figură emblematică și pentru echipa României, cu care a participat la Jocurile Olimpice Londra 2012, respectiv la Fed Cup (în prezent Billie Jean King Cup), în 2010, 2012 și 2014-2019. Cel mai bun rezultat pe echipe a fost consemnat în 2019, când România a fost la doar un singur pas de finala competiției, după ce a pierdut, dramatic, în meciul decisiv, cu reprezentativa Franței.</p>
<p>Simona Halep a câștigat din tenis peste 40,2 de milioane de dolari, potrivit site-ului <span>WTA Tennis.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A murit Ricky Hatton! Celebrul campion mondial la box avea doar 46 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/a-murit-ricky-hatton-celebrul-campion-mondial-la-box-avea-doar-46-de-ani-20272479</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/A-murit-Ricky-Hatton-Celebrul-campion-mondial-la-box-avea-doar-46-de-ani-1400x902.png"/><br/><p>Duminică, 14 septembrie 2025, fostul mare boxer Ricky Hatton a murit la vârsta de doar 46 de ani, șocând întreaga lume a sportului.</p>
<p>Ex-pugilistul, care s-a luptat inclusiv cu Floyd Mayweather (48 de ani), a fost găsit fără suflare în locuința sa din Manchester, potrivit primelor informații.</p>
<h2><span>Ricky Hatton a murit la vârsta de 46 de ani, fix când se pregătea să revină în ring. Primele detalii despre decesul fostului campion mondial</span></h2>
<p>Ricky Hatton, ex campion mondial, declarat „Luptătorul Anului 2015” în Marea Britanie, a murit la vârsta de doar 46 de ani, fiind găsit fără suflare în propria casă din Manchester, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<p>Din primele informații, decesul s-a produs din cauze naturale, iar poliția nu a deschis un dosar pentru moarte suspectă.</p>
<p>„Putem confirma că am găsit un corp la o adresă de pe Bowlacre Road, în Gee Cross, la ora 6:45 în această dimineață, duminică, 14 septembrie. Decesul nu este considerat suspect”, a declarat un purtător de cuvânt al Poliției din Greater Manchester.</p>
<h2><span>Se pregătea să revină în ring</span></h2>
<p><span>Ricky Hatton s-a retras din boxul profesionist în 2012</span>, iar ulterior s-a confruntat cu multiple dificultăți, <span>inclusiv probleme de sănătate mintală și dependență de droguri</span>. Hatton a vorbit deschis despre situația dramatică prin care a trecut, iar în ultimii ani părea că a renăscut. În plus, asemenea foștilor mari boxeri care au revenit în ring pentru lupte demonstrative sau nu, Ricky Hatton decisese și el să facă acest pas.</p>
<p>Astfel, la data de 2 decembrie 2025, într-un eveniment organizat la Dubai, Ricky Hatton trebuia să îl înfrunte pe Eisa Al Dah, un pugilist din Emiratele Arabe Unite.</p>
<p>Ricky Hatton urma să împlinească vârsta de 47 de ani la data de 6 octombrie 2025.</p>
<h2><span>Ricky Hatton vs. Floyd Mayweather</span></h2>
<p>În perioada 1997-2012, Ricky Hatton a cucerit mai multe centuri recunoscute la nivel mondial, iar poate cea mai importantă luptă în care a fost implicat a rămas cea cu Floyd Mayweather. În 2007, în cadrul unei gale organizate la MGM Grand Garden Arena din Las Vegas, Nevada, britanicul l-a înfruntat pe legendarul boxer american. Însă, Floyd Mayweather, care nu a fost învins nici măcar o dată în întreaga carieră de la profesioniști, s-a dovedit a fi mai bun și a câștigat bătălia în runda a zecea, prin TKO.</p>
<h2><span>Reacții din lumea boxului și nu numai</span></h2>
<p>Amir Khan, de asemenea ex-campion mondial pentru Marea Britanie, a scris o postare emoționantă pe platformele de socializare:</p>
<p>„Astăzi l-am pierdut nu doar pe unul dintre cei mai mari boxeri ai Marii Britanii, ci și pe un prieten, mentor, un războinic… L-am pierdut pe Ricky Hatton”, a scris Amir Khan.</p>
<p>Anthony Fowler, boxer olimpic, a transmis:</p>
<p>„Nu pot să cred. Odihnește-te în pace, Ricky Hatton”, a scris Fowler.</p>
<p>Inclusiv controversatul jurnalist Piers Morgan a postat un mesaj pe platforma X:</p>
<p>„Odihnește-te în pace, Ricky „Asasinul” Hatton. 46 de ani… Găsit decedat în domiciliul său din Manchester, poliția spune că nu există circumstanțe suspecte. Ce veste incredibil de tristă”, a scris Piers Morgan.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
