<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Prietenul cu care Michael Schumacher obișnuia să își bea cafeaua e îngrijorat de starea actuală a germanului: „Aș vrea să știm mai multe despre el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/prietenul-cu-care-michael-schumacher-obisnuia-sa-isi-bea-cafeaua-e-ingrijorat-de-starea-actuala-a-germanului-as-vrea-sa-stim-mai-multe-despre-el-20206101</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Prietenul-cu-care-Michael-Schumacher-obisnuia-sa-isi-bea-cafeaua-e-ingrijorat-de-starea-actuala-a-germanului-„As-vrea-sa-stim-mai-multe-despre-el-1400x778.jpg"/><br/><p>După mai bine de un deceniu, veștile legate de starea de sănătate a lui Michael Schumacher apar extrem de rar. Nici măcar prietenii apropiați nu știu prea multe.</p>
<p>Richard Hopkins, omul cu care fostul mare pilot de Formula 1 obișnuia să-și bea cafeaua cu ani în urmă, s-a arătat îngrijorat. Cu atât mai mult cu cât lipsa informațiilor permite <span>propagarea unor zvonuri false</span>.</p>
<p>Accidentul s-a produs pe 29 decembrie 2013, în Meribel, o stațiune de schi din Franța. Germanul a fost la un pas de moarte, ținând cont că a suferit un traumatism cranian sever și o hemoragie cerebrală.</p>
<h2><span>Bunul prieten al lui Michael Schumacher ar vrea să afle mai multe despre starea sa de sănătate</span></h2>
<p>Chiar dacă înțelege că discreția este extrem de importantă în astfel de momente, fostul șef al echipei Red Bull și-ar dori ca familia lui Michael Schumacher să ofere mai multe detalii, pentru a pune capăt speculațiilor.</p>
<blockquote><p>„E păcat și aș fi vrut să știm mai multe. Înțeleg, e o chestiune privată pentru ei, dar e periculos, pentru că facem cu toții presupuneri în legătură cu starea sa și probabil că niciuna nu se apropie de adevăr.</p>
<p> </p>
<p>Am văzut recent o știre cu el, cum că a semnat o cască. Ne-ar plăcea tuturor să credem că a luat pixul și a semnat, dar a fost, cel mai probabil, ajutat să facă asta.</p>
<p> </p>
<p>Aș vrea să știm mai multe. E trist, pentru că și mesajul «Luptă, Michael!» a fost oarecum uitat. Asta e viața, mergem înainte, dar e foarte trist că nu știm nimic despre el, nu mai merge la curse și nu mai are apariții publice. A fost un tip grozav, un caracter extraordinar și a avut un succes incredibil”, a declarat Richard Hopkins pentru <span>The Sun</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Fostul coleg al lui Schumacher a vrut să-l trezească din comă, dar s-a văzut refuzat</span></h2>
<p>Riccardo Patrese, fost coechipier cu Michael Schumacher la Benetton, în 1993, a vorbit la rândul său cu îngrijorare despre septuplul campion. Ba chiar a dezvăluit că <span>soția acestuia, Corinna</span>, nu i-a acceptat oferta de a-l trezi din comă.</p>
<blockquote><p>„Momentul accidentului a fost foarte trist. Uneori, cei aflați în comă se trezesc atunci când aud o voce pe care o recunosc. Am întrebat-o pe Corinna dacă își dorește să merg și să încerc să ajut.</p>
<p> </p>
<p>Dacă aș fi primit aprobarea, aș fi făcut-o, dar mi-a spus «nu, mulțumesc, nu e momentul acum». Iar acel moment nu a mai venit niciodată”, a spus Patrese.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lando Norris a fost lovit, după ce gardul a căzut peste el, în timp ce sărbătorea câștigarea Marelui Premiu de la Silverstone</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/lando-norris-a-fost-lovit-dupa-ce-gardul-a-cazut-peste-el-in-timp-ce-sarbatorea-castigarea-marelui-premiu-de-la-silverstone-20212094</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Lando-Norris-a-fost-lovit-dupa-ce-gardul-a-cazut-peste-el-in-timp-ce-sarbatorea-castigarea-Marelui-Premiu-de-la-Silverstone-1400x745.png"/><br/><p>Lando Norris s-a accidentat în timp ce sărbătorea câștigarea Marelui Premiu de la Silverstone.</p>
<p>Cursa de la Silverstone a fost plină de momente tensionate și incidente chiar și la festivitatea de premiere. În timp ce sărbătorea primul succes din carieră în Anglia, Lando Norris a fost lovit de un fotograf. A plecat cu mâna pe față, semn că a fost rănit destul de rău.</p>
<h2><span>Lando Norris, lovit de aparatul foto al unui fotograf în timp ce sărbătorea alături de fani</span></h2>
<p><span>Pilotul de la McLaren</span> a reușit o cursă perfectă la Silverstone. A fost o cursă dificilă din cauza ploii care le-a dat mari bătăi de cap piloților. Au fost și câteva accidente pe circuitul de la Silverstone, dar în cele din urmă cursa s-a încheiat cu victoria lui Lando Norris, cel care a profitat și de o eroare uriașă făcută de Oscar Piastri, marele favorit din acest sezon.</p>
<p>La finalul zilei, Lando Norris a sărbătorit prima sa victorie din Anglia. În timp ce era înconjurat de staff și fani, britanicul s-a apropiat mai mult de gardul care îl despărțea de restul fanilor. Un membru al echipei McLaren s-a urcat pe gard lângă un fotograf, dar o bucată s-a desprins din cauza greutății celor doi și fotograful a căzut peste Norris, lovindu-l involuntar cu obiectivul aparatului foto pe care îl avea la gât.</p>
<p>Fotograful și-a cerut imediat scuze pentru incidentul în urma căruia Norris se putea accidenta destul de grav. Vizibil afectat de lovitură, și-a dus mâna la față și a părăsit imediat zona. A primit rapid îngrijiri medicale, fiind vizibilă pe nas lovitura încasată involuntar.</p>
<p>Echipa pilotului britanic a confirmat că acesta are o mică tăietură pe nas, dar nu a pățit nimic grav. Acest incident a avut loc la puțin timp după ce Lando Norris a uitat că e în direct la TV și a folosit un limbaj trivial în timpul interviului acordat pentru Sky Sports.</p>
<h2><span> Victorie uriașă pentru Lando Norris chiar la el acasă</span></h2>
<p>Pilotul de la McLaren a pornit de pe poziția a 2-a în cursa de la Silverstone, dar a profitat de problemele cauzate de vremea nefavorabilă și a terminat pe primul loc, în detrimentul colegului său de echipă, Oscar Piastri, care s-a ales cu o penalizare controversată de 10 secunde.</p>
<blockquote><p>„A fost o cursă incredibilă, stresantă ca întotdeauna, dar susținerea fanilor a făcut diferența astăzi, așa că trebuie să le mulțumesc”, a declarat Lando Norris la final.</p></blockquote>
<p>Este a 8-a victorie din carieră pentru Lando Norris și a 4-a din acest sezon. Acest succes l-a apropiat la doar 8 puncte de <span>liderul Oscar Piastri,</span> după 12 etape. Următoarea cursă va avea loc pe 27 iulie, pe circuitul Spa Francoshamps.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lando Norris, victorie fabuloasă la Silverstone! Starul zilei a fost însă pilotul care a terminat pe locul 3</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/lando-norris-victorie-fabuloasa-la-silverstone-starul-zilei-a-fost-insa-pilotul-care-a-terminat-pe-locul-3-20211969</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Lando-Norris-victorie-fabuloasa-la-Silverstone-1400x802.jpg"/><br/><p>Pilotul britanic de la McLaren, Lando Norris, a câştigat de o manieră entuziasmantă Marele Premiu de F1 al Marii Britanii, dar starul zilei a fost însă pilotul de pe locul 3.</p>
<p>Brianicul Lando Norris a trecut primul linia de sosire la Silverstone, dar senzația zilei a oferit-o germanul Nico Hulkenberg, care a obținut primul podium din carieră.</p>
<h2><span>Cursa de la Silverstone, a 12-a din CM de Formula 1, a oferit o mare surpriză în ceea ce privește ultimul loc al podiumului</span></h2>
<p>A fost o cursă cu de toate, foarte animată, multe opriri la boxe, dar și două intervenții ale maşinii de securitate. De oate acestea au profitat <span>cei doi piloți de la McLaren, britanicul Lando Norris și austrialianul Oscar Piastri</span>, care au trecut linia de sosire în această ordine.</p>
<p>Starul zilei a fost, însă, germanul Nico Hulkenberg, de la Kick Sauber. <span>Prezent pentru a 239-a oară la startul unei curse de Formula 1</span>, el a reușit primul podium al carierei.</p>
<p>„A durat mult, nu-i așa?! Ce cursă, venind practic de pe ultimul loc, reluând totul ca weekendul trecut. Condiții nebunești, în mod de supraviețuire toată cursa. Am fost cu adevărat concentrați, fără greșeli.</p>
<p>Astăzi am fost în negare până la ultima oprire la boxe și apoi am auzit că l-am depășit pe Lewis Hamilton, așa că m-am gândit că e ok, respir, dar se apropia. Presiunea a fost acolo, o cursă intensă, dar nu am cedat.</p>
<p>Mă gândeam că va da totul în fața publicului său, dar îmi pare rău, băieți, e și ziua mea!”, a spus la final Nico Hulkenberg.</p>
<h2><span>Cum a comentat Piastri sancțiunea de 10 secunde pe care a primit-o</span></h2>
<p>În contextul în care înjtre primii doi diferența a fost de 6,812 secunde, se poate spune că Norris a câștigat din cauza penalizării de 10 secunde pe care a primit-o Piastri, din cauza faptului că a frânat prea tare în timpul unui restart.</p>
<p>„Chiar nu mă obosesc să explic, nu are rost. Oricum nu pot schimba clasamentul cursei. Am făcut ce am făcut la prima reluare și, se pare, unul a avut nevoie de penalizare, iar celălalt nu.</p>
<p>Oricum, echipa a făcut o treabă excelentă, am avut o mașină grozavă și am adunat o mulțime de puncte pentru echipă. Nu prea înțeleg, trebuie să mă uit și să văd, dar chiar nu simt că am făcut ceva diferit sau ceva greșit”, a spus Piastri, potrivit <span>site</span>-ului oficial.</p>
<p>„Este frumos. În afară de a câștiga un titlu mondial, victoria aceasta este cea mai frumoasă din punct de vedere al sentimentelor. A fost o cursă incredibilă, stresantă ca întotdeauna, dar susținerea fanilor a făcut diferența, așa că trebuie să le mulțumesc.</p>
<p>Principalul lucru este să nu te complici, aceasta este regula numărul 1. S-ar putea să nu se mai întâmple niciodată, sper să se întâmple, dar acestea sunt amintiri pe care le voi păstra pentru totdeauna.</p>
<p>O rundă de aplauze pentru Oscar, pentru că a făcut o cursă bună, a fost rapid. Este meritul lui și, bineînțeles, al echipei. Să câștigi acasă este uimitor”, a transmis și Lando Norris.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un Ferrari de un milion de euro a fost abandonat 50 de ani în deşert. Cum a ajuns să arate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-ferrari-de-un-milion-de-euro-a-fost-abandonat-50-de-ani-in-desert-cum-a-ajuns-sa-arate-20205296</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Un-Ferrari-de-un-milion-de-euro-a-fost-abandonat-50-de-ani-in-desert.-Cum-a-ajuns-sa-arate-1400x933.jpg"/><br/><p>Un bolid Ferrari ieșit din producție de la Maranello în 1950, cu un preț de un milion de euro, a fost abandonat timp de 50 de ani în deșert.</p>
<p>Mașina i-a aparținut lui Reg Lee Litton, un soldat american care a cumpărat-o dintr-o reprezentanță din Lausanne, Elveția.</p>
<h2><span>Cum arată un Ferrari 166 MM, cumpărat cu un milion de euro, după 50 de ani petrecuți în deșert</span></h2>
<p><span>Ferrari, una dintre cele mai iubite mărci auto din întreaga lume, inclusiv de magnatul Ion Țiriac</span>, a lansat de-a lungul istoriei o mulțime de bijuterii care au revoluționat piața, nu doar prin prisma motorului de care au beneficiat sub capotă, ci și prin felul în care au arătat.</p>
<p>Și asta pentru că designerii de la Ferrari desenează, în opinia multora, poate cel mai frumoase autoturisme.</p>
<p>Un astfel de exemplu este cel al lui Ferrari 166 MM, model a cărui producție a debutat în 1948. Decapotabilă și în două uși, cu un aspect revoluționar pentru acele vremuri, Ferrari 166 MM a ajuns rapid la inimile pasionaților, între care și un soldat american, pe nume Reg Lee Litton.</p>
<p>Staționat în Germania după încheierea celui de-Al Doilea Război Mondial, Lee Litton a vrut cu orice preț <span>să își cumpere un Ferrari</span> 166 MM și a găsit unul la o reprezentanță de mașini uzate din Lausanne, Elveția.</p>
<p>Potrivit <span>Motor.ElPais.com</span>, soldatul a cumpărat autoturismul pentru suma de 53.000 de coroane și aranjat transportul acestuia peste ocean, în Statele Unite ale Americii.</p>
<p>Ulterior, Reg Lee Litton l-a dus în deșertul din Arizona, unde își construise o casă. Conform sursei citate, ex-soldatul american s-a bucurat de mașina respectivă până când aceasta s-a stricat, după care, în loc să o repare, a preferat să o expună în curte.</p>
<p>Aparent, mașina a rămas timp de 50 de ani expusă în deșertul din Arizona, în curtea lui Reg Lee Litton, până când acesta a încetat din viață.</p>
<h2><span>Copiii au scos-o la vânzare și au dat lovitura</span></h2>
<p>Modelul deținut de Reg Lee Litton a părăsit uzina de la Maranello în 1950 și a beneficiat de un motor de doi litri în V12, care a dezvoltat 140 de cai putere.</p>
<p>Trebuie menționat și că modelul 166 MM produs de Ferrari a fost lansat în doar 25 de exemplare. În acest context, chiar și degradat de nisipul din Arizona, autoturismul lui Reg Lee Litton a avut o valoare colosală.</p>
<p>Conform sursei citate mai sus, copiii lui au scos mașina la vânzare și au primit o ofertă de 1.000.000 de dolari.</p>
<p>Înainte de a finaliza achiziția, ofertantul a dus mașina la Ferrari pentru a-i verifica istoricul și toate detaliile cu privire la autenticitatea ei. Iar surpriza a fost uriașă. Modelul respectiv a fost unul cu totul aparte, deoarece a participat la curse celebre precum Le Mans, Silverstone și Targa Florio.</p>
<p>S-a mai aflat că printre cei care au condus-o s-a regăsit și Juan Manuel Fangio, campion în Formula 1 în 1951, 1953, 1955, 1956 și 1957.</p>
<blockquote><p>Cu o astfel de istorie, prețul acestei mașini ar putea fi deosebit de mare. Nu este surprinzător că, în 2017, casa de licitații RM Sotheby’s a listat una similară pentru mai mult de 9.000.000 de euro”, au încheiat jurnaliștii de la Motor.ElPais.com.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/2xNVCLhgCpw?si=HI907Fal0H_F5gWJ" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lando Norris, victorie în Marele Premiu de Formula 1 din Austria. Piastri a terminat pe 2, dar marea surpriză au furnizat-o piloții Ferrari, Leclerc și Hamilton</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/lando-norris-victorie-in-marele-premiu-de-formula-1-din-austria-piastri-a-terminat-pe-2-dar-marea-surpriza-au-furnizat-o-pilotii-ferrari-leclerc-si-hamilton-20205892</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Lando-Norris-victorie-in-Marele-Premiu-de-Formula-1-din-Austria.-Piastri-a-terminat-pe-2-dar-marea-surpriza-au-furnizat-o-pilotii-Ferrari-Leclerc-si-Hamilton.jpg"/><br/><p>Lando Norris își reconfirmă statutul de lider al sezonului, impunându-se categoric în Marele Premiu al Austriei, a treia victorie din actuala stagiune după <span>succesele din Australia</span> și Monaco.</p>
<p>Pe circuitul Red Bull Ring, britanicul a fost de neoprit, în ciuda asaltului constant venit din partea coechipierului său de la McLaren, Oscar Piastri, care a încheiat pe locul secund. Podiumul a fost completat de Charles Leclerc, care ajunge astfel la a patra clasare în top trei din acest an.</p>
<h2><span>Lando Norris, victorie în Marele Premiu de Formula 1 din Austria</span></h2>
<p>Cursa a debutat cu un eveniment marcant: Max Verstappen și Kimi Antonelli au fost protagoniștii unui incident în virajul 3, care a dus la abandonul ambilor piloți. Antonelli a recunoscut imediat greșeala, frânând târziu în spatele olandezului.</p>
<p>Din acel moment, lupta pentru victorie s-a rezumat la Norris și Piastri. Un flat-spot suferit de australian în turul 20 l-a forțat să piardă teren, iar Norris a fructificat ocazia.</p>
<p>Surprizele nu au lipsit nici în restul clasamentului: Gabriel Bortoleto a devenit primul brazilian care punctează în Formula 1 din 2016, în timp ce Lewis Hamilton și George Russell au adus locurile patru și cinci pentru Mercedes. Lawson, Alonso, Hulkenberg și Ocon au completat top zece.</p>
<h2><span>Cariera lui Lando Norris</span></h2>
<p>Născut pe 13 noiembrie 1999, Lando Norris a fost văzut încă din karting ca un potențial campion mondial. Britanicul cu origini belgiene și-a făcut debutul în Formula 1 în 2019, alături de McLaren, impresionând rapid prin maturitatea și talentul său.</p>
<p>Progresul său a fost constant: de la clasări modeste în primii ani, la victorii memorabile și dueluri directe cu nume grele precum Hamilton, Verstappen sau Leclerc. Sezonul actual îl găsește <span>în postura unuia dintre principalii pretendenți la titlu</span>.</p>
<h3><span>Clasamentul piloților, după cursa din Austria:</span></h3>
<ol>
<li>Oscar Piastri (McLaren) – 216</li>
<li>Lando Norris (McLaren) – 201</li>
<li>Max Verstappen (Red Bull) – 155</li>
<li>George Russell (Mercedes) – 146</li>
<li>Charles Leclerc (Ferrari) – 119</li>
<li>Lewis Hamilton (Ferrari) – 91</li>
<li>Kimi Antonelli (Mercedes) – 63</li>
<li>Alex Albon (Williams) – 42</li>
<li>Esteban Ocon (Haas) – 23</li>
<li>Nico Hulkenberg (Kick Sauber) – 22</li>
<li>Isack Hadjar (Racing Bulls) – 21</li>
<li>Lance Stroll (Aston Martin) – 14</li>
<li>Fernando Alonso (Aston Martin) – 14</li>
<li>Carlos Sainz (Williams) – 13</li>
<li>Liam Lawson (Racing Bulls) – 12</li>
<li>Pierre Gasly (Alpine) – 11</li>
<li>Yuki Tsunoda (Red Bull) – 10</li>
<li>Oliver Bearman (Haas) – 6</li>
<li>Gabriel Bortoleto (Kick Sauber) – 4</li>
<li>Franco Colapinto (Alpine) – 0</li>
<li>Jack Doohan (Alpine) – 0</li>
</ol>
<h3><span>Ierarhia constructorilor:</span></h3>
<ol>
<li>McLaren – 417</li>
<li>Ferrari – 210</li>
<li>Mercedes – 209</li>
<li>Red Bull – 162</li>
<li>Williams – 55</li>
<li>Racing Bulls – 36</li>
<li>Haas – 29</li>
<li>Aston Martin – 28</li>
<li>Kick Sauber – 26</li>
<li>Alpine – 11</li>
</ol>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
