<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum l-a uimit Mihai Leu pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului: „În final, a cedat și inima”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-l-a-uimit-mihai-leu-pe-prof-dr-irinel-popescu-medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-in-final-a-cedat-si-inima-20209308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-uimit-Mihai-Leu-pe-Prof.-Dr.-Irinel-Popescu.-Medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-„In-final-a-cedat-si-inima-e1751555330306-1400x854.jpg"/><br/><p>Mihai Leu <span>s-a stins din viață</span> la 56 de ani, după o luptă crâncenă, de peste un deceniu, cu o boală necruțătoare. Prof. Dr. Irinel Popescu i-a fost alături în cele mai grele momente și a făcut tot posibilul pentru a-i salva viața fostului mare campion.</p>
<p>Din păcate, însă, în ciuda tuturor încercărilor eroice ale medicului, Mihai Leu nu a putut fi salvat. Fostul campion a rezistat în fața bolii mai bine de 10 ani, cu același spirit de campion arătat în ringul de box sau pe circuitul de curse.</p>
<h2><span>Mihai Leu l-a impresionat pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului</span></h2>
<p>Mihai Leu a trecut în neființă în noaptea de 1 iulie, la vârsta de 56 de ani. Fostul campion mondial la box a pierdut lupta cu o formă agresivă de cancer, pe care a încercat să o țină sub control timp de aproape 11 ani.</p>
<p>Din păcate, în ultimele zile, starea sa s-a agravat iremediabil, iar corpul său a cedat în cele din urmă, în ciuda eforturilor intense depuse de echipa medicală de la Institutul Fundeni, din București.</p>
<p>Ultimele clipe din viața sa au fost dezvăluite de medicul care i-a fost alături și care l-a îngrijit pe tot parcursul acestei perioade dificile. Profesorul Irinel Popescu, unul dintre cei mai reputați specialiști din domeniul medical, a fost cel care a încercat ani la rând să-i ofere lui Mihai Leu o șansă reală la o viață normală.</p>
<p>De-a lungul celor 11 ani de tratamente, fostul sportiv a demonstrat o tărie de caracter ieșită din comun, refuzând să se lase doborât de diagnosticul crunt. A continuat să trăiască activ, să participe la evenimente, să inspire și să rămână aproape de familie, chiar și atunci când boala îi limita puterile.</p>
<p>Profesorul Popescu, vizibil marcat, a fost cel care a făcut tristul anunț al decesului. De altfel, el a fost omul care i-a oferit lui Mihai Leu ani prețioși de viață în plus, ani în care fostul campion a putut rămâne alături de cei dragi și a continuat să inspire prin forța, determinarea și demnitatea cu care a înfruntat boala. Toate aceste calități demonstrate de Mihai Leu l-au impresionat pe profesorul Irinel Popescu.</p>
<p>„A fost permanent sedat şi în aceste condiţii în final a cedat şi inima. Am fost impresionat de-a lungul acestor 11 ani de tăria de caracter şi de stoicismul cu care a suportat toate prin care a trecut”, a spus prof. dr. Irinel Popescu.</p>
<h2><span>Primarul Hunedoarei, devastat de moartea lui Mihai Leu: „Un om de excepție”</span></h2>
<p>Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, <span>este devastat</span> după moartea lui Mihai Leu. Fostul mare campion român a trecut în neființă după o luptă crâncenă cu o boală nemiloasă.</p>
<p>După 10 ani de chin, Mihai Leu s-a stins din viață în seara zilei de 1 iulie. Primarul din Hunedoara a fost contactat de <span>ProSport</span> și a oferit o reacție imediată, având doar cuvinte de laudă pentru omul care a fost Mihai Leu.</p>
<p>„Pe Mihai l-am cunoscut de când lumea, dar ne-am împrietenit cel mai tare din anul 2008 când am intrat împreună ca şi consilieri locali. A fost un prieten foarte bun și un om de excepție!</p>
<p>Împreună am revitalizat fotbalul în municipiul Hunedoara. În anul 2010, eram amândoi consilieri locali, am înființat clubul FC Hunedoara. Era un moment când nu mai exista echipa de fotbal după ce Corvinul a fost dezafectat în 2004 si «Corvinul 2005» care era un alt club a dat faliment în 2008.</p>
<p>Atunci i-am lămurit pe Mircea Lucescu și pe Ioan Andone să devină membrii fondatori la noul nostru club.</p>
<p>Mereu ne întâlneam si împreună l-am făcut Cetățean de Onoare pe Mircea Lucescu plus alte multe lucruri bune pentru comunitate.</p>
<p>Şi-a iubit orașul cu pasiune și de câte ori venea acasă de pe undeva trecea pe la mine la o cafea și mereu îmi spunea: acasă la Hunedoara e cel mai bine!</p>
<p>Am vorbit cu soția lui să ne organizăm să-l aducem acasă. Dumnezeu să-l odihnească”, a spus Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O nouă aroganță a afaceristului despre care s-a spus că e falit, deşi a cumpărat 1.000 de apartamente cu 400.000.000 de dolari: „Să includeți şi asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/o-noua-aroganta-a-afaceristului-despre-care-s-a-spus-ca-e-falit-desi-a-cumparat-1-000-de-apartamente-cu-400-000-000-de-dolari-sa-includeti-si-asta-20210650</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/O-noua-aroganta-a-afaceristului-despre-care-s-a-spus-ca-e-falit-desi-a-cumparat-1.000-de-apartamente-cu-400.000.000-de-dolari.jpg"/><br/><p>Floyd Mayweather (48 de ani), despre care s-a spus că e falit chiar dacă a cumpărat 1.000 de apartamente cu 400.000.000 de dolari, le-a arătat urmăritorilor de pe rețelele de socializare cum stau lucrurile de fapt.</p>
<p>Legenda boxului american a coborât în garajul casei sale, după care le-a făcut o prezentare specială noilor „jucării”, după cum le-a numit chiar el.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather a adăugat noi „jucării” garajului său de milioane. Ce a transmis boxerul care a investit 400.000.000 de dolari în achiziția a 1.000 de apartamente</span></h2>
<p><span>Floyd Mayweather, legendă a boxului american care și-a încheiat cariera fără înfrângere, a plătit 400.000.000 de dolari pentru un imperiu imobiliar</span> care a încadrat 1.000 de apartamente.</p>
<p>Fostul mare sportiv, care va împlini 50 de ani la data de 24 februarie 2027, a dorit astfel să își blindeze o parte din avere, pentru a nu risca să pice în capcana inflației.</p>
<p>Însă, chiar și după ce <span>s-a descotorosit de 400.000.000 de dolari cash, Floyd Mayweather tot a rămas cu fondurile necesare pentru a face diverse aroganțe</span> pe internet.</p>
<p>Cu toate acestea, de curând au apărut și zvonurile pe care le așteptau cei care nu sunt mari admiratori ai americanului. S-a vehiculat că <span>Floyd Mayweather ar fi ajuns falit</span>, iar aceste informații l-au deranjat profund pe fostul pugilist.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina sa de Instagram</span>, unde e urmărit de o comunitate imensă, aproape 30.000.000 de persoane mai precis, Floyd Mayweather a recurs la un nou gest arogant prin care a vrut să demonstreze contrariul.</p>
<p>Pe scurt, el a intrat în garajul casei sale, împreună cu un cameraman, și a arătat puzderia de bolizi care mai de care mai luxoși.</p>
<blockquote><p>Când mai faceți un videoclip despre mine în care spuneți că sunt falit, asigurați-vă că includeți și filmarea asta”, a scris Floyd Mayweather, postarea sa reușind să adune peste 100.000 de aprecieri și o mulțime de comentarii.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre noile „jucării”</span></h2>
<p>În același timp, Floyd Mayweather poate fi auzit și pe filmare în timp ce le prezintă urmăritorilor mai multe lucruri interesante. Fostul boxer a ținut să precizeze că de curând a făcut câteva noi achiziții pentru garajul săi.</p>
<blockquote><p>Omul cu bani aici, m-am întors de parcă nu aș fi plecat niciodată. Chiar acum sunt în Las Vegas cu omul meu, Nick. După cum puteți vedea, aici este una dintre noile mele jucării (n.r. – un bolid McLaren de culoare turcoaz). Îmi place mașina asta, Miami Dolphin (n.r. – trimitere la culoare) sau Tiffany Blue, cum vreți voi să îi spuneți. Haideți să mergem în capătul acesta și să vedem o altă nouă jucărie pe care doar ce am cumpărat-o. Apropo, când sunteți în trecere prin Las Vegas puteți să treceți să le vedeți. Deci cealaltă jucărie este aici, un armăsar italienesc (n.r. – un Ferrari alb, cu drapelul Italiei pe mijloc). Mai am și alte jucării. Un Porsche alb. Iar în partea asta, se spune că e bine să lași ce e mai bun pentru la final… Hai să mergem afară, sunt jucării peste tot (n.r. – cameramanul filmează o parcare imensă plină cu mașini). Unul dintre cele 99 de exemplare din întreaga lume, model Landaulet (n.r. – un model de Mercedes-Maybach G650, modificat)”, se poate auzi pe filmare.</p></blockquote>
<p>Doar ultima mașină, cireașa de pe tort după cum a identificat-o însuși Floyd Maywather, are un preț de peste 1.000.000 de dolari.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLrZedhOuMB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Floyd Mayweather (@floydmayweather)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simone Tempestini, forțat să abandoneze la Rally di Roma Capitale din cauza unei coliziuni neașteptate cu o vacă! Ce s-a întâmplat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/simone-tempestini-fortat-sa-abandoneze-la-rally-di-roma-capitale-din-cauza-unei-coliziuni-neasteptate-cu-o-vaca-ce-s-a-intamplat-20211865</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/09/Simone-Tempestini-intra-in-ISTORIE-Este-campion-national-absolut-pentru-a-noua-oara-1400x933.jpg"/><br/><p>Un incident neobișnuit a dus la retragerea campionului român Simone Tempestini din etapa italiană a Campionatului European de Raliuri (ERC), desfășurată la Roma.</p>
<p>Pilotul echipei Napoca Rally Academy a fost implicat într-o coliziune cu o vacă ce a pătruns inopinat pe traseul de concurs în timpul probei speciale cu numărul opt.</p>
<h2><span>Incident ciudat la Rally di Roma Capitale cu Simone Tempestini în primplan</span></h2>
<p>Evenimentul s-a produs într-o zonă extrem de dificilă, în care traseul era flancat pe de o parte de un versant abrupt și de cealaltă de munte, reducând drastic posibilitățile de evitare a obstacolelor.</p>
<p>Animalul a apărut imediat după un viraj, într-un punct cu vizibilitate redusă, iar mașina Skoda Fabia RS Rally2 se deplasa cu o viteză de aproximativ 130 km/h. Impactul a fost violent și a avut loc pe partea stângă, în dreptul pilotului.</p>
<p>„Nu am avut timp să reacționez, a fost o apariție bruscă și inevitabilă. Îmi pare rău pentru ceea ce s-a întâmplat cu animalul, dar sunt recunoscător că atât eu, cât și Sergiu suntem bine”, a declarat Tempestini după incident.</p>
<p>Din fericire, nici el, nici copilotul său, Sergiu Itu, nu au suferit vătămări.</p>
<p>Deși echipa a analizat posibilitatea de a continua cursa, avariile suferite de automobil, în special cele la nivelul radiatorului, au făcut imposibilă reluarea în condiții de siguranță. Pentru a preveni distrugeri suplimentare ale mașinii, s-a luat decizia de a se retrage oficial din competiție.</p>
<h2><span>S-a demarat imediat o anchetă să se afle cum a ajuns vaca pe traseu</span></h2>
<p>În momentul producerii accidentului, Tempestini ocupa poziția a 11-a în clasamentul general și se afla într-o luptă strânsă pentru top 10, poziție care i-ar fi adus puncte valoroase pentru echipa MRF Tyres, implicată în cursa pentru titlul european pe echipe.</p>
<p>Reprezentanții raliului au demarat imediat o anchetă, în colaborare cu autoritățile locale, pentru a determina cum a ajuns animalul pe traseu, având în vedere normele stricte de siguranță impuse în competițiile internaționale. Identificarea proprietarului vacii face parte din investigație.</p>
<p>Echipa Napoca Rally Academy își concentrează acum eforturile pe repararea rapidă a mașinii de concurs, în vederea participării la Raliul Sibiului, programat pentru weekendul următor. Etapa sibiană este una crucială în calendarul național, unde Simone Tempestini vizează obținerea celui de-al zecelea titlu de campion absolut, după cinci victorii consecutive în această competiție.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="314" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FFRAS.RO%2Fvideos%2F722346817211546%2F&amp;show_text=false&amp;width=560&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nimeni nu se pune cu DACIA asta”. Modelul care i-a înnebunit pe spanioli</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/nimeni-nu-se-pune-cu-dacia-asta-modelul-care-i-a-innebunit-pe-spanioli-20210587</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Nimeni-nu-se-pune-cu-DACIA-asta.-Modelul-care-i-a-innebunit-pe-spanioli-1400x778.jpg"/><br/><p>Dacia a reușit să-i cucerească pe spanioli. Curg laudele pentru Jogger HEV, primul model cu motorizare hibridă al producătorului român de automobile.</p>
<p>Acesta a fost lansat în 2023 și a avut un succes fulminant. Drept dovadă, în decurs de un an a înregistrat nu mai puțin de 83.000 de comenzi și peste 50.000 de înmatriculări la nivelul întregii lumi.</p>
<p>Vorbim despre un crossover de familie care măsoară 4,55 metri lungime și dispune de trei rânduri de scaune, precum și un portbagaj generos, al cărui volum variază de la 595 la 1819 litri.</p>
<h2><span>Dacia Jogger Hibrid i-a cucerit pe spanioli</span></h2>
<p>Potrivit <span>eldesmarque.com</span>, Dacia Jogger este un rival redutabil al tuturor SUV-urilor hibride și autoturismelor de familie, <span>datorită prețului</span>. Doritorii trebuie să scoată din buzunar 25.590 de euro.</p>
<p>Suma nu este deloc mare, dacă ne raportăm la concurenții direcți, Volkswagen Touran sau Ford Tourneo Connect. Concluzia ibericilor? Modelul brandului românesc merită din plin.</p>
<blockquote><p>„Nimeni nu se pune cu Dacia asta. Dacă ai nevoie de o mașină cu spațiu, dar nu vrei un SUV, răspunsul este Dacia. Hibrid HEV, estetică crossover, șapte locuri și mai puțin de 26.000 de euro.</p>
<p> </p>
<p>Dacia este obișnuită să deschidă noi uși, iar acum o face pentru a concura cu SUV-urile hibride și mașinile de familie cu șapte locuri. Aceste modele au de obicei prețuri ridicate, dar nu și în cazul firmei românești.</p>
<p> </p>
<p>O demonstrează Jogger HEV , un model care combină tot ce e mai bun din mai multe lumi: spațiul unui minivan, estetica unui crossover, eficiența unui hibrid și caracterul practic al unei mașini concepute pentru familii numeroase. Toate acestea fără a cheltui o avere”, a scris sursa citată.</p></blockquote>
<h2><span>Modelul Evader, lovitura de grație dată chinezilor</span></h2>
<p>În altă ordine de idei, Dacia pregătește o adevărată lovitură strategică pentru chinezi, <span>pe segmentul mașinilor electrice de buget</span>, create în principal cu scopul de a fi rulate în orașe.</p>
<p>Noul model va purta, cel mai probabil, numele Evader și va fi 100% electric. Detaliul care atrage cel mai mult atenția rămâne, însă, prețul de achiziție: sub 15.000 de euro, după aplicarea ajutoarelor guvernamentale.</p>
<p>Având în vedere scopul pentru care a fost conceput, e de așteptat să nu impresioneze la capitolul autonomie. Totuși, ar urma să dispună de un pachet de baterii mai generos decât modelul Spring.</p>
<blockquote><p>„Producția din Europa oferă garanții în ceea ce privește calitatea fabricației și, de asemenea, permite evitarea taxelor de import. Obiectivul este clar: să pună la dispoziție unul dintre cele mai accesibile vehicule electrice, fără a sacrifica autonomia sau echipamentele de bază”, au dezvăluit cei de la <span>lemag.gueudet.fr</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia e cea mai vândută mașină într-o țară de top din UE! Ce model a făcut din nou ravagii</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-e-cea-mai-vanduta-masina-intr-o-tara-de-top-din-ue-ce-model-a-facut-din-nou-ravagii-20211961</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dacia-e-cea-mai-vanduta-masina-intr-o-tara-de-top-din-UE-Ce-model-a-facut-din-nou-ravagii.webp"/><br/><p>Dacia a dat din nou lovitura. Un model al celebrului producător de la Mioveni a devenit cea mai vândută mașină într-o țară de top din UE.</p>
<p>Modelul Sandero de la Dacia rămâne în continuare cel mai vândut model în Spania, în luna iunie, în timp ce Renault a devenit cel mai popular brand.</p>
<h2><span>Dacia Sandero, lider detașat la vânzări în Spania: a întrecut Renault Clio și Seat Arona</span></h2>
<p><span>Dacia continuă să aibă rezultate</span> foarte bune în țările din UE. În Spania, modelul Sandero s-a menținut în luna iunie ca fiind cel mai vândut model în Spania. S-au înmatriculat 4.329 de mașini, potrivit unor date făcute publice de asociațiile producătorilor (Anfac), dealerilor (Faconauto) și vânzătorilor (Ganvam), notează <span>lasexta. </span></p>
<p>Al doilea cel mai bine vândut model a fost Renault Clio, cu 3.317 de înmatriulări. E o creștere spectaculoasă a acestui model în Spania, dublându-și vânzările față de aceeași perioadă a anului trecut. Seat Arona ocupă locul 3, cu 2.623 de unități vândute. În top 5 se mai află Peugeot 208 și Opel Corsa.</p>
<p>De asemenea, Renault a depășit Toyota și Volkswagen în luna iunie, deși a fost pe locul doi în primul semestru, după Toyota. Renault conduce clasamentul celor mai vândute mărci în luna iunie, cu 9.590 de înmatriculări.</p>
<p>Dacia Sandero e lider detașat la vânzările din acest an, depășind bariera de 20.000 de unități. E urmată de MG ZS cu 15.014 unități și Renault Clio cu 13.445 de înmatriculări.</p>
<h2><span>Dacia Jogger Hibrid „face ravagii” la spanioli</span></h2>
<p>Un alt model Dacia<span> i-a cucerit definitiv pe spanioli</span> în ultimii ani. Lansat în 2023, Jogger Hibrid este un real succes peste hotare. În doar un an a înregistrat peste 83.000 de comenzi și peste 50.000 de înmatriculări la nivelul întregii lumi.</p>
<p>Crossover-ul lansat de Dacia a devenit un rival puternic al SUV-lor hibride, în special datorită prețului. Doar 25.590 de euro costă mașina care măsoară 4,55 metri lungime și dispune de trei rânduri de scaune, precum și un portbagaj generos, al cărui volum variază de la 595 la 1819 litri.</p>
<blockquote><p>„Dacia este obișnuită să deschidă noi uși, iar acum o face pentru a concura cu SUV-urile hibride și mașinile de familie cu șapte locuri. Aceste modele au de obicei prețuri ridicate, dar nu și în cazul firmei românești.</p>
<p> </p>
<p>O demonstrează Jogger HEV , un model care combină tot ce e mai bun din mai multe lumi: spațiul unui minivan, estetica unui crossover, eficiența unui hibrid și caracterul practic al unei mașini concepute pentru familii numeroase. Toate acestea fără a cheltui o avere”, notează<span> eldesmarque.com.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
