<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mihai Stoica a numit echipa din Superliga care a dominat clar FCSB. „Ne-au făcut zob, ce să mai!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/mihai-stoica-a-numit-echipa-din-superliga-care-a-dominat-clar-fcsb-ne-au-facut-zob-ce-sa-mai-20301317</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mihai-Stoica-a-numit-echipa-din-Superliga-care-a-dominat-clar-FCSB.-„Ne-au-facut-zob-ce-sa-mai.webp"/><br/><p>FCSB a încasat cinci înfrângeri în totalul de 12 partide din actuala stagiune de Superliga, iar Mihai Stoica (60 de ani) a dezvăluit numele echipei care a dominat-o clar pe campioana en-titre a României.</p>
<p>Este vorba despre gruparea care le-a acordat roș-albaștrilor o corecție de ținut minte în runda cu numărul 7 a campionatului.</p>
<h2><span>FC Argeș cu greu va putea fi oprită în lupta pentru play-off-ul Superligii. Ce a spus Mihai Stoica despre echipa care a bătut-o cu 2-0 pe FCSB</span></h2>
<p>Vineri seară, 17 octombrie 2025, Farul Constanța și FC Argeș au remizat în etapa 13 din Superliga României, scor 0-0 la Ovidiu.</p>
<p>Rezultatul poate fi considerat unul avantajos pentru piteșteni, care rămân în continuare în partea superioară a clasamentului, pe locul 5 mai precis, cu 23 de puncte. În plus, față de locul 7, primul care nu duce în play-off, FC Argeș are un avans de 7 puncte.</p>
<p>După ce a văzut deznodământul de la malul mării, Mihai Stoica a reacționat în direct, la TV, și a sugerat că <span>echipa antrenată de Bogdan Andone cu greu va putea fi oprită în lupta pentru play-off-ul Superligii</span>. Managerul general al campioanei a ținut un scurt discurs de apreciere la adresa antrenorului din Trivale, după care <span>a rememorat partida FCSB – FC Argeș 0-2, din etapa 7 a Superligii</span>.</p>
<p>„La Argeş nu este ca la Botoşani, mi se pare că valoarea lotului Botoşaniului este superioară. Piteştiul punctează la nivelul băncii tehnice. Bogdan Andone e unul dintre cei mai buni antrenori din Liga 1 în momentul de faţă. E un băiat foarte serios, chiar e bun, un antrenor foarte bun. Am lucrat cu el, şi ca principal, şi ca secund chiar e bun. Uitaţi-vă unde a fost! A fost la Astra, a dus-o pe locul 3. La Botoşani a făcut o minune (n.r. sezonul 2023-2024, când a salvat echipa de la retrogradare). Ce a făcut el acolo a mai reuşit doar Reghecampf la Chiajna. E o echipă care şi-a depus clar candidatura pentru play-off (n.r FC Argeş). Pe noi ne-au făcut zob în a doua repriză. Am avut o ocazie mare, Thiam, în minutul 85, dar ne-au făcut zob, ce să mai. Au 23 de puncte, noi avem 13”, a declarat Mihai Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Ce o așteaptă pe FC Argeș în finalul anului</span></h2>
<p>Doar în Superliga României, FC Argeș mai are de disputat opt partide până la finalul anului 2025, iar printre adversarele care îi vor ieși în cale se regăsesc Dinamo, Rapid, Universitatea Craiova sau CFR Cluj.</p>
<p>Duelul cu Dinamo este programat chiar în etapa următoare, după care urmează un meci ceva mai lejer, pe hârtie, în deplasare cu Unirea Slobozia. Apoi, în ultimele trei săptămâni din noiembrie, piteștenii vor avea parte de o perioadă de foc. FC Argeș va juca, pe rând, în deplasare cu Rapid, acasă cu Universitatea Craiova și tot acasă cu CFR Cluj.</p>
<p>În schimb, în decembrie, piteștenii vor da piept cu Csikszereda, în deplasare, cu FC Botoșani, pe teren propriu, și cu Oțelul Galați, în deplasare.</p>
<p>Trebuie menționat că tot în 2025, FC Argeș va mai disputa și două meciuri din grupele Cupei României, în deplasare cu Metaloglobus și pe teren propriu cu Rapid.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali, decizie șocantă după Metaloglobus – FCSB 2-1! Căpitanul e OUT din echipă: „Toate pasele la adversar!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-decizie-socanta-dupa-metaloglobus-fcsb-2-1-capitanul-e-out-din-echipa-toate-pasele-la-adversar-20302365</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Gigi-Becali-decizie-socanta-dupa-Metaloglobus-FCSB-2-1-Capitanul-e-OUT-din-echipa-„Toate-pasele-la-adversar.webp"/><br/><p>La scurt timp după umilința șocantă din Metaloglobus – FCSB 2-1, Gigi Becali (67 de ani) a intrat în direct, la TV, unde a anunțat câteva decizii radicale.</p>
<p>Printre altele, patronul campioanei României a spus că îl va scoate din echipă pe căpitan, anume Darius Olaru (27), care în opinia lui a avut o prestație foarte slabă la Clinceni.</p>
<h2><span>Căpitanul Darius Olaru, OUT de la FCSB. Postul lui Florin Tănase, schimbat din nou. Ce decizii a luat Gigi Becali</span></h2>
<p><span>Metaloglobus a învins-o pe FCSB, sâmbătă seară, 18 octombrie 2025, scor 2-1 în etapa 13 din Superliga României</span> și a scris o nouă pagină din istoria clubului.</p>
<p>Gruparea nou-promovată nu doar că a bifat prima victorie a sezonului și a răpus-o pe campioana en-titre, ci a înregistrat primul ei succes de pe prima scenă a fotbalului românesc.</p>
<p>De partea cealaltă, eșecul reprezintă un adevărat dezastru pentru FCSB. După victoriile consecutive cu Oțelul și Craiova, care le-au redat speranțe fanilor pentru lupta la titlu, a venit această înfrângere umilitoare.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, <span>o mulțime de reacții dure au avut loc după Megaloglobus – FCSB 2-1</span>, iar unele dintre ele i-au aparținut chiar patronului campioanei. Gigi Becali a intrat în direct, la TV, unde a anunțat mai multe decizii dure pe care le va lua în perioada imediat următoare, dar și la iarnă.</p>
<p>Dacă în următoarea fereastră de mercato se gândește să producă o revoluție și să renunțe la mai mulți fotbaliști importanți, pe termen scurt, Gigi Becali a șocat și a spus că îl va scoate din echipă pe căpitanul Darius Olaru. Prin această mutare, miliardarul din Pipera a spus că îi va crea mai mult spațiu lui Florin Tănase, care în ultimele săptămâni a jucat pe alte poziții pentru a putea face echipă în „primul 11” cu Olaru.</p>
<p>„Olaru, toate pasele la adversar. E adevărat, Tănase n-o să mai joace acolo (n.r.- mijlocaș central). Pentru că am zis să-i facem loc lui Olaru, dar pentru ce să-i facem? Să dea toate mingile la adversar?”, a declarat Gigi Becali, la <span>Digi Sport</span>, sugerând astfel că Olaru va fi sărit din echipa de start.</p>
<h2><span>Alibec, Thiam și Politic, taxați și ei</span></h2>
<p>Gigi Becali a continuat cu criticile și i-a pus la zid pe Denis Alibec, Mamadou Thiam și Dennis Politic, care au intrat pe teren în ultima jumătate de oră, la scorul de 1-2, dar nu au putut face diferența, implicit modifica tabela de marcaj.</p>
<p>„A intrat Alibec, n-a atins mingea. Thiam, la fel. Politic a dat mingea afară aiurea”, a mai răbufnit Gigi Becali, conform aceleiași surse.</p>
<p>Pentru FCSB urmează un meci cu UTA Arad în campionat, programat pe 26 octombrie, în etapa cu numărul 14.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Antrenorul principal, internat în spital înainte de FCSB – Bologna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/antrenorul-principal-internat-in-spital-inainte-de-fcsb-bologna-20304543</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Antrenorul-principal-internat-in-spital-inainte-de-FCSB-Bologna-e1761071879418.jpg"/><br/><p>Vincenzo Italiano, antrenorul principal al celor de la Bologna, a fost internat în spital chiar înainte de meciul dintre FCSB și Bologna.</p>
<p>Cele două formații se întâlnesc joi, 23 octombrie, de la 19:45, în grupa principală din UEFA Europa League.</p>
<h2><span>Antrenorul principal, internat în spital înainte de FCSB – Bologna</span></h2>
<p>Bologna se confruntă cu o problemă importantă chiar înaintea meciului cu FCSB, programat joi, în grupele Europa League.</p>
<p>Antrenorul formației italiene, Vincenzo Italiano, a fost internat în spital din cauza unei pneumonii și va rămâne sub supraveghere medicală cel puțin cinci zile. Din acest motiv, el nu va putea face deplasarea la București pentru partida de pe Arena Națională.</p>
<p>În absența lui, echipa va fi condusă de pe margine de antrenorul secund, care va prelua toate atribuțiile pe durata meciului.</p>
<p>Clubul italian a confirmat oficial situația printr-un comunicat de presă, în care a transmis și urări de însănătoșire rapidă pentru antrenor.</p>
<p>„Vincenzo Italiano a fost internat în departamentul de pneumologie (condus de profesorul Stefano Nava) din cadrul Policlinicii Sant’Orsola-Malpighi (condusă de profesorul Stefano Nava) din cauza unei pneumonii de etiologie probabil bacteriană (fără legătură cu COVID-19), necesitând terapie antibiotică specifică.</p>
<p>Antrenorul va rămâne spitalizat timp de aproximativ cinci zile. Situația sa clinică se îmbunătățește lent în prezent; vor urma actualizări în zilele următoare. Întregul club îi transmite lui Vincenzo cele mai bune urări de însănătoșire rapidă”, a scris formația „rossoblu”.</p>
<h2><span>Gigi Becali a transferat atacantul perfect pentru FCSB: „Un vârf, un nouar!”</span></h2>
<p><span>Gigi Becali este felicitat</span> de Marian Savu pentru transferul pe care l-a realizat la campioana en-titre FCSB.</p>
<p>Concret, patronul campionilor este lăudat pentru aducerea lui Daniel Bîrligea, chiar de la rivala CFR Cluj.</p>
<p>Fostul atacant Marian Savu, care a fost golgheterul echipei FC Național în sezonul 1999–2000, a vorbit despre Daniel Bîrligea, actualul vârf al campioanei en-titre FCSB.</p>
<p>Savu l-a lăudat pe Bîrligea, spunând că este un adevărat număr 9, un jucător curajos, care luptă pentru fiecare minge și le dă mari bătăi de cap fundașilor adversi prin felul în care se mișcă pe teren.</p>
<p>„E un jucător de bătaie. E acolo, în gura porții. Exact ce îți trebuie. Un vârf, un nouar! Nu e un jucător combinativ, dar e un jucător de bătaie. Lovește bine mingea cu capul și e ce trebuie.</p>
<p>E enervant pentru fundași, că e insistent. Se vede că a crescut în Italia. E un jucător cu personalitate. Indiferent de ce îi spui, el nu cedează. Știe că asta e meseria lui. Își vede interesul.</p>
<p>Îmi place de el”, a spus Marian Savu, potrivit sport.ro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Britanicii au prezis scorul meciului FCSB – Bologna și vestea nu e deloc bună pentru Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/britanicii-au-prezis-scorul-meciului-fcsb-bologna-si-vestea-nu-e-deloc-buna-pentru-gigi-becali-20304506</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Britanicii-au-prezis-scorul-meciului-FCSB-–-Bologna-si-vestea-nu-e-deloc-buna-pentru-Gigi-Becali-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --><span class="cf0">FCSB va da piept cu Bologna, joi, 21 noiembrie, ora 19:45, iar presa din Marea Britanie a prefațat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lnirea găzduit</span><span class="cf0">ă pe Arena Națională din București.</span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Deși Bologna are un singur punct</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf0">n actuala edi</span><span class="cf0">ție</span><span class="cf0"> de </span><span class="cf0">UEFA Europa League, formația „</span><span class="cf0">Rossobl</span><span class="cf0">u”</span><span class="cf1"> este v</span><span class="cf2">ăzută drept favorită de jurnaliștii britanici.</span><!--EndFragment --></p>
<h2><span>Britanicii au prezis scorul din FCSB – Bologna și vestea nu e deloc bună pentru Gigi Becali</span></h2>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">FCSB va juca pe teren propriu cu </span><span class="cf0">Bologna, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n etapa a 3-a din faza principal</span><span class="cf0">ă UEFA Europa League. Italienii vor <span class="cf1">încerca s</span><span class="cf2">ă obțină prima victorie, av</span><span class="cf1">ând doar un punct în actuala edi</span><span class="cf2">ție europeană</span></span><span class="cf0"><span class="cf1">. Gruparea „Rossoblu” a fost </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nfr</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf1">ă de</span><span class="cf1"> Aston Villa (1-0) </span><span class="cf1">și a remizat cu Freiburg (1-1). Situația din Serie A este complet diferită: s-au disputat 7 etape, iar <span>echipa pregătită de Vincenzo Italiano</span> se află pe locul 5, cu 13 puncte acumulate.<!--EndFragment --></span></span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">De cealalt</span><span class="cf0">ă parte, FCSB a debutat cu o victorie, 1-0 cu Go Ahead Eagles, dar <span>a pierdut 2-0 contra</span></span><span class="cf2"><span> Young Boys</span>, pe Arena Națională. <!--StartFragment --><span class="cf0">În Europa League, campioana României este la trei locuri </span><span class="cf1">distanță de Bologna.</span><!--EndFragment --></span><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">Chiar </span><span class="cf0">și așa, presa britanică a evaluat situația celor două viitoare adversare și s-a pronunțat fără ezitare: </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Spunem: FCSB 1-2 Bologna</span><span class="cf1">”, a scris </span><span>Sports Mole</span>.<!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Direc</span><span class="cf1">ția Bolognei </span><span class="cf2">în Europa League din acest sezon va fi stabilit</span><span class="cf3">ă după vizita de joi la București. </span><span class="cf3">Echipa</span><span class="cf3"> lui </span><span class="cf3">Italiano</span><span class="cf3"> are nevoie de un rezultat pozitiv pentru a urca </span><span class="cf2">în clasament.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Având în vedere reorganizarea defensiv</span><span class="cf3">ă anticipată la FCSB din cauza absenței lui Popescu și forma remarcabilă a lui </span><span class="cf3">Orsolini</span><span class="cf3">, Bologna e favorită să obțină o victorie pe Arena Națională”, a mai titrat sursa menționată.</span></p>
<p><!--StartFragment --><span class="cf0">De re</span><span class="cf0">ținut: </span><span class="cf1">în edi</span><span class="cf2">ția trecută, Bologna a </span><span class="cf1">învins AC Milan cu 1-0 </span><span class="cf2">și a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">știgat Cupa Italiei.</span><!--EndFragment --></p>
<p>• <!--StartFragment --><span class="cf0">FCSB are o cotă de piață de aproximativ</span><span class="cf0"> 48,4 milioane de euro;</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p>• Bologna valorează 273 de milioane de euro, conform Transfermarkt.</p>
<h2><span>Calendar FCSB, faza principală UEFA Europa League</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><!--StartFragment --></p>
<p><span class="cf0">Etapa 1: Go Ahead Eagles – FCSB 0-1;</span></p>
<p><span class="cf0">Etapa 2: FCSB – Young Boys 0-2;</span></p>
<p><span class="cf0">Etapa 3: FCSB – Bologna, 23 octombrie, ora 19:45;</span></p>
<p><span class="cf0">Etapa 4: FC Basel – FCSB, 6 noiembrie, ora 19:45;</span></p>
<p><span class="cf0">Etapa 5: Steaua Roșie Belgrad – FCSB, 27 noiembrie, ora 22:00;</span></p>
<p><span class="cf0">Etapa 6: FCSB – Feyenoord, 11 decembrie, ora 22:00;</span></p>
<p><span class="cf0">Etapa 7: Dinamo Zagreb – FCSB, 22 ianuarie, ora 22:00;</span></p>
<p><span class="cf0">Etapa 8: FCSB – Fenerbahce, 29 ianuarie, ora 22:00.</span></p>
<p class="pf0"><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cea mai dură reacție după umilința istorică suferită de FCSB: „Mi-aș da două palme să mă trezesc! Nu există așa ceva”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cea-mai-dura-reactie-dupa-umilinta-istorica-suferita-de-fcsb-mi-as-da-doua-palme-sa-ma-trezesc-nu-exista-asa-ceva-20302358</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cea-mai-dura-reactie-dupa-umilinta-istorica-suferita-de-FCSB-„Mi-as-da-doua-palme-sa-ma-trezesc-Nu-exista-asa-ceva.webp"/><br/><p>Basarab Panduru (55 de ani), fost internațional român și actual analist TV, a oferit cea mai dură reacție după umilința istorică suferită de FCSB în etapa 13 din Superliga.</p>
<p>Roș-albaștrii au evoluat în deplasare cu nou-promovata Metaloglobus și un alt rezultat decât victoria era inacceptabil pentru suporteri. Cu toate acestea, campioana en-titre a pierdut cu 1-2, după ce a condus cu 1-0.</p>
<h2><span>Basarab Panduru, șocat de ce s-a întâmplat în partida Metaloglobus – FCSB 2-1</span></h2>
<p>După ce le-a învins pe Oțelul Galați și Universitatea Craiova și când suporterii considerau că perioada nefastă s-a terminat, <span>FCSB a surprins neplăcut și a comis-o în etapa 13 din Superliga, scor 1-2 în deplasare cu Metaloglobus</span>.</p>
<p>Roș-albaștrii au dominat clar în prima repriză și au izbutit să intre la vestiare în avantaj, după golul marcat de Florin Tănase din penalty, în minutul 34.</p>
<p>Însă, în repriza secundă, de nicăieri, Metaloglobus a lovit de două ori și a răsturnat soarta partidei în favoarea ei. Mai întâi Ubbink a restabilit egalitatea, în minutul 48, după care, în minutul 55, dintr-o lovitură de la 11 metri, Huiban a dat lovitura de grație.</p>
<p>Așadar, FCSB a pierdut cu ultima clasată din Superliga, Metaloglobus, care sâmbătă seară a înregistrat prima victorie a sezonului din dreptul ei.</p>
<p>FCSB rămâne pe locul 12 în clasament, cu doar 13 puncte, în timp ce Unirea Slobozia, ocupanta ultimei poziții de play-off, are 18 puncte. Cât despre podium, acesta este la mare distanță. FC Botoșani are 28 de puncte, Universitatea Craiova 27, iar Rapid și Dinamo au 25, respectiv 23 de puncte, dar nu au jucat meciul direct din etapa 13.</p>
<p><span>Fanii FCSB n-au mai suportat umilința și au cerut plecarea lui Charalambous</span>, iar per total, pare că lucrurile au scăpat de sub control la campioana României.</p>
<p>Pus în postura de a comenta deznodământul de la Clinceni, Basarab Panduru a oferit o reacție extrem de dură și a spus că îi vine să își dea două palme. Însă, după ce s-a gândit mai bine a spus că nu el ar trebui să recurgă la acest gest, ci cei din staff-ul formației roș-albastre:</p>
<p>„Ce impresii? Nu credeam niciodată. Puteai să-mi spui ce voiai tu, dar nu că FCSB nu câştigă meciul ăsta, dar mai ales să-l piardă. Ai 1-0, pierzi meciul, ceva nu e în regulă. Mi-aş da două palme să mă trezesc, pentru că nu-mi vine să cred. Dar nu cred că eu trebuie să-mi dau palmele, ci alţii trebuie să-şi dea palmele. E ceva de neconceput să pierzi meciul cu Metaloglobus şi mai ales de la 1-0. Nu există să te bată Metaloglobus”, a declarat Basarab Panduru, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Concluziile lui Marius Baciu</span></h2>
<p>Un alt fost stelist care a comentat pe marginea rezultatului înregistrat sâmbătă seară este Marius Baciu. Prezent și el în studioul aceleiași emisiuni, fostul fundaș central a punctat:</p>
<p>„Nu am ce să comentez. Fiecare vrea să demonstreze, nu îi interesează echipa. Se vede ce înseamnă concentrare când joacă cu o echipă superioară lor. Atunci sunt concentraţi, le e frică de rezultat, să nu piardă şi le iese jocul. Când joci cu o echipă care nici ea nu se aştepta să intre în prima ligă, fac surpriza. E o echipă care nu a câştigat cu nimeni. Nici acum nu a ieşit de pe ultimul loc. Tot acolo a rămas. Aşa nu se poate juca fotbal, într-o echipă cu pretenţiile FCSB. Când joci cu o echipă mai slab cotată, trebuie să fii cu 70% mai concentrat. O echipă fără identitate, o echipă de nici n-am cum să o numesc în seara asta”, a completat Marius Baciu, potrivit aceleiași surse.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
