<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV Sorana Cîrstea – Ann Li finala de la Cleveland</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/cine-transmite-la-tv-sorana-cirstea-ann-li-finala-de-la-cleveland-20253850</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cine-transmite-la-TV-Sorana-Cirstea-–-Ann-Li-finala-de-la-Cleveland.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> va da piept cu</span><span class="cf2"> Ann Li </span><span class="cf1">în finala turneului WTA de la Cleveland, competi</span><span class="cf3">ție </span><span class="cf1">dotat</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf1"> cu premii totale î</span><span class="cf3">n valoare de </span><span class="cf1">275.094 de dolari</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Duelul din ultimul act este programat s</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nceap</span><span class="cf3">ă s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mb</span><span class="cf3">ătă seară, </span><span class="cf3">la ora 21.30, </span><span class="cf3">și va fi transmis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n direct pe </span><span class="cf3">DigiSport</span><span class="cf3"> 4.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Finala de la Cleveland dintre </span><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span> <span class="cf3">și </span><span class="cf4">Ann Li s</span><span class="cf3">e vede la TV pe postul </span><span class="cf3">DigiSport</span><span class="cf3"> 4</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span><span class="cf3">, locul 112 WTA,</span> <span class="cf3">o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">lne</span><span class="cf3">ște pe </span><span class="cf4">Ann Li</span><span class="cf3">, pozi</span><span class="cf3">ția a 69-a,</span><span class="cf4"> în finala turneului</span> <span class="cf4">de la Cleveland</span><span class="cf3">. </span><span class="cf4">Duelul </span><span class="cf3">este programat s</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mb</span><span class="cf3">ătă, de la ora </span><span class="cf4">21.30</span><span class="cf3">, </span><span class="cf4">și va fi transmis în direct pe </span><span class="cf4">DigiSport</span><span class="cf4"> 4.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Sorana a ajuns </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n final</span><span class="cf3">ă după ce a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nceput turneul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n calific</span><span class="cf3">ări, și a fost nevoită să le </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nving</span><span class="cf3">ă pe </span><span class="cf1">Anna Frey </span><span class="cf2">și pe Rebeka </span><span class="cf2">Masarova</span><span class="cf2"> pentru a accede pe tabloul principal.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ulterior, <span>rom</span></span><span>ânca a trecut, f</span><span class="cf3"><span>ără a ceda vreun set</span>, </span><span class="cf3">de </span><span class="cf1">Moyuka</span> <span class="cf1">Uchijima</span><span class="cf1">, Jill </span><span class="cf1">Teichmann</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Liudmila</span> <span class="cf1">Samsonova</span> <span class="cf2">și Anastasia Zakharova.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">De partea cealaltă, Ann Li a fost prezentă direct pe </span><span class="cf1">tabloul principal, </span><span class="cf3">datorit</span><span class="cf3">ă locului ocupat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n clasamentul </span><span class="cf1">WTA, </span><span class="cf2">și pentru a ajunge </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ultimul act a trecut de </span><span class="cf2">Yuliia</span> <span class="cf2">Starodubtseva</span><span class="cf2">, Iva </span><span class="cf2">Jovic</span><span class="cf2">, Elsa </span><span class="cf2">Jacquemot</span><span class="cf2"> și </span><span class="cf2">Xinyu</span><span class="cf2"> Wang. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Spre deosebire de Sorana, ea a avut nevoie mereu de set decisiv pentru a obține calificarea mai departe, </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">u excepția meciului din primul tur</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cele două sportive s-au mai aflat față </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n fa</span><span class="cf2">ță </span><span class="cf1">o singur</span><span class="cf2">ă dată </span><span class="cf1">în circuit</span><span class="cf3">. S-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mplat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu 4 ani</span><span class="cf1">, la Melbourne, </span><span class="cf3">c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">nd sportiva de peste Ocean </span><span class="cf1">s-a impus </span><span class="cf3">clar </span><span class="cf1">în dou</span><span class="cf2">ă seturi, scor 6-3, 6-1.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20212005" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20212005" class="size-large wp-image-20212005" decoding="async" fetchpriority="high" height="803" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-1400x803.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-1400x803.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-768x440.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon-1536x881.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Sorana-Cirstea-de-neoprit-la-Wimbledon.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20212005">Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span>A șaptea finală din carieră</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">îrstea</span><span class="cf1"> este a </span><span class="cf2">şaptea</span><span class="cf2"> finală WTA din carieră. Ea are </span><span class="cf1">dou</span><span class="cf2">ă titluri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n vitrina cu trofee</span><span class="cf2">. La </span><span class="cf2">Taşkent</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">2008 </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> la Istanbul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">2021, și a cedat finalele de la Budapesta (2007), Toronto (2013), </span><span class="cf2">Taşkent</span><span class="cf2"> (2019) </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> Strasbourg (2021).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pentru accederea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n ultimul act, </span><span>românca şi</span><span class="cf2"><span>-a asigurat un cec </span>de 21.484 de dolari </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> 181 de puncte WTA.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Vreau s</span><span class="cf1">ă le mulțumesc pentru sprijin fanilor, contează mult. Să fii foarte departe de Rom</span><span class="cf2">ânia </span><span class="cf3">și să ai parte de o asemenea susținere, nu are cum să nu te impresioneze. Fără sprijinul lor nu aș fi fost at</span><span class="cf2">ât de proasp</span><span class="cf3">ătă mental. Am venit după un turneu bun la Cincinnati. Nu mă așteptam să joc așa de bine. M-am simțit bine. Uneori muncești bine, dar rezultatele nu vin”, a spus Sorana </span><span class="cf3">C</span><span class="cf2">îrstea</span><span class="cf1"> dup</span><span class="cf1">ă calificarea </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n final</span><span class="cf1">ă. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Standardul Ion Țiriac la nivel de bogăție a fost atins de Roger Federer la 44 de ani. O afacere pornită de la soția lui l-a transformat în al doilea miliardar din tenis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/standardul-ion-tiriac-la-nivel-de-bogatie-a-fost-atins-de-roger-federer-la-44-de-ani-o-afacere-pornita-de-la-sotia-lui-l-a-transformat-in-al-doilea-miliardar-din-tenis-20253836</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Standardul-Ion-Tiriac-la-nivel-de-bogatie-a-fost-atins-de-Roger-Federer-la-44-de-ani.-O-afacere-pornita-de-la-sotia-lui-l-a-transformat-in-al-doilea-miliardar-din-tenis-2.jpg"/><br/><p>Roger Federer a încântat public cu evoluțiile sale extraordinare de pe terenul de tenis, elvețianul câștigând 20 de titluri de Grand Slam.</p>
<p>Fostul jucător se bucură acum de o carieră de succes în afaceri, acolo unde totul funcționează perfect pentru el.</p>
<h2><span>Standardul Ion Țiriac la nivel de bogăție a fost atins de Roger Federer la 44 de ani. O afacere pornită de la soția lui l-a transformat în al doilea miliardar din tenis</span></h2>
<p>Recent, Roger Federer a obținut un nou titlu exclusivist. Elvețianul cu 20 de titluri de Grand Slam este acum miliardar, potrivit revistei Forbes, care a anunțat vineri, 22 august, că averea sa este estimată la aproximativ 1,1 miliarde de dolari.</p>
<p>La 44 de ani, starul tenisului se numără printre cei mai bine plătiți jucători din istoria acestui sport. De-a lungul carierei sale de 24 de ani în cadrul ATP, a câștigat aproape 131 de milioane de dolari din premii, fiind depășit doar de Novak Djokovic, cu 189 milioane dolari, și Rafael Nadal, cu 135 milioane dolari.</p>
<p>Totuși, adevărata creștere a averii sale a venit după ce, în 2019, a investit în compania elvețiană de echipament sportiv On. Astăzi, Federer deține un pachet important de acțiuni în cadrul companiei.</p>
<p>A descoperit brandul On prin intermediul soției sale, Mirka, care a început să poarte pantofii sport ai companiei. Imediat după aceea, Federer a luat legătura cu fondatorii David Allemann, Olivier Bernhard și Caspar Coppetti și a devenit investitor în firmă.</p>
<p>Compania a fost listată la Bursa din New York în 2021, iar în prezent are o capitalizare de piață de aproape 15 miliarde de dolari. Federer deține 3% din acțiuni, pachet evaluat de Forbes la peste 375 de milioane de dolari.</p>
<h2><span>Roger Federer, unul dintre marii sportivi asaltați cu oferte de sponsori</span></h2>
<p>Investiția în On se adaugă numeroaselor contracte de sponsorizare pe care le-a avut de-a lungul carierei. În 2018, Federer a renunțat la parteneriatul cu Nike și a semnat cu Uniqlo un contract de 300 de milioane de dolari, pe o durată de 10 ani. De-a lungul celor două decenii de colaborare cu Nike, Federer încasase aproximativ 150 de milioane de dolari.</p>
<p>A fost, de asemenea, ambasador pentru branduri precum Lindt, Mercedes-Benz, Rolex și Moët &amp; Chandon.</p>
<p>Pe lângă implicarea în On, Federer a investit în mai multe companii de-a lungul anilor, inclusiv operatorul de avioane private NetJets, brandul de ochelari Oliver Peoples și banca UBS.</p>
<p>Roger Federer devine astfel al șaptelea sportiv care atinge statutul de miliardar și doar al doilea jucător de tenis, după Ion Țiriac.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Prima reacție a Soranei Cîrstea după calificarea în finala de la Cleveland. Ce a spus despre românii din SUA</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/prima-reactie-a-soranei-cirstea-dupa-calificarea-in-finala-de-la-cleveland-ce-a-spus-despre-romanii-din-sua-20253746</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Prima-reactie-a-Soranei-Cirstea-dupa-calificarea-in-finala-de-la-Cleveland.-Ce-a-spus-despre-romanii-din-SUA-1400x785.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a obținut o victorie clară cu Zakharova, care i-a permis să se califice în finală la Cleveland, după care a avut un mesaj pentru românii din Statele Unite.</p>
<p>6-1, 7-5 a fost scorul care i-a permis Soranei Cîrstea să se califice în finala de la Cleveland, după care jucătoarea le-a mulțumit românilor din SUA pentru sprijin.</p>
<h2><span>Mesajul Soranei Cîrstea pentru românii din Statele Unite, după ce s-a calificat în finala de la Cleveland</span></h2>
<p>Aflată în ultimul an al carierei, Sorana Cîrstea traversează o perioadă excelentă în sezonul american. După ce a fost învinsă în optimi la Cincinnati de poloneza Iga Swiatek, <span>a ajuns în finală la Cleveland</span>, dar nu oricum.</p>
<p>A obținut șase victorii la rând, <span>dintre care două în calificări</span>, fără să cedeze vreun set. Mai mult, chiar: a cedat, în medie, doar 4 game-uri în fiecare partidă.</p>
<p>„Le mulțumesc suporterilor pentru sprijin. Contează foarte mult asta. Am văzut și alți spectatori care mi-au oferit sprijinul. Nu e vorba doar despre români din SUA: să fii departe de România și să ai parte de asemenea entuziasm, solidaritate, nu ai cum să nu fii impresionată. Fără sprijinul lor nu eram atât de proaspătă mental.</p>
<p>Am început foarte puternic partida. Totul părea că merge bine, dar adversara și-a ridicat nivelul în setul 2, a jucat foarte bine, a servit mai bine, a fost mai agresivă. Au fost până la urmă aceleași condiții pentru amândouă. Recunosc că într-o anumită parte a tribunelor au fost unele zgomote, dar important e că am reușit să mă adun și să mă impun.</p>
<p>Prezența voastră (n.r. – a celor din echipa ei) aici îmi dă încredere că pot câștiga. Am venit după un turneu bun la Cincinnati. Nu mă așteptam să joc așa bine, dar m-am simțit excelent. Uneori joci bine, dar rezultatele nu vin, în alte circumstanțe lucrurile sunt invers”, a spus jucătoarea română chiar pe teren, după calificarea în finală.</p>
<h2><span>Cîrstea va ajunge pe locul 71 WTA dacă se impune la Cleveland</span></h2>
<p>Aflată pe locul 112 mondial înaintea primului meci din calificări, Sorana a revenit în Top 100 WTA în ierarhia live. Mai precis, victoria cu Anastasia Zakharova a duce până pe locul 88.</p>
<p>Iar dacă va ridica trofeul deasupra capului, după meciul cu americanca Ann Li (69 WTA) și chinezoaica Xinyu Wang (27 WTA, cs 2), începe US Open pe locul 71, imediat după Gabriela Ruse.</p>
<p>Cîrstea va juca la Cleveland finala cu numărul 7 a carierei. Anterior, a câștigat turneele de la Tashkent, în 2008, după 2-6, 6-4, 7-6 cu germanca Sabine Lisicki, și de la Istanbul, în 2021, când s-a impus cu 6-1, 7-6 (4) în fața belgiencei Elise Mertens</p>
<p>De asemenea, a ajuns în ultimul act în 2007 la Budapesta (7-6, 2-6, 2-6 cu argentinianca Gisela Dulko), în 2013 la Toronto (2-6, 0-6 cu americanca Serena Williams), în 2019 la Tashkent (2-6, 6-4, 4-6 cu belgianca Alison van Uytvanck) și în 2021 la Strasbourg (3-6, 3-6 cu cehoaica Barbora Krejcikova).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea s-a calificat în finală la Cleveland după o victorie extraordinară cu rusoaica Zakharova! Câți bani a câştigat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-s-a-calificat-in-finala-la-cleveland-dupa-o-victorie-extraordinara-cu-rusoaica-zakharova-cati-bani-a-castigat-20253741</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-s-a-calificat-in-finala-la-Cleveland-dupa-o-victorie-extraordinara-cu-rusoaica-Zakharova-Cati-bani-a-castigat.jpg"/><br/><p>Jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea va lupta pentru trofeu la Cleveland, după ce a obținut cu o victorie extraordinară cu rusoaica Zakharova.</p>
<p>Venită din calificări, Cîrstea s-a calificat în semifinală la Cleveland, fără să piardă vreun set, și și-a asigurat un premiu de 21.484 de dolari.</p>
<h2><span>Suma câștigată de Sorana Cîrstea, după calificarea în ultimul act la Cleveland</span></h2>
<p>După o serie de <span>6 meciuri la rând câștigate fără să cedeze vreun set</span>, Sorana Cîrstea, aflată pe locul 112 mondial va juca finala de la Cleveland. Ea a trecut în penultimul act de rusoaica Anastasia Zakharova (100 WTA) cu 6-1, 7-5 în 79 de minute.</p>
<p>Ca urmare, ea va câștiga 21.484 de dolari. La această sumă se aduagă alte 2.545 de dolari pentru că a trecut de calificări.</p>
<p>Românca a început <span>meciul cu Zakharova</span> apăsând pedala de accelerație la podea. A câștigat primul set cu 6-1 în doar 30 de minute, a debutat cu break partea secundă a confruntării, dar până la urmă adversara a trecut în avantaj, 3-2.</p>
<p>În acel moment, când urma la serviciu, Sorana a cerut venirea la teren a supervizorului turneului, deranjată fiind de unele zgomote venite din tribună.</p>
<p><span>Românca a avut o discuție în contradictoriu cu arbitra de scaun</span>, dar aceasta nu a aprobat sosirea „șefului” turneului. „Fă ceva! Stai degeaba în scaun”, a transmis românca oficialului partidei, dar fără să aibă câștig de cauză.</p>
<h2><span>Ultima finală WTA jucată de Cîrstea datează din 29 mai 2021</span></h2>
<p>Pentru Sorana Cîrstea va fi a șaptea finală WTA. Advarsara ei se alege la finalul partidei dintre americanca Ann Li (69 WTA) și chinezoaica Xinyu Wang (27 WTA, cs 2), care tocmai a început.</p>
<p>Anterior, românca a câștigat turneele de la Tashkent, în 2008, după 2-6, 6-4, 7-6 cu germanca Sabine Lisicki, și de la Istanbul, în 2021, când s-a impus cu 6-1, 7-6 (4) în fața belgiencei Elise Mertens.</p>
<p>De asemenea, ea a ajuns în ultimul act în 2007 la Budapesta (7-6, 2-6, 2-6 cu argentinianca Gisela Dulko), în 2013 la Toronto (2-6, 0-6 cu americanca Serena Williams), în 2019 la Tashkent (2-6, 6-4, 4-6 cu belgianca Alison van Uytvanck) și în 2021 la Strasbourg (3-6, 3-6 cu cehoaica Barbora Krejcikova).</p>
<p>Sorana Cîrstea este și o foarte valoroasă jucătoare de dublu. A câștigat 6 astfel de trofee, iar de alte 5 ori a disputat finala.</p>
<p>Următoarea competiție pentru sportiva din țara noastră este turneul de la US Open, ultimul de Mare Șlem al anului. Ea va evolua împoitriva sportivei argentiniene Solana Sierra, care se află pe locul 75 în clasamentul mondial.</p>
<p>Jaqueline Cristian (50 WTA) o are adversară pe americanca Danielle Rose Collins (59 WTA), dar misiunea cea mai complicată va fi pentru Gabriela Ruse (67 WTA). În primul tur dă peste australianca Daria Kasatkina (17 WTA), desemnată a 15-a favorită a întrecerii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Sorana Cîrstea a cedat şi s-a răstit la arbitra de scaun în semifinala de la Cleveland! De ce a răbufnit: „Fă ceva!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-a-cedat-si-s-a-rastit-la-arbitra-de-scaun-in-semifinala-de-la-cleveland-de-ce-a-rabufnit-fa-ceva-20253735</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Sorana-Cirstea-a-cedat-si-s-a-rastit-la-arbitra-de-scaun-in-semifinala-de-la-Cleveland-De-ce-a-rabufnit-„Fa-ceva-1400x796.jpg"/><br/><p>La această oră, jucătoarea română de tenis Sorana Cîrstea dispută semifinala de la Cleveland, dar românca a cedat în setul secund şi s-a răstit la arbitra de scaun.</p>
<p>După un prim set câștigat fără niciun fel de emoții, Sorana Cîrstea a avut un dialog aprins cu arbitra de scaun din cauza gălăgiei pe care o fac spectatorii.</p>
<h2><span>Motivul pentru care Sorana Cîrstea s-a răstit la arbitra de scaun în semifinala de la Cleveland</span></h2>
<p>Meciul <span>împotriva jucătoarei ruse Anastasia Zakharova (100 WTA)</span> a început cum nu se putea mai bine pentru Cîrstea (112 WTA), venită din calificări. Ea a câștigat primul set cu 6-1 în doar 30 de minute.</p>
<p>Mai mult, chiar, a început cu break partea secundă a confruntării, dar până la urmă adversara a trecut în avantaj, 3-2. În acel moment, când urma la serviciu, Sorana Cîrstea a cerut venirea la teren a supervizorului turneului.</p>
<p>Românca a avut o discuție în contradictoriu cu arbitra de scaun, susținând că este prea multă gălăgie în tribune. „Fă ceva! Stai degeaba în scaun”, a transmis românca oficialuluyi partidei, dar fără să aibă câștig de cauză.</p>
<p>Incidentul a afectat-o pe Sorana, care și-a cedat serviciul, dar lucrurile au reintrat pe făgașul normal. Cîrstea a realizat break, a câștigat un game alb, iar scorul s-a făcut 4-4.</p>
<h2><span>Cîrstea a câștigat două titluri WTA la simplu</span></h2>
<p>În sferturile de finală ale turneului de la Cleveland, românca a predat o adevărată lecție de tenis. Ea a avut-o adversară pe rusoaica Liudmila Samsonova (20 WTA), principala favorită a competiției, de care a dispus cu 6-4, 6-1. De precizat că jucătoarea din România nu a pierdut niciun set de-a lungul celor cinci meciuri disputate la turneul Tennis in the Land, chiar înainte de US Open.</p>
<p>A trecut în calificări cu 6-1, 6-0 de americanca Anna Frey și cu 6-2, 6-2 de elvețianca Rebeka Masarova, iar pe tabloul principal de japoneza Moyuka Uchijima cu 6-4, 6-1 și de elvețianca Jil Belen Teichman cu cun incredibil 6-1.</p>
<p>Dacă ajunge în ultimul act, pentru Sorana Cîrstea va fi a șaptea finală WTA. Anterior, românca a câștigat turneele de la Tashkent, în 2008, după 2-6, 6-4, 7-6 cu germanca Sabine Lisicki, și de la Istanbul, în 2021, când s-a impus cu 6-1, 7-6 (4) în fața belgiencei Elise Mertens</p>
<p>De asemenea, ea a ajuns în ultimul act în 2007 la Budapesta (7-6, 2-6, 2-6 cu argentinianca Gisela Dulko), în 2013 la Toronto (2-6, 0-6 cu americanca Serena Williams), în 2019 la Tashkent (2-6, 6-4, 4-6 cu belgianca Alison van Uytvanck) și în 2021 la Strasbourg (3-6, 3-6 cu cehoaica Barbora Krejcikova).</p>
<p>Următoarea aventură pe Cîrstea este cea de la US Open, unde va juca în primul tur cu sportiva argentiniancă Solana Sierra, aflată pe locul 75 în clasamentul WTA.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
