<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A plecat de la FCSB în Austria! Internaționalul U21 a primit telefonul şi şi-a făcut bagajele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/a-plecat-de-la-fcsb-in-austria-internationalul-u21-a-primit-telefonul-si-si-a-facut-bagajele-20187574</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/A-plecat-de-la-FCSB-in-Austria-Internationalul-U21-a-primit-telefonul-si-si-a-facut-bagajele-scaled-e1749046356500-1400x800.jpg"/><br/><p>Un tânăr fotbalist a plecat direct de la FCSB în Austria. Internaționalul U21 a primit un singur telefon și și-a făcut direct bagajele pentru a se alătura lotului pregătit de Daniel Pancu.</p>
<p>Ovidiu Perianu a fost convocat de urgență la echipa națională U21 a României, pentru a-l înlocui pe Ștefan Baiaram, fotbalist care s-a accidentat chiar în ziua meciului cu Georgia U21.</p>
<h2><span>Ovidiu Perianu, chemat de urgență la echipa națională U21</span></h2>
<p>Daniel Pancu a fost nevoit să îi găsească înlocuitor lui<span> Ștefan Baiaram, fotbalist care s-a accidentat </span>chiar în ziua meciului pe care echipa națională U21 a României îl are disputat în fața Georgiei U21.</p>
<p>Astfel, <span>Ovidiu Perianu, fotbalistul celor de la FCSB</span>, care în ultimul sezon a evoluat sub formă de împrumut, la Unirea Slobozia, a fost chemat de urgență la lot.</p>
<p>„U21 | Ovidiu Perianu se alătură grupului în Austria. După meciul echipei de club de luni seară, mijlocașul a plecat către cantonamentul naționalei de tineret din Austria și a fost prezent la antrenamentul de ieri al tricolorilor”, a scris echipa națională de fotbal a României pe rețelele de socializare.</p>
<p>Conform platformei de specialitate Transfermarkt, Ovidiu Perianu este cotat în acest moment la suma de 450.000 de euro. Acesta a contribuit la salvarea Unirii Slobozia de la retrogradare. Reamintim că trupa pregătită de Adrian Mihalcea s-a impus în barajul disputat în fața celor de la FC Voluntari, cu scorul de 4-3, la loviturile de departajare.</p>
<h2><span>Cum arată programul EURO U21 2025</span></h2>
<p>Echipa națională U21 a României va avea următorul program la EURO U21 2025:</p>
<p>PRIMA RUNDĂ</p>
<p>Miercuri, 11 iunie</p>
<p>19:00 Grupa A: Slovacia – Spania<br/>
22:00 Grupa A: Italia – România<br/>
22:00 Grupa C: Polonia – Georgia<br/>
22:00 Grupa C: Portugalia – Franța</p>
<p>Joi, 12 iunie</p>
<p>19:00 Grupa D: Ucraina – Danemarca<br/>
22:00 Grupa B: Cehia – Anglia<br/>
22:00 Grupa D: Finlanda – Olanda<br/>
22:00 Grupa B: Germania – Slovenia</p>
<p>A DOUA RUNDĂ</p>
<p>Sâmbătă, 14 iunie</p>
<p>19:00 Grupa A: Spania – România<br/>
22:00 Grupa A: Slovacia – Italia<br/>
22:00 Grupa C: Portugalia – Polonia<br/>
22:00 Grupa C: Slovacia – Italia</p>
<p>Duminică, 15 iunie</p>
<p>19:00 Grupa B: Anglia – Slovenia<br/>
19:00 Grupa D: Finlanda – Ucraina<br/>
22:00 Grupa B: Cehia – Germania<br/>
22:00 Grupa D: Olanda – Danemarca</p>
<p>A TREIA RUNDĂ</p>
<p>Marți, 17 iunie</p>
<p>19:00 Grupa C: Franța – Polonia<br/>
19:00 Grupa C: Georgia – Portugalia<br/>
22:00 Grupa A: România – Slovacia<br/>
22:00 Grupa A: Spania – Italia</p>
<p>Miercuri, 18 iunie</p>
<p>19:00 Grupa D: Danemarca – Finlanda<br/>
19:00 Grupa D: Olanda – Ucraina<br/>
22:00 Grupa B: Anglia – Germania<br/>
22:00 Grupa B: Slovenia – Cehia</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vlad Chiricheș titular în Austria – România: ce riscă și ce câștigă Mircea Lucescu prin decizia cu influență majoră asupra șanselor României de calificare la Mondial. „Uite, asta s-a întâmplat acum la antrenamente”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/vlad-chiriches-titular-in-austria-romania-ce-risca-si-ce-castiga-mircea-lucescu-prin-decizia-cu-influenta-majora-asupra-sanselor-romaniei-de-calificare-la-mondial-uite-asta-s-a-intamplat-20185998</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Vlad-Chiriches-titular-in-Austria-Romania-ce-risca-si-ce-castiga-Mircea-Lucescu-prin-decizia-cu-influenta-majora-asupra-sanselor-Romaniei-de-calificare-la-Mondial.jpg"/><br/><p>La 35 de ani și după un sezon de vis la FCSB în care a impresionat ca mijlocaș, Vlad Chiricheș a revenit la echipa națională. Ultima apariție pe teren în tricoul României a fost în vara lui 2022, mandatul Edi Iordănescu, într-un 0-3 de coșmar cu Muntenegru din Liga Națiunilor. Acum, Mircea Lucescu are nevoie de el, dar nu în rolul de stoper care a dominat cariera băcăuanului.</p>
<p>Vlad Chiricheș titular în Austria – România reprezintă o ecuație care poate influența mult șansele României de calificare la Mondial. E un meci care cântărește enorm, <span>mai ales după 0-1 cu Bosnia-Herțegovina la București</span>. Iar efectele unei titularizări pentru veteranul cu evoluții admirabile la club în 2025 ar deschide două perspective ample.</p>
<p>Pe baza unei analize în profunzime și a informațiilor obținute în exclusivitate de la lotul național, <span>ProSport</span> îți prezintă tabloul complet!</p>
<h2><span>Ce câștigă Mircea Lucescu prin titularizarea lui Vlad Chiricheș în Austria – România</span></h2>
<p>Sunt cel puțin 5 argumente majore pentru care Vlad Chiricheș ar trebui să se regăsească în primul 11 al României de la Viena, pentru că ar aduce cu sine cinci mari câștiguri pentru misiunea lui Mircea Lucescu pe care milioane de români o trăiesc cu sufletul la gură.</p>
<p>Calitate. Indiscutabil, Chiricheș e unul din cei mai valoroși fotbaliști ai generației lui, modul în care interpretează fazele, citește jocul și gestionează inteligent tranzițiile aduce un plus de calitate uriaș pentru naționala României. Ca mijlocaș, jucător complex, adaptabil și altruist.</p>
<p>Experiență. Fotbalist cu Premier League și Serie A în portofoliu, la cluburi importante, versat în dueluri cu adversari de calibru uriaș, rutinat în dueluri europene cu miză importantă. Ai nevoie de experiență în ora decisivă a unor preliminarii, mai ales în fața unei Austrii de Bundesliga.</p>
<p>Pregătire. Chiricheș a fost pe teren în Austria – România 2-3 din 2020 (foto jos), cu Rădoi selecționer. A câștigat împotriva lui Posch, Grilitsch, Schlager, Sabitzer, Baumgartner, Gregoritsch, toți azi în lotul Austriei pentru duelul de Mondial! Un mare avantaj în dreptul lui Vlad.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20187652" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20187652"><img alt="" class="size-large wp-image-20187652" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/AUSTRIA-ROMANIA-LIGA-NATIUNILOR-7.09.2020-1-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/AUSTRIA-ROMANIA-LIGA-NATIUNILOR-7.09.2020-1-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/AUSTRIA-ROMANIA-LIGA-NATIUNILOR-7.09.2020-1-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/AUSTRIA-ROMANIA-LIGA-NATIUNILOR-7.09.2020-1-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/AUSTRIA-ROMANIA-LIGA-NATIUNILOR-7.09.2020-1-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20187652">© FOTO:SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<p>Formă. Chiricheș a făcut un sezon de poveste în Europa League cu FCSB, a câștigat titlul în România, și-a redemonstrat că e un fotbalist de clasă. E într-o formă sportivă și mentală înaltă într-un vestiar tricolor cu multă incertitudine la nivel de cluburi și stranieri fără minute.</p>
<p>Mentalitate. Într-un astfel de duel, cu Austria, în deplasare și pentru Mondial, ai nevoie de forța mentală a celor care au biruit multe, foarte multe, de la adaptări la accidentări, ca să învingi indiferent cât de bine tactic, fizic și tehnic stă adversarul. Iar Chiricheș chiar poate asta!</p>
<p>Sunt suficiente cele cinci argumente pentru Mircea Lucescu? Sau riscurile de mai jos vor cântări mai greu?</p>
<h2><span>Ce riscă selecționerul cu Vlad Chiricheș în primul 11 la Austria – România</span></h2>
<p>Dacă Mirea Lucescu va decide titularizarea lui Chiricheș, apar niște riscuri inerente. În primul rând, titularizarea lui Vlad Chiricheș înseamnă automat prezența încă unul mijlocaș cu profil eminamente defensiv alături de veteran. La FCSB a fost, mai mereu, Șut.</p>
<p>Până acum, naționala României a jucat mai mereu cu Marius Marin în centru, având sarcini defensive, iar Stanciu și Răzvan Marin în jurul acestuia, pe post de „interi”. Chiricheș titular înseamnă automat o linie de mijloc în romb cu vârful spre adversar.</p>
<p>Nu ai cum să riști cu un singur „închizător”, Vlad Chiricheș, în mod normal. Iar asta se traduce în prezența lui Marius Marin, „închizătorul”, alături de Vlad, iar Stanciu mai avansat. Iese din schemă Răzvan Marin? Riști să nu te bazezi pe un jucător fundamental al naționalei, cu productivitate uriașă în ultimii doi ani?</p>
<p>Sau va forța Lucescu punându-l pe Răzvan Marin lângă Vlad Chiricheș, cu Stanciu avansat. Asta înseamnă să riști cu doi mijlocași pe posturi defensive, „pe foaie”, dar cu niciunul chiar închizător clasic. Și îl lași pe Marius Marin pe bancă, în condițiile celui mai bun sezon din cariera lui poate, când a promovat în Serie A? Și în contextul în care Marius Marin a fost titular la EURO 2024 apoi în toată campania de succes a lui Mircea Lucescu în Liga Națiunilor…</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20174474" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20174474"><img alt="" class="size-large wp-image-20174474" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-BOSNIA-HERTEGOVINA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-21.03.2025-2-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-BOSNIA-HERTEGOVINA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-21.03.2025-2-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-BOSNIA-HERTEGOVINA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-21.03.2025-2-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-BOSNIA-HERTEGOVINA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-21.03.2025-2-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/ROMANIA-BOSNIA-HERTEGOVINA-PRELIMINARIILE-C.M.-2026-21.03.2025-2-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20174474">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<p>Ar mai și varianta unui cuplu deja sudat, dar în premieră la națională: Șut – Chiricheș! În fața lor, Stanciu. A spune că Mircea Lucescu din acest mandat e imprevizibil e un eufemism, însă și să schimbe dramatic tot mijlocul naționalei la un astfel de meci pare…</p>
<ul>
<li><span>Descoperă aici confesiunea în exclusivitate a lui Vlad Chiricheș într-un moment de referință al carierei!</span></li>
</ul>
<h2><span>„Zici că n-a lipsit o secundă din teren la națională”</span></h2>
<p>Deși de trei ani nu a mai jucat pentru România, Vlad Chiricheș a fost reprimit excelent la lot de coechipieri, cei care între timp au devenit „Generația de Suflet”. Era și firesc, vorbim de un jucător cu comportament ireproșabil, pe care cei mai mulți tricolori îl știu foarte bine deja, purtător de banderolă la națională în istoria recentă.</p>
<p>Dar cât și cum s-a reintegrat Chiricheș în jocul echipei, câtă vreme prima noastră reprezentativă s-a fixat pe un prim 11 aproape clasic în ultimul an calendaristic? Dezvăluie în exclusivitate sursele noastre de la lot, care au asistat la toate antrenamentele lui Mircea Lucescu de până la această oră:</p>
<blockquote><p>Nu doar că Vlad e în largul lui, dar chiar i-a impresionat pe toți cu tonusul pe care îl are, cu verva și implicarea arătate! Uite, efectiv ai senzația că n-a lipsit o secundă de la lot, așa de bine se înțelege în exerciții și la antrenamente cu ceilalți băieți. Contează și faptul că sunt mulți jucători FCSB acum, normal, pentru că sunt niște relații de joc fixate eficient și probate recent. Dar ține mult și de starea lui Chiricheș, iar el arată prin tot ce face acum că e gata de provocare, oricât de greu ar fi cu austriecii!”</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bîrligea a dat verdictul despre cei 3 atacanți fabuloşi pe care Gigi Becali i-a vrut împreună la FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/birligea-a-dat-verdictul-despre-cei-3-atacanti-fabulosi-pe-care-gigi-becali-i-a-vrut-impreuna-la-fcsb-20187775</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Birligea-a-dat-verdictul-despre-cei-3-atacanti-fabulosi-pe-care-Gigi-Becali-i-a-vrut-impreuna-la-FCSB.jpg"/><br/><p>Daniel Bîrligea a vorbit despre atacanții pe care Gigi Becali a dorit să îi aducă împreună la FCSB.</p>
<p>Patronul roș-albaștrilor a dat start campaniei de transferuri și a anunțat mutări surprinzătoare pe care ar fi tentat să le facă. Toți atacanții convocați de Mircea Lucescu la națională au fost <span>doriți la FCSB</span>, însă doar pe Denis Alibec l-a putut convinge să semneze cu campioana României.</p>
<p>Daniel Bîrligea a tras concluziile despre cei trei colegi cu care se „bate” pe postul de titular la națională și a evidențiat calitățile acestora.</p>
<h2><span>Ce calități au cei trei atacanți fabuloși doriți de Gigi Becali la FCSB</span></h2>
<p>Naționala României are o „dublă” extrem de importantă pe 7 și 10 iunie cu Austria și Cipru. Cel mai în formă atacant de la FCSB este convocat alături de alți trei atacanți de top pe care i-a avut în vedere și Gigi Becali pentru mercato, însă doar unul a decis să semneze.</p>
<p>În cadrul unui scurt interviu pentru FRF TV, Daniel Bîrligea a acceptat provocarea de a numi o calitate/atu pe care îl are fiecare rival pe post de la națională. Internaționalul român consideră că Denis Drăguș are viteză, Denis Alibec are forță, iar Louis Munteanu este letal la finalizare.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea, optimist și motivat înainte de meciul cu Austria: „Ne strângem pentru a lupta împreună”</span></h2>
<p>Urmează două meciuri extrem de importante, dar <span>elevii lui Mircea Lucescu</span> simt că e șansa lor să ajungă la un Mondial și sunt mai motivați ca niciodată. Daniel Bîrligea le-a transmis un mesaj fanilor naționalei pe care vrea să îi facă fericiți la finalul preliminariilor.</p>
<blockquote><p>„Suporterii înseamnă foarte mult pentru fiecare echipă, ne ajută, ne împing de la spate, sper să ne împingă de la spate, să ne dea moralul ca să luptăm.  E o atmosferă foarte frumoasă, suntem uniți, glumim, ne strângem pentru a lupta împreună.</p>
<p> </p>
<p>Noi ne dorim cred mai mult decât fanii și sper să aducem această calificare pentru România, vrem să-i facem fericiți pe toți, ne dorim această calificare, o să ne calificăm!”, a transmis atacantul de la FCSB.</p></blockquote>
<p>România a început cu stângul campania de calificare la Mondialul din SUA, Mexic și Canada. La București, „tricolorii” au cedat cu Bosnia, scor 0-1, dar au trecut fără emoții de San Marino, scor 5-1. Din grupa „tricolorilor” mai fac parte Cipru și Austria, viitoarele adversare din preliminarii. Doar prima echipă se califică direct la Cupa Mondială din 2026, iar locul 2 merge la baraj, acolo unde România are deja un loc asigurat datorită performanței din Nations League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dezastru pentru Pancu şi pentru România U21! Starul Ştefan Baiaram ratează EURO U21</title>
      <link>https://www.prosport.ro/euro-u21-2025/dezastru-pentru-pancu-si-pentru-romania-u21-starul-stefan-baiaram-rateaza-euro-u21-20187286</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dezastru-pentru-Pancu-si-pentru-Romania-U21-Starul-Stefan-Baiaram-rateaza-EURO-U21-1400x857.jpg"/><br/><p>Selecționerul Daniel Pancu a primit o veste cum nu se poate mai proastă în ziua amicalului cu Georgia, după ce un jucător important a părăsit cantonamentul naționalei din Austria.</p>
<p>Ștefan Baiaram, mijlocașul ofensiv al Universității Craiova, a acuzat în continuare probleme medicale la antrenamente, ubnde s-a pregătit separat în tot acest timp, și astfel va rata din păcate EURO U21 din Slovacia.</p>
<h2><span>Lovitură majoră pentru Daniel Pancu şi pentru naționala de tineret! Ştefan Baiaram ratează EURO U21</span></h2>
<p>Selecționerul Daniel Pancu a primit o lovitură dură chiar în ziua testului cu Georgia, după ce un jucător important a părăsit cantonamentul echipei naționalei de tineret.</p>
<p>Ștefan Baiaram, <span>vedeta Universității Craiova</span>, a acuzat probleme medicale încă de la începutul pregătirii din Austria și a fost nevoit să spună stop și să rateze astfel Campionatul European din Slovacia.</p>
<p>„În ziua meciului de verificare pe care tricolorii îl vor disputa împotriva Georgiei, Ștefan Baiaram, jucătorul Universității Craiova, a părăsit cantonamentul României din Austria.</p>
<p>Acesta a acuzat probleme medicale încă de la reunirea lotului, în urma accidentării suferite la ultimul meci al sezonului pentru echipa de club. S-a încercat recuperarea lui pe toată perioada petrecută în cantonamentul din Austria, acesta antrenându-se separat de grupul de jucători.</p>
<p>La antrenamentul desfășurat pe 3 iunie, acesta s-a antrenat normal, alături de echipă, însă pe final a resimțit dureri și nu a mai putut continua antrenamentul. Întreg lotul României îi dorește multă sănătate și îi mulțumește pentru toată contribuția avută în calificări, dar și în acești ani pentru naționala de tineret a României!”, se arată pe site-ul FRF.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20187299" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/2Y6A0375-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/2Y6A0375-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/2Y6A0375-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/2Y6A0375-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/2Y6A0375.jpg 1920w" width="1400"/></p>
<h2><span>Blestemul continuă pentru fotbalistul din Bănie</span></h2>
<p>Ştefan Baiaram este lovit de un adevărat blestem, după ce rateze al doilea turneu final de EURO U21. În urmă cu doi ani, <span>atacantul oltenilor</span> n-a putut evolua la Campionatul European din cauza unei accidentări suferite în finala Liga Elitelor, cu doar 10 zile înainte de startul competiției.</p>
<p>„Și acum regret acea decizie de a juca la acel meci meci din Liga Elitelor. M-am accidentat fix cu o săptămână jumate înainte de Euro. Am avut un meci la juniori, am încercat să îi ajut să ne calificăm mai departe, dar mă bucur că au câștigat și fără mine”, a spus Ştefan Baiaram pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Acum, el se vede nevoit să plece din cantonamentul naționalei fix înaintea turneului final european din Slovacia. Naționala de tineret a României va debuta la Campionatul European U21 împotriva Italiei, pe 11 iunie, de la ora 22.00.</p>
<p>Apoi, tricolorii mici joacă întâlnesc Spania, pe 14 iunie, de la ora 19.00, iar pe 17 iunie, în ultimul meci din grupă, vor da piept cu naționala țării gazdă, de la ora 22.00.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dezastru pentru echipa națională de fotbal feminin: înfrângere cu 0-3 și retrogradare în Liga C!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/dezastru-pentru-echipa-nationala-de-fotbal-feminin-infrangere-cu-0-3-si-retrogradare-in-liga-c-20187266</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Dezastru-pentru-echipa-nationala-de-fotbal-feminin.-Infrangere-cu-0-3-si-retrogradare-in-Liga-C-1400x723.jpg"/><br/><p>Naționala feminină de fotbal a României a fost surclasată în deplasare de Polonia, scor 0-3, în ultimul meci din Grupa 1 a Ligii B din Liga Naţiunilor.</p>
<p>În urma acestui eșec, prima noastră reprezentativă, antrenată de Massimo Pedrazzini, a retrogradat în Liga C valorică.</p>
<h2><span>Națională de fotbal feminin a fost surclasată în Polonia: eșec la scor de neprezentare și retrogradare în Liga C!</span></h2>
<p><span>Naționala feminină de fotbal a României </span>a fost umilită în deplasare de reprezentativa similară a Poloniei, scor 0-3, în ultimul meci din Grupa 1 a Ligii B din Liga Naţiunilor.</p>
<p>În urma acestui eșec de la Gdansk, fetele noastre, antrenate de italianul Massimo Pedrazzini, au retrogradat în Liga C valorică.</p>
<p>Tricolorele au rezistat până aproape de pauză, când Kamczyk a deschis scorul în minutul 45. Apoi, în a doua repriză, gazdele au mai înscris de două ori pe final, prin Tomasiak, în minutele 82 și 90 (penalty) și a stabilit rezultatul final.</p>
<p>Naţionala României a terminat grupa pe ultimul loc, cu doar patru puncte acumulate în şase meciuri. Polonia a câştigat detașat grupa, cu 16 puncte, şi a promovat în Liga A.</p>
<h2><span>Au jucat echipele</span></h2>
<p>Polonia: 12. N. Radkiewicz – 17. K. Slowinska, 18. E. Szymczak, 4. P. Dudek, 2. M. Wiankowska – 15. M. Kokosz, 11. T. Pawollek (13. M. Brodzik 78′), 8. E. Kamczyk (20. K. Adamek 64′) – 21. P. Tomasiak, 9. E. Pajor – cpt. (14. D. Grabowska 64′), 19. N. Padilla</p>
<p>Selecţioner: Nina Patalon</p>
<p>România: 1. A. Părăluţă – 22. I. Stancu, 2. A. M. Stanciu (15. C. Botojel 60′), 6. M. Ficzay, 13. E. Gered – 8. Ş. Vătafu, 10. M. Ciolacu (19. O. Iordăchiuşi 60′), 4. I. Bortan – 16. I. Bălăceanu, 20. C. Carp (5. F. Istrate 74′), 11. F. Olar – cpt.</p>
<p>Selecţioner: Massimo Pedrazzini</p>
<h2><span>Banderolă albă în semn de solidaritate cu victimele violenței</span></h2>
<p>La partida cu Polonia din Liga Națiunilor, <span>jucătoarele naționalei României </span>au purtat câte o banderolă albă pe încheietura mâinii, în semn de solidaritate cu victimele violenței de gen. Totodată, la poza cu întreaga echipă de la începutul meciului, fetele lui Massimo Pedrazzini au făcut gestul care semnalează când victimele se află în pericol.</p>
<p>Acțiunea fetelor noastre vine după ce, pe 31 mai, în țara noastră, un bărbat a împușcat mortal, într-un ansamblu rezidențial o femeie însărcinată aflată de mână cu fiica ei de trei ani. În trecut, femeia solicitase în nenumărate rânduri ordin de protecție împotriva agresorului și a făcut mai multe plângeri la poliție pentru amenințare.</p>
<p>În seara meciului, în timp ce jucătoarele noastre au jucat în deplasare la Gdansk, la București avea loc un protest pentru siguranța femeilor. Gestul jucătoarelor, de a ieși pe teren cu manșetele albe, este unul de sprijin pentru acțiunea din București.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
