<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Finalist la US Open, anunț de la ultimul Grand Slam al anului: „Miroase a marijuana peste tot”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/finalist-la-us-open-anunt-de-la-ultimul-grand-slam-al-anului-miroase-a-marijuana-peste-tot-20255398</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Finalist-la-US-Open-anunt-de-la-ultimul-Grand-Slam-al-anului-Miroase-a-marijuana-peste-tot-1400x650.jpg"/><br/><p>Ultimul turneu de Grand Slam al anului a început la New Yor, iar apele de la US Open au fost deja agitate, după afirmația unui jucător care a jucat finala turneului acum trei ani.</p>
<p>Norvegianul Casper Ruud își va face debutul la simplu, marți, împotriva austriacului Sebastian Ofner. El nu este preocupat doar de nivelul său, sau de cel al rivalului, ci și de o particularitate a evenimentului, care se extinde la întregul oraș. „Miroase a marijuana peste tot”, a declarant sportivul, care a precizat că acesta este coșmarul său la acest eveniment.</p>
<h2><span>„E enervant să fii pe teren și să simți că cineva fumează un joint, ca și cum ar fi lângă tine”</span></h2>
<p>Ruud a fost în finala US Open 2022, pe care a pierdut-o în fața spaniolului Carlos Alcaraz, în ziua în care spaniolul și-a deschis recordul de Grand Slam și a devenit cel mai tânăr număr unu mondial din istoria ATP, de când a stabilit un clasament oficial computerizat în 1973.</p>
<p>El a fost victima ascensiunii lui Alcaraz, dar a pierdut și cu Rafa Nadal și Novak Djokovic, în celelalte două finale de Grand Slam în care a ajuns, ambele la Roland Garros.</p>
<p>„Cred că este enervant să fii pe teren și să simți că cineva fumează un joint, ca și cum ar fi lângă tine. Nu este plăcut pentru jucători să fie obosiți și, în același timp, să inhaleze mirosul de canabis. Nu putem face nimic în privința asta, decât dacă legea este schimbată, dar mă îndoiesc că acest lucru se va întâmpla. Deși ar trebui să fie ascultați și jucătorii de tenis”, a spus Ruud într-un interviu acordat Danmarks Radio.</p>
<p>„Este ceva la care sportivii se opun cu tărie. La urma urmei, este un drog și mă opun categoric lui”, a subliniat Ruud despre o substanță al cărei consum nu este incriminat la New York.</p>
<p>Reclamația lui nu este o problemă nouă. La ultimele ediții au fost mai mulți jucători care au comentat că mirosul de marijuana este o realitate în jurul terenurilor exterioare din complexului care găzduiește ultimul Grand Slam al sezonului.</p>
<h2><span>Ruud, finala la dublu mixt la US Open 2025</span></h2>
<p>Casper Ruud a debutat deja la <span>US Open 2025</span> și a jucat chiar finala turneului de dublu mixt, alături de poloneza Iga Swiatek. Cei doi au fost învinși de italienii Sara Errani și Andrea Vavassori.</p>
<p>România are trei jucătoare pe tabloul principal de la US Open. Gabriela Ruse va debuta azi, după ora 23.00 contra Dariei Kasatkina. <span>Sorana Cîrstea va juca mâine cu argentinianca Solana Sierra</span>. Tot mâine va evolua și Jaqueline Cristian, cu americanca Daniele Collins.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams, provocată să revină în circuitul WTA! Novak Djokovic a intervenit personal</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/serena-williams-provocata-sa-revina-in-circuitul-wta-novak-djokovic-a-intervenit-personal-20255683</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Serena-Williams-provocata-sa-revina-in-circuitul-WTA-Novak-Djokovic-a-intervenit-personal.jpg"/><br/><p>Novak Djokovic a provocat-o pe Serena Williams să revină în circuitul WTA.</p>
<p>Cea mai titrată jucătoare de tenis din istorie s-a retras în septembrie 2022 din sportul profesionist. La trei ani distanță, Novak Djokovic o provoacă să revină în circuit anul viitor.</p>
<h2><span>Serena Williams, provocarea supremă lansată de fostul lider ATP: „O invit, o provoc”</span></h2>
<p>Novak Djokovic a revenit pe teren la US Open, după ce și-a luat o pauză indelungată după eliminarea din semifinalele de la Wimbledon. Sportivul sârb a precizat că se va concentra mai mult pe turneele de Grand Slam deoarece și-a câștigat dreptul de a alege unde să participe.</p>
<p>A avut o misiune dificilă în fața americanului Learner Tien pe care l-a eliminat după 3 seturi, scor 6-1, 6-7, 6-2.</p>
<p>La conferința de presă a vorbit despre <span>prezența Serenei Williams </span>la ceremonia de includere a fostei sale rivale, Maria Sharapova, în Hall of Fame. A vorbit la superlativ despre câștigătoarea a 23 de Grand Slam-uri pe care a provocat-o să revină în circuit de anul viitor. Cel mai probabil s-a gândit la faptul că el deține 24 de titluri de Grand Slam și o provoacă pe cea mai titrată jucătoare de tenis să egaleze cea mai bună performanță all-time.</p>
<p>„O invit, o provoc. Este o competitoare extraordinară, iar atunci când cineva o provoacă, nu refuză niciodată. Așa că o provoc pe Serena să revină în circuit anul viitor”, a spus Novak Djokovic, notează<span> tennisuptodate.</span></p>
<h2><span>„Îmi va lipsi acea versiune a mea”, spunea americanca după retragere</span></h2>
<p><span>Serena Williams s-a retras</span> din circuitul feminin de tenis în 2022, la finalul US Open. Tot la US Open i-a lansat și Novak Djokovic provocarea de a reveni acolo unde s-a simțit cel mai bine timp de aproape 20 de ani.</p>
<p>Într-un interviu acordat pentru <span>Vogue</span>, revista în care și-a anunțat oficial retragerea, Serena Williams a dezvăluit că a fost foarte dificil să ia această decizie, dar a venit timpul să meargă mai departe.</p>
<p>„E cel mai greu lucru pe care mi l-am putut imagina vreodată. Trebuie să recunosc că e timpul să merg mai departe. Îmi va lipsi acea versiune a mea, cea care juca tenis. Și-mi veți lipsi voi.”, spunea fosta jucătoare de tenis în 2022.</p>
<p>În prezent, deține compania Serena Ventures prin intermediul căreia investește constant în startup-uri, ajungând la peste 60 de companii în portofoliu. E co-proprietara unui club de fotbal feminin în NWSL și deține o participație minoră la Miami Dolphins.</p>
<p>Pe plan personal, trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu co-fondatorul Reddit, Alexis Ohanian, alături de care are două fetițe, Olympia și Adira River.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Urcare spectaculoasă în clasamentul WTA pentru Sorana Cîrstea, după ce a câștigat turneul de la Cleveland</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/urcare-spectaculoasa-in-clasamentul-wta-pentru-sorana-cirstea-dupa-ce-a-castigat-turneul-de-la-cleveland-20255377</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Urcare-spectaculoasa-in-clasamentul-WTA-pentru-Sorana-Cirstea-dupa-ce-a-castigat-turneul-de-la-Cleveland-1400x780.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">rstea</span><span class="cf0"> a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgat turneul de la Cleveland și, cu această ocazie, a făcut un salt spectaculos </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n clasamentul WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sportiva noastr</span><span class="cf0">ă a urcat 41 de locuri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urma succesului de pe Ocean </span><span class="cf0">și se află </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n momentul de fa</span><span class="cf0">ță pe locul 71 </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ierarhia mondial</span><span class="cf0">ă feminină.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Ce veste pentru Sorana </span><span class="cf2">Cîrstea</span><span class="cf2"> după succesul de la Cleveland. Salt de zeci de locuri în clasamentul WTA</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Sorana </span><span class="cf2">Cîrstea</span><span> a triumfat la turneul de la Cleveland</span><span class="cf0">, iar asta i-</span><span class="cf2">a </span><span class="cf0">adus și un </span><span class="cf2">salt </span><span class="cf0">incredibil</span><span class="cf2"> în clasamentul WTA.</span><span class="cf0"> Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nca </span><span class="cf2">a urcat 41 de locuri în urma succesului </span><span class="cf0">de pe tăr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">m american, cea mai mare din circuit, </span><span class="cf2">și se află </span><span class="cf0">acum pe poziția a </span><span class="cf2">71</span><span class="cf0">-a</span><span class="cf2"> în ierarhia mondială feminină</span><span class="cf0">, cu 928 de puncte acumulate.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Sori” nu este </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă cea mia bine clasată sportivă din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n top, acolo unde Jaqueline Cristian continu</span><span class="cf0">ă să se mențină pe locul 50, cu 1.161 de puncte.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Gabriela Ruse a coborât trei locuri</span><span class="cf0">, p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă pe </span><span class="cf5">70, cu 939 puncte, la fel cum și Irina Begu a cedat două poziții, iar acum se regăsește pe 92, cu 819 locuri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">La r</span><span class="cf4">â</span><span class="cf5">ndul s</span><span class="cf5">ău, Anca </span><span class="cf5">Todoni</span><span class="cf5"> a urcat un loc </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> este </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">n momentul acesta </span><span class="cf5">pe 112, cu 660 puncte, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf5">n timp ce </span><span class="cf5">Miriam </span><span class="cf5">Bulgaru</span><span class="cf5">, este acum 200, după o urcare de 11 locuri, cu 370 de puncte.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La Cleveland, </span><span class="cf0">Cîrstea</span> <span class="cf1">şi</span><span class="cf1">-a trecut </span><span class="cf2">în palmares al treilea s</span><span class="cf3">ău titlu WTA la simplu, după cele </span><span class="cf4">de la </span><span class="cf3">Taşkent</span><span class="cf3"> (2008) </span><span class="cf3">şi</span><span class="cf3"> Istanbul (2021). </span><span class="cf4">Ea a primit </span><span class="cf1">și</span> <span class="cf3">un cec de 36.300 de dolari, plus 268 de puncte WTA.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În total, Sorana a acumulat din tenis </span><span class="cf3">10.491.158 de dolari, fiind una dintre </span><span class="cf2">cele mai bogate femei din România, scrie sport.ro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ea este </span><span class="cf2">a doua românc</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf2">în clasamentul all-time al </span><span class="cf1">sumelor acumulate </span><span class="cf2">din tenisul feminin</span><span class="cf1"> autohton</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">mult </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n spatele </span><span class="cf1">Simoeni</span><span class="cf1"> Halep, retras</span><span class="cf1">ă din carieră </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n prim</span><span class="cf1">ăvara acestui an, cea care a adunat</span><span class="cf3"> 40.236.618 de dolari. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a putut spune Serena Williams despre Maria Sharapova, marea ei rivală din Rusia! Toată sala a amuțit</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-a-putut-spune-serena-williams-despre-maria-sharapova-marea-ei-rivala-din-rusia-toata-sala-a-amutit-20254638</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-a-putut-spune-Serena-Williams-despre-Maria-Sharapova-marea-ei-rivala-din-Rusia-Toata-sala-a-amutit-1400x933.jpg"/><br/><p>Maria Sharapova, ajunsă la vârsta de 38 de ani, a fost inclusă în International Tennis Hall of Fame, iar la ceremonie a fost prezentă și rivala Serena Williams, care a susținut un discurs impresionant despre sportiva din Rusia.</p>
<p>Spre surprinderea tuturor celor aflați la eveniment, Serena Williams a avut numai cuvinte de laudă la adresa Mariei Sharapova, chiar dacă se știa că între ele, cel puțin când erau în activitate, nu a existat cea mai bună relație.</p>
<h2><span>Serena Williams, discurs impresionant despre Maria Sharapova</span></h2>
<p><span>Legendara jucătoare de tenis Maria Sharapova, care a ajuns la vârsta de 38 de ani</span>, a fost inclusă în International Tennis Hall of Fame. La ceremonia impresionantă a fost prezentă și Serena Williams, cea care a susținut un discurs impresionant despre sportiva din Rusia. Spre surprinderea tuturor celor aflați la eveniment, Serena Williams a avut numai cuvinte de laudă la adresa Mariei Sharapova, chiar dacă<span> se știa că între ele, cel puțin când erau în activitate, nu a existat cea mai bună relație</span>.</p>
<p>„Este sinceră, loială și o persoană grozavă. De asemenea, este o mamă extraordinară. Îmi amintește de Venus. Cred că putea fi sora mea.</p>
<p>Cu cât o cunosc mai bine, cu atât realizez câte lucruri avem în comun. Ce a început ca o rivalitate a devenit o frumoasă prietenie bazată pe respect reciproc. A lăsat în tenis o moștenire pentru eternitate”, a spus Serena Williams.</p>
<h2><span>Serena Williams și Maria Sharapova, prietene pentru eternitate</span></h2>
<p>Serena Williams a continuat și a declarat că fosta ei rivală i-a devenit, între timp, o prietenă foarte bună și că relația dintre ele este una eternă.</p>
<p>„E o mare onoare pentru mine să o introduc pe Maria Sharapova, o fostă rivală, acum o prietenă a mea pentru eternitate, în International Tennis Hall of Fame. Felicitări”, a mai transmis Serena Williams.</p>
<p>Maria Sharapova a fost extrem de impresionată de ceea ce a auzit și nu s-a mai putut abține. Astfel, ochii legendarei jucătoare de tenis au lăcrimat în timpul discursului susținut de Serena Williams.</p>
<p>Reamintim că Maria Sharapova s-a retras din tenis în anul 2020. Fostul lider mondial are în palmares nu mai puțin de cinci titluri de Grand Slam. Primul dintre acestea a fost Wimbledonul, pe care l-a cucerit în anul 2004, pe când avea vârsta de doar 17 ani, după ce a învins-o chiar  pe Serena Williams în finală.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiul lui Ion Țiriac a reacționat imediat după ce iubita lui a câștigat la Cleveland. Ce i-a scris moștenitorul averii de miliarde de euro, în engleză, Soranei Cîrstea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fiul-lui-ion-tiriac-a-reactionat-imediat-dupa-ce-iubita-lui-a-castigat-la-cleveland-ce-i-a-scris-mostenitorul-averii-de-miliarde-de-euro-in-engleza-soranei-cirstea-20254569</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fiul-lui-Ion-Tiriac-a-reactionat-imediat-dupa-ce-iubita-lui-a-castigat-la-Cleveland.-Ce-i-a-scris-mostenitorul-averii-de-miliarde-de-euro-in-engleza-Soranei-Cirstea.webp"/><br/><p>Fiul lui Ion Țiriac a reacționat după ce iubita sa a câștigat turneul de 250 de puncte de la Cleveland.</p>
<p>Moștenitorul averii de miliarde de euro a postat un mesaj după ce românca a obținut al treilea titlu WTA din carieră.</p>
<h2><span>Reacția lui Ion-Alexandru Țiriac după ce Sorana Cîrstea a câștigat la Cleveland</span></h2>
<p><span>Sorana Cîrstea a învins-o pe Ann Li</span> și a câștigat turneul de 250 de puncte de la Cleveland. Românca a obținut astfel al treilea titlu WTA din carieră la simplu, după Tashkent 2008 și Istanbul 2021.</p>
<p>Sportiva născută la București a fost premiată cu un cec de 36.300 de dolari și cu 268 de puncte WTA. Fiul lui Ion Țiriac a reacționat după ce iubita sa a câștigat turneul de la Cleveland.</p>
<p>„Victoria, da… e foarte frumoasă pe hârtie. Efortul și încrederea în sine acumulate te însoțesc în toate aspectele vieții. Privirea înainte”, a transmis Ion-Alexandru Țiriac pe InstaStory.</p>
<h2><span>Reacția Soranei Cîrstea după ce a devenit campioană la WTA Cleveland</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a reacționat <span>după ce a câștigat turneul</span> de 250 de puncte de la Cleveland.</p>
<p>„Vreau să o felicit pe Ann. O săptămână grozavă, un efort imens. Ai arătat un tenis fantastic și ai un potențial mare. Sper să ai un parcurs bun și în New York. Vreau să merg direct la echipa mea.</p>
<p>A fost o săptămână specială pentru mine. Am venit aici să joc câteva meciuri, fără să am așteptări. Îi mulțumesc antrenorului meu, Adrian. Nu puteam cere un antrenor mai bun.</p>
<p>Am lucrat și în trecut, pentru 5 ani, iar în ultimele 2 luni ne-am reconectat. Sunt foarte fericită că ai fost aici. Știu că ai depus un efort. Multe mulțumiri. Vreau să-i mulțumesc și fizioterapeutului meu, Andrei, care se asigură că rămân sănătoasă.</p>
<p>Apoi vreau să mulțumesc turneului. A fost o săptămână minunată. Încă de la primul meci din calificări am simțit energia, am simțit că sunt binevenită. Mi-a plăcut orașul, vibe-ul lui.</p>
<p>Ați văzut pe teren cât de relaxată am fost. Am vrut să stau cât mai mult posibil aici și mă bucur că am reușit asta. Apoi, bineînțeles, directorului turneului, sponsorilor, staff-ului WTA, copiilor de mingi.</p>
<p>Datorită vouă am reușit să-mi trăiesc visul și să fac ce iubesc zilnic. Vă mulțumesc mult pentru acest turneu. Vreau să le urez familiei mele de acasă toate cele bune. Știu că se uită.</p>
<p>Vreau să le transmit o mare îmbrățișare lor, iubitului meu și familiei lui. Știu că au emoții. Și publicului. Am o doamnă acolo, care m-a încurajat timp de 7 meciuri la rând”, a declarat Sorana Cîrstea.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
