<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„E pentru istoria fotbalului”. Manchester United a primit două goluri în prelungiri de la Lyon și era condusă cu 4-2 în minutul 114, dar ce a urmat se vede o dată la 1.000.000 de meciuri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/e-pentru-istoria-fotbalului-manchester-united-a-primit-doua-goluri-in-prelungiri-de-la-lyon-si-era-condusa-cu-4-2-in-minutul-114-dar-ce-a-urmat-se-vede-o-data-la-1-000-000-de-meciu-20148533</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„E-pentru-istoria-fotbalului.-Manchester-United-a-primit-doua-goluri-in-prelungiri-de-la-Lyon-si-era-condusa-cu-4-2-in-minutul-114-dar-ce-a-urmat-se-vede-o-data-la-1.000.000-de-meciuri.jpg"/><br/><p>Manchester United a făcut remontada cu Olympique Lyon și s-a calificat în semifinalele UEFA Europa League.</p>
<p>Deși s-au văzut conduși cu 4-2 în minutul 114, „Diavolii” au întors scorul și au eliminat-o pe formația lui Paulo Fonseca.</p>
<h2><span>Manchester United se califică după un meci nebun cu Lyon</span></h2>
<p><span>Manchester United a câștigat</span> cu Olympique Lyon, scor 5-4 (7-6 la general), în „sferturile” UEFA Europa League.</p>
<p>Meciul tur a avut loc pe Groupama Stadium și s-a terminat 2-2. „Diavolii” au început cum nu se putea mai bine returul de pe Old Trafford.</p>
<p>Englezii au marcat prin Manuel Ugarte și Diogo Dalot, iar la pauză conduceau deja cu 2-0. Grație golurilor lui Nicolas Tagliafico și Corentin Tolisso, care a fost eliminat în minutul 89, formația lui Paulo Fonseca a egalat și a dus meciul în prelungiri.</p>
<p>Francezii au intrat în avantaj după golurile lui Rayan Cherki și Alexandre Lacazette, care a transformat o lovitură de la 11 metri.</p>
<p>Conduși cu 4-2 (6-4 la general), Manchester United s-a ridicat și a marcat de trei ori în poarta lui Lyon. Bruno Fernandes, Kobbie Mainoo și Harry Maguire au înscris în prelungiri și au obținut calificarea pentru echipa lui Ruben Amorim: „E pentru istoria fotbalului”, a fost replica rostită de comentatorii <span>DigiSport</span>.</p>
<h2><span>The Sun a reacționat după calificarea lui Manchester United</span></h2>
<p><span>Presa din Marea Britanie a venit cu o primă reacție</span> după ce Manchester United a eliminat-o pe Olympique Lyon.</p>
<p>„Harry Maguire a fost eroul de ultim moment într-o seară de dramă incredibilă pe Old Trafford. Teatrul Viselor a fost martor la o dramă uimitoare de-a lungul anilor, dar rareori a mai fost martor la așa ceva.</p>
<p>Bruno Fernandes a marcat de la punctul cu var, iar rezerva Kobbie Mainoo a egalat. Și când atacantul improvizat Maguire a reușit să înscrie cu capul din centrarea lui Casemiro, stadionul se cutremura din temelii.</p>
<p>Trei goluri în șapte minute, iar speranțele lui United de a încheia un sezon dezamăgitor într-un mod glorios sunt încă vii”, a notat publicația britanică <span>The Sun</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 557px; left: -166px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Recordul doborât de Manchester United. Aşa ceva chiar nu s-a mai văzut</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/recordul-doborat-de-manchester-united-asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-20148586</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Recordul-doborat-de-Manchester-United.-Asa-ceva-chiar-nu-s-a-mai-vazut-1400x778.jpg"/><br/><p>Manchester United s-a calificat în semifinalele Europa League după un meci interzis cardiacilor și a doborât cu această ocazie un record absolut. Nicio altă echipă nu mai reușise să marcheze de două ori după minutul 120 într-o competiție europeană.</p>
<p>„Diavolii roșii”  <span>au învins-o pe Olympique Lyon, scor 5-4</span> (7-6 la general), reușitele decisive fiind semnate de  Kobbie Mainoo și Harry Maguire. La finalul timpului regulamentar, tabela arăta 2-2.</p>
<p>Nici în penultimul act nu vor avea o misiune deloc ușoară, căci vor da piept cu Athletic Bilbao, formația care a eliminat-o pe Rangers după 0-0 în Scoția și 2-0 pe stadionul San Mames.</p>
<h2><span>Manchester United, prima echipă din istoria competițiilor europene care marchează două goluri după minutul 120</span></h2>
<p>În decursul celor 120 de minute, Manchester United și fanii săi au trecut fulgerător de la extaz la agonie. Manuel Ugarte a deschis scorul în minutul 11, la capătul unei faze create de Alejandro Garnacho, apoi Diogo Dalot a dublat avantajul, profitând de pasa excelentă a lui Harry Maguire.</p>
<p>Până în minutul 70, calificarea părea rezolvată, dar partida s-a transformat apoi într-un adevărat carusel al emoțiilor. Francezii au înscris de două ori în decurs de doar șase minute, restabilind egalitatea. Golurile le-au aparținut lui Corentin Tolisso (71), respectiv Nicolas Tagliafico (77).</p>
<p>Tot de partea lor a fost și prima repriză a prelungirilor, chiar dacă s-au văzut nevoiți să evolueze cu un om mai puțin în urma eliminării lui Tolisso. Ryan Cerki a punctat cu o execuție de zile mari, în minutul 105, dar dramatismul a atins cote maxime în repriza secundă. Ba mai mult, Alexandre Lacazette a transformat fără emoții <span>o lovitură de la 11 metri</span> în debutul reprizei secunde (minutul 109), iar zarurile păreau aruncate.</p>
<p>Elevii lui Ruben Amorim au mizat, însă, pe cartea atacului și au reușit să răstoarne soarta calificării când nici măcar cei mai optimiști dintre fani nu se mai așteptau. Golurile marcate de Kobbie Mainoo (120) și Harry Maguire (120+1) au consemnat, totodată, un record istoric, potrivit statisticienilor de la Opta: United a devenit prima echipă care a punctat de două ori după minutul 120 în cupele europene.</p>
<h2><span>Amorim: „Am văzut din nou finala din 1999, o noapte magică pentru noi”</span></h2>
<p>La scurt timp după meci, tehnicianul portughez a fost în al nouălea cer. Nu doar că și-a lăudat jucătorii, dar a reamintit de finala ligii Campionilor din 1999 – câștigată în fața lui Bayern Munchen datorită unor goluri din prelungiri – și a dezvăluit că a rămas impresionat de atmosfera de pe Old Trafford.</p>
<blockquote><p>„La 4-2 pentru Lyon toţi credeau că s-a terminat. Dar, hei, nu se terminase! Am văzut din nou finala din 1999, a fost o noapte magică pentru noi. M-am uitat de curând la documentarul despre echipa din ’99 ca să mă inspir. Echipa a fost obosită, am văzut asta în multe momente, dar spiritul băieţilor a fost incredibil.</p>
<p> </p>
<p>Reacția stadionului la golurile lui Kobbie și Harry Maguire a fost incredibilă. A fost cel mai tare sunet pe care l-am auzit vreodată. Vrei să păstrezi acest moment. Unii oameni țin la tricouri, suveniruri, eu aș vrea doar să păstrez sunetul ăla. E cel mai frumos sunet din lume”, a spus Ruben Amorim.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scoțienii l-au criticat pe Ianis Hagi în direct la BBC Sportsound: „Nu-mi vine să cred ceea ce tocmai s-a întâmplat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/scotienii-l-au-criticat-pe-ianis-hagi-in-direct-la-bbc-sportsound-nu-mi-vine-sa-cred-ceea-ce-tocmai-s-a-intamplat-20148618</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Scotienii-l-au-criticat-pe-Ianis-Hagi-in-direct-la-BBC-Sportsound-„Nu-mi-vine-sa-cred-ceea-ce-tocmai-s-a-intamplat-1400x778.jpg"/><br/><p>După remiza din tur, Rangers spera să se impună pe terenul lui Athletic Bilbao, dar a suferit o înfrângere usturătoare, scor 0-2, ratând calificarea în semifinalele Europa League. Ianis Hagi a fost pe teren doar în prima repriză și nu a avut o prestație mulțumitoare pentru scoțieni.</p>
<p>Aceștia l-au criticat în mod special pentru decizia luată într-o fază care putea produce pericol la poarta adversă. Este vorba despre o lovitură liberă pe care a executat-o scurt în loc să trimită mingea în careu.</p>
<p>Pentru un loc în ultimul act al competiției, formația spaniolă va da piept cu Manchester United, cea care <span>a eliminat-o pe Olympique Lyon</span> după un meci interzis cardiacilor, decis chiar la finalul reprizelor de prelungiri. În cealaltă semifinală se vor înfrunta Tottenham și Bodo/Glimt.</p>
<h2><span>Scoțienii nu l-au menajat deloc pe Ianis Hagi după Athletic Bilbao – Rangers 2-0</span></h2>
<p>În minutul 45 al meciului de pe stadionul San Mames, Rangers a beneficiat de o lovitură liberă, pe care Ianis Hagi a preferat s-o execute repede, cu o diagonală spre Vaclav Cerny. Ideea s-a dovedit a fi neinspirată, ținând cont că adversarii au recuperat imediat balonul.</p>
<p>Scoțienii nu au ezitat să-i reproșeze modul în care a gândit acea fază, cu atât mai mult cu cât Athletic Bilbao a intrat în avantaj la cabine. Oihan Sancet a transformat <span>lovitura de la 11 metri</span> dictată în prelungirile primei reprize.</p>
<blockquote><p>„Nu-mi vine să cred ceea ce tocmai s-a întâmplat. Hagi a executat rapid o lovitură liberă și a preferat să schimbe direcția la Cerny.</p>
<p> </p>
<p>Au pierdut posesia cu un minut înainte de finalul reprizei. De ce nu s-au dus toți colegii în careu, ca Ianis să trimită în fața porții?”, a fost reacția jurnalistului Steven Naismith, la microfonul <span>BBC SportSound</span>.</p></blockquote>
<p><span>Ibrox News</span> l-a taxat, de asemenea, pe mijlocașul român, notând cu 4 evoluția din această partidă: „Pentru cineva cu calitatea lui, trebuia să facă mai multe pentru a-i demonstra lui Ferguson că merită să rămână pe teren. Nu a putut să o facă”.</p>
<h2><span>Barry Ferguson: „În acest sezon am fost departe de ceea ce ar fi trebuit”</span></h2>
<p>La scurt timp după fluierul final, Berry Ferguson și-a exprimat dorința ca o decizie în privința viitorului său pe banca lui Rangers să fie luată în cel mai scurt timp cu putință și a vorbit despre dezamăgirea provocată de rezultatele din actuala stagiune.</p>
<blockquote><p>„Nu am discutat despre viitorul meu, dar trebuie rezolvată această situație cât mai curând. Atât clubul, cât și eu trebuie să muncim mult. Vreau doar ca acest club să revină acolo unde ar trebui să fie, fie că sunt eu sau altcineva.</p>
<p> </p>
<p>Obiectivul meu principal este acela de a readuce echipa într-o poziție importantă. În actualul sezon am  fost departe de ceea ce ar fi trebuit”, a spus tehnicianul.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce notă a primit Ianis Hagi, după ce a fost schimbat la pauza meciului Bilbao – Rangers</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/ce-nota-a-primit-ianis-hagi-dupa-ce-a-fost-schimbat-la-pauza-meciului-bilbao-rangers-20148448</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Ce-nota-a-primit-Ianis-Hagi-dupa-ce-a-fost-schimbat-la-pauza-meciului-Bilbao-Rangers.jpg"/><br/><p>S-a aflat ce notă a luat Ianis Hagi, fotbalistul lui Rangers, după ce a fost scos la pauza meciului cu Athletic Bilbao.</p>
<p>Antrenorul Barry Ferguson s-a lămurit repede cu fotbalistul român și l-a schimbat după doar 45 de minute.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, schimbat la pauză în Bilbao – Rangers</span></h2>
<p><span>Rangers joacă cu Athletic Bilbao</span> în „sferturile” UEFA Europa League. Meciul tur s-a terminat 0-0 după eliminarea lui Robin Propper și penalty-ul ratat de Alex Berenguer.</p>
<p>Scoțienii au început cum nu se putea mai prost manșa secundă de pe San Mames. Oihan Sancet a transformat o lovitură de la 11 metri, iar Rangers s-a văzut condusă la pauză.</p>
<p>Ianis Hagi, titularizat de Barry Ferguson, a fost scos după 45 de minute și s-a ales cu nota 6.7, potrivit <span>Sofascore</span>.</p>
<h2><span>Ianis Hagi rămâne la Rangers: „Nu am spus niciodată că aș vrea să plec”</span></h2>
<p><span>Ianis Hagi a vorbit despre viitorul său</span> și a spus că nu are de gând să plece prea curând de la Glasgow Rangers.</p>
<p>„Înțeleg, viitorul meu este incert, cu contractul scadent la finalul sezonului, dar nu pot să accept că îmi sunt puse cuvinte în gură, lucruri pe care nu le-am spus niciodată.</p>
<p>Vreau să fie clar, nu am spus niciodată că aș vrea să plec de la Rangers. Vreau să fie clar! Știți cât de fericit sunt să fiu aici, cât de mult iubesc acest club. Voi face totul pentru el. Acum vreau să mă concentrez pe meciul de joi.</p>
<p>(n.r. despre meciul cu Aberdeen) Uneori ne facem viața grea, s-a mai întâmplat în acest sezon și este ceva la care trebuie să lucrăm. Toată lumea din vestiar este de acord.</p>
<p>Evident, să revenim de la 0-2 în 10 oameni spune mult despre cât de mult ne-am dorit să venim aici și să câștigăm, dar la final nu am putut. Acum trebuie să ne concentrăm pe meciul de joi și să le oferim bucurie fanilor, care cu siguranță merită asta.</p>
<p>Avem nevoie de un lot numeros la Rangers, știm asta. Din prima zi la acest club ai nevoie de 25 de jucători. Sunt multe meciuri, multe accidentări, jucătorii intră și ies din formă, este normal. Nu există echipa a doua, a treia, suntem un grup, toți vom primi șanse și trebuie să jucăm pentru această siglă.</p>
<p>Doar asta contează. Ăsta a fost și mesajul la pauză. Chiar dacă eram în inferioritate numerică, voiam să revenim! Până la urmă am scos doar un egal, ceea ce nu este grozav, dar ne concentrăm total pe meciul de joi”, a spus Ianis Hagi la microfonul Sky Sports.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scene teribile în Europa. Colegul lui Radu Drăguşin a fost izbit de portar şi s-a prăbuşit inert pe gazon</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/scene-teribile-in-europa-colegul-lui-radu-dragusin-a-fost-izbit-de-portar-si-s-a-prabusit-inert-pe-gazon-20148452</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Scene-teribile-in-Europa.-Colegul-lui-Radu-Dragusin-a-fost-izbit-de-portar-si-s-a-prabusit-inert-pe-gazon.jpg"/><br/><p>În timpul meciului Frankfurt – Tottenham a avut loc o ciocnire extrem de dură între colegul lui Radu Drăgușin și portarul advers.</p>
<p>Fanii celor două echipe au amuțit în momentul în care portarul Santos și Maddison s-au lovit unul de altul și starul lui Tottenham s-a prăbușit inert pe gazon. Faza greu de privit s-a petrecut cu câteva minute înainte de finalul primei reprize, jucătorii oaspeților solicitând disperați intervenția echipei medicale pe gazon.</p>
<h2><span>Colegul lui Radu Drăgușin la un pas de o ciocnire tragică cu portarul advers</span></h2>
<p>Tottenham face deplasarea la Frankfurt pentru returul din sferturile Europa League. Mai erau doar câteva minute până la pauză, iar meciul părea că se îndreaptă către o remiză albă după 45 de minute. Cristian Romero a trimis o minge în profunzime pentru colegul său Maddison. Acesta a urmărit balonul și nu l-a mai văzut pe Santos, care a ieșit în viteză din poartă și l-a lovit în cap.</p>
<p>Lovitura a fost atât de dură încât mijlocașul a căzut inert pe gazon, iar jucătorii au cerut de urgență intervenția medicală, vizibil îngrijorați de starea colegului lor. Impactul dur dintre cei doi a avut loc în careu, iar centralul a acordat lovitură de la 11 metri și l-a sancționat pe Santos cu cartonaș galben,</p>
<p>James Maddison a reușit să își revină și a părăsit terenul în aplauzele întregului stadion, dar părea vizibil afectat de lovitură. Mijlocașul e văzut deja ca un erou, după acest duel cu Santos. Fanii au scris pe rețelele de socializare despre curajul de care a dat dovadă.</p>
<p>„Toată admirația pentru Maddison, apropo. A fost incredibil de curajos, pentru că a văzut și a știut că va fi lovit.”, „Maddison ar fi putut suferi o hemoragie cerebrală de la acel impact.” sau „Maddison, ești un războinic. Ți-ai riscat sezonul ca să câștigi acel penalty.” sunt câteva dintre mesajele adresate jucătorului.</p>
<h2><span>Radu Drăgușin ratează finalul de sezon</span></h2>
<p>Internaționalul român a evoluat în primele meciuri din Europa League, dar s-a accidentat grav chiar într-un meci din această competiție, cu Elfsborg, și a primit un verdict dur din partea medicilor. <span>Revenirea românului pe teren </span>va avea loc abia sezonul viitor, astfel că urmărește doar din tribună meciurile echipei sale.</p>
<p>În această perioadă au revenit după lungi accidentări Romero și van de Ven, titularii de drept din defensiva lui Spurs, astfel că Radu Drăgușin va avea mult de muncă să își recâștige postul de titular.</p>
<p>Tottenham a remizat în tur, 1-1, pe teren propriu cu nemții de la Eintracht Frankfurt. Faultul dur asupra lui Maddison ar putea decide soarta calificării, după ce Solanke a transformat lovitura de pedeapsă acordată în minutul 43.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
