<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Reacția lui Lucian Bute despre moartea lui Mihai Leu a stârnit emoție în mediul online: „Asta a pierdut România”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/reactia-lui-lucian-bute-despre-moartea-lui-mihai-leu-a-starnit-emotie-in-mediul-online-asta-a-pierdut-romania-20208230</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Reactia-lui-Lucian-Bute-despre-moartea-lui-Mihai-Leu-a-starnit-emotie-in-mediul-online-„Asta-a-pierdut-Romania-scaled-e1751446076826-1400x786.jpg"/><br/><p>Lucian Bute, fostul mare campion al României, a discutat despre moartea lui Mihai Leu. Reacția fostului pugilist român a stârnit emoție în mediul online, după ce l-a denumit pe răposat drept „un mare campion” pe care l-a pierdut România.</p>
<p><span>Decesul extrem de timpuriu al lui Mihai Leu</span>, la vârsta de doar 56 de ani, a survenit după grave probleme de sănătate. Lucian Bute a fost unul dintre apropiații fostului pugilist și pilot de motorsport, iar decesul acestuia l-a afectat puternic.</p>
<h2><span>Lucian Bute, mesaj după decesul lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Lucian Bute i-a oferit un omagiu lui Mihai Leu după decesul survenit acum câteva zile. Fostul pugilist l-a denumit pe acesta drept „un mare campion” pe care România l-a pierdut. Postarea a stârnit emoție pe Facebook, acolo unde a fost publicată.</p>
<p>„România a pierdut astăzi un mare Campion…Dumnezeu să te odihnească Mihai… continuăm să ne rugăm pentru sufletul lui în zborul spre odihna veșnică şi pentru familia lui care trece prin această cruntă pierdere şi suferință”, a spus Lucian Bute, pe rețelele de socializare.</p>
<p>Fostul campion WBO la semimijlocie din 1997 a decedat ieri seară. Anunțul a făcut înconjurul presei din România în jurul miezului nopții. Despre acesta se știa că are o problemă gravă de sănătate, fiind internat de mai multe ori în stare critică.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="530" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FLucianBute%2Fposts%2Fpfbid0r7ni7gtff9ay7uG2EYt1R8pedELqwbCHfELFvYK3J795EHSJiRH2D2jwBRUn4AEVl&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>Cine a fost Mihai Leu</span></h2>
<p>Mihai Leu, originar din Hunedoara, a fost unul dintre cei mai buni pugiliști români. În anul 1987 avea să devină și campion mondial la juniori, la Havana, Cuba.</p>
<p>După acest titlu, Mihai Leu a reușit să scape din România, condusă atunci de regimul comunist, mergând în Germania. Acolo, acesta s-a antrenat cu Bayer Leverkusen, un celebru club de box neamț.</p>
<p>Mihai Leu a devenit primul român câștigător de centură WBO. Fostul pugilist a pus mâna pe centură la semimijlocie din anul 1997, devenind un vârf al sportului românesc. Acesta a fost forțat să se retragă, din cauza unei accidentări la umăr.</p>
<p>După retragerea din box, Mihai Leu a început o carieră în auto moto. El a participat la mai multe raliuri încă de pe vremea când activa în box. În 2003 a câștigat și primul titlu, la Raliul Sibiului, pe vremea când conducea un Hyundai WRC. Cinci ani mai târziu s-a retras.</p>
<p>Totuși, după 10 ani de la retragere, Mihai Leu a revenit a pasiunea sa, motorsportul, deși avea cancer la colon, o boală care i-a adus mai multe tratamente și operații dureroase. <span>Fostul mare sportiv a pierdut lupta cu boala</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV înmormântarea lui Mihai Leu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cine-transmite-la-tv-inmormantarea-lui-mihai-leu-20208364</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-transmite-la-TV-inmormantarea-lui-Mihai-Leu-scaled-e1751458843372-1400x945.jpg"/><br/><p>Înmormântarea lui Mihai Leu va fi urmărită și la TV, Prima Sport urmând a transmite live.</p>
<p>Postul TV îi va oferi și un tribut fostului mare sportiv. Fanii vor avea ocazia de a vedea mai multe momente legendare cu Mihai Leu, care <span>a decedat la vârsta de doar 56 de ani</span>.</p>
<h2><span>Prima Sport va difuza înmormântarea lui Mihai Leu</span></h2>
<p>Decesul lui Mihai Leu a survenit în seara de 1 iulie, după ce s-a luptat cu cancerul mai bine de un deceniu. Cum acesta a fost foarte iubit de oameni, Prima Sport îi va aduce un omagiu fostului sportiv și <span>va transmite live înmormântarea</span>.</p>
<p>Pe lângă asta, Prima Sport a decis să-și treacă sigla în bernă pentru a aduce un omagiu lui Mihai Leu. Reprezentanții postului TV au oferit și un comunicat despre fostul sportiv.</p>
<p>„Joi, 3 iulie, de la ora 22:15, Prima Sport va difuza ultimul interviu acordat de Mihai Leu, în cadrul emisiunii Meciul Vieții. Vineri, 4 iulie, de la ora 12:00, postul va transmite în direct imagini de la funeraliile celui care a inspirat generații întregi prin determinarea și noblețea sa – omul din spatele unei competiții unice în România: Super Rally”, au scris cei de la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Omagiu adus lui Mihai Leu de reprezentanții postului TV</span></h2>
<p>Cei de la Prima Sport i-au făcut un portret de mare campion lui Mihai Leu, caracterizându-l drept un „simbol al curajului, al ambiției și eleganței sportive”. Printre acestea postul TV a anunțat și decizia privind sigla.</p>
<p>„România pierde astăzi nu doar un campion, ci un simbol al curajului, al ambiției și al eleganței sportive. Mihai Leu, primul român campion mondial la box profesionist și un nume de referință în motorsportul autohton, s-a stins din viață, lăsând în urmă o moștenire impresionantă și un gol greu de cuprins în cuvinte.</p>
<p>Prima Sport, partener de încredere al marelui sportiv și al competiției Super Rally – proiectul de suflet al lui Mihai Leu – își exprimă adâncul regret pentru această pierdere uriașă și transmite sincere condoleanțe familiei îndurerate. În semn de respect și doliu, sigla postului va fi trecută în bernă, iar grila de programe va include ediții speciale dedicate memoriei campionului”, au mai scris cei de la Prima Sport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine a fost Mihai Leu, uriaşul campion de box care a scris istorie pentru România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/cine-a-fost-mihai-leu-uriasul-campion-de-box-care-a-scris-istorie-pentru-romania-20207999</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cine-a-fost-Mihai-Leu-uriasul-campion-de-box-care-a-scris-istorie-pentru-Romania-1400x749.jpg"/><br/><p>Mihai Leu, uriașul campion de box care a scris pagini de istorie pentru România, s-a stins din viață astăzi, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani, fiind chinuit de o boală gravă.</p>
<p>O figură emblematică pentru sportul românesc, Mihai Leu era cunoscut pentru realizările extrem de importante pe care le-a avut în ringul de box dar și pentru cele din automobilism.</p>
<h2><span>Cine a fost Mihai Leu, marele campion al României</span></h2>
<p><span>Mihai Leu s-a stins din viață astăzi, 1 iulie 2025, la vârsta de doar 56 de ani</span>. Fostul mare campion s-a născut pe data de 13 februarie 1969, la Hunedoara și a avut o carieră impresionată în box, sport în care a obținut performanțe uriașe, dar și în automobilism.</p>
<p>În anul 1997, Mihai Leu era campion mondial WBO la categoria semimijlocie. În box are un palmares incredibil: 28 de victorii din 28 de meciuri disputate, 11 dintre acestea fiind obținute prin KO. Astfel, Mihai Leu nu a fost învins nici măcar o dată ca profesionist.</p>
<p>După ce a câștigat titlul mondial, marele sportiv a ales să se retragă din box, din cauza unor probleme medicale. Concret, o accidentare pe care a suferit-o la o mână l-a făcut să stea departe de sportul în care a scris istorie pentru România.</p>
<p>După ce s-a retras din box, Mihai Leu nu a stat departe de sport și s-a dedicat automobilismului sportiv. Astfel, în 2003 devenea campion național la raliuri și a participat la numeroase etape de la Campionatul Național de Raliuri din România.  Cel mai probabil, Mihai Leu a moștenit această pasiune de la tatăl său, Nicolae Leu, care a fost pilot de curse.</p>
<h2><span>Boala care l-a măcinat pe Mihai Leu</span></h2>
<p>În 2014, Mihai Leu primea o veste cumplită, fiind diagnosticat cu cancer la colon. Marele campion a reușit să învingă boala și a devenit un real simbol de luptă și speranță pentru mulți pacienți. Totodată, acesta a fost implicat în campanii de prevenție și conștientizare privind cancerul, boală care l-a măcinat și care, pe 1 iulie 2025, a reușit să îl învingă.</p>
<p>Pe data de 21 iunie 2025, fostul mare campion<span> ajungea la Institutul Clinic Fundeni</span>, unde era transportat de urgență, cu un elicopter, după ce a suferit o hemoragie internă. Starea lui de sănătate s-a înrăutățit în ultimele zile, fiind internat la terapie intensivă, cu insuficienţă pulmonară şi metastaze pulmonare.</p>
<p>În vârstă de 56 de ani, Mihai Leu a mai fost internat la Spitalul Fundeni în primăvară, din cauza unor complicaţii, în contextul în care se lupta de mai mult de zece ani cu cancerul.</p>
<p>Marți, 1 iulie 2025, fostul mare campion a pierdut lupta cu boala cumplită, care i-a măcinat ultimii ani din viață.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dacia pregăteşte o schimbare istorică la Duster. A fost ținut totul secret până acum</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dacia-pregateste-o-schimbare-istorica-la-duster-a-fost-tinut-totul-secret-pana-acum-20207592</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/12/Dacia-Duster-e-o-lovitura-spectaculoasa-si-cei-de-la-Renault-vor-sa-cloneze-masina-din-Romania.jpg"/><br/><p>Dacia pregăteşte o schimbare istorică la modelul Duster, iar informațiile apărute îi vor impresiona pe clienții fideli ai mărcii.</p>
<p>Concret, Dacia va lansa în viitor un Duster electric! Informația a fost confirmată de șeful mărcii, Denis Le Vot, fără a oferi însă o dată exactă.</p>
<p>Modelul electric va fi disponibil opțional cu tracțiune integrală și este posibil să se bazeze pe viitorul Renault 4 electric, care are dimensiuni similare și a fost prezentat ca un concept 4×4.</p>
<p>Acesta va utiliza platforma AmpR Small (fosta CMF-BEV), destinată inițial vehiculelor cu tracțiune față.</p>
<h2><span>Dacia aduce o schimbare uriașă la modelul Duster! Ce trebuie să știe pasionații auto</span></h2>
<p>Platforma AmpR Small va permite ca noul Duster să fie produs atât în versiuni pe benzină, cât și electrice, folosind aceeași caroserie. Versiunea electrică nu va înlocui varianta clasică, ci va completa oferta existentă.</p>
<p>Până atunci, Dacia va lansa anul acesta o nouă versiune hibridă 4×4 a Duster-ului din a treia generație, precum și două modele noi din segmentul C, cu motorizări clasice, care vor însoți Duster Bigster în vârful gamei.</p>
<p>Totodată, viitoarea generație Sandero, care este cel mai bine vândut model al mărcii, va fi disponibilă și în variantă complet electrică, începând cu 2027 sau 2028, și va rămâne în ofertă până în 2035, anul în care motorizările termice vor fi interzise în UE.</p>
<p>În paralel, Dacia lucrează la un nou model electric de oraș, cu un preț de pornire sub 18.000 de euro. Acesta va fi dezvoltat într-un timp scurt (aproximativ 16 luni) și va fi bazat pe Renault Twingo electric.</p>
<p>Noul model Dacia va avea un design mai pătrățos, specific stilului mărcii, și va fi cu aproximativ 2.000 de euro mai ieftin decât Twingo. Prețul său va fi ușor peste cel al actualului Dacia Spring (16.900 euro), dar va oferi tehnologii mai bune, o autonomie de aproximativ 300 km și o capacitate superioară de încărcare rapidă.</p>
<h2><span>Dacia Duster, vânzări excelente în 2024 </span></h2>
<p>În 2024, Dacia Duster a continuat să fie unul dintre cele mai de succes modele ale mărcii, înregistrând rezultate remarcabile atât pe piața europeană, cât și în România.</p>
<p>La nivel european, Duster a fost vândut în 215.024 de unități, ceea ce reprezintă o creștere de 7,3% față de anul 2023. Acest rezultat l-a menținut pe locul al doilea în topul celor mai vândute modele către persoane fizice, după Sandero, și a consolidat poziția Duster ca fiind cel mai bine vândut SUV de retail din Europa pentru al șaptelea an consecutiv, din 2018 încoace.</p>
<p>În România, Duster a fost al doilea cel mai vândut model al anului, cu 13.856 de unități comercializate, marcând o creștere puternică de 31,4% față de anul anterior. Cota de piață obținută de model a fost de 9,2%, ceea ce subliniază popularitatea sa crescută în rândul clienților români.</p>
<p>Aceste performanțe vin într-un context favorabil pentru marca Dacia, care a înregistrat un an record în Europa, cu o cotă de piață de 4,5% pe segmentul autoturismelor, confirmând astfel că Duster rămâne un model-cheie în strategia de creștere a brandului. Versatilitatea sa, disponibilitatea în mai multe versiuni de motorizare și poziționarea accesibilă continuă să-l facă extrem de atractiv pe piață.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Un Ferrari de un milion de euro a fost abandonat 50 de ani în deşert. Cum a ajuns să arate</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/un-ferrari-de-un-milion-de-euro-a-fost-abandonat-50-de-ani-in-desert-cum-a-ajuns-sa-arate-20205296</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Un-Ferrari-de-un-milion-de-euro-a-fost-abandonat-50-de-ani-in-desert.-Cum-a-ajuns-sa-arate-1400x933.jpg"/><br/><p>Un bolid Ferrari ieșit din producție de la Maranello în 1950, cu un preț de un milion de euro, a fost abandonat timp de 50 de ani în deșert.</p>
<p>Mașina i-a aparținut lui Reg Lee Litton, un soldat american care a cumpărat-o dintr-o reprezentanță din Lausanne, Elveția.</p>
<h2><span>Cum arată un Ferrari 166 MM, cumpărat cu un milion de euro, după 50 de ani petrecuți în deșert</span></h2>
<p><span>Ferrari, una dintre cele mai iubite mărci auto din întreaga lume, inclusiv de magnatul Ion Țiriac</span>, a lansat de-a lungul istoriei o mulțime de bijuterii care au revoluționat piața, nu doar prin prisma motorului de care au beneficiat sub capotă, ci și prin felul în care au arătat.</p>
<p>Și asta pentru că designerii de la Ferrari desenează, în opinia multora, poate cel mai frumoase autoturisme.</p>
<p>Un astfel de exemplu este cel al lui Ferrari 166 MM, model a cărui producție a debutat în 1948. Decapotabilă și în două uși, cu un aspect revoluționar pentru acele vremuri, Ferrari 166 MM a ajuns rapid la inimile pasionaților, între care și un soldat american, pe nume Reg Lee Litton.</p>
<p>Staționat în Germania după încheierea celui de-Al Doilea Război Mondial, Lee Litton a vrut cu orice preț <span>să își cumpere un Ferrari</span> 166 MM și a găsit unul la o reprezentanță de mașini uzate din Lausanne, Elveția.</p>
<p>Potrivit <span>Motor.ElPais.com</span>, soldatul a cumpărat autoturismul pentru suma de 53.000 de coroane și aranjat transportul acestuia peste ocean, în Statele Unite ale Americii.</p>
<p>Ulterior, Reg Lee Litton l-a dus în deșertul din Arizona, unde își construise o casă. Conform sursei citate, ex-soldatul american s-a bucurat de mașina respectivă până când aceasta s-a stricat, după care, în loc să o repare, a preferat să o expună în curte.</p>
<p>Aparent, mașina a rămas timp de 50 de ani expusă în deșertul din Arizona, în curtea lui Reg Lee Litton, până când acesta a încetat din viață.</p>
<h2><span>Copiii au scos-o la vânzare și au dat lovitura</span></h2>
<p>Modelul deținut de Reg Lee Litton a părăsit uzina de la Maranello în 1950 și a beneficiat de un motor de doi litri în V12, care a dezvoltat 140 de cai putere.</p>
<p>Trebuie menționat și că modelul 166 MM produs de Ferrari a fost lansat în doar 25 de exemplare. În acest context, chiar și degradat de nisipul din Arizona, autoturismul lui Reg Lee Litton a avut o valoare colosală.</p>
<p>Conform sursei citate mai sus, copiii lui au scos mașina la vânzare și au primit o ofertă de 1.000.000 de dolari.</p>
<p>Înainte de a finaliza achiziția, ofertantul a dus mașina la Ferrari pentru a-i verifica istoricul și toate detaliile cu privire la autenticitatea ei. Iar surpriza a fost uriașă. Modelul respectiv a fost unul cu totul aparte, deoarece a participat la curse celebre precum Le Mans, Silverstone și Targa Florio.</p>
<p>S-a mai aflat că printre cei care au condus-o s-a regăsit și Juan Manuel Fangio, campion în Formula 1 în 1951, 1953, 1955, 1956 și 1957.</p>
<blockquote><p>Cu o astfel de istorie, prețul acestei mașini ar putea fi deosebit de mare. Nu este surprinzător că, în 2017, casa de licitații RM Sotheby’s a listat una similară pentru mai mult de 9.000.000 de euro”, au încheiat jurnaliștii de la Motor.ElPais.com.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/2xNVCLhgCpw?si=HI907Fal0H_F5gWJ" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
