<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Campioana mondială la atletism Georgeta Ciungan s-a spânzurat! Era una dintre cele mai respectate judecătoare şi avea doar 51 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/campioana-mondiala-la-atletism-georgeta-ciungan-s-a-spanzurat-era-una-dintre-cele-mai-respectate-judecatoare-si-avea-doar-51-de-ani-20168771</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Campioana-mondiala-la-atletism-Georgeta-Ciungan-s-a-spanzurat-Era-una-dintre-cele-mai-respectate-judecatoare-si-avea-doar-51-de-ani-1-1400x790.png"/><br/><p>Georgeta Ciungan, campioană mondială la atletism în 1992, cu ocazia unei competiții organizate la Seul, în Coreea de Sud, a murit la vârsta de doar 51 de ani.</p>
<p>Din primele informații răspândite în spațiul media, ea s-ar fi spânzurat. Georgeta Ciungan a absolvit Dreptul la Universitatea „George Barițiu” din Brașov și lucra din postura de judecătoare la Tribunalul Bihor.</p>
<h2><span>Tragedie în sportul românesc: Georgeta Ciungan, dublă medaliată cu aur la Campionatele Mondiale de Atletism de la Seul, 1992, s-a spânzurat și a murit la doar 51 de ani</span></h2>
<p>O veste tristă a luat prin surprindere sportul românesc, luni, 12 mai 2025, anume că Georgeta Ciungan, ex-atletă profesionistă, s-ar fi spânzurat și ar fi decis astfel să își pună capăt zilelor la vârsta de doar 51 de ani.</p>
<p>Cei de la <span>Luju.ro</span> susțin că fosta mare campioană a României <span>s-ar fi spânzurat</span> la finalul săptămânii trecute, însă decesul a fost descoperit abia luni dimineață, când persoanele de la Biroul Electoral Județean Bihor s-au panicat de faptul că Georgeta Ciungan nu mai răspundea apelurilor telefonice.</p>
<p>Femeia lucra din postura de judecătoare la Tribunalul Bihor, iar sursa citată mai sus susține că programul încărcat de la locul de muncă a contribuit la decizia tragică luată de fosta atletă.</p>
<blockquote><p>Din informațiile noastre, Georgeta Ciungan – cunoscută drept unul dintre cei mai meticuloși magistrați ai Tribunalului Bihor – suferea de mai mulți ani de depresie, care s-a acutizat în ultima vreme din cauza creșterii volumului de muncă”, se arată pe Luju.ro.</p></blockquote>
<h2><span>Performanțe în sport și studii</span></h2>
<p>Georgeta Ciungan a reprezentat sportul românesc la nivel profesionist, iar în 1992, din postura de junioare, a luat parte la Campionatele Mondiale de atletism de la Seul, Coreea de Sud.</p>
<p>Ea a izbutit să revină la București atunci cu nu mai puțin de două medalii de aur, una cucerită la 400 de metri garduri și una la 4X400 de metri ștafetă, probă la care a luat parte alături de Mariana Florea, Ionela Țîrlea și Maria Magdalena Nedelcu.</p>
<p>O altă reușită demnă de apreciat consemnată în dreptul Georgetei Ciungan este cea de la Cupa Europei, din 1999. Atunci a izbutit să câștige două medalii de argint în probele menționate mai sus.</p>
<p>Georgeta Ciungan s-a putut mândri și cu trei titluri cucerite la nivel național.</p>
<p>După retragerea din sport, fosta sportivă a ales să pună serios mâna pe carte, iar în 2012 a absolvit Dreptul la Universitatea „George Barițiu” din Brașov. Imediat după, ea a intrat la Institutul Național al Magistraturii, cu cea mai mare notă din acea promoție, iar în 2015 a absolvit și din cadrul acestei instituții. A devenit apoi stagiar la Judecătoria Focșani, pentru ca ulterior să devină judecător definitiv în orașul menționat din județul Vrancea.</p>
<p>Începând cu luna noiembrie a anului 2018, așa cum susțin cei de la <span>BihorJust.ro</span>, Georgeta Ciungan s-a mutat, <span>tot din postura de judecătoare</span>, la Tribunalul Bihor.</p>
<p>Știre în curs de actualizare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afaceristul care a plătit 402.000.000 de dolari pentru 1.000 de apartamente în New York distruge zvonurile că ar fi ajuns la sapă de lemn: „Sunt falit, dacă asta înseamnă să ai două avioane private și 100 de clădiri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afaceristul-care-a-platit-402-000-000-de-dolari-pentru-1-000-de-apartamente-in-new-york-distruge-zvonurile-ca-ar-fi-ajuns-la-sapa-de-lemn-sunt-falit-daca-asta-inseamna-sa-ai-doua-avioane-pr-20168517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Afaceristul-care-a-platit-402000000-de-dolari-pentru-1000-de-apartamente-in-New-York-distruge-zvonurile-ca-ar-fi-ajuns-la-sapa-de-lemn-1400x850.jpg"/><br/><p>După ce a cumpărat 1.000 de apartamente în New York cu 402.000.000 de dolari, afaceristul demontează zvonurile că ar fi la sapă de lemn.</p>
<p>A adunat o avere netă de aproximativ 500 de milioane de dolari locuințe și proprietăți închiriate la prețuri accesibile, iar acum își apără demnitatea.</p>
<h2><span>Celebrul afacerist îi ironizează pe cei care susțin că e la sapă de lemn, spunând că are două avioane private și 100 de clădiri</span></h2>
<p>Fostul mare boxer profesionist Floyd Mayweather demontează afirmațiile conform cărora va da faliment și dezvăluie cum construiește „bogăție” prin intermediul imobiliarelor.</p>
<p><span>A achiziționat o varietate de proprietăți</span>, de la vile renumite și moșii moderne, până la locuințe și proprietăți de închiriat la prețuri accesibile. Toate acestea l-au ajutat să adune o avere netă de aproximativ 500 de milioane de dolari.</p>
<p>Suma a fost recent pusă sub semnul întrebării, când canalul YouTube de comentarii sportive „Fighters Corner News” a distribuit un videoclip intitulat „Stephen A. Smith îl demască pe Floyd Mayweather pentru falimentul său după o escrocherie de 402 milioane de dolari”.</p>
<p>Iar Fostul mare pugilist s-a decis să pună capăt speculațiilor, insistând că exact opusul este adevărat.</p>
<p>„Toată lumea are dreptul la propria opinie, dar dacă numești falit pe cineva care are două avioane private, deține 100 de clădiri și poate face ce vrea, atunci sunt destul de sigur că toată lumea dă faliment”, a explicat el în timpul unei apariții la Forumul din New York City al The Real Deal.</p>
<h2><span>Mayweather își protejează reputația, intentând un proces de defăimare de 100 de milioane de dolari</span></h2>
<p>Retras din activitate în august 2017, cu un palmares incredibil de 50 de victorii în tot atâtea meciuri, dintre care 27 înainte de limită, Floyd Mayweather sare la gâtul celor care susțin cu înverșunare că se confruntă cu dificultăți financiare.</p>
<p>Într-o carieră care s-a întins pe durata a 21 de ani, el câștigat 15 titluri mondiale la 5 categorii diferite de greutate. După ce a ieșit din ring pentru ultima dată, a decis să încerce o altă afacere potențial profitabilă: investițiile imobiliare.</p>
<p>Mayweather este atât de hotărât să-și protejeze reputația, încât a intentat recent un proces de defăimare în valoare de 100 de milioane de dolari împotriva Business Insider din cauza unui articol despre una dintre tranzacțiile lui imobiliare.</p>
<p>După ce Mayweather a dezvăluit pe Instagram că a achiziționat 62 de clădiri rezidențiale de apartamente în Manhattan <span>pentru prețul exorbitant de 402 milioane de dolari</span>, publicația a publicat un articol în care punea sub semnul întrebării dacă tranzacția a avut loc vreodată.</p>
<p>„Nu sunt un mincinos. Muncesc din greu pentru a-mi construi numele și reputația. În cei 48 de ani de viață, nu am dat niciodată în judecată o instituție media, dar presa m-a criticat pe mine și familia mea de-a lungul vieții și am fost mereu judecat. Nu voi lăsa pe nimeni să-mi defăimeze numele și să vorbească de rău despre mine și familia mea”, a spus el, referindu-se la proces, potrivit <span>yahoo.com</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Salvatorul lui Ianis Hagi” a pierdut 430.000 de euro. A băgat banii în firma prietenului său, „Renașterea Îngerului”, care a dat faliment</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/salvatorul-lui-ianis-hagi-a-pierdut-430-000-de-euro-a-bagat-banii-in-firma-prietenului-sau-renasterea-ingerului-care-a-dat-faliment-20168601</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Salvatorul-lui-Ianis-Hagi-a-pierdut-430.000-de-euro.-A-bagat-banii-in-firma-prietenului-sau-„Renasterea-Ingerului-care-a-dat-faliment--1400x909.jpg"/><br/><p>Steven Gerrard (44 de ani), antrenorul care i-a salvat cariera lui Ianis Hagi (26) în 2020, a pierdut nu mai puțin de 430.000 de euro, după ce o firmă în care deținea 25% din acțiuni a dat faliment din cauza datoriilor uriașe.</p>
<p>Și mai supărător pentru legenda lui FC Liverpool este faptul că societatea respectivă, cu numele „Renașterea Îngerului”, era deținută de unul dintre prietenii săi.</p>
<h2><span>Steven Gerrard „s-a fript” cu investiția într-o companie de apă, „Renașterea Îngerului”. Antrenorul care i-a salvat cariera lui Ianis Hagi a pierdut 430.000 de euro dintr-un foc</span></h2>
<p><span>Steven Gerrard i-a salvat cariera lui Ianis Hagi în 2020, atunci când românul a fost luat de Rangers de la Genk, iar recent s-a vehicuat în presa internațională că i-ar putea salva-o din nou</span>. Motivul? Gerrard urmează să revină în antrenorat și ar fi mare favorit să fie numit din nou pe banca echipei din Glasgow.</p>
<p>În altă ordine de idei, <span>prietenul lui Ianis Hagi, Steven Gerrard, a primit</span> de curând o lovitură neașteptată. O companie în care deținea 25% din acțiuni a falimentat din cauza datoriilor uriașe pe care le avea, iar potrivit jurnaliștilor de la <span>The Sun</span>, Gerrard a pierdut dintr-un foc 430.000 de euro!</p>
<p>Și mai supărător pentru Gerrard este faptul că cel care deținea compania și care l-a convins să se alăture proiectului este chiar unul dintre prietenii săi.</p>
<p>Cât despre societate în sine, așa cum anunță sursa menționată mai sus, numele acesteia era „Renașterea Îngerului” și se ocupa cu producția de apă. Nu orice fel de apă, ci una mai „sănătoasă” față de concurența de pe piață, după cum citează The Sun.</p>
<p>Prietenul lui Gerrard era acționar majoritar în companie, însă proiectului i s-au alăturat și alți investitori, nu doar fostul fotbalist de la FC Liverpool. Iar în total, în ideea respectivă de bussines s-a investit suma de aproape 3.000.000 de euro.</p>
<p>Conform The Sun, Steven Gerrard a izbutit să își recupereze aproximativ 50.000 de euro înainte de declararea falimentului, însă chiar și așa a pierdut o sumă importantă, care se ridică la circa 430.000 de euro.</p>
<h2><span>Nu au mai fost în stare să plătească nici măcar chiria</span></h2>
<p>Britanicii au oferit și câteva detalii financiare din momentul falimentului, iar prietenul lui Steven Gerrard chiar ajunsese la fundul sacului. Din datoriile totale ale companiei, peste 400.000 de euro reprezentau doar neplata chiriilor pentru sediul firmei.</p>
<p>Așadar, nu a mai fost cale de întors pentru „Renașterea Îngerului” și în cele din urmă a fost declarat falimentul.</p>
<p>Steven Gerrard are ocazia de a mai amortiza această pierdere, deoarece în presa internațională s-a tot scris că în vara anului 2025 va reveni pe banca tehnică.</p>
<p>Ex-mijlocașul naționalei Angliei este liber de contract din ianuarie 2025, după ce ultima oară a antrenat-o pe Al-Ettifaq, din prima ligă a Arabiei Saudite.</p>
<p>Așa cum am precizat deja și așa cum confirmă și cei de la The Sun, Gerrard se numără printre candidații favoriți să preia postul de manager de la Rangers, rămas vacant după demiterea lui Philippe Clement. În prezent, de echipa lui Ianis Hagi se ocupă, din postura de interimar, Barry Ferguson.</p>
<p>Pe lângă Rangers și Al-Ettifaq, Steven Gerrard a mai antrenat-o și pe Aston Villa, din Premier League, în intervalul noiembrie 2021 – octombrie 2022.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Bîrligea și-a pus cenușă în cap, după derapajul rasist la adresa colegilor din naționala României: „Nu am fost lucid”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/daniel-birligea-si-a-pus-cenusa-in-cap-dupa-derapajul-rasist-la-adresa-colegilor-din-nationala-romaniei-nu-am-fost-lucid-20168444</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Daniel-Birligea-si-a-pus-cenusa-in-cap-dupa-derapajul-rasist-la-adresa-colegilor-din-nationala-Romaniei-„Nu-am-fost-lucid-1400x1050.jpg"/><br/><p>Daniel Bîrligea (25 de ani), atacantul de la FCSB, și-a cerut scuze după mesajul cu tentă rasistă pe care l-e transmis prin intermediul rețelelor de socializare după ce echipa lui și-a adjudecat titlul de campioană.</p>
<p>„Roș-albaștrii” au pornit petrecerea chiar la hotelul din Cluj, unde erau cazați în perspectiva meciului cu U de duminică, la finalul jocului Universitatea Craiova – CFR Cluj 2-2. Remiza aceasta a trimis, din punct de vedere matematic, titlul spre clubul lui Gigi Becali, iar fotbaliștii au primit „verde” la sărbătorit. Atacantul Daniel Bîrligea a ținut să își arate bucuria și în mediul online, însă a avut slaba inspirație de a posta un desen cu un berbec cu medalia la gât, care o reprezenta pe FCSB, și care avea în lesă doi câini. Tot jos, pe pământ, erau desenate trei păsări de culoare neagră.</p>
<p>Mesajul său a fost considerat unul rasist, iar Daniel Bîrligea a ținut să își ceară scuze, tot prin intermediul rețelelor de socializare, imediat după finalul meciului Universitatea Cluj – FCSB 0-2.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea și-a cerut scuze pentru derapajul rasist</span></h2>
<p>Copleșit de reacțiile negative pe care le-a provocat postarea sa, Daniel Bîrligea și-a pus cenușă în cap și a transmis că nu a dorit să creeze niciun fel de tensiuni.</p>
<p>„Îmi pare rău pentru postarea pe care am făcut-o într-un moment de euforie și entuziasm, imediat după câștigarea titlului. Nu am fost lucid și nu mi-am dat seama că imaginea putea fi interpretată ca rasistă și jignitoare. Nu am vrut să jignesc pe nimeni și cu siguranță nu mi-am dorit și nu îmi doresc să creez tensiuni.</p>
<p>Respect adversarii cu care sunt coleg la echipa nationala și pe suporterii lor, chiar dacă suntem rivali pe teren. Îmi doresc ca bucuria sportivă să rămână în limitele respectului reciproc. Îmi asum greșeala și îmi cer scuze sincer tuturor pentru reacția neinspirată!”, a transmis Daniel Bîrligea, prin intermediul rețelelor de socializare.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="595" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3Dpfbid0AanUbicrMosJeN4fcXmTs4qFqJ2VjqofAo7fZ9r1WAdh4AyRSa2jeyCsFhDeoamJl%26id%3D100008426402776&amp;show_text=true&amp;width=500" style="border: none; overflow: hidden;" width="500"></iframe></p>
<h2><span>„Venită de la chef”, FCSB a învins-o pe U Cluj</span></h2>
<p>Jucătorii de la FCSB au sărbătorit, vineri noaptea, câștigarea celui de-al doilea titlu consecutiv, pe care și l-au adjudecat din punct de vedere matematic după ce singura echipă încă aflată în cursa pentru supremație, CFR Cluj, a scos doar un punct la Craiova.</p>
<p>Fotbaliștii lui Gigi Becali s-au distrat și au dansat, până după ora 01.00 – așa cum a anunțat Florin Tănase, iar duminică seara au intrat pe teren pentru meciul cu U Cluj.</p>
<p>Cu toate că nu mai aveai niciun obiectiv și că erau, cu siguranță, mai obosiți decât ardelenii, „roș-albaștrii” au reușit să se impună cu 2-0, grație „dublei” semnate de Marius Ștefăbescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pique are un imperiu, dar a pierdut „cloşca cu puii de aur”. Shakira a produs o avere inimaginabilă: 46.300.000 de dolari doar în luna martie!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/pique-are-un-imperiu-dar-a-pierdut-closca-cu-puii-de-aur-shakira-a-produs-o-avere-inimaginabila-46-300-000-de-dolari-doar-in-luna-martie-20168284</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Pique-are-un-imperiu-dar-a-pierdut-„closca-cu-puii-de-aur-1400x761.jpg"/><br/><p>Chiar dacă este deținătorul unui imperiu, Pique are motive să-și muște pumnii, deoarece Shakira a câștigat numai în luna martie 46.300.000 de dolari.</p>
<p>Turneul mondial al Shakirei, „Las Mujeres Ya No Lloran”, a devenit evenimentul muzical cel mai profitabil din istorie pentru o singură lună.</p>
<h2><span>Venituri de 46.300.000 de dolari doar în luna martie pentru Shakita</span></h2>
<p><span>Cântăreața columbiană Shakira</span> continuă să doboare recorduri și să depășească fiecare dintre etapele anterioare ale unei cariere artistice deja copleșitoare. Această primăvara înflorește la cote nemaivăzute până acum.</p>
<p>Turneul ei mondial „ Las Mujeres Ya No Lloran” a devenit cel mai încasat spectacol muzical live din istorie în luna martie, potrivit Billboard Boxscore.</p>
<p>Toate acestea au fost posibile datorită perioadei petrecute în Mexic, unde Shakira a avut cele impresionante spectacole din ultimii ani. Născută în Barranquilla, artista a susținut 7 concerte pe stadionul GNP Seguros din Mexico City, la care au participat aproape 400.000 de persoane și cu încasări de 46,6 milioane de dolari, scrie <span>Marca</span>.</p>
<p>Acum, Shakira se pregătește să continue turneul său mondial „Las Mujeres Ya No Lloran” în Statele Unite și Canada, unde va intra în istorie începând cu 13 mai, când va concerta pe stadionul Bank of America din Charlotte.</p>
<p>Cântăreața și compozitoarea, născută pe 2 februarie 1977, în Barranquilla, va susține peste 15 concerte până pe 30 iunie, când va cânta la Oracle Park din San Francisco.</p>
<h2><span>Shakira s-a despărțit de Pique în vara lui 2022</span></h2>
<p>Au trecut 20 de ani de când Shakira a lansat melodia „Hips Don’t Lie”, iar astăzi este piesa cea mai ascultată pe Spotify. Hitul a făcut parte din albumul „Oral Fixation Vol.”. 2′ și a devenit prima sa piesă înregistrată în întregime în limba engleză.</p>
<p>Pentru a pune în evidență această aniversare și a anunța începutul turneului său, Shakira a interpretat piesa în direct la The Tonight Show, programul de noapte difuzat pe NBC din 1954 și prezentat în prezent de Jimmy Fallon.</p>
<p>Shakira era deja o vedetă mondială în urmă cu două decenii, când a lansat „Hips Don’t Lie” alături de Wylcef Jean, dar după turneul său mondial „Las Mujeres Ya No Lloran”, artista de 48 de ani va intra definitiv în „Olimpul” celor mai importante vedete din istoria muzicii.</p>
<p>Shakira s-a despărțit de Gerard Pique (38 de ani) <span>în vara anului 2022</span>, după ce fostul fotbalist al Barcelonei a înșelat-o cu Clara Chia Marti, o studentă cu 23 de ani mai tânără decât faimoasa cântăreață.</p>
<p>„Am învățat că pot să fiu fericită chiar și cu o durere, cu o rană care nu se închide. Este ca atunci când ești la o petrecere și te dor picioarele, dar continui să dansezi”, a spus ea în interviul acordat în timpul turneului său din America Latină.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
