<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Jaqueline Cristian a început în forță Roland Garros: victorie nimicitoare!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/jaqueline-cristian-a-inceput-in-forta-roland-garros-victorie-nimicitoare-20180399</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Jaqueline-Cristian-a-inceput-in-forta-Roland-Garros-victorie-nimicitoare.jpg"/><br/><p>Jaqueline Cristian a câștigat meciul din primul tur de la Roland Garros, scor 6-1, 6-0, cu sportiva din Australia, Kimberly Birrell.</p>
<p>Cristian, 26 de ani, locul 60 WTA, a reușit în partida cu jucătoarea de 27 de ani, locul 66 WTA, să obțină prima sa victorie la Roland Garros.</p>
<h2><span>Jaqueline Cristian s-a impus fără emoții în primul tur la Roland Garros</span></h2>
<p>Sportiva noastră a triumfat în 80 de minute și și-a luat revanșa, după ce anul trecut a pierdut în fața australiencei cu 6-4, 6-4, la Hobart. În turul doi, la Roland Garros, jucătoarea legitimată la Dinamo se va duela cu Sara Bejlek, 19 ani, locul 188 WTA.</p>
<p>Jaqueline Cristian e <span>cea mai bine clasată jucătoare din România</span> și acum a reușit prima sa calificare în turul doi la Roland Garros. La un Grand Slam, cel mai bun rezultat l-a înregistrat tot în acest an, la Australian Open, când a ajuns în turul trei.</p>
<p>Jaqueline Cristian a urcat 14 locuri în clasamentul WTA, de pe 74 pe 60, după finala de la Rabat, și are 1.001 de puncte în ierarhie.</p>
<p>Ea e la a cincea participare la Roland Garros. În 2020, 2021 și 2023 nu a trecut de calificări, iar la ediția trecută a pierdut în primul tur în fața Jelenei Ostapenko. Roland Garros 2025 se desfășoară în perioada 25 mai – 8 iunie.</p>
<h2><span>Premii Roland Garros 2025:</span></h2>
<p>Primul tur 78.000</p>
<p>Turul doi 117.000</p>
<p>Turul trei 168.000</p>
<p>Optimi de finală 265.000</p>
<p>Sferturi de finală 440.000</p>
<p>Semifinală 690.000</p>
<p>Finală 1.275.000</p>
<p>Câștigător 2.550.000</p>
<h2><span>Roland Garros 2025:</span></h2>
<p>Marți, 3 iunie – încep sferturile de finală<br/>
Joi, 5 iunie – semifinalele de simplu feminin<br/>
Vineri, 6 iunie – semifinalele de simplu masculin<br/>
Sâmbătă, 7 iunie – finala de simplu feminin<br/>
Duminică, 8 iunie – finala de simplu masculin</p>
<ul>
<li><span>Ion Țiriac și Horia Ciorcilă, prezențe VIP la Paris. Momentul istoric cu Rafa Nadal, văzut din lojele de sute de mii de euro de la Roland Garros</span></li>
</ul>
<h2><span>Româncele în clasamentul WTA:</span></h2>
<p>60 (74) Jaqueline Cristian 1001</p>
<p>80 (85) Elena-Gabriela Ruse 808</p>
<p>88 (85) Anca Todoni 770</p>
<p>92 (94) Irina-Camelia Begu 755</p>
<p>161 (164) Sorana Cîrstea 443</p>
<p>173 (175) Ana Bogdan 400</p>
<p>199 (203) Miriam Bulgaru 360</p>
<p>216 (215) Patricia Maria Țig 335</p>
<p>247 (250) Irina Bara 299</p>
<ul>
<li>poziția actuală / poziția trecută</li>
</ul>
<h2><span>Situația româncelor în clasamentul la dublu:</span></h2>
<p>41 (42). Elena-Gabriela Ruse 2.114</p>
<p>54 (41). Monica Niculescu 1.694</p>
<p>81 (82). Sorana Cîrstea 1.055</p>
<p>108 (108). Jaqueline Cristian 725</p>
<p>147 (146). Irina Bara 538</p>
<p>237 (237). Patricia Maria Țig 329</p>
<p>273 (274). Briana Szabo 286</p>
<ul>
<li>poziția actuală / poziția trecută</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac s-a minunat de ce a trăit la Paris: „Nu cred că o să mai vedem vreodată”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-s-a-minunat-de-ce-a-trait-la-paris-nu-cred-ca-o-sa-mai-vedem-vreodata-exclusiv-20180365</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Ion-Tiriac-s-a-minunat-de-ce-a-trait-la-Paris-„Nu-cred-ca-o-sa-mai-vedem-vreodata22.-EXCLUSIVIon-Tiriac-s-a-minunat-de-ce-a-trait-la-Paris-„Nu-cred-ca-o-sa-mai-vedem-vreodata22.-EXCLUSIV-e1748273760314.webp"/><br/><p>Duminică, 25 mai, în prima zi de la Roland Garros 2025, organizatorii parizieni au pregătit un eveniment special în onoarea lui Rafael Nadal (38 de ani), cel mai titrat jucător de tenis din istoria turneului de Grand Slam menționat.</p>
<p>De la eveniment nu a lipsit nici Ion Țiriac (86), magantul român fiind cunoscut pentru relația de prietenie pe care o are cu legenda tenisului iberic.</p>
<h2><span>Ion Țiriac a fost alături de Rafael Nadal la ceremonia de la Roland Garros 2025. Ce a spus despre evenimentul de la Paris</span></h2>
<p>Duminică, la <span>Paris a început în mod oficial Roland Garros 2025, turneu de Grand Slam la care sunt prezente și cinci românce pe tabloul principal</span>.</p>
<p>În prima zi turneului, organizatorii francezi au dorit să îl cinstească pe cel mai titrat jucător de tenis din istoria zgurii pariziene, anume Rafael Nadal.</p>
<p>Ibericul a câștigat Roland Garros de 14 ori de-a lungul carierei, record fără precedent, însă în 2025 nu va mai lua parte la competiție, deoarece este retras din „sportul alb” deja de mai bine de jumătate de an.</p>
<p>Totuși, Rafael Nadal le-a făcut deliciul organizatorilor și s-a prezentat la Paris. Și nu a mers singur acolo, ci alături de o mulțime de legende din lumea tenisului, care au dorit să îi fie alături într-un moment cu totul special. Roger Federer, Novak Djokovic sau Andy Murray și-au arătat susținerea față de Nadal.</p>
<p>Și, de asemenea, de la eveniment nu a lipsit nici <span>Ion Țiriac, care este cunoscut pentru relația de prietenie pe care o are cu legenda tenisului iberic</span>.</p>
<p>La ieșirea din arenă, cel mai bogat român din ultimii mulți ani a fost întâmpinat de reporterii <span>ProSport</span>, care au dorit să îi ia o reacție la cald. Minunat de ce a trăit la Paris, Ion Țiriac ne-a declarat:</p>
<blockquote><p>E o treabă meritată, e o treabă bine făcută. Ai văzut aproape 100 de Grand Slam-uri pe același teren, mai mult de atât nu se poate. Merită omul, rar ai văzut așa o treabă și nici nu cred că o să mai vedem vreodată. (n.r. – Se va mai naște un alt Nadal?) Da, totdeauna se naște un altul! Dar deocamdată nu e cazul”, a declarat Ion Țiriac, în exclusivitate pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus Rafael Nadal în cadrul ceremoniei de la Paris. Lacrimile i-au inundat din nou ochii</span></h2>
<p>Printre multele nume importante din lumea tenisului care și-au făcut apariția la Paris s-a regăsit și Simona Halep. Fostul lider WTA a urmărit evenimentul din tribune și a avut ocazia de a-l vedea pe Nadal cu lacrimi în ochi.</p>
<blockquote><p>E foarte dificil. Bună seara tuturor. Nu știu cum să încep. Am jucat pe acest teren atâția ani. Am suferit, am câștigat, am pierdut dar, mai presus de toate, mă bucur că am avut șansa de a juca aici. A fost o poveste incredibilă, care a început în 2004, când am sosit la Roland Garros pentru prima oară. Abia puteam umbla din cauza accidentărilor, însă am urcat în cârje până în vârful arenei. Am privit și am visat să mă întorc aici. În 2005 am fost pentru prima oară aici ca jucător, aveam 18 ani. Am jucat împotriva lui Richard Gasquet, prietenul și rivalul meu din copilărie. Din acea zi, am înțeles pe deplin ce înseamnă Roland Garros. Am experimentat totul în acești 20 ani, am avut rivali extraordinari precum Andy, Novak și Roger, dar și mulți alții care mi-au împins limitele mentale și fizice. Nimic nu ar fi fost așa de frumos fără aceste emoții. Roland Garros e un turneu unic, nu doar pentru că e fundamental în istoria tenisului, dar și datorită oamenilor care lucrează zi de zi pentru a face acest turneu unic”, a declarat Rafael Nadal, printre altele, la Paris.</p></blockquote>
<p>De-a lungul impresionantei sale cariere, Rafael Nadal a cucerit nu mai puțin de 22 de titluri de Grand Slam. Așa cum am preciza deja, 14 dintre acestea au fost adjudecate la Paris, ibericul lăsând o adevărată moștenire în capitala Franței.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jMaSEkv1OIw?si=Bk3GgOuNpyy85DqD" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep vs. Jannik Sinner! Părerea specialistului despre cele două cazuri de dopaj ce au avut verdicte total diferite. „E greu de înțeles”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep-vs-jannik-sinner-parerea-specialistului-despre-cele-doua-cazuri-de-dopaj-ce-au-avut-verdicte-total-diferite-e-greu-de-inteles-exclusiv-20180325</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Simona-Halep-vs.-Jannik-Sinner-Parerea-specialistului-despre-cele-doua-cazuri-de-dopaj-ce-au-avut-verdicte-total-diferite.jpg"/><br/><p>Tim Henman a vorbit pentru <span>ProSport</span> despre cazurile de dopaj în care au fost implicați doi sportivi de top, Simona Halep și Jannik Sinner.</p>
<p>Halep s-a retras în februarie din tenis, fiind cea mai bună jucătoare din România, una care a câștigat Roland Garros, turneu ce se joacă în prezent și poate fi urmărit în exclusivitate pe Eurosport și Max, și a jucat două finale la Grand Slam-ul parizian, în 2014 și 2017.</p>
<h2><span>Tim Henman, despre cazurile Simona Halep și Jannik Sinner</span></h2>
<p><span>Simona, care a triumfat la Roland Garros</span> în 2018 și la Wimbledon în 2019, a primit patru ani de suspendare într-un caz de dopaj din partea ITIA, pedeapsă redusă la nouă luni, după apelul la TAS. În cazuri asemănătoare, Iga Swiatek, fost lider WTA, a fost sancționată pentru o lună, iar Sinner a fost pedepsit pentru o perioadă de trei luni. Ambii sunt acum la Roland Garros 2025.</p>
<p>„Fiecare caz e diferit. Dacă sunt onest, nu am citit totul despre cele două cazuri, mai mult despre cel al lui Sinner. Ce avem nevoie în sport, când avem jucători testați pozitiv…pentru mine în majoritatea cazurilor, cred că jucătorii nu au încercat să trișeze. Dar avem nevoie de mai multă transparență și consistență…Nu știu ambele cazuri în detalii și e greu de înțeles cum ajungi la verdicte atât de diferite și binențeles că jucătorii au diferite situații financiare pentru a putea lupta cu aceste situații. Dacă ai mulți bani și poți să angajezi avocați buni o să ajungi într-o altă poziție”, a declarat Tim Henman, semifinalist la Roland Garros în 2004, pentru ProSport.</p>
<h2><span>Sinner: „Am primit unele critici, dar nu am fost tratat altfel”</span></h2>
<p>Italianul Jannik Sinner este numărul unu ATP și are un avans de 1.530 de puncte față de Carlos Alcaraz, spaniolul fiind pe locul doi. „Toată lumea când este depistată pozitiv are aceleași protocoale. Nu există un tratament diferit, deși în cazul meu am primit unele critici, dar nu am fost tratat altfel. A trebuit să fac multe apeluri, am fost verificat poate chiar mai mult decât ceilalți. Totul a fost verificat din nou de WADA. În cazul unei contaminări ca a mea, medicii verifică și înțeleg că substanța nu îți dă mai multă putere sau luciditate” spunea recent Sinner pentru RAI.</p>
<ul>
<li><span>Ion Țiriac și Horia Ciorcilă, prezențe VIP la Paris. Momentul istoric cu Rafa Nadal, văzut din lojele de sute de mii de euro de la Roland Garros</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Trădătoarea lui Putin” s-a eliberat. Cum e viața tinerei de 29 de ani, după ce a fugit din Rusia şi a renunțat la cetățenie</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/tradatoarea-lui-putin-s-a-eliberat-cum-e-viata-tinerei-de-29-de-ani-dupa-ce-a-fugit-din-rusia-si-a-renuntat-la-cetatenie-20179771</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„Tradatoarea-lui-Putin-s-a-eliberat.-Cum-e-viata-tinerei-de-29-de-ani-e1748203281158-1400x867.jpg"/><br/><p>Viața Dariei Kasatkina s-a schimbat radical în ultimii ani. Jucătoarea de tenis în vârstă de 29 ani a părăsit Rusia natală și a renunțat la cetățenie imediat după ce regimul lui Vladimir Putin a considerat-o „trădătoare”.</p>
<p>Kasatkina a reușit în acest timp să-și ia cetățenia australiană și s-a refugiat în țara de la antipozi de teama represiunilor lui Putin, mai ales de când a declanșat invazia asupra Ucrainei.</p>
<h2><span>Cum e viața Dariei Kasatkina, după ce a fugit din Rusia şi a renunțat la cetățenie. Cum s-a eliberat „trădătoarea lui Putin”</span></h2>
<p>Daria Kasatkina a atrecut prin schimbări radicale ale vieții în ultima perioadă. Jucătoarea de tenis a reușit să fugă din Rusia lui Putin imediat invazia asupra Ucrainei și s-a refugiat în Australia de teamă să nu fie găsită de regimul opresiv al liderului de la Kremlin, care o consideră o „trădătoare”, iar între timp a reușit să-și ia cetățenia.</p>
<p>Kasatkina a mărturisit că mutarea la antipozi a fost un lucru și că este foarte fericită că a fost primită de australieni. Jucătoarea în vârstă de 29 ani a vorbit despre acest lucru înaintea turneului de Grand Slam de la Roland Garros ce a început duminică, 25 mai. Cel care a sfătuit-o să aplice pentru cetățenia australiană a fost chiar agentul ei, John Morris.</p>
<blockquote><p>„Să spun sincer, în lunile trecute, am devenit mai fericită. Simt că o mare greutate mi s-a luat de pe umeri. Sunt liberă și fericită. Pentru mine este cel mai important lucru și… cred că această decizie este corectă.</p>
<p>Sunt foarte conștientă când fac acest pas și știu că este mai bine pentru viitorul meu. Am ajuns în situația în care trebuie să fac această alegere. E nedrept, dar trebuia s-o fac și sunt fericită cu decizia”, a spus Kasatkina, într-un interviu acordat cotidianului britanic The Guardian.</p></blockquote>
<h2><span>Motivele pentru care Daria Kasatkina a cerut cetățenie australiană</span></h2>
<p>Fostul număr opt WTA și-a motivat decizia de a cere cetățenie australiană prin faptul că este o țară care nu face discriminări în legătură cu drepturile minorităților sexuale, după ce în 2022 și-a dezvăluit orientarea sexuală. Kasatkina are o relație cu patinatoarea Natalia Zabiianko, cu care nu ezită să se afișeze în postările de pe social media.</p>
<p>La ediția din acest an a Roland Garros, Kasatkina este cap de serie numărul 17 și o va înfrunta în primul tur al competiției de la Paris pe cehoaica Katerina Siniakova, iar în turul secund o poate întâlni pe Irina Begu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Magnații Ion Țiriac și Horia Ciorcilă, prezențe VIP la Paris. Momentul istoric cu Rafa Nadal, văzut din lojele de sute de mii de euro de la Roland Garros. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/magnatii-ion-tiriac-si-horia-ciorcila-prezente-vip-la-paris-momentul-istoric-cu-rafa-nadal-vazut-din-lojele-de-sute-de-mii-de-euro-de-la-roland-garros-exclusiv-20180217</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Magnatii-Ion-Tiriac-si-Horia-Ciorcila-prezente-VIP-la-Paris.-Momentul-istoric-cu-Rafa-Nadal-vazut-din-lojele-de-sute-de-mii-de-euro-de-la-Roland-Garros.-EXCLUSIV-1400x1050.jpeg"/><br/><p>Ion Țiriac și Patrick Ciorcilă au stat la câțiva metri distanță de terenul central unde Rafael Nadal a pășit pentru prima dată după retragerea din cariera de jucător de tenis.</p>
<p>Familia magnatului Horia Ciorcila, CEO al celei mai mari bănci din România, a asistat la Nadal Tribut având rezervată a doua lojă a lui Ion Țiriac cumpărată de fostul Davis Cup-man pe centralul de la Roland Garros.</p>
<h2><span>Magnații Ion Țiriac și Horia Ciorcilă, prezențe VIP la Paris</span></h2>
<p>„I-am făcut o surpriză tatălui meu pentru ca a fost ziua lui de naștere!” a impresionant prin sinceritate Patrick Ciorcilă, directorul celui mai mare turneu feminin de tenis organizat în România, Transylvania Open.</p>
<p>Împreună cu logodnica și părinții, Patrick a fost copleșit la fel de mult ca Ion Țiriac de omagiul adus de francezi lui Rafael Nadal la Roland Garros.</p>
<p>In loja personală cu 4 fotolii, construită în cel mai privilegiat loc de pe terenul central de la “Roland Garros” și pentru care plătește 120.000 de euro anual, Ion Țiriac a îmbrăcat tricoul “Merci Rafa!” și și-a scos, în semn de respect suprem pentru Nadal, a șapcă albă MAGA oferită și semnată de Donald Trump.</p>
<p>Alături de fost prietena lui, Țiriac a fost primul personaj salutat de Gilles Moretton, președintele Federației Franceze de Tenis deplasându-se de la locul lui privilegiat din Tribuna Prezidențială ca să îi strângă mâna românului care a cucerit Roland Garrosul la dublu împreună cu Ilie Năstase și pe care l-a propus să preia organizarea planetară a Cupei Davis, cea mai importantă competiție mondiala pentru echipe naționale masculine din tenis.</p>
<p>Cu tricoul “Merci Rafa!” tras peste cămaşǎ, după ce a renunțat la geaca din piele de crocodil, Țiriac a dialogat cu familia Ciorcila la finalul primului set din meciul jucat de italianul Lorenzo Musetti cu germanul Yannick Hanfmann, partida ce a precedat “Nadal Tribute” de la French Open.</p>
<h2><span>Moment superb filmat de Patrick Ciorcilă</span></h2>
<p>Patrick chiar l-a filmat pe Ion Țiriac când aplauda intrarea lui Rafa Nadal pe centralul de la Roland Garros.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DKFcEzotJVU/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Patrick Ciorcila (@ciorcilapatrick)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script><br/>
În loja personală a lui Ion Țiriac a luat loc, strict pentru evenimentul dedicat lui Nadal, Gerard Tsobanian: om de încredere al miliardarului român, actualmente președinte al “Madrid Open”, turneu pe care românul l-a vândut cu 350 de milioane de euro americanilor de la IMG, francezul de origine armeană a fost impus de Țiriac ca vicepreședinte al diviziei de tenis în Internațional Management Group, corporație lider-dominantă în industria divertismentului mondial.</p>
<p>În aceeași zonă a Tribunei Prezidențiale de pe Centralul “Philippe Chatrier” unde Țiriac și familia Ciorcila au stat la “Nadal Tribut”, Simona Halep a avut rezervat loc pe același rând cu bunica lui Rafael Nadal, Izabel Homar, mama tatălui lui Rafa, Sebastian și unchilor Tony, primul antrenor al lui Rafa, respectiv Miguel Angel, fostul căpitan al lui FC Barcelona.</p>
<p>Câștigătoare la Roland Garros in 2018, când a cucerit primul ei Grand Slam din cariera, după două finale pierdute la French Open, în 2014 și 2017, Simona a fost invitată specială la ceremonia dedicată lui Rafael Nadal la Paris.</p>
<p>Dubla câștigătoare de Mare Șlem și fost lider WTA a luat loc în “Tribuna Prezidențialǎ” a Centralului “Philippe Chatrier” exact în zona unde familia regală spaniolă avea rezervate fotoliile când asistau la finalele disputate de Nadal la Roland Garros, avându-l, la acest omagiu, în fața ei pe Pau Gasol, legendarul baschetbalist spaniol, prieten și partener de afaceri al lui Rafa și pe președintele Federației Spaniole de Tenis.</p>
<p>Familia Ciorcila și Simona Halep au relație cu totul aparte, de prietenie și afaceri: banca, condusă de Horia Ciorcilă, este cel mai mare business/partener al Simonei inclusiv în fatidica perioadă a suspendării ex-numărului 1 mondial WTA pentru dopaj.</p>
<p>Cu un documentar TV realizat cu Simona Halep și Darren Cahill în Dubai, Ciorcila, tată și fiu, au fost cei mai importanți susținători ai lui Halep pe parcursul proceselor în urma cărora Simona și-a dovedit nevinovăția utilizării substanțelor dopante.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
