<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Universitatea Politehnica construieşte o bază sportivă ultramodernă de 20 de milioane de euro. Unde va fi amplasată noua nestemată a Capitalei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/universitatea-politehnica-construieste-o-baza-sportiva-ultramoderna-de-20-de-milioane-de-euro-unde-va-fi-amplasata-noua-nestemata-a-capitalei-20240008</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Universitatea-Politehnica-construieste-o-baza-sportiva-ultramoderna-de-20-de-milioane-de-euro.-Unde-va-fi-amplasata-noua-nestemata-a-Capitalei.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Universitatea Politehn</span><span class="cf1">ică din Capitală urmează să ridice o bază sportivă de top </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care va investi 20 de milioane de euro.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Complexul sportiv ultramodern va fi construit</span><span class="cf1"> pe un teren amplasat l</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ng</span><span class="cf1">ă arena din Regie, unde a activat zeci de ani de zile gruparea Sportul Studențesc.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Universitatea Politehnica </span><span class="cf3">ridică un complex sportiv de top </span></span><span class="cf3"><span>lângă stadionul din Regie</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Conducerea </span><span class="cf3">Universita</span><span class="cf1">ții</span><span class="cf3"> Politehnic</span><span class="cf1">e</span><span class="cf3"> din </span><span class="cf1">București au </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n plan s</span><span class="cf1">ă construiască </span><span class="cf3">o <span>bază sportivă de </span></span><span><span class="cf1">lux </span></span><span class="cf3">în care </span><span class="cf1">se </span><span class="cf3">va investi </span><span class="cf1">aproximativ </span><span class="cf3">20 de milioane de euro</span><span class="cf1">, scrie <span>profit.ro</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Complexul sportiv </span><span class="cf1">de top </span><span class="cf3">va fi </span><span class="cf1">ridicat </span><span class="cf3">pe </span><span class="cf1">o parte dintr-un teren de 2,1 hectare, pe care instituția </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">l de</span><span class="cf1">ține </span><span class="cf3">pe strada Alexandru Ivasiuc n</span><span class="cf1">umărul</span><span class="cf3"> 7 din cartierul Crângași.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ca și locație, aceasta va fi </span><span class="cf3">lângă </span><span class="cf1">stadionul din Regie</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">timp de zeci de ani de zile casa formației </span><span class="cf3">Sportul Studențesc.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Baza cea nouă, cu subsol, parter, plus două etaje, </span><span class="cf3">va include săli de sport, facilități pentru public și sportivi, spații administrative</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">tehnice, </span><span class="cf1">dar </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">zeci de locuri de </span><span class="cf3">parcări subterane</span><span class="cf1">, toate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntinse pe </span><span class="cf3">suprafață desfășurată totală de circa 7.500 de metri pătrați.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Complexul va cuprinde </span><span class="cf3">două săli de sport omologate </span><span class="cf1">pentru </span><span class="cf3">handbal, baschet, volei, lupte, box</span><span class="cf1"> și </span><span class="cf3">gimnastică</span><span class="cf1">, dar și </span><span class="cf3">vestiare, cabinete medicale, sală antidoping, sală de forță și fitness</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">birouri administrative</span><span class="cf1"> și</span><span class="cf3"> spații tehnice</span><span class="cf1">. </span></p>
<h2><span>Necesitatea instituției de învățământ superior de a avea un <span class="cf0">spa</span><span class="cf4">țiu sportiv multifuncțional </span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n momentul de fa</span><span class="cf1">ță, </span><span class="cf4">pe suprafața acestei locații funcționează deja terenuri de tenis </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n </span><span class="cf4">balon, care nu vor fi afectate de construcțiile ulterioare. <span>Valoarea estimată a investiției</span> este de aproximativ 20 de milioane de euro, mai scrie sursa citată. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf0">În prezent, campusul universitar nu dispune de un spa</span><span class="cf4">țiu multifuncțional care să răspundă simultan cerințelor de pregătire fizică, competiții sportive, activități recreative, precum și de promovare a performanței sportive la nivel național și internațional.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În al doilea rând, zona de vest a municipiului Bucure</span><span class="cf4">ști este caracterizată </span><span class="cf4">printr</span><span class="cf4">-o densitate mare a populației și o lipsă acută de echipamente publice de tip sportiv și recreativ. Realizarea acestui complex va contribui la echilibrarea distribuției infrastructurii sportive </span><span class="cf0">în ora</span><span class="cf4">ș și va permite deschiderea sa nu doar pentru uz universitar, ci și pentru publicul larg </span><span class="cf5">– elevi, tineri sportivi, persoane cu dizabilit</span><span class="cf4">ăți, familii sau comunități locale care nu au acces facil la facilități moderne“, se arată </span><span class="cf0">î</span><span class="cf4">n </span><span class="cf4">justificarea realizării acestui mega-proiect.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Viitoarea sală polivalentă se </span><span class="cf0">învecineaz</span><span class="cf4">ă cu stadionul Sportul Studențesc, pe care Universitatea de Arhitectură l-a </span><span class="cf0">închiriat </span><span class="cf1">în 2025</span><span class="cf0"> Academiei Germane de Fotbal, de</span><span class="cf4">ținută de afaceristul Claudiu Barbu.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce mașină are Leo Messi la Miami, în timp ce rivalul Cristiano Ronaldo a primit un BMW de 209.000 de dolari</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-masina-are-leo-messi-la-miami-in-timp-ce-rivalul-cristiano-ronaldo-a-primit-un-bmw-de-209-000-de-dolari-20239196</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-masina-are-Leo-Messi-la-Miami-in-timp-ce-rivalul-Cristiano-Ronaldo-a-primit-un-BMW-de-209.000-de-dolari.jpg"/><br/><p>Rivalitatea dintre Leo Messi (38 de ani) și Cristiano Ronaldo (40 de ani) s-a mutat din terenul de fotbal în afara acestuia, iar acum „lupta” se dă între mașini, după ce starul portughez a primit un BMW de 209.000 de dolari.</p>
<p>Mașina lui Messi este tot a unui constructor german, iar potrivit specialiștilor este considerată una dintre cele mai rafinate ale mărcii nemțești.</p>
<p>Anul trecut, Ronaldo a fost desemnat din nou cel mai bine plătit sportiv din lume, pentru al treilea an la rând și a cincea oară în cariera sa impresionantă.</p>
<p>Numai în 2024 a avut încasări de aproximativ 275 de milioane de dolari, înainte de taxe și onorariile către agenți, potrivit <span>Forbes</span>. Și tot în 2024 a fost văzut la volanul bolidului de lux pe care l-a primit în urma unui acord dintre clubul Al-Nassr, unde se află sub contract până în 2027, și celebra marcă germană.</p>
<h2><span>Ce mașină are Leo Messi la Miami, în timp ce rivalul Cristiano Ronaldo a primit un BMW de 209.000 de dolari</span></h2>
<p>Leo Messi a fost văzut pe străzile din Miami, orașul în care joacă în prezent, la volanul unui dintre cele mai rafinate modele ale Mercedes Benz, potrivit BolaVip. Astfel, rivalitatea dintre Messi și Ronaldo a ajuns la un alt nivel, căci nu se mai „duelează” doar în averile impresionante pe care le au sau prin reușitele de neconstestat de pe gazon.</p>
<p>Conform sursei menționate, modelul pe care îl conduce argentinianul este Mercedes-Maybach S680, unul care impune prestanță și al cărui preț poate să ajungă la peste 340.000 de dolari.</p>
<p>Mașina este propulsată cu un motor V12 biturbo și este concepută pentru a oferi o experiență totală de lux. Cu un interior exclusivist și tehnologie avansată, modelul este plasat între cele mai bune mașini de pe piață.</p>
<h2><span>Messi, încă trei ani la Inter Miami</span></h2>
<p>Leo Messi joacă la Inter Miami, din 2023, iar înțelegerea sa cu echipa din MLS urmează <span>să fie prelungită până în 2028.</span></p>
<p>În cele două sezoane pe care le are în SUA, Messi a reușit să marcheze 58 de goluri și a avut 28 de pase decisive în 70 de meciuri. Chiar dacă în prezent are o cotă de piață de numai 18 milioane de euro, averea sa este estimată la 850 de milioane de dolari net, față de 1 miliard de dolari cât are Ronaldo.</p>
<p>Anul trecut, Messi s-a aflat pe locul 5 în rândul celor mai bine plătiți sportivi, cu 135 de milioande de dolari, din care 75 de milioane realizate în afara fotbalului, prin contractele de sponsorizare pe care le are cu Adidas, dar și din propria afacere cu băuturi pentru sportivi.</p>
<p>Messi își dorește să participe și la ediția 2026 a Campionatul Mondial, iar <span>brazilianul Ronaldo a dat un verdicat categoric</span> în privința prezenței acestuia la cel mai mare eveniment fotbalistic al lumii.</p>
<p>Debutul la naționala Argentinei și l-a făcut în august 2005, cu 112 goluri marcate și 61 de pase decisive în cele 193 de meciuri disputate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marele coşmar al lui Gică Hagi şi al Generației de Aur a ajuns să vândă aspiratoare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/marele-cosmar-al-lui-gica-hagi-si-al-generatiei-de-aur-a-ajuns-sa-vanda-aspiratoare-20239377</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Marele-cosmar-al-lui-Gica-Hagi-si-al-Generatiei-de-Aur-a-ajuns-sa-vanda-aspiratoare-1400x790.jpg"/><br/><p>Gică Hagi şi Generația de Aur au fost foarte aproape să joace semifinala Campionatului Mondial din 1994, iar marele coşmar de atunci al românilor a ajuns să vândă aspiratoare.</p>
<p>La Campionatul Mondial de fotbal din 1994, România a fost învinsă în sferturi, la loviturile de departajare, iar vedeta Suediei, Tomas Brolin, are afaceri cu aspiratoare și vinuri.</p>
<h2><span>Omul care a devenit coşmar pentru Gică Hagi şi al Generația de Aur vinde aspiratoare</span></h2>
<p>Campionatul Mondial de Fotbal din 1994 a oferit nenumărate surprize. Dacă prezența în finală a Braziliei și Italiei, prima impunându-se la loviturile de departajare, a fost ceva normal, a surprins clasarea pe următoarele trei locuri a naționalelor Suediei, Bulgariei și României.</p>
<p>În sferturi, Suedia a eliminat România la loviturile de departajare. Nordicii au deschis scorul în minutul 78 după o lovitură liberă care a făcut șah-mat apărarea noastră, cu <span>Brolin plecând de lângă zid</span> și înscriind fără speranțe pentru Prunea.</p>
<p>Același jucător a transformat una dintre loviturile de departajare ale Suediei, care avea să fie învinsă în semifinale de Brazilia cu 1-0, după un gol cu capul al lui Romario, dar câștiga meciul pentru medalia de bronz în fața Bulgariei, 4-0. Brolin, care a deschis scorul în minutul 8, <span>se retrăgea din activitate după doar 4 ani</span>.</p>
<p>A intrat în afaceri. Într-o primă fază a opta pentru investiții într-o firmă care se ocupa de comercializarea aspiratoarelor și mult timp a vândut minimum 130.000 de bucăți pe an.</p>
<p>„La început a fost distractiv să merg la antrenamente în fiecare zi cu Crystal Palace, dar până la sfârșit nu a mai fost la fel de distractiv. M-am întrebat: «Să fac asta sezonul viitor?».</p>
<p>M-am gândit la asta și am decis să mă opresc. Nu a fost din cauza accidentărilor. Dacă vrei să continui să joci la un nivel înalt, trebuie să te antrenezi în fiecare zi, dar nu eram atât de nerăbdător să continui să fac asta.</p>
<p>Aveam și alte proiecte în cap. Când am încetat să joc, un inventator a venit la mine cu noua lui idee despre aspiratoare și am deschis acea companie. Dacă până în luna decembrie a acelui an voiam să joc din nou, m-aș fi întors. Dar acel sentiment nu a mai venit niciodată.</p>
<p>Au trecut 20 de ani. Toată lumea spune că 28 de ani e devreme să te retragi, dar depinde de ce ai făcut în cei 28 de ani ca fotbalist. Făcusem destul de multe”, a declarat el, potrivit <span>Sport Bible</span>.</p>
<h2><span>Brolin a a scos și un sortiment de vin, care poate fi găsit pe rafturile din întreaga Suedie</span></h2>
<p>În 1994, Balonul de Aur a fost acordat starului Bulgariei și Barcelonei, Hristo Stoichkov. Vedetele italiene Roberto Baggio și Paolo Maldini au terminat pe locurile al doilea, respectiv al treilea. Pe locul 4, la comun, s-au clasat Gică Hagi și Brolin, autor a 3 gholuri la CM din Statele Unite ale Americii.</p>
<p>Cariera lui a luat o întorsătură dramatică după ce l-a întâlnit pe inventatorul suedez Gordan Edlund în 1998, luând decizia să investească în aspiratoarele respectivului. Acum, Brolin deține 50% din Twinner, una dintre cele mai populare mărci din Suedia și care aduce venituri de milioane de lire sterline în fiecare an.</p>
<p>De asemenea, fostul mare atacant a scos și un sortiment de vin, Toscana Vermentino nr. 11, care poate fi găsit pe rafturile din întreaga Suedie.</p>
<p>Vinul, produs din struguri Vermentino, oferă o aromă cu note de citrice coapte la soare, pere, piersici, ananas copt la soare și o floralitate subtilă, după descrie fostul atacant pe contul de instagram.</p>
<p>„Vinul se potrivește bine cu multe în această vară: pizza, salate, bruschette, caprese, burrata cu roșii și busuioc, mâncare vegetariană, pește la grătar, crustacee și alte selecții. Perfect pentru masă sau pur și simplu ca aperitiv”, mai scrie Brolin.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Moartea voleibalistei Simona este învăluită în mister. Părinții cred că se încearcă mușamalizarea cauzei: „Vreau doar să știu”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/volei/moartea-voleibalistei-simona-este-invaluita-in-mister-parintii-cred-ca-se-incearca-musamalizarea-cauzei-vreau-doar-sa-stiu-20239873</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Moartea-voleibalistei-Simona-este-invaluita-in-mister.-Parintii-cred-ca-se-incearca-musamalizarea-cauzei-„Vreau-doar-sa-stiu-1400x936.png"/><br/><p>Simona Cina, o tânără voleibalistă din Palermo, Italia, a murit la vârsta de doar 20 de ani, după ce s-ar fi înecat în piscina unei vile.</p>
<p>Însă, condițiile în care s-a produs tragedia sunt cel puțin suspecte, motiv pentru care părinții cred că se încearcă mușamalizarea adevăratei cauze a decesului. În acest context, familia a lansat un apel public în presa italiană.</p>
<h2><span>Voleibalista Simona Cina „era ca peștele în apă”, dar a murit, în condiții suspecte, înecată în piscina unei vile. Detalii din spatele tragediei</span></h2>
<p>O tragedie a lovit sudul Italiei, unde Simona Cina, <span>o voleibalistă</span> în vârstă de doar 20 de ani, și-a dat ultima suflare la capătul unei petreceri de absolvire.</p>
<p>Pe scurt, după încheierea studiilor liceale, tânăra a mers împreună cu mai multe persoane la o petrecere organizată la o vilă din Bagheria, o localitate aflată la mică distanță de Palermo. Acolo, la scurt timp după miezul nopții, Simona Cina <span>și-a dat ultima suflare</span>. Potrivit primelor rapoarte ale autorităților, tânăra a căzut în piscina vilei respective și a sfârșit înecată.</p>
<p>Părinții fetei nu vor sub nicio formă să accepte o astfel de ipoteză, deoarece fiica lor știa să înoate și, mai mult, era chiar o înotătoare extrem de înzestrată. Iar dacă e să luăm în calcul și faptul că s-a înecat într-o piscină de mici dimensiuni, verdictul legiștilor pare și mai straniu.</p>
<blockquote><p>Vreau doar să știu ce s-a întâmplat cu fiica mea, de ce a murit… Vreau să știu cum a fost posibil. Fiica mea era atletă, știa să înoate. Era ca peștele în apă. Nu putem înțelege cum s-ar fi putut îneca într-o piscină”, au declarat părinții Simonei, cu lacrimi în ochi, imaginile cu ei fiind preluate atât de jurnaliștii de la <span>Corriere.it</span>, cât și de cei de la <span>Rainews.it</span>.</p></blockquote>
<p>Sora geamănă Simonei, Roberta, dar și fratele Gabriel, bănuiesc și ei că ceva mult mai tragic s-a întâmplat în interiorul vilei din Bagheria.</p>
<p>La petrecere ar fi fost peste 80 de invitați, iar Simona Cina nu cunoștea foarte multe persoane. Astfel, rudele ei cred că ar fi fost victima unor intenții rele:</p>
<blockquote><p>Totul pare foarte neobișnuit. Mai ales că piscina se afla în stadiu de curățare în timpul petrecerii… În plus, Simona cunoștea doar câțiva oameni din cei peste 80 de invitați”, a spus Roberta, sora geamănă a Simonei.</p></blockquote>
<h2><span>Fratele crede că a fost otrăvită</span></h2>
<p>De partea cealaltă, Gabriel, fratele Simonei, crede că fetei i s-ar fi putut turna ceva în băutură, o practică des întâlnită la petrecerile cu mulți invitați.</p>
<blockquote><p>Nu pretindem nimic, dar bănuim că ceva este în neregulă. O cunoșteam foarte bine pe sora noastră, nu era genul de persoană care s-ar putea îneca într-o piscină”, a spus și fratele ei.</p></blockquote>
<p>Așa cum am precizat deja, decesul tinerei a avut loc după miezul nopții, o ultimă postare fiind făcută de Simona, pe Instagram, în jurul orei 01:00 dimineața.</p>
<blockquote><p>Iubea voleiul. A jucat pentru clubul nostru până anul trecut. Voleiul a fost totul pentru ea. De asemenea, a învățat mulți alți copii să practice acest sport. Suntem devastați de veste. Ne amintim de ea cu mare afecțiune, era o tânără cu bun simț, iubitoare de sport și foarte dedicată. De asemenea, a participat la mai multe turnee pe plajă în timpul veri… O mare pierdere”, a spus președintele clubului de volei Capasense, pentru care Simona Cina a evoluat în trecut.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dispariția misterioasă a echipamentelor electronice de peste 36.000 de euro. Chelsea a chemat poliția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/disparitia-misterioasa-a-echipamentelor-electronice-de-peste-36-000-de-euro-chelsea-a-chemat-politia-20239956</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Disparitia-misterioasa-a-echipamentelor-electronice-de-peste-36.000-de-euro.-Chelsea-a-chemat-politia--1400x933.jpg"/><br/><p>Clubul de fotbal Chelsea Londra este în mijlocul unei anchete care a luat prin surprindere presa britanică, iar poliția face eforturi pentru a rezolva cazul cât mai rapid cu putință.</p>
<p>Pe scurt, din baza de antrenament a „albaștrilor, situată la Cobham, în sud-vestul capitalei Angliei, au dispărut mai multe echipamente electronice, a căror valoare adunată este stimată la peste 36.000 de euro.</p>
<h2><span>Chelsea Londra, prădată de hoți? Ce au descoperit oficialii clubului la baza de antrenament de la Cobham</span></h2>
<p><span>Chelsea Londra, unul dintre cele mai bogate cluburi de fotbal din lume, care e gata să „spargă” 130 de milioane de euro pentru două vedete</span>, a ajuns în presa tabloidă din Marea Britanie din cauza unui episod neașteptat.</p>
<p>La o sesiune proaspătă de pregătire de la baza de antrenament din Cobham, oficialii clubului au descoperit că mai multe echipamente electronice lipsesc. Este vorba despre camere de filmat profesionale și despre alte gadgeturi, descrise drept „echipamente de înaltă tehnologie”, care aveau rolul de a-i ajuta pe cei din staff-ul tehnic să îi monitorizeze pe fotbaliști.</p>
<p>Conform <span>The Sun</span>, valoarea tuturor bunurilor dispărute se ridică la peste 36.000 de euro, iar poliția a fost contactată deja pentru a fi demarată o anchetă.</p>
<blockquote><p>Echipa albaștrilor a contactat deja poliția din Surrey, după ce echipamentul a fost raportat dispărut de la sediul ei din Cobham. Poliția și-a făcut apariția la terenul de antrenament al lui Chelsea săptămâna aceasta. Rămâne de văzut dacă echipamentul video de înaltă tehnologie a fost doar rătăcit și va reapărea odată cu întoarcerea întreg personalului din vacanță. Însă, incidentul este suficient de suspect, având în vedere că poliția a fost implicată deja”, informează jurnaliștii de la The Sun.</p></blockquote>
<p>Conform sursei citate, reprezentanți ai clubului de fotbal Chelsea au fost contactați pentru a oferi o reacție, însă au refuzat politicos invitația jurnaliștilor.</p>
<h2><span>Chelsea e ca un magnet pentru prădători</span></h2>
<p>În continuare, britanicii amintesc și de faptul că <span>Chelsea a fost ca un magnet</span> pentru prădători în istoria recentă. Precis, mai mulți jucători ai „albaștrilor” și-au văzut casele sparte de hoți în ultimii ani.</p>
<p>În decembrie 2021, casa lui Reece James a fost spartă, iar jefuitorii i-au luat inclusiv câteva medalii de preț, precum cea pentru triumful din Liga Campionilor, sezonul 2020-2021, sau cea de vicecampion pe care a obținut-o la Campionatul European din 2020.</p>
<p>În același an 2021, The Sun susține că alți doi jucători de la Chelsea, a căror identitate nu a fost dezvăluită, au fost prădați de hoți.</p>
<p>Mai recent, în decembrie 2022, Raheem Sterling a fost și el vizat de hoți, în timp ce se afla în Qatar pentru a lua parte la Campionatul Mondial.</p>
<p>Din casa fotbalistului cu origini jamaicane au fost sustrase atunci bunuri în valoare de peste 300.000 de euro, în principal ceasuri de firmă și alte bijuterii.</p>
<p>The Sun susține că Sterling chiar s-a întors în Anglia, în decembrie 2022, pentru a-și consola familia, după care a revenit cu avionul în Qatar pentru a-și continua aventura de la Campionatul Mondial.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
