<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXTRA Momente fără precedent la Australian Open! Coco Gauff, Jessica Pegula și Madison Keys, chestionate despre ultimele decizii ale lui Donald Trump</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/momente-fara-precedent-la-australian-open-coco-gauff-jessica-pegula-si-madison-keys-chestionate-despre-ultimele-decizii-ale-lui-donald-trump-20367568</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Momente-fara-precedent-la-Australian-Open-Coco-Gauff-Jessica-Pegula-si-Madison-Keys-chestionate-despre-ultimele-decizii-ale-lui-Donald-Trump-e1769093279815.jpg"/><br/><p>Cele mai cunoscute jucătoare de tenis din SUA au fost întrebate despre al doilea mandat al președintelui american Donald Trump, care a luat mai multe decizii controversate în ultima perioadă.</p>
<p>Coco Gauff, jucătoare aflată pe locul 3 mondial, Madison Keys, numărul 9 WTA, și Jessica Pegula, locul 6 WTA, au fost rugate să comenteze acțiunile lui Donald Trump.</p>
<p>S-a întâmplat chiar în timpul <span>turneului de Grand Slam de la Australian Open</span>, desfășurat la Melbourne, unde toate cele trei americance s-au calificat în turul al treilea.</p>
<h2><span>Coco Gauff, Jessica Pegula și Madison Keys, întrebate la Austrlalian Open despre al doilea mandat al lui Donald Trump</span></h2>
<p data-end="762" data-start="532">Madison Keys a fost întrebată despre al doilea mandat al lui Donald Trump și despre cum percepe  situația actuală și tensiunile tot mai mari din Statele Unite:</p>
<p data-end="762" data-start="532">„Cred că poziția mea a fost destul de evidentă. Este destul de clar unde mă situez și sper ca noi, ca țară, să reușim să ne reunim și să revenim la valorile care, în opinia mea, ne fac o națiune mare”, a declarat campioana en-titre de la Australian Open, potrivit <span>Esentially Sports</span>.</p>
<p data-end="1277" data-start="1020">Keys a vorbit apoi despre diviziunea din SUA: „Nu sunt o fană a dezbinării și cred că frumusețea Statelor Unite constă în faptul că suntem un creuzet. Suntem foarte diverși. Suntem o țară a imigranților și sper să ne întoarcem la aceste valori”, a afirmat campioana en-titre de la Australian Open.</p>
<h2 data-end="1277" data-start="1020"><span>Gauff a oferit un răspuns echilibrat</span></h2>
<p data-end="1385" data-start="1279">Jessica Pegula a primit aceeași întrebare în conferința de presă și a rezonat cu mesajul transmis de Keys: „Sper doar ca, la un moment dat, toată lumea să poată veni împreună și să lucreze unită, indiferent dacă este vorba de situații politice sau nu, în țara noastră. Simt că suntem o țară mare, asupra căreia există foarte multă atenție mediatică, iar asta e dificil, pentru că lucrurile ajung rapid să fie cunoscute în toată lumea.</p>
<p data-end="1385" data-start="1279">Chiar și fiind în Australia, auzi despre tot ce se întâmplă acasă”, a declarat fiica miliardarului Terry Pegula. Întrebată despre Florida, statul ei natal, Pegula a răspuns: „Personal, Florida mi se pare că a fost în regulă. Este un mare amestec de oameni din toate colțurile lumii. Pentru mine, cel puțin în zona în care locuiesc, lucrurile au fost ok”.</p>
<p data-end="2398" data-start="2122">Subiectul a fost adus în discuție inițial cu o zi înainte, când Coco Gauff a fost întrebată, de asemenea, despre situația Americii sub cea de-a doua administrație Donald Trump. <span>Sportiva de 21 de ani</span>, cunoscută pentru pozițiile sale politice exprimate public, a oferit un răspuns echilibrat: „Sper ca, pe viitor, să existe mult mai multă pace în țara noastră și mai multă bunătate în modul în care vorbim unii cu alții despre diferite subiecte”, a afirmat Coco Gauff, conform sursei citate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Sorana Cîrstea, cu lacrimi în ochi la despărțirea de Australian Open: „Prima oară când am venit aveam 14 ani și am văzut întâia oară un cangur”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/australian-open/sorana-cirstea-cu-lacrimi-in-ochi-la-despartirea-de-australian-open-prima-oara-cand-am-venit-aveam-14-ani-si-am-vazut-intaia-oara-un-cangur-20367518</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sorana-Cirstea-cu-lacrimi-in-ochi-la-despartirea-de-Australian-Open-„Prima-oara-cand-am-venit-aveam-14-ani-si-am-vazut-intaia-oara-un-cangur.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea (35 de ani) a fost cu lacrimi în ochi la despărțirea de Australian Open, unde a jucat ultima dată în cariera sa, pe care o încheie în acest sezon. Fostul număr 21 WTA a vorbit despre amintirile care o leagă de Australia, dar și despre emoțiile pe care le-a trăit de-a lungul timpului aici.</p>
<p>Cîrstea a debutat la Australian Open în 2008, iar primul său meci a fost cu buna sa prietenă, Ana Ivanovic. Meciul cu care și-a încheiat parcursul de la Australian Open a fost cel din <span>turul secund, disputat cu Naomi Osaka, locul 17 WTA</span>, pe care l-a pierdut în trei seturi.</p>
<ul>
<li>Naomi Osaka este dublă campioană la Melbourne, cu titluri obținute în 2019 și 2021.</li>
</ul>
<h2><span>Sorana Cîrstea, cu lacrimi în ochi la despărțirea de Australian Open</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea (locul 41 WTA) s-a arătat foarte emoționată la despărțirea de Australian Open, unde cele mai bune performanțe, calificarea în turul 4, le-a obținut în 2017, când pierdea cu Garbine Muguruza, respectiv în 2022, când a fost învinsă de Iga Swiatek. Una dintre cele mai emblematice jucătoare de tenis din România a vorbit despre ceea ce o leagă de Australia, atât emoțional, cât și din punct de vedere sportiv.</p>
<p>„Sunt foarte multe emoții acum și îmi este foarte greu să gândesc, să fiu 100% cerebrală. După ce voi ajunge acasă probabil voi digera toate emoțiile și tot ce s-a întâmplat în această săptămână. Sunt mulți ani de carieră și așa cum am spus, după atâția ani rămân doar lucrurile frumoase. Iubesc tenisul, îl fac și l-am făcut mereu din pasiune și sunt recunoscătoare pentru tot ce mi-a dat acest sport.</p>
<p>Sunt multe amintiri, prima oară când am venit aici (n.r. – Australia) aveam 14 ani și îmi amintesc că m-am dus la Grădina Zoologică și am văzut primul cangur. Probabil aceea a fost o amintire care îmi va rămâne mereu. Dar tot ce înseamnă acest turneu îmi va rămâne mereu în suflet”, a declarat Sorana Cîrstea, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea, trei turnee în Australia în 2026</span></h2>
<p>Pentru Sorana Cîrstea, anul 2026 a însemnat participarea la trei turnee, două de WTA 500, Brisbane și Adelaide, și cel de la Melbourne.</p>
<p>La Brisbane s-a oprit în turul al treilea, fiind învinsă de Aryna Sabalenka, liderul mondial, în timp ce la Adelaide, unde a evoluat în calificări, s-a retras după ce a ajuns pe tabloul principal. Decizia de retragere, din motive medicale, a fost luată pentru a nu-și pune în pericol participarea de la Melbourne.</p>
<p>În cariera sa, Sorana Cîrstea a câștigat trei turnee WTA Tashkent (2008), Istanbul (2021) și Cleveland (2025), toate de simplu. În proba de dublu, Cîrstea și-a pus în palmares șase titluri: Fes și Luxembourg (2008), Estoril (2010), Dallas (2011), Lugano (2019) și <span>Madrid (2025)</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>TENIS Scandalul escaladează după gestul Soranei Cîrstea față de Naomi Osaka! Un activist din SUA o acuză de rasism pe româncă: „De pe vremea Serenei Williams vedem acest tipar”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/scandalul-escaladeaza-dupa-gestul-soranei-cirstea-fata-de-naomi-osaka-un-activist-din-sua-o-acuza-de-rasism-pe-romanca-de-pe-vremea-serenei-williams-vedem-acest-tipar-20367528</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Scandalul-escaladeaza-dupa-gestul-Soranei-Cirstea-fata-de-Naomi-Osaka-Un-activist-din-SUA-o-acuza-de-rasism-pe-romanca.jpg"/><br/><p>Momentul în care Sorana Cîrstea (România, 17 WTA) îi reproșează lui Naomi Osaka (Japonia, 17 WTA) lipsa de fair-play a făcut înconjurul internetului, iar reacțiile continuă să apară.</p>
<p>Între Sorana Cîrstea și Naomi Osaka <span>s-a iscat un schimb dur de replici la fileu</span>, românca dezbrăcându-se de caracter: „Pentru ce a fost asta? Pentru că nu știi ce e fair-play-ul, prieteno, joci de atâta vreme și nu știi ce e fair play-ul!”, a strigat ea către fostul lider WTA.</p>
<p>Cîrstea și-a pierdut cumpătul din cauză că Osaka ar fi vociferat între primul și al doilea serviciu, lucru pe care l-a reclamat și arbitrei de scaun. Episodul s-a petrecut joi, în timpul meciului câștigat de niponă cu 6-3, 4-6, 6-2 în turul doi la Australian Open.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea se confruntă cu acuzații după conflictul cu Naomi Osaka de la Australian Open</span></h2>
<p>Momentul plin de tensiune a generat numeroase reacții pe platforma X, iar un cunoscut activist online din SUA a luat atitudine împotriva româncei. Este vorba despre „Queer Latifah”, utilizator urmărit de peste 17.000 de persoane, care a adoptat pseudonimul respectiv pentru a apăra persoanele afro-descendente, în special sportivi și figuri publice de culoare.</p>
<p>Acesta susține că Sorana Cîrstea face parte din categoria jucătoarelor de tenis care nu acceptă să piardă în fața adversarelor de origine afro-amricană:</p>
<p>„Vedem acest tipar de pe vremea când jucau Serena și Venus Williams. Să vezi că Naomi Osaka, Coco Gauff și Taylor Townsend încă trebuie să se confrunte cu jucătoare albe care se plâng și nu știu să piardă cu demnitate trebuie să fie epuizant”, a afirmat activistul, în descrierea imaginilor cu Sorana Cîrstea și Naomi Osaka, sportivă născută din tată haitian-american și mamă japoneză.</p>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="500">
<p dir="ltr" lang="en">This was a consistent trend when Serena and Venus Williams played. To see Naomi Osaka, Coco Gauff, and Taylor Townsend still have to deal with white players who complain and cannot lose respectfully has got to be exhausting. https://t.co/qlawhfZcP8</p>
<p>— Queer Latifah ✨ (@TheAfrocentricI) January 22, 2026</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p></div>
<h2><span>Naomi Osaka e de părere că „emoțiile au fost prea puternice” pentru Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Naomi Osaka și Sorana Cîrstea s-au certat pe teren, iar la final au avut abordări diferite la conferința de presă. Dacă Sorana a ales să nu mai vorbească despre incident, Naomi<span> a comentat pe larg eipsodul</span>: „Ei bine, dacă sunt sinceră, nu am mai fost implicată niciodată într-o astfel de situație, așa că nu știu dacă ar trebui să lăsăm totul pe teren și să fim de parcă: «Hei, ce faci?»</p>
<p>Sunt puțin confuză. Cred că emoțiile au fost foarte puternice pentru ea. Vreau, de asemenea, să îmi prezint scuze. Cred că primele lucruri pe care le-am spus la interviul acordat pe teren au fost lipsite de respect. Nu îmi place să îi desconsider pe oameni. Nu asta fac eu. Așa că da, dacă vrea să vorbească despre asta, atunci e bine.</p>
<p>Dar atunci când mă motivez pe mine însămi, în mintea mea nu mă gândesc: «Ok, acum o să-i distrag atenția adversarei». Este pur și simplu pentru mine. Nimeni nu s-a plâns vreodată înainte de asta. De asemenea, arbitrul nu mi-a spus că am greșit. Arbitrul a spus că totul este în regulă. Am zis: «Ok». Cam asta am crezut. Am crezut că am trecut peste asta, așa că…”, a declarat Naomi Osaka</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Sorana Cîrstea dă verdictul despre momentul când a pierdut meciul cu Naomi Osaka: „A devenit complicat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-da-verdictul-despre-momentul-cand-a-pierdut-meciul-cu-naomi-osaka-a-devenit-complicat-20367529</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sorana-Cirstea-da-verdictul-despre-momentul-cand-a-pierdut-meciul-cu-Naomi-Osaka.-„A-devenit-complicat.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a vorbit în <span>EXCLUSIVITATE</span> cu <span>ProSport</span> după eliminarea în turul doi la Australian Open în fața lui Naomi Osaka, scor 3-6, 6-4, 2-6.</p>
<p>Jucătoarea noastră de tenis a dezvăluit momentul când a cedat lupta în setul decisiv și își reproșează că nu a gestionat cum trebuie anumite mingi și nici că nu a putut putut duce ritmul, unul care i s-a părut extrem de ridicat pentru această fază a competiției.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a analizat pentru ProSport duelul cedat cu Naomi Osaka la Australian Open</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea a vorbit cu <span>ProSport</span> imediat după eliminarea în turul secund al turneului de Grand Slam de la Australian Open în fața lui Naomi Osaka, scor 3-6, 6-4, 2-6.</p>
<p>Sportiva noastră a identificat momentul când a pierdut disputa și își reproșează că nu a gestionat cum trebuie anumite mingi în primul și al treilea set, și nici că <span>nu a putut duce ritmul sacadat impus de puternica sa adversară</span>, un nivel ce i s-a părut destul de ridicat pentru această fază a competiției.</p>
<p>„Sori” este convinsă că putea face mult mai mult în setul decisiv, dar din nou se arată extrem de dezamăgită că nu a reușit să găsească soluțiile potrivite în momentele decisive, pe care, adaugă ea, Osaka le-a gestionat mult mai bine.</p>
<p>„A fost un meci bun pe alocuri, dar cu anumite momente pe care n-am știut să le gestionez bine. Am avut acel început de meci foarte bun, apoi am pierdut un pic momentumul la 2-0, am avut mingi de 3-0, puteam să am un anumit avânt. Mi-am regăsit apoi jocul puțin în setul doi, însă n-am reușit să mențin până la final.</p>
<p>Un meci cu suișuri și coborâșuri. Îmi pare rău că n-am reușit să găsesc soluții, la fel și în setul decisiv am avut anumite șanse. La nivelul ăsta se joacă pe fiecare punct și fiecare moment contează. Astăzi, ea a gestionat mai bine momentele importante.</p>
<p>În setul doi chiar eram foarte încrezătoare și pentru setul trei, însă apoi ritmul a fost un pic sacadat și a devenit complicat. Sunt lucruri acceptate și trebuia să gestionez mai bine acele minute de joc.</p>
<p>Din nou, cred că puteam să joc mai bine setul decisiv. Mi s-a părut un nivel mult mai ridicat de turul 2 azi și îmi pare rău că n-am reușit să câștig”, a declarat Sorana Cîrstea, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20367483" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20367483" class="size-full wp-image-20367483" decoding="async" fetchpriority="high" height="840" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Naomi-Osaka-mesaj-pentru-Sorana-Cirstea-la-conferinta-de-presa-dupa-conflictul-de-la-Australian-Open-e1769084842107.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Naomi-Osaka-mesaj-pentru-Sorana-Cirstea-la-conferinta-de-presa-dupa-conflictul-de-la-Australian-Open-e1769084842107.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/Naomi-Osaka-mesaj-pentru-Sorana-Cirstea-la-conferinta-de-presa-dupa-conflictul-de-la-Australian-Open-e1769084842107-768x461.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20367483">Sursă foto: Profimedia (22.01.2026)</p></div>
<h2><span>Nipona și-a luat revanșa după 11 ani</span></h2>
<p>Duelul a fost, surprinzător, abia al doilea între cele sportive de-a lungul anilor. Prima dată s-a aflat față în față în 2015, atunci când Sorana era în top, dar revenea după o accidentare, în timp ce Osaka era la debut în calificările unui turneu de Mare Șlem.</p>
<p>A câștigat românca în trei seturi, 2-6, 6-1, 6-4. Iată că, după 11 ani, cele două sportive se reîntâlnesc, iar <span>nipona își ia astfel revanșa</span>.</p>
<p>„Rezultatul a reprezentat o revanșă așteptată de mai bine de un deceniu. În 2015, o Osaka în vârstă de 17 ani își făcea debutul în calificările unui turneu de Grand Slam la Wimbledon, doar pentru a fi extrasă să joace împotriva lui Cîrstea, pe atunci o fostă jucătoare din Top 30, aflată într-un proces de revenire după o accidentare. Cîrstea a câștigat acel meci cu 2-6, 6-1, 6-4, iar apoi, remarcabil, cele două nu s-au mai întâlnit până în această săptămână”, scrie site-ul WTA.</p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Sorana Cîrstea şi-a anunțat decizia finală prin intermediul ProSport: „Mă retrag! E definitiv”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/sorana-cirstea-si-a-anuntat-decizia-finala-prin-intermediul-prosport-ma-retrag-e-definitiv-20367517</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sorana-Cirstea-si-a-anuntat-decizia-finala-prin-intermediul-ProSport.-„Ma-retrag-E-definitiv.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea și-a anunțat hotărârea finală în privința carierei sale prin intermediul ProSport, singura publicație căreia sportiva i-a acceptat un interviu față în față.</p>
<p>Nora magnatului Ion Țiriac susține că după ce va agăța racheta în cui se va relaxa, se va dedica familiei și prietenilor apropiați și exclude ferm o revenire în tenis peste un anumit timp.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a luat decizia finală. „Mă retrag! E definitiv”</span></h2>
<p>E gata! Sorana Cîrstea <span>și-a anunțat decizia pe final de carieră</span> într-o declarațe oferită în <span>EXCLUSIVITATE</span> pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p>Iubita lui Ion Ion Țiriac spune că după ce va spune stop definitiv, la sfârșitul acestui sezon, se odihni cât va putea de mult și se va axa, în principal, pe timpul petrecut alături de familie, rude și prietenii apropiați.</p>
<p>Totodată, sportiva în vârstă de 35 de ani neagă vehement că, după un anumit timp, ar putea să se răzgândească și să revină în „sportul alb”.</p>
<p>„În momentul de față e greu să mă gândesc la ce voi face după. Sunt multe emoții pe care le simt acum, e ultimul Australian Open după 20 de ani de carieră. În primul rând cred că îmi voi lua ceva timp să mă odihnesc, acesta va fi planul. Mă voi concentra pe familie, pe prietenii apropiați, și apoi voi vedea exact în ce direcție merg. Primul lucru va fi să mă odihnesc.</p>
<p>La mine nu va fi cazul să încerc să revin într-un an sau doi, dacă am zis că mă retrag, e definitiv. De asta am și jucat atât de mult pentru că am știut că odată ce mă retrag decizia e definitivă”, a declarat Sorana Cîrstea, pentru <span>ProSport</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20364516" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20364516" class="size-full wp-image-20364516" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/profimedia-1064275908.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/profimedia-1064275908.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/profimedia-1064275908-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20364516">FOTO: Profimedia 18.01.2026</p></div>
<h2><span>Obictivul pe 2026. „Vreau să ies din tenis pe ușa din față și să termin cu fruntea sus”</span></h2>
<p>Sorana Cîrstea spune că, de-a lungul carierei sale îndelungate, <span>s-a străduit cât a putut să facă lucrurile „corect și disciplinat”</span>, pentru ca în meciurile oficiale să poată da 100%. Sportiva și-a fixat ca obiectiv în acest ultim an al său în tenis „să iasă pe ușa din față și cu fruntea sus”.</p>
<p>„Tot timpul am încercat să fac lucrurile corect, disciplinat și am știut că atunci când joc, joc 100%. Însă, în viață vine un moment în care e important să știi când să pui stop și să faci lucrurile care te fac fericit. Vreau să ies din tenis pe ușa din față și să termin cu fruntea sus, cât încă joc bine”, a conchis „Sori” pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
