<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Am învins de două ori în istorie Austria! Ce fotbaliști din această țară s-au perindat prin campionatul nostru. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/am-invins-de-doua-ori-in-istorie-austria-ce-fotbalisti-din-aceasta-tara-s-au-perindat-prin-campionatul-nostru-special-20296199</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Am-invins-de-doua-ori-in-istorie-Austria-Ce-fotbalisti-din-aceasta-tara-s-au-perindat-prin-campionatul-nostru.jpg"/><br/><p>Reprezentativa de fotbal a României înfruntă în această seară selecţionata Austriei, pe Arena Naţională, de la ora 21.45, în Grupa H a calificărilor europene pentru Cupa Mondială din 2026.</p>
<p>Meciul de astăzi va fi al 767-lea pentru naționala României. Bilanțul la zi este: 340 victorii, 196 egaluri, 230 înfrângeri, 1255-963 golaveraj</p>
<h2><span>România – Austria se joacă în această seară, de la ora 21.45! Bilanțul confruntărilor directe</span></h2>
<p>Pentru naționala Austriei va fi al 849-lea joc din palmares. Bilanțul la zi este: 361 victorii, 180 egaluri, 307 înfrângeri, 1500-1284 golaveraj</p>
<p>Cele 11 meciuri directe</p>
<p>20.05.1924 Viena: AUSTRIA – ROMÂNIA 4-1 (1-0) amical<br/>
Marcatori: Pollack (9), K.Kanhäuser (52, 85), Häusler (78) – Ströck II (73).<br/>
01.05.1968 Linz: AUSTRIA – ROMÂNIA 1-1 (0-1) amical<br/>
Marcatori: Siber (84) – Kalló (8).<br/>
03.09.1972 Craiova: ROMÂNIA – AUSTRIA 1-1 (1-1) amical<br/>
Marcatori: Dembróvszki (44) – Hickersberger (43).<br/>
10.09.1986 București: ROMÂNIA – AUSTRIA 4-0 (1-0) prel.CE<br/>
Marcatori: Iovan (45, 64), Lăcătuș (61), Gh.Hagi (90).<br/>
18.11.1987 Viena: AUSTRIA – ROMÂNIA 0-0 prel.CE<br/>
01.04.2009 Klagenfurt: AUSTRIA – ROMÂNIA 2-1 (2-1) prel.CM<br/>
Marcatori: Hoffer (24, 43) – Cr.Tănase (23).<br/>
09.09.2009 București: ROMÂNIA – AUSTRIA 1-1 (0-0) prel.CM<br/>
Marcatori: Ad.Cristea (55) – Schiemer (82).<br/>
05.06.2012 Innsbruck: AUSTRIA – ROMÂNIA 0-0 amical<br/>
07.09.2020, Klagenfurt: AUSTRIA – ROMÂNIA 2-3 (1-1) LN UEFA, Liga B<br/>
Marcatori: Baumgartner (17), Onisiwo (80) – Alibec (3), Dr.Grigore (51), Maxim (69).<br/>
14.10.2020, Ploiești: ROMÂNIA – AUSTRIA 0-1 (0-0) LN UEFA, Liga B<br/>
Marcator: Schöpf (75).<br/>
07.06.2025, Viena: AUSTRIA – ROMÂNIA 2-1 (1-0) prel.CM<br/>
Marcatori: Gregoritsch (42), Sabitzer (60) – Fl.Tănase (90+4).</p>
<ul>
<li>Bilanț: 11 jocuri, 2 victorii, 5 egaluri, 4 înfrângeri, golaveraj 13-14</li>
</ul>
<h2><span>Cele 7 meciuri ale naționalei Moldovei din acest an</span></h2>
<p>20.03; Viena: AUSTRIA – SERBIA 1-1 (1-0) LN UEFA (turneul final,Liga A/Liga B)<br/>
Spectatori: 46.400. Marcatori: Gregoritsch (37) – Samardžić (61). Arbitru: Silva Pinheiro (Portugalia).<br/>
AUSTRIA: A.Schlager – P.Wimmer, Lienhart, Alaba, Mwene – Grillitsch (77 X.Schlager), Seiwald – R.Schmid (77 Florucz), Gregoritsch (89 K.Stöger), C.Baumgartner (70 Saračević) – Arnautović. Antr. Ralf Dietrich Rangnick.</p>
<p>23.03; Belgrad: SERBIA – AUSTRIA 2-0 (0-0) LN UEFA (turneul final,Liga A/Liga B)<br/>
Spectatori: 22.112. Marcatori: Ne.Maksimović (56), Vlahović (90). Arbitru: Sánchez Martinez (Spania). C.G.: Ne.Maksimović, S.Mitrović II – A.Schlager, P.Wimmer. C.R.: Trauner (68).<br/>
AUSTRIA: A.Schlager – P.Wimmer, Lienhart, Trauner, Mwene (46 Grüll) – Grillitsch (75 Alaba), Seiwald – R.Schmid, Laimer, Saračević (46 Arnautović) – Gregoritsch (75 K.Stöger). Antr. Ralf Dietrich Rangnick.</p>
<p>07.06; Viena: AUSTRIA – ROMÂNIA 2-1 (1-0) prel.CM (UEFA)<br/>
Ernst-Happel-Stadion. Spectatori: 48.500. Marcatori: Gregoritsch (42), Sabitzer (60) – Tănase (90+4). Arbitru: Mariani (Italia). C.G.: Grillitsch – N.Stanciu.<br/>
AUSTRIA: Pentz – P.Wimmer (60 Posch), Wöber (69 Danso), Lienhart, Mwene – Laimer, Seiwald – R.Schmid (81 Grillitsch), C.Baumgartner (81 X.Schlager), Sabitzer – Gregoritsch (60 Arnautović). Antr. Ralf Dietrich Rangnick.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20261737" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20261737" class="size-large wp-image-20261737" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/AUSTRIA-ROMANIA-PRELIMINRIILE-C.M-7.06.2025-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/AUSTRIA-ROMANIA-PRELIMINRIILE-C.M-7.06.2025-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/AUSTRIA-ROMANIA-PRELIMINRIILE-C.M-7.06.2025-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/AUSTRIA-ROMANIA-PRELIMINRIILE-C.M-7.06.2025-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/AUSTRIA-ROMANIA-PRELIMINRIILE-C.M-7.06.2025-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20261737">Daniel Birligea in meciul de fotbal dintre Austria si Romania, din cadrul Preliminariilor Campionatului Mondial 2026, desfasurat pe Stadionul Ernst Happel din Viena, sambata 7 iunie 2025. © FOTO:Razvan Pasarica/SPORT PICTURES</p></div>
<p>10.06; Serravalle: SAN MARINO – AUSTRIA 0-4 (0-4) prel.CM (UEFA)<br/>
Spectatori: 3.075. Marcatori: Arnautović (3, 15), Gregoritsch (11), C.Baumgartner (27). Arbitru: Berka (Cehia). C.G.: Riccardi – Ballo, Posch.<br/>
AUSTRIA: Pentz (46 Lawal) – Posch, Lienhart (46 Querfeld), Friedl, Honsak – Sabitzer, Seiwald, Laimer (46 R.Schmid) – C.Baumgartner (63 Grüll) – Gregoritsch (46 Ballo), Arnautović. Antr. Ralf Dietrich Rangnick.</p>
<p>06.09; Linz: AUSTRIA – CIPRU 1-0 (0-0) prel.CM (UEFA)<br/>
Spectatori: 16.300. Marcator: Sabitzer (54p). Arbitru: Kehlet (Danemarca). C.G.: Posch – Pileas, L.Loizou, Sielēs, Kōstē.<br/>
AUSTRIA: A.Schlager – Laimer, Lienhart, Alaba (70 Danso), Mwene – X.Schlager (70 Posch), Seiwald – P.Wimmer (46 R.Schmid), C.Baumgartner (90+5 Grillitsch), Sabitzer – Arnautović (46 Gregoritsch). Antr. Ralf Dietrich Rangnick.</p>
<p>09.09; Zenica: BOSNIA-HERȚEGOVINA – AUSTRIA 1-2 (0-0) prel.CM (UEFA)<br/>
Spectatori: 11.700. Marcatori: Džeko (50) – Sabitzer (49), Laimer (65). Arbitru: Gil Manzano (Spania). C.G.: Mujakić, Katić – Sabitzer, P.Wimmer, Mwene, Gregoritsch. C.R.: P.Wimmer (90+5).<br/>
AUSTRIA: A.Schlager – Laimer, Lienhart, Alaba (78 Danso), Mwene – X.Schlager (62 Grillitsch), Seiwald – R.Schmid (62 P.Wimmer), C.Baumgartner (90+3 Prass), Sabitzer – Gregoritsch (62 Arnautović). Antr. Ralf Dietrich Rangnick.</p>
<p>09.10; Viena: AUSTRIA – SAN MARINO 10-0 (6-0) amical<br/>
Spectatori: 37.500. Marcatori: R.Schmid (7), Arnautović (8, 47, 83, 84), Gregoritsch (24), Posch (30, 42), Laimer (45), Wurmbrand (76). Arbitru: Frid (Israel). C.G.: Alaba – G.Valentini, G.Matteoni.<br/>
AUSTRIA: Pentz – Posch (71 Wurmbrand), Danso, Alaba (63 Friedl), Prass – Laimer, Seiwald (76 Schöpf) – R.Schmid, Gregoritsch (63 Florucz), Sabitzer (71 Grillitsch) – Arnautović. Antr. Ralf Dietrich Rangnick.</p>
<ul>
<li>Așadar, 5 victorii, 1 egal, 1 înfrângere, 20-5 golaveraj</li>
</ul>
<h2><span>Ne arbitreză o brigadă italiană</span></h2>
<p>Brigadă italiană la meciul de pe Arena Națională cu Austria. Davide Massa va fi de la centru, Filippo Meli și Stefano Alassio asistenții, iar Simone Sozza rezervă. În camera VAR vor fi Michael Fabbri și Rosario Abisso.</p>
<p>Născut pe 15.07.1981, la Imperia, Massa are ecusonul FIFA din 2014, iar din 2011 antrenează în Serie A.</p>
<p>El a mai condus două meciuri ale naționalei României. Prima oară în 2016, un amical înaintea lui Euro din acel an, când am pierdut la Torino cu Ucraina, 3-4. A doua oară mai recent, în 2023, ultimul meci din preliminariile pentru Euro 2024, când am învins la București Elveția, 1-0.</p>
<h2><span>Cele 26 meciuri inter-țări (naționale mari) conduse de Davide Massa</span></h2>
<p>08.06.2015; Istanbul: TURCIA – BULGARIA 4-0 (0-0) amical<br/>
16.11.2015; Tirana: ALBANIA – GRUZIA 2-2 (0-1) amical<br/>
29.05.2016; Torino: ROMÂNIA – UCRAINA 3-4 (1-1) amical<br/>
03.06.2017; Estoril: PORTUGALIA – CIPRU 4-0 (2-0) amical<br/>
13.06.2017; Saint-Denis: FRANȚA – ANGLIA 3-2 (2-1) amical<br/>
06.09.2018; Ljubljana: SLOVENIA – BULGARIA 1-2 (1-1) LN UEFA Liga C<br/>
21.03.2019; Rotterdam: OLANDA – BELARUS 4-0 (2-0) prel.CE<br/>
10.09.2019; Chișinău: MOLDOVA – TURCIA 0-4 (0-1) prel.CE<br/>
19.11.2019; Amsterdam: OLANDA – ESTONIA 5-0 (2-0) prel.CE<br/>
05.09.2020; Porto: PORTUGALIA – CROAȚIA 4-1 (1-0) LN UEFA Liga A<br/>
11.10.2020; Glasgow: SCOȚIA – SLOVACIA 1-0 (0-0) LN UEFA Liga B<br/>
11.11.2020; Amsterdam: OLANDA – SPANIA 1-1 (0-1) amical<br/>
24.03.2021; Belgrad: SERBIA – IRLANDA 3-2 (1-1) prel.CM (UEFA)<br/>
09.10.2021; Nur-Sultan: KAZAHSTAN – BOSNIA-HERȚEGOVINA 0-2 (0-1) prel.CM (UEFA)<br/>
14.11.2021; Skopje: MACEDONIA DE NORD – ISLANDA 3-1 (1-0) prel.CM (UEFA)<br/>
22.09.2022; Zagreb: CROAȚIA – DANEMARCA 2-1 (0-0) LN UEFA Liga A<br/>
17.06.2023; Lisabona: PORTUGALIA – BOSNIA-HERȚEGOVINA 3-0 (1-0) prel.CE<br/>
12.09.2023; Glasgow: SCOȚIA – ANGLIA 1-3 (0-2) amical<br/>
15.10.2023; Cardiff: ȚARA GALILOR – CROAȚIA 2-1 (0-0) prel.CE<br/>
21.11.2023; București: ROMÂNIA – ELVEȚIA 1-0 (0-0) prel.CE<br/>
07.06.2024; Londra: ANGLIA – ISLANDA 0-1 (0-1) amical<br/>
10.09.2024; Amsterdam: OLANDA – GERMANIA 2-2 (1-2) LN UEFA Liga A<br/>
18.11.2024; Split: CROAȚIA – PORTUGALIA 1-1 (0-1) LN UEFA Liga A<br/>
23.03.2025; Glasgow: SCOȚIA – GRECIA 0-3 (0-2) LN UEFA (turneul final,Liga A/Liga B)<br/>
07.06.2025; Tirana: ALBANIA – SERBIA 0-0 prel.CM (UEFA)<br/>
04.09.2025; Tbilisi: GEORGIA – TURCIA 2-3 (0-2) prel.CM (UEFA)</p>
<ul>
<li>Așadar: 5 din cadrul CM, 6 în cel al CE, 7 în al Ligii Națiunilor UEFA și 8 amicale; de 13 ori au câștigat gazdele, de 5 ori e fost egal, de 7 ori au învins oaspeții, o dată a fost pe teren neutru. Va fi al 47-lea meci al naționalei noastre condus de un arbitru italian. Bilanțul cu ei la centru ne este favorabil: 21 de victorii, 11 egaluri, 14 înfrângeri.</li>
</ul>
<h2><span>Și pentru Austria, turneul final al CM s-a arătat a fi o himeră </span><span>după 1998 </span></h2>
<p>La fel ca în cazul nostru, nici naționala Austriei nu a mai prins un turneu final de CM din 1998. Cel francez a fost cel mai recent și pentru Wunderteam. Până atunci, fusese prezentă la 6 turnee finale: cel din 1954, în Elveția, când a ocupat locul 3; cel din 1958, în Suedia, când a fost pe ultimul loc în faza grupelor; cel din 1978, în Argentina, când a ajuns în a doua fază a grupelor; cel din 1982, în Spania, tot în a doua fază a grupelor; în 1990, în Italia, când a fost pe penultimul loc în faza grupelor; în 1998, în Franța, la fel, penultimul loc în faza grupelor.</p>
<p>Cele 6 rateuri care au urmat după Franța: în 2002, locul 2 în preliminarii (după Spania, pierzând la baraje cu Turcia); în 2006, locul 3 (după Anglia și Polonia); în 2010, locul 3 (după Serbia și Franța, când a fost în grupă și cu noi, care am fost pe locul 5 din 6); în 2014, locul 3 (după Germania și Suedia); în 2018, locul 4 (după Serbia, Irlanda și Țara Galilor); în 2022, locul 4 (după Danemarca, Scoția și Israel, a pierdut și barajul cu Țara Galilor).</p>
<h2><span>Ambasadorii fotbalului nostru în Austria și invers</span></h2>
<p>Am mai scris cu ocazia precedentelor partide cu Austria despre faptul că un austriac a fost primul antrenor străin al echipei noastre naționale, Josef Uridil, care a fost învestit în funcţie la 14 mai 1934, special pentru CM din acel an, la care tricolorii tocmai se calificaseră.</p>
<p>Această aducere aminte am folosit-o însă pentru a prezenta lucrurile comune din fotbalul celor două țări, mai exact care fotbaliști de-ai noștri au jucat în primul eșalon austriac și invers, austrieci în Liga I.</p>
<p>Români în Bundesliga austriacă (7):</p>
<p>Lorin Avădanei 21/1 (Wiener SC, 1990-1991)<br/>
Adrian Iencsi 4 (Kapfenberger SV, 2008-2009)<br/>
Andrei Ivan 22/1 (Rapid Viena, 2018-2019)<br/>
Florin Lovin 47/2 (Kapfenberger SV, 2011-2012; SV Mattersburg, 2012-2013)<br/>
Niculae Lupescu 134/9 (Admira-Wacker, 1972-1977)<br/>
Viorel Năstase 3 (Austria Salzburg, 1984-1985)<br/>
Paul Pîrvulescu 20 (SKN Sankt-Pölten, 2016-2017)</p>
<p>Austrieci în Liga I (19):</p>
<p>Serkan Ciftci 7 (Oțelul, 2014)<br/>
Mario Ebenhofer 3 (FC Botoșani, 2019-2020)<br/>
Martin Fraisl 15 (FC Botoșani, 2018-2019)<br/>
Ronald Gërçaliu 8 („U” Cluj, 2014)<br/>
Peter Gluhaković 2 (Dinamo, 2021)<br/>
Armin Gremsl 2 (FCU Craiova, 2021)<br/>
Hidajet Hankić 34 (FC Botoșani, 2019-2021)<br/>
Martin Harrer 4 (FC Voluntari, 2019)<br/>
Marcel Holzmann 58/3 (FC Botoșani, 2019-2021; Academica, 2021-2022)<br/>
Christian Ilić 23 (Dinamo, 2023-2024)<br/>
Mladen Jutrić 25/1 (Academica, 2020-2021)<br/>
Stefan Krell 14 (Unirea Slobozia, 2024-2025, Petrolul din 2025)<br/>
Andreas Leitner 11 (Petrolul, 2022-2023)<br/>
Aleksa Marković 2 (Sepsi, 2021)<br/>
Daniel Offebacher 20 (Hermannstadt, 2019-2020)<br/>
Daniel Sikorski 15/4 (Gaz Metan, 2017)<br/>
Franz Valentin Stoltz 12 (Rapid, din 2025)<br/>
Toni Tipurić 8 (Concordia, 2017)<br/>
Aleksandar Vučenović 5 (UTA, 2023)<br/>
Stipe Vučur 2 (FCSB, 2021)</p>
<ul>
<li>Așadar, două mari diferențe: 1. peste dublu numărul lor la noi față de invers; jucătorii noștri prezenți la ei au o anvergură mult mai mare decât ai lor la noi</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victor Pițurcă s-a lămurit cu Ionuț Radu! Cine ar trebui să apere în România – Austria: „Cele mai mari şanse”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/victor-piturca-s-a-lamurit-cu-ionut-radu-cine-ar-trebui-sa-apere-in-romania-austria-cele-mai-mari-sanse-exclusiv-20296246</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Victor-Piturca-s-a-lamurit-cu-Ionut-Radu-Cine-ar-trebui-sa-apere-in-Romania-Austria.jpg"/><br/><p>Victor Pițurcă s-a convins de Ionuț Radu și a dat verdictul despre cine ar trebui să fie titular în România – Austria.</p>
<p>Mircea Lucescu are o misiune dificilă să alcătuiască un prim 11 care să le pună mari probleme austriecilor. Ultimii doi titulari din poarta naționalei au gafat și s-a vorbit mult pe tema asta. Ionuț Radu i-a luat locul lui Horațiu Moldovan în amicalul cu Moldova, iar Victor Pițurcă e convins că poate apăra și în meciurile oficiale, însă cel care are ultimul cuvânt e Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Ionuț Radu, văzut ca favorit să fie titular în România – Austria</span></h2>
<p>Pentru confruntarea cu Austria, Mircea Lucescu a convocat trei portari: Ionuț RADU (Celta Vigo), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB), Răzvan SAVA (Udinese).</p>
<p>La „dubla” precedentă cu Cipru și Canada, selecționerul a mizat pe Horațiu Moldovan, dar portarul lui Real Ovideo nu a mai fost convocat de această dată. Ba mai mult, Mircea Lucescu l-a atacat dur pentru modul în care a evoluat în duelul cu Cipru, acolo unde „tricolorii” s-au văzut egalați pe tabelă după ce au avut un avantaj de 2 goluri.</p>
<p>Înaintea meciului decisiv cu Austria, România a disputat un amical cu Moldova. Ionuț Radu a fost preferat în detrimentul lui Ștefan Târnovanu. Selecționerul preciza că va testa jucători care au șanse mici să evolueze și duminică, pentru a-i menaja pe titularii de drept. Totuși, sunt șanse mari ca Ionuț Radu să apere poarta naționalei duminică seară.</p>
<p>Victor Pițurcă a vorbit în exclusivitate pentru <span>ProSport</span> și a transmis că toți cei trei portari convocați pot fi titularizați în acest meci. Ionuț Radu are evoluții constante la echipa de club și ar avea cele mai mari șanse să fie titular. Fostul selecționer consideră că nu trebuie luată în considerare <span>gafa inexplicabilă </span>în care Ionuț Radu și-a băgat mingea în propria poartă.</p>
<blockquote><p>„Părerea mea e că decizia îi aparține în totalitate lui Mircea Lucescu. El știe foarte bine, în momentul acesta, toți portarii care sunt pasibili să apere. El trebuie să hotărască și să aibă inspirație. Ionuț Radu e titular la echipa lui de club, se pare că ar avea cele mai mari șanse să fie titular în meciurile oficiale. Dar cel care decide e Mircea Lucescu. Nu se pune problema să ne luăm după o astfel fază (n.r. autogolul cu Moldova).”, a declarat Victor Pițurcă pentru <span>ProSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Lotul final ales de Mircea Lucescu pentru meciul cu Austria</span></h2>
<p>Cu doar câteva ore înainte de <span>meciul România – Austria</span>, selecționerul a decis pe cine lasă în tribune. Din cei 29 de jucători selecționați, doar 23 vor putea evolua împotriva austriecilor. Cristi Manea, Bogdan Racovițan, Raul Opruț, Cătălin Cîrjan, Alexandru Dobre și David Miculescu nu fac parte din lotul final.</p>
<p>PORTARI: Ionuț RADU (Celta Vigo), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB), Răzvan SAVA (Udinese)</p>
<p>FUNDAȘI: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun), Virgil GHIȚĂ (Hannover), Mihai POPESCU (FCSB), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt)</p>
<p>MIJLOCAȘI: Marius MARIN (Pisa), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova), Răzvan MARIN (AEK Atena), Vlad DRAGOMIR (Pafos), Adrian ȘUT (FCSB), Dennis MAN (PSV), Olimpiu MORUȚAN (Aris Salonic), Ianis HAGI (Alanyaspor), Florin TĂNASE (FCSB), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova), Valentin MIHĂILĂ (Rizespor)</p>
<p>ATACANȚI: Louis MUNTEANU (CFR Cluj), Daniel BÎRLIGEA (FCSB)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Austriecii au numit cel mai periculos „tricolor”, înaintea meciului cu România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/austriecii-au-numit-cel-mai-periculos-tricolor-inaintea-meciului-cu-romania-20296225</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Austriecii-au-numit-cel-mai-periculos-„tricolor-inaintea-meciului-cu-Romania-1400x765.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">România</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">l</span><span class="cf1">nește </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă seară </span><span class="cf0">Austria, </span><span class="cf1">de la ora 21.45, pe Arena Na</span><span class="cf1">țională, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf1">preliminariile pentru Cupa Mondial</span><span class="cf1">ă de anul viitor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">La conferința de presă premergătoare disputei de la București, oaspeții l-au numit pe Dennis Man cel mai periculos adversar din tabăra tricolorilor.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Austriecii </span><span class="cf1">se tem de Dennis Man. </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Am observat calitățile ofensive</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Naționala </span><span class="cf3">România </span><span class="cf1">dă piept astă-seară cu reprezentativa similară din </span><span class="cf3">Austria, </span><span class="cf1">încep</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd cu ora </span><span class="cf3">21.45, pe Arena Națională, în preliminariile pentru </span><span class="cf1">Campionatul Mondial 2026. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">La conferința de presă </span><span class="cf1">oficială, jucătorii austrieci </span><span class="cf3">l-au numit pe Dennis Man c</span><span class="cf1">a fiind <span>cel </span></span><span class="cf3"><span>mai periculos adversar</span> din </span><span class="cf1">trupa condusă de Mircea Lucescu. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nicolas </span><span class="cf0">Seiwald</span><span class="cf1">, </span><span class="cf5">mijlocașul lui RB Leipzig, a vorbit și despre importanța unui succes </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">n fa</span><span class="cf5">ța tricolorilor </span><span class="cf3">și </span><span class="cf1">l-a remarcat pe atacantul lui PSV Eindhoven. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">„Pentru noi este foarte important pentru c</span><span class="cf5">ă avem șansa să ne calificăm la Cupa Mondială. Vom trata cu seriozitate acest meci. Va fi dificil, nu jucăm acasă, jucăm la București. Va fi diferit. Rom</span><span class="cf0">ânia va juca altfel.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Avem </span><span class="cf5">șanse mari să c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf5">știgăm. Suntem pregătiți. Am observat calitățile ofensive ale jucătorilor, </span><span class="cf0">în special cele ale lui Dennis Man. Suntem preg</span><span class="cf5">ătiți, vom face un meci bun”, a spus </span><span class="cf5">Seiwald</span><span class="cf5"> la </span><span class="cf5">DigiSport</span><span class="cf5">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20296236" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20296236" class="size-large wp-image-20296236" decoding="async" height="1050" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-MOLDOVA-AMICAL-9.10.2025-3-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-MOLDOVA-AMICAL-9.10.2025-3-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-MOLDOVA-AMICAL-9.10.2025-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-MOLDOVA-AMICAL-9.10.2025-3-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/ROMANIA-MOLDOVA-AMICAL-9.10.2025-3-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20296236">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Meci de „totul sau nimic” pentru tricolori</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În Grupa H, Austria e lider</span><span class="cf1">, cu </span><span class="cf0">maximum de puncte dup</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">5 meciuri și este urmată de Bosnia-</span><span class="cf1">Herţegovina</span><span class="cf1">, 13 puncte (6 partide), Rom</span><span class="cf0">ânia, 7 puncte (5 </span><span class="cf2">meciuri</span><span class="cf0">), Cipru, 5 puncte (6 </span><span class="cf2">partide</span><span class="cf0">), San Marino, 0 puncte (6 jocuri).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La Cupa Mondial</span><span class="cf1">ă din SUA, Mexic </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> Canada<span> se califică automat </span></span><span>câştigătoarele</span><span class="cf1"><span> celor 12 grupe preliminare</span> din zona Europa, </span><span class="cf0">în timp ce echipele </span><span class="cf2">clasate pe locurile secunde, </span><span class="cf0">împreun</span><span class="cf1">ă cu cele mai bune 4 </span><span class="cf1">c</span><span class="cf0">â</span><span class="cf1">ştigătoare</span><span class="cf1"> de grupe din Liga </span><span class="cf1">Naţiunilor</span><span class="cf1"> vor juca două meciuri de baraj, semifinală și finală, pentru a se stabili ultimele 4 </span><span class="cf1">naţionale</span><span class="cf1"> europene calificate la turneul </span><span class="cf1">dinal</span><span class="cf1"> mondial de anul viitor.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">Meciul cu Austria trebuie abordat cu o preg</span><span class="cf2">ătire foarte serioasă, ei nu pot să schimbe modul de joc, organizarea, dar care e foarte dinamică. Trebuie să anticipăm ce vor face și să profităm de slăbiciunile lor.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Cea mai mare calitate a lor e c</span><span class="cf2">ă recuperează mingile cu mare agresivitate, aici sunt pregătiți foarte bine, nu lasă adversarul să iasă cu minge scurtă. Fizic stau foarte bine, extraordinar.</span><span class="cf3"> Dac</span><span class="cf2">ă vom avea curaj, putem speră la un rezultat bun. E un meci de orgoliu național”, a spus Mircea Lucescu. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, decizii bombă pentru România – Austria! Şase fotbalişti sunt out din lot, iar unul e o mare surpriză!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-decizii-bomba-pentru-romania-austria-sase-fotbalisti-sunt-out-din-lot-iar-unul-e-o-mare-surpriza-20296273</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-decizii-bomba-pentru-Romania-Austria-Sase-fotbalisti-sunt-out-din-lot-iar-unul-e-o-mare-surpriza-1400x868.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a anun</span><span class="cf1">țat lotul cu care va aborda meciul crucial din această seară cu Austria, iar șase jucători sunt out pentru duelul de pe Arena Națională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Cea mai mare surpriză este absența lui Alex Dobre, cel care era văzut ca titular, iar alături de acesta vor mai fi </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n tribune </span><span class="cf3">Cristi Manea, Bogdan Racovițan, Raul </span><span class="cf3">Opruț</span><span class="cf3">, Cătălin </span><span class="cf3">Cîrjan</span><span class="cf3"> și David Miculescu</span><span class="cf1">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Mircea Lucescu, </span><span class="cf1">lovituri </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nainte </span><span class="cf3">România – Austria! </span><span class="cf3">Şase</span> <span class="cf1">juc</span><span class="cf1">ători </span><span class="cf3">sunt out din lot, iar absența unuia </span><span class="cf1">dintre ei este cu adev</span><span class="cf1">ărat o mare bombă</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Selecționerul naționalei </span><span class="cf3">a anunțat lotul</span><span class="cf1"> pe care se va baza </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n partida </span><span class="cf1">capitală </span><span class="cf3">cu Austria, iar șase jucători </span><span class="cf1">au fost lăsați pe dinafară </span><span class="cf3">pentru duelul de pe Arena Națională.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">A</span><span class="cf3">bsența lui Alex Dobre</span><span class="cf1"> surprinde cel mai mult</span><span class="cf3">, </span><span class="cf1">mai ales că acesta era văzut</span><span class="cf3"> ca titular</span><span class="cf1">. A</span><span class="cf3">lături de </span><span class="cf1">căpitanul de la Rapid, au fost </span><span class="cf4">„</span><span class="cf1">expulzați” </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n tribune și </span><span class="cf3">Cristi Manea, colegul său din Giulești, Bogdan Racovițan, de la Rakow, dinamoviștii Raul </span><span class="cf3">Opruț și </span><span class="cf3">Cătălin </span><span class="cf3">Cîrjan</span><span class="cf3">, dar și David Miculescu, ultimul lăsat și el surprinzător în afara lotului.<br/>
</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20197659" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20197659" class="size-large wp-image-20197659" decoding="async" height="791" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-1400x791.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-1400x791.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-768x434.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1-1536x868.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Tun-pe-piata-transferurilor-1.jpg 2000w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20197659">Foto: SPORT PICTURES</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Răzvan Marin </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">s-a refăcut” miraculos</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">O altă <span>mare surpriză o reprezintă prezența </span></span><span>î</span><span class="cf0"><span>n lot</span> a lui R</span><span class="cf3">ăzvan Marin, pe care Mircea Lucescu l-a dat indisponibil pentru </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">lnirea din aceast</span><span class="cf3">ă seară. Și asta </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n ciuda faptului c</span><span class="cf3">ă tatăl său, Petre Marin, declara </span><span class="cf3">c</span><span class="cf3">ă băiatul său a acuzat o problemă minoră, ce nu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">l putea scoate din calcule pentru duelul cu Austria.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Selecționerul a anunțat </span><span class="cf2">în conferin</span><span class="cf3">ță de presă premergătoare disputei capitale cu Austria că <span>mijlocașul e accidentat și nu s-a antrenat </span></span><span>în această săptămân</span><span class="cf3"><span>ă</span>, iar acum el face acum parte din lot. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„E o situa</span><span class="cf3">ție </span><span class="cf2">în care nu exist</span><span class="cf3">ă altă soluție dec</span><span class="cf2">ât s</span><span class="cf3">ă nu joace Răzvan. Nu s-a antrenat toată săptăm</span><span class="cf2">âna. Important este… M-a</span><span class="cf3">ș bucura foarte mult să nu aibă vreo problemă care să-l țină departe de terenul de joc. Pesemne s-au acumulat niște reziduuri de-a lungul timpului. Au avut schimbări de echipă, sunt lucruri care duc la accidentări. Cel mai important pentru el, să se refacă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Eu nu forțez niciodată jucătorii care resimt ceva. Dacă resimt, asta </span><span class="cf2">înseamn</span><span class="cf3">ă că este o ruptură microscopică care se poate accentua și poate duce la o perioadă foarte lungă de absență. Vom vedea. Va face un RMN, dar vrea să spun foarte clar că m-aș bucura pentru să nu fie foarte grav”, spunea Lucescu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n urm</span><span class="cf3">ă cu o zi. </span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV România – Austria</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cine-transmite-la-tv-romania-austria-20296215</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cine-transmite-la-TV-Romania-Austria.jpg"/><br/><p>Naționala României primește vizita Austriei în grupa H a preliminarilor pentru Cupa Mondială din 2026, iar partida va fi live text online pe www.prosport.ro.</p>
<p>Este o partidă crucială pentru elevii lui Mircea Lucescu, care nu își mai permit niciun pas greșit în campania de calificare pentru a mai spera la locul secund în grupă. Meciul România – Austria va avea loc de la ora 21:45 pe<span> Arena Națională</span> și va fi transmis live la TV pe Antena 1.</p>
<h2><span>Cine transmite România – Austria, în preliminariile pentru CM 2026</span></h2>
<p>În 2025, drepturile de televizare ale meciurilor României au fost achiziționate de Prima TV și Antena 1. După ce amicalul cu Moldova, scor 2-1, a fost transmis joi seară pe Prima TV, duelul „de foc” cu Austria va putea fi urmărit pe Antena 1.</p>
<p>Cea mai importantă partidă a anului pentru „tricolori” va fi comentată de Felix Drăghici și Andrei Rădulescu.</p>
<p>Așa cum FRF a obișnuit deja, un artist va intona imnul înainte de startul meciului. După ce Lidia Buble a fost prezentă la amicalul cu Moldova, înaintea duelului cu Austria artistul Teodor Ilincăi va cânta imnul României.</p>
<h2><span>Clasamentul grupei României din preliminariile CM 2026</span></h2>
<p>Înaintea acestui joc, România ocupă locul 3 în grupa H. Șansele de a mai ajunge din urmă liderul Austria sunt aproape nule. De aceea, lupta se va da pe finalul preliminariilor cu Bosnia, pentru locul secund, care asigură prezența la baraj. Cele două naționale vor avea și meci direct, astfel că o victorie în această seară le-ar crește șansele „tricolorilor”.</p>
<ol>
<li>Austria – 15p (golaveraj +17)</li>
<li>Bosnia și Herțegovina 13p (golaveraj +8)</li>
<li>România – 7p (golaveraj +4)</li>
<li>Cipru – 5p (golaveraj -2)</li>
<li>San Marino 0p (golaveraj -27)</li>
</ol>
<h2><span>Meciuri directe România – Austria</span></h2>
<p>Cele două naționale s-au mai duelat de 13 ori. Fiecare echipă are câte patru victorii la activ, iar alte 9 partide s-au încheiat la egalitate. Ultima confruntare a avut loc pe 7 iunie, atunci când austriecii au câștigat cu 2-1. În urmă cu cinci ani, sub comanda lui Mirel Rădoi, „tricolorii” obțineau ultima victorie în fața Austriei, scor 3-2, în Nations League.</p>
<p>Elevii lui Mircea Lucescu nu au arătat o formă excelentă în ultimele partide, dar vor beneficia de susținerea fanilor pe Arena Națională și o speranță că pot face un rezultat mare într-un moment extrem de important. În amicalul cu Moldova nu au fost utilizați jucătorii care vor evolua duminică seară, astfel că e greu de precizat în ce formă sunt acum titularii de drept ai naționalei.</p>
<p>De partea cealaltă, austriecii sunt greu de învins. Au un singur eșec în ultimele 11 partide. Aceștia vin și după o victorie zdrobitoare împotriva celor din San Marino, 10-0.</p>
<h2><span>Echipe probabile România – Austria</span></h2>
<ul>
<li><span>România: </span>I. Radu – Rațiu, M. Popescu, Burcă, K. Ciubotaru – Dragomir, Fl. Tănase – Man, I. Hagi, A. Dobre – Bîrligea</li>
<li><span>Austria: </span>A. Schlager – Laimer, Danso, Alaba, Prass – Seiwald, X. Schlager – Schmid, Gregoritsch, Sabitzer – Arnautovic</li>
</ul>
<p>Meciul va fi arbitrat de italianul Davide Massa (44 de ani). „Centralul” va fi asistat de Filippo Meli și Stefano Alassio, iar rezervă va fi Simone Sozza. În camera VAR se vor afla Michael Fabbri și Rosario Abisso.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, despre viitoarea adversară: „Trebuie abordată cu atenție”</span></h2>
<p><span>Selecționerul României </span>a analizat-o pe Austria și e convins că poate da lovitura dacă elevii săi vor putea anticipa momentele de slăbiciune ale adversarilor.</p>
<p>„E o echipă foarte puternică, construită în timp, de 6-7 ani schimbă rar, intră greu câte unul, media e de 27-28 de ani. E diferență față de noi. Noi a trebuit să încropim permanent o echipă de la meci la meci, să schimbăm din cauza accidentărilor. Accidentări venite pentru că au jucat puțin. Le vine greu când trebuie să alerge 11 km pe meci. Noi am avut multe accidentări repetate, care i-au făcut să piardă forma sportivă. Astfel de echipă trebuie abordată cu atenție.</p>
<p>Știm că ei nu pot schimba modul de a juca, iar noi trebuie să-i anticipăm. Dacă aduc 8 jucători în atac, vor lăsa 2 jucători în apărare. Trebuie să știm să jucăm.”, a declarat Mircea Lucescu la conferința premergătoare meciului.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
