<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Alex Chipciu și povestea sub tricolor! A ajuns la borna 50 și a devenit al 8-lea cel mai vârstnic jucător prezent în echipa națională. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/alex-chipciu-si-povestea-sub-tricolor-a-ajuns-la-borna-50-si-a-devenit-al-8-lea-cel-mai-varstnic-jucator-prezent-in-echipa-nationala-special-20297777</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Alex-Chipciu-si-povestea-sub-tricolor-A-ajuns-la-borna-50-si-a-devenit-al-8-lea-cel-mai-varstnic-jucator-prezent-in-echipa-nationala-scaled-e1760441208573-1400x929.jpg"/><br/><p>Alexandru Mihăiță Chipciu s-a născut pe 18 mai 1989. A văzut lumina zilei la Pitești, a copilărit la Brăila și s-a lansat în fotbal la Brașov. Odată cu transferul la Steaua, cariera sa a fost într-o continuă ascensiune, cucerind 3 titluri, 1 Cupă și 2 Cupe ale Ligii.</p>
<p>Toate acestea i-au adus transferul în străinătate, unde avea să activeze la două echipe bune și cu mare tradiție, RSC Anderlecht și Sparta Praga, pentru a reveni în țară după trei ani.</p>
<h2><span>Alex Chipciu: cifrele la națională pentru un fotbalist ajuns titular la 36 de ani</span></h2>
<p>Cu prima a câștigat un titlu și o Supercupă a Belgiei. Orașul Cluj avea să-i devină noua casă.</p>
<p>Mai întâi la CFR, timp de trei sezoane, când și-a mai adăugat niște trofee în palmares: 3 titluri și o Supercupă. Iar de aproape patru sezoane s-a mutat la Universitatea, cu care n-a câștigat vreun trofeu, dar a contribuit din plin la saltul echipei în prim-planul fotbalului românesc.</p>
<p>În aceste peste două decenii și jumătate, în paralel a activat cu succes și în echipa națională, ajungând duminică, cu ocazia apreciatei victorii în fața Austriei, la 50 de partide.</p>
<p>Nu știu cine mai credea că după ce semnase cu U Cluj va mai ajunge printre „tricolori”, mai ales că în 2019 fusese ultima sa apariție. Cu acest prilej, a devenit al 8-lea cel mai vârstnic jucător prezent în echipa națională și totodată al 49-lea care atinge 50 de prezențe. Probabil va trece și de cifra 50.</p>
<p>„E de vis. Nu ştiu dacă am mai trăit în viaţa mea, la echipa națională… La un meci cu Ungaria, când am egalat, dar nu erau suporterii, pentru că era în deplasare, dar pe stadionul ăsta, cu oamenii ăștia, să dai în ultimul minut gol, şi împotriva unei echipe mari, mă gândeam acum: ce e viața asta, e nebunie!</p>
<p>Viaţa asta e ceva ce nu poți să explici, treci prin momente ireale. Am făcut un joc foarte bun, foarte agresiv şi am bătut o națională mare, zic eu. Sincer, nu m-am gândit deloc la puncte, la nimic, m-am gândit doar la meciul ăsta.</p>
<p>I-am visat. Cred că victoria asta e importantă indiferent dacă vom termina pe locul 2 sau… Mergem la baraj din Liga Națiunilor, în seara asta s-a arătat că se poate”, a declarat Alex Chipciu imediat după meciul cu Austria.</p>
<h2><span>Meciurile luate la microscop</span></h2>
<p># Așadar, are 50 de meciuri ca „tricolor”, în care a marcat 6 goluri.</p>
<p># A debutat când avea 22 de ani, 2 luni și 23 zile.</p>
<p># La meciul 50 a avut 36 de ani, 4 luni și 24 zile.</p>
<p># Din punctul de vedere al cluburilor de care a aparținut, 2 jocuri le-a jucat ca „tricolor” fiind legitimat la FC Brașov, 22 la Steaua, 14 la Anderlecht, 9 la Sparta Praga și 3 la U Cluj. Iar cele 6 goluri le-a împărțit astfel: câte 2 fiind la Steaua și Sparta Praga, câte 1 la FC Brașov și Anderlecht.</p>
<p># A totalizat 3.013 minute.</p>
<p># 32 dintre partide au avut caracter oficial (14 pentru Campionatului Mondial, 12 pentru Campionatului European, 6 pentru Liga Națiunilor UEFA), iar 18 amical.</p>
<p># A jucat 14 meciuri întregi. În 35 a fost titular. În 15 a intrat pe parcurs.</p>
<p># A primit 7 cartonașe galbene și 1 roșu.</p>
<p># A fost convocat de 5 selecționeri: de 16 ori de Cosmin Contra, de 15 ori de Victor Pițurcă, de 9 ori de Anghel Iordănescu, de 7 ori de Christoph Daum și de 3 ori de Mircea Lucescu.</p>
<p>S-a confruntat cu 32 de echipe naționale: de câte 3 ori cu Finlanda, Muntenegru, Ungaria; 2 – Armenia, Austria, Danemarca, Elveția, Grecia, Irlanda de Nord, Kazahstan, Lituania, Malta, Olanda, Polonia, Suedia; 1 – Albania, Algeria, Argentina, Belgia, Canada, Chile, Cipru, RD Congo, Feroe, Franța, Georgia, Israel, Norvegia, San Marino, Serbia, Turcia, Turkmenistan.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19913808" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-19913808" class="size-large wp-image-19913808" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/06/Alex-Chipciu-reactie-vehementa-dupa-ce-nu-a-fost-convocat-la-EURO-2024-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Alex-Chipciu-reactie-vehementa-dupa-ce-nu-a-fost-convocat-la-EURO-2024-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Alex-Chipciu-reactie-vehementa-dupa-ce-nu-a-fost-convocat-la-EURO-2024-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Alex-Chipciu-reactie-vehementa-dupa-ce-nu-a-fost-convocat-la-EURO-2024-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Alex-Chipciu-reactie-vehementa-dupa-ce-nu-a-fost-convocat-la-EURO-2024-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-19913808">SURSĂ Sportpictures</p></div>
<ul>
<li>Ce antrenor a avut la națională? Victor Pițurcă 15, Anghel Iordănescu 9, Daum 7, Contra 16, Lucescu 3.</li>
</ul>
<h2><span>Cele 50 de meciuri</span></h2>
<p>10.08.2011 Serravalle: SAN MARINO – ROMÂNIA 0-1 (0-0) amical / primele 45 de minute<br/>
15.11.2011 Altach: ROMÂNIA – GRECIA 3-1 (1-1) amical / ultimele 22 de minute, a marcat al 3-lea nostru gol<br/>
27.01.2012 Belek: ROMÂNIA – TURKMENISTAN 4-0 (1-0) amical / primele 45 de minute<br/>
30.05.2012 Luzern: ELVEȚIA – ROMÂNIA 0-1 (0-0) amical / ultimele 23 minute<br/>
05.06.2012 Innsbruck: AUSTRIA – ROMÂNIA 0-0 amical / ultimele 13 minute<br/>
13.10.2012 Istanbul: TURCIA – ROMÂNIA 0-1 (0-1) prel.CM / ultimele 11 minute<br/>
14.11.2012 București: ROMÂNIA – BELGIA 2-1 (1-1) amical / primele 45 de minute<br/>
22.03.2013 Budapesta: UNGARIA – ROMÂNIA 2-2 (1-0) prel.CM / ultimele 6 minute, a marcat al 2-lea nostru gol<br/>
26.03.2013 Amsterdam: OLANDA – ROMÂNIA 4-0 (1-0) prel.CM / ultimele 30 de minute, a luat cartonaș galben<br/>
05.03.2014 București: ROMÂNIA – ARGENTINA 0-0 amical / 85 de minute<br/>
31.05.2014 Yverdon-les-Bains: ROMÂNIA – ALBANIA 1-0 (0-0) amical / 64 de minute<br/>
04.06.2014 Carouge: ROMÂNIA – ALGERIA 1-2 (1-1) amical / 80 de minute, a marcat golul nostru<br/>
07.09.2014 Pireu: GRECIA – ROMÂNIA 0-1 (0-1) prel.CE / 89 de minute<br/>
11.10.2014 București: ROMÂNIA – UNGARIA 1-1 (1-0) prel.CE / meci întreg, a luat cartonaș galben<br/>
14.10.2014 Helsinki: FINLANDA – ROMÂNIA 0-2 (0-0) prel.CE / 48 de minute<br/>
14.11.2014 București: ROMÂNIA – IRLANDA DE NORD 2-0 (0-0) prel.CE / meci întreg<br/>
18.11.2014 București: ROMÂNIA – DANEMARCA 2-0 (0-0) amical / ultimele 45 de minute<br/>
13.06.2015 Belfast: IRLANDA DE NORD – ROMÂNIA 0-0 prel.CE / 61 de minute<br/>
04.09.2015 Budapesta: UNGARIA – ROMÂNIA 0-0 prel.CE / ultimele 21 de minute, a luat cartonaș galben<br/>
08.10.2015 București: ROMÂNIA – FINLANDA 1-1 (0-0) prel.CE / 60 de minute<br/>
25.05.2016 Como: ROMÂNIA – RD CONGO 1-1 (1-0) amical / 59 de minute<br/>
03.06.2016 București: ROMÂNIA – GEORGIA 5-1 (2-0) amical / ultimele 26 de minute<br/>
10.06.2016 Saint-Denis: FRANȚA – ROMÂNIA 2-1 (0-0) t.f. CE / ultimele 18 minute<br/>
15.06.2016 Paris: ELVEȚIA – ROMÂNIA 1-1 (0-1) t.f. CE / meci întreg<br/>
08.10.2016 Erevan: ARMENIA – ROMÂNIA 0-5 (0-4) prel.CM / 67 de minute, a marcat ultimul nostru gol<br/>
11.10.2016 Astana: KAZAHSTAN – ROMÂNIA 0-0 prel.CM / primele 45 de minute<br/>
11.11.2016 București: ROMÂNIA – POLONIA 0-3 (0-1) prel.CM / meci întreg<br/>
26.03.2017 Cluj-Napoca: ROMÂNIA – DANEMARCA 0-0 prel.CM / 84 de minute<br/>
10.06.2017, Varșovia: POLONIA – ROMÂNIA 3-1 (1-0) prel.CM / 60 de minute<br/>
01.09.2017, București: ROMÂNIA – ARMENIA 1-0 (0-0) prel.CM / 68 de minute<br/>
04.09.2017, Podgorica: MUNTENEGRU – ROMÂNIA 1-0 (0-0) prel.CM / meci întreg, a luat cartonaș galben<br/>
05.10.2017, Ploiești: ROMÂNIA – KAZAHSTAN 3-1 (2-0) prel.CM / meci întreg, a luat cartonaș galben<br/>
14.11.2017, București: ROMÂNIA – OLANDA 0-3 (0-0) amical / meci întreg<br/>
24.03.2018, Nathanya: ISRAEL – ROMÂNIA 1-2 (0-0) amical / ultimele 29 de minute<br/>
28.03.2018, Craiova: ROMÂNIA – SUEDIA 1-0 (0-0) amical / 61 de minute<br/>
31.05.2018, Graz: ROMÂNIA – CHILE 3-2 (1-1) amical / ultimele 37 de minute<br/>
05.06.2018, Ploiești: ROMÂNIA – FINLANDA 2-0 (1-0) amical / ultimele 33 de minute<br/>
07.09.2018, Ploiești: ROMÂNIA – MUNTENEGRU 0-0 LN UEFA, Liga C / meci întreg<br/>
10.09.2018, Beograd: SERBIA – ROMÂNIA 2-2 (1-0) LN UEFA, Liga C / 89 de minute, a luat cartonaș galben<br/>
11.10.2018, Vilnius: LITUANIA – ROMÂNIA 1-2 (0-1) LN UEFA, Liga C / meci întreg, a marcat primul nostru gol<br/>
17.11.2018, Ploiești: ROMÂNIA – LITUANIA 3-0 (1-0) LN UEFA, Liga C / 65 de minute<br/>
20.11.2018, Podgorica: MUNTENEGRU – ROMÂNIA 0-1 (0-1) LN UEFA, Liga C / 82 de minute<br/>
23.03.2019, Solna: SUEDIA – ROMÂNIA 2-1 (2-0) prel.CE / meci întreg<br/>
26.03.2019, Cluj-Napoca: ROMÂNIA – FEROE 4-1 (3-1) prel.CE / meci întreg, a luat cartonaș galben<br/>
07.06.2019, Oslo: NORVEGIA – ROMÂNIA 2-2 (0-0) prel.CE / meci întreg<br/>
10.06.2019, Attard: MALTA – ROMÂNIA 0-4 (0-3) prel.CE / 81 de minute, a marcat al 3-lea nostru gol, a fost eliminat în min. 81<br/>
08.09.2019, Ploiești: ROMÂNIA – MALTA 1-0 (0-0) prel.CE / meci întreg<br/>
12.10.2024, Larnaca: CIPRU – ROMÂNIA 0-3 (0-3) LN UEFA, Liga C / ultimele 27 minute<br/>
05.09.2025, București: ROMÂNIA – CANADA 0-3 (0-2) amical / ultimele 29 minute<br/>
12.10.2025, București: ROMÂNIA – AUSTRIA 1-0 (0-0) prel.CM / meci întreg</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a aruncat în aer vestiarul României. Dezvăluire șoc: „Pe Stanciu și pe Răzvan Marin nu îi băgam oricum!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-aruncat-in-aer-vestiarul-romaniei-dezvaluire-soc-pe-stanciu-si-pe-razvan-marin-nu-ii-bagam-oricum-20297868</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-a-aruncat-in-aer-vestiarul-Romaniei.-Dezvaluire-soc-„Pe-Stanciu-si-pe-Razvan-Marin-nu-ii-bagam-oricum-scaled-e1760440449843-1400x843.jpg"/><br/><p>Selecționerul Mircea Lucescu a făcut o dezvăluire șoc care aruncă în aer vestiarul României, la numai câteva zile după ce „tricolorii” au câștigat, dramatic, cu Austria, scor 1-0. Antrenorul a afirmat că doi dintre jucătorii de bază ai echipei naționale, Nicolae Stanciu și Răzvan Marin, nu ar fi intrat în partida cu Austria chiar dacă ar fi fost apți de joc.</p>
<p>Iar motivul pe care l-a invocat tehnicianul are legătură cu duelurile pierdute la mijlocul terenului, nedorind să riște în meciul cu Austria, <span>câștigat de „tricolori”</span> în ultimul minut de prelungiri.</p>
<h2><span>Lucescu a aruncat în aer vestiarul „tricolorilor”</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a făcut precizări importante legate de decizia sa când a anunțat primul „11”  pentru meciul cu Austria. Într-o intervenție telefonică, Mircea Lucescu a dezvăluit motivul pentru care Nicolae Stanciu și Răzvan Marin nu au fost luați în calcul pentru partida de duminică, un joc cu miză uriașă pentru „tricolori”.</p>
<p>„(n.r. Ați avut ceva cu Răzvan Marin?) Nu, nu am avut nimic cu Răzvan Marin. Noi am pierdut în Cipru din cauza mijlocului terenului. S-au pierdut toate contactele acolo! Au fost jucători, în afară de Marius Marin, care a fost net superior adversarului direct, care au pierdut tot.</p>
<p>La Viena a fost la fel, nu puteam să continui! (n.r. Nu puteați continua nici cu Răzvan Marin, nici cu Stanciu) Cam asta s-a întâmplat, ca să fim sinceri. Am vrut să o fac cu discreție, cu eleganță și cu respectul cuvenit. Nu am vrut să spun «tu nu joci astăzi, dar joci tu», nu”, a declarat Mircea Lucescu, pentru <span>Fanatik</span>.</p>
<p>Potrivit selecționerului, absența lui Răzvan Marin a fost dată de lipsa de antrenament a acestuia, pe fondul unor probleme medicale.</p>
<p>Am profitat de faptul că a spus că îl doare, că a ieșit din antrenament. Nu s-a antrenat joi și vineri, nu cum spun alții. Joi, după meciul cu Moldova, a făcut 5 minute, plus alte 3 minute. Acesta nu este antrenament!</p>
<p>Vineri nu a făcut niciun fel de antrenament, sâmbătă s-a dus să facă RMN-ul, a spus că e în regulă. Era o miozită de efort, adică se inflamează nervul pe fibrele musculare. Eu am spus că nu o să joace”, a mai spus Mircea Lucescu.</p>
<h2><span>Lucescu: „Trebuia să fac o alegere”</span></h2>
<p>În cazul lui <span>Nicolae Stanciu, care joacă la Genoa</span>, acesta nici nu a fost convocat de Lucescu, tot din motive medicale, însă și dacă ar fi fost disponibil, tot nu ar fi jucat.</p>
<p>„La Stanciu a fost altceva, el s-a accidentat. Stanciu trebuie să revină, trecerea de la Arabia Saudită… Pe el l-a dat mult în spate Arabia Saudită. Faptul că a jucat în Arabia Saudită a făcut ca randamentul lui să scadă. Nu întâmplător, din momentul în care am început Liga Națiunilor și până acum, nu a mai dat un gol, o pasă de gol. Eu îl aștept acum și sper să îl ridice campionatul Italiei. Nu e ușor să intri într-un alt format, e foarte greu.</p>
<p>Eu, în momentul acesta, trebuia să fac o alegere. Stanciu s-a accidentat. Dacă nu se accidenta, revenea, dar tot nu juca! Eram hotărât să nu joace, voiam să joc cu Dragomir. Nu au fost ei vinovați, doar că noi am pierdut cu Cipru la mijlocul terenului”, a explicat Lucescu situația lui Stanciu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu s-a lămurit cu atacantul pe care Gigi Becali a cerut 15.000.000 de euro! Verdictul selecționerului: „De la Cămătaru n-am văzut aşa ceva!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-s-a-lamurit-cu-atacantul-pe-care-gigi-becali-a-cerut-15-000-000-de-euro-verdictul-selectionerului-de-la-camataru-n-am-vazut-asa-ceva-20297879</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ce-il-nemultumeste-pe-Mircea-Lucescu-inainte-de-Romania-Austria.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a tras mai mult concluzii importante după victoria pe care România a obținut-o în fața Austriei, scor 1-0, și s-a arătat impresionat de atacantul pe care Gigi Becali a cerut 15 milioane de euro.</p>
<p>Experimentatul tehnician l-a lăudat pe Daniel Bîrligea pentru jocul prestat în partida de pe Arena Națională din București și l-a comparat pe fotbalistul celor de la FCSB cu Rodion Cămătaru.</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea, lăudat de Mircea Lucescu</span></h2>
<p><span>România s-a impus în fața Austriei, scor 1-0</span>, în preliminariile Cupei Mondiale din 2026, într-o partidă disputată pe Arena Națională din București. Daniel Bîrligea, atacantul celor de la FCSB, a fost titular pentru „tricolori” în acest meci și <span>a reușit să îl cucerească definitiv </span>pe selecționerul Mircea Lucescu. Experimentatul tehnician l-a lăudat pe fotbalistul campioanei României pentru jocul prestat în fața Austriei. Mai mult de atât, „Il Luce” l-a comparat pe Daniel Bîrligea cu Rodion Cămătaru.</p>
<p>„Am întors jocul spre portar, îi forțam pe ei să vină în viteză, să facă pressing, dar să nu mai fie așa bine sincronizați. Dacă ei veneau la mijlocul terenului, dădeam minge lungă acolo unde era Bîrligea, care a făcut un meci extraordinar. Poate nu îl făcea atât de bine dacă nu era convins că forța lui îi poate pune pe fundașii adverși în dificultate.</p>
<p>Nu am văzut de mult un așa tip de atacant, poate de pe timpul lui Cămătaru, care să fie atât de puternic în duelurile individuale”, a declarat Mircea Lucescu, conform <span>fanatik.ro</span>.</p>
<h2><span>România speră la poziția a doua în grupă</span></h2>
<p>După șase etape disputate în Grupa H, România ocupă doar poziția a treia a clasamentului, cu 10 puncte acumulate. Echipa pregătită de Mircea Lucescu mai are de disputat două partide, cu Bosnia și Herțegovina și San Marino, pe care este obligată să le câștige, pentru a obține poziția a doua în grupă.</p>
<p>În acest moment, primul loc, la care „tricolorii” păstrează doar șanse teoretice, este ocupat de Austria, formație care a acumulat 15 puncte în șase meciuri disputate. Poziția a doua, pe care încearcă să o obțină echipa lui Mircea Lucescu, este ocupată acum de către Bosnia și Herțegovina, formație care a acumulat 13 puncte în șase meciuri disputate.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul secund îi sare în apărare lui Mircea Lucescu: „Bucurați-vă cât îl mai avem în viață. Este și va rămâne unul dintre cei mai mari antrenori ai României”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fostul-secund-ii-sare-in-aparare-lui-mircea-lucescu-bucurati-va-cat-il-mai-avem-in-viata-este-si-va-ramane-unul-dintre-cei-mai-mari-antrenori-ai-romaniei-exclusiv-20297426</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-reactie-halucinanta-in-care-ataca-programul-facut-de-FRF-„Meciul-cu-Moldova-ne-incurca-foarte-tare-De-ce-l-am-facut-scaled-e1759921455358-1400x868.jpg"/><br/><p>Mircea Rădulescu, 84 de ani, a spus pentru<span> ProSport</span> că Mircea Lucescu a demonstrat încă o dată că este unul dintre cei mai buni antrenori români din toate timpurile.</p>
<p>Mircea Rădulescu<span> i-a fost secund lui Mircea Lucescu,</span> 8o de ani, la începutul anilor 80 la echipa națională a României în primul mandat pe banca tricolorilor.</p>
<p>După victoria dramatică obținută <span>cu Austria, scor 1-0,</span> fostul secund al lui Mircea Lucescu a vorbit cu <span>ProSport</span> despre meciul care poate că ar fi putut să fie ultimul pe banca tehnică al lui Il Luce în cazul în care lucrurile ar fi mers prost.</p>
<h2><span>Fostul secund îi sare în apărare lui Mircea Lucescu: „Un om care e în stare să își dea viața pentru fotbal la 80 de ani a fost jignit prea dur”</span></h2>
<p>Mircea Rădulescu a spus pentru<span> ProSport</span> că Mircea Lucescu a demonstrat la foarte mulți oameni că el încă este un adevărat profesionist și că indiferent de faptul că a ajuns la 80 de ani el trebuie să fie respectat de toată lumea.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20297477" decoding="async" height="395" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/mircea-lucescu.png" width="722"/></p>
<p>(Mircea Lucescu și Mircea Rădulescu)</p>
<p>„M-am bucurat enorm după victorie, dar în primul rând m-am bucurat pentru Mircea Lucescu. A suferit prea multe atacuri împotriva sa, jigniri grosolane, iar el ne-a demonstrat că, indiferent de vârsta pe care o are, totuși rămâne cel mai bun profesionist pe care fotbalul românesc îl are încă în viață. Era prea nedrept să riscăm să îl pierdem din nou pe Mircea Lucescu tot după un meci cu Austria.</p>
<p>În primul mandat al lui Mircea Lucescu la națională eu nu am mai fost alături de el la acel meci cu Austria. De sus venise ordin să vină lângă el la națională Emeric Jenei. Au fost persoane care au făcut presiune în acea perioadă să apară și Jenei la națională, că vezi Doamne nu e normal ca antrenorul care a câștigat Cupa Campionilor cu Steaua să nu fie și el la națională. Dar era clar că două săbii nu au loc în aceeași teacă. Iar după meciul cu Austria, Mircea Lucescu a fost mazilit.</p>
<p>Acum el a trecut prin atacuri grosoloane înaintea acestui meci cu Austria, iar eu îi transmit lui Marian Iancu că a greșit. E mai mic decât Mircea Lucescu și ar fi trebuit să îl respecte, deși poate că și Mircea a spus ceva. Dar trebuie să te gândești și la vârsta celui pe care îl ataci. Mulți s-au legat aiurea și de vârsta lui Mircea Lucescu. Dar uitați că acest om, pe care unii l-au făcut cum l-au făcut, a demonstrat încă o dată că, vorba «cine nu are bătrâni trebuie să își cumpere» rămâne în continuare valabilă. Acest joc cu Austria s-a câștigat datorită științei lui Mircea Lucescu. Iar noi trebuie să ne bucurăm că încă îl mai avem în viață pe Mircea Lucescu. Și trebuie apreciat că Mircea Lucescu, cel care a trecut și prin unele operații în ultimul an și jumătate este gata să își dea viața în continuare pentru fotbal, deși a ajuns la 80 de ani. Iar Mircea se află acum în această postură doar datorită pasiunii pe care o are pentru fotbal. Eu sper că Mircea Lucescu ne va conduce și la baraj, deoarece altul mai bun decât el nu avem, chiar dacă el a ajuns la 80 de ani. La Dinamo, pe timpuri, era un fotbalist, Claudiu Vaișcovici. A fost diagnosticat cu o mare problemă la inimă. Știți ce a spus Cleo atunci? Eu joc pe semnătură. Dacă e să mor, vreau să mor pe terenul de fotbal. Și cu asta am spus totul și despre Mircea Lucescu. Vă rog să îl respectați și să îl apreciați pe acest om”,  spus Mircea Rădulescu.</p>
<ul>
<li><span>290 de meciuri are Mircea Rădulescu ca antrenor al echipelor din prima divizie: Sportul Studențesc. Universitatea Craiova, Rapid București</span></li>
<li><span>Între 1981 și 1984 a fost secundul lui Mircea Lucescu la echipa națională a României</span></li>
<li><span>Între 1990 și 1992 a fost antrenor principal la echipa națională de seniori a României</span></li>
<li><span>A fost și directorul Școlii de Antrenori din cadrul FRF</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fotbalistul României l-a dat pe spate chiar și pe exigentul Panduru în meciul cu Austria: „De Champions League!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/fotbalistul-romaniei-l-a-dat-pe-spate-chiar-si-pe-exigentul-panduru-in-meciul-cu-austria-de-champions-league-20297717</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fotbalistul-Romaniei-l-a-dat-pe-spate-chiar-si-pe-exigentul-Panduru-in-meciul-cu-Austria-„De-Champions-League-1400x1050.jpg"/><br/><p>Un fotbalist din echipa națională a României a reușit să îl dea pe spate chiar și pe exigentul Basarab Panduru, datorită prestației pe care a avut-o în meciul cu Austria.</p>
<p>Reamintim că echipa pregătită de Mircea Lucescu s-a impus în fața Austriei, scor 1-0, într-o partidă disputată pe Arena Națională din București, în preliminariile Cupei Mondiale din 2026.</p>
<h2><span>Fotbalistul care l-a impresionat pe Basarab Panduru</span></h2>
<p><span>România s-a impus în fața Austriei, scor 1-0</span>, într-un meci disputat în preliminariile Cupei Mondiale din 2026, pe Arena Națională din București. La această victorie, una extrem de importantă, <span>a contribuit și Dennis Man, fotbalistul celor de la PSV</span>, care a reușit să îl impresioneze pe Basarab Panduru. Fostul internațional a vorbit la superlativ despre jucătorul lui Mircea Lucescu, despre care a spus că a arătat exact ca un fotbalist care evoluează la o echipă de UEFA Champions League.</p>
<p>„Nu ştiu dacă trebuia să vedem ceva nou la Man sau dacă trebuia să facă asta mereu. Doar că, în ultimul timp, începând de la meciul cu Lituania de la Naţiuni, mi s-a părut că s-a întâmplat ceva cu el.</p>
<p>Nu mai alerga, nu mai dribla, nu mai depăşea adversar, nu mai făcea absolut nimic. Acum a fost Manul ăla care este jucător exact de Champions League, la o echipă de Champions League.</p>
<p>Nu ai cum în ziua de astăzi, dacă Barcelona sau PSG, şi Hansi Flick, şi Luis Enrique îţi zic spun mereu că nu contează individul, contează echipa, deci ceilalţi care sunt mai mici nu că nu trebuie să alerge, trebuie să rupă cu alergarea. Exact ce a făcut Man acum.</p>
<p>Man a recuperat mingea la 80 de metri de poartă, a făcut sprint, a dat pasă, a centrat. Asta trebuie să facă dacă vrei să joci la nivel sănătos, bun. Ăsta e jocul de acum. Dacă venea cineva să te vadă acum, sigur era impresionat de tine”, a declarat Basarab Panduru, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<h2><span>Situația din grupa H</span></h2>
<p>După șase etape disputate în Grupa H, România ocupă doar poziția a treia a clasamentului, cu 10 puncte acumulate. Echipa pregătită de Mircea Lucescu mai are de disputat două partide, cu Bosnia și Herțegovina și San Marino, pe care este obligată să le câștige, pentru a obține poziția a doua în grupă.</p>
<p>În acest moment, primul loc, la care „tricolorii” păstrează doar șanse teoretice, este ocupat de Austria, formație care a acumulat 15 puncte în șase meciuri disputate. Poziția a doua, pe care încearcă să o obțină echipa lui Mircea Lucescu, este ocupată acum de către Bosnia și Herțegovina, formație care a acumulat 13 puncte în șase meciuri disputate.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
