<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Rumoare în lumea tenisului! ITIA a reintrodus-o pe Serena Williams în programul de testare anti-doping: ce decizie bombă se pregătește</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/anuntul-care-ia-prin-surprindere-lumea-tenisului-itia-a-reintrodus-o-pe-serena-williams-in-registrul-de-testare-anti-doping-ce-decizie-bomba-pregateste-americanca-20334623</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Anuntul-care-ia-prin-surprindere-lumea-tenisului-ITIA-a-reintrodus-o-pe-Serena-Williams-in-registrul-de-testare-anti-doping-e1764690132216.jpg"/><br/><p>Rumoare în luma tenisului, după ce Serena Williams a fost reintrodusă oficial în programul de testare anti-doping, publicat de Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA)</p>
<p>Serena Williams, care <span>s-a retras din activitate în urmă cu trei ani</span>, ar pregăti o decizie cu adevărat surprinzătoare, intenționând să revină în circuitul de tenis profesionist. Deținătoarea a 23 de titluri de Grand Slam a fost dată de gol după ce ITIA a publicat registrul pentru testări anti-doping, care conține și numele Serenei Williams! Potrivit jurnaliștilor de la<span> Daily Express</span>, jucătorii de tenis nu pot concura fără să fie înscriși în registru!</p>
<p>De asemenea, sportivii care revin în circuit după o retragere, trebuie să se pună la dispoziția testărilor anti-doping în afara competițiilor cu cel puțin șase luni înainte de a se întoarce pe teren. Caroline Wozniacki, fost lider mondial și una dintre prietenele Serenei, a procedat la fel când a revenit în 2023, după retragerea de la Australian Open 2020.</p>
<h2><span>Serena Williams, reintrodusă de ITIA în registrul de testare anti-doping: ce presupune acest lucru</span></h2>
<p>ITIA a reintrodus-o pe Serena Williams în registrul de testare anti-doping, ceea ce înseamnă că americanca este obligată să respecte regulile privind platforma „whereabouts”: să informeze zilnic ITIA, prin sistemul ADAMS, unde se află într-un interval de o oră, pentru a permite efectuarea de teste antidoping neanunțate, în afara competițiilor.</p>
<p>Williams figurează în continuare pe lista jucătorilor „retrasi” din evidențele ITIA. Agenția care a suspendat-o pe Simona Halep pentru dopaj, în anul 2022, precizează că sportivii retrași „nu pot reveni la evenimente oficiale decât dacă s-au pus la dispoziție pentru testări în afara competițiilor pentru cel puțin șase luni înaintea turneului vizat”.</p>
<p>Serna Williams <span>a fost criticată dur de Ion Țiriac</span> pentru că, de-a lungul carierei, a folosit mai multe scutiri de uz terapeutic: „Înțeleg că Serena a avut derogări la medicamente. Nu o dată sau nu de două ori. De 5-7-10 ori, cât a stat la dumnealui (n.r. – Patrick Mouratoglou). Eu m-aș întreba cum a câștigat toate Wimbledonurile”, a declarat omul de afaceri român.</p>
<h2><span>Serena ar pregăti o revenire de senzație în circuit, la 44 de ani</span></h2>
<p>Unul dintre foștii antrenori ai americancei, Rick Macci, a sugerat că Serena Williams ar putea avea o revenire de senzație, chiar în fața propriilor fani, la US Open, alături de sora ei, Venus. Macci anunțase inițial că Serena se va întoarce pe teren la US Open 2025, lucru care nu s-a întâmplat, însă toat indiciile spun că planul a fost amânat pentru 2026:</p>
<p>„Instinctul meu este că probabil da, pentru că până la urmă Serena poate juca în continuare, chiar dacă a lipsit atât. Serviciul ei este încă unul dintre cele mai bune de pe planetă, iar când concurează are o mentalitate de granit”, a spus Rick Macci, pe X, când a fost întrebat dacă Serena și Venus Williams ar puta juca împreună la US Open.</p>
<p>Acum, fanii se întreabă dacă Serena Williams va reveni alături de sora ei în circuitul profesionist, în proba de dublu, sau va încerca să impresioneze din nou în turneele individuale.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ea are o avere de zeci de milioane de euro, dar preferă să meargă cu metroul: „Nu mă recunoaște lumea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ea-are-o-avere-de-zeci-de-milioane-de-euro-dar-prefera-sa-mearga-cu-metroul-nu-ma-recunoaste-lumea-20334837</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Ea-are-o-avere-de-zeci-de-milioane-de-euro-dar-prefera-sa-mearga-cu-metroul-„Nu-ma-recunoaste-lumea-1400x753.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu, sportivă cu o avere de zeci de milioane de euro, a oferit detalii despre viața ei și a povestit că a ales să își petreacă timpul liber în Londra, împreună cu familia, în loc să meargă în alte destinații exotice.</p>
<p>În vârstă de 23 de ani, Emma Răducanu a spus că preferă să se deplaseze cu metroul și a declarat că, de multe ori, nu este recunoscută de ceilalți călători, care sunt concentrați pe propriile vieți.</p>
<h2><span>Emma Răducanu reușește să treacă neobservată</span></h2>
<p><span>Emma Răducanu, sportivă cu o avere de zeci de milioane de euro</span>, a oferit detalii despre viața ei și a povestit că a ales să își petreacă timpul liber în Londra, împreună cu familia, în loc să meargă în alte destinații exotice. În vârstă de 23 de ani, Emma Răducanu a spus că preferă să se deplaseze cu metroul și a declarat că, de multe ori, nu este recunoscută de ceilalți călători, care sunt concentrați pe propriile vieți.</p>
<p>„Acest extrasezon a fost atât de frumos. Mă gândeam să merg în vacanță, dar m-am întors acasă și mi-am zis: nu plec. Abia am fost în Marea Britanie anul acesta pentru că am concurat foarte mult mult. A fost atât de plăcut să petrec timp de calitate împreună cu părinții mei.</p>
<p>Am făcut naveta cu metroul la ora de vârf în fiecare zi, ceea ce a fost o experiență interesantă. E ca și cum m-aș fi deconectat.</p>
<p>Nu mă recunoaște lumea. Doar uneori. Știi ce e amuzant? La ora de vârf, oamenii sunt atât de blocați în lumile lor, atât de izolați, încât nu sunt cu adevărat atenți. E o nebunie, graba cu care merge toată lumea. Dacă oamenii mă recunosc și vor să vină la mine, e minunat. Nu simt că mă mai ascund”, a povestit Emma Răducanu, conform <span>dailymail.co.uk</span>.</p>
<h2><span>Emma Răducanu se pregătește pentru Australian Open</span></h2>
<p>Din cauza unor probleme medicale, Emma Răducanu s-a retras de la evenimentele demonstrative programate luna viitoare, la Miami, unde urma să se confrunte cu Amanda Anisova, buna sa prietenă din circuit, dar și<span> să facă pereche cu Carlos Alcaraz</span> pentru a doua oară în același an.</p>
<p>În schimb, Emma Răducanu nu vrea să își perturbe pregătirea pe care o are planificată cu antrenorul Francisco Roig, pentru Australian Open (12 ianuarie – 1 februarie).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>ATP, criticată dur pentru tratamentul aplicat lui Marius Copil după retragerea din tenis: „Parcă a fost invizibil!” Reacția românului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/atp-criticata-dur-pentru-tratamentul-aplicat-lui-marius-copil-dupa-retragerea-din-tenis-parca-a-fost-invizibil-reactia-romanului-20334600</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/ATP-criticata-dur-pentru-tratamentul-aplicat-lui-Marius-Cupil-e1764694634672.jpg"/><br/><p>Asociația Tenismenilor Profesioniști (ATP) este acuzată că l-a ignorat pe Marius Copil (35 de ani), după ce jucătorul român a agățat racheta în cui, la începutul lunii noiembrie.</p>
<p>Marius Copil și-a încheiat oficial cariera în urmă cu o lună, însă cel mai valoros tenismen român al ultimilor ani a părăsit scena sportului alb în liniște, fără a primi atenția pe care o merita din partea ATP.</p>
<p>Jurnaliștii străini au tras un semnal de alarmă, ținând cont că forul mondial nu a publicatnici măcar un mesaj pe conturile oficiale, după retragerea lui Copil.</p>
<h2><span>Marius Copil a fost ignorat de ATP după retragerea din tenis: „Niciun mesaj pe pagina oficială”</span></h2>
<p>Atât Marius Copil, cât și argentinianul Pedro Cachin, ambii foști jucători de Top 100, s-au retras recent din tenis, fiind ignorați însă de ATP:„Pedro Cachin și Marius Copil s-au retras din tenis. Fără ceremonii de adio, fără niciun mesaj pe pagina oficială a ATP. Doar două declarații pline de emoție din partea unor jucători care, cândva, s-au aflat printre cei mai buni o sută din lume. Ieșiri tăcute, aproape invizibile, ale unor oameni care și-au dedicat viața acestui sport”, au scris cei de la <span>Tennis Tiebreaks</span>.</p>
<p>Jurnaliștii străini au lăudat stilul aparte al tenismenului arădean, subliniind că retragerea sa reprezintă o pierdere pentru tenisul mondial: „Când Marius Copil a ajuns în finala de la Basel 2018, împotriva lui Roger Federer, serviciul lui uriaș și voleurile clasice au părut o întoarcere superbă în timp. A jucat un tenis curajos, curat, rapid, genul de tenis pe care îl vedem atât de rar astăzi. Mândru român, a ajuns până pe locul 56 mondial și a reprezentat culorile țării sale mai bine de un deceniu, cu eleganță și pasiune”.</p>
<p>Marius Copil a reacționat pe Instagram și a adăugat un comentariu la postarea respectivă: „Vă mulțumesc pentru cuvintele voastre frumoase. Contează enorm pentru mine”, a comentat Marius, fost ocupant al locului 56 ATP. De asemenea, fosta mare campioană belgiană Kim Clijsters a apreciat mesajul celor de la Tennis Tiebreaks, semn că le împărtășeșt punctul de vedere.</p>
<h2><span>Ce i-a răspuns Marius Copil unui urmăritor care l-a criticat după retragere</span></h2>
<p>Deși retragerea sa a trecut neobservată de ATP, Marius Copil a primit numeroase mesaje de felicitare din partea fanilor tenisului. Totuși, <span>au apărut și voci care l-au criticat. </span></p>
<p><span data-huuid="7841307655090929191">„Nu te-ai ridicat la așteptări! Slabă carieră. Nicio realizare importantă sau vreun trofeu major. Aradul dă jucători mai buni care nu au sprijinul pe care tu l-ai primit”, a scris un arădean pe nume Daniel Popa lui Marius Copil, pe pagina de Facebook a tenismenului.</span></p>
<p>Replica lui Copil a venit imediat: <span data-huuid="7841307655090929191">„La așteptările mele m-am ridicat, poate la ale tale nu. Baftă în tot ce faci! Și Doamne ajută Aradul să aducă alți jucători în Top 100 și de ce nu în Top 10”, a răspuns Marius, care acum <span>a ales să îmbrățișeze o carieră de antrenor. </span></span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep face bani cu duiumul în România, unde are afaceri profitabile, și se relaxează în Dubai. Ce imagini a postat românca</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-face-bani-cu-duiumul-in-romania-unde-are-afaceri-profitabile-si-se-relaxeaza-in-dubai-ce-imagini-a-postat-romanca-20334595</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Simona-Halep-face-bani-cu-duiumul-in-Romania-unde-are-afaceri-profitabile-si-se-relaxeaza-in-Dubai.-Ce-imagini-a-postat-romanca-1400x743.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Simona Halep face bani la foc automat din afacerile pe care le de</span><span class="cf0">ține </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia, iar de relaxat se relaxeaz</span><span class="cf0">ă la proprietatea pe care o are </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Dubai.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Printre business-uri </span><span class="cf0">și soarele arzător din Golf, fostul lider mondial și-a făcut timp să viziteze o seră cu plante exotice, care mai de care mai interesante.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Printre afacerile de succes din Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia </span></span><span class="cf0"><span>și vacanțele in Dubai, Simona Halep are timp și de vizite inedite</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Simona Halep </span><span class="cf0">s-a retras din tenis </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n prim</span><span class="cf0">ăvara acestui an, chinuită de accidentări și de probleme fizice fără de sf</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">r</span><span class="cf0">șit. De atunci s-a concentrat pe </span><span class="cf2">afacerile </span><span class="cf0">din domeniul </span><span class="cf0">Horeca</span> <span class="cf2">pe care le deține în </span><span class="cf0">țară</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">iar c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd a sim</span><span class="cf0">țit nevoia de relaxare și temperaturi de vară, <span>a dat fuga </span></span><span>î</span><span class="cf0"><span>n Dubai</span>, unde are de ceva timp o proprietate de lux. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Printre business-uri </span><span class="cf0">de care se ocupă cu atenție, mai ales acum, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada s</span><span class="cf0">ărbătorilor de iarnă, </span><span class="cf2">și </span><span class="cf0">soarele care o </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mbie la plaj</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Golf</span><span class="cf2">, </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Simo” și-a făcut timp să posteze pe contul de Instagram mai multe imagini dintr-o </span><span class="cf2">seră cu plante exotice</span><span class="cf0"> și nu numai</span><span class="cf2">, care mai de care mai ciudate</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fosta mare sportivă a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">mp</span><span class="cf0">ărtășit cu fanii săi de pe rețelele sociale fotografii spectaculoase. De la banala </span><span class="cf3">„</span><span class="cf0">Crăciuniță</span><span class="cf0">”, că tot este luna decembrie, la plante în culori deosebite și p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la un tip de cactus cu totul fabulos. </span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20317708" decoding="async" fetchpriority="high" height="676" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-complet-in-negru-1400x676.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-complet-in-negru-1400x676.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-complet-in-negru-768x371.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-complet-in-negru.jpg 1440w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">A lăsat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă tenisul. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">E timpul să descopăr”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">După ce a spus stop carierei impresionante din tenis, cu două titluri de </span><span class="cf3">Mare Șlem </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n palmares</span><span class="cf3">, Simona Halep a decis să se relaxeze ori de c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">te ori are posibilitatea, s</span><span class="cf0">ă meargă să viziteze lumea, nu </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fuga turneelor la care a luat parte ani de zile. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe l</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ng</span><span class="cf0">ă <span>numeroasele afaceri pe care le derulează </span>și pe care vrea nu vrea, trebuie să le gestioneze, legendara sportivă a vorbit și despre </span><span class="cf0">dorin</span><span class="cf0">ța de a descoperi total alte lucruri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n afar</span><span class="cf0">ă celor legate de tenis. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Faima pentru mine nu a fost lucrul care m-a </span><span class="cf3">ținut să joc mult timp. </span><span class="cf1">Îmi place s</span><span class="cf3">ă fiu mai discretă și asta mă face să mă simt mai confortabilă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dar, desigur, nu este ușor să iei o astfel de decizie. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf3">ți trăiești viața… Deci, a fost </span><span class="cf1">întreaga mea via</span><span class="cf3">ță p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă la retragere. Tot ce știam și ce făceam era doar tenis. De aceea mi-a fost greu să mă retrag. Acum e timpul să descopăr”, a declarat Simona Halep.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Detaliile scoase la iveală de jurnaliștii italieni, după decesul lui Nicola Pietrangeli: „Îi era dator lui Ion Țiriac!” Moment neștiut petrecut acasă la Anthony Quinn</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/detaliile-scoase-la-iveala-de-jurnalistii-italieni-dupa-decesul-lui-nicola-pietrangeli-ii-era-dator-lui-ion-tiriac-moment-nestiut-petrecut-acasa-la-anthony-quinn-20334497</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/12/Nicola-Pietrangeli-1-e1764685720424.jpg"/><br/><p data-end="249" data-start="63">Nicola Pietrangeli, legendarul tenismen italian care s-a stins din viață la 92 de ani, a trăit mult momente memorabile alături de Ion Țiriac (86 de ani) și Ilie Năstase (79 de ani).</p>
<p data-end="447" data-start="251">Cei trei se sprijineau reciproc în timpul turneelor, formând <span>o adevărată familie în lumea tenisului</span>, o realitate total diferită de stilul de viață individualist al jucătorilor din zilele noastre.</p>
<p data-end="447" data-start="251">Jurnaliștii de la prestigioasa publicație italiană<span> Corriere della Sera</span> au readus în prim-plan episoade memorabile din cariera lui Nicola Pietrangeli. Unul dintre momentele relatate, care îi are în prim-plan pe Ilie Năstase și Ion Țiriac, este cu adevărat savuros.</p>
<h2 data-end="447" data-start="251"><span>Regretatul Nicola Pietrangeli, episod memorabil cu Ion Țiriac și Ilie Năstase: „Asta i-am cerut”</span></h2>
<p data-end="447" data-start="251">Episodul a fost rememorat chiar de Nicola Pietrangeli, în interviul pe care publicația italiană l-a republicat după dispariția fostului mare campion. În acea perioadă, Pietrangeli era găzduit în casa actorului Anthony Quinn și juca dublu alături de acesta, împotriva perechii Ion Țiriac/Ilie Năstase. Pentru că italianul și celebrul actor pierdeau mereu în fața românilor, Pietrangeli, care îi era dator lui Țiriac, i-a cerut acestuia să o lase mai moale în timpul unui set:</p>
<p data-end="447" data-start="251">„Eu și Adriano Panatta eram doi nătângi pe vremea aceea. Debutul a fost la Des Moines, în Iowa. Trei metri de zăpadă. Eram cazați în familii americane, foloseam o scândură de lemn pe post de sanie, ne aruncam în plasa gardului de împrejmuire, riscând să ne accidentăm, și izbucneam în râs, exact, doi nătângi. Apoi am plecat la Los Angeles.</p>
<p data-end="447" data-start="251">Eu stăteam acasă la Anthony Quinn, care juca dublu cu mine împotriva lui Țiriac și Năstase: pierdeam mereu, iar el se enerva. Odată i-am cerut lui Țiriac, căruia îi eram dator, să facem un set egal. Dar a fost și mai rău, pentru că Quinn s-a arătat indignat: ‘Vezi? Dacă te străduiești, putem să-i batem!’”, spunea Nicola Pietrangeli, potrivit sursei citate.</p>
<h2 data-end="447" data-start="251"><span>Ilie Năstase va fi prezent la înmormântarea lui Nicola Pietrangeli de la Roma</span></h2>
<p data-end="447" data-start="251">Ilie Năstase a dezvăluit pentru <span>ProSport</span> că va fi prezent la înmormântarea lui Nicola Pietrangeli de la Roma, unde Ion Țiriac<span> nu a putut ajunge din motive personale</span>. La funeralii va lua parte și prințul Albert de Monaco, un alt apropiat al lui Pietrangeli.</p>
<p data-end="447" data-start="251">„Nasty” a mai mărturisit că Nicola Pietrangeli i-a ajutat la rândul său pe el și pe Țiriac: tatăl italianului era reprezentantul firmei Lacoste, oferindu-le românilor echipamente sportive. Pietrangeli a triumfat de două ori în carieră la Roland Garros, fiind singurul tenismen italian inclus în celebra organizație International Tennis Hall of Fame.</p>
<p data-end="447" data-start="251">„Tenisul italian îşi plânge simbolul. Singurul italian inclus în Hall of Fame, Nicola Pietrangeli, a murit la vârsta de 92 de ani”, a fost anunțul trist făcut de 1 decembrie de Federația Italiană de Tenis.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
