<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Lovitura dată de celebra bancă din România în orașul unde se duce „războiul” momentului din fotbalul nostru: „Este un model!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/lovitura-data-de-celebra-banca-din-romania-in-orasul-unde-se-duce-razboiul-momentului-din-fotbalul-nostru-este-un-model-20381776</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Lovitura-data-de-celebra-banca-din-Romania.jpg"/><br/><p>În plin scandal între CFR Cluj și U Cluj, după ultimul derby din Superliga, ardelenii au motive să mai uite puțin de tensiune. U-BT Cluj-Napoca arată tot mai bine în ultimii ani în baschetul masculin, dovadă și recenta calificare în optimile EuroCup, după succesul formidabil cu Aris Salonic, scor 111-92.</p>
<p>Conducător la CS Rapid, fostul baschetbalist Vlad Andronescu este convins că proiectul de la U-BT Cluj-Napoca este un model pentru secțiile cluburilor importante din România.</p>
<h2><span>U-BT Cluj-Napoca, în optimile EuroCup! Șeful Rapidului este impresionat: „O surpriză foarte plăcută!”</span></h2>
<p>Clujul nu înseamnă doar fotbal, acolo unde CFR Cluj și U Cluj au atins un nou punct al rivalității, dovadă și scandalul care s-a iscat recent în Gruia, cu Cristiano Bergodi și Andrei Cordea în prim-plan.</p>
<p>La baschet, lucrurile sunt mult mai liniștite, iar oamenii s-au unit în jurul unui proiect care a atras atenția. U-BT Cluj-Napoca are ambiții tot mai mari în Europa, dovadă că a reușit să ajungă în optimile EuroCup, într-un sezon în care participă și în Liga Adriatică.</p>
<p>Rivalii din București sunt cu ochii pe ceea ce se întâmplă la Cluj-Napoca, acolo unde 10.000 de oameni au fost și la ultimul meci european, cel cu Aris Salonic.</p>
<p>„La noi, Clujul chiar crește de la an la an. Mi se pare o surpriză foarte plăcută evoluția Clujului în ultimii zece ani. Iar în EuroCup ei au cea mai mare medie de spectatori, ceea ce spune multe”, a punctat Vlad Andronescu, într-un interviu pentru <span>ProSport.</span></p>
<p>Totuși, cel puțin deocamdată, Euroliga pare foarte departe de baschetul românesc. Chiar dacă acolo se află și cele mai puternice formații din Serbia, așa cum sunt Partizan Belgrad și Steaua Roșie Belgrad.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/r7ymLHv9_W0?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Am intrat în „casa” Rapidului! Totul despre ce se întâmplă în Giulești: „Nu există decât locul 1!”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Banca Transilvania își face imagine în orașele importante din Europa: „Susținerea este una necondiționată!”</span></h2>
<p>Dacă multe cluburi de top din România se bazează pe banii autorităților locale, U Cluj atrage o sumă importantă de la Banca Transilvania, care și apare pe tricourile echipei.</p>
<p>Iar Vlad Andronescu speră să facă și în Giulești un proiect asemănător, prin care să aducă rezultate remarcabile și pe plan european. Deocamdată, secția care e o prioritate pentru rapidiști este cea de handbal feminin, fetele fiind deocamdată în European League.</p>
<p>„Ei (n.r. U-BT Cluj-Napoca) beneficiază de un parteneriat privat din partea Băncii Transilvania, iar susținerea este una necondiționată. Și ei răsplătesc sponsorul prin evoluția foarte frumoasă pe care o au în cupele europene. Este un model pentru dezvoltarea unei secții”, a subliniat conducătorul Rapidului, care a jucat baschet la un nivel înalt.</p>
<p>Ajunsă în faza eliminatorie din EuroCup, U Cluj va încerca acum să ajungă în sferturile de finală. Adversara din optimi este KK Buducnost, formație din Muntenegru.</p>
<p>Până atunci, <span>U-BT Cluj va lua startul în Final 8 din Cupa României.</span></p>
<h3>VIDEO: U-BT Cluj – Aris Salonic 111-92</h3>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/KYzhiam0lKw?start=1&amp;feature=oembed" title="Highlights | U-BT Cluj-Napoca 111 - 92 Aris Thessaloniki" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce surpriză! Cu ce echipă ține Simona Halep: „Fac o treabă excelentă cei de acolo”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/ce-surpriza-cu-ce-echipa-tine-simona-halep-fac-o-treaba-excelenta-cei-de-acolo-20386570</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Ce-surpriza-Cu-ce-echipa-tine-Simona-Halep.-„Fac-o-treaba-excelenta-cei-de-acolo.jpg"/><br/><p>Retrasă de un an din tenis, Simona Halep își face timp acum să se relaxeze, să se ocupe de afaceri, să joace golf și să meargă la meciuri de … baschet!</p>
<p>Fostul lider din ierarhia feminină mondială a prins drag de echipa U-BT Cluj, proaspăt câștigătoare a Cupei României.</p>
<h2><span>Echipa preferată a Simonei Halep: „Fac o treabă excelentă cei de acolo”</span></h2>
<p>Simona Halep a uitat de tenis și are acum timp de afaceri, de golf și să meargă mai nou la meciuri de baschet. Și nu oriunde, ci la Cluj, orașul de care s-a îndrăgostit.</p>
<p>Fosta sportivă <span>s-a atașat de U-BT Cluj</span>, proaspăt câștigătoare a Cupei României, după o finală cu CSM Oradea, scor 86-85. În urma acestui rezultat, gruparea ardeleană s-a calificat în fazele eliminatorii ale FIBA Eurocup și Ligii ABA.</p>
<p>„Am mai fost pe la baschet, doar de plăcere. Fac o treabă extraordinară cei din Cluj, cu echipa de baschet. E foarte, foarte important ca sportul românesc să urce, să fie vizibil cât mai sus.</p>
<p>Mai joc golf, dar nu sunt profesionistă. Am fost profesionistă în tenis, acum încerc doar să mă bucur și să mă odihnesc activ” a declarat Simona Halep, pentru <span>Sport.ro</span>.</p>
<p>Stabilită în Emiratele Arabe Unite, Simona Halep a fost să urmărească pe viu la partida Dubai – U-BT Cluj-Napoca, disputată pe 19 octombrie 2025, în Liga ABA, scor 81-77.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20381587" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20381587" class="size-full wp-image-20381587" decoding="async" fetchpriority="high" height="759" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-intalnire-la-hotelul-din-Cluj-cu-fiul-de-milionar-care-are-grija-de-ea.-Ce-au-pus-la-cale-pentru-imaginea-campioanei.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-intalnire-la-hotelul-din-Cluj-cu-fiul-de-milionar-care-are-grija-de-ea.-Ce-au-pus-la-cale-pentru-imaginea-campioanei.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/Simona-Halep-intalnire-la-hotelul-din-Cluj-cu-fiul-de-milionar-care-are-grija-de-ea.-Ce-au-pus-la-cale-pentru-imaginea-campioanei-768x416.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20381587">Foto: Profimedia<br/>13.02.2026</p></div>
<h2><span>La fotbal nu-și trădează „dragostea”. „Sunt cu voi”</span></h2>
<p>În urmă cu trei ani, Simona Halep transmitea un <span>mesaj de susținere pentru Farul Constanța</span> și Gheorghe Hagi, nimeni altul decât idolul ei din copilărie. Totul înainte de meciul de „totul sau nimic” între marinari și FCSB în lupta la titlu în Superligă.</p>
<p>„Băieţi, ştiu cum e să joci o finală, cât de emoţionant şi stresant poate fi şi mai ştiu cât de mult aţi muncit ca să ajungeţi aici, aşa că e momentul să daţi tot ce aveţi mai bun şi să vă bucuraţi.</p>
<p>Aveţi de partea voastră, ca antrenor, pe cel mai bun jucător din istoria României şi asta să vă dea încredere şi putere. Eu vă susţin de la distanţă şi prin tatăl meu, care nu lipseşte niciodată de la meciurile voastre, vă trimit toată energia bună. Farul Constanţa, sunt cu voi!”, a spus Simona Halep, potrivit <span>OrangeSport</span>.</p>
<p>Tatăl său, Stere Halep, este un fan înfocat al „rechinilor” și e nelipsit de la meciurile jucate de trupa lui Ianis Zicu de pe teren propriu. părintele fostei tenismene stă de fiecare dată în lojă alături de Gică Hagi și Gică Popescu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Crima care a îngrozit România revine în actualitate: ucigaşul baschetbalistului de la Giurgiu a fost reabilitat!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/crima-care-a-ingrozit-romania-revine-in-actualitate-ucigasul-baschetbalistului-de-la-giurgiu-a-fost-reabilitat-20389054</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Crima-care-a-ingrozit-Romania-revine-in-actualitate-ucigasul-baschetbalistului-de-la-Giurgiu-a-fost-reabilitat-1400x933.jpg"/><br/><p>Crima care a dus la moartea baschetbalistului Chauncey Hardy și care a îngrozit România, consemnată în octombrie 2011, tocmai a revenit în actualitate.</p>
<p>Potrivit celor mai proaspete informații puse la dispoziție de <span>Mediafax</span>, Ionuț Adrian Tănăsoaia, ucigașul americanului, a fost reabilitat!</p>
<h2><span>Ionuț Tănăsoaia, ucigașul baschetbalistului Chauncey Hardy, poreclit Gipsy-Gypsanu, a fost reabilitat!</span></h2>
<p>În urmă cu mai bine de un deceniu, la data de 8 octombrie 2011, o altercație care a avut loc la clubul „Emotione” din Giurgiu a dus la apariția uneia dintre cele mai îngrozitoare crime din România.</p>
<p>Pe scurt, baschetbalistul Chauncey Hardy, născut la Middletown, în Connecticut, SUA, dar legitimat la CSS Giurgiu, în sudul României, a primit un pumn violent în față de la Ionuț Adrian Tănăsoaia, un localnic cunoscut sub porecla de Gipsy-Gypsanu.</p>
<p>Chauncey Hardy și-a pierdut viața în urma acelei lovituri, iar <span>Tănăsoaia a ajuns în fața autorităților, care mai întâi l-au condamnat la 5 ani</span> de închisoare cu executare. Ulterior, în urma rejudecării, <span>Tribunalul Giurgiu i-a mărit pedeapsa la 7 ani de detenție</span>.</p>
<p>Au trecut mai bine de 12 ani de la momentul condamnării definitive, consemnate în 2013, însă cazul a ieșit din nou la suprafață.</p>
<p>Cei de la <span>Mediafax.ro</span> au aflat că ucigașul lui Chauncey Hardy, Ionuț Adrian Tănăsoaia, a fost reabilitat în urma unei solicitări pe care a depus-o instanței. Motivul? Avocatul său a susținut că „Gipsy-Gypsanu” s-ar fi schimbat radical pe parcursul ultimilor ani și ar fi dus „o viață conformă cu normele legii și ale conviețuirii sociale, s-a reintegrat profesional și familial și nu a mai generat niciun fel de incident de natură penală”, informează sursa citată mai sus.</p>
<h2><span>Nu a mai comis nicio faptă după crima groaznică din 2011</span></h2>
<p>Chauncey Hardy nu a petrecut singur la clubul „Emotione” din Giurgiu, în fatidica noapte de 8 octombrie 2011. CSS Giurgiu venea după o victorie importantă bifată pe plan intern, împotriva lui Dinamo București. Însă, ceea ce trebuia să fie o sărbătoare de echipă s-a transformat în altercația fizică menționată anterior, care a culminat cu pumnul violent aplicat de Ionuț Tănăsoaia americanului Chaucey Hardy.</p>
<p>Revenind în prezent, avocatul celui poreclit „Gipsy-Gypsanu” a mai transmis că acesta nu a mai comis nicio faptă penală după crima groaznică din 2011:</p>
<p>„Conduita sa post penală a fost confirmată de certificatul de cazier judiciar, din care rezultă că nu a suferit alte condamnări”, a declarat avocatul lui Ionuț Tănăsoaia, în timpul pledoariei din fața comitetului de judecată, notează aceeași sursă.</p>
<h2><span>Câți ani de pușcărie a făcut</span></h2>
<p>Așa cum am precizat în debutul materialului, Ionuț Adrian Tănăsoaia a primit o condamnare definitivă de 7 ani de închisoare cu executare. Din aceasta, „Gipsy-Gypsanu” a ispășit doar 4 ani și 5 luni. Ulterior a fost eliberat condiționat, cel mai probabil pe bună purtare.</p>
<p>„Din fișa de cazier judiciar a petentului condamnat, tribunalul constată că de la data executării pedepsei până în prezent, petentul condamnat nu a mai săvârșit alte infracțiuni și nici nu s-a pus în mișcare acțiunea penală împotriva sa pentru vreo altă faptă penală”, se arată în motivarea prin care instanța a admis cererea de reabilitare a lui Ionuț Tănăsoaia.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Programul meciurilor din Final 8 la baschet masculin! Lista meciurilor televizate de la Oradea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/programul-meciurilor-din-final-8-la-baschet-masculin-lista-meciurilor-televizate-de-la-oradea-20380657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/final-8-oradea-la-baschet-masculin-1400x733.jpg"/><br/><p>Orașul Oradea, unde evoluează CSM din localitate, va fi începând cu ziua de sâmbătă capitala baschetului românesc, imediat ce va lua startul întrecerea Final 8 a Cupei României la baschet masculin.</p>
<p>Această competiție reunește cele mai bune opt echipe din țară într-un spectacol sportiv de neratat.</p>
<h2><span>Programul meciurilor din Fina 8 la baschet masculin! Lista meciurilor televizate de la Oradea</span></h2>
<p>CSM Oradea este, pentru al doilea an consecutiv, gazda întrecerii Cupei României la baschet masculin, programat între 14 şi 18 februarie 2026.</p>
<p>În primele două zile ale turneului se joacă sferturile de finală:</p>
<ul>
<li>Sâmbătă, 14 februarie</li>
</ul>
<p>Ora 17:00: CSM Târgu Mureș – SCMU Craiova, FRB TV<br/>
Ora 19:45: CSO Voluntari -CSM CSU Raiffeisen Oradea, FRB TV</p>
<ul>
<li>Duminică, 15 februarie</li>
</ul>
<p>Ora 17:00: U-BT Cluj-Napoca – CSA Steaua București, FRB TV<br/>
Ora 19:45: Dinamo București – CS Vâlcea 1924, FRB TV</p>
<ul>
<li>Luni, 16 februarie</li>
</ul>
<p>Semifinala 1 – ora 17:00, Prima Sport 2, Digi Sport 3, FRB TV<br/>
Semifinala 2 – ora 19:45, Prima Sport 2, Digi Sport 3, FRB TV</p>
<ul>
<li>Miercuri, 18 februarie</li>
</ul>
<p>Finala – ora 19:00, Digi Sport, Prima Sport 2, FRB TV</p>
<p>Oradea Arena, pentru al doilea an consecutiv, locul unde se joacă trofeul Cupei României, confirmând statutul acestui oraș ca reper pe harta baschetului național.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20380671" decoding="async" height="1400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1120px) 100vw, 1120px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/final-8-oradea-1120x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/final-8-oradea-1120x1400.jpg 1120w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/final-8-oradea-768x960.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/final-8-oradea.jpg 1152w" width="1120"/></p>
<h2><span>Când joacă U BT Cluj în Liga Adriatică</span></h2>
<p>Campioana U BT Cluj a încheiat pe locul 3 în grupa A din Liga Adriatică şi deja știe programul din faza Top 8 a ]ntrecerii, în care se va duela cu cele patru echipe calificate din grupa B.</p>
<p>Primul meci, cu Cedevita, este amânat pentru 25 februarie, campioana României fiind angrenată în Top 8 Cupa României, astfel că prima adversară va fi Steaua Roşie Belgrad, în 8 martie.</p>
<p>În faza Top 8 au avansat, cu punctele acumulate, echipele BC Dubai, Partizan Belgrad, U BT Cluj şi Igokea (grupa A), respectiv Buducnost Podgorica, Steaua Roşie Belgrad, Cedevita Olimpija Ljubljana şi KK Bosna (B).</p>
<p>Liga Adriatică (ABA League) a fost înfiinţată în 2001, cu scopul de a reuni echipe din spaţiul ex-iugoslav. În această stagiune are la start 18 echipe. Partizan Belgrad a câştigat cele mai multe trofee – 8.</p>
<h2><span>Care e programul din Liga Adriatică</span></h2>
<ul>
<li>U – Cedevita (amânat pentru 25 martir)</li>
<li>U – Steaua Roşie Belgrad (8 martie)</li>
<li>Buducnost – U (14 martie)</li>
<li>KK Bosna – U (22 martie)</li>
<li>Cedevita – U (28 martie)</li>
<li>U – KK Bosna (5 aprilie)</li>
<li>Steaua Roşie Belgrad – U (13 aprilie)</li>
<li>U – Buducnost (19 aprilie)</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România a primit de la FIBA Europe organizare a trei turnee continentale de baschet! Carmen Tocală: „E un succes total”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/baschet/romania-a-primit-de-la-fiba-europe-organizare-a-trei-turnee-continentale-de-baschet-carmen-tocala-e-un-succes-total-20376607</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/baschet-romania-1400x700.jpg"/><br/><p>Baschetul românesc va înregistra o premieră: trei turnee finale într-un singur organizate în România în 2026. Decizia a fost luată miercuri de FIBA Europe.</p>
<p>Federația Română de Baschet, condusă de Carmen Tocală, reușește o lovitură de imagine, după ce Federația Internațională de Baschet (FIBA) a atribuit României dreptul de organizare pentru aceste competiții.</p>
<h2><span>FIBA Europe,  decizie neașteptată luată pentru România</span></h2>
<p>Mai întâi forul sportiv a primit dreptul de organizare pentru Campionatele Europene de la Pitești (U16 feminin, divizia A) și Tulcea (U18 feminin, divizia B).</p>
<p>Ulterior, a fost depusǎ candidatura pentru organizarea Campionatului European U16 Masculin – Divizia A, atât pentru ediția din acest an, cât și pentru ediția din 2027, la Oradea.</p>
<p>Unde vor avea loc întrecerile de europene de baschet?</p>
<ul>
<li>Oradea – FIBA U16 EuroBasket Masculin, Divizia A, (7-15 august 2026)</li>
<li>Pitești – FIBA U16 Women’s EuroBasket, Divizia A (14–22 august 2026)</li>
<li>Tulcea – FIBA Women’s U18 EuroBasket, Divizia B (31 iulie – 9 august 2026)</li>
</ul>
<p>Campionatele Europene care se vor desfășura în vara acestui an, la Oradea, Pitești și Tulcea, vor reuni unele dintre cele mai puternice echipe naționale juvenile din Europa. Campionatul European U16 Masculin – Divizia A va fi organizat în parteneriat cu CSM Oradea.</p>
<h2><span>„Nu a fost deloc ușor, mai ales în cazul U16 masculin”</span></h2>
<p>„Obiectivul Federației Române de Baschet s-a schimbat. Într-un mod foarte clar, ne-am orientat mai mult spre dezvoltarea baschetului românesc și mai puțin exclusiv spre rezultatul sportiv imediat. Asta nu înseamnă că nu ne mai interesează rezultatele, ci că vrem să construim rezultate sustenabile.</p>
<p>Pentru asta trebuie să creăm modele iar acestea nu mai sunt doar la nivel de seniori, ci trebuie să fie printre tineri, în rândul generațiilor tinere. Acesta este și motivul pentru care am adus Campionatele Europene U16, masculin și feminin, în România.</p>
<p>Nu a fost deloc ușor, mai ales în cazul U16 masculin. A fost un succes local, au existat multe discuții, dar, pe de altă parte, a fost esențial să arătăm generațiilor care se pregătesc că se poate. România va juca împotriva Spaniei, Belgiei, Italiei, Serbiei – împotriva tuturor marilor puteri. Nu sunt sigură că vom avea imediat rezultate mult mai bune, dar ceea ce trebuie să construim este mentalitatea de învingător.</p>
<p>Astăzi, pot spune cu mândrie că spiritul de competiție și mentalitatea de învingător trebuie să existe încă din tinerețe, din primii ani de formare. Asta înseamnă, de fapt, noul obiectiv al Federației Române de Baschet”, a spus Carmen Tocală, președintele Federației Române de Baschet.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20218127" decoding="async" height="933" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/baschet-under-20-2-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/baschet-under-20-2-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/baschet-under-20-2-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/baschet-under-20-2-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/baschet-under-20-2.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<p>Campionatul European U16 Masculin – Divizia A va fi organizat în parteneriat cu CSM Oradea.</p>
<p>Oradea se poate lăuda numeroase meciuri ale echipei naționale a României, la nivel de seniori, dar și campionate europene la nivel de tineret. Ultimul Campionat European masculin organizat la Oradea a fost FIBA EuroBasket U18 Masculin – Divizia B, în 2019.</p>
<h2><span>Tulcea va avea o nouă sală dar și un turneu de anvergură</span></h2>
<p>Piteștiul este reper important pentru competițiile juvenile FIBA, găzduind în 2024 FIBA U20 EuroBasket. Naționala României a reușit atunci promovarea în Divizia A, fiind urmată, în aceeași vară, de promovările obținute de naționalele U16 Masculin și U16 Feminin.</p>
<p>În 2026, FIBA U16 Women’s Eurobasket- Divizia A va aduce la Pitești generația 2010, într-o competiție ce reunește cele mai puternice echipe europene la această categorie de vârstă. Vor ajunge la Pitești naționalele din Bulgaria, Croația, Cehia, Franța, Germania, Ungaria, Israel, Italia, Letonia, Lituania, Polonia, România, Serbia, Slovenia, Spania, Turcia.</p>
<p>Cea de-a treia competiție europeană organizată în România va debuta în municipiul Tulcea, orașul care se pregătește de inaugurarea unei arene de 5.000 de locuri, acolo unde se vor disputa duelurile din cadrul FIBA Women’s U18 Eurobasket – Divizia B, între 31 iulie – 9 august 2026.</p>
<p>La Tulcea se vor duela naționalele din Austria, Azerbaidjan, Bosnia-Herțegovina, Bulgaria, Danemarca, Estonia, Marea Britanie, Grecia, Islanda, Irlanda, Israel, Lituania, Luxemburg, Țările de Jos, Macedonia de Nord, Norvegia, Portugalia, România, Slovacia, Elveția, Ucraina.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
