<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce transfer pentru Valentin Mihăilă. Vestea surprinzătoare din Italia</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ce-transfer-pentru-valentin-mihaila-vestea-surprinzatoare-din-italia-20209898</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ce-transfer-pentru-Valentin-Mihaila.-Vestea-surprinzatoare-din-Italia-scaled-e1751615914104-1400x821.jpg"/><br/><p>Valentin Mihăilă (25 de ani) este pe punctul de a prinde un transfer în fereastra de mercato de vară, după cum a aflat presa din Italia.</p>
<p>Talentatul internațional român se va despărți de Parma la fix 5 ani distanță de la momentul achiziționării sale de la Universitatea Craiova, care a constat într-o taxă de 9.100.000 de euro.</p>
<h2><span>Valentin Mihăilă pleacă de la Parma, dar rămâne în Serie A. Negocierile pentru transfer sunt avansate</span></h2>
<p>În ultimele săptămâni s-a scris tot mai frecvent despre potențiala <span>plecare a lui Dennis Man de la Parma</span>, dar se pare că Valentin Mihăilă va fi primul român care se va despărți de gruparea din Emilia-Romagna.</p>
<p>Nici această veste nu este tocmai surprinzătoare, având în vedere că <span>Giovanni Becali i-a anunțat plecarea lui Valentin Mihăilă</span> încă de la începutul lunii iunie.</p>
<p>Totuși, jurnaliștii Italia au intrat în posesia unor informații proaspete, potrivit cărora Mihăilă este aproape de a bate palma cu Lecce. Conform Parma Live, care citează detalii prezentate în emisiunea televizată Sky „Calciomercato-L’Originale”, de renumitul jurnalist Gianluca Di Marzio, Lecce îl dorește pe internaționalul român și s-ar afla în negocieri avansate cu Parma.</p>
<blockquote><p>Lecce este puternic interesată de Mihăilă. Românul nu mai face parte din planurile Parmei”, titrează <span>Parma Live</span>.</p></blockquote>
<p>În continuare, sursa citată prezintă imaginea de ansamblu:</p>
<blockquote><p>Gianluca Di Marzio a dezvăluit că Lecce a început, în ultimele ore, negocierile pentru atacantul Valentin Mihăilă. Noul antrenor al echipei din Salento, Eusebio Di Francesco, și-a exprimat aprecierea pentru jucătorul român și a transmis că susține achiziția acestuia. Parma nu îl consideră esențial și este gata să renunțe la el”, se arată pe Parma Live.</p></blockquote>
<h2><span>Transferul îi poate salva cariera lui Mihăilă</span></h2>
<p>Transferul vine ca o gură de aer proaspăt pentru Valentin Mihăilă, care în sezonul 2024-2025 a traversat o formă groaznică și nu a izbutit să înscrie nici măcar un gol. Precis, în cele 22 de meciuri bifate în toate competițiile pentru Parma, el a contribuit cu doar 3 pase decisive.</p>
<p>În stagiunea precedentă, Lecce a terminat pe 17, primul loc de deasupra liniei roșii, cu 34 de puncte. Imediat deasupra s-a situat Parma, cu 36 de puncte.</p>
<p>Partea bună pentru Valentin Mihăilă este că la Lecce va da peste o comunitate și mai mare de români. Din anturajul primei echipe face parte deja atacantul Rareș Burnete, internațional U21, în timp ce la Lecce Primavera impresionează Jason Kodor, Vlad Rafailă și Raul Stanciu.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Valentin Mihăilă este de 3.000.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul a recunoscut că și-a înșelat soția: „Femeile sunt singurul meu viciu”. De ce tentația e prea mare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-a-recunoscut-ca-si-a-inselat-sotia-femeile-sunt-singurul-meu-viciu-de-ce-tentatia-e-prea-mare-20210018</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Milionarul-a-recunoscut-ca-si-a-inselat-sotia-„Femeile-sunt-singurul-meu-viciu.-De-ce-tentatia-e-prea-mare-1400x800.jpg"/><br/><p>Marian Aliuță (47 de ani), milionarul trecut prin Ucraina, Coreea de Sud, China, Grecia și Azerbaidjan în cariera de fotbalist, a recunoscut că și-a înșelat soția.</p>
<p>De altfel, în momentul în care a fost întrebat despre vicii, fostul mijlocaș ofensiv a precizat din start că singura sa slăbiciune au fost femeile.</p>
<h2><span>Ce a mărturisit milionarul Marian Aliuță despre momentele în care a călcat strâmb față de soția sa</span></h2>
<p>Marian Aliuță a fost crescut în curtea clubului Steaua București, iar în primii ani ai carierei a mai trecut pe la FCM Târgoviște, Gloria Bistrița și Farul Constanța.</p>
<p>Ulterior, în 1998 a plecat pentru prima oară în afara granițelor, însă nu departe, ci la Tiraspol, unde a semnat cu FC Sheriff.</p>
<p>Le-a mai bifat apoi pe Șahtior și Metalurg, din Ucraina, pe Jeonnam Dragons, din Coreea de Sud, Changchun Yatai, din China, Iraklis, din Grecia și Neftchi Baku, din Azerbaidjan.</p>
<p>Toate aceste experiențe bifate departe de România i-au permis lui Marian Aliuță să strângă o avere. Însă, banii au venit la pachet și cu o tentație, iar fostul internațional nu s-a ferit să recunoască faptul că și-a înșelat soția:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Ce vicii ai mai avut, în afară de femei?) Atât, doar femeile! Nu beau, nu pierd nopțile, altceva n-am avut … Nici cu jocuri, cu cazinouri, nopție pierdute, cluburi, nu! Știi cum e? Asta e boala fotbalistului. Bine, dacă ne gândim, toți bărbații fac lucrul ăsta, dar pe fotbaliști faptul că sunt cunoscuți, că au o situație financiară bună, o mașină bună, ești slim, arăți foarte bine, ai impresia că ți se cuvine și că poți să faci orice. Și femeile vin aproape de fotbaliști pentru că aici sunt cei mai mulți bani. Văd o scăpare prin a lua un fotbalist. Eu m-am însurat devreme și am plecat cu soția mea de mic. N-am avut problema asta de divorț sau … Eu am plecat de jos, am construit împreună. Am căzut împreună și ne-am ridicat împreună”, a declarat Marian Aliuță pentru <span>Golazo</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cu ce se ocupă Aliuță în prezent</span></h2>
<p>Din România, pe lângă echipele menționate mai sus, Marian Aliuță le-a mai reprezentat pe FCSB, Rapid, Poli Timișoara și FC Vaslui. La nivelul naționalei mari a României, fostul mijlocaș ofensiv a izbutit să adune doar 5 apariții.</p>
<p>După retragerea din cariera de fotbalist, <span>Marian Aliuță s-a transformat într-un adevărat propovăduitor al creștinismului</span> și chiar s-a rebotezat. Astfel, obiceiurile menționate mai sus au rămas în trecut.</p>
<p>Tot <span>după ce s-a lăsat de fotbal, Marian Aliuță a devenit dezvoltator imobiliar</span>, din dorința de a-și consolida veniturile.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Titularul lui Mircea Lucescu, prezentat la noua echipă. A ales banii chinezilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/titularul-lui-mircea-lucescu-prezentat-la-noua-echipa-a-ales-banii-chinezilor-20210168</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Titularul-lui-Mircea-Lucescu-prezentat-la-noua-echipa.-A-ales-banii-chinezilor-scaled-e1751640638677-1400x848.jpg"/><br/><p>Un titular incontestabil al naționalei lui Mircea Lucescu a schimbat echipa. Andrei Burcă a plecat din Emiratele Arabe Unite, dar rămâne pe continentul asiatic, alegând să semneze cu Yunnan Yukun, o formație de primă ligă chineză.</p>
<p>În vârstă de 32 de ani, Andrei Burcă era aproape de a reveni la CFR Cluj, dar a obținut un contract mult mai satisfăcător financiar. Fotbalistul a fost prezentat oficial de o echipă din prima ligă chineză, Yunnan Yukun, după ce a plecat de la Baniyas, din EAU.</p>
<h2><span>Andrei Burcă, prezentat oficial în China</span></h2>
<p>Internaționalul român va încasa un salariu uriaș în China, de aproape un milion de euro, notează <span>Fanatik</span>. Andrei Burcă urmează să aibă un <span>coleg român, pe Alexandru Ioniță II</span>, fostul fotbalist al celor de la Rapid București. Cei doi au mai jucat împreună la CFR Cluj, în perioada 2019-2021.</p>
<p>„Bine ai venit, Andrei Burcă! Haide să luptăm împreună pentru Yunnan. Suntem convinși că venirea lui Burcă va crește semnificativ nivelul general al echipei noastre”, a anunțat echipa din China pe Weibo, o rețea de socializare populară în țară.</p>
<p>Conform sursei de mai sus, fotbalistul a efectuat vizita medicală în urmă cu aproape o lună. Cotat la 2.500.000 de euro de portalul de specialitate Transfermarkt, va deveni cel mai valoros jucător al echipei.</p>
<h2><span>Andrei Burcă, promisiune pentru Nelu Varga că se întoarce la CFR Cluj</span></h2>
<p><span>Andrei Burcă i-ar fi făcut o promisiune lui Nelu Varga</span>, patronul de la CFR Cluj, că se va întoarce, dar cu o singură condiție. În cazul în care nu și-ar fi găsit un contract de peste 1.000.000 de euro, fotbalistul ar fi făcut cale întoarsă spre România.</p>
<p>Totodată, el i-a transmis rivalului lui Gigi Becali că nu va lua în calcul să semneze cu nicio altă echipă de Superliga, dacă ar fi intrat pe fir FCSB sau Universitatea Craiova. Salariul pe care l-ar fi încasat ar fi fost doar un sfert din contractul de la chinezi, 250.000 de euro.</p>
<p>Nelu Varga l-ar fi dorit pe fundașul central pentru a putea contribui la intrarea în grupele unei competiții europene, CFR Cluj fiind angrenată în preliminariile UEFA Europa League. Un principal avantaj ar fi fost Dan Petrescu, cu care Andrei Burcă a colaborat foarte bine în Gruia.</p>
<p>Pentru CFR Cluj, Andrei Burcă a strâns un total de 163 de partide, în care a punctat de 7 ori și a oferit 3 pase decisive. Alături de ardeleni, internaționalul a câștigat multiple trofee, și anume trei titluri de campion al Superligii și o Supercupă a României.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a anunțat că pleacă de la naționala României! FRF e în alertă, dar selecționerul nu e la prima alarmă falsă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-anuntat-ca-pleaca-de-la-nationala-romaniei-frf-e-in-alerta-dar-selectionerul-nu-e-la-prima-alarma-falsa-20208180</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-a-anuntat-ca-pleaca-de-la-nationala-Romaniei-FRF-e-in-alerta-dar-selectionerul-nu-e-la-prima-alarma-falsa-1400x816.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a stat și s-a gândit în ultima perioadă și i-a anunțat pe șefii Federației Române de Fotbal când va părăsi banca echipei naționale.</p>
<p>Selecționerul ar fi decis să plece de la cârma primei reprezentative a României cel târziu în vara anului viitor, după Cupa Mondială.</p>
<h2><span>„Il luce” l-a anunțat pe Răzvan Burleanu că pleacă de la cârma naționalei României! FRF a intrat în alertă<br/>
</span></h2>
<p>Reputatul antrenor a stat și s-a gândit foarte mult în ultima perioadă și l-a anunțat pe Răzvan Burleanu, șeful FRF, când va părăsi banca echipei naționale, așa cum <span>ProSport a scris în EXCLUSIVITATE</span> în urmă cu nici o lună.</p>
<p>Selecționerul în vârstă de 79 de ani este decis să plece de la cârma reprezentativei tricolore cel târziu în vara anului viitor, după Campionatul Mondial, și asta indiferent de rezultatele obținute până atunci de Stanciu și compania, scrie <span>as.ro</span>.</p>
<p>Astfel, „Il Luce” va rămâne pentru ultimele patru meciuri din preliminariile CM, dar și la eventualul baraj din primăvara anului viitor, la care naționala România va fi prezentă în proporție covârșitoare.</p>
<p>În cazul ratării Mondialului, Mircea Lucescu <span>ar fi decis să plece imediat după baraj</span>. Dacă România prinde turneul final, selecționerul va părăsi banca tricolorilor după competiția organizată în SUA, Canada și Mexic.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20192988" decoding="async" fetchpriority="high" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Unul-dintre-„copiii-de-suflet-ai-lui-Mircea-Lucescu-stie-ce-va-face-de-fapt-selectionerul-dupa-Romania-–-Cipru-2-0-„Eu-asa-cred-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Unul-dintre-„copiii-de-suflet-ai-lui-Mircea-Lucescu-stie-ce-va-face-de-fapt-selectionerul-dupa-Romania-–-Cipru-2-0-„Eu-asa-cred-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Unul-dintre-„copiii-de-suflet-ai-lui-Mircea-Lucescu-stie-ce-va-face-de-fapt-selectionerul-dupa-Romania-–-Cipru-2-0-„Eu-asa-cred-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Unul-dintre-„copiii-de-suflet-ai-lui-Mircea-Lucescu-stie-ce-va-face-de-fapt-selectionerul-dupa-Romania-–-Cipru-2-0-„Eu-asa-cred-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Unul-dintre-„copiii-de-suflet-ai-lui-Mircea-Lucescu-stie-ce-va-face-de-fapt-selectionerul-dupa-Romania-–-Cipru-2-0-„Eu-asa-cred-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Nu ține de scaun. „Pot pleca în orice moment”</span></h2>
<p>După succesul categoric din San Marino, scor 5-1, Mircea Lucescu anunţa că <span>poate să se despartă de echipa națională în orice moment</span>, supărat că a fost criticat că „l-a dojenit” pe Mihai Popescu după eroarea cu Bosnia.</p>
<p>„Dacă eu nu pot la vârsta mea să fac observații, să sfătuiesc, să critic, cine mai poate? Un antrenor de 30 de ani? Eu am 80 de ani, îmi permit să spun orice. Am mai spus-o și mă repet. Eu pot pleca în orice moment. În orice moment. Eu am venit să ajut. N-am niciun fel de alte obligații.</p>
<p>Dacă lumea nu înțelege că echipa asta trebuie să treacă la alt nivel… Eu aștept acum jucătorii de la tineret să facă un rezultat bun și să promovăm câțiva jucători, să nu rămânem cu același grup de jucători”, spunea Mircea Lucescu.</p>
<blockquote><p>El e selecționer, el decide. Mircea Lucescu a venit la Federație să facă o treabă bună, a adus o imagine extraordinară. E un antrenor respectat peste tot în lume. Sunt impresionat când văd tot respectul care i se acordă, se opresc oamenii peste tot să se pozeze cu el. E un exemplu, ar trebui urmat și el și sfaturile lui. E un plus că are atâta energie. Uitați-vă la el. Atâta timp cât va mai rămâne la echipa națională…să încheiem acest subiect. Unde să plece? De ce ar mai veni aici dacă pleacă? E foarte clar pentru toată lumea. De ce venea, să se plimbe? – Mihai Stoichiță</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Man, un transfer complicat. A ratat plecarea la Lazio, dar un alt club vrea să-l cumpere de la Parma</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/dennis-man-un-transfer-complicat-a-ratat-plecarea-la-lazio-dar-un-alt-club-vrea-sa-l-cumpere-de-la-parma-20208135</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dennis-Man-un-transfer-complicat.-A-ratat-plecarea-la-Lazio-dar-un-alt-club-vrea-sa-l-cumpere-de-la-Parma.jpg"/><br/><p>Dennis Man a avut până acum un an 2025 dezastruos, însă în ciuda acestui lucru, românul este dorit de mai multe echipe din Serie A.</p>
<p>După Lazio, Bologna și Genoa, acum a intrat și Torino pe lista cluburilor care se bat pentru transferul internaționalului tricolor.</p>
<h2><span>Dennis Man a ratat transferul la Lazio, dar Torino a intrat puternic pe fir pentru aducerea românului</span></h2>
<p>Mijlocașul dreapta al echipei naționale a avut până acum un an 2025 „de uitat” în tricoul Parmei, însă chiar și în atare condiții, fotbalistul este monitorizat atent de mai multe formații din Serie A.</p>
<p>După Lazio, Bologna și Genoa, o altă echipă a intrat pe <span>lista echipelor care se bat pe semnătura internaționalului român</span>. Torino, locul 11 în sezonul trecut din Peninsulă, se alătură și ea cluburilor care îl doresc pe jucătorul lui Mircea Lucescu.</p>
<p>Informația este dezvăluită de către Nicolo Schira, unul dintre cei mai în vogă jurnaliști din Italia, cel care dă ca sigură plecarea lui Dennis Man în această vară de la Parma.</p>
<p>Dacă săptămâni întregi s-a vorbit despre un posibil transfer la Lazio pentru Dennis Man, se pare că a apărut o răsturnare de situație. Sursa citată notează că Torino, locul 11 în Serie A stagiunea trecută, vrea să-l transfere pe Dennis Man.</p>
<p>„Torino a cerut informații despre Dennis Man, care pleacă de la Parma după o perioadă dezamăgitoare în Serie. Extrema Parmei a fost aproape de Lazio zilele trecute, înainte de apariția problemelor financiare ale clubului”, a scris <span>jurnalistul italian</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20208147" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8005198-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8005198-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8005198-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8005198-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8005198-Hepta_Mediafax_Foto-DPA_Hepta-1-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Claudio Lotito a făcut rost de bani</span></h2>
<p>Dennis Man era până de curând printre prioritățile lui Maurizio Sarri a Lazio, însă patronul Claudio Lotito anunța că <span>echipa trebui să vândă jucători înainte de a cumpăra</span>. Și iată că dorința i s-a îndeplinit. Loum Tchaouna urmează să fie cedat la Burnely, atacantul francez de 21 de ani urmând a face vizita medicală și a semna cu gruparea din Premier League.</p>
<p>Prețul său, 15 milioane de euro, fix cât cere și Parma pentru transferul lui Dennis Man. Rămâne de văzut dacă internaționalul român mai este o țintă pentru Lazio sau dacă romanii au ales alt jucător ca înlocuitor pentru Tchauna.</p>
<blockquote><p>Eu niciodată n-am spus că vreau să plec. Nu țin de mine ce știri apar. Vom vedea pe viitor. Voi lua o decizie cu familia mea și voi merge unde cred că mi-e cel mai bine, dacă e cazul. Dacă nu, revin la Parma și încerc să dau tot ce am mai bun – Dennis Man</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
