<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ei sunt golgheterii lui Gigi Becali în cupele europene all-time: ce fotbaliști din lotul FCSB pot răsturna istoria în acest sezon de Champions League! EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/ei-sunt-golgheterii-lui-gigi-becali-in-cupele-europene-all-time-ce-fotbalisti-din-lotul-fcsb-pot-rasturna-istoria-in-acest-sezon-de-champions-league-exclusiv-20198953</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ei-sunt-golgheterii-lui-Gigi-Becali-in-cupele-europene-all-time-ce-fotbalisti-din-lotul-FCSB-pot-rasturna-istoria-in-acest-sezon-de-Champions-League-EXCLUSIV.jpg"/><br/><p>FCSB se pregătește de o nouă campanie în cupele europene, după ce sezonul trecut a încântat milioanele de suporteri cu parcursul din Europa League. Și în acest context, visul grupei Champions League pare acum mult mai realizabil. În avancronica marii provocării roș-albastre pe continent, <span>ProSport</span> îți prezintă în exclusivitate concluziile unei analize în premieră care a „disecat” toate golurile marcate de campioana României în cupele europene de când Gigi Becali este patron!</p>
<p>Cine sunt golgheterii all-time ai echipei lui Gigi Becali în cupele europene? Dar pe fiecare competiție în parte? Ce procentaj de reușită au avut străinii versus fotbaliștii autohtoni? De câte autogoluri au beneficiat roș-albaștrii? Și, firește: cine din actualul lot FCSB e cel mai aproape să răstoarne în acest sezon ierarhiile celor mai buni marcatori?</p>
<p>În demersul nostru au fost documentate și analizate toate golurile echipei în preliminarii, grupe și faze superioare din Champions League, Cupa UEFA / Europa League și Conference League, cu excepția celor de la loviturile de departajare, când a fost cazul, pentru intervalul de timp februarie 2003 – prezent. De când <span>Gigi Becali a devenit patronul echipei</span>, pentru a evita orice neclaritate privind disputele de palmares Steaua versus FCSB.</p>
<h2><span>Câte goluri au marcat roș-albaștrii în cupele europene cu Gigi Becali patron</span></h2>
<p>Întâi de toate, concluziile captivante ale radiografiei ofensive pentru echipă în cupele europene! Câte goluri au reușit roș-albaștrii în competițiile continentale de când Gigi Becali e patron?</p>
<ul>
<li>291 de goluri, dintre care 7 au fost autogoluri „oferite” de adversari</li>
</ul>
<p>Au punctat pentru echipă, cronologic, în lista autogolurilor: Dragutinovic (Sevilla, grupe UEFA 2004), Craigan (Motherwell, tur 3 prel. EL 2009), Cribari (Napoli, grupe EL 2010), Schut (Utrecht, grupe EL 2010), R. Sigurdsson (Copenhaga, grupe EL 2012), Balaz (Backa Topola, tur 2 prel. EL 2020), I. Pavlovic (Vardar, tur 2 prel. CHL 2017).</p>
<p>Cum se împart reușitele roș-albastre pe competiții din 2003 până azi?</p>
<ul>
<li>178 goluri – Cupa UEFA / Europa League</li>
<li>94 – Champions League</li>
<li>19 – Conference League</li>
</ul>
<p>Așadar, din cele 291 de goluri în total, dacă eliminăm autogolurile, rămânem cu 284 de reușite. Ei bine, acestea au fost semnate de 97 de jucători diferiți, pe care îi vom descoperi în rândurile de mai jos.</p>
<p>Încă un detaliu interesant: doar 22,2% dintre golurile echipei Steaua / FCSB, funcție de denumirea purtată la momentul disputării partidelor, au fost reușite de fotbaliști străini! E vorba de 63 de goluri din cele 284.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20099180" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20099180"><img alt="" class="size-full wp-image-20099180" decoding="async" fetchpriority="high" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/02/hora-fcsb-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20099180">FOTO:Răzvan Păsărică/SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>Golgheterii lui Gigi Becali în Champions League</span></h2>
<p>Începem cu competiția supremă la nivel de cluburi, de care se leagă și marele vis al acestui sezon pentru FCSB. Epoca Gigi Becali înseamnă pentru echipă 4 sezoane de participare în grupele Champions League, ultima dată în ediția 2013/2014. Iar golgheterul all-time al roș-albastrilor la acest nivel este… Nicolae Stanciu!</p>
<p>Căpitanul naționalei României din prezent a evoluat în tricoul echipei lui Gigi Becali în perioada 2013-2016, marcând 7 goluri, toate în preliminariile competiției. În 2013, gol în returul 2-2 cu Legia Varșovia care a consfințit calificarea în grupe. În 2014, goluri cu Stromgodset și Aktobe. În 2015, Stanciu a punctat cu Trencin. Pentru ca în 2016 să aibă contribuția fundamentală la eliminarea Spartei Praga: gol la 1-1 în deplasare și ambele reușite pentru 2-0 la București!</p>
<p>Dar iată cum arată clasamentul golgheterilor all-time pentru echipa lui Gigi Becali în Champions League, cu mențiunea că cel mai bine clasat jucător din lotul actual FCSB e Darius Olaru, cu 4 goluri, la doar trei așadar de liderul Stanciu:</p>
<p>7 – Nicolae Stanciu</p>
<p>6 – Nicolae Dică</p>
<p>5 – Victoraș Iacob, Vali Badea</p>
<p>4 – Bănel Nicoliță, Dorin Goian, Federico Piovaccari, Darius Olaru</p>
<p>3 – Dorel Zaharia, Gabriel Iancu, David Miculescu, Malcom Edjouma</p>
<p>2 – Ovidiu Petre, Jugurtha Hamroun, Sulley Muniru, Alex Chipciu, Filipe Teixeira, Joyskim Dawa, Daniel Popa</p>
<p>1 – Gabriel Boștină, Sorin Paraschiv, Mirel Rădoi, Daniel Oprița, Adrian Neaga, Răzvan Ochiroșii, Petre Marin, Constantin Budescu, Cristian Tănase, Iasmin Latovlevici, Claudiu Keșeru, Junior Morais, Denis Alibec, Florin Tănase, Leandro Tatu, Sorin Ghionea, Arthuro Bernhardt, Dayro Moreno, Mihai Pintilii, Alex Bourceanu, Cornel Râpă, Andrei Prepeliță, Fernando Varela, Gregory Tade, Laurențiu Diniță, Mihai Bălașa, Alexandru Băluță, William Baeten</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200768" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200768"><img alt="" class="size-full wp-image-20200768" decoding="async" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-SPARTA-PRAGA-LIGA-CAMPIONILOR-3.08.2016-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200768">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<h2><span>Cei mai buni marcatori în Cupa UEFA / Europa League</span></h2>
<p>Trecem la a doua competiție continentală ca importanță, unde echipa, în era Gigi Becali, a obținut cele mai bune performanțe. E vorba de semifinalele ediției 2005/2006, plus optimile de finală în 2004/2005, 2012/2013 și sezonul trecut, 2024/2025. Aici, liderul detașat all-time este… Raul Rusescu! Nu mai puțin de 12 goluri, urmat de Bogdan Stancu și Harlem Gnohere, fiecare cu câte 9 reușite. Cel mai bine clasat jucător din actualul lot FCSB e Florin Tănase, 7 goluri.</p>
<p>12 – Raul Rusescu</p>
<p>9 – Bogdan Stancu, Harlem Gnohere</p>
<p>8 – Nicolae Dică</p>
<p>7 – Florin Tănase</p>
<p>6 – Bănel Nicoliță</p>
<p>5 – Victoraș Iacob, Dorin Goian, Adrian Neaga, Cristian Tănase, Florinel Coman</p>
<p>4 – Claudiu Keșeru, Dennis Man, Darius Olaru</p>
<p>3 – Daniel Oprița, Sorin Paraschiv, Claudiu Răducanu, Pantelis Kapetanos, Adi Rocha, Stefan Nikolic, Vlad Chiricheș, Constantin Budescu, Daniel Bîrligea, David Miculescu</p>
<p>2 – Mirel Rădoi, Andrei Cristea, Leandro Tatu, Mihai Costea, Iasmin Latovlevici, Adi Popa, Alex Chipciu, Adrian Șut</p>
<p>1 – Gabriel Boștină, Răzvan Ochiroșii, Junior Morais, Denis Alibec, Filipe Teixeira, Sulley Muniru, Petre Marin, Cristian Ciocoiu, Janos Szekely, Rafal Grzelak, Juan Toja, Romeo Surdu, Eder Bonfim, Florin Gardoș, George Galamaz, Florin Costea, Andrei Dumitraș, Novak Martinovic, Lucian Sănmărtean, Lucian Filip, Bojan Golubovic, Gabriel Tamaș, Marko Momcilovic, Vlad Achim, Romario Benzar, Mihai Roman, Cristian Dumitru, Răzvan Oaidă, Iulian Cristea, Ionuț Panțîru, Alexandru Buziuc, Adrian Petre, Olimpiu Moruțan, Marius Ștefănescu, Andrei Gheorghiță, Juri Cisotti, Joyskim Dawa, Alexandru Băluță</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200769" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200769"><img alt="" class="size-full wp-image-20200769" decoding="async" height="1828" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-1400x1000.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-768x549.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-1536x1097.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/FC-STEAUA-BUCURESTI-CHELSEA-LONDRA-FC-0-0LIGA-EUROPA-7.03.2013-2048x1463.jpg 2048w" width="2560"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200769">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<h2><span>Adăugăm și zestrea din Conference League</span></h2>
<p>Cea mai nouă competiție UEFA înseamnă și cele mai puține participări, firește, pentru echipa lui Gigi Becali. Doar trei sezoane în palmares, cu o ediție de grupe în 2022/2024. La ierarhiile marcatorilor de top de mai sus adăugăm, așadar, și clasamentul din Conference League:</p>
<p>4 – Andrei Cordea, Florinel Coman</p>
<p>2 – Risto Radunovic, Joyskim Dawa, Malcom Edjouma, Damjan Djokovic</p>
<p>1 – Octavian Popescu, Joonas Tamm, Andrea Compagno</p>
<h2><span>Golgheterii echipei lui Gigi Becali în cupele europene all-time</span></h2>
<p>În clasamentul agregat, care pune la un loc topurile din Champions League, Cupa UEFA / Europa League și Conference League, avem imaginea spectaculoasă a celor mai buni marcatori din 2003 până azi, de când Gigi Becali e patronul echipei. Și liderul absolut nu e Nicolae Stanciu, golgheterul din Champions League, nici Raul Rusescu, numărul 1 din Europa League. Ci… Nicolae Dică!</p>
<p>Cu 6 goluri în Liga Campionilor și 8 în Cupa UEFA, Dică are un aport al eficienței cumulate peste orice rival din ultimele două decenii roș-albastre de cupe europene.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20200771" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20200771"><img alt="" class="size-full wp-image-20200771" decoding="async" height="1250" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1800px) 100vw, 1800px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006.jpg 1800w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-1400x972.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-768x533.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/STEAUA-BUCURESTI-REAL-MADRID-1-4LIGA-CAMPIONILOR-17.10.2006-1536x1067.jpg 1536w" width="1800"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20200771">FOTO: SportPictures</figcaption></figure>
<p>Florin Tănase și Darius Olaru, fiecare cu câte 8 goluri în dreptul lor, au cele mai mari șanse, teoretic, să îl detroneze pe Nicolae Dică, iar asta chiar în acest sezon. Nu e departe nici David Miculescu, 6 goluri, dar are nevoie de un parcurs lung pentru FCSB și de un randament impresionant.</p>
<p>Cei trei fotbaliști din actualul lot FCSB au o șansă mare câtă vreme campioana României e pe traseul de Champions League, intră în luptă încă din turul 1 preliminar, așadar dispută multe partide, iar la început chiar împotriva unor adversari slabi cu care poate marca mult. Totodată, există scenarii secundare pentru FCSB de continuare în cupele europene, chiar dacă va ieși din parcursul Ligii Campionilor. <span>Toată harta aflată la dispoziția echipei lui Gigi Becali în acest sezon de cupe europene este disponibilă aici. </span></p>
<p>Iată tabloul complet al golgheterilor echipei lui Gigi Becali în cupele europene all-time, cu jucătorii evidențiați aflându-se încă în lotul FCSB:</p>
<p>14 – Nicolae Dică</p>
<p>12 – Raul Rusescu</p>
<p>10 – Bănel Nicoliță, Victoraș Iacob</p>
<p>9 – Florinel Coman, Bogdan Stancu, Harlem Gnohere, Dorin Goian</p>
<p>8 – Florin Tănase, Darius Olaru</p>
<p>7 – Nicolae Stanciu</p>
<p>6 – Cristian Tănase, Adrian Neaga, David Miculescu</p>
<p>5 – Vali Badea, Claudiu Keșeru, Malcom Edjouma, Joyskim Dawa</p>
<p>4 – Daniel Oprița, Sorin Paraschiv, Federico Piovaccari, Alex Chipciu, Constantin Budescu, Andrei Cordea, Dennis Man</p>
<p>3 – Mirel Rădoi, Claudiu Răducanu, Dorel Zaharia, Gabriel Iancu, Pantelis Kapetanos, Leandro Tatu, Adi Rocha, Sulley Muniru, Filipe Teixeira, Adi Popa, Stefan Nikolic, Iasmin Latovlevici, Vlad Chiricheș, Adrian Șut, Daniel Bîrligea</p>
<p>2 – Andrei Cristea, Răzvan Ochiroșii, Gabriel Boștină, Petre Marin, Ovidiu Petre, Mihai Costea, Junior Morais, Jugurtha Hamroun, Damjan Djokovic, Daniel Popa, Denis Alibec, Risto Radunovic, Alexandru Băluță</p>
<p>1 – Joonas Tamm, Andrea Compagno, Sorin Ghionea, Arthuro Bernhardt, Dayro Moreno, Mihai Pintilii, Alex Bourceanu, Cornel Râpă, Andrei Prepeliță, Fernando Varela, Gregory Tade, Laurențiu Diniță, Mihai Bălașa, Cristian Ciocoiu, Janos Szekely, Rafal Grzelak, Juan Toja, Romeo Surdu, Eder Bonfim, Florin Gardoș, George Galamaz, Florin Costea, Andrei Dumitraș, Novak Martinovic, Lucian Sănmărtean, Lucian Filip, Bojan Golubovic, Gabriel Tamaș, Marko Momcilovic, Vlad Achim, Romario Benzar, Mihai Roman, Cristian Dumitru, Răzvan Oaidă, Iulian Cristea, Ionuț Panțîru, Alexandru Buziuc, Adrian Petre, Olimpiu Moruțan, William Baeten, Marius Ștefănescu, Andrei Gheorghiță, Juri Cisotti, Octavian Popescu</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum își bate joc clubul lui Radu Drăgușin de rivalii de la Manchester United. Ce haine au scos la vânzare</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/cum-isi-bate-joc-clubul-lui-radu-dragusin-de-rivalii-de-la-manchester-united-ce-haine-au-scos-la-vanzare-20203282</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cum-isi-bate-joc-clubul-lui-Radu-Dragusin-de-rivalii-de-la-Manchester-United.-Ce-haine-au-scos-la-vanzare-1400x884.jpg"/><br/><p>Tottenham a pus capăt unei secete de 17 ani fără trofeu câștigând Europa League, iar cele mai recente produse ale lor care au celebrat victoria europeană au inclus o ironie la adresa „diavolilor”.</p>
<p>Londonezii ripostează la faimoasa replică a lui Sir Alex Ferguson, „Băieți, e Tottenham”, lansând o gamă de îmbrăcăminte în semn de salut pentru succesul din ultimul act al EL în fața lui Manchester United.</p>
<h2><span>Tottenham își ia peste picior rivalii de la Manchester United<br/>
</span></h2>
<p>După 17 ani de așteptare, Tottenham a câștigat în sfârșit un trofeu, nu intern, ci Europa League, iar cele mai recente produse publicitare scoase la vânzare <span>au celebrat victoria europeană în fața „diavolilor”</span>.</p>
<p>Londonezii ripostează la faimoasa replică a lui Sir Alex Ferguson, „Băieți, e Tottenham”, lansând o gamă de îmbrăcăminte în acest context în care își iau peste picior rivalii de la Manchester United, <span>dailymail.co.uk</span>.</p>
<p>Fanii lui Tottenham au fost uimiți de cea mai recentă gamă de produse care celebrează succesul final al Europa League, ținta fiind celebra replică a lui Sir Alex Ferguson la adresa clubului.</p>
<p>După finală, au apărut imagini cu tricouri produse, se pare, de fanii lui Man United, care se pregăteau să sărbătorească succesul Europa League împotriva lui Tottenham. Tricourile fuseseră imprimate cu data finalei, sigla Europa League și expresia „Băieți, e Tottenham”.</p>
<p>Se spune că Sir Alex Ferguson ar fi folosit expresia „Băieți, e Tottenham” într-o discuție de dinaintea meciului cu jucătorii de la Manchester United, într-o glumă ironică la adresa faptului că adversarii nu au mai pus mâna pe un trofeu de atâția ani.</p>
<p>Legendarul antrenor al lui Man United, Sir Alex Ferguson, susținut de fostul căpitan Roy Keane, ar fi folosit expresia și înaintea altui meci împotriva lui Tottenham, în timpul mandatului său plin de trofee ca antrenor al „Diavolilor Roșii”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20203289" decoding="async" height="686" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Screenshot-2025-06-26-152715-1400x686.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Screenshot-2025-06-26-152715-1400x686.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Screenshot-2025-06-26-152715-768x376.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Screenshot-2025-06-26-152715.png 1526w" width="1400"/></p>
<h2><span>Cât costă un hanorac cu expresia brodată. Reacția fanilor londonezi</span></h2>
<p>Tottenham a folosit declarația pe rețelele de socializare în timpul paradei cu trofeul de luna trecută, în timp ce noua gamă de produse prezintă cuvintele inscripționate pe hanorace și tricouri.</p>
<p>Magazinul clubului Tottenham vinde în prezent un hanorac bleumarin pentru adulți cu respectiva expresie brodată la prețul de 55 de lire sterline.</p>
<p>„Băiete, e Tottenham”, a scris un fan pe contul pe rețelele de socializare. „THFC vinde în prezent aceste hanorace și tricouri în magazinul oficial al clubului”, a spus un alt membru.</p>
<p>Un al treilea a comentat: „Scrisul «Băieți, e Tottenham» este prea mic, în cazul în care clubul îl va folosi, trebuie să-l folosească cu încredere și fără rușine”.</p>
<p>Deși Ferguson nu a confirmat niciodată dacă a făcut o glumă la Tottenham, fanii au remarcat rapid reacția fostului mare antrenor la înfrângerea din finala de luna trecută. Ferguson a urmărit finala alături de co-proprietarul lui Man United, Jim Ratcliffe, și Avram Glazer, la Bilbao.</p>
<p>Fanii au sugerat că legenda lui MU, în vârstă de 83 de ani, a părut <span>extrem de afectat după eșecul lui United în finală</span>, ceea ce s-a suprapus sezonului mizerabil din Premier League, echipa lui Ruben Amorim terminând pe un rușinos loc 15.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Omul care a devenit coşmarul ungurilor dă verdictul! CFR Cluj e ca și calificată în Europa League: „Vor fi două victorii!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/omul-care-a-devenit-cosmarul-ungurilor-da-verdictul-cfr-cluj-e-ca-si-calificata-in-europa-league-vor-fi-doua-victorii-exclusiv-20207323</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Omul-care-a-devenit-cosmarul-ungurilor-da-verdictul.jpg"/><br/><p>CFR Cluj se pregătește de dubla cu Paksi din preliminariile Europa League, una care ar trebui să fie în mod normal la îndemâna ardelenilor.</p>
<p>Florin Maxim crede că fosta campioană a României ar putea să bifeze chiar două victorii în fața echipei din Ungaria, pe care Corvinul a eliminat-o în vara anului trecut.</p>
<h2><span>CFR Cluj, ca și calificată în Europa League: „Ar trebui să fie două victorii!”</span></h2>
<p>Fostul jucător al Sportului anticipează o calificare fără mari emoții pentru CFR Cluj, care își propune să meargă cel puțin în noul format din Conference League, după parcursul sub așteptări de anul trecut.</p>
<p>De altfel, Paksi și-a arătat limitele și pe 29 iunie, atunci când maghiarii au cedat în amicalul cu Csikszereda. Nou-promovata în Superliga s-a impus cu scorul de 2-0 în partida de pregătire.</p>
<p>De cealaltă parte, CFR Cluj a încheiat cantonamentul din această vară cu o victorie chiar în fața unei echipe din Ungaria, după ce a trecut cu 2-0 de cei de la Debrecen.</p>
<blockquote><p>CFR Cluj n-ar trebui să aibă probleme în dubla manșă. În mod normal, ar trebui să fie două victorii pentru echipa noastră cu Paksi. Cu siguranță, la cum îl știu, Dan Petrescu o să-și pună jucătorii în temă înaintea acestor meciuri”, a spus Florin Maxim, pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Cum a umilit-o Corvinul pe Paksi în Europa League: „Ne-au luat la preț de matineu!”</span></h2>
<p>Florin Maxim lasă de înțeles că Paksi nici nu se gândea la dezastrul din meciul tur, pe care Corvinul l-a câștigat la o diferență clară, scor 4-0.</p>
<p>Mai ales că echipa din Liga 2 cedase în Ghencea în fața celor de la FCSB, în Supercupa României. Atunci, roș-albaștrii lui Charalambous s-au impus cu scorul de 3-0.</p>
<blockquote><p>Am înțeles că ne-au urmărit și la meciul din Supercupă, atunci când am jucat cu FCSB. Din câte am văzut, ei joacă același sistem ca anul trecut. Nu uitați că au trecut încă două tururi după dubla cu noi și au fost aproape să intre în Conference League. Cei de la Paksi au o echipă foarte bine pregătită din punct de vedere fizic, mi s-a părut o formație puternică, dar pe noi ne-au luat la preț de matineu. Am simțit că au fost foarte relaxați și nu se așteptau la golurile noastre de acolo. Totuși, în retur ne-au cam dominat”, a recunoscut tehnicianul aflat și acum la Corvinul Hunedoara.</p></blockquote>
<h2><span>Atmosfera din Ungaria este departe de a fi incendiară: „Sunt liniștiți, lumea este civilizată!”</span></h2>
<p>Rivalitatea dintre România și Ungaria nu se simte și pe arena celor de la Paksi, astfel încât Dan Petrescu n-ar trebui să-și facă probleme pentru prima manșă.</p>
<p>La meciul de pe 10 iulie sunt așteptați în jur de 5.000 de spectatori, deci presiunea n-ar trebui să fie una mare pentru jucătorii formației din Gruia.</p>
<p>Înainte de a evolua pe terenul lui Paksi, CFR Cluj va încerca să câștige primul trofeu al noului sezon.<span> Sâmbătă, în Ghencea, este programat duelul cu cei de la FCSB</span>, care au câștigat al doilea titlu la rând în Superliga.</p>
<blockquote><p>Suporterii sunt liniștiți, cu excepția celor care stau în peluză. Lumea este civilizată acolo, iar atmosfera una de vacanță”, a punctat Maxim, care a scris istorie la Hunedoara prin cucerirea Cupei României.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Românul care a eliminat viitorul adversar al celor de la CFR Cluj îl atenționează pe Dan Petrescu: „Teren sintetic, jucători puternici, echipă agresivă”. Cum vede șansele la calificare. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/romanul-care-a-eliminat-viitorul-adversar-al-celor-de-la-cfr-cluj-il-atentioneaza-pe-dan-petrescu-teren-sintetic-jucatori-puternici-echipa-agresiva-cum-vede-sansele-la-calificare-20203089</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Romanul-care-a-eliminat-viitorul-adversar-al-celor-de-la-CFR-Cluj-il-atentioneaza-pe-Dan-Petrescu.-Teren-sintetic-jucatori-puternici-echipa-agresiva.-Cum-vede-sansele-la-calificare.jpg"/><br/><p>Paksi FC va fi primul adversar din Europa League pentru CFR Cluj. Formația lui Dan Petrescu este favorită în duelul cu echipa maghiară care anul trecut a fost eliminată de Corvinul, din aceeași competiție. În cazul în care clujenii elimină Paksi FC, adversarul din turul 2 preliminar va fi Lugano.</p>
<p>Jucătorul român care cunoaște cel mai bine <span>echipa din Elveția</span> este Marco Dulca. Mijlocașul central a întâlnit Lugano în 16-imile Conference League din sezonul trecut. Celje, echipa din Slovenia unde joacă Marco Dulca, a eliminat formația elvețiană. A fost o dublă manșă decisă la penalty-uri.</p>
<h2><span>„Organizare, atitudine, agresivitate. Ar avea un plus față de CFR Cluj”</span></h2>
<p>Fiul lui Cristi Dulca face o <span>caracterizare a posibilului adversar al CFR-ului, din turul 2 preliminar al Europa League</span>. Marco este în pregătiri cu Celje, dar își negociază transferul de la echipa din Slovenia. Fostul jucător de la FCSB nu vrea să se întoarcă în România.</p>
<p>ProSport: Marco, CFR ar putea juca cu Lugano. I-ați eliminat anul trecut din Conference League și ai jucat în ambele meciuri. Cum ți s-a părut această echipă?</p>
<p>Marco Dulca: Este o echipă super compactă, o formație greu de „desfăcut”. Este o echipă puternică, care oricând poate să îți pună probleme. În meciul cu noi au reușit să revină și să ducă meciul în prelungiri. Pot să îți pună probleme în orice moment. Trebuie luată în serios, altfel nu pot să treci de această echipă. Noi am jucat deplasarea cu ei la Thun, unde era și teren sintetic. Era un atuu important pentru ei, pentru că erau mai obișnuiți cu suprafața.</p>
<p>Ce te-a impresionat la ei?</p>
<p>Organizarea, atitudinea, agresivitatea. Acasă a fost un meci greu, dar ne-am autodepășit. În deplasare, chiar ne-au pus probleme și ne-au dominat în prima repriză, noi am reușit să controlăm jocul în a doua repriză, mai ales după ce ei au primit cartonaș roșu. Noi am reușit să-i surprindem cu combinații în zona centrală. Cu Riera fiecare meci îl pregătim diferit, în funcție de adversar.</p>
<p>Care crezi că este raportul de forțe între Lugano și CFR?</p>
<p>Păi din moment ce au ajuns în optimi de Conference League, mi se pare că ar avea un plus, dar și CFR are echipă puternică. Nu poți ști niciodată. Eu i-am simțit foarte puternici. Cert este că nu le va fi ușor celor de la CFR, dacă vor juca cu ei.</p>
<h2><span>„România nu este o opțiune în acest moment”</span></h2>
<p>Cum a fost ultimul sezon pentru tine și care este situația ta acum?</p>
<p>Eu mai am un an de contract cu Celje și suntem în primul cantonament, dar sunt în ceva discuții cu alte cluburi. Îmi doresc să fac pasul la o echipă mai bună și din punct de vedere financiar și profesional. Au fost doi ani care mi-au prins bine. Am câștigat un campionat, o cupă, iar în al doilea an am avut acest parcurs în Conference League, unde am ajuns până în sferturi. Mă bucur că am avut acești doi ani foarte buni aici. M-au ajutat foarte mult să cresc din punct de vedere fizic, mental, fotbalistic. Cred că am progresat foarte mult. Au fost multe lucruri noi și toate m-au ajutat în teren. Antrenorul Albert Riera este un fost fotbalist foarte bun și un tactician foarte bun.</p>
<p>România este o opțiune pentru tine sau preferi „afară”?</p>
<p>M-am obișnuit afară, îmi place mentalitatea. România nu este o opțiune în acest moment. Vreau să continui într-un campionat din afară.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce spun elvețienii, după ce au aflat că ar putea să o înfrunte pe CFR Cluj, în preliminariile Europa League: „Adversar redutabil!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ce-spun-elvetienii-dupa-ce-au-aflat-ca-ar-putea-sa-o-infrunte-pe-cfr-cluj-in-preliminariile-europa-league-adversar-redutabil-20198097</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-spun-elvetienii-dupa-ce-au-aflat-ca-ar-putea-sa-o-infrunte-pe-CFR-Cluj-in-preliminariile-Europa-League-„Adversar-redutabil-1400x778.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii elvețieni au reacționat la aflarea veștii că FC Lugano ar putea da piept cu CFR Cluj în turul doi preliminar al Europa League. Din punctul lor de vedere, misiunea nu va fi deloc ușoară.</p>
<p>Pentru a ajunge în acea fază a competiției, vicecampioana României trebuie să treacă, însă, <span>de maghiarii de la Paksi FC</span>. Meciurile se vor disputa pe 10, respectiv 17 iulie.</p>
<h2><span>Presa elvețiană se teme de CFR Cluj: „Un adversar redutabil”</span></h2>
<p>Potrivit <span>Blick</span>, tragerea la sorți nu a fost cu noroc pentru Lugano, în condițiile în care CFR Cluj reprezintă cel mai puternic adversar pe care l-ar fi putut întâlni în preliminariile Europa League. Au fost aduse în discuție participările constante în grupele celor mai importante competiții intercluburi, precum și coeficientul UEFA.</p>
<blockquote><p>„Din perspectiva elvețiană, această tragere la sorți este una destul de dificilă: Lugano va înfrunta în turul doi câștigătoarea duelului dintre Paksi FC (Ungaria) și CFR Cluj (România). Românii par un adversar redutabil, având în vedere istoricul lor de participări constante în grupele Champions League și Europa League.</p>
<p> </p>
<p>Dacă ne uităm doar la coeficienții UEFA (calculați pe baza performanțelor internaționale din ultimii cinci ani), Cluj reprezintă cel mai puternic adversar posibil pentru Lugano. Românii sunt pe locul 92 în clasamentul UEFA – doar două poziții în spatele celor de la FC Lugano”, au scris elvețienii.</p></blockquote>
<h2><span>Nelu Varga după ce a aflat că echipa sa va da piept cu Paksi: „Avem șanse importante”</span></h2>
<p>Chestionat despre adversarul din primul tur preliminar, Paksi FC, Nelu Varga a susținut cu tărie că CFR Cluj are „șanse importante” de a obține calificarea și s-a arătat încântat că a evitat formația din Kazahstan, FC Aktobe, în condițiile în care <span>deplasarea ar fi fost extrem de lungă</span>.</p>
<blockquote><p>„Am văzut că am căzut cu Paksi. Este un adversar ok pentru noi, avem șanse importante să ne calificăm. Era mai greu, probabil, dacă am fi căzut cu Aktobe. În primul rând că e distanța mai lungă până acolo și este un adversar pe care-l cunoști mai puțin. Așa, cu Paksi sper să trecem mai departe și să fie primul pas pentru a ajunge în grupele Europa League”, a declarat finanțatorul ardelenilor.</p></blockquote>
<p>De altfel, Paksi FC nu este deloc străină de duelurile cu echipele românești. Chiar în ediția 2024-2025 a Europa League a avut-o ca adversară – în aceeași fază – pe Corvinul Hunedoara și a ratat calificarea, scor 2-4. Formația din Liga a 2-a ajunsese în cea de-a doua competiție a fotbalului european prin cucerirea Cupei României.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
