<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Decizia UEFA a venit şi o distruge pe FCSB! Pedeapsa pentru rasism loveşte crunt la meciul din Europa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/decizia-uefa-a-venit-si-o-distruge-pe-fcsb-pedeapsa-pentru-rasism-loveste-crunt-la-meciul-din-europa-20263954</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Decizia-UEFA-a-venit-si-o-distruge-pe-FCSB-Pedeapsa-pentru-rasism-loveste-crunt-la-meciul-din-Europa.webp"/><br/><p>UEFA a înștiințat clubul de fotbal FCSB cu privire la faptul că va fi penalizat pentru un episod care s-a petrecut pe Arena Națională la partida cu Aberdeen din returul play-off-ului Europa League.</p>
<p>Vestea le-a fost comunicată fanilor de managerul general Mihai Stoica, prin intermediul unei ample postări realizate pe rețelele de socializare.</p>
<h2><span>UEFA a sancționat clubul FCSB pentru rasism și primul meci din Europa League nu se va disputa cu stadionul plin</span></h2>
<p>Joia trecută, pe 28 august, <span>FCSB a învins-o cu 3-0 pe Aberdeen</span>, pe Arena Națională, și s-a calificat în faza principală din UEFA Europa League, a doua cea mai importantă competiție intercluburi.</p>
<p>Din păcate, aceiași <span>fani care l-au „bombardat” pe Gigi Becali cu tricouri și fulare pentru autografe</span> ar fi făcut la un moment dat și scandări interzise. Momentul a fost reclamat la UEFA, care în urma unei analize a decis să sancționeze clubul de fotbal FCSB atât cu o amendă, în valoare de 30.000 de euro, cât și cu închiderea unui inel de la peluză pentru primul meci programat acasă în faza principală din Europa League.</p>
<p>Trista veste le-a fost comunicată roș-albaștrilor de Mihai Stoica, prin intermediul unei postări realizate pe platformele de socializare. Totodată, managerul general al campioanei a sugerat că la mijloc ar putea fi vorba și despre o conspirație împotriva FCSB:</p>
<p>„Reprezentantul FARE – ca de obicei – a căutat pete în instalația de iluminat nocturn și a găsit. Mult după ce s-a terminat jocul cu Aberdeen (pentru a cărui organizare am fost felicitați de UEFA) omul a filmat câțiva suporteri care au cântat pentru câteva secunde șlagărul rapidist. Long story short, inelul 1 al galeriei noastre va fi închis la meciul cu Young Boys Berna pentru rasism. Plus o amendă de 30,000€. Cu virgulă, nu cu punct. Mulțumim pe această cale românilor colaboratori FARE… se simte că sunteți patrioți și mereu alături de echipa asta. Totodată, am vaga senzație că cineva regizează chestiile astea”, a scris Meme Stoica, pe <span>pagina sa de Facebook</span>, postarea adunând peste 500 de reacții în doar câteva zeci de minute.</p>
<h2><span>Programul FCSB din faza principală a Europa League</span></h2>
<p>FCSB va debuta în faza principală din Europa League în deplasare, pe terenul olandezilor de la Go Ahead Eagles. Ulterior, primul meci programat acasă este cel cu elvețienii de la Young Boys Berna, pe 2 octombrie, de la ora 19:45.</p>
<p>Mai jos programul complet al roș-albaștrilor din Europa League:</p>
<ul>
<li>Etapa 1: 25 septembrie – Go Ahead Eagles – FCSB, ora 19:45</li>
<li>Etapa 2: 2 octombrie 2025 – FCSB – Young Boys, ora 19:45</li>
<li>Etapa 3: 23 octombrie 2025 – FCSB – Bologna, ora 19:45</li>
<li>Etapa 4: 6 noiembrie 2025 – Basel – FCSB, ora 19:45</li>
<li>Etapa 5: 27 noiembrie 2025 – Steaua Roșie – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 6: 11 decembrie 2025 – FCSB – Feyenoord, ora 22:00</li>
<li>Etapa 7: 22 ianuarie 2026 – Dinamo Zagreb – FCSB, ora 22:00</li>
<li>Etapa 8: 29 ianuarie 2026 – FCSB – Fenerbahce, ora 22:00</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O nouă critică pentru Gigi Becali după ce l-a dat afară pe ușa din dos pe Vlad Chiricheș de la FCSB. „Urât. Asta i-a pus capac”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/o-noua-critica-pentru-gigi-becali-dupa-ce-l-a-dat-afara-pe-usa-din-dos-pe-vlad-chiriches-de-la-fcsb-urat-asta-i-a-pus-capac-20263732</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/O-noua-critica-pentru-Gigi-Becali-dupa-ce-l-a-dat-afara-pe-usa-din-dos-pe-Vlad-Chiriches-de-la-FCSB.-„Urat.-Asta-i-a-pus-capac.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) s-a ales cu o nouă critică virulentă, după ce l-a înlocuit pe veteranul Vlad Chiricheș (35) în minutul 29 al partidei CFR Cluj – FCSB și ulterior l-a anunțat în direct, la TV, că îl dă afară de la echipă.</p>
<p>De data aceasta, cel care a comentat subiectul este Florin Lovin (43), fost mijlocaș care a cucerit două titluri alături de gruparea roș-albastră, plus o Supercupă a României.</p>
<h2><span>Gestul pe care Gigi Becali l-a făcut față de Vlad Chiricheș i-a lăsat un gust amar lui Florin Lovin</span></h2>
<p><span>Vlad Chiricheș a fost scos de pe teren după doar 29 de minute în partida CFR Cluj – FCSB 2-2</span>, din etapa 8 a Superligii, iar în momentul în care a părăsit gazonul a surprins cu un zâmbet.</p>
<p>Cel mai probabil, veteranul campioanei României știa că ce e mai rău urmează abia după fluierul final al confruntării. Iar după ce arbitrul a pus capăt partidei, <span>Gigi Becali a intrat în direct, la TV, și l-a dat afară pe Chiricheș de la FCSB</span>. Patronul roș-albaștrilor a spus că experimentatul fotbalist nu va mai juca niciun meci pentru echipa sa și dacă va dori să rămână în peisaj va trebui să accepte o ofertă la nivelul staff-ului tehnic.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, episodul a stârnit o mulțime de reacții, iar <span>Gigi Becali a fost apostrofat și acuzat de lipsă de respect</span> din mai multe direcții.</p>
<p>Ultimul nume care a acceptat să comenteze subiectul este Florin Lovin, fost jucător la FCSB în intervalul 2005-2009, care este legat și de o strânsă relație de prietenie cu Vlad Chiricheș. În acest context, fostul mijlocaș a fost destul de acid în declarații și nu l-a iertat pe miliardar:</p>
<p>„Anul trecut, în aceeaşi perioadă, Chiricheş era judecat la fel, e un deja vu. Mă leagă şi o prietenie de el. Aş începe cu schimbarea aia din minutul 29, am avut şi eu un episod similar cu Şumudică. Dacă aş fi antrenor, nu aş scoate genul acesta de jucători nici dacă şi-ar da 10 autogoluri. (n.r. – Ţi s-a părut jenant momentul?) Da, foarte. Pe chipul său se vedea un râs ironic, asta i-a pus capac. Urat, urât. Sunt nişte decizii luate pe feelingul patronului, nu au justificare fotbalistică. (n.r. – Stă în picioare argumentul cu banii lui Gigi Becali, i-a dat 240 de mii de euro bonus de calificare şi spune că asta nu e umilinţă) Nu e corect. În momentul când am semnat un contract, acelea au fost sumele”, a declarat Florin Lovin, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>E conștient de faptul că Gigi Becali nu poate fi schimbat</span></h2>
<p>Pe de altă parte, Florin Lovin a evidențiat și un detaliu important. Orice jucător care acceptă să revină la FCSB trebuie să fie conștient că poate ajunge într-o situație similară celei în care se află Chiricheș. În august 2021, fostul atacant Claudiu Keșeru a revenit și el la FCSB, însă a rămas în peisajul echipei doar un sezon, în care a bifat 19 meciuri în toate competițiile.</p>
<p>„Când semnezi cu FCSB, trebuie să îţi asumi şi astfel de lucruri. E urât, din punct de vedere uman şi al respectului faţă de un jucător care a făcut ceva pentru clubul tău. E urât din punct de vedere al respectului, să fie asta ultima lui partidă, să fie scos în minutul 28”, a completat Florin Lovin.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>FCSB, lovită din interior. Gigi Becali a pus galeria să afle cine e „cârtița” UEFA care a distrus-o pe campioana României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fcsb-lovita-din-interior-gigi-becali-a-pus-galeria-sa-afle-cine-e-cartita-uefa-care-a-distrus-o-pe-campioana-romaniei-20264156</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/FCSB-lovita-din-interior.-Gigi-Becali-a-pus-galeria-sa-afle-cine-e-„cartita-UEFA-care-a-distrus-o-pe-campioana-Romaniei-1400x785.jpg"/><br/><p>Patronul campioanei României, Gigi Becali, a pus galeria să afle cine e „cârtița” UEFA care a distrus echipa roș-albastră.</p>
<p>Mihai Stoica, preşedintele Consiliului de administrație de la FCSB, a făcut cunoscut faptul că echipa bucureșteană a fost sancţionată de UEFA.</p>
<h2><span>Gigi Becali are o metodă foarte sigură pentru a aflat cine este „cârtița” UEFA care a distrus FCSB</span></h2>
<p><span>Din cauza rasismului</span>, gruparea roș-albastră trebuie să achite o amendă de 30.000 de euro, iar inelul 1 al galeriei va fi închis la meciul cu Young Boys Berna, programat pe 2 octombrie, în etapa 2 din faza principală a Europa League.</p>
<p>Gigi Becali nu a stat pe gânduri și a cerut ca oamenii din galerie să stea cu ochii pe persoana care trimite la forul european filmările pe care le face la meciurile europene ale celor de la UEFA.</p>
<p>„Observatorul a scris foarte frumos în raport. A zis că nu a întâlnit în viața lui așa ceva. De ce? Este o persoană pe care o dibuim și care vine, filmează și trimite la UEFA. O să o dibuim, adică toată galeria.</p>
<p>Am vorbit și cu Mustață (n.r. – Gheorghe Mustață, liderul suporterilor) și toată galeria o să fie atentă. Vrem să dibuim cine e. Ne filmează când galeria cântă melodia aia, «Am avut și vom avea mereu», care nu avea legătură cu meciul ăsta. Filmează ca să ne facă rău.</p>
<p>Noi am anunțat UEFA. Sunt vreo 30-40 care fac asta. După ce se filmează, tot persoana aia trimite la UEFA. Raportul a zis că a fost exemplar, după care s-a întâmplat asta. Așa ceva nu a văzut, mi-a zis. De-aia ne-a suspendat inelul 1 din peluză. Nu e niciun fel de problemă”, a transmis Gigi Becali la <span>Digi Sport</span>.</p>
<h2><span>Mihai Stoica are vaga senzaţie că cineva regizează toate aceste lucruri</span></h2>
<p>Respectiva scandare s-a auzit la meciul FCSB – Aberdeen 3-0, din returul play-off-ului pentru grupa principală de Europa League.</p>
<p>Campioana României va juca primul meci în grupa principală a competiţiei europene în ziua de 25 septembrie, în deplasare, cu echipa olandeză Go Ahead Eagles. După o săptămână, are loc, la Bucureşti, pe Arena Naţională, <span>partida cu gruparea elveţiană Young Boys Berna</span>.</p>
<p>Preşedintele Consiliului de administrație de la FCSB, Mihai Stoica, este ferm convins că toate aceste lucruri sunt regizate pentru a face rău echipei lui Gigi Becali.</p>
<p>„Reprezentantul FARE (n.r. – Fotbal împotriva rasismului în Europa) – ca de obicei – a căutat pete în instalaţia de iluminat nocturn şi a găsit. Mult după ce s-a terminat jocul cu Aberdeen (pentru a cărui organizare am fost felicitaţi de UEFA) omul a filmat câţiva suporteri care au cântat pentru câteva secunde şlagărul rapidist.</p>
<p>Long story short, inelul 1 al galeriei noastre va fi închis la meciul cu Young Boys Berna pentru rasism. Plus o amendă de 30,000€. Cu virgulă, nu cu punct.</p>
<p>Mulţumim pe această cale românilor colaboratori FARE… se simte că sunteţi patrioţi şi mereu alături de campioana României. Totodată, am vaga senzaţie că cineva regizează chestiile astea”, a scris el pe contul de facebook.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Marius Șumudică, aliatul lui Gigi Becali în cazul îndepărtării lui Vlad Chiricheș de la FCSB. „E ceva obișnuit. Trebuie să accepți că poți fi schimbat și în minutul 10”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/marius-sumudica-aliatul-lui-gigi-becali-in-cazul-indepartarii-lui-vlad-chiriches-de-la-fcsb-e-ceva-obisnuit-trebuie-sa-accepti-ca-poti-fi-schimbat-si-in-minutul-10-20263796</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Marius-Sumudica-aliatul-lui-Gigi-Becali-in-cazul-indepartarii-lui-Vlad-Chiriches-de-la-FCSB.webp"/><br/><p>Marius Șumudică (54 de ani) a comentat și el subiectul îndepărtării lui Vlad Chiricheș (35) de la FCSB și a decis să se poziționeze de partea lui Gigi Becali (67).</p>
<p>Patronul campioanei României l-a schimbat pe experimentatul fotbalist după doar 29 de minute în derby-ul CFR Cluj – FCSB 2-2, după care l-a anunțat, prin intermediul unei reacții televizate, că îl dă afară de la echipă.</p>
<h2><span>Vlad Chiricheș nu are de ce să fie supărat după ce Gigi Becali l-a dat afară de la FCSB, spune Marius Șumudică</span></h2>
<p>Vlad Chiricheș a început din postura de titular derby-ul CFR Cluj – FCSB 2-2, din etapa 8 a Superligii, însă <span>a fost scos de pe teren după doar 29 de minute, la ordinul lui Gigi Becali</span>.</p>
<p>După meci, patronul FCSB a intrat în direct, la TV, și l-a distrus public pe Chiricheș, despre care a spus că nu mai are ce căuta la echipă din postura de fotbalist.</p>
<p>Pe scurt, <span>Gigi Becali l-a dat afară pe Chiricheș și i-a sugerat să se retragă, motiv pentru care s-a ales și cu o mulțime de critici</span> și a fost acuzat de lipsă de respect. Asta în condițiile în care Chiricheș are peste 100 de meciuri jucate pentru FCSB, a câștigat 4 titluri cu echipa, a jucat în cupele europene și i-a băgat și o sumă importantă de bani în conturi patronului, 9.5 milioane de euro, în urma transferului la Tottenham din 2013.</p>
<p>Întrebat despre toată această controversă a fost și Marius Șumudică, iar spre deosebire de majoritate, antrenorul a părut să se poziționeze de partea lui Gigi Becali. „Șumi” nu a spus cu subiect și predicat că Gigi Becali a acționat corect la meciul CFR Cluj – FCSB 2-2 și după, dar a transmis că Vlad Chiricheș nu are de ce să fie supărat, din moment ce știa ce îl așteaptă încă dinainte de a accepta să revină la gruparea roș-albastră:</p>
<p>„(n.r. – Ce senzație ai avut când l-ai văzut pe Chiricheș scos în minutul 29?) Nicio senzație! E ceva obișnuit. În momentul în care îți accepți acest statut, trebuie să accepți că poți fi schimbat și în minutul 10. Chiar patronul a zis lucrul acesta, el e omul care decide. În momentul în care accepți că nu există nimeni pe lângă Gigi… Îți accepți statutul ca antrenor, ca jucător, ca delegat, ca orice! Ești pregătit în orice minut să iei o decizie. Asta este, toată lumea știe, Gigi a spus-o de atâtea ori că el decide, că el face. În momentul în care greșește, își asumă, ați văzut. Antrenorii sunt liniștiți, nu au nicio responsabilitate, nu îi dă nimeni afară. Acolo nu e niciun fel de problemă și trebuie să te aștepți la orice. Atât timp cât ești jucător și te transferi la FCSB, trebuie să îți asumi că există astfel de momente”, a declarat Marius Șumudică, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Vlad Chiricheș va împlini 36 de ani în noiembrie</span></h2>
<p>Momentan nu este clar ce se va întâmpla cu Vlad Chiricheș. Gigi Becali l-a dat deja afară de pe lista UEFA, iar fotbalistul ar putea fi exclus și de pe lista de Superliga în perioada imediat următoare.</p>
<p>Chiricheș mai are contract cu formația roș-albastră până la data de 30 iunie 2026, însă Gigi Becali i-a sugerat să își ducă înțelegerea la final din postura de angajat în cadrul staff-ului tehnic.</p>
<p>Așadar, rămâne de văzut dacă Vlad Chiricheș va dori să își continue cariera de fotbalist în altă parte sau va accepta propunerea actualului patron.</p>
<p>Chiricheș urmează să împlinească vârsta de 36 de ani la data de 14 noiembrie 2025.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Steaua se pregăteşte de FCSB. Sârbii vor să facă bani mulți</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/steaua-se-pregateste-de-fcsb-sarbii-vor-sa-faca-bani-multi-20264050</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Steaua-se-pregateste-de-FCSB.-Sarbii-vor-sa-faca-bani-multi-1400x748.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB va </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">lni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasare pe Steaua Ro</span><span class="cf0">șie </span><span class="cf1">Belgrad, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n runda a cincea din grupa principal</span><span class="cf3">ă a Europa League, iar s</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">rbii au </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">nceput deja s</span><span class="cf3">ă pregătească duelul cu rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nii.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Oficialii Stelei au pus </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nzare biletele pentru meciul contra campioanei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">niei, p</span><span class="cf3">rogramat pe 27 noiembrie, de la ora 22.00.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Steaua Roșie Belgrad se </span><span class="cf4">pregăteşte</span><span class="cf4"> deja de duelul cu FCSB din Europa League<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Trupa patronată de Gigi Becali </span><span class="cf4">va </span><span class="cf3">da piept </span><span class="cf4">în deplasare </span><span class="cf3">cu </span><span class="cf4">Steaua Roșie Belgrad, în </span><span class="cf3">etapa a 5-a </span><span class="cf4">din grupa principală a </span><span class="cf3">UEFA </span><span class="cf4">Europa League</span><span class="cf3">. <span>S</span></span><span>ârbii nu stau degeaba și au </span><span class="cf4"><span>început deja</span> să pregătească </span><span class="cf3">această partidă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">n acest sens, </span><span class="cf3">o</span><span class="cf4">ficialii Stelei </span><span class="cf3">au scos deja la v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nzare </span><span class="cf3">tichetele de intrare la </span><span class="cf4">meciul contra </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">roș-albaștrilor”</span><span class="cf4">, programat pe </span><span class="cf3">data de </span><span class="cf4">27 noiembrie, de la ora 22.00</span><span class="cf3">, </span><span class="cf4">pe stadionul </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Rajko</span><span class="cf4"> Mitic</span><span class="cf3">”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Cele mai </span><span class="cf3">accesibile </span><span class="cf4">sunt </span><span class="cf3">cele din </span><span class="cf4">peluze, prețul unui bilet fiind de aproximativ 51 de lei (1</span><span class="cf3">.</span><span class="cf4">200</span> <span class="cf4">dinari sârbești).</span><span class="cf3"> Apoi, l</span><span class="cf4">a tribuna est, un bilet costă 95 de lei, în timp la tribuna vest</span><span class="cf3"> tichetul </span><span class="cf4">costă 113 lei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">În sectorul </span><span class="cf4">VIP, tribuna </span><span class="cf5">„</span><span class="cf4">Sinisa Mihajlovic”, prețul unui </span><span class="cf3">bilet este unul pe măsură – </span><span class="cf4">347 de lei.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20262702" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-si-nu-s-a-ferit-sa-o-spuna-„Nu-e-extraordinar-dar-e-inalt.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-si-nu-s-a-ferit-sa-o-spuna-„Nu-e-extraordinar-dar-e-inalt.jpg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Gigi-Becali-vrea-sa-l-transfere-de-urgenta-si-nu-s-a-ferit-sa-o-spuna-„Nu-e-extraordinar-dar-e-inalt-768x432.jpg 768w" width="1280"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Gigi Becali și-a făcut calculele. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">15 puncte. Să dea Dumnezeu”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">La scurt timp după ce aflat adversarii echipei sale și programul </span><span class="cf0">din grupa principal</span><span class="cf0">ă din Europa League, Gigi Becali a făcut un exercițiu de imaginație și <span>a preconizat c</span></span><span>âte puncte va obține FCSB </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n meciurile din aceast</span><span class="cf0">ă fază a competiției.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Nouă puncte din cele patru meciuri de pe teren propriu, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n ciuda faptului c</span><span class="cf0">ă trupa lui Elias Charalambous primește vizita lui Fenerbahce, a lui Feyenoord și a Bolognei, și alte șase puncte de pe terenuri străine, acolo unde „roș-albaștrii” dau piept cu Steaua Roșie, FC Basel, Dinamo Zagreb și Go Ahead Eagles. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf3">8 meciuri sunt, nu? Alea de acas</span><span class="cf4">ă, să zicem că facem 9 puncte, c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf4">știgăm 3.</span> <span class="cf4">Și alea de afară, să zicem că facem de acolo </span><span class="cf3">înc</span><span class="cf4">ă 6. 6 cu 9, facem 15 puncte. Să dea Dumnezeu să mă </span><span class="cf3">în</span><span class="cf4">șel și să facem mai multe.</span> <span class="cf4">Nu sunt echipe pe care noi nu le putem bate</span><span class="cf0">”</span><span class="cf4">, a declarat Gigi Becali, la </span><span>DigiSport</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20261896" decoding="async" height="783" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-1400x783.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-1400x783.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-768x429.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB-1536x859.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/„Pleaca-si-mai-luam-unul.-Gigi-Becali-i-a-semnat-sentinta-mijlocasului-FCSB.jpg 2000w" width="1400"/></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Programul complet al campioanei FCSB </span><span class="cf1">în Europa League</span></span></h2>
<ul>
<li class="pf0"><span class="cf1">25 septembrie 2025, 19.45: </span><span class="cf6">Go Ahead Eagles – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">2 octombrie 2025, 19.45: FCSB – Young Boys Berna</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">23 octombrie 2025, 19.45: FCSB – Bologna</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">6 noiembrie 2025, 19.45: FC Basel – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">27 noiembrie 2025, 22.00: Steaua Ro</span><span class="cf0">șie Belgrad – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf0">11 decembrie 2025, 22.00: </span><span class="cf6">FCSB – Feyenoord</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">22 ianuarie 2026, 22.00: Dinamo Zagreb – FCSB</span></li>
<li class="pf0"><span class="cf6">29 ianuarie 2026, 22.00: FCSB – Fenerbahce</span></li>
</ul>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
