<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Meme Stoica a intervenit în forță, după ce fanii i-au făcut praf pe fotbaliștii FCSB. Anunțul managerului e elocvent</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/meme-stoica-a-intervenit-in-forta-dupa-ce-fanii-i-au-facut-praf-pe-fotbalistii-fcsb-anuntul-managerului-e-elocvent-20228205</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Meme-Stoica-a-intervenit-in-forta-dupa-ce-fanii-i-au-facut-praf-pe-fotbalistii-FCSB.-Anuntul-managerului-e-elocvent-1400x776.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Meme Stoica a reacționat virulent la adresa fanilor care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i fac praf pe juc</span><span class="cf0">ători după eșecul din deplasare cu modesta </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0"> și cer transferuri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n continuare la echip</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Președintele CA de la FCSB le aduce aminte acestora, că </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu doar 5 luni, 10 dintre titularii de la Skopje au fost </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n teren </span><span class="cf0">și la victoria de senzație cu PAOK Salonic de pe Arena Națională.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Meme Stoica a </span><span class="cf2">răbufnit pe Facebook</span><span class="cf1">, după ce fanii </span><span class="cf2">au dat de păm</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nt cu juc</span><span class="cf2">ătorii lui Elias Charalambous</span></span></h2>
<p class="pf0"><span>Oficialul campioanei României </span><span class="cf2"><span>i-a taxat pe social media pe acei suporteri </span>care s-au luat de fotbaliști </span><span class="cf4">după </span><span class="cf2">înfr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">ngerea cu </span><span class="cf4">Shkendija</span><span class="cf4"> și </span><span class="cf2">au cerut alte </span><span class="cf4">transferuri la echipă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Mihai Stoica </span><span class="cf4">le </span><span class="cf2">atrage atenția acestora, că </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n prim</span><span class="cf2">ăvară, </span><span class="cf4">cu doar 5 luni</span> <span class="cf3">î</span><span class="cf2">n urm</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf4">, </span><span class="cf2">zece</span><span class="cf4"> dintre titularii de la Skopje </span><span class="cf2">s-au aflat </span><span class="cf4">în teren și la </span><span class="cf2">succesul </span><span class="cf4">cu PAOK Salonic de pe Arena Națională</span><span class="cf2">, scor 2-0, </span><span class="cf4">din play-off-</span><span class="cf4">ul</span><span class="cf4"> pentru optimile </span><span class="cf2">de finală ale sezonului trecut din </span><span class="cf4">Europa League</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">T</span><span class="cf1">ârnovanu</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Cre</span><span class="cf0">ţu</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Ngezana</span><span class="cf0">, Popescu, </span><span class="cf0">Radunovic</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Chiricheş</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Şut</span><span class="cf0">, Miculescu, </span><span class="cf0">Cisotti</span> <span class="cf0">şi</span><span class="cf0"> Tănase au fost titulari </span><span class="cf1">în ambele meciuri</span><span class="cf2">. S</span><span class="cf1">ingura modificare </span><span class="cf2">la Skopje a fost </span><span class="cf0">Darius Olaru, </span><span class="cf1">în locul lui Daniel </span><span class="cf1">Bîrligea</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf0">Pentru cei care insistă să aducem jucători: 10 dintre titularii de la Skopje au jucat din primul minut și </span><span class="cf1">în meciul cu PAOK. Cel mai bun meci din ultimii ani, cu doar 5 luni în urm</span><span class="cf0">ă. 2-0 pe Arena Națională”, a fost mesajul lui Meme Stoica pe Facebook.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20228220" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044034-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044034-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044034-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/8044034-Mediafax_Foto-Alexandru_Dobre-1536x1024.jpg 1536w" width="1400"/></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Jumătate de stadion gol la returul cu </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0">. </span><span class="cf6">„</span><span class="cf2">B</span><span class="cf1">locaj mental care va fi depășit</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, Meme Stoica este convins că, </span><span class="cf0">ultimelor rezultate ale echipei, mai ales e</span><span class="cf0">șecurile rușinoase cu Inter </span><span class="cf0">Escaldes</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0">, au fost </span><span class="cf6">„</span><span class="cf0">rodul” unui <span>blocaj mental al jucătorilor </span>pregătiți de Elias Charalambous.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Iar acesta, potrivit oficialului </span><span class="cf6">„</span><span class="cf0">roș-albaștrilor”, va fi depășit la returul de miercuri seară de pe Arena Națională, unde apreciază că vor fi temperaturi umane, de sub 25 de grade Celsius, și 25.000 de spectatori </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n tribune.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cifra fanilor prezen</span><span class="cf0">ți la meci emisă de Mihai Stoica este una </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n total</span><span class="cf0">ă neconcordanță cu </span><span class="cf0">asistențele</span><span class="cf0"> de la ultimele meciuri europene ale campioanei Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă perioada de concedii și supărarea fanilor după ultimele rezultate ar putea conduce la un stadion pe jumătate gol.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„</span><span class="cf1">Este un blocaj mental care va fi depășit miercuri pe același stadion, la temperaturi de sub 25°C, alături de peste 25 mii de suporteri care înțeleg că fără ei e greu</span><span class="cf2">”, a mai scris Mihai Stoica.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lovitură grea pentru FCSB. Darius Olaru a suferit o ruptură musculară: cât va lipsi și unde îl trimite Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/lovitura-grea-pentru-fcsb-darius-olaru-a-suferit-o-ruptura-musculara-cat-va-lipsi-si-unde-il-trimite-gigi-becali-20228543</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Lovitura-grea-pentru-FCSB.-Darius-Olaru-a-suferit-o-ruptura-musculara-cat-va-lipsi-si-unde-il-trimite-Gigi-Becali-1400x802.jpg"/><br/><p>Căpitanul campioanei României, Darius Olaru, a suferit o ruptură musculară, iar patronul Gigi Becali a decis unde-l va trimite pe jucător ca să se recupereze.</p>
<p>FCSB a suferit trei lovituri dure cu Shkendija: eșecul cu 0-1, eliminarea lui Florin Tănase și ruptura musculară a lui Darius Olaru, pe care Becali vrea să-l trimită la Marijana.</p>
<h2><span>Ce decizie a luat Gigi Becali cu privire la Darius Olaru, care a suferit o ruptură musculară</span></h2>
<p>Minutul 63 al partidei din Macedonia de Nord a adus o dublă schimbare, care avea să afecteze decisiv desfășurarea ulterioară a partidei. <span>Gigi Becali i-a scos de pe teren</span> pe Darius Olaru și Adrian Șut, preferând să-i folosească pe Marius Ștefănescu și Ovidiu Perianu. Înlocuirea primului a avut o bază solidă, deoarece căpitanul campioanei României a suferit o ruptură musculară și va lipsi aproximativ 3 săptămâni după cum scrie Golazo.</p>
<p>Patronul formației bucureștene, Gigi Becali, a anunțat că Olaru va fi trimis la Marijana Kovacevic, pentru a se forța recupeararea jucătorului în perspectiva returului din 30 iulie.</p>
<p>„Să vedem, poate joacă la retur. Încercăm să-l trimitem la Marijana. Îl face imediat, că nu e nimic grav. Dar să vedem dacă e în concediu sau nu. Dacă nu e, îl rezolvă.</p>
<p>Oricum nu-mi fac probleme pentru retur, îi avem pe Alibec și Bîrligea. Nu avem cum să nu marcăm. Suntem mult mai buni. În mod normal, trebuie să avem 3-0 la pauză”, a declarat Becali, potrivit <span>gsp.ro</span>.</p>
<h2><span>Tănase și Olaru au fost puși la zid de Balint după înfrângerea din Liga Campionilor</span></h2>
<p>În meciul care se va juca pe Arena Națională, de la ora 20:30 nu va evolua alt jucător important al campioanei FCSB, Florin Tănase. Acesta a fost eliminat în minutul 79, după un fault grosolan și inutil, la mijlocul terenul, din spate, exact pe genunchiul lui Latifi.</p>
<p>Pentru a se califica în faza următoare a Ligii Campionilor, FCSB este obligată să se impună la două goluri diferență. Dacă după 90 de minute avantajul echipei lui Gigi Becali se vor juca prelungiri și, dacă egalitatea, se execută lovituri mde departajare. Orice alt rezultat trimite Shkendija în turul 3 prleiminar din Liga Campionilor.</p>
<p>După meciul din Macedonia de Nord, FCSB a rămas fără punct câștigat în deplasare în actuala ediție a Ligii Campionilor. În precedenta fază a competiției, echipa lui Gigi Becali a fost învinsă în andorra de Inter Escaldes, cu 2-1, motiv pentru <span>Gabi Balint să dea de pământ cu jucătorii</span> formației bucureștene.</p>
<p>„Multe nu sunt de discutat. Trebuie uitat cât mai repede acest meci. Lipsa de concentrare și felul cum au tratat meciul. Nu mai văd unitatea grupului. Unii parcă nu sunt cu mintea la echipă.</p>
<p>Nu dau nume, dar nume la jucătorii care mai au până revin la ritmul de dinainte, Olaru. E și Șut, care are o cădere mare, e Tănase care dispare o anumită perioadă, e cea mai mare greșeală să joci cu el vârf.</p>
<p>El are anumite calități, are nevoie de spații. Mai au probleme și fundașii centrali. Probabil unii se gândesc că au vrut să plece și nu au fost lăsați. Mai mult decât anul trecut eu nu cred că vor face. Probabil unii au avut oferte și au fost zăpăciți mental. Mai este și forma fizică”, a spus Balint, la vremea respectivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gata! Se știe deja adversara FCSB din turul 3 preliminar al Ligii Campionilor, după o umilință ca la carte</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/gata-se-stie-deja-adversara-fcsb-din-turul-3-preliminar-al-ligii-campionilor-dupa-o-umilinta-ca-la-carte-20227960</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gata-Se-stie-deja-adversara-FCSB-din-turul-3-preliminar-al-Ligii-Campionilor.jpg"/><br/><p>Qarabag este ca și calificată în turul al treilea preliminar al Ligii Campionilor, iar în această fază a competiției va da peste FCSB sau Shkendija.</p>
<p>Prin urmare, roș-albaștrii știu deja posibilul adversar din drumul spre marele vis european, însă pentru acest lucru trebuie să o elimine pe Shkendija.</p>
<h2><span>FCSB, gata să joace cu Qarabag în turul al treilea preliminar din Liga Campionilor</span></h2>
<p>Debutul de sezon este unul complicat și încărcat pentru cei de la FCSB, care își doresc neapărat să ajungă în noul format din Liga Campionilor.</p>
<p>În cazul în care întorc rezultatul cu Shkendija și se califică mai departe, oamenii lui Charalambous vor da peste Qarabag, mai vechea cunoștință din Europa League. Azerii au trecut fără probleme de Shelbourne, scor 3-0, astfel încât doar printr-un veritabil coșmar mai pot rata calificarea.</p>
<p>Qarabag a început excelent meciul din Irlanda, iar Andrade a marcat în minutul 13 pentru 1-0.</p>
<p>Apoi, oaspeții au mai înscris de două ori în ultimele minute. Kashchuk a făcut 2-0, iar Akhundzade, un vârf de 21 de ani, a stabilit scorul final.</p>
<h2><span>Gigi Becali, convins că FCSB o va elimina pe Qarabag: „Îi spulberăm!”</span></h2>
<p>Înaintea meciului cu Shkendija, Gigi Becali era extrem de optimist, fiind convins că FCSB are prima șansă în dubla cu Qarabag. Patronul campioanei României așteaptă încă de pe acum o victorie clară la București, care să asigure practic echipei sale prezența în play-off-ul din Liga Campionilor.</p>
<p>„E foarte bine. I-am mai și scos. Dar ei nu au meciuri în picioare. Nu încep campionatul până atunci, au doar două meciuri. Este foarte bine. Normal prima șansă e a noastră. Dacă nu scoți pe Qarabag atunci de ce te lauzi că vrei în Liga Campionilor?</p>
<p>Nu au talia noastră. Îi spulberăm. E și mai bine că primul meci e acasă. Îi batem 2-0, 3-0 să fim siguri de calificare”, a declarat Becali la Fanatik, <span>după ce a aflat posibila adversară a roș-albaștrilor.</span></p>
<h2><span>Programul meciurilor din turul al treilea preliminar al UEFA Champions League</span></h2>
<p>FC RFS (Letonia)/Malmo FF (Suedia) – FC Copenhaga (Danemarca)/FC Drita (Kosovo)<br/>
KuPS Kuopio (Finlanda)/FC Kairat Almaty (Kazahstan) – SK Slovan Bratislava (Slovacia)/HSK Zrinjski Mostar (Bosnia-Herţegovina)<br/>
KKS Lech Poznan (Polonia)/Breidablik (Islanda) – Lincoln Red Imps FC (Gibraltar)/FK Steaua Roşie Belgrad (Serbia)<br/>
HNK Rijeka (Croaţia)/PFC Ludogoreţ 1945 Razgrad (Bulgaria) – FC Noah (Armenia)/Ferencvarosi TC (Ungaria)<br/>
Hamrun Spartans FC (Malta)/FC Dinamo Kiev (Ucraina) – FC Pafos (Cipru)/Maccabi Tel Aviv FC (Israel)<br/>
KF Shkendija (Macedonia de Nord)/Fotbal Club FCSB (România) – Shelbourne FC (Irlanda)/Qarabag FK (Azerbaidjan)<br/>
SK Brann Bergen (Norvegia)/Red Bull Salzburg (Austria) – Club Brugge (Belgia)<br/>
Glasgow Rangers FC (Scoţia)/Panathinaikos FC Atena (Grecia) – FC Viktoria Plzen (Cehia)/Servette FC Geneva (Elveţia)<br/>
OGC Nice (Franţa) – Benfica Lisabona (Portugalia)<br/>
Feyenoord Rotterdam (Olanda) – Fenerbahce SK Istanbul (Turcia)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„S-a dat la secta șmecheriei!”. Gigi Becali l-a făcut praf pe fotbalistul „cu 9 vieți” de la FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/s-a-dat-la-secta-smecheriei-gigi-becali-l-a-facut-praf-pe-fotbalistul-cu-9-vieti-de-la-fcsb-20228135</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„S-a-dat-la-secta-smecheriei.-Gigi-Becali-l-a-facut-praf-pe-fotbalistul-„cu-9-vieti-de-la-FCSB-1400x734.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lăudat peste măsură </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele dou</span><span class="cf0">ă sezoane</span><span class="cf0">, Valentin Cre</span><span class="cf0">țu cunoaște acum reversul medaliei și este nevoit să suporte din nou apostrofările lui Gigi Becali.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Veteranul care a rezistat la FCSB deși de multe ori i se c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nta prohodul, a fost pus la zid de c</span><span class="cf0">ătre finanțatorul echipei după prestația slabă de la Skopje cu </span><span class="cf0">Shkendija</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">S</span><span class="cf3">-a dus la secta mândriei, trufiei, e șmecher, s-a dat la secta șmecheriei</span><span class="cf0">”, a tunat magnatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">roș-albaștrilor” la adresa </span><span class="cf0">aparătorului</span><span class="cf0"> de bandă dreaptă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3"><span>Gigi Becali l-a distrus din nou pe Vali Crețu. „S<span class="cf0">-a dus la secta m</span><span class="cf1">ândriei, trufiei, e </span><span class="cf4">șmecher</span>”</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ridicat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n sl</span><span class="cf0">ăvi</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">pe bună dreptate, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ultimele dou</span><span class="cf0">ă stagiuni, </span><span class="cf3">Valentin Crețu </span><span class="cf0">trece din nou prin purgatoriu și primește </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n plin </span><span class="cf0">criticile </span><span class="cf3">lui Gigi Becali.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Veteranul </span><span class="cf0">de la FCSB</span><span class="cf3"> a fost </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">mitraliat” de latifundiarul din Pipera </span><span class="cf3">după </span><span class="cf0">evoluția modestă din meciul cu </span><span class="cf3">Shkendija</span><span class="cf0">, scor 0-1, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n turul 2 preliminar al Ligii Campionilor</span><span class="cf3">. „S-a dus la secta mândriei, trufiei, e șmecher, s-a dat la secta șmecheriei”, a tunat </span><span class="cf0">la adresa sa Gigi Becali. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Finanțatorul FCSB crede că <span>fotbalistul </span></span><span>în vârstă de 36 de ani „</span><span class="cf0"><span>s-a ajuns”</span>, e indolent, nu mai aleargă ca </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nainte </span><span class="cf0">și </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">s-a dat la secta șmecheriei</span><span class="cf0">”. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">A fost și la Crețu indolență, a ajuns mare șmecher. Crețu s-a dus la secta m</span><span class="cf1">ândriei, trufiei, e </span><span class="cf4">șmecher, s-a dat la secta șmecheriei. S-a șmecherit, ce să mai alerge așa tare? El acum e jucător important…”, a spus Gigi Becali pentru </span><span>Fanatik</span><span class="cf4">.</span></p>
<p><img alt="Sursa foto: Sport Pictures" class="size-large wp-image-20227605" decoding="async" height="1051" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-fost-unul-dintre-cele-mai-rusinoase-scandaluri-din-viata-lui-Meme-Stoica-iar-acum-s-a-intamplat-minunea-S-a-produs-marea-impacare-dupa-ani-3-1400x1051.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-fost-unul-dintre-cele-mai-rusinoase-scandaluri-din-viata-lui-Meme-Stoica-iar-acum-s-a-intamplat-minunea-S-a-produs-marea-impacare-dupa-ani-3-1400x1051.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-fost-unul-dintre-cele-mai-rusinoase-scandaluri-din-viata-lui-Meme-Stoica-iar-acum-s-a-intamplat-minunea-S-a-produs-marea-impacare-dupa-ani-3-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-fost-unul-dintre-cele-mai-rusinoase-scandaluri-din-viata-lui-Meme-Stoica-iar-acum-s-a-intamplat-minunea-S-a-produs-marea-impacare-dupa-ani-3-1536x1153.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/A-fost-unul-dintre-cele-mai-rusinoase-scandaluri-din-viata-lui-Meme-Stoica-iar-acum-s-a-intamplat-minunea-S-a-produs-marea-impacare-dupa-ani-3.jpg 1700w" width="1400"/></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Nici Meme Stoica nu-l mai are la inim</span><span class="cf1">ă. </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Toate au o limită</span><span class="cf1">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">La o zi dup</span><span class="cf1">ă victoria cu Inter </span><span class="cf1">d’Escaldes</span><span class="cf1">, scor 3-1, Meme Stoica l-a luat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n vizor pe </span><span class="cf1">Valentin Crețu, cel care s-a apucat să facă tumbe la finalul </span><span class="cf1">meciului, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf1">n ciuda faptului c</span><span class="cf1">ă evoluția lui și a coechipierilor săi a lăsat de dorit și nu mult a lipsit ca modesta echipa din Andorra să dea lovitura și să plece cu un </span><span class="cf1">rezutlat</span><span class="cf1"> mult mai str</span><span class="cf4">â</span><span class="cf1">ns din Ghencea.</span></p>
<p class="pf0"><span>Gesturile funda</span><span class="cf1"><span>șului dreapta</span> nu i-au picat deloc bine lui Mihai Stoica, </span><span class="cf1">p</span><span class="cf4">re</span><span class="cf5">ședintele CA de la FCSB. Acesta a dat asigurări că veteranul nu va recurge pe viitor la astfel de procedee de acrobație.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Este singurul meci dup</span><span class="cf1">ă care Crețu va mai face tumbe. Nu se poate să faci tumbe după un meci, 3-1 cu o echipă… Toate au o limită. Foarte mult, foarte frumos, dar gata. Aici s-a </span><span class="cf4">încheiat cu toate tumbele”, a spus Mihai Stoica la </span><span>PrimaSport</span><span class="cf4">.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Bănel Nicoliţă, verdict dur despre gestul lui Florin Tănase: „E o frustrare la el. Nu se mai înțeleg între ei”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/banel-nicolita-verdict-dur-despre-gestul-lui-florin-tanase-e-o-frustrare-la-el-nu-se-mai-inteleg-intre-ei-20227926</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Banel-Nicolita-verdict-dur-despre-gestul-lui-Florin-Tanase-1400x933.jpg"/><br/><p>Bănel Nicoliță nu înțelege gestul lui Florin Tănase de la Skopje, prin care și-a lăsat echipa în zece oameni! Fostul jucător al lui Gigi Becali lasă de înțeles că problema este de ordin mental.</p>
<p>Fostul mijlocaș crede că Tănase a cedat complet în partida din preliminariile Ligii Campionilor și „n-a mai judecat” momentul din repriza secundă a partidei.</p>
<h2><span>Bănel Nicoliță, șocat de gestul lui Florin Tănase: „Vine după o frustrare!”</span></h2>
<p>Bănel Nicoliță nu își explică nici acum ceea ce a făcut Florin Tănase în Macedonia de Nord, remarcând că FCSB a fost debusolată din nou, așa cum s-a întâmplat și în Andorra, în precedentul tur preliminar din cea mai importantă competiție europeană.</p>
<blockquote><p>Ce nu mi-a plăcut pe început de campionat e că nu se mai înțeleg cum se înțelegeau ei. Și Tănase vine după o frustrare. Îl cunosc pe Tănase, am jucat cu el. Niciodată nu lovea în halul ăla. A venit momentul ăla în care nu mai judecă, pe o minge la jumătatea terenului. O pun pe o chestiune de frustrare, de nervi, că nu a ieșit nimic per total echipei”, a spus Bănel Nicoliță, conform fanatik.ro.</p></blockquote>
<h2><span>Bănel Nicoliță pariază în continuare pe FCSB: „Au nevoie de o lună și jumătate!”</span></h2>
<p>Totuși, Bănel Nicoliță crede că FCSB își va reveni pe parcurs, aducându-și aminte de perioada în care a fost pregătit de Victor Pițurcă.</p>
<p><span>Fostul mijlocaș a subliniat că e greu de gestionat ș</span>i situația în care FCSB joacă la un interval scurt de timp.</p>
<blockquote><p>Campionatul l-au început slab. E o criză. Așa cum a povestit și domnul Reghe, ei au cel mai bun preparator din România. Îl știu personal, l-am cunoscut și metodele lui sunt unice pentru FCSB. N-am văzut alt preparator să facă ce face el.</p>
<p>Faptul că ei au făcut o pregătire puternică, au nevoie de timp să își revină. E și oboseala. Nu e ușor să gestionezi momentele și să joci din 3 în 3 zile. Eu zic că au nevoie de o lună și jumătate să își intre în ritm normal. Cam acolo e pregătirea.</p>
<p> </p>
<p>Am făcut și eu pregătire foarte tare cu nea Piți. Nu eram peste o săptămână puternici, dar peste o lună și jumătate eram bombă cu ceas. Au nevoie ușor ușor să își revină. E vorba și de organism. Unul își revine mai repede, altul mai greu”, a punctat fostul mijlocaș al naționalei României.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
