<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ce notă a primit românul care e la un pas să scrie istorie și să intre în Champions League după victoria uluitoare din infernul de la Belgrad</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/ce-nota-a-primit-romanul-care-e-la-un-pas-sa-scrie-istorie-si-sa-intre-in-champions-league-dupa-victoria-uluitoare-din-infernul-de-la-belgrad-20251078</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ce-nota-a-primit-romanul-care-e-la-un-pas-sa-scrie-istorie-si-sa-intre-in-Champions-League-dupa-victoria-uluitoare-din-infernal-de-la-Belgrad-1400x933.jpg"/><br/><p>Vlad Dragomir (26 de ani), mijlocaș român care evoluează la Pafos, în Cipru, din august 2021, este aproape să scrie istorie și să intre în faza principală din UEFA Champions League.</p>
<p>Marți seară, 19 august 2025, în manșa tur a play-off-ului, ciprioții au învins-o pe Steaua Roșie Belgrad cu scorul de 2-1. Returul e programat săptămâna viitoare, tot marți, de la ora 22:00.</p>
<h2><span>Nota 6.7 pentru Vlad Dragomir, care a fost integralist în disputa Steaua Roșie Belgrad – Pafos 1-2. Champions League e tot mai aproape de mijlocașul român</span></h2>
<p><span>Vlad Dragomir, mijlocaș care a refuzat mai multe oferte din Superliga</span> de-a lungul carierei, a început de curând al cincilea sezon consecutiv în calitate de fotbalist al lui Pafos. El a semnat cu gruparea din Cipru în august 2021, după ce anterior a bifat două experiențe în Italia, la Perugia și Virtus Entella.</p>
<p>Și Dragomir a dat dovadă de inspirație atunci când a ales-o pe Pafos, deoarece acum <span>este angrenat în play-off-ul Champions League</span>.</p>
<p>Cu el titular în toate partidele din preliminarii, Pafos le-a eliminat, pe rând, pe Maccabi Tel-Aviv și Dinamo Kiev. Iar în faza play-off-ului, ciprioților le-a ieșit în cale Steaua Roșie Belgrad.</p>
<p>Prima manșă a dublei s-a consumat marți seară, 19 august, iar la capătul celor 90 de minute, cu Vlad Dragomir integralist, Pafos s-a impus la Belgrad cu scorul de 2-1 și a luat o opțiune importantă în cursa pentru obținerea calificării.</p>
<p>Potrivit portalului de specialitate <span>Sofascore</span>, Vlad Dragomir a avut o evoluție în media echipei și a fost notat cu calificativul 6.7. În total, Dragomir a petrecut pe gazon 97 de minute, timp în care a atins mingea de 37 de ori și a avut un procentaj de 90% al paselor reușite: 26 și-au atins destinația din 29.</p>
<p>De doar 5 ori a pierdut Vlad Dragomir posesia pe parcursul întâlnirii de la Belgrad, iar la capitolul dueluri, mijlocașul a ieșit învingător de 4 ori.</p>
<p>Conform sursei citate mai sus, cel mai bun jucător din tabăra lui Pafos a fost mijlocașul portughez Pepe, autor al unuia dintre cele două goluri. La polul opus, atacantul brazilian Anderson Silva a înregistrat cel mai mic calificativ din teren, 5.8. Media echipei Pafos a fost de 6.77.</p>
<h2><span>Vlad Dragomir mai are contract cu Pafos până în 2028</span></h2>
<p>Vlad Dragomir se simte excelent la Pafos, drept dovadă că în octombrie 2024 a acceptat să dea cu pixul pe un nou contract, care îl va ține legat de club până la data de 31 mai 2028.</p>
<p>Pafos este deja echipa pentru care Dragomir a bifat cele mai multe meciuri de-a lungul carierei, 155, în care a contribuit cu 17 goluri și 10 pase decisive.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota sa de piață este de 1.800.000 de euro.</p>
<p>Dacă va ajunge în faza principală din UEFA Champions League, Pafos va înregistra un moment unic în istoria clubului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi, propus pentru un transfer în Anglia chiar de fanii echipei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-propus-pentru-un-transfer-in-anglia-chiar-de-fanii-echipei-20249435</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ianis-Hagi-propus-pentru-un-transfer-in-Anglia-chiar-de-fanii-echipei-1400x808.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a</span><span class="cf0">șteaptă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n continuare o ofert</span><span class="cf0">ă din Top 5 campionate ale Europei, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă propunerea are șanse din ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n ce mai mic</span><span class="cf0">i să mai vină, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n condi</span><span class="cf0">țiile </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care campionatele au </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput deja sau st</span><span class="cf0">au să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceap</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n condi</span><span class="cf0">țiile </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care interna</span><span class="cf0">ționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n este liber de contract, acesta ar fi fost propus pentru un transfer de fanii echipei </span><span class="cf2">Birmingham</span><span class="cf0">, din liga a doua din Anglia.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Fanii echipei engleze l-au propus pentru transfer pe </span><span class="cf0">Ianis</span></span><span class="cf0"><span> Hagi</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> Hagi </span><span class="cf0">tot mai <span>sper</span></span><span>ă să primească o ofertă avantajoasă din </span><span class="cf0"><span>ligile tari ale Europei</span>, </span><span class="cf2">însă propunerea </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rzie </span><span class="cf0">și </span><span class="cf2">are </span><span class="cf0">șanse infime să mai vină</span><span class="cf2">, în condițiile în care campionatele </span><span class="cf0">de top al continentului au </span><span class="cf2">început deja sau stau să înceapă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">L</span><span class="cf2">iber de contract, </span><span class="cf0">rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nul </span><span class="cf2">ar fi fost propus</span><span class="cf0">, al</span><span class="cf0">ături de alți trei fotbaliști, </span><span class="cf2">pentru un transfer de fanii echipei Birmingham</span><span class="cf0">,</span><span class="cf2"> din Championship</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pagina X „<span>BCFC</span>“ (n.r. – Birmingham City Football Club) a publicat o listă cu patru jucători liberi de contract, propuși pentru un transfer la gruparea din Anglia. Printre ei e și </span><span class="cf2">băiatul lui Gică Hagi.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„Ce ziceți de ei? </span><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> Hagi oferă opțiuni multiple pe flancuri și poate juca și în spatele vârfului“, au notat fanii lui Birmingham pe pagina lor de X. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20221397" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20221397" class="size-large wp-image-20221397" decoding="async" fetchpriority="high" height="707" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1400x707.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1400x707.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-768x388.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-1536x775.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atacantul-Generatiei-de-Aur-nu-mai-sta-la-discutii-cu-Ianis-Hagi.-„E-tarziu.-Sa-aud-ca-a-semnat-cu-Celta-sau-cu-Real-Sociedad-2048x1034.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20221397">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mijloca</span><span class="cf0">șul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n nu a avut interesul scontat printre suporteri</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Ianis</span><span class="cf2"> Hagi a fost postat al</span><span class="cf0">ături de alți trei fotbaliști liberi de contrat. Aceștia au fost Jamal Lewis, Samuel Kalu și Grady </span><span class="cf0">Diangana</span><span class="cf0">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Chiar dacă a fost acaracterizat ca fiind un juctor versatil, care poate evolua atât pe flancuri, cât și în centrul liniei de mijloc, ca un veritabil numpr 10, la sec</span><span class="cf0">țiunea de comentarii</span><span class="cf0">, </span><span class="cf3">varianta </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi <span>n-a trezit foarte multe reacții pozitive.</span></span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Semn că suporterii grupării din liga secundă engleză </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">și doresc un alt tip de jucător pentru campionatul extrem de tare de la nivelul eșalonului secund britanic.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi a decis să nu se grăbească să semneze cu o altă echipă și așteaptă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n continuare </span><span class="cf0">o ofertă de la un club din campionatele puternice de pe </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Bătr</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nul Continent”. Fiind liber de </span><span class="cf0">comntract</span><span class="cf0">, mijloca</span><span class="cf0">șul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n are astfel avantajul c</span><span class="cf0">ă poate semna cu orice club chiar și după </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncheierea perioadei de transferuri. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">D</span><span class="cf1">ac</span><span class="cf3">ă p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">n</span><span class="cf3">ă la urmă, tot nu va apărea o propunere avantajoasă de la o echipă din Top 5, abia atunci </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi va lua </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n calcul mutarea la un club mediu din Europa. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p> </p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi negociază cu israelienii. Transferul surprinzător pe care fiul lui Gică Hagi îl ia în calcul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-negociaza-cu-israelienii-transferul-surprinzator-pe-care-fiul-lui-gica-hagi-il-ia-in-calcul-20251026</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ianis-Hagi-negociaza-cu-israelienii.-Transferul-surprinzator-pe-care-fiul-lui-Gica-Hagi-il-ia-in-calcul.webp"/><br/><p>Ianis Hagi (26 de ani) negociază cu israelienii de la Maccabi Tel-Aviv, care sunt angrenați în play-off-ul UEFA Europa League și o au drept adversară pe Dinamo Kiev.</p>
<p>Potrivit celor mai proaspete informații, discuțiile dintre părți ar fi avansate, iar fiul lui Gică Hagi (60) ar urma să fie recompensat cu un salariu de peste un milion de euro anual.</p>
<h2><span>Israelienii de la Maccabi Tel-Aviv sunt gata să îi plătească un salariu impresionant lui Ianis Hagi. Fiul lui Gică Hagi negociază chiar în aceste clipe</span></h2>
<p>În ultimele zile, <span>numele lui Ianis Hagi a fost puternic asociat cu turcii de la Fatih Karagumruk</span>, despre care s-a vehiculat că ar urma să vină inclusiv în România pentru a-l convinge pe fotbalist.</p>
<p>Însă, când totul părea să intre în linie dreaptă, <span>au intervenit impresarii lui Ianis Hagi</span> și au făcut o declarație care a dat toate calculele peste cap. Reprezentanții agenției AC Talent au spus că nu au nicio informație vizavi de interesul formației din Turcia și l-au catalogat drept un zvon fals.</p>
<p>Acum, cei de la <span>Iamsport.ro</span> susțin că Ianis Hagi ar fi dorit de israelienii de la Maccabi Tel-Aviv și, mai mult decât atât, discuțiile ar fi ajuns deja într-un punct avansat.</p>
<p>Concret, sursa citată sugerează că fiul lui Gică Hagi este încântat de proiect din mai multe puncte de vedere. Pe de-o parte, șefii lui Maccabi Tel-Aviv sunt deschiși să îi respecte pretențiile financiare și i-ar fi pus pe masă un salariu de peste un milion de euro anual. Pe de altă parte, Ianis Hagi a transmis în repetate rânduri că își dorește în continuare să evolueze la un nivel competitiv, iar faptul că Maccabi Tel-Aviv e la doar un pas de faza principală din Europa League ar putea contribui major la negocieri. După ce au fost eliminați cu greu din preliminariile Champions League, 1-2 la general de ciprioții de la Pafos, israelienii au ajuns în a doua competiție intercluburi de pe continent, iar în play-off vor da peste ucrainenii de la Dinamo Kiev.</p>
<p>Chiar și în eventualitatea în care vor pierde această dublă, cei de la Maccabi Tel-Aviv tot sunt siguri de prezența în cupele europene. La fel ca FCSB, Maccabi are deja asigurat un loc în faza principală din Conference League.</p>
<p>„Mutarea are șanse mari să se realizeze”, informează sursa citată mai sus, cu privire la negocierile dintre Ianis Hagi și Maccabi Tel-Aviv.</p>
<h2><span>Maccabi Tel-Aviv debutează în noua ediție a campionatului din Israel pe 23 august</span></h2>
<p>Ediția 2025-2026 a campionatului din Israel nu a început încă și e programată să debuteze în weekendul următor. În etapa inaugurală, Maccabi Tel-Aviv va evolua pe terenul lui Hapoel Petah Tikva. Partida e programată sămbătă, 23 august, de la ora 20:00, între cele două jocuri ale lui Maccabi din play-off-ul Europa League.</p>
<p>Cu Dinamo Kiev, gruparea din Israel se va duela pe 21, respectiv 28 august 2025, de fiecare dată la aceeași oră, 21:00.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Criminalule! Trebuie să țip ca să rezist”. Gigi Becali i-a dat exemplul propriu şi un mesaj clar lui Denis Alibec: „M-a costat 600 de mii de euro, a intrat la cuțite”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/criminalule-trebuie-sa-tip-ca-sa-rezist-gigi-becali-i-a-dat-exemplul-propriu-si-un-mesaj-clar-lui-denis-alibec-m-a-costat-600-de-mii-de-euro-a-intrat-la-cutite-20249382</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Criminalule-Trebuie-sa-tip-ca-sa-rezist22.-Gigi-Becali-i-a-dat-exemplul-propriu-si-un-mesaj-clar-lui-Denis-Alibec.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a mărturisit că a avut un dialog cu Denis Alibec (34), atacant care a jucat doar trei partide în sezonul 2025-2026, fără să înscrie sau să paseze decisiv, și i-a dat exemplul propriu pentru a-l încuraja să ia o decizie.</p>
<p>Alibec este măcinat de accidentări în debutul acestei stagiuni și s-a scris inclusiv despre posibilitatea ca el să fie supus unei intervenții chirurgicale.</p>
<h2><span>Gigi Becali știe cum poate redeveni Denis Alibec apt din punct de vedere fizic. I-a spus totul verde în față</span></h2>
<p>Gigi Becali este în dubii dacă să mai facă sau nu un transfer la FCSB și speră că va scăpa de aceste gânduri în perioada imediat următoare.</p>
<p>Incertitudinile miliardarului din Pipera sunt date se situația lui Denis Alibec, care a jucat doar trei partide oficiale în acest sezon: 11 minute cu CFR Cluj (2-1), în Supercupă, 45 de minute cu Shkendija (1-2) și 30 de minute cu Dinamo (3-4).</p>
<p>De curând s-a vehiculat că Alibec va reveni undeva la mijlocul lunii septembrie și că <span>Gigi Becali ar mai vrea să transfere un atacant</span>. Însă, informația a fost infirmată, parțial, de Gigi Becali, care a transmis că <span>transferul atacantului la FCSB se amână</span>, deoarece Denis Alibec s-a antrenat cu echipa și este pe cale de a reveni chiar în această săptămână.</p>
<p>Totuși, miliardarul din Pipera nu a renunțat definitiv la ideea de a aduce un nou atacant și va lua o decizie definitivă abia după următoarele două jocuri, în care speră să vadă ceva din partea lui Alibec. Totodată, Gigi Becali a mărturisit că a avut un dialog cu atacantul transferat de la Farul Constanța și i-a transmis acestuia, din propria experiență, cum poate redeveni 100% apt din punct de vedere fizic:</p>
<p>„Alibec s-a antrenat cu echipa ieri, depinde acum dacă… Treaba e că la fotbal, când ai o vârstă și ai o mică accidentare, trebuie să suferi. Ce înseamnă să suferi? Să faci toată pregătirea cum îți spune preparatorul fizic, să tragi de tine, să mai suporți la o durere, la un mesaj cu durere, că acolo se face cu niște cuțite, nu știu. Și mie mi-a făcut că mă durea brațul. Mi-a spus Ovidiu Kurti (n.r. – kinetoterapeutul de la FCSB) că e durere mare și mă întreba dacă suport. Și i-am spus: «eu suport durere cât nu poți tu să pui». Și mi-a făcut, doar că i-am zis că trebuie să țip ca să rezist. Și țipam «criminalule». Și ei râdeau, erau doi. Mă întrebau dacă să o lase mai încet și eu ziceam să-i dea mai tare. Au făcut ăștia, cei mai mari terapeuți, niște studii prin Spania… Toți când au ceva vin la Kurti. Mi-a zis că dacă suport durerea mă rezolvă, că e un mușchi inflamat, cu nervul, ei știu. Mi-au făcut câteva ședințe și mi-a trecut brațu”, a declarat Gigi Becali, citat de <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Alibec a refuzat inițial, dar în cele din urmă s-a dat pe brazdă</span></h2>
<p>Gigi Becali susține că l-a convins în cele din urmă pe Denis Alibec să îi urmeze planul de recuperare și a început programul spartan sub coordonarea lui Ovidiu Kurti. Așadar, patronul FCSB e încrezător că îl va avea cât de curând pe adevăratul Alibec la dispoziție și nu se va mai impune aducerea unui nou atacant.</p>
<p>„Alibec nu vrea. Am înțeles că face separat cu cineva, nu știu ce kineto. A vorbit și cu familia și s-a hotărât că vrea să sufere orice. E un băiat cu bun simț, rușinos. M-a luat cu «nea Gigi, să fac, să dreg», îi e jenă. Va suporta orice pentru că vrea să joace. E și orgolios, zicea «nu mă prindea nimeni și acum au început să mă prindă toți». Îi face cu cuțitele. Trebuie să te gândești că am dat o grămadă de bani pe tine, trebuie să ai conștiință. El costă cu totul, la final, aproape de 600.000 de euro. Aștept de la el, că de-aia l-am luat. O să vedem, mai avem timp să luăm un atacant. N-am pus ochii pe nimeni, vedem dacă poate el. Dacă poate el, nu are rost să luăm. El poate să joace joi, duminică. Îl băgăm duminică și vedem dacă poate sau nu poate. Dacă nu poate căutăm atacant, nu putem să stăm, n-avem cum”, a completat Gigi Becali.</p>
<p>Denis Alibec trebuie să demonstreze ce poate joi și duminică, în partidele cu Aberdeen și FC Argeș, din play-off-ul UEFA Europa League, respectiv runda cu numărul 7 a Superligii. Duelul Aberdeen – FCSB e programat să înceapă de la ora 21:45. Returul va avea loc o săptămână mai târziu, tot joi, pe 28 august, de la ora 21:30, pe Arena Națională din București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>I-au blocat transferul românului în Premier League și l-au enervat pe Marica: „Băi, iartă-mă! Trenul ăsta…”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/i-au-blocat-transferul-romanului-in-premier-league-si-l-au-enervat-pe-marica-bai-iarta-ma-trenul-asta-20248065</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/I-au-blocat-transferul-romanului-in-Premier-League-si-l-au-enervat-pe-Marica-„Bai-iarta-ma-Trenul-asta.webp"/><br/><p>Spaniolii de la Rayo Vallecano i-au blocat transferul în Premier League lui Andrei Rațiu (27 de ani), iar Ciprian Marica (39) nu s-a putut abține să nu reacționeze.</p>
<p>Șefii grupării din La Liga l-au enervat teribil pe fostul atacant al echipei naționale, care nu crede că fotbaliștii ar trebui supuși unor astfel de tratamente atunci când în cale le ies oportunități de nerefuzat.</p>
<h2><span>Ciprian Marica a văzut ce pățește Isak la Newcastle, în Premier League, iar gândul i-a fugit imediat la Andrei Rațiu</span></h2>
<p><span>Despre Andrei Rațiu s-a vehiculat recent că ar fi intrat într-un conflict cu conducerea lui Rayo Vallecano</span>, care a refuzat să îi dea undă verde la un transfer în această vară, pentru mai puțin de 25.000.000 de euro, atât cât este clauza de reziliere din contractul fotbalistului.</p>
<p>În plus, Rayo Vallecano a cumpărat și celelalte 50 de procente din drepturile federative ale lui Rațiu, care erau deținute de Villarreal. Așadar, de acum, exclusiv Rayo va avea un cuvânt de spus cu privire la viitorul lui Rayo, cel puțin până iunie 2028, atunci când expiră înțelegerea între părți.</p>
<p><span>Liverpool, campioana din Premier League, ar fi vrut să îl transfere pe Andrei Rațiu</span> în această vară, însă prețul de 25.000.000 nu a fost considerat unul potrivit de „cormorani”.</p>
<p>Tot la Liverpool încă ar putea ajunge și atacantul Alexander Isak, de la Newcastle, însă asemenea lui Rațiu, suedezul e blocat de „coțofene”.</p>
<p>Pornind de la subiectul din urmă menționat, <span>Ciprian Marica, fost golgheter al naționalei care e un fan al lui Rațiu și de curând a spus de fundaș că „e de Barcelona”</span>, a transmis următoarele:</p>
<blockquote><p>Când îl văd pe Isak, mă gândesc și la Rațiu. E în aceeași situație. Nu-l lasă clubul să plece, cu toate că are oportunități mai bune. Știi cum e, trenul ăsta… a fost cel mai bun fundaș dreapta din La Liga. Băi, iartă-mă! Mai știi că sezonul următor o să fie atât de bun?”, a răbufnit Marica, potrivit <span>Sport.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Rațiu, integralist în primul meci al noului sezon din La Liga. Vallecano s-a impus clar</span></h2>
<p>Rayo Vallecano, formație calificată în play-off-ul din UEFA Europa Conference League, a început ca din tun stagiunea 2025-2026 din La Liga și a învins-o în deplasare pe Girona, scor 3-1.</p>
<p>Andrei Rațiu a fost integralist în tabăra oaspete și, chiar dacă nu a înscris și nu a pasat decisiv, a fost unul dintre cei mai buni jucători de pe teren.</p>
<p>Spre exemplu, portalul de specialitate <span>Sofascore</span> i-a acordat calificativul 6.9, atât cât a fost și media echipei Vallecano.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
