<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Fanii FCSB nu s-au ferit de cuvinte când au fost întrebați de scoțieni ce vor face la meciul cu Aberdeen</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/fanii-fcsb-nu-s-au-ferit-de-cuvinte-cand-au-fost-intrebati-de-scotieni-ce-vor-face-la-meciul-cu-aberdeen-20249514</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Fanii-FCSB-nu-s-au-ferit-de-cuvinte-cand-au-fost-intrebati-de-scotieni-ce-vor-face-la-meciul-cu-Aberdeen.jpg"/><br/><p>Au mai rămas doar câteva zile până la Aberdeen – FCSB, iar fanii roș-albaștrilor le-au spus scoțienilor ce vor face la meciul tur.</p>
<p><span>Campioana României se pregătește</span> pentru un nou sezon european în Europa League. Elevii lui Elias Charalambous speră să repete performanța din sezonul trecut, dar mai au un singur pas până la faza ligii.</p>
<p>Aberdeen este adversara din play-off, iar înainte de meciul tur, scoțienii au discutat cu un reprezentat din galeria FCSB pentru a vedea cum vor trata acest meci fanii roș-albaștrilor.</p>
<h2><span>Fanii FCSB, pregătiți pentru duelul din Scoția: „Suntem gălăgioși”</span></h2>
<p>Fanii FCSB sunt așteptați în număr cât mai mare la meciul cu Aberdeen. Anul trecut, FCSB a avut susținere mare din partea a peste 1.000 de suporteri la duelul cu Glasgow Rangers.</p>
<p>Un reprezentant al Peluzei Nord a precizat că vor face deplasarea aproape 300 de fani din România. FCSB se așteaptă ca în total să fie peste 700 de fani care să își susțină favoriții.</p>
<p>Galeria are planuri mari și vrea să domine fundalul sonor de pe stadionul scoțienilor pentru a le da încrederea necesară jucătorilor să rezolve calificarea încă din prima manșă.</p>
<p>„Ne așteptăm să vină la meci 250-300 de fani din România. Anul trecut, când am jucat în Scoția, am fost aproximativ 1.000 la meciul cu Rangers. Există o comunitate destul de mare de români acolo, deci ne așteptăm ca toate biletele din sectorul oaspeților, aproximativ 700, să fie cumpărate.</p>
<p>Cei mai mulți dintre suporteri vor sosi cu avionul, joi. Există și fani care vor sosi cu mașina din alte orașe. Suntem foarte gălăgioși și vom cânta tot meciul. Ne așteptăm să dominăm fundalul sonor.”, a spus reprezentantul Peluzei Nord pentru <span>pressandjournal.co.uk.</span></p>
<h2><span>Unde va avea loc meciul Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p>Următoarea adversară a campioanei României în drumul spre Europa League s-a calificat direct în play-off după ce a câștigat surprinzător Cupa Scoției cu Celtic. Meciurile de pe teren propriu au loc pe o arenă de 20.000 de locuri din Abeerden. Prețul biletelor pornește de la 30 de euro.</p>
<p>Cele două formații nu s-au mai întâlnit niciodată în competițiile europene. Partida va începe de la ora 21:45 și <span>va fi transmisă</span>, cel mai probabil, tot pe Voyo.ro. La ultimul meci cu Drita, platforma a avut parte de un atac cibernetic și oficialii PRO au decis să mute meciul la TV, pe Pro Arena.</p>
<p>FCSB pornește ca favorită în „dubla” cu gruparea scoțiană. Totuși, rezultatele din ultima vreme au arătat că cifrele de pe hârtie se contrazic cu ce e pe teren, astfel că ne putem aștepta la un duel imprevizibil.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a decis cine nu ia primă pentru intrarea FCSB în grupele europene! Și Tănase are contractul diferit: „I l-a făcut așa Vali Argăseală”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-decis-cine-nu-ia-prima-pentru-intrarea-fcsb-in-grupele-europene-si-tanase-are-contractul-diferit-i-l-a-facut-asa-vali-argaseala-20250042</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-decis-cine-nu-ia-prima-pentru-intrarea-FCSB-in-grupele-europene-Si-Tanase-are-contractul-diferit-„I-l-a-facut-asa-Vali-Argaseala.webp"/><br/><p>Gigi Becali, patronul echipei de fotbal FCSB, a dezvăluit cine nu ia primă pentru calificarea în grupele europene.</p>
<p>Finanțatorul campioanei României a explicat sistemul prin care acordă primele la gruparea roș-albastră. Formația bucureșteană este la doar un pas de calificarea în faza ligii Europa League.</p>
<h2><span>Cine nu ia primă pentru calificarea FCSB în grupele europene: „Joacă 20%, atunci niciun ban”</span></h2>
<p><span>FCSB a eliminat-o pe Drita</span> în turul 3 preliminar din UEFA Europa League. Echipa patronată de Gigi Becali s-a impus cu 6-3 la general și s-a calificat în play-off-ul competiției.</p>
<p>Campioana României trebuie să treacă de scoțienii de la Aberdeen FC pentru a se califica în faza ligii Europa League. Gigi Becali a explicat <span>cum vor fi oferite primele</span> în cupele europene.</p>
<p>„Majoritatea în funcţie de jocuri, le dau cât vreau eu adică. În funcţie de jocuri, că n-am spus proporţional. Atât consider eu că ai jucat tu şi atât îţi dau, depinde de cât a participat un jucător, de fapt.</p>
<p>Există în funcţie de meciurile jucate şi eu hotărăsc câte meciuri ai jucat. Dacă ai jucat doar şase, nu-ţi dau, că nu vreau eu. Dar dacă ai jucat şase meciuri, îţi dau că mă obligă moralitatea să-ţi dau.</p>
<p>Dacă ai jucat doar două din opt, nu-ţi dau vreun ban, m-ai înţeles? Sunt vreo trei, patru jucători… primele lor le-am considerat ca un fel de avans, adică iau banii orice s-ar întâmpla, cum sunt Tănase, Alibec.</p>
<p>Chiricheş cred că are în funcţie de meciuri. Câţiva sunt care… Alibec, ca să ajungă la 600.000, am zis asta, asta, asta. Tănase să ajungă la un milion asta, asta, asta. Cei mai mulţi bani îi ia Tănase, dar mi se pare că în primul an… în al doilea an mi se pare că are tot în funcţie de meciuri jucate.</p>
<p>Cred că aşa i-a făcut Argăseală în al doilea an, că în primul an i-am făcut un fel de bani la semnătură. Sunt doi, trei care iau toţi banii, în rest iau în funcţie de joc. Sunt jucători care joacă 80%, atunci dau prima întreagă.</p>
<p>Joacă 20%, atunci niciun ban, că nu vreau eu. Poţi să iei toţi banii, chiar dacă n-ai jucat toate meciurile, dacă eu te consider jucător de bază şi poţi să nu iei, dacă ai jucat 20-30%, că nu vreau eu. La FCSB trebuie să meriţi banii”, a spus Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine va transmite partida Aberdeen – FCSB în România. E oficial!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cine-va-transmite-partida-aberdeen-fcsb-in-romania-e-oficial-20249664</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cine-va-transmite-partida-Aberdeen-FCSB-in-Romania.-E-oficial-1-1400x860.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A fost anun</span><span class="cf0">țat oficial cine va transmite partida Aberdeen – FCSB, prima manșă din play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> Europa League. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Turul din Scoția, de pe </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">Pittodrie Stadium</span><span class="cf0">”, de joi, ora 21.45, va fi transmis pe </span><span class="cf0">Voyo</span><span class="cf0">, platforma care a </span><span class="cf0">picat chiar </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n debutul man</span><span class="cf0">șei secunde cu </span><span class="cf0">Drita</span><span class="cf0">, scor 3-1 pentru campioana Rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf2"><span>Fanii campioanei sunt contrariați. Cine va transmite duelul Aberdeen – FCSB</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">A</span><span class="cf2"> fost anunțat oficial cine va transmite </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n direct duelul </span><span class="cf2">Aberdeen – FCSB, prima manșă din play-off-</span><span class="cf2">ul</span> <span class="cf0">Ligii Europa. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Spre disperarea milioanelor de fani ai „roș-albaștrilor”,</span><span class="cf0"> disputa </span><span class="cf2">de pe „Pittodrie Stadium”, </span><span class="cf0">programat</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">joi, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">ncep</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">nd cu ora </span><span class="cf2">21.45, va fi transmis pe </span><span class="cf2">Voyo</span><span class="cf2">, platforma care a picat chiar în debutul manșei secunde cu </span><span class="cf2">Drita</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">din Kosovo, </span><span class="cf2">scor 3-1 pentru campioana Românie</span><span class="cf0">i </span><span class="cf0">și 6-3 la general. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Platforma de streaming ce aparține grupului Pro <span>a venit din nou cu cea mai bună ofertă</span>, mai ales că disputa ar putea fi ultima transmisă di</span><span class="cf3">n </span><span class="cf0">actualul sezon</span><span class="cf3"> al cupelor europene. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Începând cu faza grupelor, </span><span class="cf4">drepturile aparțin celor două posturi de sport, </span><span class="cf4">DigiSport</span><span class="cf4"> și </span><span class="cf4">PrimaSport</span><span class="cf4">, care dețin drepturile TV și pentru play-off-</span><span class="cf4">ul</span><span class="cf4"> Ligii Campionilor.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20249702" style="width: 1164px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20249702" class="size-full wp-image-20249702" decoding="async" fetchpriority="high" height="655" sizes="(max-width: 1154px) 100vw, 1154px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Screenshot-2025-08-18-192534.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Screenshot-2025-08-18-192534.png 1154w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Screenshot-2025-08-18-192534-768x436.png 768w" width="1154"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20249702">Foto: afc.co.uk</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2><span class="cf0">Transfer de la AC Milan</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Aberdeen a </span><span class="cf1">încheiat pe locul 5 în ultima edi</span><span class="cf2">ție din campionatul Scoției, sub </span><span class="cf2">granzii</span><span class="cf2"> Celtic și Rangers, dar și sub Hibernian sau Dundee United. Echipa antrenată de suedezul Jimmy </span><span class="cf2">Thelin</span><span> a acces direct în play-off-ul</span><span class="cf1"><span> Europa League</span> d</span><span class="cf0">up</span><span class="cf0">ă ce a triumfat surprinzător </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">Cupa Scoției </span><span class="cf0">cu </span><span class="cf1">Celtic (1-1, 4-3 dup</span><span class="cf2">ă lovituri de departajare).</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gruparea sco</span><span class="cf0">țiană are </span><span class="cf1">lot evaluat de </span><span class="cf1">Transfermarkt</span><span class="cf1"> la 18,7 milioane de euro</span><span class="cf0">, c</span><span class="cf1">el mai </span><span class="cf0">bine cotat fotbalist fiind </span><span class="cf2">finlandezul Topi Keskinen, extremă st</span><span class="cf1">ânga în vârst</span><span class="cf2">ă de doar 22 de ani.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Aberdeen a achitat p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf2">ă acum </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n aceast</span><span class="cf2">ă perioadă de </span><span class="cf2">mercato</span><span class="cf2"> 725.000 de euro. Au fost transferați </span><span class="cf3">mijloca</span><span class="cf0">șul </span><span class="cf2">Nicolas Milanovic, de la Western Sydney (475.000 de euro)</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">fundașul st</span><span class="cf1">ânga Emmanuel </span><span class="cf1">Gyamfi</span><span class="cf1">, de la Schalke 04 (250.000 de euro), î</span><span class="cf0">n timp ce suma pentru atacantul </span><span class="cf1">Nikola </span><span class="cf1">Lazetic</span><span class="cf1"> de la AC Milan</span><span class="cf0"> nu a fost dezv</span><span class="cf0">ăluită deocamdată. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Lazetic</span> <span class="cf0">şi</span><span class="cf0">-a </span><span class="cf1">început cariera la Steaua </span><span class="cf1">Ro</span><span class="cf2">şie</span><span class="cf2"> Belgrad, </span><span class="cf0">iar </span><span class="cf1">în 2022</span><span class="cf0"> a ajuns la AC Milan</span><span class="cf1">, pentru </span><span class="cf0">4,5 milioane de euro</span><span class="cf2">. De atunci, s</span><span class="cf1">ârbul a fost împrumut </span><span class="cf0">succesiv la </span><span class="cf1">Fortuna </span><span class="cf1">Sittard</span><span class="cf1"> (Olanda</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">Rheindorf</span> <span class="cf2">Altach</span><span class="cf2"> (Austria), iar sezonul trecut l-a jucat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">țara sa natală </span><span class="cf0">la </span><span class="cf1">TSC </span><span class="cf1">Backa</span><span class="cf1"> Topola.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„</span><span class="cf0">C</span><span class="cf1">ând m-a sunat Aberdeen, m-am gândit c</span><span class="cf2">ă este locul pe care vreau să-l numesc acasă. Am văzut </span><span class="cf2">dorinţa</span><span class="cf2"> antrenorului </span><span class="cf2">şi</span><span class="cf2"> a </span><span class="cf2">staffului</span><span class="cf2"> de aici de a face acest lucru posibil, mi-a plăcut energia tuturor, </span><span class="cf2">aşa</span><span class="cf2"> că am vrut să fiu aici c</span><span class="cf1">ât mai curând posibil”,</span><span class="cf0"> a spus Nikola </span><span class="cf0">Lazetic</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Confortul vedetelor FCSB cu cheltuială se ține! Suma exorbitantă pe care Gigi Becali o plăteşte pentru charterul cu care îşi duce fotbaliştii în Scoția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/confortul-vedetelor-fcsb-cu-cheltuiala-se-tine-suma-exorbitanta-pe-care-gigi-becali-o-plateste-pentru-charterul-cu-care-isi-duce-fotbalistii-in-scotia-20249442</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Confortul-vedetelor-FCSB-cu-cheltuiala-se-tine-Suma-exorbitanta-pe-care-Gigi-Becali-o-plateste-pentru-charterul-cu-care-isi-duce-fotbalistii-in-Scotia-1400x1050.jpg"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) investește o mică avere în confortul vedetelor de la FCSB, care în această săptămână se vor deplasa în Scoția pentru manșa tur a play-off-ului UEFA Europa League.</p>
<p>Joi, 21 august 2025, de la ora 21:45, pe stadionul Pittodrie, FCSB o va înfrunta pe Aberdeen, câștigătoarea Cupei Scoției din 2024-2025.</p>
<h2><span>Gigi Becali va plăti 170.000 de euro pentru charterul care le va duce pe vedetele FCSB la Aberdeen!</span></h2>
<p>Joi seară <span>este programată manșa tur a dublei dintre FCSB și Aberdeen</span>, formații care se luptă pentru un loc în faza principală din UEFA Europa League.</p>
<p><span>Primul meci este programat pe stadionul Pittodrie, în Scoția</span>, urmând ca returul să aibă loc fix o săptămână mai târziu, pe 28 august, de la ora 21:30, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Din nefericire pentru FCSB, Aberdeen nu este o rută obișnuită pentru aeroporturile din România, astfel că nu s-a putut găsi niciun zbor de linie pentru fotbaliștii lui Elias Charalambous. Au mai fost cazuri similare și în trecut, iar soluția aleasă de Gigi Becali a fost închirierea unui charter. Spre exemplu, în 2024, <span>Gigi Becali a bătut palma cu Ion Țiriac</span> pentru punerea la dispoziție a unei aeronave care să îi ducă pe fotbaliști la Linz, pentru o partidă cu LASK.</p>
<p>Însă, de data aceasta Gigi Becali a avut parte de ceva mai mult ghinion, deoarece companiile aeriene sunt mult mai aglomerate ca în 2024. Iar conform <span>Golazo.ro</span>, pentru a reuși să închirieze, totuși, un charter, patronul FCSB s-a văzut forțat să scoată din conturi colosala sumă de 170.000 de euro.</p>
<p>Practic, Gigi Becali va anihila aproape întreg bonusul acordat de UEFA pentru depășirea unui tur preliminar din competițiile europene intercluburi, care se ridică la 175.000 de euro. Însă, în eventualitatea în care FCSB va ajunge în faza principală din Europa League, miliardarul din Pipera își va amortiza investiția, deoarece ar putea pune mâna pe sume uriașe.</p>
<p>După sezonul 2024-2025, la capătul căruia FCSB a ajuns până în optimile de finală din UEFA Europa League, <span>Gigi Becali a mărturisit că i-au intrat în conturi peste 15.000.000 de euro</span>.</p>
<h2><span>Ce a spus Elias Charalambous despre dubla cu Aberdeen</span></h2>
<p>Aberdeen a început campionatul în Scoția cu două înfrângeri consecutive, 0-2 cu Hearts și 0-2 cu Celtic, însă i-a mai îndulcit pe fani cu o victorie înregistrată în Cupa Ligii, 3-0 pe terenul lui Morton.</p>
<p>Câștigătoarea Cupei Scoției nu traversează o formă tocmai bună, însă Elias Charalambous nu se lasă influențat de acest aspect, mai ales după surpriza pe care FCSB a înregistrat-o în preliminariile Champions League. Roș-albaștrii au fost eliminați din competiție de mult mai slab cotata Shkendija, care i-a învins cu 1-0 în Macedonia de Nord și cu 2-1 la București.</p>
<p>„Vom încerca să ne calificăm în Europa League. Această echipă a arătat că are valoare. Avem un meci greu în Scoția, dar avem șansa să trecem mai departe. Cred că încet-încet ne atingem nivelul nostru. A trecut destul de mult timp. Acești jucători n-au uitat să joace fotbal, valoarea există”, Elias Charalambous, după Rapid – FCSB 2-2.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Criminalule! Trebuie să țip ca să rezist”. Gigi Becali i-a dat exemplul propriu şi un mesaj clar lui Denis Alibec: „M-a costat 600 de mii de euro, a intrat la cuțite”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/criminalule-trebuie-sa-tip-ca-sa-rezist-gigi-becali-i-a-dat-exemplul-propriu-si-un-mesaj-clar-lui-denis-alibec-m-a-costat-600-de-mii-de-euro-a-intrat-la-cutite-20249382</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Criminalule-Trebuie-sa-tip-ca-sa-rezist22.-Gigi-Becali-i-a-dat-exemplul-propriu-si-un-mesaj-clar-lui-Denis-Alibec.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a mărturisit că a avut un dialog cu Denis Alibec (34), atacant care a jucat doar trei partide în sezonul 2025-2026, fără să înscrie sau să paseze decisiv, și i-a dat exemplul propriu pentru a-l încuraja să ia o decizie.</p>
<p>Alibec este măcinat de accidentări în debutul acestei stagiuni și s-a scris inclusiv despre posibilitatea ca el să fie supus unei intervenții chirurgicale.</p>
<h2><span>Gigi Becali știe cum poate redeveni Denis Alibec apt din punct de vedere fizic. I-a spus totul verde în față</span></h2>
<p>Gigi Becali este în dubii dacă să mai facă sau nu un transfer la FCSB și speră că va scăpa de aceste gânduri în perioada imediat următoare.</p>
<p>Incertitudinile miliardarului din Pipera sunt date se situația lui Denis Alibec, care a jucat doar trei partide oficiale în acest sezon: 11 minute cu CFR Cluj (2-1), în Supercupă, 45 de minute cu Shkendija (1-2) și 30 de minute cu Dinamo (3-4).</p>
<p>De curând s-a vehiculat că Alibec va reveni undeva la mijlocul lunii septembrie și că <span>Gigi Becali ar mai vrea să transfere un atacant</span>. Însă, informația a fost infirmată, parțial, de Gigi Becali, care a transmis că <span>transferul atacantului la FCSB se amână</span>, deoarece Denis Alibec s-a antrenat cu echipa și este pe cale de a reveni chiar în această săptămână.</p>
<p>Totuși, miliardarul din Pipera nu a renunțat definitiv la ideea de a aduce un nou atacant și va lua o decizie definitivă abia după următoarele două jocuri, în care speră să vadă ceva din partea lui Alibec. Totodată, Gigi Becali a mărturisit că a avut un dialog cu atacantul transferat de la Farul Constanța și i-a transmis acestuia, din propria experiență, cum poate redeveni 100% apt din punct de vedere fizic:</p>
<p>„Alibec s-a antrenat cu echipa ieri, depinde acum dacă… Treaba e că la fotbal, când ai o vârstă și ai o mică accidentare, trebuie să suferi. Ce înseamnă să suferi? Să faci toată pregătirea cum îți spune preparatorul fizic, să tragi de tine, să mai suporți la o durere, la un mesaj cu durere, că acolo se face cu niște cuțite, nu știu. Și mie mi-a făcut că mă durea brațul. Mi-a spus Ovidiu Kurti (n.r. – kinetoterapeutul de la FCSB) că e durere mare și mă întreba dacă suport. Și i-am spus: «eu suport durere cât nu poți tu să pui». Și mi-a făcut, doar că i-am zis că trebuie să țip ca să rezist. Și țipam «criminalule». Și ei râdeau, erau doi. Mă întrebau dacă să o lase mai încet și eu ziceam să-i dea mai tare. Au făcut ăștia, cei mai mari terapeuți, niște studii prin Spania… Toți când au ceva vin la Kurti. Mi-a zis că dacă suport durerea mă rezolvă, că e un mușchi inflamat, cu nervul, ei știu. Mi-au făcut câteva ședințe și mi-a trecut brațu”, a declarat Gigi Becali, citat de <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Alibec a refuzat inițial, dar în cele din urmă s-a dat pe brazdă</span></h2>
<p>Gigi Becali susține că l-a convins în cele din urmă pe Denis Alibec să îi urmeze planul de recuperare și a început programul spartan sub coordonarea lui Ovidiu Kurti. Așadar, patronul FCSB e încrezător că îl va avea cât de curând pe adevăratul Alibec la dispoziție și nu se va mai impune aducerea unui nou atacant.</p>
<p>„Alibec nu vrea. Am înțeles că face separat cu cineva, nu știu ce kineto. A vorbit și cu familia și s-a hotărât că vrea să sufere orice. E un băiat cu bun simț, rușinos. M-a luat cu «nea Gigi, să fac, să dreg», îi e jenă. Va suporta orice pentru că vrea să joace. E și orgolios, zicea «nu mă prindea nimeni și acum au început să mă prindă toți». Îi face cu cuțitele. Trebuie să te gândești că am dat o grămadă de bani pe tine, trebuie să ai conștiință. El costă cu totul, la final, aproape de 600.000 de euro. Aștept de la el, că de-aia l-am luat. O să vedem, mai avem timp să luăm un atacant. N-am pus ochii pe nimeni, vedem dacă poate el. Dacă poate el, nu are rost să luăm. El poate să joace joi, duminică. Îl băgăm duminică și vedem dacă poate sau nu poate. Dacă nu poate căutăm atacant, nu putem să stăm, n-avem cum”, a completat Gigi Becali.</p>
<p>Denis Alibec trebuie să demonstreze ce poate joi și duminică, în partidele cu Aberdeen și FC Argeș, din play-off-ul UEFA Europa League, respectiv runda cu numărul 7 a Superligii. Duelul Aberdeen – FCSB e programat să înceapă de la ora 21:45. Returul va avea loc o săptămână mai târziu, tot joi, pe 28 august, de la ora 21:30, pe Arena Națională din București.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
