<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Adrian Mutu s-a convins deja de Dennis Politic la FCSB. N-a avut nevoie decât de 4 meciuri și verdictul îl va surprinde pe Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/adrian-mutu-s-a-convins-deja-de-dennis-politic-la-fcsb-n-a-avut-nevoie-decat-de-4-meciuri-si-verdictul-il-va-surprinde-pe-gigi-becali-20221280</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Adrian-Mutu-s-a-convins-deja-de-Dennis-Politic-la-FCSB.-N-a-avut-nevoie-decat-de-4-meciuri-si-verdictul-il-va-surprinde-pe-Gigi-Becali-scaled-e1752661093537-1400x788.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu a oferit verdictul despre transferul lui Dennis Politic la FCSB. „Briliantul” nu a avut nevoie decât de 4 meciuri pentru a spune că mutarea orchestrată de Gigi Becali este una de bun augur pentru campioana Superligii.</p>
<p>Dennis Politic a fost capul de afiș al perioadei de mercato, după <span>o „trădare” de zile mari</span>. Fotbalistul lui Dinamo București a ajuns în curtea rivalei de moarte FCSB, după ce Gigi Becali l-a declarat „prioritate 0”. În schimbul său, formația „roș-albastră” a plătit aproape un milion de euro și l-a cedat pe Alexandru Musi.</p>
<h2><span>Adrian Mutu laudă prestațiile lui Dennis Politic de la FCSB</span></h2>
<p>Liber de contract la acest moment, Adrian Mutu a discutat despre cum vede <span>mutarea lui Dennis Politic la FCSB</span>. „Briliantul” laudă mutarea, spunând că fotbalistul a fost „OK, bun chiar” în cele patru meciuri disputate pentru formația „roș-albastră”.</p>
<p>„Politic, OK, bun chiar. Mai bun decât m-as fi așteptat. Suma de transfer este foarte mare pentru campionatul intern, dar s-a adaptat bine. E presiune constantă din partea presei și a lui Gigi Becali. Ați văzut declarațiile de aseară, dar eu cred ca s-a descurcat bine până acum. Problema nu e cum începi, ci constanța de pe parcursul sezonului.</p>
<p>Da, Politic pare din filmul lui FCSB până acum, însă constanța lui va determina dacă rămâne la FCSB sau nu. Politic a avut câteva meciuri bune, dar abia după un sezon putem spune daca e din filmul ăsta sau nu”, a spus Adrian Mutu, conform <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Ce spune Adrian Mutu despre prestația extrem de slabă a FCSB contra lui Inter Club d’Escaldes</span></h2>
<p>Fostul fotbalist Adrian Mutu a discutat și despre prestația foarte slabă din Andorra, acolo unde campioana României a fost învinsă de Inter Club d’Escaldes, scor 2-1. Micuța formație din Andorra a dominat pe alocuri meciul și a ratat mai multe situații importante, lăsându-i un gust amar chiar și patronului Gigi Becali.</p>
<p>„Suntem obișnuiți cu FCSB că la începutul campionatului au un start mai greu, sunt un pic diesel. După, au reușit să ia titlul. Eu cred că a intervenit puțină relaxarea din partea FCSB-ului. Având 3-1 în buzunar, s-au relaxat. Escaldes n-a avut nimic de pierdut și a jucat acasă. Calificarea FCSB-ului eu cred că ar trebui sa fie un semnal de alarma. Relaxarea i-a costat putin, cu toate ca nu mi s-a părut așa o forță Escaldes, ci mai mult o relaxare din partea FCSB-ului”, a mai spus Adrian Mutu, conform sursei de mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Programul FCSB. 5 meciuri în 15 zile, în care Gigi Becali va trebui să dea drumul la „morișcă” în primul 11</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/programul-fcsb-5-meciuri-in-15-zile-in-care-gigi-becali-va-trebui-sa-dea-drumul-la-morisca-in-primul-11-20221277</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Programul-FCSB.-5-meciuri-in-15-zile-in-care-Gigi-Becali-va-trebui-sa-dea-drumul-la-„morisca-in-primul-11-scaled-e1752664180772-1400x946.jpg"/><br/><p>Pentru FCSB, calificată în turul al doilea al preliminariilor din Liga Campionilor, urmează un program infernal, cu cinci meciuri în numai 15 zile, din care trei sunt în Superliga. În aceste condiții, Gigi Becali, finanțatorul FCSB, va trebui să dea opereze mai multe modificări în formula de start.</p>
<p>FCSB a pierdut, scor 1-2, în returul cu Inter D’Escaldes (Andorra), dar rezultatul din primul meci, 3-1, i-a permis să avanseze în parcursul european din Liga Campionilor, pe care Becali și-l dorește cât mai lung.</p>
<p>De altfel, după eșecul de marți, <span>latifundarul din Pipera a fost foarte critic cu jucătorii săi, în special cu cei trei fotbaliști care sunt extrem de activi pe TikTok</span> și nu a ezitat să îl scoată din lotul pentru următorul meci pe portarul Târnovanu, ca pedeapsă.</p>
<h2><span>Gigi Becali va trebui să dea drumul la „morișcă” în primul 11. FCSB, program infernal, cu 5 meciuri în 15 zile</span></h2>
<p>Programul FCSB, campioana României, este unul foarte aglomerat în următoarea perioadă, cu cinci partide în 15 zile. Iar pentru a face față acestui ritm de joc, Gigi Becali va trebui să dea drumul la „morișcă” în 11-le de bază.</p>
<p>Dintre cele cinci meciuri, două sunt cele care contează pentru turul doi din preliminariile Ligii Campionilor, unde adversară este Shkendija (Macedonia de Nord), iar celelalte trei în Superliga.</p>
<p>Primul meci din această serie este cel cu Petrolul Ploiești, din etapa 2 a Superligii. Partida este programată sâmbătă, 19 iulie (ora 21.30), în deplasare.</p>
<p>Pe 22 iulie (ora 20.00) are loc meciul din manșa tur cu Shkendija, în deplasare, la Skopje, iar pe 26 iulie (ora 21.30) este programat meciul cu Farul Constanța, pe teren propriu.</p>
<p>Manșa retur cu Shkendija se joacă, la București, pe 29 iulie (ora 20.00), iar seria acestor cinci meciuri se încheie pe 2 august (ora 21.30), la Dinamo.</p>
<p>Gigi Becali a anunțat, imediat după eșecul din Andorra, care sunt posibilele mișcări din cadrul lotului condus de Elias Charalambous.</p>
<p>„Târnovanu nu mai apără cu Petrolul, că el ne-a băgat în tot rahatul. O să vedeți. Apără Zima. Cu Petrolul o să jucăm cu echipa a doua. După deplasarea asta, vai de capul lor… Îi mai uzez și în campionat, apoi marți în Ligă? N-ai cum. Asta e, o să mai sacrificăm un meci. O să joace Olaru, Politic, care au jucat doar câte o repriză (n.r. – cu Inter D’Escaldes).</p>
<p>O să joace Stoian atacant, David Miculescu, Baba. Pe Ștefănescu nici nu știu dacă să-l mai bag. Nu-l mai văd, nu mai… Mai bine mai cumpăr un jucător în locul lui. O să joace și Cercel și Stoian, amândoi. La mijloc vor juca Baba… Sau nu, Lixandru cu Perianu. Sau nu știu dacă Perianu. O să mă mai gândesc”, a declarat Gigi Becali la <span>PrimaSport</span>.</p>
<h2><span>FCSB, oprită în optimile de finală ale Europa League</span></h2>
<p>În sezonul trecut, FCSB a avut 64 de meciuri, 44 în întrecerile interne (Superliga, Cupa României și Supercupa României) și 20 în cupele europene.</p>
<p>FCSB a ratat calificarea în play-off-ul Ligii Campionilor, după ce a fost învinsă de Sparta Praga, 4-3 la general. În <span>Europa League, FCSB a ajuns până în optimile de finală, fiind eliminată de Olympique Lyon, cu 7-1 la general</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Răducioiu a rămas uluit de eşecul FCSB din Andorra: „M-a şocat”. Care crede că a fost motivul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/florin-raducioiu-a-ramas-uluit-de-esecul-fcsb-din-andorra-m-a-socat-care-crede-ca-a-fost-motivul-20221287</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Florin-Raducioiu-a-ramas-uluit-de-esecul-FCSB-din-Andorra.-„M-a-socat.-Care-crede-ca-a-fost-motivul-1400x688.jpg"/><br/><p>Florin Răducioiu s-a declarat de-a dreptul șocat atunci când a aflat de eșecul campioanei FCSB în fața anonimei Inter Escaldes, scor 1-2, în manșa secundă a turului 1 preliminar din Liga Campionilor.</p>
<p>Fostul atacant al Generației de Aur crede că elevii lui Elias Charalambous nu au intrat în teren destul de concentrați și astfel au ieșit învinși de pe „Estadio Comunal de Aixovall” din Andorra.</p>
<h2><span>Florin Răducioiu știe cauza eșecului campioanei FCSB în Andorra</span></h2>
<p>Florin Răducioiu s-a declarat de-a dreptul șocat atunci când a aflat de <span>eșecul campioanei FCSB în fața anonimei Inter Escaldes</span>, scor 1-2, în manșa secundă a turului 1 preliminar din Liga Campionilor.</p>
<p>Fostul atacant al Generației de Aur crede că elevii lui Elias Charalambous nu au intrat în teren destul de concentrați, „pe vârfuri”, așa cum se spune în fotbal, și astfel au ieșit învinși de pe „Estadio Comunal de Aixovall” din Andorra.</p>
<p>„Câteodată este bine, așa, câte un duș rece, să te trezești la realitate, da. M-a șocat. Este o lecție pe care ar trebui să o învețe cei de la FCSB. E rușinos să pierzi împotriva unei echipe aparent așa de slabe, dar uite că nu a fost chiar așa. Asta cred că știu și antrenorii, cât și jucătorii.</p>
<p>Pentru a accede în grupele Champions League nu este așa de simplu. Trebuie să intri în teren cu cea mai mare concentrare, cea mai mare seriozitate. Probabil că nu au făcut-o și au fost învinși de o echipă anonimă”, a spus Florin Răducioiu.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20060046" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florin-Raducioiu-se-insoara-in-2025.-Cum-arata-aleasa-fostului-component-al-Generatiei-de-Aur.-„Tot-fotbalul-ne-a-unit-1-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florin-Raducioiu-se-insoara-in-2025.-Cum-arata-aleasa-fostului-component-al-Generatiei-de-Aur.-„Tot-fotbalul-ne-a-unit-1-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florin-Raducioiu-se-insoara-in-2025.-Cum-arata-aleasa-fostului-component-al-Generatiei-de-Aur.-„Tot-fotbalul-ne-a-unit-1-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florin-Raducioiu-se-insoara-in-2025.-Cum-arata-aleasa-fostului-component-al-Generatiei-de-Aur.-„Tot-fotbalul-ne-a-unit-1-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Florin-Raducioiu-se-insoara-in-2025.-Cum-arata-aleasa-fostului-component-al-Generatiei-de-Aur.-„Tot-fotbalul-ne-a-unit-1-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Semnalul tras de fostul mare atacant tricolor. „Nu mai este așa de simplu să joci cu echipe din Andorra sau Luxemburg”<br/>
</span></h2>
<p>Legat de <span>înfrângerea rușinoasă roș-albștrilor din Andorra</span>, Florin Răducioiu atrage atenția că în ziua de azi, în fotbal, nu mai există echipe mici și foarte mici, așa cum erau în urmă cu câteva decenii.</p>
<p>Acum, toată lumea, toți tehnicienii, au acces la tot ce înseamnă metode de antrenament, vitaminizare, tactică, astfel că, în atare condiții, în fenomen decalajul dintre echipe s-a diminuat enorm în ultimii ani.</p>
<p>„Iată că nu mai sunt acele echipe simple, mici. Știți foarte bine, de atâția ani, foarte multe echipe din Europa și din lume, mici, au acces la tot, la metode de antrenament. S-au schimbat foarte multe în fotbal.</p>
<p>Deci nu mai este așa de simplu să joci cu echipe din Andorra sau Luxemburg. Iată dovada, a fost cea de aseară. Nu am văzut meciul, eram la o cină, dar am văzut azi-noapte, că au câștigat cu 2-1”, a mai declarat Răducioiu.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a decis să dea afară din echipa FCSB cei trei fotbaliști care au TikTok: „N-am ce să le fac, dacă sunt prea proști și nu înțeleg că e inventat de drac!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/gigi-becali-a-decis-sa-dea-afara-din-echipa-fcsb-cei-trei-fotbalisti-care-au-tiktok-n-am-ce-sa-le-fac-daca-sunt-prea-prosti-si-nu-inteleg-ca-e-inventat-de-drac-20221240</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gigi-Becali-a-decis-sa-dea-afara-din-echipa-FCSB-cei-trei-fotbalisti-care-au-TikTok.-„N-am-ce-sa-le-fac-daca-sunt-prea-prosti-si-nu-inteleg-ca-e-inventat-de-drac-1400x816.jpg"/><br/><p>Scos din sărite de eșecul din Andorra cu Inter Escaldes, Gigi Becali le-a pus gând rău fotbaliștilor săi care postează pe TikTok și îi amenință pe aceștia cu scoaterea din echipă.</p>
<p>Finanțatorul campioanei nu s-a sfiit să-i facă „proști” pe Târnovanu, Olaru și Șut, cei care au conturi și postează pe respectiva rețea socială.</p>
<h2><span>Gigi Becali îi scoate din echipă cei trei fotbaliști care au TikTok: „Sunt prea proști și nu înțeleg”</span></h2>
<p>Scos din minți de prestația rușinoasă împotriva celor de la Inter Escaldes, Gigi Becali și-a mitraliat jucătorii care postează pe TikTok și îi avertizează pe aceștia că vor fi eliminați din echipă.</p>
<p>Latifundiarul din Pipera i-a catalogat drept „proști” pe Ștefan Târnovanu, Darius Olaru și Adrian Șut, <span>jucători care dețin conturi și postează des pe rețeaua socială</span> hulită de șeful lor suprem.</p>
<p>Gigi Becali îl amenință pe portarul titular cu banca de rezerve, urmând ca în locul lui să apere Zima, iar lui Șut, pe care îl vedea de curând cel mai bun din România, îi spune că „doarme îmbrăcat pe teren”.</p>
<p>„Aseară eram mut. Nu mai știam ce să zic. Acum mi-am revenit și iar zic: Lăsați-ne să ne pregătim de Liga Campionilor! Aduceți-ne echipe că nu mai avem cu cine să jucăm! Ai văzut cine au fost cei mai slabi? Târnovanu, care a făcut mizeria aia când a dat pasă acolo, Șut și Olaru. Lasă-l pe Ngezana. Ăștia cu TikTok-ul: bă, vreți TikTok sau fotbal? Băi Olarule, băi Târnovanule, lasă că-ți dau eu TikTok și-l bag pe Zima în poartă și-ți dă numai TikToakă.</p>
<p>Târnovanu e șmecher, promovează pe TikTok. Îi dau eu numai TikTok acum, când o să joace Zima. Pe Ngezana lasă-l în pace, că nu e român. Dar românii noștri, care toată ziua știu numai TikToakă. Băi, Șut… nu mai ești, tată, cel mai bun. Dormi îmbrăcat pe teren. Băi, Olarule, prelungești mingea, o dai numai la adversar.</p>
<p>Nu pot să le dau interdicții. N-am ce să le fac. Dacă ei sunt proști și nu înțeleg că TikTok-ul distruge mintea omului. TikTok-ul e făcut de drac. E inventat de drac, ca să comunici cu dracii direct din TikTok”, a declarat Gigi Becali, la <span>Fanatik</span>.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20158319" decoding="async" height="830" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Transferul-lui-Stefan-Tarnovanu-se-negociaza.-„Nu-platesc-clauza-de-10.000.000-de-euro-1400x830.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Transferul-lui-Stefan-Tarnovanu-se-negociaza.-„Nu-platesc-clauza-de-10.000.000-de-euro-1400x830.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Transferul-lui-Stefan-Tarnovanu-se-negociaza.-„Nu-platesc-clauza-de-10.000.000-de-euro-768x455.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Transferul-lui-Stefan-Tarnovanu-se-negociaza.-„Nu-platesc-clauza-de-10.000.000-de-euro-1536x910.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Transferul-lui-Stefan-Tarnovanu-se-negociaza.-„Nu-platesc-clauza-de-10.000.000-de-euro-2048x1214.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Târnovanu lasă capul în pământ. „Mi-e jenă”</span></h2>
<p>FCSB a cedat rușinos în UCL în fața lui Inter Escaldes din Andorra, scor 1-2. Risto Radunovic a deschis scorul în minutul 51, dar gazdele au întors scorul prin Andreu (67) și Llovet (88). La final, Ștefan Târnovanu <span>nu s-a abținut și a folosit cuvinte dure la adresa lui </span>și a colegilor săi.</p>
<p>„A fost o seară penibilă, am jucat foarte, foarte slab. Am vrut să pasez cu Mihai Popescu, am lovit-o greşit şi am luat gol la acea fază. Apoi, au venit peste noi. Nu am mai ajuns la poartă şi s-a terminat cu un rezultat de care mie mi-e jenă.</p>
<p>Dacă vom juca precum în această dublă nu avem nicio şansă la Champions League. Avem timp să ne trezim”, a spus Ștefan Târnovanu.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Pericol pentru FCSB. Fotbalistul viitoarei adversare din Champions League a dat cărțile pe față: „Vrem să facem istorie cu echipa asta!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/pericol-pentru-fcsb-fotbalistul-viitoarei-adversare-din-champions-league-a-dat-cartile-pe-fata-vrem-sa-facem-istorie-cu-echipa-asta-20221241</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Pericol-pentru-FCSB.-Fotbalistul-viitoarei-adversare-din-Champions-League-a-dat-cartile-pe-fata-„Vrem-sa-facem-istorie-cu-echipa-asta-e1752658497655.jpg"/><br/><p>FCSB este în pericol, după ce fotbalistul viitoarei adversare din preliminariile Ligii Campionilor a declarat că este pregătit să facă istorie. Fabrice Tamba, jucătorul lui Shkendija, le-a declarat război „roș-albaștrilor”.</p>
<p>Campioana Superligii <span>a trecut cu greu de andorranii de la Inter Club d’Escaldes</span>, scor 4-3 la general. FCSB va da piept cu campioana Macedoniei de Nord, Shkendija, în turul 2 preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<h2><span>FCSB, pregătește-te de război! Viitorul adversar amenință că vrea să facă istorie</span></h2>
<p>Fabrice Tamba, fotbalistul de 21 de ani al celor de la Shkendija, a declarat că este pregătit să o ducă pe campioana Macedoniei de Nord în grupele unei competiții europene. Balcanicii au trecut de The New Saints, formație din Țara Galilor, scor 2-1 la general.</p>
<p>„Am reușit primul meu gol în Europa, iar asta după un meci nebun. Deși am avut controlul total al partidei, am fost egalați, iar meciul s-a dus într-o direcție complet diferită. Nu ne-am speriat, nu am renunțat și am continuat să luptăm până în minutul 120. Am câștigat pe merit, cu ajutorul lui Dumnezeu.</p>
<p>Suntem fericiți pentru calificare, dar încă nu satisfăcuți. Mai avem multe meciuri europene de jucat în această vară. Vrem să facem istorie cu acest club și vrem să întrăm în grupă. Dacă nu în Champions League, atunci în alta.</p>
<p>Azi suntem fericiți, dar mai avem multe de făcut. Sărbătorit, iar de mâine revenim la antrenamente și ne vom pregăti pentru următorul joc”, a declarat Fabrice Tamba, conform <span>sportmanija.mk</span>, la finalul meciului retur cu TNS.</p>
<h2><span>FCSB nu este o sperietoare pentru antrenorul lui Skhendija</span></h2>
<p><span>Jeton Beqiri nu se declară speriat de FCSB</span>, deși a lăudat formația lui Gigi Becali, spunând că este una de tradiție. Tehnicianul macedonenilor crede că formația sa poate obține un rezultat pozitiv împotriva bucureștenilor.</p>
<p>„Steaua (n.r. – FCSB) e un oponent serios, care are o mare tradiție. Îl respectăm, dar avem încredere că vom avea o prestație bună și vom scoate un rezultat pozitiv.</p>
<p>E mai ușor de jucat împotriva unui astfel de oponent decât împotriva celor de la TNS. Suntem campionii Macedoniei de Nord și vom da totul să ne reprezentăm țara cât mai bine posibil pe scena europeană”, a spus Jeton Beqiri.</p>
<p>FCSB este cotată la peste 50.000.000 de euro de portalul de specialitate Transfermarkt, în timp ce macedonenii au o cotă de doar 5.100.000 de euro. În sens practic, Shkendija valorează doar cât Ștefan Târnovanu.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
