<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>SPECIAL Turcia – România e deja 23-5 în barajul de Mondial: ei se pregătesc prin Liga Campionilor, Europa League și Conference League, iar noi căutăm telecomanda!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/turcia-romania-e-deja-23-5-in-barajul-de-mondial-ei-se-pregatesc-prin-liga-campionilor-europa-league-si-conference-league-iar-noi-cautam-telecomanda-20384065</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Turcia-Romania-e-deja-23-5-in-barajul-de-Mondial-ei-se-pregatesc-in-Liga-Campionilor-Europa-League-si-Conference-League-iar-noi-cautam-telecomanda.webp"/><br/><p>Episodul din această săptămână al rubricii „RMN tricolor” e unul special. Ieșim din tiparul clasic al radiografiei evoluțiilor la cluburi pentru jucătorii cu care sperăm să ne impunem în Turcia – România, barajul de Mondial de peste 37 de zile, și construim o perspectivă provocatoare, extrem de relevantă în anticiparea duelului cu miză uriașă.</p>
<p>Cum în aceste zile încep fazele superioare ale competițiilor europene, facem o pauză din bilanțul prestației la cluburi în ultima săptămână pentru tricolori. Și lansăm întrebarea: câți fotbaliști din circuitul naționalei Turciei și câți din al naționalei României se pregătesc de duelurile tari, cu miză, în confruntările continentale? Și câți le vor urmări doar la televizor? Practic, cine are șansa unui „antrenament” optim pentru barajul de Mondial, în condiții de presiune, miză, intensitate și nivel fotbalistic adaptate „șocului” ce urmează la nivel de reprezentative?</p>
<p>Din păcate, concluziile sunt dezastruoase pentru noi! Scorul Turcia – România e 23-5 la fotbaliști în cupele europene: cu 37 de zile înaintea barajului de Mondial, ei se pregătesc în Liga Campionilor, Europa League și Conference League, iar noi căutăm telecomanda! Turcii au efectiv un lot întreg, 23 de jucători, la cel mai nivel continental!</p>
<h2><span>Turcia – România e 23-5 în cupele europene, cu 37 de zile înaintea barajului de Mondial</span></h2>
<p>Din start, plecăm cu un dezavantaj teribil la acest nivel. Asta pentru că România n-are echipă în fazele superioare ale competițiilor europene, Conference League, Europa League și Champions League. Nici măcar o reprezentantă dincolo de nivelul grupelor.</p>
<p>În vreme ce turcii au nu mai puțin de trei, câte una în fiecare competiție: Samsunspor (play-off Conference League), Fenerbahce (play-off Europa League) și Galatasaray (play-off Champions League).</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20325949" style="width: 1277px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20325949" class="size-full wp-image-20325949" decoding="async" fetchpriority="high" height="852" sizes="(max-width: 1267px) 100vw, 1267px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Vincenzo-Montella-selectionerul-Turciei-i-a-pus-gand-rau-Romaniei-„E-primul-meu-obiectiv.-Ce-a-zis-de-Lucescu-e1763653295785.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Vincenzo-Montella-selectionerul-Turciei-i-a-pus-gand-rau-Romaniei-„E-primul-meu-obiectiv.-Ce-a-zis-de-Lucescu-e1763653295785.jpg 1267w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/11/Vincenzo-Montella-selectionerul-Turciei-i-a-pus-gand-rau-Romaniei-„E-primul-meu-obiectiv.-Ce-a-zis-de-Lucescu-e1763653295785-768x516.jpg 768w" width="1267"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20325949">Foto: Profimedia (20.11.2025)</p></div>
<p>La nivel de echipă națională, raportat la convocările selecționerul italian <span>Vincenzo Montella (foto sus)</span> din ultimele 12 luni, asta se traduce în 14 jucători:</p>
<ul>
<li>7 jucători Galatasaray: Cakir, Alper Yilmaz, Kutucu, Elmali, Ayhan, Akgun, Bardakci</li>
<li>7 jucători Fenerbahce: Soyuncu, Muldur, Gunok, Aydin, Akturkoglu, Yuksek, Mor</li>
</ul>
<p>Un aport extraordinar de meciuri tari, o pregătire ideală pentru un baraj de Mondial! Și, culmea, nu este nici pe departe totul.</p>
<p>Tot în play-off sau optimi de finală ale cupelor europene se află, unii dintre ei la cluburi de mare anvergură: Calhanoglu (Inter), Guler (Real Madrid), Yildiz (Juventus), Celik (Roma), Gul (Porto), Karazor (Stuttgart), Ozcan (Dortmund), Șimșir (Midtjylland), Tiknaz (Braga). Un segment de 9 stranieri pentru Turcia, toți angrenați încă în cupele europene!</p>
<p>Bilanțul adversarilor noștri din barajul de Mondial? Simplu și apăsător pentru noi: 14 fotbaliști din Superlig + 9 stranieri, adică 23 de fotbaliști turci, fix un lot întreg care așteaptă meciuri de nivel înalt în aceste zile!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20359797" style="width: 1330px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20359797" class="size-full wp-image-20359797" decoding="async" height="743" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/transferul-lui-andrei-ratiu-la-inter-marea-lovitura-pentru-chivu-e-pe-lista-scurta-salt-important.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/transferul-lui-andrei-ratiu-la-inter-marea-lovitura-pentru-chivu-e-pe-lista-scurta-salt-important.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/transferul-lui-andrei-ratiu-la-inter-marea-lovitura-pentru-chivu-e-pe-lista-scurta-salt-important-768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20359797">FOTO: Profimedia 16.12.2025</p></div>
<p>Noi? Mai mult cu telecomanda! Rămânem cu ochii doar spre portarul Ionuț Radu de la Celta Vigo în play-off Europa League, fundașul dreapta Andrei Rațiu (Rayo Vallecano), mijlocașul Răzvan Marin (AEK Atena) și stoperul Bogdan Racovițan (Rakow Cszestochowa) în optimile de finală ale Conference League. Asta câtă vreme stoperul Radu Drăgușin nu e parte din campania de Liga Campionilor a lui Tottenham, așa cum ne-am obișnuit.</p>
<p>Raportat la Superliga noastră, campioana FCSB a ratat calificarea din grupa Europa League, scenariu identic pentru Universitatea Craiova din grupa de Conference League.</p>
<ul>
<li><span>Descoperă AICI cum arăta RMN tricolor cu 44 de zile înainte de Turcia – România, barajul de Mondial!</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Vin 1.700.000 de euro în conturile lui Gigi Becali: „Am făcut socoteala”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/vin-1-700-000-de-euro-in-conturile-lui-gigi-becali-am-facut-socoteala-20376693</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/vin-1700000-de-euro-in-conturile-lui-gigi-becali-„am-facut-socoteala.webp"/><br/><p><span>Participarea FCSB în UEFA Europa League s-a încheiat în grupa principală a competiției, însă din punct de vedere financiar clubul bucureștean iese pe plus. </span></p>
<p><span>Pe lângă sumele deja încasate pentru calificare și rezultate, campioana României urmează să mai primească o tranșă importantă de la UEFA.</span></p>
<h2><span>Suma pe care Becali o va primi de la FIFA</span></h2>
<p><span>Potrivit declarațiilor făcute de Gigi Becali, FCSB va încasa încă aproximativ 1,7 milioane de euro, bani care provin din clasarea finală în faza ligii și din market pool.</span></p>
<p><span>„Am făcut socoteala și mai avem de luat 1,7 milioane de euro de la UEFA pentru clasare și pentru market pool”, a spus Becali, la Digi Sport.</span></p>
<p><span>În total, FCSB ajunge astfel la peste 7 milioane de euro obținute din parcursul european din acest sezon. Clubul primise deja aproximativ 5,5 milioane de euro pentru calificarea în faza ligii și pentru punctele obținute în competiție, iar suma suplimentară confirmată de finanțator completează veniturile din Europa League.</span></p>
<p><span>Banii începuți să intre în conturile clubului au fost deja luați în calcul în strategia de transferuri. FCSB a realizat prima mutare după finalul campaniei europene, prin aducerea mijlocașului Joao Paulo, de la Oțelul Galați. Transferul este estimat la aproximativ un milion de euro, sumă care include atât o plată fixă, cât și bonusuri.</span></p>
<h2 id="chapter-1"><span>Gigi Becali a spus motivul pentru care FCSB nu îl poate folosi pe Joao Paolo</span></h2>
<p id="p-7">Gigi Becali a spus motivul pentru care echipa campioană nu poate beneficia imediat de serviciile lui Joao Paolo.</p>
<p id="p-8">„După ce ne dă meciul Galațiul îl luăm pe Joao Paulo (n.r. râde). Să ne dea meciul Galațiul, altfel… L-am luat. Trebuia să intervin eu, ca parlamentar, să fac o scrisoare oficială că el are permis de muncă.</p>
<p id="p-9">Acum, trebuie aprobat permisul de muncă. Dacă are permisul aprobat, de ce să aștept 30 de zile să fie aprobat? Dacă are permis, în 24 de ore trebuie să-l înscrii.</p>
<p id="p-10">Dacă schimbi locul de muncă, trebuie să iei din nou permisul. Fac o scrisoare în Parlament, dau telefon. (Nu e trafic de influență?) Trafic de influență, normal (n.r. râde)”, a spus Gigi Becali la DigiSport.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>UEFA a luat decizia și a „zdrobit” România după scandalurile interne din arbitraj! Ce s-a întâmplat în Europa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/uefa-a-luat-decizia-si-a-zdrobit-romania-dupa-scandalurile-interne-din-arbitraj-ce-s-a-intamplat-in-europa-20384504</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2012/11/10272571/1-uefa-logo1.jpg"/><br/><p>UEFA a luat o decizie radicală și a „zdrobit” România după scandalurile care au izbucnit în ultima perioadă în arbitrajul de la noi din țară, iar veștile nu sunt deloc îmbucurătoare.</p>
<p>La puțin timp după controversele din competiția internă, UEFA a anunțat brigăzile de arbitri pentru meciurile din prima rundă eliminatorie a cupelor europene, iar arbitrii români nu și-au făcut apariția pe listă.</p>
<h2><span>Fără arbitri români la meciurile din cupele europene</span></h2>
<p>În ultima perioadă, în fotbalul românesc <span>au izbucnit mai multe scandaluri din cauza greșelilor de arbitraj</span>, iar aceste informații au ajuns și la UEFA, care nu a stat prea mult pe gânduri și a luat o decizie radicală.</p>
<p>La foarte scurt timp după controversele apărute în Superliga României, printre care se numără și <span>episodul tensionat de la meciul dintre Petrolul Ploiești și FC Argeș</span>, UEFA a anunțat arbitrii delegați pentru meciurile din prima rundă eliminatorie a cupelor europene, iar România nu este prezentă pe această listă.</p>
<p>Numele importante din arbitrajul românesc au fost omise de UEFA, iar acest lucru reprezintă o noutate, având în vedere că, în ultimele sezoane, arbitrii români au primit în mod constant meciuri extrem de importante la nivel european.</p>
<p>În stagiunea precedentă, Istvan Kovacs a condus chiar finala UEFA Champions League, în care PSG a învins-o pe Inter Milano, iar prestația centralului român a fost extrem de apreciată la nivel internațional.</p>
<h2><span>Finalul anului 2025, extrem de bun pentru arbitrii români</span></h2>
<p>Luna decembrie a anului 2025 a fost una extrem de bună pentru arbitrii de la noi din țară. Atunci, UEFA a decis să trimită cinci brigăzi din România la partidele disputate în UEFA Europa League și Conference League, într-o singură etapă.</p>
<p>Printre cei care au arbitrat partidele din cele două competiții se numără Marian Barbu, Horațiu Feșnic, Radu Petrescu și Andrei Chivulete.</p>
<p>Situația ar putea schimbat la meciurile care se vor disputa în retur, când arbitrii români și-ar putea face apariția pe lista UEFA. Este foarte probabil ca programul încărcat al centralilor din Superliga din ultimele săptămâni să fi cântărit foarte mult și să fie unul dintre motivele pentru care nume importante nu și-au făcut apariția la meciurile care se dispută săptămâna aceasta în competițiile europene.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a luat peste 8.000.000 de euro de la UEFA, dar FCSB e printre codaşele Europei la încasări</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-luat-peste-8-000-000-de-euro-de-la-uefa-dar-fcsb-e-printre-codasele-europei-la-incasari-20373934</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Gigi-Becali-a-luat-peste-8.000.000-de-euro-de-la-UEFA-dar-FCSB-e-printre-codasele-Europei-la-incasari-1400x786.jpg"/><br/><p>FCSB a terminat faza ligii din Europa League pe locul 27, iar Gigi Becali a încasat 8.000.000 de euro din partea UEFA.</p>
<p>Suma este una excelentă având în vedere sezonul slab al roș-albaștrilor în Europa, însă banii primiți o transformă pe campioana României într-una dintre codașele de pe „Bătrânul Continent”.</p>
<h2><span>Gigi Becali a încasat 8 milioane de euro de la UEFA, dar FCSB e în subsolul clasamentului la sumele primite din Europa</span></h2>
<p>FCSB a remizat acasă cu Fenerbahce și încheiat grupa unică din Liga Europa pe locul 27, ratând astfel calificarea mai departe în competiție.</p>
<p>Lui Gigi Becali i-au intrat în conturi 8.245.000 de euro din partea forului european, iar suma este una extrem de importantă în contextul stagiunii internaționale mediocre a roș-albaștrilor.</p>
<p>Totuși, banii o plasează p<span>e campioana României în subsolul acestei ierarhii financiare</span> în Europa, scrie , scrie <span>Football Meets Data</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20373936" style="width: 1179px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20373936" class="size-full wp-image-20373936" decoding="async" height="1268" sizes="(max-width: 1169px) 100vw, 1169px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/G_7MK0DXEAAmRf6.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/G_7MK0DXEAAmRf6.jpg 1169w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/G_7MK0DXEAAmRf6-768x833.jpg 768w" width="1169"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20373936">Foto: X.com</p></div>
<h2><span>Potrivit Football Meets Data, banii primiți de FCSB de la UEFA se împart după cum urmează:</span></h2>
<ul>
<li>4.310.000 de euro a fost suma primită de echipelor calificate în faza ligii</li>
<li>530.000 de euro pentru rezultatele din preliminarii</li>
<li>1.050.000 de euro pentru punctele obținute în faza ligii (450.000 la victorie și 150.000 pentru egal)</li>
<li>806.000 de euro pentru poziția finală din faza ligii</li>
<li>1.550.000 de euro – Value Pillar</li>
</ul>
<p>Ultima categorie este format din partea europeană (73%) și partea non-europeană (27%), din cea a sumelor plătite pentru drepturile TV de deținătorii din țările din care provin echipele și cea a coeficienților europeni din ultimelor cinci sezoane din Europa.</p>
<p>În acest clasament, FCSB este pe locul 35, penultimul, și încasează 434.000 de euro, însă echipa patronată de Gigi Becali primește mai mult din partea non-europeană, mai precis 1.120.000 euro, ierarhia venind în urma rezultatele din în ultimul deceniu.</p>
<p>„Şi acum putem să luăm vreo 900.000, că suntem pe locul 27. 700 plus încă 200, în seara asta am luat 800, banii din bilete. Am încasat şi anul ăsta poate peste 10 milioane. Până la ora asta sunt mulţumit, nu foarte mulțumit, dar mulţumit. Dacă încasezi dintr-o treabă 10 milioane, eşti mulţumit. Acum să vedem dacă remediem campionatul, că atunci o să spun că sunt super mulţumit.</p>
<p>Din 16 echipe româneşti a jucat vreuna în Europa? A încasat cineva 10 milioane? Craiova a făcut vreo cinci, a făcut, dar n-a făcut 10. Mai sunt 15 etape, iar în alea 15… diferenţa e de şapte puncte, mai avem timp să recuperăm şi mai avem 30 de puncte după aia în play-off şi hai să vedem”, a declarat Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>
<p><span>Diferența față de stagiunea europeană trecută</span> din Europa este una importantă, Gigi Becali încasând în 2025 peste 12,5 milioane de euro din partea UEFA.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum au reacționat ungurii când au văzut steagul României la meciul lui Ferencvaros</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cum-au-reactionat-ungurii-cand-au-vazut-steagul-romaniei-la-meciul-lui-ferencvaros-20373629</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Cum-au-reactionat-ungurii-cand-au-vazut-steagul-Romaniei-la-meciul-lui-Ferencvaros-1400x845.png"/><br/><p>Ungurii deplasați la Nottingham, în Anglia, pentru a vedea partida dintre favorita locală și Ferencvaros, din ultima etapă a UEFA Europa League, au avut surpriza de a vedea steagul României în tribune și au reacționat vehement.</p>
<p>Din nefericire pentru ei, Ferencvaros a fost spulberată de gruparea din Premier League, scor 0-4, și a ratat calificarea directă în optimile competiției.</p>
<h2><span>S-a lăsat cu huiduieli și scandări la meciul Nottingham – Ferencvaros, după ce ungurii au văzut steagul României în tribune</span></h2>
<p>Joi seară, 29 ianuarie 2026, Nottingham Forest și Ferencvaros s-au duelat <span>în ultima etapă din Europa League</span>, iar la capătul celor 90 de minute, tabela de marcaj a indicat un nemilos 4-0 în favoarea englezilor.</p>
<p>Pe Nottingham nu a avantajat-o neapărat acest succes, însă pentru Ferencvaros, înfrângerea a fost foarte supărătoare, deoarece ungurii au ratat calificarea directă în optimile competiției. Cu un succes, maghiarii ar fi urcat în primele 8. Însă, așa au rămas doar pe 12, cu 15 puncte. În schimb, Nottingham a terminat chiar în spatele lor, cu 14 puncte, astfel că ambele echipe vor merge la play-off-ul pentru optimile de finală.</p>
<p>Pe lângă rezultatul nimicitor de pe tabelă, un alt detaliu a mai atras atenția la partida din Nottingham și a devenit viral pe platformele de socializare.</p>
<p>La un moment dat, un suporter aflat într-una dintre tribune le-a arătat maghiarilor de la peluză <span>steagul României</span>. Și așa cum se poate vedea în <span>clipul video de aici</span>, sau de mai jos, reacția ungurilor a fost una imediată.</p>
<p>Pe scurt, după ce au fost instigați, fanii lui Ferencvaros au început să huiduie copios şi să strige deja cunoscutul „Ria, Ria, Ungaria”.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DUHILLuiv53/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by RiaFoci (@riafoci)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Forțele de ordine au intervenit</span></h2>
<p>Momentul a fost observat și de forțele de ordine, care au intervenit prompt astfel încât huiduielile și scandările maghiarilor să nu escaledeze într-un eventual conflict fizic.</p>
<p>Suporterul care a fluturat drapelul României nu a fost scos din arenă, ci doar i-a fost confiscat steagul, pentru ca fanii din peluza lui Ferencvaros să nu se mai simtă instigați.</p>
<p>Ulterior, suporterii au putut urmări confruntarea din ultima etapă a Europa League în condiții normale.</p>
<h2><span>Cu cine vor juca cele două echipe în faza play-off-ului</span></h2>
<p>Ferencvaros a avut parte de ceva mai mult noroc la tragerea la sorți a play-off-ului pentru optimile Europa League și o va întâlni pe Ludogorets, din Bulgaria.</p>
<p>De partea cealaltă, Nottingham Forest va da peste Fenerbahce, echipa care i-a fost egală FCSB-ului în ultima etapă din faza principală, 1-1.</p>
<p>Mai jos toate partidele din play-off-ul Europa League:</p>
<ul>
<li>Ludogorets – Fenerbahce</li>
<li>Dinamo Zagreb – Genk</li>
<li>Celtic – Stuttgart</li>
<li>Brann – Bologna</li>
<li>Panathinaikos – Viktoria Plzen</li>
<li>PAOK – Celta</li>
<li>Fenerbahce – Nottingham Forest</li>
<li>Lile – Steaua Roșie Belgrad</li>
</ul>
<p>Toate meciurile se vor juca în format tur-retur, prima manșă fiind programată pentru intervalul 19-20 februarie. Manșa secundă se va disputa doar o săptămână mai târziu, în perioada 26-27 februarie.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
