<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo, în cel mai pur stil Ion Țiriac. Nu mai știe câte mașini de lux are: „Am pierdut numărătoarea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cristiano-ronaldo-in-cel-mai-pur-stil-ion-tiriac-nu-mai-stie-cate-masini-de-lux-are-am-pierdut-numaratoarea-20316254</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Cristiano-Ronaldo-in-cel-mai-pur-stil-Ion-Tiriac.-Nu-mai-stie-cate-masini-de-lux-are-„Am-pierdut-numaratoarea-1400x788.jpg"/><br/><p>Celebrul atacant portughez Cristiano Ronaldo nu se sfiește să recunoască faptul că a pierdut numărul mașinilor pe care le deține într-o colecție de 25 de milioane de euro.</p>
<p>La fel ca Ion Țiriac, Cristiano Ronaldo a uitat câte mașini are în colecție, dar recunoaște că îi plac Bugatti-urile, deoarece sunt bestii diferite.</p>
<h2><span>Cristiano Ronaldo a pierdut numărătoarea mașinilor de lux pe care le are</span></h2>
<p>Starul fotbalului în vârstă de 40 de ani, care a fost numit recent primul miliardar al acestui sport, <span>i-a declarat lui Piers Morgan într-un nou interviu</span> că nici măcar el nu știe exact câte supermașini are parcate în garajul său saudit.</p>
<p>„Sincer, am pierdut numărul. Dacă ar fi să pariez, aș spune 40 sau 41. Îmi plac Bugatti-urile, sunt bestii diferite”, a transmis el, <span>în cel mai pur stil Ion Țiriac</span>.</p>
<p>Noul Bugatti Tourbillon este cea mai recentă piesă adăugată la ceea ce a devenit una dintre cele mai valoroase colecții de mașini private din lume. Ronaldo spune că a achziționat bolidul de lux cu 3,6 milioane de euro.</p>
<p>Asta înseamnă că a lui colecție sa de mașini, estimată anul trecut la aproximativ 21,5 de milioane de euro, a ajuns la 25 de milioane de euro. Pasiunea lui Ronaldo pentru mașinile rapide a început încă din perioada când s-a alăturat lui Manchester United.</p>
<p>Prima sa achiziție importantă a fost un Porsche Cayenne de 67.500 de euro, departe de mașinile de milioane de euro pe care le deține astăzi. De atunci a fost văzut la volanul a tot felul de mașini, de la Ferrari la Lamborghini, și a adăugat câteva Audi datorită sponsorizării fostei sale echipe, Real Madrid.</p>
<h2><span>Din colecție fac parte inclusiv mașinilșe pe care Ronaldo le-a primit cadou de la Georgina Rodriguez</span></h2>
<p>În perioada petrecută în Spania, a condus un Audi RS5, un R8 și un S8, înainte de a se semna cu Juventus, în 2018. Atunci lucrurile au luat-o razna. De cinci ori câștigător al Balonului de Aur, el a cheltuit 8,5 milioane de euro pe un Bugatti Centodieci în ediție limitată, unul dintre cele doar 10 din lume, capabil să atingă o viteză maximă de 388 km/h.</p>
<p>Ronaldo mai deține un Chiron de 2,3 milioane de euro, un Veyron de 1,7 milioane de euro și mai multe Ferrari-uri, inclusiv un Monza de 1,6 milioane de euro și un Daytona SP3 de 2,2 milioane de euro.</p>
<p>McLaren Senna (850.000 de euro), Lamborghini Aventador (300.000 de euro), Bentley Flying Spur (280.000 de euro) și Ferrari 599 GTO (570.000 de euro) sunt doar câteva dintre mașinile puternice care ocupă spațiu în garajul său construit la comandă.</p>
<p>Are chiar și un Mercedes G-Wagon Brabus în valoare de 680.000 de euro, un cadou de la partenera sa, Georgina Rodriguez, și trei Rolls Royce-uri. Un Cullinan (340.000 de euro), un Phantom Drophead Coupe și un Dawn (ambele de 560.000 de euro) pe care Georgina i le-a cumpărat de ziua lui de 36 de ani, alcătuiesc colecția, potrivit <span>The Sun</span>.</p>
<h2><span>Legenda portugheză locuiește cu Georgina și copiii lor într-un complex luxos din Riyadh</span></h2>
<p>Ronaldo preferă și câteva mașini „mai ieftine”, inclusiv un Chevrolet Camaro în valoare de 45.000 de euro pentru ieșirile în familie, plus un Bentley Continental GT, un Mercedes AMG GLE 63 și un Mercedes-Benz S65 AMG cu mașina vopsită în negru .</p>
<p>În ciuda pasiunii sale pentru mașinile de lux, Ronaldo spune că rareori conduce în Arabia Saudită din cauza traficului. El a dezvăluit că <span>toți jucătorii lui Al-Nassr au primit BMW-uri cadou</span> prin intermediul sponsorizării clubului, dar a recunoscut că le scoate doar ocazional după antrenamente.</p>
<p>Legenda portugheză locuiește cu Georgina și copiii lor într-un complex luxos din Riyadh, după ce a părăsit hotelul Four Seasons unde a stat când s-a alăturat echipei Al-Nassr, în baza contractului de 175 de milioane de euro pe an.</p>
<p>Fanii au avut ocazia să vadă interiorul noii sale case în timpul discuției cu Piers Morgan, care a fost filmată în ceea ce părea a fi „peștera bărbaților” personală a lui Ronaldo, cu canapele din piele maro și obiecte de colecție.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Milionarul de 46 de ani și-a luat soția și au fugit la Dubai după măsurile de austeritate și taxele impuse de guvernul țării: „Lucrurile se destramă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-de-46-de-ani-si-a-luat-sotia-si-au-fugit-la-dubai-dupa-masurile-de-austeritate-si-taxele-impuse-de-guvernul-tarii-lucrurile-se-destrama-20316038</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Milionarul-de-46-de-ani-si-a-luat-sotia-si-au-fugit-la-Dubai-dupa-masurile-de-austeritate-si-taxele-impuse-de-guvernul-tarii-Lucrurile-se-destrama.webp"/><br/><p>Rio Ferdinand, un fost fotbalist de Premier League care a cucerit milioane de fani cu devotamentul lui, și-a luat soția și au fugit împreună la Dubai după măsurile de austeritate și taxele impuse de guvernul Marii Britanii. Englezul a luat decizia radicală de a se muta.</p>
<p>Mutarea lui Rio Ferdinand pe tărâm arab s-a realizat în vara acestui an, în luna august. Milionarul și-a anunțat plecarea din Marea Britanie încă din luna mai. Ajuns la vârsta de 46 de ani, Rio Ferdinand rămâne în amintirea fanilor lui Manchester United pentru prestațiile sale de „gladiator”.</p>
<h2><span>Rio Ferdinand și-a mutat familia în Dubai după măsurile de austeritate</span></h2>
<p>Împreună cu soția lui Kate, în vârstă de 33 de ani, și cei doi copii ai familiei, Cree, 4 ani, și Shae, 2 ani, Rio Ferdinand s-a mutat definitiv pe tărâm arab. Milionarul se află la al doilea mariaj, după cel din urmă cu aproape două decenii, cu Rebecca Elisson, care <span>a murit în 2015 din cauza cancerului la sân</span>.</p>
<p>Fostul fotbalist mai are trei copii din prima căsătorie, pe Lorenz, 19 ani, Tate, 17 ani, și Tia, 14 ani. Întreaga familie s-a mutat într-o locuință de lux în Dubai, cu o piscină exterioară incredibilă. Conform estimărilor, familia lui Rio Ferdinand are o avere netă de peste 65 de milioane de euro.</p>
<p>Sextuplul câștigător de Premier League s-a săturat de măsurile de austeritate impuse de Guvernul britanic, care vizează multiple impozite și taxe extra, pentru lucruri de bază, cum ar fi moșteniri, taxe de școlarizare sau profit. Situația pare a fi una tot mai rea pe tărâm britanic, deoarece Rachel Reeves a anunțat că va mai urma un nou set.</p>
<h2><span>Ce a spus Rio Ferdinand după ce a părăsit Marea Britanie pentru Dubai</span></h2>
<p><span>Asemenea prietenului Cristiano Ronaldo</span>, care a părăsit Marea Britanie pentru a juca în Arabia Saudită, fostul fotbalist a declarat că se simte foarte bine în Dubai, acolo unde are parte de o viață liniștită. El a criticat serviciile slabe ale sistemului public britanic.</p>
<p>„Dacă aspecte precum sistemul medical, spre exemplu, ar fi mers absolut perfect, atunci nu cred că oamenii ar fi avut probleme în a-și plăti taxele. Dar când există lucruri care se destramă și merg prost în țară, atunci stai acolo și te gândești că noi plătim impozite și oare acestea merg cu adevărat către lucrurile care îi avantajează pe cetățeni?</p>
<p>Și aceasta este marea întrebare la care trebuie să se răspundă. Cred că mulți dintre noi știm răspunsul la asta. Familia mea mă vede mult mai des și petrec timp de calitate cu ei, iar eu cred că ăsta e un lucru minunat pentru mine.</p>
<p>Iubesc Anglia și sunt un om patriot în acest sens, dar o nouă călătorie, un nou capitol, ceva diferit, cred că este o revigorare în viața mea. În Dubai, simt că familia mea e apreciată, iar stilul de viață de aici le dă o energie bună copiilor. Stil de viață, siguranță, vreme și pur și simplu o viață nouă”, a spus Rio Ferdinand, conform <span>The Sun</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a ales de femeia pe care Gigi Becali a dat-o afară din apartamentul lui</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-ales-de-femeia-pe-care-gigi-becali-a-dat-o-afara-din-apartamentul-lui-20316119</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ce-s-a-ales-de-femeia-pe-care-Gigi-Becali-a-dat-o-afara-din-apartamentul-lui-scaled-e1762442568814-1400x870.jpg"/><br/><p>Ioana Tufaru, fiica celebrei artise Anda Călugăreanu, a povestit cum se descurcă acum, la 9 ani după ajutorul primit de la Gigi Becali.</p>
<p>Femeia a mărturisit că încearcă să își găsească un loc de muncă part-time pentru a se descurca din punct de vedere financiar.</p>
<h2><span>Ce s-a ales de femeia pe care Gigi Becali a dat-o afară din apartamentul lui</span></h2>
<p>Acum aproape nouă ani, Gigi Becali, patronul celor de la FCSB FCSB, i-a oferit Ioanei Tufaru, fiica celebrei artiste Anda Călugăreanu, o garsonieră într-un bloc care îi aparține, <span>dorind să o ajute pe aceasta</span> într-un moment complicat al vieții sale.</p>
<p>La sfârșitul anului 2023, oamenii lui Becali au anunțat că latifundiarul din Pipera intenționează să renoveze clădirea și are planuri importante pentru ea. Din acest motiv, Ioana Tufaru și familia ei au fost nevoiți să plece din locuința în care stătuseră mai mulți ani și să își găsească o locuință unde să stea cu chirie.</p>
<p>După ce s-a mutat împreună cu soțul și copilul, Ioana a povestit cum se descurcă în prezent. Ea a spus că este pe cale să se angajeze cu jumătate de normă, ca să mai aducă un venit suplimentar în familie.</p>
<p>„Nu prea ne ajungem pentru că s-au scumpit toate! Avem pensiile, plus salariul lui Ionuţ (n.r. soțul său), dar tot nu este de ajuns. Cheltuim în jur de 300-400 de lei pe medicamente.</p>
<p>Undeva la maximum 1700 de lei chirie şi utilități! Nu, nu s-au scumpit deloc. În decembrie facem 2 ani de când ne-am mutat.</p>
<p>(n.r. Dacă se angajează) Am găsit ceva la spălat vase, am fost și la interviu, salariul la 4 ore este de 1200 de lei. Ar fi buni în situația noastră.</p>
<p>Am găsit și ceva la curățenie la teatru, să vedem ce voi alege. Trebuie să dau un răspuns până vineri şi teoretic de luni să încep”, a spus Ioana Tufaru, potrivit <span>wowbiz.ro</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>OZN-ul din Brașov, noua Sală Polivalentă, în care se investesc 73.000.000 de euro, e aproape gata: „Suntem într-o fază avansată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ozn-ul-din-brasov-noua-sala-polivalenta-in-care-se-investesc-73-000-000-de-euro-e-aproape-gata-suntem-intr-o-faza-avansata-20315962</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/OZN-ul-din-Brasov-noua-Sala-Polivalenta-in-care-se-investesc-73.000.000-de-euro-e-aproape-gata-„Suntem-intr-o-faza-avansata.png"/><br/><p>O nouă sală polivalentă este aproape gata de recepție în România, într-unul dintre orașele istorice ale țării. Construcția din Brașov a costat 73.000.000 de euro, este într-o fază avansată, iar municipalitatea ar putea să-i dea drumul în curând.</p>
<p>În una dintre vizitele sale la șantierul Sălii Polivalente din Brașov, George Scripcaru a oferit detalii despre <span>statusul actual al lucrărilor proiectului de 73.000.000 de euro</span>. Conform edilului, 70% din întregul plan s-a efectuat cu brio, urmând să fie gata curând.</p>
<h2><span>„Zona asta se va dezvolta foarte mult și foarte frumos”</span></h2>
<p>Prezent pe șantier, primarul municipiului Brașov a discutat despre ce urmează pentru marele proiect din orașul istoric al țării. Edilul crede că proiectul mai are doar 30% până la recepție, iar cetățenii se vor putea bucura curând de noua construcție.</p>
<p>„În această perioadă, se lucrează intens la asfaltarea zonelor exterioare, iar echipele de muncitori acționează la capacitate maximă pentru ca lucrările să fie finalizate cât mai curând.</p>
<p>În paralel, se montează panourile din policarbonat care vor asigura izolarea clădirii, astfel încât pe timp de iarnă lucrările să poată continua în interior. Tot aici se amenajează și viitoarea scenă în aer liber, parte integrantă a complexului, un spațiu modern destinat evenimentelor culturale și sportive, în funcție de sezon și condițiile meteo.</p>
<p>Proiectul Sălii Polivalente reprezintă una dintre cele mai importante investiții pentru comunitatea brașoveană – un centru modern, dedicat performanței sportive, culturii și vieții publice a orașului.</p>
<p>Zona asta se va dezvolta foarte mult și foarte frumos în următoarea perioadă. Acum câteva săptămâni am băgat canalizarea pluvială, canalizarea menajeră. Deci, compania Apa și-a făcut treaba aici ca etapă de rețelistică.</p>
<p>Venim acum cu partea de infrastructură de drum, suntem la al doilea strat de asfalt, urmează al treilea, și practic creăm legătura de la intrarea dinspre șoseaua Cristianului, Calea Făgărașului, cu accesibilitate înspre sala polivalentă, care face legătura cu Strada Mică”, a scris Primăria Municipiului Brașov pe <span>social media</span>.</p>
<h2><span>Proiectul noii Săli Polivalente din Brașov, unul modern multisport</span></h2>
<p>Conform edilului, proiectul conține și o scenă exterioară, acolo unde se vor putea organiza concerte, ori evenimente culturale de anvergură, în aer liber. George Scripcaru a oferit detalii despre cum merg lucrările și la această parte a noii construcții.</p>
<p>Până se răcește vremea o să avansăm și cu infrastructura pentru scenă, cea exterioară, care va putea să fi utilizată pentru evenimente în aer liber, sportive, sociale, culturale. Suntem într-o fază bună, avansată chiar. După ce trecem de etapa de șantier, amenajăm și pentru riveranii sălii polivalente, care vor fi privilegiați pentru că vor fi într-un loc foarte bun, foarte plăcut”, a mai spus edilul Brașovului.</p>
<p>Conform datelor din proiect, <span>noua construcție va avea o capacitate de 10.059 locuri</span>, cu infrastructură de top, pentru evenimente multisport. Aici se vor putea organiza evenimente sportive, dar și culturale. Pe acoperiș se vor găsi panouri fotovoltaice pentru a asigura energia, iar parchetul este unul demontabil, perfect pentru multiple sporturi. Cel mai probabil, întregul proiect va fi gata în prima jumătate a anului viitor.<br/>
<iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="591" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=476&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Freel%2F1199979465324568%2F&amp;show_text=true&amp;width=476&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="476"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Teodora Stoica, la capătul epuizării după o experiență feroce: „I love my boyfriend”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/teodora-stoica-la-capatul-epuizarii-dupa-o-experienta-feroce-i-love-my-boyfriend-20315924</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Teodora-Stoica.png"/><br/><p>Teodora Stoica, una dintre cele mai populare prezențe feminine, a discutat despre o experiență cel puțin specială pe care a avut-o alături de iubitul ei. Printr-o postare de pe Instagram, fiica oficialului de la FCSB a povestit cum a ajuns la 3.700 de metri înălțime, pe un vulcan din Guatemala.</p>
<p>Extrem de activă pe Instagram, Teodora Stoica a povestit un episod cel puțin surprinzător. A decis să urce pe doi vulcani din Guatemala, alături de iubitul ei. Cel din urmă își dorea „să vadă lava”, dar nu a putut face asta în Islanda, așa că fiica lui Meme Stoica i-a oferit o vacanță surpriză.</p>
<h2><span>Fiica lui Meme Stoica, vacanță surpriză pentru iubitul ei</span></h2>
<p>Urmărită pe Instagram de peste 51.000 de oameni, Teodora Stoica își petrece mare parte din timp în natură, prin călătorii, ori făcând sport. <span>Fiica oficialului FCSB le-a combinat acum pe toate</span>, dar nu în România, ci în Guatemala.</p>
<p>„În 24 de ore am trăit o viață întreagă. Am urcat doi vulcani, Acatenango și Fuego, am mers peste 14 ore, am dormit la 3.700 m altitudine, în frig și vânt.. și am privit un vulcan în erupție. A fost una dintre cele mai grele și mai frumoase experiențe din viața mea!</p>
<p>Totul a pornit de la o dorință simplă. Iubitul meu mi-a spus de câteva ori că își dorește să vadă lavă, în Islanda n-am reușit așa că i-am făcut o surpriză. Toată vacanța în Guatemala a fost secretă, până când am menționat la tel că urmează să plecăm și.. a auzit cu 2 săptămâni înainte.</p>
<p>Am vrut să-i ofer momentul ăsta: să fim acolo, pe Acatenango, doar noi doi și vulcanul Fuego eruptând sub ochii noștri. Nu știam ce presupune… am mers prin noapte, cu lanterna, prin frig, piatre și oboseală, până când am crezut că nu mai pot (picioarele erau 2 cărămizi).</p>
<p>Noaptea am dormit îmbrăcați în hainele cu care am urcat, tremurând, treziți de erupțiile vulcanului (loved it) și de vântul care lovea cabana (mult spus cabană). A fost prima mea noapte petrecută pe munte, una pe care n-o voi uita niciodată (încă procesez toată experiența).</p>
<p>Uneori e mai bine să nu stai prea mult pe gânduri. Așa ajungi să trăiești cele mai frumoase momente. Iubesc Guatemala, iubesc vulcanii și iubesc să-mi testez limitele &amp; I love my boyfriend! A zis că a fost cea mai frumoasă zi ever”, a scris Teodora Stoica, pe Instagram.</p>
<h2><span>Teodora Stoica are un iubit secret</span></h2>
<p><span>Teodora Stoica a lansat recent vestea că are un iubit</span>, dar nu i-a oferit identitatea acestuia. Recent, cei doi au fost într-o vacanță în Islanda, atunci când tânăra a împlinit vârsta de 31 de ani. În călătoria ei din luna septembrie, aceasta s-a „postat” alături de o prezență masculină secretă.</p>
<p>Pe tărâm islandez, ea a mers să viziteze mai multe cascade naturale. „Una dintre dorințele mele a fost să petrec mai mult timp în natură și Dumnezeu m-a binecuvântat cu cineva care împărtășește această dragoste. Nu-mi vine să cred că îmi petrec ziua de naștere în Islanda. Sunt atât de recunoscătoare”, a scris femeia, pe Instagram.</p>
<p> </p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DQr6GXqCZca/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Teodora Stoica (@teodorastoica)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
