<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„Regele țiganilor” a trecut prin spaima vieții în avion</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/regele-tiganilor-a-trecut-prin-spaima-vietii-in-avion-20245702</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Regele-tiganilor-a-trecut-prin-spaima-vietii-in-avion-e1755187960182-1400x728.jpg"/><br/><p>Tyson Fury a trecut prin spaima vieții în timp ce se afla în avion, împreună cu familia. Aeronava în care acesta se afla a fost forțată să aterizeze imediat după decolare, din cauza unei probleme tehnice.</p>
<p>Conform informațiilor apărute, se pare că avionul în care se afla vedeta a fost nevoit să se întoarcă la sol după ce a parcurs aproximativ 160 de kilometri.</p>
<h2><span>Tyson Fury a trăit spaima vieții în avion</span></h2>
<p>Tyson Fury a trecut prin clipe de groază în cursul zilei de joi, 14 august 2025, în timp ce se afla într-un avion privat, fiind însoțit de soția sa, Paris, și de cei șapte copii. Aceștia se întorceau din sudul Franței, acolo unde și-au reînnoit jurămintele de nuntă. La scurt timp după ce aeronava de mici dimensiuni a decolat, mai exact după ce a parcurs aproximativ 160 de kilometri în aer, pilotul a anunțat că a fost identificată o defecțiune la una dintre aripi, care nu putea fi remediată prin sistemele prezente la bordul avionului.</p>
<p>Astfel, aeronava a fost nevoită să se întoarcă și să aterizeze de urgență pe aeroportul de pe care tocmai decolase.</p>
<p>„Deci, am călătorit 160 de kilometri cu avionul și căpitanul a venit la mine și mi-a spus «trebuie să întoarcem avionul pentru că există o problemă cu una dintre aripi și nu se rezolvă din computer, așa că trebuie să încercăm să ne întoarcem pe aeroport». Ce naiba! Așa că acum învârtim avionul și ne întoarcem la aeroportul de unde am plecat. Îngrozitor”, a explicat Tyson Fury, într-un videoclip pe care l-a publicat pe rețelele de socializare.</p>
<p>De menționat este că acesta s-a filmat chiar în avion, după ce a aflat, de la pilon, că aeronava se confruntă cu probleme și că este nevoită să se întoarcă pe aeroportul de pe care decolase.</p>
<p>Imediat după ce avionul a revenit la sol, Tyson Fury a mai postat un videoclip, în care părea că s-a mai liniștit. Acesta se pregătea de o a doua decolare și era chiar pus pe glume: „Runda a doua”, a precizat fostul sportiv.</p>
<h2><span>Cine este Tyson Fury, supranumit „Regele țiganilor”</span></h2>
<p><span>Tyson Fury este unul dintre cei mai cunoscuți și carismatici boxeri</span>. Acesta s-a remarcat datorită performanțelor pe care le-a obținut în ring, cât și pentru personalitatea sa excentrică.</p>
<p>În vârstă de 37 de ani, <span>Tyson Fury, supranumit și „Regele țiganilor”</span>, s-a născut în Manchester, în Anglia, și și-a făcut debutul la profesioniști în 2008.</p>
<p>Acesta are un palmares impresionant: 34 de victorii, un egal și o singură înfrângere.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victor Leu, fratele regretatului Mihai Leu, organizează la Deva o gală de box! „Ne dorim să fie un adevărat regal pugilistic”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/victor-leu-fratele-regretatului-mihai-leu-organizeaza-la-deva-o-gala-de-box-ne-dorim-sa-fie-un-adevarat-regal-pugilistic-special-20245472</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Victor-Leu-fratele-regretatului-Mihai-Leu-organizeaza-la-Deva-o-gala-de-box-.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Victor Leu, fratele regretatului pugilist Mihai Leu decedat </span><span class="cf2">în luna iulie din cauza unei boli incurabile, va organiza în data de 4 septembrie, la Deva, o gal</span><span class="cf3">ă de box profesionist. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Va fi practic un bilateral pugilistic la cel</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf0">nalt nivel </span><span class="cf2">între România </span><span class="cf3">și Italia. </span></p>
<h2><span>Gală de box la Deva în memoria lui Mihai Leu! Cine organizează evenimentul</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Victor Leu, care deține și funcția de </span><span class="cf3">vicepreședinte</span><span class="cf3"> al Federației Rom</span><span class="cf2">âne de Box</span><span class="cf0">,</span><span class="cf2"> a oferit mai multe am</span><span class="cf3">ănunte legate de organizarea acestui eveniment: </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Ne-am propus ca pe data de 4 septembrie Deva să devină capitala boxului profesionist din Rom</span><span class="cf2">ânia. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Vor fi 12 meciuri dintre care zece între sportivii români </span><span class="cf3">și cei italieni. Ne dorim ca la această gală să participe printre alții și cei doi pugiliști antrenați de către Dorel Simion, este vorba despre Florin Ioniță și Arun </span>Tudoroiu, pe care noi îi consider<span class="cf3"><span>ăm de mare perspectivă pentru Jocurile Olimpice 2028</span>„, a precizat Victor Leu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Gala pe care o va organiza Victor Leu nu se dorește a fi doar un simplu eveniment sportiv și at</span><span class="cf2">ât. </span><span class="cf2">În deschiderea</span><span class="cf0"> acestei </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ntreceri </span><span class="cf2">au fost invitate s</span><span class="cf3">ă c</span><span class="cf2">ânte la vioar</span><span class="cf3">ă și patru soprane ale Filarmonicii din Arad.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf2">În cadrul galei va exista </span><span class="cf3">și această componentă artistică pentru că ne dorim să fie un eveniment </span><span class="cf3">deosbit</span><span class="cf3">„, a mai spus Victor Leu.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Moment dedicat fratelui său, Mihai Leu</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Cum era de așteptat </span><span class="cf2">în cadrul galei va exista </span><span class="cf3">și un moment dedicat memoriei lui Mihai Leu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf3">Mihai a fost și va răm</span><span class="cf2">âne o legend</span><span class="cf3">ă a boxului din Rom</span><span class="cf2">ânia. Acum când el nu mai este printre noi, este de datoria mea ca frate s</span><span class="cf3">ă-i duc numele mai departe. Vom avea și un moment special pe care i-l vom dedica memoriei lui”, a mai explicat Victor Leu.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Fostul campion mondial de box Mihai Leu a murit pe 1 iulie 2025, la v</span><span class="cf2">ârsta de 57 de ani. El era internat în stare grav</span><span class="cf3">ă la Secția de Terapie Intensivă a Institutului Clinic Fundeni.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Cine a fost Mihai Leu și ce performanțe a realizat</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Mihai Leu a devenit campion mondial la Hamburg, </span><span class="cf2">în 1997, în meciul disputat în 22 februarie împotriva lui Santiago Samaniego, devenind primul campion mondial la profesioni</span><span class="cf3">ști din istoria pugilismului </span><span class="cf3">autohton</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">La profesioni</span><span class="cf3">ști a boxat </span><span class="cf2">în 28 de partide, câ</span><span class="cf3">știg</span><span class="cf2">ând toate confrunt</span><span class="cf3">ările. </span><span class="cf2">În 20 septembrie 1997, la Aachen, în Germania, </span><span class="cf3">și-a apărat titlul WBO la semimijlocie </span><span class="cf2">în meciul împotriva pugilistului irlandez Michael Carruth.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A decis s</span><span class="cf0">ă se retragă</span><span class="cf2"> în 1998 cu un palmares zdrobitor</span><span class="cf5">:</span><span class="cf2"> 28-0! 10 victorii au fost prin KO, ceea ce demonstreaz</span><span class="cf0">ă clasa mondială a fostului nostru mare sportiv.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A intervenit Poliția. A fost arestat boxerul violent în conflictul care a şocat România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/a-intervenit-politia-a-fost-arestat-boxerul-violent-in-conflictul-care-a-socat-romania-20246649</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-intervenit-Politia.-A-fost-arestat-boxerul-violent-in-conflictul-care-a-socat-Romania-1400x853.png"/><br/><p>A intervenit Poliția în cazul scandalului din Bacău care a șocat toată România și care a avut în prim-plan doi sportivi de performanță, anume un boxer și un kickboxer.</p>
<p>Primul dintre cei doi, pe nume Renato Nica (17 ani), care și-a distrus oponentul în fața unei săli de jocuri, a fost arestat și în aceste clipe s-ar afla în incinta IPJ Bacău.</p>
<h2><span>Poliția l-a arestat pe boxerul Renato Nica. Detalii noi despre conflictul din Bacău</span></h2>
<p><span>Un scandal șocant a revoltat</span> întreaga țară, după ce doi sportivi minori, ambii luptători de performanță, au decis să își rezolve neînțelegerile cu pumnii și nu cu vorbele.</p>
<p>Totul s-a întâmplat pe străzile din Bacău, iar <span>imaginile care au îngrozit România au fost comentate și de Ronald Gavril, pugilist care de mai mult timp este iubitul Anamariei Prodan</span>.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, Ronald Gavril a contestat decizia celor doi puști implicați în scandal și a transmis răspicat că boxul este o „artă a disciplinei”, și „nu un mijloc de a rezolva conflicte personale”.</p>
<p>Cât despre conflict în sine, acesta i-a avut în prim-plan pe Renato Nica, un boxer în vârstă de doar 17 ani medaliat cu bronz la categoria 54 kilograme la Europenele de la Ploiești, din 2023, și pe Bogdan Nasim Sava, care practică kickboxingul la secția Clubului Sportiv Municipal Bacău.</p>
<p>În urma bătăii, care s-ar fi consumat în fața unei săli de jocuri din Bacău, unul dintre tineri a ieșit extrem de șifonat, iar acesta este Bogdan Nasim Sava, care are doar 16 ani.</p>
<p>El a primit doi pumni în plină figură de la Renato Nica, iar în urma loviturilor s-a prăbușit instant la pământ. Însă, bătălia nu s-a terminat aici, deoarece a primit și un puternic șut în stomac, după cum s-a putut vedea pe imaginile surprinse de camerele de filmat.</p>
<p>Cazul a ajuns și pe mâinile Poliției, care nu a ezitat să intervină și, conform <span>ZiarulDeBacau.ro</span>, Renato Nica a fost reținut. Acesta s-ar afla în arestul IPJ Bacău și urmează să fie cercetat potrivit legislației în vigoare.</p>
<p>Cât despre kickboxerul bătut, acesta ar fi ajuns la spital, astfel că certificatul eliberat de medici va avea și el o importanță majoră în acest scandal.</p>
<h2><span>Cariera lui Rento Nica, terminată</span></h2>
<p>Relu Auraș, antrenorul care i-a coordonat cariera lui Renato Nica prin intermediul echipei naționale de box, a oferit o scurtă reacție după scandalul care a șocat România.</p>
<blockquote><p>S-au luat de la o fată și s-au bătut ca proștii. N-avea voie să facă așa ceva, chiar dacă ar fi avut dreptate (n.r. – despre elevul său). Noi le repetăm de o mie de ori să se controleze în viața privată, să nu folosească pumnul, să nu-și facă dreptate apelând la forța fizică”, a spus Relu Auraș.</p></blockquote>
<p>Nu la fel de blând în declarații a fost Vasile Câtea, președintele Federației Române de Box, care a sugerat că va avea grijă ca Renato Nica să nu mai aibă o carieră din postura de pugilist.</p>
<blockquote><p>Am convocat pentru luni o ședință a Comisiei de Disciplină spre a lua o decizie în acest caz. Dar, din punctul meu de vedere, e carieră sportivă încheiată definitiv. Nu creștem huligani! Am înțeles că e un copil cu potențial, dar asta nu scuză cu nimic reacția lui foarte agresivă”, a declraat Vasile Câtea, președintele FRB, citat de <span>Adevărul.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Leonard Doroftei și alegerea unei vacanțe de vis: „Bahamas rămâne un reper, Havana un vis repetabil”. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/leonard-doroftei-si-alegerea-unei-vacante-de-vis-bahamas-ramane-un-reper-havana-un-vis-repetabil-special-20242794</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/02/Leonard-Doroftei-5-e1738926933147.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Leonard Doroftei (55 de ani), fostul campion mondial la box la profesionist</span> <span class="cf1">și unul dintre cei mai respectați sportivi rom</span><span class="cf0">âni, î</span><span class="cf1">și pregătește cu meticulozitate următoarele vacanțe. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Deși de-a lungul timpului a avut posibilitatea să exploreze nenumărate destinații turistice, există o amintire care i-a rămas </span><span class="cf0">întip</span><span class="cf1">ărită </span><span class="cf0">în suflet: vacan</span><span class="cf1">ța din Bahamas din 2004.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>„Bahamas rămâne un reper, Havana un vis repetabil”, susține Leonard Doroftei</span></h2>
<p class="pf0">Gigi Becali s-a întâlnit zilele trecute cu<span class="cf1"><span> Leonard Doroftei</span>. </span><span><span class="cf1">Prosport</span></span><span class="cf1"> a scris că ambii s-au salutat cordial și au schimbat c</span><span class="cf0">âteva cuvinte</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">E luna vacan</span><span class="cf3">țelor și Leonard Doroftei și-a adus aminte de una memorabilă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„A fost cea mai frumoas</span><span class="cf1">ă vacanță pentru că am fost cu toții. Cea mică nici nu știu dacă </span><span class="cf0">împlinise un an.  </span><span class="cf0">A fost cu adev</span><span class="cf1">ărat o vacanță superbă”, povestește Leonard Doroftei, rememor</span><span class="cf0">ând clipele petrecute al</span><span class="cf1">ături de familie. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pentru el, acea călătorie a fost mai mult dec</span><span class="cf0">ât un simplu concediu </span><span class="cf2">– a fost o experien</span><span class="cf1">ță unică, de unde a rămas cu amintiri de neuitat.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Pe de altă parte, Doroftei </span><span class="cf0">î</span><span class="cf1">și </span><span class="cf0">îndreapt</span><span class="cf1">ă acum privirea către Cuba. O țară pe care a vizitat-o de mai multe ori și care </span><span class="cf0">îl fascineaz</span><span class="cf1">ă prin farmecul și autenticitatea sa. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Îmi place Cuba foarte mult. Mi-ar pl</span><span class="cf1">ăcea să stau mai mult timp </span><span class="cf0">în Havana, s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">țeleg mai bine viața cubanezilor. Am fost </span><span class="cf0">în Cuba de mai multe ori. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Și ca sportiv, ca antrenor, dar și ca turist. Este o țară foarte frumoasă. Stilul lor de viață este unul special, pe care </span><span class="cf0">îl po</span><span class="cf1">ți </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">țelege doar dacă mergi acolo.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Bahamas rămâne un reper, Havana un vis repetabil”, explică el.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Viața cubanezilor, tradițiile autentice și peisajele pitorești toate l-au cucerit pe Leonard Doroftei. El este de părere că o ședere prelungită </span><span class="cf0">în Havana i-ar permite s</span><span class="cf1">ă cunoască </span><span class="cf0">în esen</span><span class="cf1">ță o cultură fascinantă, un univers aparte care </span><span class="cf0">îmbin</span><span class="cf1">ă istoria cu farmecul cotidian.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Răm</span><span class="cf0">âne de v</span><span class="cf1">ăzut c</span><span class="cf0">ând va face pasul spre Havana, dar</span><span class="cf3"> o idee </span><span class="cf0">este </span><span class="cf3">clar</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf0">: fostului mare pugilist îi plac c</span><span class="cf1">ălătoriile alături de soția lui și dorința de a trăi momente exclusiviste și memorabile. </span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf4">Cine este Leonard Doroftei?</span></h2>
<p class="pf0">Leonard Dotoftei este campion mondial WBA la categoria semi-ușoară (61,9 kg) <span class="cf4">între 5 ianuarie 2002 </span><span class="cf5">și 24 octombrie 2003.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Pe 5 ianuarie 2002 a cucerit titlul de campion mondial profesionist la categoria semi-ușoară a versiunii WBA, </span><span class="cf4">învingându</span><span class="cf4">-l la puncte pe argentinianul Raul Horacio </span><span class="cf4">Balbi</span><span class="cf4">. Pe 31 mai, la Bucure</span><span class="cf5">ști, Doroftei a luptat din nou </span><span class="cf4">împotriva lui </span><span class="cf4">Balbi</span> <span class="cf5">și de data aceasta rom</span><span class="cf4">ânul s-a impus în mod clar.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">A venit apoi </span><span class="cf4">supermeciul</span><span class="cf4"> cu</span><span class="cf5"> americanul Paul </span><span class="cf5">Spadafora</span><span class="cf5">, cont</span><span class="cf4">ând pentru unificarea titlurilor WBA </span><span class="cf5">și IBF, la categoria semi-ușoară. </span><span class="cf4">C</span><span class="cf4">ei trei judec</span><span class="cf5">ători de ring au dat </span><span class="cf4">îns</span><span class="cf5">ă o decizie total greșită, cea de egalitate. Conform statisticii totalului de lovituri care și-au atins ținta, Doroftei a punctat de 344 de ori, </span><span class="cf4">în timp ce </span><span class="cf4">Spadafora</span><span class="cf4"> numai de 259 de ori.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Pe 24 octombrie 2003, Doroftei urma s</span><span class="cf5">ă dispute un meci </span><span class="cf4">împotriva panamezului Miguel </span><span class="cf4">Callist</span><span class="cf4">. Meciul a fost anulat îns</span><span class="cf5">ă după ce rom</span><span class="cf4">ânul a dep</span><span class="cf5">ășit greutatea categoriei sale la c</span><span class="cf4">ântarul oficial.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iubitul Anamariei Prodan a dat verdictul despre imaginile de la Bacău care au îngrozit România</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/iubitul-anamariei-prodan-a-dat-verdictul-despre-imaginile-de-la-bacau-care-au-ingrozit-romania-20245659</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Iubitul-Anamariei-Prodan-a-dat-verdictul-despre-imaginile-de-la-Bacau-care-au-ingrozit-Romania.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Ronald Gavril a postat un mesaj sugestiv pe re</span><span class="cf0">țelele sociale după ce văzut imaginile cu bătaia aplicată de pugilistul Renato Nica lui Bogdan Sava, practicant de kickboxing, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fa</span><span class="cf0">ța unei să</span><span class="cf0">li de jocuri din Bac</span><span class="cf0">ău.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Originar și el din urbea moldavă, iubitul Anamariei Prodan susține că boxul este o </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">artă a disciplinei”, și </span><span class="cf2">„</span><span class="cf3">nu un mijloc de a rezolva conflicte personale</span><span class="cf0">”, iar acest incident regretabil ar trebui să constituie un exemplu pentru toți tinerii sportivi.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Ronald Gavril, reacție după bătaia care a îngrozit România<br/>
</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ronald Gavril </span><span class="cf0">a reacționat cu un mesaj postat pe rețelele de socializare </span><span class="cf3">după ce văzut <span>imaginile cu </span></span><span>atacul mâr</span><span class="cf0"><span>șav </span>al </span><span class="cf3">pugilistul</span><span class="cf0">ui</span><span class="cf3"> Renato Nica la asupra lui Bogdan Sava, practicant de kickboxing, în fața unei săli de jocuri din Bacău.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Originar și el</span><span class="cf0"> din Ba</span><span class="cf0">c</span><span class="cf0">ău</span><span class="cf3">, </span><span class="cf0">partenerul de viață al </span><span class="cf3">Anamariei Prodan susține că boxul este o „artă a disciplinei”, și „nu un mijloc de a rezolva conflicte personale”, iar acest incident trist trebuie să fie drept un exemplu pentru toți tinerii sportivi români.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cel poreclit </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">The Thrill” transmite că ambii sportivi implicați </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n acest incident s</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf0">sprijini</span><span class="cf0">ți și consiliați pentru a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țelege cu adevărat ceea ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nseamn</span><span class="cf0">ă să fii sportiv.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">„Ca sportiv profesionist, știu că drumul spre performanță nu înseamnă doar antrenamente grele, ci și caracter, respect și autocontrol. Orice act de violență în afara ringului pătează imaginea sportului și anulează munca unei întregi comunități de antrenori, sportivi și suporteri.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Îmi doresc ca acest incident să fie o lecție pentru toți tinerii din sport. Boxul este o artă a disciplinei, nu un mijloc de a rezolva conflicte personale. Sper ca cei implicați să primească îndrumarea și sprijinul de care au nevoie pentru a înțelege ce înseamnă cu adevărat să fii sportiv”, a fost mesajul scris de Ronald Gavril.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Tot scandalul violent ar fi plecat de la o fată</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Renato Nica, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n v</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">rst</span><span class="cf2">ă de 16 ani, medaliat cu bronz la categoria 54 kg la Campionatele Europenele de juniori de la Ploiești </span><span class="cf0">în urm</span><span class="cf0">ă cu doi ani</span><span class="cf3">, a fugit </span><span class="cf0">din </span><span class="cf3">centrul olimpic de la One</span><span class="cf2">ști și s-a dus glonț la o sală de jocuri din Bacău. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Acolo, după un schimb de replici cu Bogdan Sava, luptător de kickboxing, </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">i aplica acestuia o lovitur</span><span class="cf2">ă fulgerătoare, iar mai apoi </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">nc</span><span class="cf2">ă una, care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">l pune la p</span><span class="cf2">ăm</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">nt.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">L</span><span class="cf2">ăsat KO pe </span><span class="cf2">caldăr</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">m</span><span class="cf2">, Bogdan prime</span><span class="cf2">ște la final și un șut </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n stomac din partea atacatorului. Se pare c</span><span class="cf2">ă, din primele informații, tot <span>scandalul ar fi plecat din cauza unei fete</span>. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
