<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a fost la vânătoare cu fiul lui Donald Trump înainte de capturarea lui Nicolas Maduro! Reacția miliardarului român: „Face trilioane pentru SUA”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-a-fost-la-vanatoare-cu-fiul-lui-donald-trump-inainte-de-capturarea-lui-nicolas-maduro-reactia-miliardarului-roman-face-trilioane-pentru-sua-20355188</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Ion-Tiriac-a-fost-la-vanatoare-cu-fiul-lui-Donald-Trump-inainte-de-capturarea-lui-Nicolas-Maduro-e1767531200151.jpg"/><br/><p>Ion Țiriac (86 de ani) are o relație apropiată cu fiul lui Donald Trump (79 de ani), dar îl cunoaște personal și pe președintele SUA, omul momentului pe scena politică după capturarea lui Nicolas Maduro (63 de ani).</p>
<p>Fostul tenismen român Ion Țiriac, cu <span>o avere estimată la 2,5 miliarde de dolari</span>, a făcut nu demult o declarație care pare să fi anticipat intențiile lui Donald Trump în privința Venezuelei.</p>
<p>După ce <span>l-a capturat sâmbătă pe președintele Venezuelei,</span> Trump vrea să conducă tranziția și să exploateze petrolul din țara sud-americană, scenariu ce ar putea aduce câștiguri colosale pentru SUA.</p>
<h2><span>Declarația elocventă a lui Ion Țiriac, după ce a mers la vânătoare cu Donald Trump Jr. </span></h2>
<p>La scurt timp după ce a mers la vânătoare cu Donald Trump Jr. (48 de ani), Ion Țiriac a oferit o declarație elocventă în contextul actual, precizând că președintele SUA a făcut trilioane, dar în detrimentul celorlalte țări: <span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„</span></span>Donald Trump este un jucător. Donald Trump este un om extraordinar de deștept. Să nu vă înșelați cu el, este un om ambițios. Poate este megaloman. Este în regulă.</p>
<p>Este președintele SUA. Donald Trump pe care îl cunosc eu și Năstase e un om de business și carea bea berea cu noi și-l întrebam ce ai făcut că ai cumpărat acum 8 luni și ai dat faliment. Și a zis: «Băi Țiriac, vezi-ți de tenisul tău și lasă-mă pe mine în treaba mea». El a făcut trilioane pentru SUA, dar în detrimentul celeilalte părți a lumii.</p>
<p>I-am trimis complimente, mi-a răspuns, mi-a trimis o șapcă semnată. Cu feciorul lui am fost și la vânătoare anul trecut. Domnul Trump este stăpânul lumii. Vedeți ce se întâmplă în jur. Să sperăm că ne dregem cu toții”, spunea Ion Țiriac, anul trecut.</p>
<h2><span>Donald Trump pregătește un plan de guvernare pentru Venezuela după capturarea lui Nicolas Maduro</span></h2>
<p>După arestarea sa în Venezuela, Nicolas Maduro a fost transportat cu un elicopter american din Caracas și adus la bordul navei USS Iwo Jima. Ulterior, la sosirea în New York, a fost dus la sediul Administrației pentru Combaterea Drogurilor din SUA (DEA), potrivit <span>Gândul</span>.</p>
<p>Maduro a fost apoi transferat de la biroul DEA din Manhattan la Centrul Metropolitan de Detenție din Brooklyn. Președintele Venezuelei urmează să fie prezentat în instanță pentru acuzații de trafic de droguri și arme, audierea putând avea loc chiar luni.</p>
<p>Anterior, el a negat orice implicare ca lider al unui cartel de droguri. În tot acest timp, echipa lui Donald Trump pregătește un plan de guvernare pentru Venezuela.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu a mai plecat Andreea Bălan în vacanță de Revelion! Anunțul iubitei lui Victor Cornea: „Primul început de an din ultimii zece în care nu merg”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/de-ce-nu-a-mai-plecat-andreea-balan-in-vacanta-anuntul-iubitei-lui-victor-cornea-primul-inceput-de-an-din-ultimii-zece-in-care-nu-merg-20355143</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/De-ce-nu-a-mai-plecat-Andreea-Balan-in-vacanta-de-Revelion.jpg"/><br/><p>Cântăreața Andreea Bălan (41 de ani) a explicat de ce nu și-a mai luat vacanță de Revelion, în timp ce partenerul ei, tenismenul Victor Cornea (32 de ani), se află în Marea Britanie.</p>
<p data-end="285" data-start="76">Iubita lui Victor Cornea le-a transmis fanilor că este concentrată pe pregătirile pentru următorul concert, motiv pentru care, pentru prima oară în ultimii zece ani, nu a mai plecat într-o vacanță <span>de Anul Nou.</span></p>
<p data-end="493" data-start="287">În timp ce Andreea Bălan face repetiții pentru concert, Victor Cornea se pregătește să debuteze la turneul Challenger de la Nottingham, unde s-a înscris în proba de dublu alături de polonezul Szymon Walkow.</p>
<h2 data-end="493" data-start="287"><span>Andreea Bălan a explicat motivul pentru care nu a plecat în vacanță de Revelion: <span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„</span></span>Mai sunt doar două luni până la concert”</span></h2>
<p><span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">În acest weekend, Andreea Bălan a explicat motivul pentru care a ales să nu plece în vacanță: „</span></span>2026 a venit și este primul început de an din ultimii zece în care nu plec într-o vacanță în țările calde.</p>
<p data-end="279" data-start="191">Motivul? Mai sunt doar două luni până la concertul de pe 1 martie, de la Sala Palatului. Playlist-ul este gata, conceptul show-ului este conturat, partiturile sunt scoase, iar următorul pas îl reprezintă repetițiile.</p>
<p data-end="468" data-start="410">Urmează două luni de muncă intensă, disciplină și pasiune. Sunt chiar bucuroasă că nu plec în vacanță, pentru că atunci când faci ceea ce iubești, viața devine o adevărată vacanță”, a anunțat artista.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DTDmckYDFts/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Andreea Balan (@andreeabalanofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2 data-end="468" data-start="410"><span>Cântăreața și-a surprins fanii cu imagini din ultima vacanță petrecută alături de Victor Cornea</span></h2>
<p data-end="835" data-start="593">Totuși, Andreea a ținut să le facă o surpriză urmăritorilor, postând fotografii din ultima vacanță petrecută alături de Victor Cornea: <span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„</span></span>Știu că munca, consecvența și disciplina pe care le am, și pe care le cultiv zilnic, mă duc mereu mai aproape de visurile mele, pentru că visurile nu se împlinesc singure, ci se construiesc pas cu pas, cu priorități clare și multă dedicare.</p>
<p data-end="975" data-start="837">Pentru cei care sunteți deja în vacanță, vacanță plăcută! Pentru cei care reveniți la muncă de săptămâna viitoare, spor și energie bună! Biletele sunt disponibile pe IaBilet.ro și GetIn.ro.</p>
<p data-end="1138" data-start="1031">Vă las aici câteva imagini de la ultima vacanță, din Abu Dhabi, unde am celebrat iubirea alături de Victor. Ne vedem pe 1 martie”, a fost mesajul <span>cunoscutei cântărețe. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Şoc! Djokovic s-a retras definitiv din asociația care a apărat-o pe Simona Halep: „Am luat decizia”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/soc-djokovic-s-a-retras-definitiv-din-asociatia-care-a-aparat-o-pe-simona-halep-am-luat-decizia-20355413</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Djokovic-s-a-retras-definitiv-din-asociatia-care-a-aparat-o-pe-Simona-Halep-Am-luat-decizia.jpg"/><br/><p>Jucătorul sârb de tenis Novak Djokovic a luat decizia să se retragă definitiv din asociația care a apărat-o pe Simona Halep.</p>
<p>Cu doar câteva zile înainte de Australian Open, Novak Djokovic a anunțat că s-a retras complet din Asociația Jucătorilor Profesioniști de Tenis.</p>
<h2><span>Djokovic nu mai face parte din asociația care a apărat-o pe Simona Halep</span></h2>
<p>Șoc în circuitele WTA și ATP! Asociația Jucătorilor Profesioniști de Tenis nu-l mai are în componență pe Novak Djokovic, <span>deținătorul recordului de titluri de Mare Șlem</span>.</p>
<p>Decizia sârbului marchează sfârșitul unui proiect pe care l-a lansat alături de Vasek Pospisil în vara anului 2020. Scopul principal a fost de a consolida reprezentarea jucătorilor în cadrul sportului, <span>cum s-a întâmplat cu Simona Halep</span>.</p>
<p>„După o analiză atentă, am decis să mă retrag complet din Asociația Jucătorilor Profesioniști de Tenis. Această decizie vine în urma preocupărilor continue legate de transparență, guvernanță și modul în care vocea și imaginea mea au fost reprezentate.</p>
<p>Sunt mândru de viziunea pe care eu și Vasek am împărtășit-o la fondarea PTPA – oferind jucătorilor o voce mai puternică și independentă – dar a devenit clar că valorile și abordarea mea nu mai sunt aliniate cu direcția actuală a organizației.</p>
<p>Voi continua să mă concentrez pe tenis, pe familia mea și pe contribuția la sport în moduri care reflectă principiile și integritatea mea. Le urez jucătorilor și celor implicați tot binele pe măsură ce avansează, dar pentru mine, acest capitol este acum închis”, a transmis Nole pe contul de Instagram.</p>
<h2><span>Asociația Jucătorilor Profesioniști de Tenis a fost fondată oficial în 2021</span></h2>
<p>Conform <span>site</span>-ului oficial a organizației, PTPA a fost creată DE jucători PENTRU jucători. Este principalul avocat al jucătorilor profesioniști de tenis din întreaga lume și își propune să sprijine, să protejeze și să promoveze bunăstarea sportivilor pe teren și în afara acestuia.</p>
<p>Asociația Jucătorilor Profesioniști de Tenis oferă jucătorilor o gamă largă de servicii, beneficii și resurse, inclusiv, dar fără a se limita la, asistență medicală și de sănătate, reduceri și beneficii de la branduri importante și multe altele</p>
<p>Menține jucătorii informați cu privire la deciziile legate de turnee și tenis care le afectează carierele, asigurându-i că preocupările lor sunt auzite și vocile sunt reprezentate.</p>
<p>Susține jucătorii în cadrul organismelor de conducere ale tenisului și generaează oportunități de venituri suplimentare în afara terenului prin programul de licențiere de grup al PTPA.</p>
<p>În 2019, Vasek Pospisil și Novak Djokovic și-au dat seama că asociația, fondată în 1972 pentru a proteja interesele jucătorilor profesioniști de tenis, se transformase într-o organizație anticoncurențială, în contextul în care se angajase să protejeze jucătorii. Ca urmare, cei doi au lansat o mișcare la nivel local.</p>
<p>În 2020, la US Open, inspirația lor s-a transformat într-o mișcare, iar acea mișcare s-a maturizat într-o asociație dedicată susținerii tuturor jucătorilor, la toate nivelurile, liberi de orice conflict de interese, astfel încât toți jucătorii să se poată concentra pe ceea ce fac cel mai bine: să se antreneze, să concureze și să câștige, fără griji.</p>
<p>În 2021, Asociația Jucătorilor Profesioniști de Tenis a fost fondată oficial ca o corporație non-profit din Canada care abordează provocările jucătorilor și influențează schimbări echitabile în domeniul tenisului profesionist.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou s-a separat de femeia cu care era căsătorit în perioada colaborării cu Simona Halep! Noua iubită fotomodel a antrenorului, mesaj public: „Oamenii se mai despart”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/patrick-mouratoglou-s-a-separat-de-femeia-cu-care-era-casatorit-in-perioada-colaborarii-cu-simona-halep-noua-iubita-fotomodel-a-antrenorului-mesaj-public-oamenii-se-mai-despart-20355084</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Patrick-Mouratoglou-si-noua-iubita-fotomodel.jpg"/><br/><p>Patrick Mouratoglou (55 de ani), fostul antrenor al Serenei Williams (44 de ani) și al Simonei Halep (34 de ani), a făcut o nouă schimbare în viața personală.</p>
<p>Reputatul tehnician s-a despărțit și de a doua sa soție, Ada Mouratoglou, începând o relație cu fotomodelul german Linda-Caroline Nobat, care este cu 15 ani mai tânără decât Patrick.</p>
<p>Moruatoglou și<span> femeia cu care era căsătorit </span>în perioada colaborării cu Simona Halep au împreună două fiice. Anterior, el a mai avut o căsătorie cu designerul Clarisse Mouratoglou, mariaj terminat în 2013, din care au rezultat tot două fete.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou s-a despărțit și de a doua soție! Noua iubită, mai tânără cu 15 ani decât el: <span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„A rămas nemărturisită o lungă perioadă”</span></span></span></h2>
<p>La final de an, noua parteneră a lui Patrick Mouratoglou a transmis un mesaj public în care a vorbit și despre relația lor. Textul a însoțit o imagine cu Linda și Patrick: <span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„Această primă fotografie a fost făcută pe 31 decembrie 2024. A rămas nemărturisită o lungă perioadă. Un an care s-a dovedit a fi mai semnificativ decât mi-aș fi putut imagina vreodată. 2025 a fost un an plin de iubire. Un an de învățare, creștere și de a deveni mai mult eu însămi.<br data-end="349" data-start="346"/></span></span></p>
<p><span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">Am renunțat la oameni care nu mai erau meniți să-mi fie alături și, făcând asta, am găsit mai multă pace, mai multă claritate și mai multă fericire. Am călătorit mult, am adunat amintiri și am învățat să avem încredere că lucrurile se aranjează cu adevărat atunci când trebuie. Am primit în viața noastră doi câini noi, haotici, obositori și profund iubiți. Ei ne-au învățat răbdarea, prezența și bucuria în cele mai simple momente.<br data-end="789" data-start="786"/></span></span></p>
<p><span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">Mai presus de toate, acest an mi-a arătat cum totul se aliniază treptat atunci când alegi să te pui pe tine pe primul loc, să-ți asculți inima și să trăiești viața pe care ți-o dorești. Recunoscătoare pentru ce a fost, entuziasmată pentru ce va veni. Noroc și un an nou fericit tuturor!”, a scris Linda Nobat pe contul ei de Instagram. </span></span>După ce un urmăritor i-a comentat „Oh, am crezut că e aceeași femeie cu care are două fiice”, noua iubită a lui Mouratoglou a răspuns tăios: „Evident, oamenii se mai și despart în zilele noastre. Ce surpriză!”.</p>
<div class="wp-caption alignnone" id="attachment_20355121" style="width: 1061px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20355121" class="wp-image-20355121 size-large" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 1051px) 100vw, 1051px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7-1051x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7-1051x1400.jpg 1051w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7-768x1023.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/linda-nobat-si-mouratoglou-7.jpg 1080w" width="1051"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20355121">Linda Nobat, noua iubită a lui Patrick Mouratoglou, a apărut pe coperta revistei Playboy Germania.</p></div>
<h2><span>Fotomodelul cu care s-a cuplat Patrick Mouratoglou a mărturisit că și-a găsit dragostea</span></h2>
<p>Linda Nobat a fost desemnată Miss MGO Hessen în 2018, iar în 2021 a participat la sezonul 11 al reality-show-ului „Der Bachelor”. Un an mai târziua, a apărut pe coperta revistei germane Playboy și în alte 15 pagini.</p>
<p>Vedeta TV a postat recent și o serie de fotografii în care este însoțită de antrenorul de tenis, la Oktoberfest-ul din Munchen. În una dintre instantanee, cei doi zâmbesc îndrăgostiți îmbrăcați în costume tradiționale. „Am găsit dragostea și am umplut o halbă de bere”, a comentat nemțoaica.</p>
<p>Patrick Mouratoglou a antrenat-o pe Simona Halep în anul 2022, iar românca a sărbătorit alături de el victoria de la Toronto. La scurt timp însă, Halep a picat testul anti-doping de la US Open, după ce i s-a administrat<span> un supliment contaminat</span> cu roxadustat, recomandat de Mouratoglou.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Emma Răducanu trebuia să joace cu Naomi Osaka, dar nu s-a prezentat la primul meci din 2026! Reacția BBC: „Nu a oferit niciun motiv” </title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/emma-raducanu-trebuia-sa-joace-cu-naomi-osaka-dar-nu-s-a-prezentat-la-primul-meci-din-2026-reactia-bbc-nu-a-oferit-niciun-motiv-20355037</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Emma-Raducanu-nu-s-a-prezentat-la-meciul-cu-Naomi-Osaka-e1767520205261.jpg"/><br/><p>Emma Răducanu (29 WTA), jucătoarea numărul 1 a Marii Britanii, era programată să joace duminică la United Cup, în cadrul întâlnirii cu Japonia.</p>
<p>Sportiva <span>născută din tată român și mamă asiatică</span> a stârnit rumoare în rândul fanilor, după ce a decis să nu se prezinte la meciul cu Naomi Osaka (16 WTA). Răducanu a fost înlocuită de Katie Swan, jucătoare aflată pe locul 276 WTA, iar conaționala Emmei nu a avut nicio șansă în fața japonezei, care s-a impus cu 7-6(4), 6-1.</p>
<p>Chiar și așa, Marea Britanie și-a adjudecat întâlnirea cu 2-1, după ce Billy Harris l-a învins pe Shintaro Mochizuki cu 7-6(4), 6-3, iar echipa de dublu-mixt Olivia Nicholls / Neal Skupski a trecut de perechea Nao Hibino / Yasutaka Uchiyama, scor 7-5, 4-6, 10-7.</p>
<h2><span>Emma Răducanu nu s-a prezentat la meciul cu Naomi Osaka de la United Cup și i-a intrigat pe jurnaliștii britanici</span></h2>
<p data-end="182" data-start="46">După ce Emma Raducanu s-a retras din meciul cu Naomi Osaka, în debutul campaniei Marii Britanii la United Cup în Australia, jurnaliștii <span>BBC</span> au fost surprinși de decizia sportivei:</p>
<p data-end="402" data-start="184"><span class="BxUVEf ILfuVd" lang="ro"><span class="hgKElc pOOWX">„</span></span>Racheta numărul 1 a Marii Britanii nu a mai jucat din octombrie, iar pentru retragerea sa din meciul cu Osaka de la Perth, în pregătirea Australian Open, nu a fost oferit niciun motiv”, a notat sursa citată.</p>
<p data-end="402" data-start="184">Emma Răducanu a trecut prin mai multe accidentări după triumful de la US Open 2021, însă <span>anul trecut și-a revenit</span> și a disputat pentru prima dată în carieră 50 de meciuri.</p>
<h2 data-end="402" data-start="184"><span>Ce a declarat căpitanul Marii Britanii după retragerea Emmei Răducanu</span></h2>
<p data-end="539" data-start="404">Tim Henman, căpitanul Marii Britanii, a vorbita despre situația Emmei Răducanu, dar nu a menționat problema cu care se confruntă aceasta: „Trebuie să fiu sincer, a fost foarte aproape.</p>
<p data-end="674" data-start="541">Nu a fost o decizie ușoară. Se pregătise bine și a făcut antrenamente bune. Dar am simțit azi dimineață că este puțin prea devreme să intre pe teren”, a precizat Henman.</p>
<p data-end="520" data-start="285">În luna decembrie, Emma Răducanu avea programate două meciuri demonstrative în Statele Unite, dar nu le-a mai disputat din cauza unei accidentări minore la picior. Apoi, Emma a început pregătirile pentru sezonul 2026 alături de antrenorul Francisco Roig, la Barcelona.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
