<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Donald Trump a găsit cumpărători pentru rețeaua despre care Gigi Becali a zis că e „plină de draci și îți mănâncă creierul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/donald-trump-a-gasit-cumparatori-pentru-reteaua-despre-care-gigi-becali-a-zis-ca-e-plina-de-draci-si-iti-mananca-creierul-20206341</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Donald-Trump-a-gasit-cumparatori-pentru-reteaua-despre-care-Gigi-Becali-a-zis-ca-e-„plina-de-draci-si-iti-mananca-creierul-1400x933.jpg"/><br/><p>Donald Trump se laudă că a găsit cumpărători pentru TikTok, în cauză fiind vorba despre un grup „foarte puternic financiar”.</p>
<p>Totuși, pentru vânzarea rețelei din SUA, despre care Gigi Becali a spus că e „plină de draci și îți mănâncă creierul”, ar fi nevoie de acordul Chinei și, implicit, cel al liderului Xi Jinping.</p>
<h2><span>Anunțul de ultimă oră al lui Donald Trump în legătură cu vânzarea operațiunilor TikTok din SUA</span></h2>
<p>Președintele american susține că a identificat cumpărători pentru TikTok, în cauză fiind vorba despre un grup „foarte bogat”. Totuși, pentru vânzarea vânzarea activelor TikTok din SUA,<span> rețea pusă la zid </span>de către Gigi Becali, e nevoie de ok-ul Chinei și, totodată, cel al liderului Xi Jinping.</p>
<p>Momentan, șeful de la Casa Albă nu a dezvăluit numele viitorilor investitori, însă acest lucru urmează să fie făcut public în aproximativ două săptămâni. A asigurat încă o dată, în emisiunea “Sunday Morning Futures”, că aceștia sunt „un grup de oameni foarte bogați”.</p>
<p>Președintele Statelor Unite are nevoie însă de acordul lui Xi Jinping pentru această mega-tranzacție, deoarece TikTok aparține companiei chineze ByteDance.</p>
<p>Declarațiile lui Trump vin după ce acesta a semnat de curând, pentru a treia oară, prelungirea termenului-limită pentru vânzarea activelor TikTok din SUA până pe 17 septembrie 2025, invocând motive legate de securitatea națională. Pe de altă parte, administrația Trump vrea pe cât posibil să evite sancțiuni totale asupra aplicației.</p>
<p>Miliardarul Frank McCourt, prin compania Project Liberty, s-a numărat printre numele vehiculate anterior ca fiind potențiali cumpărători ai acțiunilor TikTok.</p>
<p>„Avem un cumpărător pentru TikTok, apropo. Un grup cu intenţii serioase şi resurse impresionante. Cred că va fi nevoie, probabil, de aprobarea Chinei. Și cred că președintele Xi o va acorda”, a spus Trump.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20202188" decoding="async" fetchpriority="high" height="786" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-Sa-l-vad-la-juniori-de-acum-1400x786.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-Sa-l-vad-la-juniori-de-acum-1400x786.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-Sa-l-vad-la-juniori-de-acum-768x431.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-Sa-l-vad-la-juniori-de-acum-1536x862.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-Sa-l-vad-la-juniori-de-acum.jpg 2000w" width="1400"/></p>
<h2><span>Patronul de la FCSB a răbufnit după ce a aflat. „TikTok-ul ăla satanist”</span></h2>
<p>Gigi Becali <span>a reacționat virulent după ce a aflat că fotbaliștii săi de la FCSB s-au apucat de TikTok</span>. Latifundiarul din Pipera susține că, după părerea sa, aceasta aplicație „îți mănâncă creierul, mintea și te păcălesc dracii și dai mingea în altă parte”, referitor la jucătorii săi care s-au apucat să posteze pe această rețea.</p>
<p>„Toți care s-au apucat de TikTok. Acolo, dracii îți iau mintea! Apoi, când vrei să dai cu piciorul în minge, te păcălesc dracii și o dai în altă parte, pentru că mintea ta e drăcească. Te înnebunesc alea. Eu am un telefon care e la Luțu. Avea Facebook, Instagram, de toate. Am zis să văd și eu. Instagram: numai femei, femei, femei. Am zis: «Ia scoate-l». Pe urmă, TikTok. Am băgat TikTok și am început să mă uit pe acolo. Când m-am uitat la ceas, era ora 5 și eu eram pe TikTok!</p>
<p>Nu că l-am lăsat, am luat telefonul și l-am dat de pământ! Am zis scoate TikTok-ul ăla satanist! Mintea ta stă numai acolo, stai șapte ore, îți mănâncă creierul. Eu nu am Instagram, TikTok pe telefon. Are Luțu. Treaba lui ce face. Cred că se uită el, că erau numai femei. El stătea și se uita. Am luat telefonul și l-am aruncat.</p>
<p>Vrei TikTok, uită mingea! Alege: ori mingea, ori TikTok! Olaru are TikTok? Să uite fotbalul. Șut, Târnovanu, să uite! Dacă are TikTok Târnovanu, intră Zima în poartă! Bine că mi-ați zis, mă! Toate mă amuză, dar unele sunt cu prostii. Eu nici nu mai pronunț cuvintele alea. De alea mi-e jenă, nu știu cum să fac să le scot”, a spus patronul FCSB.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Steaua e în doliu. A murit Lajos Sătmăreanu, fotbalistul de legendă al roş-albaştrilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/steaua-e-in-doliu-a-murit-lajos-satmareanu-fotbalistul-de-legenda-al-ros-albastrilor-20206356</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Steaua-e-in-doliu.-A-murit-Lajos-Satmareanu-fotbalistul-de-legenda-al-ros-albastrilor-1.jpg"/><br/><p>Lajos Sătmăreanu, fotbalistul de legendă al celor de la Steaua București, de 5 ori campion al României, a murit la vârsta de 81 de ani.</p>
<p>Anunțul a fost făcut de Liga Profesionistă de Fotbal, prin intermediul unui comunicat postat, luni, 30 iunie 2025, pe site-ul oficial.</p>
<h2><span>Lajos Sătmăreanu a murit la 81 de ani. Ce a transmis LPF pentru legenda Stelei</span></h2>
<p>Luni, 30 iunie 2025, Liga Profesionistă de Fotbal a comunicat anunțul decesului lui <span>Lajos Sătmăreanu, unul dintre cei mai iubiți jucători din întreaga existență a Stelei</span>.</p>
<blockquote><p>Unul dintre cei mai valoroși fotbaliști români din istorie, Lajos Sătmăreanu, a încetat din viață la vârsta de 81 de ani. Fost jucător emblematic la Steaua București, club pentru care a jucat 271 de meciuri, câștigând un titlu de campion și 5 Cupe ale României, Lajos Sătmăreanu a îmbrăcat de 42 de ori și tricoul echipei naționale, fiind integralist în toate cele trei partide ale României de la Campionatul Mondial din Mexic, în 1970. Și-a încheiat cariera în 1977 la clubul Progresul București. Liga Profesionistă de Fotbal transmite sincere condoleanțe familiei greu încercate!<br/>
Dumnezeu să-l odihnească în pace!”, se arată pe <span>LPF.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Reacția Clubului Sportiv al Armatei Steaua</span></h2>
<p>Ca urmare a decesului lui Lajos Sătmăreanu, Clubul Sportiv al Armatei Steaua București și-a schimbat fotografiile de pe platformele de socializare. Atât imaginea de profil, cât și cea de copertă au fost trecute pe fundal alb-negru.</p>
<p>Totodată, „militarii” și-au luat rămas-bun de la legenda lor și prin intermediul unui scurt text:</p>
<blockquote><p>DECES. Rămas-bun, Lajos Sătmăreanu! Zi tristă pentru clubul nostru! Unul dintre fotbaliștii de excepție ai Stelei, din perioada anilor ’60-’70, Lajos Sătmăreanu a plecat dintre noi. Lajos Sătmăreanu a debutat în prima divizie a fotbalului românesc pe 17 martie 1963, într-un meci Crișana Oradea – Steaua București, scor 2-4, iar la finalul sezonului 1964-1965 a ajuns în Ghencea. A purtat tricoul roș-albastru timp de zece sezoane. Fostul fundaș dreapta a avut 271 de apariții pentru Steaua, dintre care 20 în cupele europene. Cu formația noastră a cucerit un titlu de campion național și cinci Cupe ale României. Clubul Steaua București transmite sincere condoleanțe familiei! Dumnezeu să-l odihnească în pace!”, se arată pe <span>pagina de Facebook</span> a Clubului Sportiv al Armatei Steaua București.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a transmis Federația Română de Fotbal</span></h2>
<p>Și, nu în cele din urmă, moartea lui Lajor Sătmăreanu este comentată cu regret și de Federația Română de Fotbal.</p>
<blockquote><p>Lajos Sătmăreanu, fundașul dreapta al naționalei la Mondialul din 1970, s-a stins din viață la vârsta de 81 de ani. Transmitem condoleanțe familiei și apropiaților. Dumnezeu să îl odihnească în pace!”, au transmis oficialii FRF, prin intermediul <span>paginii de Facebook a echipei naționale</span>.</p></blockquote>
<p>Pentru naționala mare a României, <span>Lajos Sătmăreanu a debutat</span> în ianuarie 1967 și a bifat un total de 46 de apariții.</p>
<p>UTA Arad, ASA Tg. Mureș, Steaua București, Bihor Oradea și FC Național sunt echipele de club pe la care a trecut de-a lungul carierei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a luat la mână conturile făcute de Ionuț Luțu: „Am stat pe TikTok două ore și după aia am spart telefonul”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-luat-la-mana-conturile-facute-de-ionut-lutu-am-stat-pe-tiktok-doua-ore-si-dupa-aia-am-spart-telefonul-20206266</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-a-luat-la-mana-conturile-facute-de-Ionut-Lutu-„Am-stat-pe-TikTok-doua-ore-si-dupa-aia-am-spart-telefonul.webp"/><br/><p>Duminică, 29 iunie 2025, la nunta fiicei lui Gică Hagi (60 de ani), Kira (29), Gigi Becali (67) le-a dezvăluit reporterilor că a încercat din nou să facă pace cu platformele de socializare și a luat la puricat conturile făcute de Ionuț Luțu (49).</p>
<p>Deznodământul a fost cel anticipat și același ca de fiecare dată când patronul FCSB a intrat pe Facebook, Instagram sau TikTok. Doar că de data aceasta a dus lucrurile la un alt nivel și chiar a spart telefonul, după cum a mărturisit chiar Gigi Becali.</p>
<h2><span>Încă o confirmare a faptului că Gigi Becali nu poate sta pe platformele de socializare! Cum a fost ultima interacțiune dintre miliardar și conturile create de Ionuț Luțu</span></h2>
<p>Duminică, Gigi Becali și-a făcut apariția la Cernica Events, local unde a fost programată petrecerea de nuntă a Kirei Hagi cu Thomas Ferfelis, iar înainte de a asista la eveniment, patronul FCSB a purtat un scurt dialog cu reporterii.</p>
<p>Așa cum era de așteptat, subiectele abordate au fost diverse și, printre altele, <span>Gigi Becali și-a spus opinia despre fotbaliștii FCSB care s-au apucat de TikTok</span>, titulari precum Târnovanu, Șut și Olaru fiind direct vizați.</p>
<p><span>Gigi Becali are și el un cont de TikTok</span>, iar în trecut chiar a interacționat cu jucătorii pe platforma menționată. Însă, patronul FCSB nu a fost niciodată un fan al rețelelor de socializare și a refuzat să le mai folosească.</p>
<p>Totuși, la nunta Kirei Hagi, afaceristul din Pipera a dezvăluit că le-a mai dat o șansă aplicațiilor Facebook, Instagram și TikTok, iar întâmplarea a fost povestită chiar de Gigi Becali:</p>
<blockquote><p>Eu am un telefon care e la Luțu. Bă, nu TikTok. Ca să pot să contramandez astea pe Facebook, că avea Becali, Becali, Becali… Trebuia să fac un cont ca să pot să dau în judecată, trebuia să existe contul adevărat. Bine, mă, fă unul. Am făcut un telefon care are Facebooku’, Instagramu’, toate le are… O dată la trei luni, patru luni… Ia, mă! Acum, nu mă mai uit deloc… Când am văzut… Cum e Instagramul? Apasă pe Instagram! Femei, femei, femei. Bă, numai femei. Alea numai femei frumoase! Ce fac, mă uit numai la femei? Ia, scoate-l!<br/>
Pe urmă, TikToku’. L-am băgat ca să văd ce mă dă pe mine, ale mele. Hai, mai dăi una. Hai, mai dăi una. Când am făcut era ceasul 3 și era ceasul 5 și eu eram tot pe TikTok. Am luat telefonul și l-am dat de pământ, l-am spart. I-am zis să scoată TikTokul ăsta satanist. Sunt dracii! M-am uitat puțin și am stat două ore. Stai cinci ore, șapte ore, îți mănâncă mintea. Așa este! Întrebați doctorii, să vedeți”, a spus Gigi Becali, la nunta Kirei Hagi.</p></blockquote>
<h2><span>Amenințare pentru Ștefan Târnovanu: „Intră Zima!”</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, Gigi Becali a vorbit și despre fotbaliștii de la FCSB care au fost tot mai prezenți pe platformele de socializare în ultima vreme, în special pe TikTok.</p>
<p>Mai în glumă, mai în serios, patronul campioanei României și-a amenințat titularul din poartă că își va pierde statutul dacă nu va renunța la statul pe telefon:</p>
<blockquote><p>Vrei TikTok, uită mingea! Alege: ori mingea, ori TikTok! Olaru are TikTok? Să uite fotbalul. Șut, Târnovanu, să uite! Dacă are TikTok Târnovanu, intră Zima în poartă!”, a glumit Gigi Becali.</p></blockquote>
<p>În mod cert acest lucru nu se va întâmpla, mai ales că Ștefan Târnovanu este evaluat la 5.000.00 de euro de Transfermarkt și se află pe radarul unor echipe importante din Europa.</p>
<p>În sezonul 2024-2025, Târnovanu a închis poarta de 24 de ori dintr-un total de 58 de partide bifate în toate competițiile.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„E primul stadion nou construit aici în 60 de ani”. Primarul unui mare oraș din România a făcut anunțul triumfător despre arena de 5 stele</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/e-primul-stadion-nou-construit-aici-in-60-de-ani-primarul-unui-mare-oras-din-romania-a-facut-anuntul-triumfator-despre-arena-de-5-stele-20206103</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/„E-primul-stadion-nou-construit-aici-in-60-de-ani.-Primarul-unui-mare-oras-din-Romania-a-facut-anuntul-triumfator-despre-arena-de-5-stele.webp"/><br/><p>Dominic Fritz (41 de ani), în calitate de primar al municipiului Timișoara, a oferit noi detalii despre stadionul de 5 stele ale carui lucrări de construcție avansează cu pași repezi.</p>
<p>Este vorba despre arena „Eroii Timișoarei”, care va avea o capacitate de 10.101 locuri și va „scutura” bugetul local de aproximativ 23.000.000 de euro.</p>
<h2><span>Urmează montarea acoperișului la „Eroii Timișoarei”. Primarul Dominic Fritz, noi detalii despre stadionul de 5 stele din oraș</span></h2>
<p>Fanii fotbalului din Timișoara au motive de bucurie, chiar dacă o echipă locală întârzie să ajungă în Superliga și proiectul noului stadion „Dan Păltinișanu” ar putea intra în impas, din cauza măsurilor impuse pentru a combate deficitul bugetar.</p>
<p>O altă arenă de 5 stele urmează să fie ridicată în oraș, iar lucrările de construcție pentru aceasta nu vor fi influențate într-un mod negativ, deoarece proiectul se află deja într-un stadiu avansat.</p>
<p>Este vorba despre <span>stadionul „Eroii Timișoarei”, care în această primăvară a început să prindă viață</span>. Arena este realizată exclusiv din bani de la bugetul local și va costa aproximativ 23.000.000 de euro. În ceea ce privește capacitatea, aceasta va fi de 10.101 locuri.</p>
<p><span>Noul stadion din Timişoara creşte ca Făt-Frumos</span>, așa cum au demonstrat-o ultimele imagini surprinse pe șantier, iar primarul municipiului, Dominic Fritz, a simțit nevoia să prezinte câteva noi detalii. Aparent, lucrările vor continua în trombă, iar în această vară ar urma să fie montat și acoperișul:</p>
<blockquote><p>Sunt mulțumit de ritmul lucrărilor la noul stadion de pe Calea Buziașului. E o investiție mult așteptată de timișoreni. Practic, e primul stadion construit în Timișoara în ultimii 60 de ani – aproape o viață de om. Vara asta începem montarea acoperișului: cele patru turnuri de susținere sunt gata”, a informat Dominic Fritz, pe <span>pagina sa de Facebook</span>.</p></blockquote>
<h2><span>S-a depășit pragul psihologic</span></h2>
<p>Referitor la stadiul în care se află lucrările, Dominic Fritz susține că s-a intrat în ultima jumătate și că arena este în proporție de 60% gata:</p>
<blockquote><p>Cam 60% din lucrări sunt gata. Gradenele pentru scaune sunt finalizate, rezervorul de apă pentru stingerea incendiilor este gata, un element esențial pentru siguranța spectatorilor. În această perioadă lucrăm la tribuna oficială și la interior: Se toarnă structura verticală și planșeul. De asemenea, a început montarea rețelei de canalizare și urmează pardoselile și zidăriile de compartimentare”, a mai precizat primarul municipiului Timișoara.</p></blockquote>
<p>Stadionul „Eroii Timișoarei” va fi omologat în categoria UEFA 4, detaliu ce îi va permite să găzduiască meciuri din cele mai importante competiții europene, cum ar fi Liga Campionilor, Europa League sau Conference League.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce a spus Gică Hagi despre petrecerile cu Gigi Becali și dansurile de la nunta Kirei: „Mă pricep, nu e problemă!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-a-spus-gica-hagi-despre-petrecerile-cu-gigi-becali-si-dansurile-de-la-nunta-kirei-ma-pricep-nu-e-problema-20205966</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-a-spus-Gica-Hagi-despre-petrecerile-cu-Gigi-Becali-si-dansurile-de-la-nunta-Kirei„Ma-pricep-nu-e-problema-1.jpg"/><br/><p>Gică Hagi e pregătit să facă o impresie bună și pe ringul de dans alături de nașul său, Gigi Becali, la nunta Kirei.</p>
<p>Kira Hagi se căsătorește religios cu grecul Thomas Ferfelis. La nunta celor doi și-a făcut apariția <span>latifundiarul din Pipera</span>. Anul trecut, Gigi Becali a făcut show pe ringul de dans la nunta lui Ianis Hagi. Gică Hagi e convins că va fi o petrecere frumoasă și nu va avea deloc probleme pe ringul de dans.</p>
<h2><span>Gică Hagi, despre dansurile cu Gigi Becali la nunta fiicei sale: „Suntem experimentați acum”</span></h2>
<p><span>Este o zi importantă în familia „Regelui”.</span> Fiica fostului internațional român se căsătorește cu Thomas Ferfelis. Gică Hagi se simte complet împlinit acum că își vede ambii copii la casa lor, iar în curând va veni pe lume și primul său nepoțel, din partea lui Ianis și a Elenei. În ceea ce privește dansurile de la nuntă, „Regele” e convins că va face față pe ringul de dans fără mari emoții.</p>
<p>„Sunt împlinit, mă simt bine. Sunt fericit. Copiii au crescut, eu îmbătrânesc. Mă bucur pentru ei, să fie fericiți, să se iubească și să aibă grijă unul de altul. Ca la orice nuntă, lumea e bucuroasă, e fericită. E important să aibă o viață frumoasă împreună. De acum încolo ei sunt o familie, trebuie să vorbească la plural, nu la singular. Să fie sănătoși.</p>
<p>(n.r. – despre petrecerile cu Gigi Becali) Suntem în altă postură, mai experimentați, mai în vârstă. Acum e vorba despre copiii noștri. Înainte noi eram tineri, aveam energie, acum e altceva. Mă pricep și la dans, nu e problemă. (n.r. – va deveni bunic) Să fie sănătos, așteptăm să mai crească încă două luni acolo bebelușul, să fie bine. N-am avut emoții pe teren, n-o să am nici acum la dans.</p>
<p>E o plăcere, sunt fericit și mă bucur pentru ea. Ianis clar că e alături de sora lui, e implicat din toate punctele de vedere. Kira și Thomas să fie sănătoși, să se iubească, să aibă o viață lungă amândoi, să producă și copii dacă Dumnezeu o să aibă grijă de ei. Să aibă tot ce le trebuie. Sunt momente speciale”, a spus Gică Hagi.</p>
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<h2 dir="auto"><span>Gigi Becali nu se poate abține de la dans: „Am inima nebună”</span></h2>
<p>Patronul de la FCSB a declarat că nu va mai merge la evenimente, mai ales că nu se poate controla când vine vorba de muzică și mereu face show. De această dată a făcut o excepție, la fel cum a făcut și anul trecut când a mers la nunta lui Ianis Hagi și a încins ringul de dans.</p>
<blockquote><p>„Eu vreau să stau cuminte. Dar pot să mă controlez? Eu vreau să stau, am o vârstă, merg pe 68 de ani. Vreau să stau în banca mea, dar nebunia inimii? Inima e nebună, o ia razna când aude muzica. Sunt niște melodii din tinerețe. Ale mă ridică de pe scaun”, a declarat Gigi Becali.</p></blockquote>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
