<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cine s-ar fi așteptat? Antrenorul lui Young Boys a vorbit despre un fotbalist de la FCSB care l-a impresionat, dar care e mai mult rezervă la Gigi Becali</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cine-s-ar-fi-asteptat-antrenorul-lui-young-boys-a-vorbit-despre-un-fotbalist-de-la-fcsb-care-l-a-impresionat-dar-care-e-mai-mult-rezerva-la-gigi-becali-20287777</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cine-s-ar-fi-asteptat-Antrenorul-lui-Young-Boys-a-vorbit-despre-un-fotbalist-de-la-FCSB-care-l-a-impresionat-dar-care-e-mai-mult-rezerva-la-Gigi-Becali.jpg"/><br/><p>Antrenorul lui Young Boys a dezvăluit numele fotbalistului pe care l-a remarcat de la FCSB, viitoarea adversară din Europa League.</p>
<p>FCSB primește vizita elvețienilor de la Young Boys Arena în etapa cu numărul 2 din Europa League. Antrenorul oaspeților a vorbit la superlativ despre <span>fotbalistul uitat de Gigi Becali pe banca roș-albaștrilor.</span></p>
<h2><span>Tavi Popescu, lăudat de Giogio Contini înaintea duelului de pe Arena Națională</span></h2>
<p>Giorgio Contini a vorbit la conferința de presă premergătoare duelului cu FSCB din Europa League și s-a arătat încrezător în șansele echipei sale. Și-ar fi dorit să aibă mai mult timp la dispoziție să studieze adversarul, dar a remarcat un jucător surprinzător, care nu mai prinde prea multe minute în tricoul roș-albaștrilor.</p>
<p>Tavi Popescu l-a impresionat pe tehnicianul elvețienilor. L-a lăudat pe tânărul jucător pentru care Gigi Becali spera să aibă oferte astronomice în urmă cu câțiva ani. De la un an la altul evoluțiile sale au scăzut mult sub așteptări, iar acum Tavi Popescu a bifat doar 12 minute în 5 meciuri.</p>
<blockquote><p>„Planul este să încercăm să câștigăm meciul. Avem în față o echipă experimentată cu jucători buni. Mi-ar fi plăcut să îi urmăresc mai mult, dar i-am studiat. Cu siguranță vom încerca să ne bucurăm de meci.</p>
<p>Tavi Popescu m-a impresionat, e un jucător foarte bun, talentat. Florin Tănase, dar și căpitanul Darius Olaru se vede că au experiență, că pot decide un meci. Ne propunem să conducem noi meciul, noi să dăm ritmul partidei”, a declarat Giorgio Contini, la conferința de presă premergătoare meciului FCSB – Young Boys.</p></blockquote>
<h2><span>Cine transmite FCSB – Young Boys Arena</span></h2>
<p>Al doilea meci al roș-albaștrilor din Europa League poate fi urmărit <span>live la TV</span> în România pe Digi Sport 1 și Prima Sport 1. De asemenea, meciul va fi transmis, în format live text, pe www.prosport.ro.</p>
<p>Partida va începe la ora 19:45 și va avea loc pe Arena Națională. Fanii FCSB iau cu asalt cel mai mare stadion, mai ales că favoriții au început să lege mai multe victorii la rând, după un început dezastruos de sezon.</p>
<p>Duelul de joi seară va fi condus la centru de Mohammed Al-Hakim – născut în Irak și cu cetățenie suedeză. Va fi ajutat de arbitrii asistenți Mehmet Culum și Fredrik Klyver, ambii din Suedia. Polonezii Pawel Malec și Kornel Paszkiewicz se vor afla în camera VAR, iar suedezul Joakim Östling va fi arbitru de rezervă.</p>
<p>Elias Charalambous se confruntă cu probleme în defensivă. Vali Crețu încă e incert până la ora meciului, în timp ce Daniel Graovac s-a accidentat în meciul cu Oțelul și va lipsi cel puțin o lună.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Coșmarul” României de la World Cup 1994, în delegația celor de la Young Boys Berna la București! Un român este în staff-ul tehnic. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cosmarul-romaniei-de-la-world-cup-1994-in-delegatia-celor-de-la-young-boys-berna-la-bucuresti-un-roman-este-in-staff-ul-tehnic-special-20287675</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Sperietoarea-Romaniei-de-la-World-Cup-1994-in-delegatia-celor-de-la-Young-Boys-la-Bucuresti-1122x1400.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Stephane </span><span class="cf0">Chapuisat</span><span class="cf0">, fost golgheter al Elve</span><span class="cf0">ției </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n anii 90, dar </span><span class="cf0">și Zoli Kadar, jucător la Dinamo, se află </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n staff-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> celor de la Young Boys Berna, delega</span><span class="cf0">ție care a sosit miercuri după-amiază la București.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">De numele primului se leagă un eșec usturător al tricolorilor, 1-4 cu Elveția la Detroit, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n 1994.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Stephane Chapuisat, „călăul” României la World Cup 1994, este la București</span></h2>
<p class="pf0">Hagi a marcat golul de onoare al României în minutul 36 în coșmarul cu Elveția<span class="cf2">, atunci când a egalat, scor 1-1. </span><span class="cf2">Chapuisat</span><span class="cf2"> a fost chiar cel care a î</span><span class="cf0">nscris</span> <span class="cf0">dup</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">Hagi, ducând scorul la 2-1 în minutul 53.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf0">n final, s-a terminat 4-1 pentru helve</span><span class="cf0">ți. Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nia avea s</span><span class="cf0">ă ajungă </span><span class="cf0">p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">n sferturile de final</span><span class="cf0">ă, pierz</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nd cu Suedia la lovituri de departajare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Chapuisat</span><span class="cf0">, care a trecut și pe la Borussia Dortmund, este azi șeful </span>scouterilor de la Young Boys Berna, practic niciun transfer nu se realizează fără acordul lui. De-a lungul carierei a marcat aproximativ 161 de goluri<span class="cf0"> pentru echipele de club</span><span class="cf2">. În plus, pentru echipa na</span><span class="cf3">țională a Elveției, a </span><span class="cf2">înscris 21 de goluri în 79 de meciuri.</span></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20287677" decoding="async" fetchpriority="high" height="700" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/stephane-chapuisat.jpg" width="579"/></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Unul dintre secunzii lui Giorgio </span><span class="cf0">Contini</span><span class="cf0"> este rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nul Zoltan Kadar (58 de ani), fost juc</span><span class="cf0">ător la Universitatea Cluj și Dinamo. Zoli Kadar are licență Pro de 10 ani și se află </span><span class="cf2">în Elve</span><span class="cf3">ția de aproape 30 de ani ne</span><span class="cf2">întrerupt, cu pa</span><span class="cf3">șaport al acestei țări.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf3">N-am mai fost la București de 29 de ani. Totul pare schimbat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n bune. </span><span class="cf3">Știam toate străzile </span><span class="cf3">atucni</span><span class="cf3">, acum nu cred că mă descurc dacă mă lăsați singur pe aici”, s-a amuzat Zoli Kadar atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nd echipa helvet</span><span class="cf3">ă a ajuns la București.</span></p>
<h2 class="pf0"><span>Young Boys, cea mai bună performanță europeană – acum peste 65 de ani</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Elvețienii au clacat la primul duel </span><span class="cf2">în faza principal</span><span class="cf3">ă a Europa League: 1-4 chiar la Berna cu Panathinaikos. Asta </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n timp ce FCSB s-a im</span><span class="cf3">pus cu Go Ahead Eagles, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n deplasare,</span><span class="cf3"> scor 1-0.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Gruparea helvetă se poate lăuda cu 16 campionate de liga națională și șase cupe elvețiene. Young Boys este unul dintre cele mai de succes cluburi de fotbal din Țara Cantoanelor la nivel internațional, ajung</span><span class="cf2">ând în semifinale</span><span class="cf0">le Cupei Campionilor Eiropeni </span><span class="cf2">în sezonul 1958</span><span class="cf1">–59. </span></p>
<ul>
<li class="pf0"><span><span class="cf3">FCSB – Young Boys Berna, </span><span class="cf2">în etapa a doua din grupa unic</span><span class="cf3">ă de Europa League, se joacă joi seara, 2 octombrie, pe Arena Națională, de la ora 19:45.</span></span></li>
</ul>
<p>Foto: Facebook / Young Boys Berna</p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV FCSB – Young Boys Berna</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/cine-transmite-la-tv-fcsb-young-boys-berna-20287652</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cine-transmite-la-TV-FCSB-Young-Boys-Berna.jpeg"/><br/><p>Meciul FCSB – Young Boys Berna, din grupa Europa League, va fi transmis în direct și va putea fi urmărit la TV în România. De asemenea, partida va fi, în format Live Text Online, pe <span>www.prosport.ro</span>.</p>
<p>Joi, 2 octombrie, de la ora 19:45, campioana României primește, pe Arena Națională, vizita elvețienilor de la Young Boys Berna, în etapa a doua a fazei grupei Europa League. „Roș-albaștrii” au un moral ridicat, după ce în runda inaugurală au reușit să se impună, scor 1-0, pe terenul olandezilor de la Go Ahead Eagles.</p>
<p>Meciul FCSB – Young Boys Berna va fi transmis, în paralel, de două posturi, Digi Sport 1 și Prima Sport 1.</p>
<h2><span>Digi Sport 1 și Prima Sport 1 transmit meciul FCSB – Young Boys Berna, din Europa League</span></h2>
<p>FCSB primește vizita elvețienilor de la Young Boys Berna la o săptămână după succesul foarte important obținut în runda inaugurală, 1-0 pe terenul lui Go Ahead Eagles, din Țările de Jos.</p>
<p>Meciul dintre campioana României și formația din „Țara Cantoanelor” are loc joi, 2 octombrie, începând cu ora 19:45.</p>
<p>Partida poate fi urmărită în direct la TV pe Digi Sport 1 și Prima Sport 1, dar și pe <span>www.prosport.ro</span>, în formal Live Text Online.</p>
<h2><span>Graovac lipsește sigur, Vali Crețu e în dubiu</span></h2>
<p>În cadrul conferinței de presă premergătoare meciului dintre FCSB și Young Boys Berna, la care a fost prezent și Malcom Edjouma, antrenorul „roș-albaștrilor”, Elias Charalambous, a dezvăluit care e situația jucătorilor accidentați.</p>
<p>Dacă fundașul central Graovac va lipsi cu siguranță de pe teren, apărătorul lateral Vali Crețu ar putea să apară pe teren în partida cu elvețienii.</p>
<p>„(n.r. Întâmpinați probleme de lot înaintea meciului cu Young Boys?) Să vedem cum se simte Vali Crețu după antrenament. Graovac va stă departe de teren pentru trei sau patru săptămâni, în funcție de ce zice doctorul.</p>
<p>În rest, nu au apărut alte probleme”, a declarat Elias Charalambous, la conferința de presă premergătoare meciului cu Young Boys Berna.</p>
<h2><span>Cine arbitrează FCSB – Young Boys Berna</span></h2>
<p>Meciul dintre FCSB și Young Boys Berna va fi arbitrat de centralul Mohammed Al-Hakim – născut în Irak și cu cetățenie suedeză.</p>
<p>Acesta va fi ajutat de arbitrii asistenți Mehmet Culum și Fredrik Klyver, ambii din Suedia.</p>
<p>Polonezii Pawel Malec și Kornel Paszkiewicz se vor afla în camera VAR, pe când suedezul Joakim Östling va fi arbitru de rezervă.</p>
<h2><span>Programul complet al meciurilor echipei FCSB în grupa Europa League</span></h2>
<p>Go Ahead Eagles (Țările de Jos) – FCSB 0-1</p>
<p>FCSB – Young Boys (Elveția) – 2 octombrie, 19:45</p>
<p>FCSB – Bologna (Italia) – 23 octombrie, 19:45</p>
<p>Basel (Elveția) – FCSB – 6 noiembrie, 19:45</p>
<p>Steaua Roșie (Serbia) – FCSB – 27 noiembrie, 22:00</p>
<p>FCSB – Feyenoord (Olanda) – 11 decembrie, 22:00</p>
<p>Dinamo Zagreb (Croația) – FCSB – 22 ianuarie 2026, 22:00</p>
<p>FCSB – Fenerbahce (Turcia) – 29 ianuarie 2026, 22:00</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elias Charalambous a făcut anunțul despre doi fotbaliști înainte de FCSB – Young Boys</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/elias-charalambous-a-facut-anuntul-despre-doi-fotbalisti-inainte-de-fcsb-young-boys-20287663</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Elias-Charalambous-a-facut-anuntul-despre-doi-fotbalisti-inainte-de-FCSB-Young-Boys-1400x1050.jpg"/><br/><p>Elias Charalambous a vorbit despre problemele pe care le întâmpină înaintea duelului dintre FCSB și Young Boys, din etapa a doua a fazei principale din UEFA Europa League.</p>
<p>Tehnicianul campioanei României a dezvăluit că un fotbalist important din lotul pe care îl pregătește este incerc pentru meciul cu elvețienii, în timp ce altul va absenta pentru o perioadă mai lungă de timp.</p>
<h2><span>Probleme pentru FCSB înaintea meciului cu Young Boys</span></h2>
<p><span>FCSB își continuă parcursul din UEFA Europa League</span>. Joi, 2 octombrie 2025,<span> campioana României dă piept cu Young Boys</span>, într-o partidă programată la ora 19:45, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Cu o zi înainte de meci, Elias Charalambous a vorbit despre problemele de lot pe care le întâmpină și a dezvăluit că Valentin Crețu este incerc pentru partida cu elvețienii. Totodată, tehnicianul cipriot a mai precizat că Graovac va fi indisponibil pentru o perioadă mai lungă de timp.</p>
<p>„(Întâmpinați probleme de lot înaintea meciului cu Young Boys?) Vedem cum se simte Vali Crețu după antrenament. Graovac va stă departe de teren pentru trei sau patru săptămâni, în funcție de ce zice doctorul. În rest nu au apărut alte probleme”, a declarat Elias Charalambous, la conferința de presă premergătoare meciului cu Young Boys.</p>
<h2><span>Charalambous o compară pe Young Boys cu Go Ahead Eagles</span></h2>
<p>Elias Charalambous i-a analizat cu atenție pe elvețienii de la Young Boys, pe care i-a comparat cu Go Ahead Eagles, formație pe care FCSB a învins-o în prima etapă a fazei principale din UEFA Europa League.</p>
<p>„Un meci special, în Europa. Vrem să câștigăm cât mai multe puncte. Mâine întâlnim o echipă foarte bună. Am văzut ultimul meci al lor în Europa, i-am analizat. Dacă ne uităm la rezultat, nu reflectă calitatea acestei echipe. E o echipă ofensivă, cu multă calitate și experiență în Europa. Ne pregătim pentru un meci greu. Și noi avem experiență în astfel de jocuri. Trebuie să dăm totul pentru a învinge, asta este tactica pentru mâine. Pentru a ne recăpăta încrederea trebuie să câștigăm meciuri. E important că am câștigat în Europa și în campionat. E important să nu luăm goluri.</p>
<p>Go Ahead Eagles e o echipă similară, foarte ofensivă, la fel ca Young Boys. Dar, Young Boys are mai multă experiență. Într-un astfel de meci trebuie să lucrăm ca o echipă. Pentru a câștiga puncte trebuie să fim un adevărat colectiv, să fim concentrați 100%. Vrem să avem un stadion plin la meciuri, pentru ca acest lucru să fie posibil trebuie să câștigăm meciuri. Facem tot ce putem, mâine vor fi mulți suporteri, sper să-i facem fericiți”, a mai spus Elias Charalambous.</p>
<h2><span>Elias Charalambous nu se gândește la Craiova</span></h2>
<p>Cu gândul doar la meciul cu Young Boys, de mâine, Elias Charalambous a declarat că nu se poate concentra și pe meciul cu Universitatea Craiova, din etapa a 12-a a Superligii României.</p>
<p>„(n.r. – Situația e complicată în campionat) Vrem să jucăm în Europa, să ajungem cât mai departe posibil. Mă gândesc doar la meciul de mâine. După, ne putem gândi la Craiova. În acest moment, am în minte doar meiul de mâine. Pentru mine, toate echipele care joacă la acest nivel sunt puternice. Nu există echipe slabe. Noi am început să câștigăm meciuri, să schimbăm atmosfera, asta e cel mai important. Trebuie să câștigăm în continuare, să adunăm puncte în Europa și în campionat. Când câștigi meciuri, atmosfera e din ce în ce mai bună”, a încheiat tehnicianul cipriot.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fără prime la FCSB pentru Europa! Reacția ironică a lui Gigi Becali când a fost întrebat dacă le dă bani în plus jucătorilor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/fara-prime-la-fcsb-pentru-europa-reactia-ironica-a-lui-gigi-becali-cand-a-fost-intrebat-daca-le-da-bani-in-plus-jucatorilor-20287442</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fara-prime-la-FCSB-pentru-Europa-Reactia-ironica-a-lui-Gigi-Becali-cand-a-fost-intrebat-daca-le-da-bani-in-plus-jucatorilor.webp"/><br/><p>Gigi Becali (67 de ani) a transmis că nu dă prime pentru meciurile pe care fotbaliștii FCSB le dispută în faza principală a UEFA Europa League.</p>
<p>Însă, vestea nu este tocmai surprinzătoare. În ultimele sezoane, patronul roș-albaștrilor nu a mai pus la bătaie prime pentru partide, ci doar pentru atingerea unor obiective.</p>
<h2><span>Gigi Becali nu dă prime la FCSB nici măcar după ce a pus mâna pe 450 de mii de euro! Ce a spus înainte de al doilea meci din Europa</span></h2>
<p>După victoria cu Go Ahead Eagles de săptămâna trecută, scor 1-0 în Olanda, care i-a introdus 450 de mii de euro în conturi, din partea UEFA, <span>FCSB urmează să o întâlnească pe Young Boys Berna</span>, din Elveția, în runda a doua din faza principală a Europa League.</p>
<p><span>Elvețienii vor cu orice preț să câștige la București</span>, după ce săptămâna trecută au pierdut fără drept de apel în fața lui Panathinaikos, scor 1-4 pe teren propriu. În schimb, pentru campioana României, chiar și un egal ar fi bun. Însă, dacă vor lua toate cele trei puncte, fotbaliștii lui Elias Charalambous vor face un pas imens către calificarea în fazele următoare ale competiției.</p>
<p>În acest context, s-a luat în calcul și scenariul ca Gigi Becali să îi motiveze suplimentar pe jucători, cu eventuale prime de victorie. Însă, chiar dacă a pus mâna de 450 de mii de euro după succesul cu Go Ahead, Gigi Becali a anunțat că menține tradiția și nu mai dă prime pentru partide individuale, ci doar pentru obiective. Așadar, campionii României ar putea fi recompensați abia în iarnă, în eventualitatea în care vor avansa în play-off-ul pentru optimi sau, de ce nu, direct în optimi.</p>
<p>În momentul în care a spus că nu dă primă de meci, Gigi Becali a avut și o reacție ironică, în stilul caracteristic:</p>
<p>„Prime pentru jucători? Da. Prima la dreapta, prima la stânga!”, a glumit patronul FCSB, citat de <span>Sport.ro</span>.</p>
<p>Primele de obiectiv sunt stipulate în contract</p>
<p>Cât despre primele de obiectiv, acestea sunt stipulate în contractele fotbaliștilor în majoritatea cazurilor. Gigi Becali a dezvăluit că unii jucători pot ajunge să încaseze până și 200 de mii de euro peste salariul de bază:</p>
<p>„Unii au prime de 200.000 de euro pentru Europa League și 30.000 pentru Conference League”, a completat Gigi Becali, conform aceleiași surse.</p>
<h2><span>Premiile puse la bătaie de UEFA</span></h2>
<p>Pentru a doua competiție intercluburi de pe continent, Europa League, UEFA pune la bătaie în 2025-2026 următoarele premii:</p>
<ul>
<li>Calificare în grupă – 4.300.000</li>
<li>Victorie în grupă – 450.000</li>
<li>Egal în grupă – 150.000</li>
<li>Calificarea în optimi de pe locurile 1-8 – 2.350.000 (1.750.000 sumă fixă + 600.000 ca bonus)</li>
<li>Clasarea pe locurile 9-16 + Calificarea în optimi – 600.000 sumă fixă + 1.750.000 pentru accederea în optimi</li>
<li>Clasarea pe locurile 17-24 + Calificarea în optimi – 300.000 sumă fixă + 1.750.000 pentru accederea în optimi</li>
<li>Calificarea în sferturi – 2.500.000</li>
<li>Calificare în semifinale – 4.200.000</li>
<li>Calificare în finală – 7.000.000</li>
<li>Câștigarea trofeului – 13.000.000</li>
</ul>
<p>Pentru calificarea în faza principală, FCSB și-a asigurat 6.96 milioane de euro, iar după victoria cu Go Ahead Eagles, borna a urcat la aproximativ 7.4 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
