<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Andrei Chivulete, delegat la un meci din Champions League!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/liga-campionilor/andrei-chivulete-delegat-la-un-meci-din-champions-league-20217535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Andrei-Chivulete-delegat-la-un-meci-din-Champions-League-1400x933.jpg"/><br/><p>Sâmbătă, 12 iulie 2025, Federația Română de Fotbal a anunțat că arbitrul Andrei Chivulete (38 de ani) a fost delegat la un meci din UEFA Champions League.</p>
<p>De asemenea, tot prin intermediul comunicatului prezentat de FRF.ro s-a dezvăluit că România va trimite o brigadă și în Conference League.</p>
<h2><span>Andrei Chivulete va fluiera returul RFS – Levadia din primul tur preliminar al UEFA Champions League</span></h2>
<p>Săptămâna 14-20 iulie va veni la pachet cu noi dueluri din primul tur preliminar al UEFA Champions League, iar <span>pe lângă fotbaliștii de la FCSB</span> și Liviu Antal, care luptă să ajungă în turul 2 cu Zalgiris, suporterii „sportului rege” din țara noastră vor putea fi cu ochii și pe alți români.</p>
<p>Federația Română de Fotbal a anunțat că <span>arbitrul Andrei Chivulete</span> a fost delegat la centrul returului RFS – Levadia, care e programat marți, 15 iulie, de la ora 20:00. În tur, RFS s-a impus în deplasarea cu gruparea din Estonia, scor 1-0.</p>
<p>Andrei Chivulete nu se va deplasa singur în Letonia, ci alături de asistenții Radu Ginguleac și Andrei Constantinescu. De asemenea, al patrulea oficial va fi Radu Petrescu, iar în camera VAR se vor afla tot doi arbitri români, anume Sebastian Colțescu și Iulian Dima.</p>
<blockquote><p>Brigada va fi supervizată de Robert Małek (Polonia), în calitate de observator UEFA, iar delegatul partidei va fi Lennart Vestervall (Suedia)”, informează <span>FRF.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Avem arbitri români și în UEFA Europa Conference League</span></h2>
<p>În continuarea comunicatului, FRF a precizat că o brigadă din România a fost delegată și la returul Dudelange – Atletic Escaldes, din primul tur preliminar al UEFA Europa Conference League.</p>
<p>În tur, gruparea din Andorra s-a impus cu 2-0, iar acum, la returul din Luxemburg, fotbaliștii lui Dudelange vor încerca să refacă handicapul.</p>
<p>Confruntarea Dudelange – Atletic Escaldes va fi fluierată de la centru de Rareș Vidican (27 de ani), care îi va avea alături pe asistenții George Neacșu și Alexandru Corb. În schimb, al patrulea oficial al disputei din Luxemburg va fi Szabolcs Kovacs, iar în privința arbitrilor din camera VAR, FRF.ro nu oferă detalii.</p>
<blockquote><p>Observator UEFA pentru arbitri este Mattias Gestranius (Finlanda), iar delegatul UEFA este Mark Blackbourne (Anglia)”, se arată pe site-ul Federației Române de Fotbal.</p></blockquote>
<p>Returul Dudelange – Atletic Escaldes este programat joi seară, 17 iulie 2025, de la ora 20:00. Tot joi, de la 20:30, CFR Cluj va evolua în manșa secundă a dublei cu Paksi, în speranța că se va impune și va ajunge în turul 2 preliminar din Europa League. În meciul de la Budapesta, Paksi și CFR Cluj au încheiat la egalitate, 0-0.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată noul echipament FCSB. Primele imagini au apărut</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cum-arata-noul-echipament-fcsb-primele-imagini-au-aparut-20217052</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-arata-noul-echipament-FCSB.-Primele-imagini-au-aparut-1400x778.jpg"/><br/><p>Așteptarea fanilor campioanei FCSB a luat sfârșit! Noile echipamente pentru sezonul acesta au fost prezentate oficial.</p>
<p>Primele imagini cu noile tricouri au fost făcute publice pe rețelele sociale ale grupării „roș-albastre”, printre protagoniști fiind Alibec, Bîrligea, Șut și Târnovanu.</p>
<h2><span>În sfârșit, au apărut. Noile echipamente al campioanei FCSB</span></h2>
<p>Suporterii campioanei FCSB au motive de bucurie maximă. <span>Noile echipamente pentru sezonul acesta</span> au fost, în sfârșit, prezentate oficial.</p>
<p>Primele imagini cu noile tricouri de joc au fost făcute publice pe rețelele de socializare ale clubului „roș-albastru”. Jucătorii desemnați să le poarte în premieră au fost Alibec, Bîrligea, Șut și Târnovanu.</p>
<p>Cel alb, de deplasare, era cunoscut, FCSB evoluând în Supercupă și în preliminariile UCL, însă cel principal, pentru meciurile de pe teren propriu, are șortul albastru, tricoul roșu, cu inserții albastre la gât și mâneci, în timp ce al treilea echipament este complet negru.</p>
<p>Mihai Stoica, președintele Consiliului de Administrație de la FCSB, anunța încă de acum o săptămână, că modelul celui de-al treilea echipament „nu va avea nicio legătură cu culorile noastre”.</p>
<p>„Noile echipamente ale Campionilor României sunt aici. Iar mâine seară îl veți putea admira pe stadion pe cel de „acasă”.</p>
<p>Până atunci, iată câteva imagini cu noile kituri ale roș-albaștrilor!”, au transmis cei de la FCSB, pe Facebook.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20217073" decoding="async" fetchpriority="high" height="1278" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/517784151_1287434932742226_48274961469063383_n-1400x1278.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/517784151_1287434932742226_48274961469063383_n-1400x1278.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/517784151_1287434932742226_48274961469063383_n-768x701.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/517784151_1287434932742226_48274961469063383_n-1536x1402.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/517784151_1287434932742226_48274961469063383_n.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Probleme cu sponsorul tehnic</span></h2>
<p>Fanii ardeau de nerăbdare să vadă noile echipamente, mai ales că toate marile rivale din campionat și le-au lansat în ultima perioadă. A doua zi după meciul din preliminariile Ligii Campionilor, Meme Stoica îi taxa însă pe rețelele sociale pe cei care criticau că noul echipament de la <span>sponsorul tehnic Nike</span> nu a ajuns în timp util. Motivele decalajului nu se cunosc nici în ziua de azi.</p>
<p>Astfel, jucătorii lui Elias Charalambous s-au văzut obligați să joace meciurile cu CFR Cluj, din Supercupa României, și cu Inter Club d’Escaldes, în preliminariile Ligii Campionilor, în echipamentele de deplasare.</p>
<p>Acum, noile seturi de echipamente ale campioanei României au sosit și vor putea fi utilizate în partida cu Hermannstadt, din prima etapă a Superligii, dispută programată sâmbătă seară, de la ora 21.30.</p>
<p>„Anul trecut am jucat Supercupa în al treilea echipament, anul ăsta vom juca Supercupa și debutul în UCL. Nu e nicio nenorocire, nu vă mai ambalați așa! Mai știu că e amatorism total să n-ai stadion propriu construit de Gigi. După cum amatorism total era și că nu ne venise echipamentul de acasă. Btw, a venit azi –  Meme Stoica (Facebook)</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a reacționat Ilie Dumitrescu, după ce a văzut noul echipament al FCSB-ului</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cum-a-reactionat-ilie-dumitrescu-dupa-ce-a-vazut-noul-echipament-al-fcsb-ului-20217405</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-a-reactionat-Ilie-Dumitrescu-dupa-ce-a-vazut-noul-echipament-al-FCSB-ului.webp"/><br/><p>Vineri, 11 iulie, prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe rețelele de socializare, FCSB le-a prezentat fanilor echipementul pentru sezonul 2025-2026.</p>
<p>Toate cele trei modele au fost primite cu entuziasm de suporteri, iar Ilie Dumitrescu (56 de ani) s-a declarat și el cucerit de design.</p>
<h2><span>„Sunt foarte, foarte frumoase!”. Ilie Dumitrescu e cucerit de noul echipament al FCSB-ului</span></h2>
<p><span>FCSB și-a ținut ca pe jar fanii în ultimele zile, însă în cele din urmă, vineri, 11 iulie, a prezentat noul echipament</span> pe care îl va utiliza în sezonul 2025-2026.</p>
<p>Denis Alibec, Adrian Șut și Daniel Bîrligea au îmbrăcat toate tricourile, care au fost trei la număr: unul pentru meciurile de acasă, în roșu și albastru, unul pentru deplasări, negru, și unul de rezervă, alb.</p>
<p>Așa cum <span>Meme Stoica anunțase încă din luna iunie, FCSB s-a inspirat în alegerea designului de la naționala Olandei</span>, iar echipamentele roș-albaștrilor seamănă, într-o oarecare măsură, cu cele ale „Portocalei mecanice”.</p>
<p>Pus în postura de a oferi o reacție despre noile tricouri ale campioanei României, Ilie Dumitrescu s-a declarat cucerit și a spus că echipamentul de acasă este favoritul său:</p>
<blockquote><p>Arată bine. Sunt foarte, foarte frumoase. Nu e rău, arată foarte bine, dar nu știu dacă e negru. E o nuanță mai… Dar echipamentul principal arată bine. Nici cel de-al treilea, cel alb, nu este rău”, a declarat Ilie Dumitrescu, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Fanii au primit și ei cu entuziasm noul design</span></h2>
<p>Postarea realizată de FCSB pe rețelele de socializare, cu noile echipamente, a adunat deja aproape 10.000 de aprecieri, peste 300 de comentarii și aproape 200 de distribuiri.</p>
<p>Cele mai multe reacții ale suporterilor roș-albaștri au fost de apreciere, după cum se poate vedea în mesajele din secțiunea de comentarii:</p>
<blockquote><p>Cel mai frumos echipament din ultimii ani, cu siguranță!” / „Frumoase tare echipamentele” / „Cele mai reușite kituri din ultimii ani, în special cel roșu-albastru, care arată genial” / „În sfârșit, niște echipamente foarte reușite, după mulți ani. Bravo” / „Cele mai frumoase echipamente din ultimul timp” / „Din 2014 n-am mai avut așa echipament frumos”, sunt câteva dintre comentariile suporterilor.</p></blockquote>
<p>Totuși, suporterii au găsit și un defect la design. Felul în care este colorată sigla, integral în albastru, nu este pe placul fanilor:</p>
<blockquote><p>Culoarea siglei trebuie schimbată, arată rău pe toate echipamentele!” / „Totul perfect până la siglă” / „Poate schimbăm și noi sigla cu una mai frumoasă. În rest, totul ok” / „Cât de mișto e! Dacă sigla nu era atât de îngroșată pe echipament, era perfect”, au criticat suporterii.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Basarab Panduru l-a distrus pe fotbalistul de la FCSB: „N-am auzit niciodată așa ceva!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/basarab-panduru-l-a-distrus-pe-fotbalistul-de-la-fcsb-n-am-auzit-niciodata-asa-ceva-20216432</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Basarab-Panduru-l-a-distrus-pe-fotbalistul-de-la-FCSB-„N-am-auzit-niciodata-asa-ceva.webp"/><br/><p>Basarab Panduru, fost mijlocaș la Steaua și actual analist TV, l-a distrus pe Valentin Crețu (36), după ce fotbalistul FCSB s-a plâns de faptul că a fost sărit din schemă în Superliga.</p>
<p>Pe postul de fundaș dreapta, unde Crețu a fost titular incontestabil în sezonul 2024-2025, Elias Charalambous (44) îl utilizează pe puștiul Ionuț Cercel (18) la meciurile din campionat. În schimb, în preliminariile UEFA Champions League, Crețu are în continuare prioritate.</p>
<h2><span>Basarab Panduru l-a pus la zid pe Valentin Crețu. Reacția oferită de fundaș după FCSB – Inter Escaldes 3-1, considerată nepotrivită</span></h2>
<p><span>Ionuț Cercel, puștiul fenoment pe care Gigi Becali l-a luat de la Gică Hagi</span>, este noul fundaș dreapta de la FCSB pentru meciurile din Superliga României.</p>
<p>Principalul motiv din spatele titularizării puștiului este că are doar 18 ani și poate îndeplini regula U21 impusă de FRF. Pe de altă parte, Gigi Becali l-a impus în „primul 11”, deoarece a spus că nu mai vrea să acopere regula U21 prin titularizarea unor jucători în compartimentul ofensiv.</p>
<p>În schimb, în preliminariile UEFA Champions League, Cercel nici măcar nu a fost inclus în lot, astfel că Valentin Crețu are prioritate pe postul de fundaș dreapta. Totuși, cel nemulțumit este Crețu, care după victoria cu Inter Escaldes a spus că și-ar dori să joace din 3 în 3 zile, atât în cupele europene, cât și în campionat.</p>
<p>Declarația, oferită pe un ton destul de apăsător, a ajuns și la urechile lui Basarab Panduru. Fostul internațional nu s-a putut abține și l-a pus la zid pe fundașul care va împlini 37 de ani în ianuarie:</p>
<blockquote><p>Da… unii profită, alţii sunt afectaţi. Şi Cercel are fraţi acasă care vor să îl vadă (n.r. – ironic). Ne trezim după 7 ani de regulă că îţi ia cineva ceva ţie. Acum ne trezim că ţi se ia dreptul la muncă? N-am auzit niciodată un jucător să zică aşa ceva!”, a declarat Basarab Panduru, la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus Crețu</span></h2>
<p><span>Valentin Crețu a fost „urecheat” deja atât de Meme Stoica, managerul general al FCSB, cât și de Marius Lăcătuș</span>, legendă a clubului Steaua București.</p>
<p>Așa cum am precizat deja, experimentatul apărător lateral a fost destul de vehement și s-a plâns de faptul că FRF îi ia „dreptul la muncă” prin intermediul regulii U21:</p>
<blockquote><p>Îmi place să joc din 3 în 3 zile, dar cu regula asta acum… Cum să mă simt? Mă simt bine și vreau să joc tot mai mult. Mi-aș dori să joc din 3 în 3 zile, dar nu știu. Nu e ușor nici pentru mine. Simți că îți ia dreptul la muncă, dar ce pot să fac? Am și eu doi copii acasă și nu mă simt confortabil”, așa a sunat declarația lui Valentin Crețu care produs stupoare în fotbalul românesc.</p></blockquote>
<p>În sezonul 2024-2025, Valentin Crețu a jucat 53 de meciuri în toate competițiile pentru FCSB, izbutind să contribuie, printre altele, cu un gol și 5 pase decisive.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu mai e doar Gigi Becali. S-a convins şi Meme Stoica: „Doar el poate face asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/nu-mai-e-doar-gigi-becali-s-a-convins-si-meme-stoica-doar-el-poate-face-asta-20215962</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Nu-mai-e-doar-Gigi-Becali.-S-a-convins-si-Meme-Stoica-„Doar-el-poate-face-asta-scaled-e1752173916280-1400x990.jpg"/><br/><p>Un jucător de la FCSB a reușit să îi cucerească pe Gigi Becali și pe Meme Stoica, după prestația pe care a avut-o în meciul cu Inter Escaldes, pe care „roș-albaștrii” l-au câștigat cu scorul de 3-1.</p>
<p>După ce a fost lăudat de latifundiarul din Pipera, Juri Cisotti a fost remarcat și de președintele Consiliului de Administrație al campioanei României.</p>
<h2><span>Juri Cisotti, lăudat de Meme Stoica</span></h2>
<p>În acest moment, Juri Cistotti, fotbalist care a fost transferat de FCSB de la Oțelul Galați, este unul dintre cei mai importanți jucători din lotul pregătit de Elias Charalambous și Mihai Pintilii. Italianul a reușit să îi cucerească pe Gigi Becali și Meme Stoica, după prestația pe care a avut-o în <span>meciul cu Inter Escaldes, pe care „roș-albaștrii” l-au câștigat cu scorul de 3-1</span>. După ce a fost lăudat de latifundiarul din Pipera, Juri Cisotti a fost remarcat și de președintele Consiliului de Administrație al campioanei României.</p>
<p>„Cisotti a avut o constanţă remarcabilă în evoluţii şi pare că poate face diferenţa în orice poziţie. Unii m-au luat peste picior când am zis că poate juca atacant. Ne dorim să fie mereu la nivelul ăsta. Când vor fi şi ceilalţi la acelaşi nivel, va fi complicat de jucat împotriva noastră.</p>
<p>Golul lui Miculescu îi aparţine 95 la sută lui Cisotti. La al doilea, scoate penalty din nimic, doar un jucător ca el poate face pressing la un milimetru de poartă. Dacă am fi jucat cu Bîrligea sau Alibec, dădeam şapte-opt goluri”, a declarat Meme Stoica, conform <span>primasport.ro</span>.</p>
<h2><span>FCSB, debut cu dreptul în Europa</span></h2>
<p>FCSB și-a început parcursul european cu o victorie. Campioana României s-a impus în fața celor de la Inter Escaldes, scor 3-1, în primul tur preliminar al UEFA Champions League. Victoria „roș-albaștrilor” a venit în urma golurilor marcate de David Miculescu, Darius Olaru și Marius Ștefănescu.</p>
<p>La finalul partidei, <span>Gigi Becali s-a arătat deranjat de atitudinea fotbaliștilor săi</span>. Astfel, latifundiarul din Pipera nu s-a ferit să-i critice pe jucători, în direct, la TV.</p>
<p>Un singur fotbalist a scăpat de mânia lui Gigi Becali. Este vorba despre Juri Cisotti, cel care a oferit două pase de gol și a obținut o lovitură de la 11 metri în partida cu Inter Escaldes.</p>
<p>Pentru FCSB urmează debutul din noul sezon de Superliga României. Echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii va da piept cu FC Hermannstadt, într-o partidă programată sâmbătă, 12 iulie 2025, începând cu ora 21:30.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
