<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a făcut praf naționala lui Edi Iordănescu: „E treaba lui dacă s-a supărat. Cu Olanda şi Belgia putea pierde cu 6-0”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-facut-praf-nationala-lui-edi-iordanescu-e-treaba-lui-daca-s-a-suparat-cu-olanda-si-belgia-putea-pierde-cu-6-0-20171338</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-a-facut-praf-nationala-lui-Edi-Iordanescu-E-treaba-lui-daca-s-a-suparat.-Cu-Olanda-si-Belgia-putea-pierde-cu-6-0-1400x778.jpg"/><br/><p>În așteptarea meciului cu Austria din campania de calificare la Euro 2024, Mircea Lucescu a trimis noi „săgeți” în direcția lui Edi Iordănescu, invocând statisticile fizice din meciurile de la Euro 2024. Naționala are nevoie, în opinia sa, de o filosofie total diferită pentru a deveni cu adevărat competitivă.</p>
<p>Parcursul din Germania a început cu o victorie categorică în fața Ucrainei,<span> scor 3-0</span>, urmată de un eșec și o remiză cu Belgia, respectiv Slovacia (n.r. 0-2 și 1-1). Ajunși în optimi, tricolorii au dat peste Olanda și au pierdut fără drept de apel, 0-3.</p>
<p>Cu „Il Luce” pe bancă, am reușit să câștigăm grupa din Liga Națiunilor, obținând victorii pe linie cu Kosovo, Cipru și Lituania. Campania de calificare la CM 2026 a debutat cu o înfrângere pe propriul teren, în fața Bosniei, dar a venit apoi succesul din San Marino.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a criticat din nou jocul naționalei României sub comanda lui Edi Iordănescu</span></h2>
<p>Selecționerul a afirmat răspicat că jocul naționalei s-a îmbunătățit semnificativ față de mandatul predecesorului său, care miza pe aspecte precum „omogenitate emoțională, prietenie și angajament”. Din  tribună, impresia a fost că Belgia și Olanda se puteau impune mult mai clar, având în vedere ocaziile create.</p>
<blockquote><p>„Sunt date. E treaba lui (n.r. dacă Edi Iordănescu s-a supărat), sunt date fizice. Eu trebuie să îmi pregătesc echipa tehnic, tactic.</p>
<p> </p>
<p>Nu e vina lui, el a făcut tot ce a fost posibil dintr-un grup de jucători pe care i-a dus la un nivel de omogenitate profesională, de prietenie, de angajament. A fost extraordinar ce-a făcut, dar nu e de ajuns pentru așa ceva! Dovadă că și rezultatele… faptul că puteam pierde și cu 6-0 la meciurile alea cu Belgia și cu Olanda. Atâtea ocazii au fost, dar am avut un portar extraordinar.</p>
<p> </p>
<p>Eu plec de la analiza acestor lucruri, nu de la rezultatul calificării. E meritul acelui grup de jucători, meritul lui (n.r. Edi Iordănescu) și al celor care au fost, dar eu mă gândesc cum să-i conving pe jucătorii ăștia să nu rămână la nivelul ăla. Să le spun că trebuie să paseze mai mult. Și asta cu date clare, statistice! De exemplu, atunci aveam un procentaj de 15 mingi lungi date pe meci. Acum am ajuns la 5. Asta înseamnă un control mai mare de joc”, a declarat Mircea Lucescu pentru <span>golazo.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Principalul obiectiv: „Trebuie să controlăm meciurile”</span></h2>
<p>De asemenea, tehnicianul și-a expus filosofia pe care dorește s-o imprime tricolorilor în următoarea perioadă. Este vorba despre<span> un joc bazat pe posesie</span>, astfel încât să-și poată ridica nivelul și să domine adversarul.</p>
<blockquote><p>„La ultimul meci, adversarii au ajuns să tragă de două ori la poartă. Nu de 15 ori sau de 18 ori! (…) Eu dacă nu plec de la nivelul ăsta și rămân doar pe starea lor emoțională care se poate schimba de la un moment la altul în funcție de accidentări sau de alte lucruri…</p>
<p> </p>
<p>Eu nu pot să rămân aici! Trebuie să pun la punct un tip de joc care să-mi dea posibilitate să controlăm meciurile. Că asta dă și încredere și jucătorilor, și suporterilor”, a mai spus Lucescu.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu nu s-a ferit de cuvinte sau îşi pregăteşte deja terenul pentru un eşec răsunător: 6 fotbalişti, out din naționala României cu Austria!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-sau-isi-pregateste-deja-terenul-pentru-un-esec-rasunator-6-fotbalisti-out-din-nationala-romaniei-cu-austria-20171438</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-sau-isi-pregateste-deja-terenul-pentru-un-esec-rasunator-6-fotbalisti-out-din-nationala-Romaniei-cu-Austria-1400x778.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu va aborda meciul cu Austria fără șase dintre jucătorii importanți. Aproape toți sunt indisponibili din cauza problemelor medicale cu care se confruntă.</p>
<p>Naționala României are nevoie de un rezultat pozitiv pentru a păstra intacte <span>șanse de calificare la Campionatul Mondial din 2026</span>. În momentul de față se află pe poziția a doua, la trei puncte în urma liderului Bosnia.</p>
<p>Partida de la Viena se va disputa pe 7 iunie, la ora 21:45. Ulterior, tricolorii vor reveni la București pentru duelul cu selecționata Ciprului, pe care au învins-o de două ori în Liga Națiunilor.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu nu se va baza pe șase jucători în meciul cu Austria</span></h2>
<p>Din motive medicale, Radu Drăgușin, Darius Olaru, Valentin Mihăilă și Florinel Coman nu vor putea lua parte la acțiunea care va începe în mai puțin de o lună. Nici Denis Drăguș și Răzvan Marin nu vor fi convocați, chiar dacă s-au recuperat după accidentări.</p>
<p>Selecționerul se vede nevoit să facă modificări importante în cadrul grupului, dar asta nu înseamnă că și-a pierdut încrederea. Mesajul transmis jucătorilor care îi vor înlocui pe cei mai sus menționați e cât se poate de clar: trebuie să dea tot ce au mai bun.</p>
<blockquote><p>„Problema la mine este de timp. Ceea ce fac eu cu ei… Așa le și spun: «Nu am nevoie de picioarele voastre, am nevoie de mintea voastră, să analizăm bine adversarul, să gândim, să nu suferim la presiunea adversarului». Austria trăiește din presing.</p>
<p> </p>
<p>Dacă până acum m-am concentrat pe un grup de jucători, acum trebuie să schimb. La fiecare acțiune am chemat 2-3 jucători, e o diferență extraordinară. Dacă această echipă a obținut o calificare, asta s-a datorat omogenității ei. Voi fi foarte atent, voi încerca să îi recuperez pe toți.</p>
<p> </p>
<p>Nu pot să spun că sunt optimist, dar asta nu înseamnă că sunt îngrijorat. Indiferent cine va veni la echipa națională, ăștia sunt jucătorii și trebuie să dea maximum!</p>
<p> </p>
<p>Drăgușin e out, Olaru, pe care îl consider unul dintre cei mai buni jucători pe care îi avem, poate să joace oricând în Italia, în prima divizie. Nu a jucat foarte mult pentru că acolo e Stanciu, care întreține mult emoțional echipa, dar a intrat bine. Coman, out, Mihăilă, out, Drăguș, out! Răzvan Marin, care nu a jucat pentru că a avut o problemă la genunchi. Eu am mai trecut prin asta”, a declarat Mircea Lucescu pentru <span>golazo.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ianis Hagi, în pericol: „S-ar putea să fie subiect închis”</span></h2>
<p>Alături de jucătorii enumerați de „Il Luce”, pe lista indisponibililor se va adăuga, cel mai probabil, Ianis Hagi. Acesta <span>s-a accidentat în derby-ul cu Celtic</span> și are șanse foarte mici de a fi pe teren în iunie.</p>
<blockquote><p>„Se presupune că Ianis Hagi va sta pe margine câteva săptămâni. Eu cred că nu va fi apt pentru meciul cu Austria.</p>
<p> </p>
<p>Nu sunt doctor, dar va sta minim o lună. Cel puțin asta am primit la Federație. S-ar putea să fie subiect închis cu Ianis. Șansele sunt mici”, a spus directorul tehnic al FRF, Mihai Stoichiță, pentru <span>fanatik.ro</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, atac halucinant împotriva lui Kyros Vassaras! L-a acuzat că nu a pus presiune pe arbitrul meciului cu Bosnia: „Să se asigure că nu e împotriva noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/mircea-lucescu-atac-halucinant-impotriva-lui-kyros-vassaras-l-a-acuzat-ca-nu-a-pus-presiune-pe-arbitrul-meciului-cu-bosnia-sa-se-asigure-ca-nu-e-impotriva-noastra-20171324</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-atac-halucinant-impotriva-lui-Kyros-Vassaras-L-a-acuzat-ca-nu-a-pus-presiune-pe-arbitrul-meciului-cu-Bosnia-„Sa-se-asigure-ca-nu-e-impotriva-noastra-1400x1050.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a lansat un atac halucinant împotriva lui Kyros Vassaras și l-a acuzat că nu a pus presiune pe arbitrul meciului cu Bosnia.</p>
<p>Selecționerul României și fostul antrenor de la Dinamo Kiev l-a criticat pe șeful Comisiei Centrale a Arbitrilor.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu l-a atacat pe Kyros Vassaras</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a pus <span>înfrângerea cu Bosnia, scor 0-1</span>, în cârca lui Kyros Vassaras. Selecționerul României l-a acuzat pe șeful CCA că nu a pus presiune pe arbitru.</p>
<p>„Am câştigat 7 meciuri. Am pierdut un singur meci, dar nu l-am pierdut noi. L-au pierdut cei care trebuia să se ocupe să nu se întâmple greşeala care s-a întâmplat, penalty-ul care nu s-a dat. Preşedintele Comisiei noastre de Arbitri trebuia să… În toată lumea…</p>
<p>Un fel de presiune, o relaţie, să fii sigur că atunci când omul ăsta intră pe teren nu este împotriva ta. Nu trebuie să fie cu tine, dar nu împotriva ta. Peste tot se întâmplă.</p>
<p>Dacă dădea penalty, era minutul 52, se termina jocul. Îl câştigam 100%. E antrenorul de vină? Sunt jucătorii de vină? Nu! Sunt o mulţime de aspecte care intervin în stabilirea unui rezultat”, a declarat Mircea Lucescu, conform <span>Golazo</span>.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu a făcut praf arbitrajul după România – Bosnia 0-1</span></h2>
<p>Mircea Lucescu a venit cu <span>acuzații grave la adresa arbitrajului</span> și l-a mustrat pe centralul Danny Makkelie.</p>
<p>„Au întrerupt mult jocul. Arbitrul le-a dat posibilitatea să facă lucrul ăsta, iar ei au profitat. Toate au contribuit la această nereușită. Dar mergem înainte, cum au câștigat ei aici putem și noi la ei.</p>
<p>Un arbitraj permisiv, care le-a dat posibilitatea să se refacă pe teren. În mod normal, ar fi trebuit să le spună să meargă la margine, cum s-a întâmplat cu Tănase. Pe ei i-a lăsat în teren!</p>
<p>Plus cele două faze. E inadmisibil să nu dai penalty. La primul a căzut mingea pe mâna fundașului, iar apoi a fost faza cu centrarea lui Ianis.</p>
<p>De acum încolo, confruntările sunt la nivel mai ridicat, iar noi trebuie să facem față și să abordăm meciurile de maniera asta”, a declarat Lucescu.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 576px; left: 28px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a luat decizia! Schimbări uriaşe în lotul României cu Austria: „Trebuie să fac”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/mircea-lucescu-a-luat-decizia-schimbari-uriase-in-lotul-romaniei-cu-austria-trebuie-sa-fac-20171322</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-a-luat-decizia-Schimbari-uriase-in-lotul-Romaniei-cu-Austria-„Trebuie-sa-fac.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu s-a decis și e gata să facă schimbări importante în lotul României pentru meciul de totul sau nimic cu Austria.</p>
<p>Naționala României nu a avut parte de debutul așteptat de toată lumea în preliminariile pentru Cupa Mondială din 2026. Eșecul cu Bosnia, scor 0-1, de pe teren propriu, le-a redus șansele tricolorilor de a obține biletele pentru SUA, Mexic și Canada în această toamnă, dar Mircea Lucescu încă e optimist și a anunțat că lotul necesită modificări mari pentru a putea crea un grup care să se bată de la egal la egal cu echipe mai bine cotate.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu are planuri mari la națională: „Trebuie să schimb”</span></h2>
<p>Actualul selecționer are misiunea de a califica echipa națională la Cupa Mondială din 2026. România poate ajunge direct la Mondiale dacă termină grupa pe primul loc în preliminarii, sau dacă trece în barajul de calificare, acolo unde a obținut un loc după ce a terminat grupa din Nations League pe prima poziție.</p>
<p>Mircea Lucescu convoacă mereu jucători noi deoarece vrea să reformeze lotul cât mai rapid. Pune accent pe jucători tineri care să îi poată înlocui pe titularii de drept care nu traversează, în prezent, o formă prea bună sau <span>sunt acciddentați.</span></p>
<blockquote><p>„Toată problema la mine este de timp. Ceea ce fac eu cu ei… așa le și spun. «Nu am nevoie de picioarele voastre, am nevoie de mintea voastră, să analizăm bine adversarul, să gândim, să nu suferim la presiunea adversarului. Austria trăiește din presing.</p>
<p> </p>
<p>Dacă până acum m-am concentrat pe un grup de jucători, acum trebuie să schimb. La fiecare acțiune am chemat 2-3 jucători, e o diferență extraordinară. Dacă această echipă a obținut o calificare, asta s-a datorat omogenității ei. Voi fi foarte atent, voi încerca să îi recuperez pe toți”, a declarat Mircea Lucescu, la <span>golazo.</span></p></blockquote>
<h2><span>Nume importante, OUT de la națională</span></h2>
<p>În luna iunie au loc două meciuri extrem de importante pentru România. Pe 7 iunie are loc confruntarea din Austria, cu principala favorită la câștigarea dublei, urmată de meciul cu Cipru. Înaintea acestor dueluri, tricolorii sunt pe locul 2 în clasament, cu doar 3 puncte acumulate după 2 meciuri.</p>
<p>Pentru duelul cu Austria, <span>Mircea Lucescu nu se poate baza</span> pe Radu Drăgușin, jucătorul de bază din centrul defensivei. Fundașul celor de la Tottenham a suferit o accidentare gravă și va lipsi cel puțin până la toamnă.</p>
<p>Darius Olaru încă se recuperează, lipsind deja de cinci luni, astfel că nu ar fi într-o formă prea bună la momentul meciului. Florinel Coman, Valentin Mihăilă și Denis Drăguș sunt out din lot, în timp ce Răzvan Marin încă nu a revenit la forma din startul sezonului din cauza unei probleme la genunchi. De asemenea, situația lui Ianis Hagi este incertă, după ce a suferit o accidentare la genunchi în duelul cu Celtic.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu are mari probleme de lot înainte de Austria – România. Verdictul lui Gică Popescu: „Ne prinde desculți”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/campionatul-mondial-2026/mircea-lucescu-are-mari-probleme-de-lot-inainte-de-austria-romania-verdictul-lui-gica-popescu-ne-prinde-desculti-20171160</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-are-mari-probleme-de-lot-inainte-de-Austria-Romania.-Verdictul-lui-Gica-Popescu-„Ne-prinde-desculti.webp"/><br/><p>Naționala României se confruntă cu mari probleme de lot înainte de meciul cu Austria din preliminariile Cupei Mondiale.</p>
<p>Gică Popescu, component al Generației de Aur, a dezvăluit ce șanse are selecționata lui Mircea Lucescu în duelul de luna viitoare.</p>
<h2><span>Gică Popescu a dat verdictul înainte de Austria – România</span></h2>
<p><span>România va juca cu Austria</span> în preliminariile Cupei Mondiale. „Tricolorii” au pierdut cu Bosnia, scor 0-1, dar au câștigat cu San Marino, scor 5-1.</p>
<p>Gică Popescu, președintele echipei Farul Constanța, crede că meciul cu Austria nu ne prinde într-un moment bun.</p>
<p>Fostul căpitan al Barcelonei a reamintit că Mircea Lucescu are trei jucători accidentați: Radu Drăgușin, Ianis Hagi și Valentin Mihăilă.</p>
<p>„Ne prinde meciul acesta puțin cam desculți cu ghilimelele de rigoare. Avem jucători accidentați, jucători care nu joacă la echipele de club. La cei accidentați, mă refer la Drăgușin și la Ianis Hagi, doi jucători care erau titulari. Man nu joacă, Mihăilă este accidentat.</p>
<p>Sunt ceva probleme de lot. Eu sunt convins că la experiența pe care o are Mircea Lucescu va găsi formula necesară încât să ne batem de la egal la egal cu Austria. Cred că este un meci de 1X2”, a spus Gică Popescu pentru <span>Cancan</span>.</p>
<h2><span>Ce l-a nemulțumit pe Mircea Lucescu în San Marino – România </span></h2>
<p><span>Selecționerul Mircea Lucescu e supărat</span> că naționala României a primit gol în meciul cu San Marino, scor 5-1.</p>
<p>„Am luat gol și asta m-a supărat foarte tare. Eu urlam la ei de pe margine. Eu nu vreau ca echipa asta să se mulțumească cu un gol cu San Marino.</p>
<p>(n.r. despre criticile pentru Mihai Popescu) Eu am spus. A fost o greșeală (n.r. la meciul cu Bosnia). Toată lumea se gândea că nu o să-l mai bag. Eu trebuie să fac o echipă puternică, iar jucătorii să răspundă la insistențele mele.</p>
<p>Dacă nici eu nu pot să critic sau să argumentez ceea ce fac, cine poate să facă? Un opinionist care stă în birou?”, a spus Mircea Lucescu, la flash-interviu.</p>
<blockquote><p>Nu e ușor să câștigi meciurile. Eu am mai fost pe aici prin anii 90. Asta e o echipă tânără, de perspectivă. M-am uitat și la încălzire. E normal ca la 21 de ani jucătorii lor să nu fie la nivelul nostru”, a declarat selecționerul României.</p></blockquote>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 10px; left: 10px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
