<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Andreea Bălan e mai răsfățată ca oricând de iubitul ei tenismen. Imagini cu frumoasa cântăreață în costum de baie, la piscină, alături de Victor Cornea</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/andreea-balan-e-mai-rasfatata-ca-oricand-de-iubitul-ei-tenismen-imagini-cu-frumoasa-cantareata-in-costum-de-baie-la-piscina-alaturi-de-victor-cornea-20245522</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Andreea-Balan-e-mai-rasfatata-ca-oricand-de-iubitul-ei-tenismen.-Imagini-cu-frumoasa-cantareata-in-costum-de-baie-la-piscina-alaturi-de-Victor-Cornea-e1755170944777.png"/><br/><p>Andreea Bălan, una dintre cele mai cunoscute figuri publice ale ultimelor două decenii, este mai răsfățată ca oricând de Victor Cornea, iubitul ei tenismen. Cuplul se află în vacanță în Grecia, în Iraklion, acolo unde cei doi au petrecut o zi împreună la piscină.</p>
<p>Unul dintre cele mai în vogă cupluri din show-biz este format din Andreei Bălan și Victor Cornea. Cel din urmă și-a cerut în căsătorie iubita în luna decembrie a anului trecut. Acum, <span>cei doi se relaxează în vacanță</span>, după multiplele călătorii ale sportivului pentru a participa la turnee de tenis.</p>
<h2><span>Andreea Bălan, răsfățată la piscină de iubitul ei tenismen, Victor Cornea</span></h2>
<p>Cuplul pare extrem de fericit împreună, după cum se poate vedea pe rețelele de socializare, acolo unde Andreea Bălan este urmărită de peste 1.600.000 de oameni. Postarea s-a viralizat rapid și a strâns peste 2.500 de aprecieri. Cei doi se bucură de o experiență răcoritoare la piscină, acolo unde au luat micul dejun chiar în apă.</p>
<p>„Un mic dejun lângă piscină este mult mai gustos atunci când iubirea este primul lucru pe care-l vezi în meniu”, a fost descrierea aleasă de Andreea Bălan pentru postarea de la piscină. Fanii și-au arătat imediat aprecierea față de artistă și iubitul ei.</p>
<p>„Vacanță minunată, dragii mei!”, „Oameni frumoși și minunați!”, „Bravo, Victoraș. Ai tras lozul cel mare, ai luat ceva bun”, „Adorabili! Victor, ai un suflet atât de bun și curat”, „Ce familie frumoasă”, „Arată ca un paradis plin de bucurie și iubire”, au fost câteva dintre comentariile fanilor cuplului, de pe Instagram.</p>
<p>Cei doi se postează frecvent, mai ales de pe contul artistei care este pe urmele sportivului întotdeauna. Victor Cornea a reușit să adune și el o comunitate destul de mare, de peste 35.000 de oameni, acolo unde își postează frecvent momente din viață.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/p/DNVCAL9MKoZ/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Andreea Balan (@andreeabalanofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Andreea Bălan, cerută în căsătorie de Victor Cornea într-un mod special</span></h2>
<p>În luna decembrie a anului trecut, atunci când călătoreau spre Laponia, cei doi au avut parte de momente magice, orchestrate chiar de Victor Cornea. <span>Sportivul a dorit să își ceară iubita în căsătorie</span> într-un mod special, după cum afirmă el, „la înălțime”.</p>
<p>Motivul este unul simplu, Victor Cornea a dezvăluit că își dorea să fie mai aproape de divinitate în momentul în care o va întreba pe Andreea Bălan dacă dorește să-și unească destinele cu el. Vacanța a fost una de neuitat pentru artistă, care s-a declarat extrem de fericită cu privire la relația ei.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rusoaica prietenă cu Sorana Cîrstea a răbufnit: „Cum să mă recuperez?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/rusoaica-prietena-cu-sorana-cirstea-a-rabufnit-cum-sa-ma-recuperez-20246489</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Rusoaica-prietena-cu-Sorana-Cirstea-a-rabufnit-„Cum-sa-ma-recuperez-e1755251926476.jpg"/><br/><p>Controversă puternică în tenisul feminin, după ce o jucătoare prietenă a Soranei Cîrstea s-a plâns de programările nedrepte în turnee. Anna Kalinskaya consideră că nu are timp necesar de recuperare înainte de duelul cu Iga Swiatek de la Cincinnati Open.</p>
<p>Tenisul naște frecvente controverse, mai ales prin unele <span>decizii cel puțin judecabile ale forurilor internaționale</span>. Anna Kalinskaya îi atacă pe reprezentanții WTA, după ce a ajuns în sferturile de finală ale Cincinnati Open, unde o va întâlni pe Iga Swiatek.</p>
<h2><span>Anna Kaninskaya, prietena Soranei Cîrstea, atacă WTA înainte de meciul cu Iga Swiatek</span></h2>
<p>Turneul de la Cincinnati a început pentru Kaninskaya cu o victorie obținută greu în fața americanei Payton Stearns. Apoi, rusoaica a trecut de Amanda Anisimova și Ekaterina Alexandrova. După victoria din optimile de finală, sportiva a reacționat pe rețelele de socializare, spunând că programările propuse de WTA nu îi permit să se recupereze optim.</p>
<p>„Cum pot reprezentanții WTA și ai turneului să se aștepte ca atleții să performeze la maximul lor când se fac programările atât de nedrept? După meciul meu cu Alexandrova, am ajuns acasă din campus la 02:40 noaptea și nu m-am pus în pat până la 04:00.</p>
<p>Am dormit puțin, apoi m-am întors la bază pentru antrenament. Apoi am fost programată la un nou meci la ora 11 dimineață. Cum se așteaptă cei de la WTA să mă recuperez și să îmi ajustez continuu ciclul de somn, care e unul dintre cele mai importante aspecte în recuperare? Pare cam nedrept”, a spus Anna Kalinskaya pe Instagram Story.</p>
<h2><span>Ce a spus rusoaica despre duelul cu Iga Swiatek</span></h2>
<p>După un parcurs foarte bun în turneul american, Kalinskaya a prefațat partida cu Iga Swiatek, care va avea loc astăzi, 15 august. <span>Poloneza vine într-o formă de invidiat</span>, mai ales după ce a cucerit turneul de Grand Slam de la Wimbledon.</p>
<p>„Sunt entuziasmată. Mă rog, sper să fie un meci de un nivel foarte bun, adică știm cu toții că Iga este o mare luptătoare. Vom vedea ceea ce se va întâmpla mâine”, a mai spus Anna Kalinskaya, conform <span>Sportskeeda</span>.</p>
<p>Cele două sportive s-au mai întâlnit o singură dată de-a lungul timpului, victoria fiind obținută de rusoaica Anna Kalinskaya. Iga Swiatek se află pe poziția 3 în clasamentul WTA, iar cea din urmă este pe poziția 34. Anul acesta nu a fost unul de excepție pentru rusoaică, care nu a pus mâna pe niciun trofeu, fiind eliminată în dese rânduri în primele tururi ale turneelor unde a participat.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Din 1981 nu s-a mai întâmplat aşa ceva. Ce au făcut americanii pentru Venus Williams</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/din-1981-nu-s-a-mai-intamplat-asa-ceva-ce-au-facut-americanii-pentru-venus-williams-20245277</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Din-1981-nu-s-a-mai-intamplat-asa-ceva.-Ce-au-facut-americanii-pentru-Venus-Williams-e1755151112858.jpg"/><br/><p>Venus Williams a revenit în circuitul WTA într-o formă senzațională, iar americanii au răsplătit-o imediat pentru asta.</p>
<p>Concret, performanțele bune obținute recent de legendara sportivă i-au adus un premiu din partea organizatorilor de la US Open.</p>
<h2><span>Venus Williams, invitație specială din partea organizatorilor de la US Open. Ce au făcut americanii pentru legendara sportivă</span></h2>
<p>Concret, Venus Williams va primi un wild card pentru a participa în proba de simplu la US Open. Ajunsă la 45 de ani, ea va fi cea mai în vârstă jucătoare de pe tabloul principal din 1981 încoace.</p>
<p>Astfel, câștigătoarea a șapte titluri de Grand Slam la simplu revine în competițiile majore după o absență de doi ani.</p>
<p>Potrivit Associated Press, Venus Williams va reveni în turneele de Grand Slam la US Open, după o pauză de doi ani, grație unei invitații speciale primite miercuri pentru a concura la simplu la Flushing Meadows, la vârsta de 45 de ani.</p>
<p>Potrivit Federației Internaționale de Tenis, sportiva americană va fi cea mai în vârstă jucătoare care participă pe tabloul principal al turneului, de la Renee Richards încoace, care avea 47 de ani în 1981.</p>
<p>Williams primise deja o invitație pentru a participa la proba de dublu mixt de săptămâna viitoare. Meciurile de simplu de la US Open încep pe 24 august, la New York.</p>
<p>Venus deține șapte titluri de Grand Slam la simplu, inclusiv două cucerite la US Open, în 2000 și 2001, și alte 14 titluri la dublu feminin, câștigate <span>alături de sora ei mai mică</span>, Serena.</p>
<p>În plus, are două trofee și la dublu mixt. Serena s-a retras din tenis după ce a participat la US Open în 2022, încheind cariera cu 23 de titluri de Grand Slam la simplu.</p>
<h2><span>Venus Williams a ajuns până în optimile de finală la turneul WTA de la Washington</span></h2>
<p>Până la participarea la marele turneu de la US Open, Venus Williams s-a încălzit cu turneele americane clasice, de la Washington și Cincinnati.</p>
<p>La turneul din capitala SUA, legendara sportivă <span>a reușit o performanță remarcabilă</span>, reușind să ajungă până în optimile de finală ale turneului. Acolo însă, ea a fost învinsă de poloneza Magdalena Frech, scor 2-6, 2-6.</p>
<p>La Cincinnati, Venus Williams a avut o misiune mult mai dificilă, iar jucătoarea din Statele Unite ale Americii nu a reușit nici măcar să ajungă pe tabloul principal.</p>
<p>Septupla câștigătoare de Grand Slam la simplu s-a oprit doar în calificările, acolo unde a fost învinsă clar de Jessica Bouzas Maneiro, scor 4-6, 4-6.</p>
<p>Venus Williams se pregătește acum de US Open și rămâne de văzut dacă va reuși să profite de wild-cardul primit și să avanseze în competiție.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nu e vina mea!”. Carlos Alcaraz s-a certat cu arbitrul de scaun pentru că a refuzat să-şi mute sticlele cu apă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nu-e-vina-mea-carlos-alcaraz-s-a-certat-cu-arbitrul-de-scaun-pentru-ca-a-refuzat-sa-si-mute-sticlele-cu-apa-20246500</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Nu-e-vina-mea22.-Carlos-Alcaraz-s-a-certat-cu-arbitrul-de-scaun-pentru-ca-a-refuzat-sa-si-mute-sticlele-cu-apa-e1755249338894-1400x801.jpg"/><br/><p>Miercuri, 14 august 2025, în optimile de finală ale turneului de la Cincinnati, Carlos Alcaraz (22 de ani – 2 ATP) s-a certat cu arbitrul de scaun pentru că a refuzat să-și mute sticlele cu apă.</p>
<p>În lupta pentru un loc în sferturile de finală, talentatul sportiv iberic l-a întâlnit pe Luca Nardi (22 de ani – 98 ATP), reprezentant al Italiei.</p>
<h2><span>Carlos Alcaraz, așa cum nu îl vezi prea des: s-a enervat pentru că arbitrul i-a cerut să-și mute sticlele cu apă</span></h2>
<p><span>Carlos Alcaraz, campionul de la Roland Garros 2025</span>, s-a calificat în sferturile de finală ale turneului ATP de la Cincinnati, după ce l-a învins în două seturi pe Luca Nardi, scor 6-1, 6-4.</p>
<p>Până să se dueleze din nou cu rivalul său, <span>Jannik Sinner, pe care recent l-a amenințat public</span>, spaniolul s-a luptat cu un al reprezentant al Italiei și, așa cum am precizat deja, confruntarea nu a fost una dificilă. Alcaraz a dominat la toate capitolele și a avut nevoie de doar o oră și 22 de minute pentru a pune capăt confruntării.</p>
<p>Însă, chiar dacă meciul a fost unul relativ lejer pentru numărul 2 ATP, Alcaraz a putut fi văzut la Cincinnati într-o ipostază nu tocmai obișnuită pentru el. Așa cum <span>se poate vedea în videoclipul de aici</span>, ibericul s-a enervat și s-a certat cu arbitrul de scaun pentru că a refuzat să-și mute sticlele cu apă.</p>
<blockquote><p>Doar pentru asta? Pentru că am pus sticlele acolo și după le-am adus înapoi (n.r. – a fost avertizat de arbitru)”, a întrebat Alcaraz.</p></blockquote>
<p>În replică, arbitrul de scaun i-a transmis:</p>
<blockquote><p>Am vorbit deja despre asta. E vorba despre logo-urile care apar…”, i s-a precizat lui Alcaraz.</p></blockquote>
<p>În acel moment, campionul de la Roland Garros i-a spus arbitrului că nu este vina lui:</p>
<blockquote><p>Da, dar nu a fost vina mea. Nu a fost vina mea, ce ar fi trebuit să fac?”, a spus Alcaraz, arătând cu degetele spre însemnele de pe sticlă.</p></blockquote>
<h2><span>Arbitrul și-a asumat vina</span></h2>
<p>Sticlele respective de apă aparțineau brandului francez Evian, iar din acest motiv, arbitrul a considerat că gestul lui Alcaraz poate fi interpretat drept o reclamă.</p>
<blockquote><p>Este vina mea, pentru că nu am observat asta mai devreme (n.r. – că pe sticle era trecut numele brandului Evian)”, a continuat arbitrul.</p></blockquote>
<p>Însă, Carlos Alcaraz nu s-a potolit și s-a contrat mai departe cu oficialul:</p>
<blockquote><p>Și acum din cauza greșelii tale eu trebuie să acopăr sticlele? Nu așa merg lucrurile… A fost vina ta, iar acum eu trebuie să plătesc pentru asta. A fost vina ta. Nu o să le acopăr”, a încheiat Carlos Alcaraz, în videoclipul care a adunat aproape 400.000 de vizualizări pe rețelele de socializare.</p></blockquote>
<p>În sferturile de finală de la Cincinnati, Carlos Alcaraz îl va înfrunta pe rusul Andrey Rublev (27 de ani – 11 ATP).</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nemaivăzut! Jucătorul de tenis a fost descalificat pentru că și-a făcut duș în timpul meciului!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/nemaivazut-jucatorul-de-tenis-a-fost-descalificat-pentru-ca-si-a-facut-dus-in-timpul-meciului-20245372</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Nemaivazut-Jucatorul-de-tenis-a-fost-descalificat-pentru-ca-si-a-facut-dus-in-timpul-meciului-e1755161956627.jpg"/><br/><p>Un jucător de tenis a fost descalificat dintr-un motiv halucinant. Mats Rosenkranz, un german care nu spune foarte multe în tenisul mondial, a pierdut un meci din turneul Challenger din Hersonissos, Grecia, din cauza faptului că și-a făcut duș în pauza de toaletă.</p>
<p>Tenisul aduce în dese rânduri <span>episoade comice, dar și surprinzătoare</span>. Acum a venit rândul unui jucător neamț să țină capul de afiș, după ce a fost descalificat pentru un motiv surprinzător de la un turneu Challenger din Grecia.</p>
<h2><span>Jucător de tenis neamț, descalificat pentru că și-a făcut dus în timpul meciului</span></h2>
<p>Mats Rosenkranz, un jucător de tenis care nu a reușit niciodată să spargă bariera de top 300 ATP, a fost descalificat de arbitru într-un meci disputat în Grecia, la un turneu Challenger. Neamțul <span>a profitat de pauza de toaletă</span> dintre seturi pentru a merge să își facă duș.</p>
<p>Regulamentul prevede faptul că jucătorii pot face duș doar în cazul meciurilor cu cinci seturi, dar nu a fost cazul și aici. Rosenkranz a pierdut meciul din cauza isprăvii sale contra italianului Pietro Orlando Fellin.</p>
<p>După un set care a durat peste o oră, în care s-a luptat „la cuțite” cu italianul, Rosenkranz a mers în vestiar pentru pauza de toaletă. Deși regulamentul stipulează clar că nu este admis ca sportivii să facă duș în cazul meciurilor cu trei seturi, neamțul nu a ținut cont, apoi a fost descalificat.</p>
<p>Sportivul de 26 de ani a încercat să își explice gestul, spunând că a fost „un duș de doar 10 secunde” și că se simte nedreptățit. Arbitrul a luat decizia împreună cu supraveghetorul turneului. Astfel, Fellin a mers în sferturile de finală ale turneului după doar un set. Rosenkranz l-a eliminat în parcursul său din Grecia și pe Pavlos Tsitsipas, fratele mai mic al mult mai cunoscutului Stefanos Tsitsipas.</p>
<h2><span>Cum au reacționat oamenii la isprava jucătorului neamț de tenis</span></h2>
<p>Mai mulți oameni au reacționat la isprava lui Rosenkranz pe celebrul forum Reddit. Majoritatea dintre ei au criticat decizia arbitrilor, spunând că temperaturile ridicate din Grecia ar trebui să fie un motiv suficient de bun pentru ca jucătorii să fie lăsați să facă duș în pauze.</p>
<p>„Temperatura reală în Hersonissos e de peste 38 de grade. Cine nu ar simți nevoia de un duș?”, „Nu au mai făcut asta și alți jucători înainte?”, „Cine face un duș de 10 secunde, haha?”, „Tenisul are cele mai tâmpite reguli pentru orice”, „Nu sunt de acord cu această regulă, dar jucătorii ar trebui să fie mai atenți”, au spus câțiva dintre oamenii de pe Reddit.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
