<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Alex Dobre, cerut pe teren în România – Austria! Ce-a făcut rapidistul chiar în fața celor mai în formă jucători din Superliga</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/alex-dobre-cerut-pe-teren-in-romania-austria-ce-a-facut-rapidistul-chiar-in-fata-celor-mai-in-forma-jucatori-din-superliga-20293546</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Alex-Dobre-cerut-pe-teren-in-Romania-Austria-Ce-a-facut-rapidistul-chiar-in-fata-celor-mai-in-forma-jucatori-din-Superliga-1400x1050.jpg"/><br/><p>Pentru fotbalul românesc, partida România – Austria programată duminică seară pe Arena Națională e poate ultima speranță pentru un parcurs realist spre CM 2026. Victoria este esențială ca tricolorii lui Mircea Lucescu să se mai poată agăța cumva de calculele primului loc în grupă, cel care duce direct la Mondial, sau măcar de locul secund, cel care oferă o poziție mai avantajoasă la baraj decât prezența în această fază preliminară prin prisma statutului obținut de România în Liga Națiunilor.</p>
<p>Diseară, tot pe Arena Națională, tricolorii dispută un meci amical cu Moldova. Iar selecționerul trebuie să dozeze lotul convocat astfel încât să profite de șansa testului pentru a integra noi jucători în circuitul primei reprezentative dar și, mai ales, să găsească formula optimă pentru primul 11 contra Austriei, adversarul cu miză din această săptămână.</p>
<p>Mircea Lucescu a convocat 28 de jucători pentru partidele cu Moldova și Austria, iar fix jumătate, 14, provin din Superliga. Dar câți dintre aceștia au făcut parte din ultimul episod Echipa Etapei în campionat? Practic, câți dintre ei se regăsesc și în lista celor mai în formă la runda dinaintea prezenței la lotul național?</p>
<p><span>ProSport</span> îți prezintă situația, împreună cu votul final furnizat de public pentru Jucătorul Etapei, cel care primește o stea în plus în campania noastră, <span>Stelele Superligii</span>. Din cei 11 jucători ai <span>Echipei Etapei 12 din Superliga</span>, fanii l-au ales pe cel cu evoluția de top în week-end: Alex Dobre de la Rapid! Practic, Alex Dobre e cerut pe teren în România – Austria!</p>
<h2><span>Doar Alex Dobre și Louis Munteanu au prins Echipa Etapei 12 în Superliga</span></h2>
<p>Din păcate pentru poziția lui Mircea Lucescu, nu mai puțin de 5 jucători din primul 11 ideal al ultimei runde din Superliga sunt fotbaliști străini. Mai mult, acest segment de fotbaliști ocupă 100% linia defensivă!</p>
<p>Din lotul convocat de selecționer pentru meciurile României cu Moldova și Austria, doar Alex Dobre (Rapid) și Louis Munteanu (CFR Cluj) au avut pe ultima sută de metri evoluții de referință care i-au impus în prima echipă a campionatului. Iată cum arată Echipa Etapei 12 din Superliga pe baza monitorizărilor și evaluărilor realizate de <span>ProSport</span>:</p>
<ul>
<li>Pap (Csikszereda) – Coco (CFR Cluj), Boateng (Dinamo), Ngezana (FCSB), Radunovic (FCSB) – Vînă (Farul), Lameira (Oțelul), Mailat (Botoșani) – Dobre (Rapid), Chică-Roșă (Petrolul), L. Munteanu (CFR Cluj)</li>
</ul>
<p>Ceilalți fotbaliști din Superliga prezenți în lotul lui Lucescu sunt Manea (Rapid), Opruț și Cîrjan (Dinamo), Ciubotaru (Hermannstadt), Chipciu (U Cluj), Târnovanu, M. Popescu, Șut, Fl. Tănase, Miculescu și Bîrligea (FCSB), Screciu și Baiaram (Univ. Craiova).</p>
<h2><span>Cum arată ierarhia fixată de suporteri</span></h2>
<p>În fața celor mai în formă jucători din Superliga, fie ei români sau străini, rapidistul Alex Dobre a triumfat când a venit vorba de votul publicului.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20284201" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20284201" class="size-full wp-image-20284201" decoding="async" fetchpriority="high" height="800" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Petrolul-Rapid-Live-Text-Online-de-la-ora-20.30-in-etapa-11-din-Superliga.-Alex-Dobre-a-rezerva.-Formatii-de-start.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Petrolul-Rapid-Live-Text-Online-de-la-ora-20.30-in-etapa-11-din-Superliga.-Alex-Dobre-a-rezerva.-Formatii-de-start.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Petrolul-Rapid-Live-Text-Online-de-la-ora-20.30-in-etapa-11-din-Superliga.-Alex-Dobre-a-rezerva.-Formatii-de-start-768x439.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20284201">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<p>Timp de aproximativ două zile, suporterii și-au exprimat opțiunea pe site-ul nostru și i-au oferit extremei titlul de Jucătorul Etapei 12 în campionat, implicit o stea în ierarhia celor mai buni dintre cei mai buni fotbaliști din competiția internă, pe baza evoluțiilor tuturor, meci de meci.</p>
<p>Iată rezultatul votului final din acest sondaj:</p>
<ol>
<li>Dobre (Rapid) – 29,06%</li>
<li>Boateng (Dinamo) – 21,82%</li>
<li>Mailat (Botoșani) – 11,25%</li>
<li>L. Munteanu (CFR Cluj) – 8,11%</li>
<li>Lameira (Oțelul) – 7,63%</li>
<li>Radunovic (FCSB) – 7,16%</li>
<li>Chică-Roșă (Petrolul) – 4,18%</li>
<li>Ngezana (FCSB) – 3,84%</li>
<li>Pap (Csikszereda) – 2,85%</li>
<li>Vînă (Farul) – 2,46%</li>
<li>Coco (CFR Cluj) – 1,64%</li>
</ol>
<p>În ultima etapă dinaintea convocării, Alex Dobre (27 ani) a fost din nou jucătorul exponențial pentru Costel Gâlcă și Giulești în Rapid – Farul Constanța 3-1. A trimis cu capul din cornerul executat de Petrila, mingea s-a lovit de Larie și s-a făcut deschiderea de scor. S-a poziționat pe traseul șutului lui Koljic, a deviat norocos și s-a făcut 2-0. Apoi, a reluat cu capul, din plonjon, mingea sărită din șutul blocat al aceluiași Petrila. Și a închis la 3-1 meciul cu Farul Constanța.</p>
<p>Până azi, Dobre are 4 meciuri pentru naționala României. A debutat în mandatul Edi Iordănescu, în martie 2023, iar în mandatul lui Mircea Lucescu a fost pe teren titular și integralist în amicalul 0-3 cu Canada, <span>unul din puținii tricolori fără experiență majoră la acest nivel care a avut o evoluție acceptabilă (detalii aici)</span>, apoi 65 de minute în 2-2 cu Cipru în deplasare.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a ratat Dinamo pe jucătorul chemat de Mircea Lucescu la echipa națională? A mers în cantonament cu roș-albii, însă „câinii” au ezitat din cauza unei probleme de sănătate. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/cum-l-a-ratat-dinamo-pe-jucatorul-chemat-de-mircea-lucescu-la-echipa-nationala-a-mers-in-cantonament-cu-ros-albii-insa-cainii-au-ezitat-din-cauza-unei-probleme-de-sanatate-exclusi-20292485</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cum-l-a-ratat-Dinamo-pe-jucatorul-chemat-de-Mircea-Lucescu-la-echipa-nationala-A-mers-in-cantonament-cu-ros-albii-insa-„cainii-au-ezitat-din-cauza-unei-probleme-de-sanatate.-EXCLUSIV-e1759986575527.jpeg"/><br/><p>Kevin Ciubotaru (21 de ani) este surpriza lui Mircea Lucescu pentru meciurile cu Moldova și Austria. Selecționat în premieră la echipa națională, jucătorul de bandă de la Hermannstadt a fost, în 2023, în curtea lui Dinamo.</p>
<h2><span>Kevin Ciubotaru a fost ratat de Dinamo din cauza unor teste medicale pe care roș-albii le-au solicitat. EXCLUSIV</span></h2>
<p><span>Kevin Ciubotaru este marea surpriză a lui Mircea Lucescu pentru acțiunea din această lună, partida amicală de joi cu Moldova și meciul capital cu Austria, de duminică, din cadrul preliminariilor pentru Campionatul Mondial. </span> Născut la Roma, tânărul fotbalist a mai trecut pe la echipa secundă a celor de la Rangers. Se întâmpla chiar în perioada în care Ianis Hagi activa pentru prima formație a scoțienilor. Acum, cei doi sunt colegi la naționala României.</p>
<p>Primul contact cu fotbalul românesc l-a avut la loturile de juniori pentru care a strâns câteva selecții, însă în Superliga a ajuns în urmă cu doi ani. Atunci, <span>Kevin s-a pregătit cu Dinamo</span>, chiar a mers cu roș-albii în cantonamentul de vară, formația antrenată atunci de Ovidiu Burcă dorind să-l legitimeze pentru a avea concurență în flancul stâng, poziție în care titular era Costin Amzăr.</p>
<p>Se întâmpla înainte ca acționarii de la Renovatio să devină acționari, într-o perioadă în care dinamoviștii nu stăteau la fel de bine din punct de vedere financiar, clubul se afla în insolvență, iar Planul de reorganizare nu era încă aprobat de instanță.</p>
<p>Înțelegerea nu s-a mai perfectat din cauza unei informații pe care conducerea „câinilor” a primit-o în legătură cu o problemă medicală pe care Ciubotaru a avut-o în trecut. Din câte se pare, ar fi fost vorba de o intervenție chirurgicală la spate, de pe vremea în care tânărul jucător evolua la Rangers.</p>
<p>Astfel au fost cerute noi teste medicale, iar impresarul fotbalistului și tatăl acestuia și-au pierdut răbdarea și au ales să semneze cu <span>Hermannstadt.</span></p>
<h2><span>Tatăl său este un înfocat fan dinamovist</span></h2>
<p>Kevin provine dintr-o familie de dinamoviști, tatăl său fiind un înfocat fan al roș-albilor, detaliu care, din păcate pentru formația cu sediul social în șoseaua Ștefan cel Mare, nu a mai contat, părintele și procuratorul fundașului stânga fiind deranjați de ezitarea bucureștenilor.</p>
<p>Imediat după ce a primit vestea convocării, Ciubotaru, jucător care a strâns 11 partide în acest sezon de Superliga și a reușit o pasă decisivă, s-a arătat foarte fericit și emoționat.</p>
<p>„Marius Măldărășanu m-a anunțat. E o mare bucurie, de mic am avut visul de a ajunge la echipa națională, o mândrie pentru mine și familia mea. Dar încerc să fructific această ocazie care mi s-a dat. E o experiență de care vreau să mă bucur cât mai mult. Trebuie să învăț cât mai multe de la domnul Lucescu și de la ceilalți jucători. Am vorbit cu Ianis Hagi când eram și eu la Rangers. Ne-am și antrenat o perioadă. Acum mă bucur că sunt cu el împreună la lotul mare”, a declarat tânărul fotbalist.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19691641" decoding="async" height="700" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 852px) 100vw, 852px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2023/07/Kevin-Ciubotaru-3.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/07/Kevin-Ciubotaru-3.jpeg 852w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2023/07/Kevin-Ciubotaru-3-768x631.jpeg 768w" width="852"/></p>
<h2><span>„Poate nici nu realizez ce mi se întâmplă”</span></h2>
<p>Kevin Ciubotaru s-a prezentat suporterilor naționalei și a povestit că familia sa a luat decizia de a reveni în țară chiar pentru acest vis, oportunitatea ca el să joace la cel mai înalt nivel și să prindă lotul mare al tricolorilor.</p>
<p>„M-am născut la Roma, iar fotbalul l-am început la 8 ani, la Ciampino. De atunci mi-am dorit să ajung departe. Ne-am mutat în România acum pentru că am văzut că era o șansă bună ca să fac pasul spre naționala mare. Eu spun că a fost o alegere foarte bună ca să pot să cresc ca jucător. Suporterii să mă vadă ca un jucător care își dorește să ajungă la cel mai înalt nivel. Pentru că se poate ajunge oriunde cu muncă și perseverență. Cei din familie poate se bucură și mai mult decât mine, pentru că eu poate încă nu realizez ce mi se întâmplă”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cine transmite la TV România – Moldova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cine-transmite-la-tv-romania-moldova-20292914</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cine-transmite-la-TV-Romania-Moldova.jpeg"/><br/><p>Meciul amical România – Moldova, care va avea loc joi, 9 octombrie, de la ora 21:00, va fi transmis în direct la TV în țara noastră. De asemenea, partida va putea fi urmărită în format Live Text Online pe <span>www.prosport.ro</span>.</p>
<p>„Tricolorii” stau în această etapă a preliminariilor Cupei Mondiale din 2026, astfel că la București vine reprezentativa țării vecine pentru un joc de verificare. Cu această ocazie, Mircea Lucescu poate folosi mai mulți debutanți sub „tricolor”, pentru a vedea pe cine se poate baza în partidele oficiale care vor urma.</p>
<p>Meciul amical România – Moldova va fi transmis în direct la TV pe postul Prima TV joi, 9 octombrie, de la ora 21:00.</p>
<h2><span>România – Moldova, în direct la Prima TV </span></h2>
<p>Meciul amical dintre România și Moldova este în direct la Prima TV joi, de la ora 21:00, și va putea fi urmărit și în format Live Text Online pe <span>ProSport</span>.</p>
<p>Această partidă îi va da ocazia lui Mircea Lucescu să arunce în luptă, pentru prima dată în tricoul echipei naționale de seniori, jucători precum Cătălin Cîrjan (Dinamo), Lisav Eissat (Maccabi Haifa), Kevin Ciubotaru (Hermannstadt), Răzvan Sava (Udinese) sau Ștefan Baiaram (Universitatea Craiova).</p>
<p>Meciul împotriva Republicii Moldova este programat cu trei zile înaintea duelului crucial cu Austria, unde o victorie încă ne-ar lăsa să sperăm la prima poziție a grupei de calificare la Cupa Mondială.</p>
<h2><span>Surprize mari în loctul convocat de Mircea Lucescu pentru „dubla” cu Moldova și Austria</span></h2>
<p>Cu siguranță, cea mai mare surpriză pregătită de Mircea Lucescu este convocarea la echipa națională, în premieră, a fundașului central Lisav Naif Eissat, de origine israeliană, care are și cetățenie română.</p>
<p>PORTARI: Ionuț RADU (Celta de Vigo | Spania, 4/0), Ștefan TÂRNOVANU (FCSB, 3/0), Răzvan SAVA (Udinese | Italia, 0/0);</p>
<p>FUNDAȘI: Andrei RAȚIU (Rayo Vallecano | Spania, 33/1), Cristian MANEA (FC Rapid 1923, 25/2), Andrei BURCĂ (Yunnan Yukun | China, 43/1), Virgil GHIȚĂ (Hannover 96 | Germania, 5/0), Bogdan RACOVIȚAN (Raków | Polonia, 4/0), Mihai POPESCU (FCSB, 5/1), Lisav EISSAT (Maccabi Haifa | Israel, 0/0), Alexandru CHIPCIU (Universitatea Cluj, 47/6), Raul OPRUȚ (Dinamo, 4/0), Kevin CIUBOTARU (Hermannstadt, 0/0);</p>
<p>MIJLOCAȘI: Marius MARIN (Pisa | Italia, 33/0), Vladimir SCRECIU (Universitatea Craiova, 4/0), Răzvan MARIN (AEK Atena | Grecia, 70/12), Vlad DRAGOMIR (Pafos | Cipru, 1/0), Dennis MAN (PSV | Țările de Jos, 39/10), Olimpiu MORUȚAN (Aris Thessaloniki | Grecia, 16/1), Ianis HAGI (Alanyaspor | Turcia, 47/6), Florin TĂNASE (FCSB, 23/5), Cătălin CÎRJAN (Dinamo, 0/0), Ștefan BAIARAM (Universitatea Craiova, 0/0), Valentin MIHĂILĂ (Caykur Rizespor | Turcia, 31/5), Alexandru DOBRE (FC Rapid 1923, 4/0);</p>
<p>ATACANȚI: Louis MUNTEANU (CFR Cluj, 1/0), Daniel BÎRLIGEA (FCSB, 4/1), David MICULESCU (FCSB, 4/0).</p>
<h2><span>Austria, misiune ușoară înaintea meciului cu România</span></h2>
<p>În ziua când România va întâlni Moldova într-un meci amical, în grupa „tricolorilor” se vor disputa două meciuri oficiale.</p>
<p>Austria va întâlni, pe teren propriu, „codașa” San Marino, pe când Bosnia se va deplasa în Cipru.</p>
<p>În următoarea etapă a preliminariilor Cupei Mondiale, care va avea loc pe 12 octombrie, România va găzdui meciul cu Austria (21:45), iar Cipru va juca în San Marino.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Copilul” lui Mircea Lucescu îl atacă din nou pe „Rege”: „Gică Hagi nu vrea să vină la echipa națională”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/copilul-lui-mircea-lucescu-il-ataca-din-nou-pe-rege-gica-hagi-nu-vrea-sa-vina-la-echipa-nationala-20293646</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/„Copilul-lui-Mircea-Lucescu-il-ataca-din-nou-pe-„Rege.-„Gica-Hagi-nu-vrea-sa-vina-la-echipa-nationala-1400x745.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu</span><span class="cf1"> a declarat de ne</span><span class="cf2">numărate ori că </span><span class="cf3">este dispus să părăsească naționala Rom</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">niei</span><span class="cf3"> dacă Gică Hagi </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">și dorește să preia prima reprezentativă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Totuși, Dănuț Lupu, cel care are un conflict de la distanță cu </span><span class="cf5">„</span><span class="cf3">Regele”, știe că acesta nu va ajunge să </span><span class="cf4">î</span><span class="cf3">i preia pe tricolori din simplul fapt c</span><span class="cf3">ă nu vrea acest lucru.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Dănuț Lupu, atac din nou </span><span class="cf4">„Rege”: „Nu vrea la națională”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Mircea Lucescu a declarat de nenumărate ori că este dispus să părăsească naționala României</span><span class="cf2">, </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n cazul </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n care </span><span class="cf2">șefii federației au un </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">nlocuitor pe m</span><span class="cf2">ăsură. Iar acesta nu poate fi altul dec</span><span class="cf4">â</span><span class="cf2">t</span> <span class="cf4">Gică Hagi</span><span class="cf2">, dacă și <span>acesta </span></span><span class="cf4"><span>își dorește să preia prima reprezentativă</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Totuși, Dănuț Lupu, cel care </span><span class="cf2">are dintotdeauna un </span><span class="cf0">„</span><span class="cf2">cui” </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">mpotriva </span><span class="cf4">„Regel</span><span class="cf2">ui</span><span class="cf4">”, știe că acesta nu va ajunge să îi preia pe tricolori </span><span class="cf2">deoarece </span><span class="cf4">nu-și dorește </span><span class="cf2">să facă acest pas. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Nu cred c</span><span class="cf3">ă Hagi este o variantă, pentru că el nu-și dorește să vină la echipa națională! </span><span class="cf5">L-au </span><span class="cf4">întrebat mai mult ca sigur pe Hagi </span><span class="cf3">și nu cred că a spus </span><span class="cf4">în vreo secund</span><span class="cf3">ă că vrea să vină antrenor la echipa națională. De ce nu apare Hagi să zică? Gică Popescu e purtătorul de cuv</span><span class="cf4">ânt al lui Hagi? Cum po</span><span class="cf3">ți să vorbești </span><span class="cf4">în numele unui om dac</span><span class="cf3">ă omul ăla….</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Eu sunt sut</span><span class="cf3">ă la sută că Hagi nu vrea să vină la echipa națională. Deci Hagi nu a vrut să vină la echipa națională anul trecut, </span><span class="cf4">în var</span><span class="cf3">ă, </span><span class="cf4">în contextul în care echipa juca ceva dup</span><span class="cf3">ă ce a plecat Edi. Juca ceva, făcuse ceva și n-a venit. Și vine Hagi acum c</span><span class="cf4">ând nu stau în ghete?”, a </span><span class="cf2">declarat </span><span class="cf4">Lupu</span><span class="cf2">, la <span>GSP</span>.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20292102" style="width: 1330px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20292102" class="size-full wp-image-20292102" decoding="async" height="743" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Situatie-alarmanta-pentru-Mircea-Lucescu-si-nationala-Romaniei-aproape-jumatate-dintre-nominalizatii-pentru-Echipa-Etapei-12-in-Superliga-sunt-straini-inclusiv-toti-titularii-din-aparare-.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Situatie-alarmanta-pentru-Mircea-Lucescu-si-nationala-Romaniei-aproape-jumatate-dintre-nominalizatii-pentru-Echipa-Etapei-12-in-Superliga-sunt-straini-inclusiv-toti-titularii-din-aparare-.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Situatie-alarmanta-pentru-Mircea-Lucescu-si-nationala-Romaniei-aproape-jumatate-dintre-nominalizatii-pentru-Echipa-Etapei-12-in-Superliga-sunt-straini-inclusiv-toti-titularii-din-aparare--768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20292102">FOTO: SportPictures</p></div>
<h2><span>Credit total pentru Lucescu. „<span class="cf3">C</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">știge barajul și ne vom califica</span>”</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Chestionat </span><span class="cf4">î</span><span class="cf2">n leg</span><span class="cf2">ătură </span><span>situația grea pe care o traversează naționala </span><span class="cf4">în acest moment, </span><span class="cf2">cu </span><span class="cf2">șanse minime la calificarea la Mondial din grupa preliminară, </span><span class="cf4">Lupu </span><span class="cf2">i-a luat partea </span><span class="cf3">selecționerului.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Acesta crede că, într-un final, crede că echipa națională va câștiga barajul și va ajunge la Cupa Mondială din SUA, Canada și Mexic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„Cine poate s</span><span class="cf3">ă spună că jucătorii joacă prost datorită lui nea Mircea? Ce le face nea Mircea? Eu cred că fac antrenamentele mult mai plăcute și mai utile dec</span><span class="cf4">ât cele ale lui Edi. Nu cred c</span><span class="cf3">ă, </span><span class="cf4">în trei zile, exist</span><span class="cf3">ă un om sau un pedagog mai bun ca Lucescu care poate să facă ceva pozitiv pentru echipă”, a explicat acesta.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Eu am spus-o </span><span class="cf3">și </span><span class="cf4">înaintea meciului cu Cipru, cu toate c</span><span class="cf3">ă nu știam că o să avem rezultatul ăsta negativ, spun eu. Eu am spus că ne vom califica la baraj. Mi-a fost greu să cred că vom trece peste Austria și peste Bosnia. Nea Mircea o să c</span><span class="cf4">â</span><span class="cf3">știge barajul și ne vom califica. Răm</span><span class="cf4">âne sut</span><span class="cf3">ă la sută, nu pleacă pentru că nu vine nimeni!”, a conchis Lupu pentru sursa citată.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a decis. Două nume grele, out din lotul pentru România – Moldova</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-decis-doua-nume-grele-out-din-lotul-pentru-romania-moldova-20293628</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Mircea-Lucescu-a-decis.-Doua-nume-grele-out-din-lotul-pentru-Romania-Moldova-1400x787.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Na</span><span class="cf1">ționala Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">niei va </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">lni </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă seară, pe Arena Națională, de la ora 21.00, reprezentativa similară a </span><span class="cf1">Molldovei</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Av</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n vedere c</span><span class="cf1">ă este vorba </span><span class="cf1">despre</span><span class="cf1"> un amical, Mircea Lucescu și-a permis să </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">i lase </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n afara locului pe funda</span><span class="cf1">șii Andrei Rațiu și Andrei Burcă.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Rațiu</span><span class="cf1"> și Burcă sunt out din </span><span class="cf3">lot pentru</span><span class="cf1"> testul</span><span class="cf3"> România – Moldova</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Tricolorii vor da piept </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n aceast</span><span class="cf1">ă seară, de la ora 21.00, cu naționala </span><span class="cf3">Moldovei</span><span class="cf1">, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un amical programat pe Arena Na</span><span class="cf1">țională. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Având în vedere </span><span class="cf1">statutul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">lnirii, unul de preg</span><span class="cf1">ătire</span><span class="cf3">, Mircea Lucescu </span><span class="cf1"><span>a decis să-și menajeze doi dintre titulari</span>, ambii din defensivă. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n cauz</span><span class="cf1">ă este vorba despre </span><span class="cf3">fundașii Andrei Rațiu și Andrei Burcă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">În dimineața meciului</span><span class="cf1">, Il Luce </span><span class="cf3">a anunțat lotul oficial </span><span class="cf1">de 26 de jucători </span><span class="cf3">cu care va aborda amicalul cu Moldova, iar cei doi titulari</span><span class="cf1"> au fost menajați pentru duelul care contează, cel cu Austria, unde vor intra din primul minut.<br/>
</span></p>
<p><span>În locul fundașului de la Rayo Vallecano</span>, selecționerul va începe mai mult ca sigur cu Cristi Manea, fundașul Rapidului, aflat într-o creștere de formă în ultimul timp la echipa de club, însă poate apela pe acel post și la Alex Chipciu, folosit mulți ani în banda dreaptă, ca mijlocaș și fundaș, dar multat de Neluțu Sabău în ultimii ani pe partea opusă la Universitatea Cluj.</p>
<p>În cazul absenței lui Andrei Burcă, antrenorul naționalei României va miza pe Lisav Eissat, adus în premieră la prima reprezentativă. <!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„</span><span class="cf1">(</span><span class="cf1">n.r</span><span class="cf1">. </span><span class="cf2">Îl b</span><span class="cf3">ăgați pe </span><span class="cf3">Eissat</span><span class="cf3">?) Păi, cum să nu? Joacă titular. Eu am curaj, nu sunt omul care să se ascundă de responsabilități. Mi-am asumat această responsabilitate, răspund”, a declarat Mircea Lucescu, la conferința de presă înaintea testului Rom</span><span class="cf2">ânia </span><span class="cf4">– Moldova.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20262489" style="width: 1330px"><img alt="E gata! Turcii au făcut anunțul despre transferul lui Ianis Hagi: „Va ajunge curând”" aria-describedby="caption-attachment-20262489" class="size-full wp-image-20262489" decoding="async" height="743" sizes="(max-width: 1320px) 100vw, 1320px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/E-gata-Turcii-au-facut-anuntul-despre-transferul-lui-Ianis-Hagi-„Va-ajunge-curand.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/E-gata-Turcii-au-facut-anuntul-despre-transferul-lui-Ianis-Hagi-„Va-ajunge-curand.webp 1320w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/E-gata-Turcii-au-facut-anuntul-despre-transferul-lui-Ianis-Hagi-„Va-ajunge-curand-768x432.webp 768w" width="1320"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20262489">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi va fi decarul. </span><span class="cf2">Lotul României pentru meciul cu Moldova </span><span class="cf4">și numerele pe care le vor purta pe spatele tricourilor</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Portari: Ștefan </span><span class="cf4">T</span><span class="cf2">ârnovanu</span><span class="cf2"> (12), Ionu</span><span class="cf4">ț Radu (1), Răzvan Sava (16)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Fundași: Cristi Manea (4), Mihai Popescu (3), Kevin Ciobotaru (2), Virgil Ghiță (5), Alexandru </span><span class="cf4">Chipciu</span><span class="cf4"> (8), Vladimir </span><span class="cf4">Screciu</span><span class="cf4"> (14), Raul </span><span class="cf4">Opruț</span><span class="cf4"> (15), </span><span class="cf4">Lisav</span> <span class="cf4">Eissat</span><span class="cf4"> (24), Bogdan Racovițan (25)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Mijlocași: Marius Marin (6), </span><span class="cf4">Ianis</span><span class="cf4"> Hagi (10), Răzvan Marin (18), Olimpiu Moruțan (21), Cătălin </span><span class="cf4">C</span><span class="cf2">îrjan</span><span class="cf2"> (22), Vlad Dragomir (23), Alexandru Dobre (7)</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Atacan</span><span class="cf4">ți: Daniel </span><span class="cf4">B</span><span class="cf2">îrligea</span><span class="cf2"> (9), Louis Munteanu (17), David Miculescu (11), Valentin Mih</span><span class="cf4">ăilă (13), Florin Tănase (19), Dennis Man (20), Ștefan </span><span class="cf4">Baiaram</span><span class="cf4"> (26)</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Ultimele 5 confruntări dintre Rom</span><span class="cf2">ânia </span><span class="cf4">și Moldova</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">20 noiembrie 2022: Moldova – Rom</span><span class="cf2">ânia 0-5</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">14 februarie 2015: România – Moldova 2-1</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">15 februarie 2011: Moldova – România 3-3</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">7 februarie 2007: România – Moldova 2-0</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">24 mai 2005: România – Moldova 2-0</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
