<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac, despre cum a trăit înainte să fie miliardar în euro: „Luam 5 pizza la 8 inși. Viața aia nu mai există azi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ion-tiriac-despre-cum-a-trait-inainte-sa-fie-miliardar-in-euro-luam-5-pizza-la-8-insi-viata-aia-nu-mai-exista-azi-20189751</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ion-Tiriac-despre-cum-a-trait-inainte-sa-fie-miliardar-in-euro-„Luam-5-pizza-la-8-insi.-Viata-aia-nu-mai-exista-azi.webp"/><br/><p>Ion Țiriac (86 de ani) deține deja de mult timp titlul de cel mai bogat român, iar într-un interviu pe care l-a acordat recent, miliardarul a rememorat perioada premergătoare intrării sale în antreprenoriat.</p>
<p>Până să zguduie lumea afacerilor cu ideile sale, Ion Țiriac a practicat tenisul la nivel profesionist. Însă, a făcut-o într-o vreme în care „sportul alb” nu genera la fel de mulți bani ca în ziua de azi.</p>
<h2><span>Cum se descurcau jucătorii de tenis cu banii pe vremea lui Ion Țiriac</span></h2>
<p>Tenisul a ajuns să reprezinte în secolul XXI un sport foarte bine plătit, iar premiile din marile competiții ATP și WTA sunt într-o continuă creștere.</p>
<p>Spre exemplu, la Turneul Campionilor/Campioanelor din 2024, triumfătorii au putut pune mâna pe un cec de aproape 5.000.000 de dolari.</p>
<p>O sumă imensă, la care în anii ’60, ’70 sau ’80 performerii din „sportul alb” nici măcar nu puteau să viseze. În perioda menționată, pe scena tenisului internațional a activat și Ion Țiriac, care în 1970 a triumfat la Roland Garros, la dublu, împreună cu coechipierul Ilie Năstase. De asemenea, cei doi au triumfat și la alte turnee importante, precum Foro Italico, Open Philadelphia Indoor, Monte Carlo Open, Open Suedia, Italian Open și Canadian Open.</p>
<p>Pus în postura de a rememora vremurile când <span>încă era implicat total în tenis, Ion Țiriac</span> a lăsat de înțeles că sumele de bani pe care le primeau sportivii atunci îi ajutau pe aceștia doar să se întrețină. Cu toate acestea, în momentul în care a fost întrebat dacă și-ar fi dorit să poată modifica destinul și să practice tenisul în zilele noastre, Ion Țiriac a răspuns tranșant:</p>
<blockquote><p>(n.r. – V-ar fi plăcut să jucați tenis acum?) Nu. Nu se compară. Noi eram zece inși, eu eram patronul ăstora mai tineri, Năstase, Borg, Panatta. Seara scoteam opt-nouă dolari, cumpăram cinci pizza, eram opt inși, le împărțeam la cinci și plecam acasă. Viața pe care am avut-o noi nu există astăzi”, a declarat Ion Țiriac, la <span>podcastul „Școala Sportivă”</span>.</p></blockquote>
<h2><span>În prezent e cel mai bogat român</span></h2>
<p>Cel mai probabil, experiența de viață pe care a acumulat-o pe parcursul carierei de tenismen profesionist în anii ’60 și ’70 s-a dovedit a fi mult mai valoroasă pentru Ion Țiriac decât câteva milioane, pe care oricum le-a făcut ulterior.</p>
<p>După retragerea din „sportul alb”, Țiriac a devenit antrenprenor și, treptat, a ajuns să fie cel mai faimos afacerist român.</p>
<p><span>Ion Țiriac este de ani buni cel mai bogat om din țară, iar potrivit ultimului TOP Forbes</span>, magnarul are o avere estimată la 2.100.000.000 de dolari.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RFTdGlNdhuw?si=3lG5xwM6VcSsvQlt" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Florin Talpan o atacă pe Laura Vicol: „Patos ieftin”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/florin-talpan-o-ataca-pe-laura-vicol-patos-ieftin-20189789</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Florin-Talpan-o-ataca-pe-Laura-Vicol-„Patos-ieftin-1400x932.jpg"/><br/><p>Florin Talpan nu iartă pe nimeni în disputa declarațiilor FCSB vs Steaua și a dat de pământ cu avocata Laura Vicol, declarată mare fană a echipei lui Gigi Becali.</p>
<p><span>Juristul de la CSA Steaua exultă </span>după ce a obținut o mare victorie împotriva celor de la FCSB. CSA Steaua a câștigat definitiv procesul pentru palmares, iar acum colonelul de justiție a ieșit la atac împotriva celor care au spus că FCSB e Steaua. De furia lui Talpan nu a scăpat nici Laura Vicol, fosta președintă a Comisiei Juridice din cadrul Parlamentului României.</p>
<h2><span>Florin Talpan, reacție acidă la adresa Laurei Vicol: „Poate că trebuie să respectați în sfârșit Constituția și deontologia profesională”</span></h2>
<p>Fosta deputată PSD a intervenit în scandalul dintre Steaua și FCSB, reaprins odată cu decizia ÎCCJ prin care <span>Steaua a câștigat palmaresul </span>de la înființare până în 1998. Laura Vicol a avut un mesaj tranșant la adresa juristului de la CSA Steaua și s-a poziționat de partea celor de la FCSB.</p>
<p>Florin Talpan nu a trecut cu vederea reacția celei care în prezent este cercetată în libertate pentru implicarea în celebrul dosar Nordis, în urma căruia mii de români au rămas cu „ochii în soare” după ce au plătit avansul pentru locuințe.</p>
<blockquote><p>„Stimată… Vicol, În loc să scrieți poeme despre fulare și tribune, poate ar fi util să citiți hotărârile instanțelor acelea definitive, care spun clar ce echipă are dreptul la marcă, nume, palmares. FCSB nu este România, oricât v-ați dori să fie. FCSB nu este Steaua oricat ați visa. E doar rezultatul unei confuzii între marketing și justiție.</p>
<p> </p>
<p>Ați fost avocat și deputat, președinte al Comisiei juridice? Așa ați respectat legile și în perioada cât ați fost în functie? Poate că trebuie să respectați în sfârșit Constituția și deontologia profesională, și mai puțin galeria!</p>
<p> </p>
<p>Atunci când un avocat confundă tribuna cu sala de judecată și manipularea emoțională cu raționamentul juridic, rezultatul este exact discursul pe care l-ați formulat la adresa mea. Un discurs fără temei legal, dar plin de patos ieftin și populism”, a spus Florin Talpan, la <span>Fanatik.</span></p></blockquote>
<h2><span>Replica Laurei Vicol la reacția lui Florin Talpan: „E de un tupeu rar”</span></h2>
<p>Laura Vicol a venit și cu o replică pentru reacția acidă a lui Florin Talpan pe care îl „acuză” că în loc să apere legea a transformat disputa FCSB vs Steaua într-un „război personal”.</p>
<p>„Afirmația că „nu am respectat legile nici ca președinte al Comisiei Juridice” e de un tupeu rar, chiar și pentru cineva obișnuit să confunde avocatura cu brăcinarii. Dacă v-ați fi obosit să citiți cu obiectivitate hotărârile instanțelor – nu doar titlurile care vă convin – ați fi înțeles că dreptul nu se stabilește în funcție de pasiuni personale sau apartenență la cluburi sportive.</p>
<p>Cât despre ironia cu „poeme și fulare”, vă spun atât: uneori, ce nu înțelegeți dumneavoastră ca ofițer de carieră – și anume loialitatea, demnitatea și spiritul – se transmit mai bine din tribună decât dintr-un birou. Ați fi înțeles dacă ați fi iubit Steaua, nu doar sigla.</p>
<p>Eu am vorbit despre dreptate, dumneavoastră despre răzbunare. Diferența dintre noi e că eu am apărat legea, iar dumneavoastră ați încercat să o răstălmăciți pentru un război personal. Nu am contestat nimic juridic. Doar lipsa dumneavoastră de caracter”, a transmis avocata Laura Vicol.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a pierdut sume colosale la ruletă! O avere irosită, dar salvată cu tunuri imobiliare: „O să facă 500.000 de euro”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-pierdut-sume-colosale-la-ruleta-o-avere-irosita-dar-salvata-cu-tunuri-imobiliare-o-sa-faca-500-000-de-euro-20189923</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Gigi-Becali-a-pierdut-sume-colosale-la-ruleta-O-avere-irosita-dar-salvata-cu-tunuri-imobiliare.-„O-sa-faca-500.000-de-euro-1400x878.jpg"/><br/><p>Povești incredibile despre Gigi Becali. Finanțatorul de la FCSB ar fi pierdut în trecut sume incredibile la ruletă, dar mereu recupera cu adevărate tunuri imobiliare.</p>
<p>Totul se întâmpla în anii ’90 și, de fiecare dată când pierdea sute de mii de euro, cumpăra câte un teren în Pipera cu 300.000 de euro și era convins că astfel „și-a scos paguba”, iar respectivul teren va costa 500.000 de euro.</p>
<p>Dezvăluirile au făcute într-un podcast de Ionel Anton, unul dintre numele cunoscute în lumea pokerului din România.</p>
<h2><span>Cum și-a irosit Gigi Becali încă o avere la ruletă! Miliardarul s-a salvat cu loviturile imobiliare date în Pipera</span></h2>
<p>Finanțatorul de la FCSB ar fi pierdut imediat după Revoluție <span>sume de bani de ordinul milioanelor de euro</span> la ruletă, dar recupera de fiecare dată cu adevărate tunuri imobiliare.</p>
<p>Totul se întâmpla în urmă cu trei decenii și jumătate. Dezvăluirile au făcute de Ionel Anton, unul dintre numele importante în lumea pokerului din țara noastră.</p>
<p>Atunci când pierdea sute de mii la jocurile de noroc, magnatul achiziționa câte un teren în Pipera și era convins încă de atunci, iar timpul i-a dat dreptate, că „și-a scos paguba”.</p>
<p>„A trecut peste ele (n.r. – Gigi Becali). Pentru că ăsta e avantajul jucătorului. Știi să îți iei paguba, ai trecut peste ea. «Hai să văd cum fac alți bani». Știi care este unul dintre motivele pentru care Gigi este atât de bogat acum? E și pentru că a pierdut bani mulți la ruletă.</p>
<p>Și de câte ori pierdea la ruletă, la Vernescu, se ducea în Pipera, vorbim de anii ’90, și cumpăra câte un teren. Bă, nu valora nimic. Nu se muta nici naiba în Pipera. Dar Gigi, în nebunia sa, spunea: «Bă, am luat terenul ăsta. Cât am pierdut aseară? 300.000. Terenul ăsta o să facă 500.000!».</p>
<p>Și în mintea lui zicea: «Gata, mi-am scos paguba!». Și uite așa a strâns Gigi aproape toate terenurile din Pipera”, a povestit Ionel Anton Anton în podcastul <span>„Vin De-o Poveste”.</span></p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20189946" decoding="async" fetchpriority="high" height="993" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/INTALNIRE-GHEORGHE-HAGIGIGI-BECALI-23.06.2007-1400x993.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/INTALNIRE-GHEORGHE-HAGIGIGI-BECALI-23.06.2007-1400x993.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/INTALNIRE-GHEORGHE-HAGIGIGI-BECALI-23.06.2007-768x545.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/INTALNIRE-GHEORGHE-HAGIGIGI-BECALI-23.06.2007-1536x1089.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/INTALNIRE-GHEORGHE-HAGIGIGI-BECALI-23.06.2007-2048x1452.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Sacrificii pentru clubul „roș-albastru”. „Se împrumuta cu camătă”</span></h2>
<p>În 2003, când a preluat Steaua, actuala FCSB, Gigi Becali <span>era un împătimit al jocurilor de noroc</span>. Ionel Anton dezvăluie sacrificiul financiar al lui magnatului pentru a susține gruparea „roș-albastră”.</p>
<p>Afaceristul din Pipera și-ar pus la bătaie banii familiei pentru a salva echipa de fotbal, într-o perioadă în care ruleta și împrumuturile cu camătă făceau parte din viața sa.</p>
<p>„Gigi și-a riscat toți banii familiei ca să salveze Steaua, ești nebun! Voi nu ați fi vrut să fiți în situația lui Gigi, când se împrumuta cu camătă ca să țină Steaua”, a mai spus Anton pentru sursa citată mai sus.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama sufletească prin care trece Ionel Ganea, după moartea fiului său în vârstă de doi ani. Băiatul cel mare al fostului fotbalist a dezvăluit totul: „E de ajuns!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/drama-sufleteasca-prin-care-trece-ionel-ganea-dupa-moartea-fiului-sau-in-varsta-de-doi-ani-baiatul-cel-mare-al-fostului-fotbalist-a-dezvaluit-totul-e-de-ajuns-20189705</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Drama-sufleteasca-prin-care-trece-Ionel-Ganea-dupa-moartea-fiului-sau-in-varsta-de-doi-ani.-Baiatul-cel-mare-al-fostului-fotbalist-a-dezvaluit-totul.webp"/><br/><p>George Dănuț Ganea (26 de ani), băitaul cel mare al fostului internațional Ionel Ganea (51), a scris despre drama sufletească prin care trece tatăl său.</p>
<p>Fiul cel mic al lui Ionel Ganea și fratele lui George s-a stins din viață la aproximativ o lună de zile distanță după un accident auto în care a fost implicat.</p>
<h2><span>Prin ce clipe trece Ionel Ganea, după moartea fiului său cel mic. George Ganea a postat un mesaj cutremurător pe rețelele de socializare</span></h2>
<p>George Ganea, fotbalist legitimat în prezent la Ujpest FC, în Ungaria, a realizat o postare cutremurătoare pe rețelele de socializare în care a scris despre drama ce i-a lovit de curând familia.</p>
<p>Tatăl său, fostul internațional <span>Ionel Ganea, și fratele său cel mic, în vârstă de doar doi ani, au fost implicați într-un grav accident rutier</span> la data de 9 mai 2025.</p>
<p>Cel mic a suferit un traumatism cranio-cerebral grav și a fost resuscitat la fața locului. Ulterior, după ce a fost transportat la spital, copilul a fost supus unei intervenții chirurgicale complicate și plasat la terapie intensivă.</p>
<p>Prognosticul medicilor a fost unul foarte rezervat încă de pe atunci și, din păcate, la o lună după accidentul teribil, <span>fiul lui Ionel Ganea a murit</span>.</p>
<p>Ioan Alexandru a părăsit lumea la vârsta de doar doi ani și și-a lăsat întreaga familie cu sufletul răvășit.</p>
<p>George Dănuț Ganea, care mai are o soră, pe Ioana Maria, a rememorat câteva episoade emoționante pe care și le-a amintit cu fratele lui cel mic, după care a lansat un apel public. Atacantul i-a rugat pe toți cei care l-au judecat și îl judecă în continuare pe tatăl său, pentru că s-a aflat la volan în ziua accidentului, să înceteze, pentru că nu fac decât să creeze și mai multă suferință familiei, în special lui Ionel Ganea:</p>
<blockquote><p>Și pentru lumea care îi judecă sau i-au judecat e de ajuns ca trebuie să trăiască cu suferința asta toată viața, așa ca va rog nu-i mai judecați pentru ca doar Dumnezeu poate face asta”, a scris George Ganea, pe <span>pagina sa de Instagram</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum s-a descurcat George Ganea în fotbalul maghiar</span></h2>
<p>Trecut prin toate selecționatele de tineret ale României, George Ganea a traversat în ultimii ani o perioadă nu tocmai bună în cariera de fotbalist.</p>
<p>După ce s-a întors din Italia, unde a reprezentat secțiile de tineret ale celor de la Entella și AS Roma, atacantul a semnat inițial cu CFR Cluj, însă nu a rezistat mult și în februarie 2019 a ajuns sub comanda lui Gică Hagi, la malul mării.</p>
<p>„Regele” i-a oferit mai multe șanse la Constanța și l-a trimis și sub formă de împrumut la echipe precum FC Argeș sau FC U Craiova, însă fără prea mare succes pentru George Ganea.</p>
<p>În cele din urmă, în iulie 2023, băiatul cel mare al lui Ionel Ganea a semnat cu Ujpest FC, din Ungaria.</p>
<p>Dacă la sezonul de debut a contribuit cu 4 pase decisive într-un total de 26 de meciuri, în stagiunea 2024 – 2025 nu s-a mai descurcat la fel de bine și a jucat în doar 4 partide, fără să contribuie cu vreo reușită notabilă pe plan ofensiv.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui George Ganea este de 150.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fiul cel mare al lui Ionel Ganea, mesaj sfâșietor după moartea fratelui său: „Suflet pur”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/fiul-cel-mare-al-lui-ionel-ganea-mesaj-sfasietor-dupa-moartea-fratelui-sau-suflet-pur-20189687</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fiul-cel-mare-al-lui-Ionel-Ganea-mesaj-sfasietor-dupa-moartea-fratelui-sau-„Suflet-pur.jpg"/><br/><p>La câteva ore de la decesul fratelui său consangvin, fiul cel mare al lui Ionel Ganea a transmis un mesaj sfâșietor.</p>
<p>O tragedie a avut loc în familia lui Ionel Ganea. Fiul de doar 2 ani al fostului internațional român <span>s-a stins din viață </span>la o lună de la teribilul accident în care a fost implicat.</p>
<p>Băiatul a stat în comă din momentul accidentului, iar medicii i-au dat șanse foarte mici de supraviețuire. Vineri a fost anunțată cumplita veste: s-a stins din viață băiatul lui Ganea.</p>
<h2><span>Mesajul lui George Ganea după moartea fratelui său vitreg: „Suflet pur”</span></h2>
<p>Pe 9 mai a avut loc un accident rutier în care a fost implicat Ionel Ganea. Pe scaunul din dreapta se afla băiatul său, în vârstă de doi ani. Acesta nu purta centură, iar în urma impactului violent cu o mașină aflată la marginea drumului a suferit un traumatism cranio-cerebral sever. Nenorocirea s-a întâmplat între localitățile Hurez și Făgăraș, în județul Brașov.</p>
<p>Copilul a fost grav rănit și a ajuns de urgență la Spitalul Județean Târgu Mureș. A rezistat în comă timp de patru săptămâni, însă loviturile au fost foarte grave și în cele din urmă a cedat lupta și s-a stins din viață la doar doi ani.</p>
<p>Toată familia lui Ganea este în stare de șoc de vineri seară. „Sufletul pur” și cel mai tânăr membru al familiei s-a stins din viață înainte de a se bucura cu adevărat de tot ce îl înconjoară. George Ganea a transmis un mesaj sfâșietor la câteva ore de la tragicul eveniment.</p>
<blockquote><p>„De când ai venit pe lume tatăl nostru și mama ta Monica au fost cei mai fericiți, din prima zi de când te-ai născut au fost non-stop cu tine, au avut grijă de tine și ți-au oferit tot ce-au avut ei mai bun, ai plecat prea repede dintre noi dar ne-ai adus familia mai aproape ca niciodată, te vom iubi pentru totdeauna. Dumnezeu să aibă grijă de tine suflet pur, nu o să te uităm niciodată”, a scris George Ganea pe Instagram.</p></blockquote>
<h2><span>Ionel Ganea riscă să facă închisoare după decesul fiului său</span></h2>
<p>Accidentul în urma căruia s-a stins din viață mezinul familiei Ganea a fost provocat chiar de Ionel Ganea. Într-un moment de neatenție, acesta s-a izbit de o mașină staționată pe partea carosabilă. În urma testelor de alcoolemie ambii șoferi au ieșit negativ, dar <span>Ionel Ganea riscă acum să facă între 2 și 7 ani de închisoare</span> cu executare pentru ucidere în culpă.</p>
<p>„Fiind reglementată între 2 și 7 ani, probabil că va fi cu recunoaștere și o să-i dea un an de zile cu suspendare”, a spus avocatul Adrian Cuculis pentru <span>wowbiz.ro.</span></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
