<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Gigi Becali a rostit trei nume de fotbalişti de la FCSB care i-au plăcut cu Drita, dar unul singur a fost cu adevărat remarcatul patronului: „Nici nu trebuie să mai spun de el”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-rostit-trei-nume-de-fotbalisti-de-la-fcsb-care-i-au-placut-cu-drita-dar-unul-singur-a-fost-cu-adevarat-remarcatul-patronului-nici-nu-trebuie-sa-mai-spun-de-el-20246437</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-rostit-trei-nume-de-fotbalisti-de-la-FCSB-care-i-au-placut-cu-Drita-dar-unul-singur-a-fost-cu-adevarat-remarcatul-patronului.webp"/><br/><p>Joi seară, 14 august 2025, imediat după ce FCSB a învins-o pe Drita cu 3-1 și s-a calificat în play-off-ul UEFA Europa League, Gigi Becali (67 de ani) a intrat în direct, la TV, și a rostit trei nume de fotbaliști care i-au plăcut.</p>
<p>Totodată, despre unul dintre jucători, patronul campioanei României a vorbit la superlativ și a spus că acesta nu îl dezamăgește niciodată.</p>
<h2><span>Juri Cisotti l-a cucerit din nou pe Gigi Becali. În total, afaceristul a remarcat trei nume în partida Drita – FCSB 1-3</span></h2>
<p>După rezultatul de 3-2 înregistrat cu emoții la București, pe Arena Națională, <span>FCSB a învins-o pe Drita și în manșa secundă a turului trei preliminar din Europa League</span>, scor 3-1 pe stadionul Fadil Vokrri din Priștina.</p>
<p>Roș-albaștrii i-au luat pe sus pe kosovari și au izbutit să deschidă scorul încă din minutul 1, mulțumită lui Cisotti, care a fructificat o pasă bună trimisă de David Miculescu.</p>
<p>Ulterior, în minutul 18, David Miculescu a trecut din postura servantului în cea a marcatorului, iar după ce a primit un assist excelent de la Bîrligea a înscris cu un șut plasat la colțul scurt.</p>
<p>Startul reprizei secunde a venit la pachet cu un gol al kosovarilor, care au redus din diferență prin Tusha, însă tabela de marcaj a fost închisă tot de campioana României, în minutul 85. Atunci, lansat fiind cu o centrare bună expediată din flancul drept, nou-intratul Dennis Politic a reușit să își treacă și el numele pe lista marcatorilor.</p>
<p>După meci, <span>Gigi Becali a intrat în direct, la TV, și printre altele a dezvăluit de ce l-a scos pe Edjouma la pauza meciului Drita – FCSB</span>. Totodată, miliardarul a rostit și trei nume de fotbaliști de la FCSB care i-au plăcut în mod special. Iar în fruntea listei a fost nimeni altul decât noul său preferat, italianul Juri Cisotti:</p>
<blockquote><p>Mi-a plăcut Cisotti. Nici nu trebuie să mai spun de el. Nu există meci să nu joace foarte bine. A dat și gol, pasă de gol. Echipa a luptat. Mi-a mai plăcut Ngezana, chiar și Crețu. A urcat, nu doar că a dat centrare la gol. (Târnovanu? În regulă la golul luat?) Acolo, ce să facă? Putea să iasă. Nu ești perete, să nu intre mingea în poartă. A găsit o găurică, a intrat mingea prin găurică”, a declarat Gigi Becali, la <span>DigiSport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Ce urmează pentru FCSB</span></h2>
<p>Pentru FCSB urmează un meci extrem de important, mai ales pentru fani, anume derby-ul cu Rapid din Giulești, programat duminică, 17 august 2025, de la ora 21:30, în etapa 6 din Superliga.</p>
<p>Ulterior, în play-off-ul din Europa League, FCSB va da peste Aberdeen, câștigătoarea Cupei Scoției din 2024-2025. Meciurile sunt programate pe 21 august, în Scoția, și pe 28 august, la București.</p>
<p>Iar între cele două dispute europene, campioana României mai are programat și un meci în campionat, pe 24 august, în etapa 7, pe teren propriu cu FC Argeș.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>De ce nu putea merge CFR Cluj mai departe cu Braga în Europa League, într-o analiză de Daniel Nazare condimentată cu opiniile antrenorului Dan Petrescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/de-ce-nu-putea-merge-cfr-cluj-mai-departe-cu-braga-in-europa-league-intr-o-analiza-de-daniel-nazare-completata-cu-opiniile-lui-dan-petrescu-20246408</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/De-ce-nu-putea-merge-CFR-Cluj-mai-departe-cu-Braga-in-Europa-League-intr-o-analiza-de-Daniel-Nazare-completata-cu-opiniile-lui-Dan-Petrescu-1400x1047.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Echipa de fotbal CFR Cluj a fost eliminat</span><span class="cf3">ă din Europa League după ce a fost </span><span class="cf2">învins</span><span class="cf3">ă de Sporting Braga cu scorul de 2-0 (2-0), joi seara, pe Estadio Municipal din Braga, </span><span class="cf2">în man</span><span class="cf3">șa a doua a turului al treilea preliminar al competiției. </span></p>
<p class="pf0"><span>Î</span><span class="cf0"><span>n tur a fost 2-1 pentru lusitani. </span>Eliminat</span><span class="cf0">ă de Sporting Braga din Europa League, trupa din Gruia va juca </span><span class="cf1">în play-off-</span><span class="cf1">ul</span><span class="cf1"> Conference League cu BK </span><span class="cf1">Haecken</span><span class="cf1"> din Suedia.</span></p>
<h2><span>Cauzele eliminării celor de la CFR Cluj din Europa League, cu opiniile lui Daniel Nazare și explicațiile lui Dan Petrescu</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Dan Petrescu, antrenorul mai mult nemulțumit decât orice tehnician din lumea asta, a venit la Braga cu sabia deasupra capului. Șansele să scape de ghilotină erau mai reduse ca o ploaie</span><span class="cf0"> rece</span><span class="cf2"> pe cos roșu de caniculă.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În tur, echipa din Portugalia s-a impus în Gruia cu 2-1 și calificarea pentru alb-vișinii părea de domeniul fantasticului.</span></p>
<p class="pf0"><span><span class="cf0">ProSport</span></span><span class="cf0"> a g</span><span class="cf0">ăsit o serie de minusuri pe care trupa din Gruia le-a avut de-a lungul celor trei tururi preliminare din Europa League (</span><span class="cf0">Paksi</span><span class="cf0">, Lugano, Braga)</span></p>
<p class="pf1"><span class="cf0">F</span><span class="cf0">ĂRĂ FORȚĂ </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">N ATAC. </span><span class="cf2">Lipsa atacantului Louis Munteanu în startul campionatului dar și la meciul cu Braga. Este mot</span><span class="cf0">ivul principal pentru care CFR Cluj a </span><span class="cf0">șchiopătat. Nici </span><span class="cf0">Postolachi</span><span class="cf0">, nici </span><span class="cf0">Gjorgjevski</span><span class="cf0"> și nici </span><span class="cf0">Nkololo</span><span class="cf0"> n-au reușit să preia titlul de golgheter ai echipei</span></p>
<blockquote>
<p class="pf1"><span class="cf0">Mă așteptam mai mult de la unii jucători. Unii au jucat așa pentru că au avut prea multe meciuri, alții abia au venit la echipă, dar e clar s-a văzut diferența de valoare</span></p>
<p class="pf1"><span class="cf0">Dan Petrescu, antrenor CFR Cluj</span></p>
</blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">PROBLEME DE EFECTIV. </span><span class="cf2">O serie de accidentări în startul sezonului care l-a năucit complet pe Dan Petrescu</span><span class="cf0">. S-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">mplat </span><span class="cf0">și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n alte sezoane, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă acum pare că a fost omul și meciul</span><span class="cf2">: </span><span class="cf2">Muhar</span><span class="cf2">, Kamara, </span><span class="cf2">Emerllahu</span><span class="cf2"> I </span><span class="cf2">Simao</span><span class="cf2">. N</span><span class="cf0">u</span><span class="cf2">me grele care d</span><span class="cf0">ădeau o anumită siguranță echipei din Gruia.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dac</span><span class="cf0">ă noi jucam cu cea mai bună echipă, cred că și celor de la Braga le era greu să ne bată</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dan Petrescu, antrenor CFR Cluj</span></p>
</blockquote>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">DIFEREN</span><span class="cf0">ȚĂ. </span><span class="cf2">Valoarea celor de la Sorting Braga, echipă superioară la multe capitole</span><span class="cf0">. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n primul r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd calitatea tehnic</span><span class="cf0">ă a</span><span class="cf0"> juc</span><span class="cf0">ătorilor, net superioară, dar și numele din echipă</span><span class="cf2">: </span><span class="cf2">Gorby</span><span class="cf2">, </span><span class="cf2">Zalazar</span><span class="cf2">, Navarro. Plus bugetul care dep</span><span class="cf0">ășește 90 de milioane de euro</span></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mă așteptam mai mult de la unii jucători. Unii au jucat așa pentru că au avut prea multe meciuri, alții abia au venit la echipă, dar e clar s-a văzut diferența de valoare</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dan Petrescu, antrenor CFR Cluj</span></p>
</blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">HAOS. </span><span class="cf2">Schimbarea totală a formulei de start </span><span class="cf0">– </span><span class="cf2">Europa față de Superliga. Ulterior de la 10 schimb</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf2">ri s-a ajuns la 5, brambureală totală în lot</span><span class="cf0">, n-a existat o strategie exact</span><span class="cf0">ă la </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceput de sezon cu at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">tea meciuri </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cupele europene. Unii juc</span><span class="cf0">ători au părut năuciți, iar Dan Petrescu a trebuit </span><span class="cf0">să</span><span class="cf0"> schimbe mai mereu, s-a văzut lipsa de omogenitate.</span></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pe noi ne-a prins fără șase jucători, cei mai buni. Ne-au prins </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o perioad</span><span class="cf4">ă nu prea bună pentru noi. Dacă suntem realiști, echipa mai bună s-a calificat</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Dan Petrescu, antrenor CFR Cluj</span></p>
</blockquote>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20246409" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20246409" class="size-large wp-image-20246409" decoding="async" fetchpriority="high" height="1120" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dan-Petrescu-suparat-de-rezultat-SC-BRAGA-FC-CFR-1907-CLUJ-TURUL-3-PRELIMINAR-UEFA-LEAGUE-14.08.2025-1400x1120.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Dan-Petrescu-suparat-de-rezultat-SC-BRAGA-FC-CFR-1907-CLUJ-TURUL-3-PRELIMINAR-UEFA-LEAGUE-14.08.2025-1400x1120.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Dan-Petrescu-suparat-de-rezultat-SC-BRAGA-FC-CFR-1907-CLUJ-TURUL-3-PRELIMINAR-UEFA-LEAGUE-14.08.2025-768x614.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Dan-Petrescu-suparat-de-rezultat-SC-BRAGA-FC-CFR-1907-CLUJ-TURUL-3-PRELIMINAR-UEFA-LEAGUE-14.08.2025-1536x1229.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Dan-Petrescu-suparat-de-rezultat-SC-BRAGA-FC-CFR-1907-CLUJ-TURUL-3-PRELIMINAR-UEFA-LEAGUE-14.08.2025-2048x1638.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20246409">Dan Vasile Petrescu in meciul de fotbal dintre SC Braga si FC CFR 1907 Cluj, contand pentru UEFA League Turul 3 preliminar, desfasurat pe Estádio Municipal de Braga din Braga, joi 14 august 2025. © FOTO:HEPTA/SPORT PICTURES</p></div>
<p class="pf0"><span class="cf0">ARBITRAJ POTRIVNIC: </span><span class="cf2">Greșeli de arbitraj în turul cu Braga, arbitraj părtinitor în Gruia</span><span class="cf0">. CFR Cluj merita un penalty </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n finalul partidei, atunci c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd Dan Petrescu a cedat nervos. </span><span class="cf5">„</span><span class="cf0">La 2-2 altfel veneam, dar am venit cu 1-2. Braga poate ajunge departe, poate ajunge </span><span class="cf1">în final</span><span class="cf4">ă, departe de tot, că s-a văzut calitatea lor”, aici chiar are dreptate, deși știm că de multe ori exagerează. </span></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf4">E clar că echipa mai bună a c</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">știgat, diferența de valoare cred că ați văzut-o. Dar sunt mici detalii care au făcut această calificare</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dan Petrescu, antrenor CFR Cluj</span></p>
</blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf4">Faultul lui </span><span class="cf4">Sinyan</span><span class="cf4"> asupra lui </span><span class="cf4">Zalazar</span><span class="cf4">, minutul 17 al meciului de la Braga, e unul at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf4">t de u</span><span class="cf4">șor acordat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n care </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Superliga s-ar fi discutat trei zile. Dat cu mare u</span><span class="cf0">șurință, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce cel de la Cluj pentru CFR a fost mult mai clar. </span><span class="cf0">Și nici nu a fost consultată tehnologia VAR.</span></p>
<blockquote>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dac</span><span class="cf0">ă vrem să ne calificăm </span><span class="cf1">în grupele Conference League trebuie s</span><span class="cf4">ă eliminăm pe </span><span class="cf4">Hacken</span><span class="cf4">, care nu cred că este de valoarea lui Braga, e o echipă bună, cu tot respectul, dar nu cred că are valoarea celor de la Braga</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dan Petrescu, antrenor CFR Cluj</span></p>
</blockquote>
<h2><span>Concluzia: progres dacă depășim pe Haecken</span></h2>
<p>Dacă norocul i-a surâs lui Dan Petrescu împotriva celor de la Lugano, cu Braga n-a fost loc de nimic.  Pentru că portughezii au tratat serios meciul și n-au lăsat ceva la voia întâmplării. Scorul general de 4-1 reflectă realitatea din teren. Dan Petrescu invocă arbitrajul ostil, are dreptate cum nu are, de cele mai mult ori, în campionatul intern. Însă nu e suficient.</p>
<p>Obiectivul e să treacă de playoff-ul Conference League cu Haecken din Suedia. O calificare mai departe e mai mult ca sezonul trecut când CFR Cluj s-a împiedicat de Paphos. Și ar fi îndeajuns gândindu-ne la problemele de lot și la telenovela Louis Munteanu.</p>
<p>Cel mai bine pentru Dan Petrescu este să nu se uite în spate, calificarea cu suedezii ar fi un progres. De care ar trebui să țină seama.</p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Minimum 12 milioane de euro iau”. Gigi Becali a dezvăluit lovitura pe care o dă: „Ei nu au legitimație să intre”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/minimum-12-milioane-de-euro-iau-gigi-becali-a-dezvaluit-lovitura-pe-care-o-da-ei-nu-au-legitimatie-sa-intre-20246431</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Minimum-12-milioane-de-euro-iau.-Gigi-Becali-a-dezvaluit-lovitura-pe-care-o-da-„Ei-nu-au-legitimatie-sa-intre-scaled-e1755236858682-1400x849.jpg"/><br/><p>FCSB a câștigat și meciul retur cu Drita, scor 3-1, în deplasarea din Kosovo, și s-a calificat în play-off-ul UEFA Europa League.</p>
<p>Aici, campioana României o va întâlni pe Aberdeen, formație respectabilă din campionatul Scoției. Dacă trece de scoțieni, FCSB se va califica pentru al doilea an consecutiv în grupa principală a Europa League, o performanță remarcabilă pentru clubul bucureștean.</p>
<h2><span>Gigi Becali, euforic după calificarea în play-off-ul din Europa League! A dezvăluit lovitura pe care o dă: „Ei nu au legitimație să intre”</span></h2>
<p>De cealaltă parte, CFR Cluj și Universitatea Craiova nu au șansa de a juca play-off de Europa League în acest sezon, cele două cluburi din Superliga României luptându-se pentru o calificarea în grupa din UEFA Conference League.</p>
<p>În stilul său caracteristic, Gigi Becali a comentat situația și i-a ironizat pe rivalii săi din campionatul României, precizând că doar FCSB este la nivelul celei de-a doua competiții ca valoare din Europa, după Champions League.</p>
<p>Mai mult decât atât, finanțatorul campionilor a precizat și suma de bani pe care o va câștiga prin performanțele reușite în acest sezon european, unul umbrit totuși de eliminarea rușinoasă în fața celor de la Shkedija, în turul doi preliminar al Ligii Campionilor.</p>
<p>„Minim 12-13 milioane luăm dacă ne calificăm. Noi, la ora asta, suntem calificați unde CFR și Craiova trebuie să se bată ca să poată să ajungă. Nu mă interesează ce adversari au ei.</p>
<p>Eu zic în ce situație ne aflăm. Situația noastră e că suntem într-o încăpere unde ei nu au legitimație să intre, cel puțin în acest moment”, a declarat Gigi Becali, la DigiSport, după triumful din turul al treilea preliminar al UEFA Europa League.</p>
<ul>
<li>50 de milioane de euro este valoarea de piață a lotului celor de la FCSB, potrivit portalului de specialitate Transfermarkt.com</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dan Petrescu, discurs plin de fairplay după eliminarea cu Braga. Ce scuze a găsit, totuşi, echipei sale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/dan-petrescu-discurs-plin-de-fairplay-dupa-eliminarea-cu-braga-ce-scuze-a-gasit-totusi-echipei-sale-20246362</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Dan-Petrescu-discurs-plin-de-fairplay-dupa-eliminarea-cu-Braga.-Ce-scuze-a-gasit-totusi-echipei-sale-1400x932.jpg"/><br/><p>CFR Cluj a fost învinsă de Braga, 2-0, în manşa secundă a turului al treilea din Europa League, dar ardelenii vor juca în play-off-ul Conference League, iar Dan Petrescu a vorbit despre duelul cu lusitanii.</p>
<p>În tur, portughezii s-au impus cu 2-1 și acum <span>CFR va evolua cu Hacken</span> (Suedia) pentru un loc în Conference League.</p>
<h2><span>Dan Petrescu, după eliminarea cu Braga: „Nu cred că aveau nevoie de ajutorul arbitrilor, asta e părerea mea”</span></h2>
<p><span>Dan Petrescu a reclamat</span> faza din minutul 17, când „centralul” a dictat penalty pentru un fault al lui Sinyan asupra lui Zalazar.</p>
<p>Cum a arătat CFR în meciul cu Braga: Hindrich – Aly Abeid (Simao Rocha 46), Leo Bolgado, Sinyan (M. Ilie 46), Camora – T. Keita (Emerllahu 63), Djokovic, Fică – Korenica (Cordea 46), Postolachi, Nkololo (Gjorgjievski 68).</p>
<p>Meciul a fost condus de Sascha Stegemann, asistat de Christof Gunsch, Marco Achmuller și Martin Petersen. În Camera VAR au fost Soren Storks și Patrick Hanslbauer.</p>
<p>„E clar că echipa mai bună a câștigat, diferența de valoare s-a văzut, dar micile detalii au făcut această calificare. Mă gândesc la neprimirea penalty-ului pe care l-am avut (n.r. în tur), în schimb ei au primit un penalty cred că mult mai ușor. Braga a început să-și revină, dominantă… Nu cred că aveau nevoie de ajutorul arbitrilor, asta e părerea mea.</p>
<p>Per total s-a văzut că e echipa mai bună, cu mai multă calitate. Pe noi ne-au prins fără șase jucători, cei mai buni, Munteanu, Muhar, Kamara, Emmerlahu, Simao, foarte greu de înlocuit, ne-au prins într-o perioadă nu prea bună pentru noi. Dar dacă suntem realiști, echipa mai bună s-a calificat”, a spus Dan Petrescu la conferința de presă.</p>
<h2><span>„Braga poate să ajungă în finală”</span></h2>
<p>„Poate că amândouă au fost (n.r. penalty-uri, pentru CFR în tur și pentru Braga în retur), dar mai întâi dă-l pe al meu la Cluj și după aia dă-le și lor dacă vrei. Dacă era 2-2, poate nu se mai ajungea la faza aia. Dar când e 2-1 și Braga joacă acasă… Braga poate să ajungă foarte departe, în finală, departe de tot, s-a văzut calitatea lor. Nu am fost mulțumit, mă așteptam mai mult de la unii jucători. Unii au de ce să fie așa, au jucat mai multe meciuri, unii abia au venit la echipă, Keita are un meci și jumătate. Dar s-a văzut diferența de valoare”, a mai declarat antrenorul celor de la CFR Cluj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>A pus ochii pe un jucător de la Trnava pentru Craiova: „Fotbalist bun”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/a-pus-ochii-pe-un-jucator-de-la-trnava-pentru-craiova-fotbalist-bun-20246350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/A-pus-ochii-pe-un-jucator-de-la-Trnava-pentru-Craiova-„Fotbalist-bun.jpg"/><br/><p>Un oficial de la Universitatea Craiova a remarcat un jucător de la Trnava, după meciul interzis cardiacilor.</p>
<p><span>A fost o seară spectaculoasă </span>cu goluri multe în toate partidele disputate de români în preliminariile cupelor europene. Universitatea Craiova a fost la un pas să fie eliminată, după ce a avut un avantaj de 4 goluri în fața celor de la Trnava. La final, Sorin Cârțu l-a remarcat pe Philip Azango, atacantul lateral al gazdelor.</p>
<h2><span>Remarcatul serii de la Trnava: „E foarte bun”</span></h2>
<p>Ștefan Baiaram a deschis scorul împotriva celor de la Spartak Trnava, dar situația era să ia o întorsătură drastică pentu olteni. Până la finalul celor 90 de minute, gazdelor au punctat de patru ori și au trimis meciul în prelungiri. Până la urmă, Băluță și Nsimba au marcat pentru oaspeți și au scăpat echipa lui Rădoi de o eliminare rușinoasă.</p>
<p>Sorin Cârțu a remarcat un jucător advers. Marcatorul golului 2 al gazdelor, Philip Azango a ieșit în evidență, iar președintele de onoare al oltenilor a avut numai cuvinte de laudă la adresa atacantului nigerian.</p>
<blockquote><p>„Era să fie rea tare. La 1-0 erau 4 de recuperat şi nu credeam că ajungem atât de aproape că vedem eşecul. De ce bravăm? Am fost acolo, aproape. Echipă periculoasă, merge pe combinații, jucători tehnici. Jucătorul cu numărul 11 foarte bun. Echipă mobilă, pe combinații, să ajungă în situații de a finaliza”, a declarat Sorin Cârțu, la <span>Digi Sport.</span></p></blockquote>
<h2><span>Sorin Cârțu, optimist în privința viitorului adversar din Conference League</span></h2>
<p><span>Universitatea Craiova se va duela </span>în play-off cu turcii de la Basaksehir. E o echipă de trei ori mai bine cotată față de elevii lui Mirel Rădoi, potrivit statisticilor de pe Transfermarkt. Sorin Cârțu nu crede că oltenii vor da peste un „balaur” și are încredere după ce a văzut primele meciuri din cupele europene.</p>
<blockquote><p>„Echipa turcă nu e neapărat balaur. Mergem cu încredere. Suntem capabili să mergem mai departe. Suntem în grafic, privind obiectivele noastre. Am trecut prin toate stările, nu am ce să explic.”, a mai spus fostul tehnician.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
