<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Imagine virală cu nepotul favorit al lui Ion Țiriac şi cu moştenitorul direct al imperiului celui mai bogat român</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imagine-virala-cu-nepotul-favorit-al-lui-ion-tiriac-si-cu-mostenitorul-direct-al-imperiului-celui-mai-bogat-roman-20200532</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Imagine-virala-cu-nepotul-favorit-al-lui-Ion-Tiriac-si-cu-mostenitorul-direct-al-imperiului-celui-mai-bogat-roman-e1750601650216-1400x789.jpg"/><br/><p>Nepotul favorit al lui Ion Țiriac şi tatăl lui, moştenitorul direct al imperiului celui mai bogat român, s-au fotografiat, iar imaginea a devenit virală.</p>
<p>Alexandru Țiriac este rezultatul mariajului dintre fiul miliardarului român Ion Țiriac și Ileana Lazariuc, fata interpretei de muzică Anastasia Lazariuc.</p>
<h2><span>Imaginea devenită virală cu nepotul favorit al lui Ion Țiriac și fiul mliardarului</span></h2>
<p>Alexandru Țiriac este mai mare cu un an decât fratele lui, Nicolas Noah. Ambii locuiesc cu mama lor, în Dubai, dar își văd tatăl cât de des pot, mai ales că fiul omului de afaceri stă 3 luni pe an în Emiratele Arabe Unite.</p>
<p>Cei doi s-au fotografiat, <span>recent, într-o sală de forță</span>, iar Alexandru a realizat un colaj cu o fotografie de când era mic, alături de tatăl lui, urcând ilustrația pe secțiunea story a contului de instagram.</p>
<p>Miliardarul român are toate motivele să fie liniștit cu privire la averea de 2,1 miliarde de euro pe cae o deține. Fiul lui a preluat, deja, conducerea fundației familiei și se descurcă foarte bine.</p>
<p>„În România. mi s-a mai simplificat viața, pentru că trebuie să am grijă numai de Fundație. În rest, se ocupă Ion-Ion, își face treaba lui. Stă 6 luni în Emirate, stă trei luni aici, stă trei luni în altă parte, își face treaba de la A la Z.</p>
<p>Ce să facă în rest? Își crește copiii, e foarte în regulă. Nepoții sunt și ei în regulă. Alexandru are 16 ani, are 1,95 cm și 48 la picior. Ce vrei? Mai mult de atât nu puteam să fac”, spunea recent Ion Ţiriac, conform gsp.ro.</p>
<h2><span>Țiriac jr s-a însurat prima dată pentru a face o aroganță</span></h2>
<p>Fiul lui Ion Ţiriac a fost însurat de două ori. Prima parteneră de viață i-a fost Maria Marinescu. Nunta a fost făcută pe fugă, iar <span>mariajul a durat doar 3 luni</span>.</p>
<p>„Nu a fost o glumă, a fost mai mult o aroganță. Eu întotdeauna am avut un talent să-mi atrag ură și invidie, dar nu m-a interesat. Multe prietene mi-au spus că mă invidiază pentru că am făcut ce am vrut și așa este, pentru că avem o viață și nu m-a interesat ce ar zice lumea, ce a zis lumea, ce o să facă.</p>
<p>Pentru mine, relațiile mele au fost Bobi, Cristi, Tudor, Frank și Alin (n.r. – Alin Petrache, președintele FR de Rugby, actualul soț), iar în rest le consider mai nimic. Niște relații de trecere de la una la alta. A fost o conjunctură, eram într-o gașcă, efectiv nu pot să spun ce a fost, dar ne-am distrat”, declara Maria Marinescu la emisiunea moderată de Denise Rifai.</p>
<p>Ulterior, Țiriac jr s-a însurat cu Ileana Lazariuc. Din mariajul lor au rezultat doi băieți. Alexandru este născut în martie 2008, la Paris, iar Nicholas a venit pe lume un an mai târziu, în iunie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Diana Munteanu la 46 de ani. Imaginile cu fosta soție a lui Claudiu Niculescu au devenit virale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-diana-munteanu-la-46-de-ani-imaginile-cu-fosta-sotie-a-lui-claudiu-niculescu-au-devenit-virale-20200475</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Cum-arata-Diana-Munteanu-la-46-de-ani.jpg"/><br/><p>Fosta soție a lui Claudiu Niculescu, prezentatoarea tv Diana Munteanu, arată superb la cei 46 de ani pe care i-a împlinit la jumătatea lunii decembrie.</p>
<p>Femeia spune că face sport zilnic, mănâncă foarte corect, se odihnește cât poate de mult și îi este alături fiului ei permanent.</p>
<h2><span>Imaginile cu Diana Munteanu, fosta soție a lui Claudiu Niculescu, au devenit virale</span></h2>
<p>Diana Munteanu a apărut prima dată „pe sticlă” în 1995, făcând parte <span>dintre cei care au activat la „Școala vedetelor”</span>. A renunțat la scurt timp, chiar dacă fata celui care a pus baza formatului emisiunii, Titus Munteanu, deoarece devenise obositor să facă naveta des din București în Brașov.</p>
<p>În prezent, ea este prezentatoare la „Neața cu Răzvan și Dani” și „Neața de weekend” și are un corp de invidiat în condițiile în care, după cum chiar ea declară, face sport aproape zilnic, mănâncă foarte corect și se odihnește.</p>
<p>În 2002, Diana Munteanu a fost cooptată în echipa postului de televiziune MTV, care a deschid un studio în România. A fost prezentoare, iar una dintre realizări este realizarea unui interviou cu Erique Iglesias.</p>
<h2><span>Drama Dianei Munteau de la sfârșitul anului 2013</span></h2>
<p>Diana Munteanu <span>a fost căsătorită timp de 7 ani cu fostul atacant</span> dinamovist și actual antrenor Claudiu Niculescu. Din mariajul lor a rezultat un băiat, David, care tocmai a împlimit 16 ani. Îi calcă pe urme părintelui, fiind golgheter, dar nu la Dinamo, ci la Rapid.</p>
<p>„David e un copil bun, am spus mereu asta și nu pentru că e al meu, ci pentru că asta e firea lui. Plus că sportul l-a disciplinat încă de mic și atunci a crescut așa. Știe că în viață sunt reguli, le respectă. În rest, ca orice adolescent, are perioade în care vrea ceva, apoi se răzgândește, dar gestionăm bine asta.</p>
<p>Petrecem destul timp împreună sau, mai corect, timpul rămas după școală și fotbal. El are antrenamente în fiecare zi, meciuri în weekend, ca atare, timpul liber pentru el nu prea există. Dar, atunci când îl are, îl facem să fie de calitate.</p>
<p>merg la meciurile lui. Și o fac cu plăcere. Sunt deja 10 ani de când se întâmplă asta și mă bucur să îi pot fi aproape și să știe că sunt acolo. Cât despre atmosferă, să știi că e cam ca la meciurile echipelor mari. Dar e frumos, o plăcere să merg să-l văd făcând ce iubește cel mai mult”, a spus Diana Munteanu, recent, potrivit <span>OK Magazin</span>.</p>
<p>Sfârșitul anului 2013 a fost cum nu se putea mai dur pentru realizatoarea TV. Pe 15 decembrie a împlini 35 de ani, iar după 3 zile avea să-și piardă tatăl.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Primele imagini din luna de miere a Mihaelei Borcea cu noul soț</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/primele-imagini-din-luna-de-miere-a-mihaelei-borcea-cu-noul-sot-20200342</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Primele-imagini-din-luna-de-miere-a-Mihaelei-Borcea-cu-noul-sot.jpg"/><br/><p>Mihaela Borcea (55 de ani) s-a recăsătorit la începutul lunii iunie, Sorin Rap fiind noul ei soț, iar acum au apărut primele imagini cu îndrăgostiții din luna de miere.</p>
<p>Cei doi au ales drept destinație de relaxare Grecia, o țară aflată în plin sezon estival și situată la mică distanță de România.</p>
<h2><span>Lună de miere în Grecia pentru Mihaela Borcea și noul soț, Sorin Rap. Cum s-au distrat cei doi și cine i-a însoțit</span></h2>
<p>La aproape un deceniu și jumătate distanță de la <span>divorțul de milionarul Cristi Borcea</span>, ex-acționar la clubul de fotbal Dinamo București, <span>Mihaela Borcea s-a căsătorit din nou</span>.</p>
<p>Omul alături de care afacerista și-a refăcut viața este Sorin Rap, un bărbat pe care îl cunoaște de foarte mulți ani de zile și care, mai întâi de toate, i-a fost un foarte bun prieten.</p>
<p>Cei doi au făcut doar cununia religioasă, după care au petrecut într-o locație exclusivistă situată în apropiere de București.</p>
<p>Acum, în a doua jumătate a lui iunie, a venit momentul ca Mihaela Borcea și Sorin Rap să se bucure de renumita lună de miere. Și așa cum <span>Cancan</span> a aflat în exclusivitate, cei doi îndrăgostiți au ales drept destinație Grecia, țară aflată în plin sezon estival și faimoasă printre alegerile românilor atunci când vine vorba despre litoral.</p>
<p>Potrivit sursei citate, Mihaela Borcea și Sorin Rap nu au plecat singuri la relaxare, ci împreună cu nașii și cu câțiva prieteni.</p>
<blockquote><p>Am organizat o seară grecească cu muzică tradițională și farfurii sparte. Ne-am îmbrăcat în culorile lor, alb și albastru. A fost superb. Spargerea farfuriilor în Grecia este un obicei traditional cu o semnificație puternică și simbolică. Se crede că prin spargerea farfuriilor se îndepărtează spiritele rele și se atrage norocul. În același timp, este o expresie a bucuriei și a sărbătorii”, a declarat Mihaela Borcea, potrivit <span>Cancan.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Nu au ales o destinație exclusivistă, ci una pe sufletul lor, pe care o frecventează an de an</span></h2>
<p>În galeria foto a articolului pot fi văzute câteva imagini din luna de miere a soților Mihaela Borcea și Sorin Rap.</p>
<p>Prin intermediul aceleiași reacții, fosta parteneră de viață a milionarului Cristi Borcea a spus că destinația aleasă este una de suflet pentru ea și Sorin:</p>
<blockquote><p>Venim aici de trei ani. Apa este limpede, calmă. Aici unde mergem este liniște, avem în față muntele Athos, mâncarea proaspătă, fructele de mare foarte bine pregătite. Am mai vizitat în Salonic, Mănăstirea Sfântul Dimitrie (cunoscută și ca Biserica Sfântului Dumitru – Agios Dimitrios). Este cel mai important lăcaș de cult din oraș, dedicat ocrotitorului Salonicului, Sfântul Mare Mucenic Dimitrie. Este un loc de pelerinaj major pentru creștinii ortodocși, cu moaștele Sf. Dimitrie păstrate într-o raclă din argint. Sub biserică se află o criptă spectaculoasă unde, potrivit tradiției, a fost închis și martirizat sfântul, fiind una dintre cele mai emoționante părți ale bisericii. Biserica actuală datează din secolul VII (cu reconstrucții ulterioare) și este un exemplu de bazilică bizantină cu cinci nave. A fost o atmosferă liniștitoare, profundă, cu miros de tămâie și multă evlavie. Un loc ideal pentru rugăciune și reculegere. Peste tot ne-am rugat și am aprins lumânări pentru toți ai noștri”, a completat Mihaela Borcea, conform aceleiași surse.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce s-a întâmplat în divorțul lui Cristian Gațu. Soția i-a cerut legendei de 79 de ani sume uriașe, iar judecătorii au decis</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ce-s-a-intamplat-in-divortul-lui-cristian-gatu-sotia-i-a-cerut-legendei-de-79-de-ani-sume-uriase-iar-judecatorii-au-decis-20200333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ce-s-a-intamplat-in-divortul-lui-Cristian-Gatu.-Sotia-i-a-cerut-legendei-de-79-de-ani-sume-uriase-iar-judecatorii-au-decis-1400x718.jpg"/><br/><p>Cristian Gațu a divorțat după 53 de ani de mariaj, iar soția sa i-a cerut acestuia sume mari de bani ca despăgubiri, iar acum judecătorii au luat decizia finală.</p>
<p>Instanța i-a dat dreptate legendarului jucător de handbal, printr-o decizie definitivă și irevocabilă, astfel că acesta nu trebuie să-i achite fostei sale soții niciun ban.</p>
<h2><span>Divorț. Soția i-a cerut sume uriașe lui Cristian Gațu, iar acum judecătorii au dat verdictul final</span></h2>
<p>După 53 de ani de căsniciei, Cristian Gațu a divorțat de soția sa, însă totul a continuat cu un scandal „cât casa”. Aceasta i-a cerut sume mari de bani ca despăgubiri, iar acum judecătorii au venit cu verdictul final, scrie <span>Cancan</span>. În instanță, Tamara i-a cerut lui Cristian Gațu daune de 500.000 de lei şi o pensie lunară de 5.000 de lei.</p>
<p>Acum, judecătorii i-au dat dreptate legendei în vârstă de 79 de ani, printr-o decizie definitivă și irevocabilă, astfel că fostul mare handbalist nu trebuie să-i mai dea fostei sale soții vreun ban.</p>
<p>Mariana Marian, <span>femeia despre care s-a spus că i-ar fi amantă ex-handbalistului</span>, a rupt tăcerea și spune că totul a fost o înscenare. „A admis apelul domnului Gațu și absolut toate ce a spus dânsa (n.r.- Tamara, fosta soție) s-au dovedit a fi minciuni. (reporter: Cristian Gațu nu are să-i dea niciun ban fostei soții?) Nu! Absolut tot ce a dat instanța de fond, absolut tot, a fost demontat! S-a arătat că tot ce a spus a fost doar pentru bani și minciuni.</p>
<p>Asta mă durea cel mai tare. Să vedeți cum a dat instanța în primă fază să plătească despăgubiri. Au fost depuse fotografiile, avocata mi-a zis, noi am depus fotografiile alea și la instanța de fond. Să vă spun ce a spus instanța de fond despre cum arăta (n.r.- Gațu): s-au dovedit a fi în realitate pentru a fi întreprinse de reclamant pentru a conduce autovehicolul. Vă dați seama ce motiv?!”, a spus Mariana Marian, pentru sursa citată.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20200340" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7307359-Mediafax_Foto-Dan_Tautan-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Recția instantă a fostului mare handbalist. „Am fost tolerant”</span></h2>
<p>Cristian Gațu a oferit o <span>primă replică după finalizarea procesului de divorț</span>. Fostul mare handbalist are puterea să-și recunoască partea sa de vină și le dă un sfat celor care trec prin experiențe similare.</p>
<p>„Până nu văd negru pe alb, nu-mi vine să cred. Sentința este definitivă? (n.r. – Cum vă simțiți acum după ce s-a terminat cu divorțul?) Sincer, am fost degrevat de stresul cu care am stat până în acest moment. (n.r. – Ce sfat le dați dumneavoastră persoanelor care ar trece prin așa ceva?) Să nu mai aștepte atât de mult, 50 și ceva de ani și să fie mai precauți la relația cu soția.</p>
<p>(n.r. – De ce spuneți lucrul acesta?) Pentru că am fost tolerant și am încercat să aplanez orice fel de conflict între mine și soție lucru care m-a costat în momentul în care am fost spitalizat la Spitalul Militar. Urma să îmi facă o operație”, a spus Cristian Gațu pentru sursa menționată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Răsturnare de situație în divorțul lui Ilie Năstase, după acuzațiile de violență! A venit vestea neașteptată</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/rasturnare-de-situatie-in-divortul-lui-ilie-nastase-dupa-acuzatiile-de-violenta-a-venit-vestea-neasteptata-20200318</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Rasturnare-de-situatie-in-divortul-lui-Ilie-Nastase-dupa-acuzatiile-de-violenta-A-venit-vestea-neasteptata-1400x871.jpg"/><br/><p>Telenovela Ioana și Ilie Năstase continuă la nesfârșit după ce, legendarul sportiv și-a convins soția, pentru a câta oară, să nu mai divorțeze.</p>
<p>Cei doi își petrec acest week-end la mare, după ce în urmă cu câteva zile, Ioana era mai hotărâtă ca niciodată să se despartă definitiv de Nasty.</p>
<h2><span>Divorțul lui Ilie Năstase e în aer. Ce decizie de ultimă oră a luat soția Ioana</span></h2>
<p>Telenovela familiei lui Ilie Năstase continuă cu un nou episod după ce, <span>fostul mare jucător de tenis și-a convins soția</span>, pentru a nu știu câta oară, să nu mai divorțeze, scrie <span>Cancan</span>.</p>
<p>Ca și cum nimic nu s-ar fi întâmplat, cuplul Năstase își petrece acest week-end pe Litoral, după ce în urmă cu doar câteva zile, Ioana era decisă să pună punct mariajului cu Nasty, așa cum sursa citată dezvăluia în premieră. Motivele păreau a fi cât se poate de grave. Agresivitatea fizică și verbală!</p>
<p>Bruneta s-a întors din nou din drum și, la rugămințile soțului său, a mers în apartamentul pe care amândoi îl dețin la mare.S-au delectat la plajă, la Opera din Mamaia, iar Năstase a făcut orice să-i reintre în grații soției sale. Și se pare că a reușit. Din nou!</p>
<blockquote><p>Mai trăiește? A, bun. S-a mai însurat? A divorțat? A rămas exact cum a fost la 18 ani. Așa a rămas Ilie și, slavă Domnului, să nu se schimbe. Năstase nu îmbătrânește, pentru că trebuie să trăiască veșnic și își vede de treabă – Ion Țiriac</p></blockquote>
<p><img alt="Ilie Nastase, tata la 77 de ani ce spune Ioana Nastase, sotia sa, despre dorinta milionarului din tenisul romanesc!" class="size-full wp-image-19804014" decoding="async" height="715" sizes="(max-width: 1277px) 100vw, 1277px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/01/Ilie-Nastase-tata-la-77-de-ani-ce-spune-Ioana-Nastase-sotia-sa-despre-dorinta-milionarului-din-tenisul-romanesc.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/01/Ilie-Nastase-tata-la-77-de-ani-ce-spune-Ioana-Nastase-sotia-sa-despre-dorinta-milionarului-din-tenisul-romanesc.jpg 1277w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/01/Ilie-Nastase-tata-la-77-de-ani-ce-spune-Ioana-Nastase-sotia-sa-despre-dorinta-milionarului-din-tenisul-romanesc-768x430.jpg 768w" width="1277"/></p>
<p> </p>
<h2><span>Ioana a depus actele de divorț la notar, Nasty nu s-a prezentat</span></h2>
<p>Inițial, Ioana a introdus actele la notar, <span>pentru a rezolva rapid și amiabil divorțul</span>, numai că Ilie nu a luat în serios solicitarea și nu s-a prezentat să semneze actele.</p>
<p>„Mai întâi, am introdus actele de divorț la notar, dar Ilie nu s-a prezentat. De data aceasta le-am depus în instanță, prin avocată. Nu vreau să implic pe nimeni. Decizia mea nu are nicio legătură cu vreo fotografie, la mine nu a existat niciodată sentimentul de gelozie. Problema e alta, e vorba de agresivitatea verbală și fizică, de amenințări.</p>
<p>Nu poți permite la infinit niște lucruri care nu-s demne de o femeie. Am și eu o familie. Au fost mai multe episoade de acest gen. De multe ori nici eu nu-l înțeleg. El pleacă, vine, când vine țipă, urlă. Am evitat să mai merg cu Ilie la evenimente, știam cam ce se întâmplă și ce pățesc”, a declarat Ioana Năstase pentru sursa menționată mai sus.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
