<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Presa străină a rămas impresionată de situația fostului mare fotbalist român, care nu vrea să se opereze, deși a ajuns la 150 de kilograme</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/presa-straina-a-ramas-impresionata-de-situatia-fostului-mare-fotbalist-roman-care-nu-vrea-sa-se-opereze-desi-a-ajuns-la-150-de-kilograme-20358317</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Presa-straina-a-ramas-impresionata-de-situatia-fostului-mare-fotbalist-roman-care-nu-vrea-sa-se-opereze-desi-a-ajuns-la-150-de-kilograme-1400x725.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Fostul mare interna</span><span class="cf1">țional Marcel </span><span class="cf1">Coraș</span><span class="cf1"> refuză să ajungă pe masa de operație, deși a ajuns la o greutate de 150 de kilograme și suferă de gonartroză.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Povestea legată de problemele de sănătate a ex-internaționalului rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf2">n </span><span class="cf2">a ajuns </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">n presa bosniac</span><span class="cf2">ă, cea care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf2">l denume</span><span class="cf2">ște </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">fostul as al fotbalului românesc”</span><span class="cf1">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf5">Presa </span><span class="cf1">bosniac</span><span class="cf1">ă, impresionată de </span><span class="cf5">situația </span><span class="cf1">medical</span><span class="cf1">ă dificilă </span><span class="cf1">pe care o traverseaz</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf1">Marcel </span><span class="cf1">Cora</span><span class="cf1">ș</span><span class="cf1">, </span><span class="cf5">ajuns la 150 de kilograme</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf5">Marcel </span><span class="cf5">Coraș</span> <span class="cf1">nu trece prin cele mai bune momente ale vie</span><span class="cf1">ții sale. Acesta </span><span class="cf5">refuză </span><span class="cf1">s</span><span class="cf1">ă se opereze, chiar dacă a ajuns să c</span><span class="cf3">â</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf1">ărească </span><span class="cf5">150 de kilograme</span><span class="cf1">, iar greutatea i-a provocat gonartroz</span><span class="cf1">ă, boală care </span><span class="cf3">î</span><span class="cf1">i afecteaz</span><span class="cf1">ă iremediabil articulațiile genunchilor. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">Nu vreau să mă operez. Dar să știi că la echipa națională am jucat o perioadă cu 87 de kilograme”, a spus recent </span><span class="cf1">Marcel </span><span class="cf1">Coraș</span><span class="cf1">, la </span><span>gsp.ro</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Povestea </span><span class="cf1">trist</span><span class="cf1">ă a <span>marelui atacant al naționalei Rom</span></span><span>âniei </span><span class="cf5">a ajuns în presa bosniacă, cea care îl </span><span class="cf1">catalogheaz</span><span class="cf1">ă ca fiind </span><span class="cf5">„fostul as al fotbalului românesc”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf1">Legendarul atacant rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf1">n a</span><span class="cf5"> jucat pentru echipa națională de 37 de ori și a marcat 6 goluri. Se confruntă cu probleme grave de sănătate și este supraponderal. În prezent, cântărește în jur de 150 de kilograme.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">F</span><span class="cf5">ostul as al fotbalului românesc</span> <span class="cf5">se confruntă cu dificultăți în a se menține în formă, iar kilogramele în plus pun o povară suplimentară asupra sănătății sale”, </span><span class="cf1">au scris jurnali</span><span class="cf1">știi de la <span>sportsport.ba</span>.</span></p>
<p> </p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20358354" style="width: 1213px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20358354" class="size-full wp-image-20358354" decoding="async" height="741" sizes="(max-width: 1203px) 100vw, 1203px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/fwHsVJRa.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/fwHsVJRa.jpg 1203w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/fwHsVJRa-768x473.jpg 768w" width="1203"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20358354">Foto: youtube.com/@utaaradofficial</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf0">Gheata de Argint a Europei</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">În sezonul 1988/1989 al primei divizii, Marcel </span><span class="cf1">Coraș</span><span class="cf1"> a reu</span><span class="cf0">șit să marcheze </span><span class="cf1">36 de goluri în 32 de meciuri </span><span class="cf0">în tricoul </span><span class="cf1">Victoria București și a câștigat </span><span class="cf0">la acea vreme </span><span class="cf1">atunci Gheata de Argint a Europei, fiind depășit în </span><span class="cf0">ierarhia golgheterilor </span><span class="cf1">doar de Dorin Mateuț</span><span class="cf0">, de la </span><span class="cf1">Dinamo, care a </span><span class="cf0">înscris d</span><span class="cf1">e 43 de ori.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">A evoluat ca jucător pentru UTA, Poli Ia</span><span class="cf1">și, Sportul, Victoria, AFC Aurillac și Universitatea Cluj. La trupa din Regie, care făcea furori în anii ’80, Coraș a făcut parte din generația cu G</span><span class="cf0">ică Hagi, Gino Iorgulescu, Mircea Sandu sau Paul Cazan</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1"><!--EndFragment -->D</span><span class="cf2">upă retragerea din carieră, <!--StartFragment --><span class="cf0">la finalul sezonului 1994/1995</span><!--EndFragment -->, <span>fostul mare atacant a devenit antrenor </span>și a pregătit echipe precum UTA, FC Baia Mare și Bihor Oradea.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">În </span><span class="cf0">momentul de fa</span><span class="cf0">ță</span><span class="cf1">,</span><span class="cf0"> Marcel </span><span class="cf0">Cora</span><span class="cf0">ș</span><span class="cf0"> nu mai este implicat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n fenomen</span><span class="cf1">, ci e</span> <span class="cf1">referent la PAB România, firm</span><span class="cf2">ă specializată </span><span class="cf1">în construc</span><span class="cf2">ții și deținută de Ion Sandu, fostul finanțator al arădenilor. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV „Dacă ei dispar de la națională până în martie, România se califică la CM 2026!”. Primul care o spune răspicat: a pregătit tricolorii și a fost pe teren în baraj de Mondial</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/daca-ei-dispar-de-la-nationala-pana-in-martie-romania-se-califica-la-cm-2026-primul-care-o-spune-raspicat-a-pregatit-tricolorii-si-a-fost-pe-teren-in-baraj-de-mondial-20343637</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/„Daca-ei-dispar-de-la-nationala-pana-in-martie-Romania-se-califica-la-CM-2026.-Primul-care-o-spune-raspicat-a-pregatit-tricolorii-si-a-fost-pe-teren-in-baraj-de-Mondial.-EXCLUSIV-1400x933.jpg"/><br/><p>Barajul Turcia – România pentru CM 2026 se apropie, milioane de români așteaptă data de 26 de martie când echipa națională va juca ultima șansă pentru calificarea la turneul final găzduit vara asta în SUA, Canada și Mexic. Disputăm semifinala barajului în deplasare, pe stadionul lui Beșiktaș, iar dacă eliminăm Turcia, vom merge tot în deplasare pentru finala barajului, cu învingătoarea dintre Slovacia și Kosovo.</p>
<p>Până acum, comentariile din lumea fotbalului nostru pe marginea duelului de la Istanbul se pot împărți în două mari categorii. Fie entuziasm bazat pe argumente destul de subțiri, cu abordări între <span>„poate inventează selecționerul ceva”</span> sau „Turcia nu e totuși Spania”, fie viziuni apocaliptice din seria „nu avem nicio șansă, nu ne recomandă nimic pentru calificare”.</p>
<p>Astăzi, însă, în exclusivitate pentru <span>ProSport</span>, avem prima voce care spune răspicat: „Dacă ei dispar până în martie de la națională, România se califică la CM 2026!”. Tranșant, un tehnician din Superliga care a lucrat cu această generație de tricolori și care, mai mult decât atât, în vremea când activa ca fotbalist, a fost pe teren în baraj de Mondial pentru România!</p>
<h2><span>A jucat în baraj de Mondial, a antrenat tricolorii și azi o spune răspicat</span></h2>
<p>Ca să o luăm pe firul cronologic, în 14 noiembrie 2001, la București, naționala României disputa returul barajului pentru CM 2002 împotriva Sloveniei. În tur pierdusem 1-2, dar nimeni nu concepea că tricolorii cu Gică Hagi selecționer pot rata obiectivul. Și, totuși, s-a terminat doar 1-1 deși aveam o echipă fantastică în care au figurat titulari Gică Popescu, Chivu, Contra, Dorinel Munteanu, Sabău, Mutu, Marius Niculae sau Adrian Ilie!</p>
<p>În minutul 76 al acelui meci de coșmar, Hagi îl trimitea în teren și pe atacantul Adrian Mihalcea de la Dinamo, sperând ca asediul tricolor să se transforme în eliberare pe tabelă. Dar, nici cu Mihalcea, nici cu Ionel Ganea și Pancu intrați pe parcurs în atac, tot n-a fost să fie!</p>
<p>Peste ani, Adrian Mihalcea și-a încheiat cariera de internațional cu 16 meciuri pentru România, a devenit antrenor și, după câteva experiențe la nivel de club, a activat în staff-ul echipei naționale coordonat de selecționerul Cosmin Contra, mai exact în perioada 2017-2019.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20355575" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20355575" class="size-full wp-image-20355575" decoding="async" fetchpriority="high" height="1920" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/ANTRENAMENT-ROMANIA-MECI-SUEDIA-PRELIMINARIILE-C.E.-2020-14.11.2019-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/ANTRENAMENT-ROMANIA-MECI-SUEDIA-PRELIMINARIILE-C.E.-2020-14.11.2019-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/ANTRENAMENT-ROMANIA-MECI-SUEDIA-PRELIMINARIILE-C.E.-2020-14.11.2019-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/ANTRENAMENT-ROMANIA-MECI-SUEDIA-PRELIMINARIILE-C.E.-2020-14.11.2019-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/ANTRENAMENT-ROMANIA-MECI-SUEDIA-PRELIMINARIILE-C.E.-2020-14.11.2019-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/ANTRENAMENT-ROMANIA-MECI-SUEDIA-PRELIMINARIILE-C.E.-2020-14.11.2019-2048x1536.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20355575">Echipa națională cu Adi Mihalcea antrenor în staff-ul selecționerului Cosmin Contra. FOTO: SportPictures</p></div>
<p>Așadar, dincolo de experiența unui baraj de Mondial trăit „pe viu”, a avut șansa să lucreze direct ca tehnician cu marea majoritate a tricolorilor de azi, generația care forțează calificarea la <span>CM 2026</span> printr-un nou baraj.</p>
<p><span>Antrenor azi la UTA Arad, cu un parcurs excelent în Superliga pe 2025, Adrian Mihalcea</span> a acceptat în exclusivitate pentru <span>ProSport</span> să spună răspicat, în stilul cu care ne-a obișnuit, departe stereotipuri și declarații de complezență, cum se poate califica România la CM 2026!</p>
<h2><span>„Dacă ei dispar de la națională până în martie, România se califică la CM 2026!”</span></h2>
<p>Pentru Adrian Mihalcea, calificarea României la CM 2026, pentru care e nevoie întâi de toate să învingem Turcia, nu e imposibilă. Dar ea depinde clar, din punctul de vedere al tehnicianului, de îndeplinirea a trei condiții. În fapt, e nevoie ca trei categorii de jucători să dispară de la națională!</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20284109" style="width: 2570px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20284109" class="size-full wp-image-20284109" decoding="async" height="1452" sizes="(max-width: 2560px) 100vw, 2560px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Adrian-Mihalcea-dezamagit-dupa-ce-UTA-a-ajuns-la-6-meciuri-consecutive-fara-victorie-in-Superliga.-„Am-uitat-sa-castigam-scaled.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Adrian-Mihalcea-dezamagit-dupa-ce-UTA-a-ajuns-la-6-meciuri-consecutive-fara-victorie-in-Superliga.-„Am-uitat-sa-castigam-scaled.jpg 2560w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Adrian-Mihalcea-dezamagit-dupa-ce-UTA-a-ajuns-la-6-meciuri-consecutive-fara-victorie-in-Superliga.-„Am-uitat-sa-castigam-1400x794.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Adrian-Mihalcea-dezamagit-dupa-ce-UTA-a-ajuns-la-6-meciuri-consecutive-fara-victorie-in-Superliga.-„Am-uitat-sa-castigam-768x436.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Adrian-Mihalcea-dezamagit-dupa-ce-UTA-a-ajuns-la-6-meciuri-consecutive-fara-victorie-in-Superliga.-„Am-uitat-sa-castigam-1536x871.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Adrian-Mihalcea-dezamagit-dupa-ce-UTA-a-ajuns-la-6-meciuri-consecutive-fara-victorie-in-Superliga.-„Am-uitat-sa-castigam-2048x1162.jpg 2048w" width="2560"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20284109">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p>Explică Adrian Mihalcea și detaliază, în exclusivitate pentru <span>ProSport</span>:</p>
<p>„O spun cu toată responsabilitatea: la un astfel de meci, cu o miză sportivă uluitoare, cu o presiune pe măsură atât din țară, la nivel mental, cât și pe stadion, pe care o vor face fanii turci, este esențial să avem în lot picioare târșite la acest nivel! Așa numesc eu categoria de jucători care au luptat în meciuri de mare intensitate, în contexte măcar apropiate cumva de cel în care se va juca Turcia – România. Picioare târșite în lupte tari! În consecință, eu cred cu tărie că avem o șansă reală să ne calificăm, dar doar dacă ei dispar de la națională până în martie, și am trei categorii. Prima: jucătorii importanți accidentați. A doua: jucătorii cu experiență ieșiți din formă la club. A treia: fotbaliștii care nu vin cu toată inima la lot sau care au gânduri de retragere de la națională. Dacă dispar ei până în martie, da! Ne calificăm! Dar doar așa!”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Galatasaray e gata să dea lovitura cu transferul fotbalistului român. Prețul cerut: 7.000.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/galatasaray-e-gata-sa-dea-lovitura-cu-transferul-fotbalistului-roman-pretul-cerut-7-000-000-de-euro-20358116</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Galatasaray-e-gata-sa-dea-lovitura-cu-transferul-fotbalistului-roman.-Pretul-cerut-7.000.000-de-euro-e1767878352807.jpg"/><br/><p>Galatasaray, una dintre echipele de top ale Turciei, este gata să dea o adevărată lovitură prin transferul unui fotbalist român, pentru suma de 7.000.000 de euro. Formația „Cim-Bom” este pregătită să scoată milioane de euro pentru a-l aduce pe Umit Akdag.</p>
<p>Unul dintre fundașii centrali de top care ar putea juca pentru naționala României, <span>Umit Akdag, este în vizorul unui gigant turc, Galatasaray</span>. Fotbalistul cu dublă cetățenie ar putea pleca de la Alanyaspor, cu destinația Istanbul.</p>
<h2><span>Umit Akdag, dorit de Galatasaray</span></h2>
<p>Umit Akdag ar putea fi personajul principal într-o mutare de senzație, chiar la Bosfor, în Istanbul. Fundașul central româno-turc ar putea pleca de la Alanyaspor, acolo unde este coleg cu Ianis Hagi, pentru a completa lista de jucători români care au purtat tricoul formației „Cim-Bom”.</p>
<p>Portalul de specialitate Transfermarkt îl cotează pe Akdag la 1.500.000 de euro, iar Alanyaspor cere pentru serviciile sale suma de 7.000.000 de euro. Turcii l-au adus de la Chelsea pe vremea când avea doar 14 ani. Fundașul central a mai jucat anterior pentru FCSB, club care l-a format până în 2015.</p>
<p>La nivel de seniori, <span>Akdag a mai jucat pentru Goztepe și Toulouse</span>, înainte de a reveni în Turcia. Fundașul central de 1,92 metri mai are contract cu Alanyaspor încă doi ani și jumătate, până în vara anului 2028.</p>
<h2><span>Umit Akdag ține naționala României în stand-by</span></h2>
<p>Umit Akdag este dorit de Mircea Lucescu în echipa națională a României, însă fundașul central refuză convocările. Despre acesta s-a scris că așteaptă convocarea în naționala din „Țara Semilunei”, deși a apucat să joace pentru „tricolorii mici”.</p>
<p>Fundașul central de 22 de ani este curtat de „Il Luce” chiar pentru barajul pe care echipa națională îl va juca împotriva Turciei, pe 26 martie, în semifinala barajului din Liga Națiunilor. Mircea Lucescu spunea aproape sigur că Akdag va alege naționala Turciei.</p>
<p>„Am vorbit și cu Akdag. Special m-am dus să discut cu el, să văd care e situația. Din nefericire pentru el, părinții lui, care au făcut ceva bani în România, s-au retras în Turcia. El, în ceea ce privește comportamentul, educația, pare că ar fi un bun român, dar din punct de vedere al originii preferă într-un fel Turcia. Vom vedea. Eu i-am zis să nu ia nicio hotărâre.</p>
<p>El ar vrea să joace în naționala Turciei. Nu e o veste bună, dar i-am spus să se mai gândească. Acolo sunt niște jucători pe care eu i-am promovat, Caglar Soyuncu, Mert Muldur, Merih Demiral. E mai greu să intre acolo.</p>
<p>La naționala României era mai ușor pentru că se ajunge la o schimbare de generație și sunt jucătorii aceștia de la tineret, care ar fi trebuit să facă pasul la prima echipă”, a spus Mircea Lucescu, conform celor de la <span>Fanatik</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>CORESPONDENȚĂ ANTALYA Scandal pe aeroport la plecarea lui Adrian Șut de la FCSB! Polițiștii turci i-au bruscat pe jurnaliștii români</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/scandal-pe-aeroport-la-plecarea-lui-adrian-sut-de-la-fcsb-politistii-turci-i-au-bruscat-pe-jurnalistii-romani-20358048</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Scandal-pe-aeroport-la-plecarea-lui-Adrian-Sut-de-la-FCSB-Politistii-turci-i-au-bruscat-pe-jurnalistii-romani-1400x788.jpeg"/><br/><p>Joi, 8 ianuarie 2026, s-a consemnat plecarea lui Adrian Șut (26 de ani) de la FCSB, cu destinația Emiratele Arabe Unite, iar pe aeroportul din Antalya a izbucnit un scandal.</p>
<p>Jurnaliștii români aflați în Turcia au dorit să îi smulgă câteva declarații mijlocașului din naționala României, dar polițiștii i-au bruscat și au întrerupt totul.</p>
<h2><span>Adrian Șut a apucat să își ia rămas-bun de la fanii FCSB, după care a urmat scandalul! Clipe incredibile pe aeroportul din Turcia</span></h2>
<p>Joi dimineață, 8 ianuarie 2026, în spațiul public s-a aflat că <span>Gigi Becali a primit din Emiratele Arabe Unite o ofertă de 2.000.000 de euro pentru Adrian Șut</span>.</p>
<p>Ulterior, <span>Gigi Becali a confirmat pentru ProSport că e aproape să îl vândă pe Șut</span>, iar în același timp a fost dezvăluit și numele echipei, Al-Ain, liderul campionatului.</p>
<p>Patronul roș-albaștrilor ne-a transmis că sunt „șanse mari să bată palma”, ceea ce s-a și întâmplat în definitiv, deoarece Adrian Șut a părăsit cantonamentul FCSB. El a mers mai întâi într-un centru comercial din Antalya pentru a-și cumpăra câteva haine, deoarece s-a deplasat în cantonament doar cu echipamentul pus la dispoziție de FCSB. Ulterior, Șut s-a dus la aeroport pentru a se îmbarca în primul zbor cu destinația Emiratele Arabe Unite.</p>
<p>Jurnaliștii români au aflat această informație, astfel că au mers la locație pentru a smulge câteva declarații din partea internaționalului.</p>
<p>Din păcate, Adrian Șut a apucat să rostească doar câteva cuvinte, pentru că ulterior a izbucnit un scandal. Polițiștii turci i-au bruscat pe jurnaliștii români și le-au transmis că nu pot filma, deoarece se află în „airport area”, respectiv într-o zonă restricționată.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20358053" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20358053" class="size-large wp-image-20358053" decoding="async" height="788" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-1400x788.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-1400x788.jpeg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-768x432.jpeg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut-1536x864.jpeg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/adrian-sut.jpeg 1600w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20358053">SURSA FOTO: PROSPORT</p></div>
<p>Referitor la cuvintele pe care mijlocașul naționalei a apucat să le rostească, acestea au fost următoarele:</p>
<p>„Le mulțumesc celor de la FCSB pentru că mi-au oferit șansa să joc la o echipă la care visam de când eram mic. Dorința mea e să… (n.r. – E întrerupt de polițiști). Le mulțumesc celor de la FCSB, a fost o plăcere, o onoare să joc la ei. Încă nu se știe exact totul, în câteva zile urmează să ne înțelegem”, a spus Șut.</p>
<p>Practic, Adrian Șut a confirmat plecarea de la FCSB și transferul iminent în Emiratele Arabe Unite.</p>
<h2><span>Va intra direct în topul celor mai valoroși fotbaliști de la Al-Ain</span></h2>
<p>Conform site-ului de specialitate Transfermarkt, Adrian Șut va ajunge direct pe podiumul celor mai valoroși fotbaliști de la Al-Ain.</p>
<p>Gruparea din Emirate se bazează pe un lot evaluat la 32.33 milioane de euro, iar cel mai valoros fotbalist este Soufiane Rahimi, cu o cotă de piață de 6 milioane de euro. Urmează apoi mijlocașul ofensiv Kaku, evaluat la 5 milioane de euro, iar pe 3 va veni Adrian Șut, cu o cotă de 3.8 milioane de euro.</p>
<p>Adrian Șut rămâne cu 212 meciuri oficiale jucate pentru FCSB, în care a contribuit, printre altele, cu 16 goluri și 14 pase decisive. La capitolul trofee, mijlocașul a cucerit alături de formația roș-albastră două titluri, 2024 și 2025, și două Supercupe, 2025 și 2026.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Radu Drăguşin, în mijlocul unui război imens la Tottenham! Romero, atac împotriva conducerii: „Ies doar când e bine şi spun minciuni!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/radu-dragusin-in-mijlocul-unui-razboi-imens-la-tottenham-romero-atac-impotriva-conducerii-ies-doar-cand-e-bine-si-spun-minciuni-20357963</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Radu-Dragusin-in-mijlocul-unui-razboi-imens-la-Tottenham-Romero-atac-impotriva-conducerii-„Ies-doar-cand-e-bine-si-spun-minciuni22-1400x933.jpg"/><br/><p>Fără să aibă vreo vină, Radu Drăgușin (23 de ani) a ajuns în mijlocul unui război imens la Tottenham Hotspur, care s-ar putea lăsa cu demiteri.</p>
<p>Căpitanul Cristian Romero (27) nu s-a mai putut abține după înfrângerea cu Bournemouth, 2-3, care a dus echipa pe locul 14 în Premier League, și a lansat un atac dur împotriva conducerii.</p>
<h2><span>Cristian Romero, colegul lui Radu Drăgușin și căpitanul lui Tottenham, a atacat conducerea după eșecul cu Bournemouth</span></h2>
<p><span>Radu Drăgușin a fost rezervă neutilizată la remiza cu Sunderland</span> de pe 4 ianuarie, 1-1, și același statut l-a avut și miercuri seară, 7 ianuarie, când Tottenham a fost învinsă în deplasare de Bournemouth, scor 2-3.</p>
<p>În timp ce <span>Florin Manea negociază transferul lui Radu Drăgușin la o echipă unde să poată bifa minute</span>, în cadrul clubului Tottenham pare să fi izbucnit un război uriaș.</p>
<p>Eșecul cu Bournemouth a fost al 8-lea al sezonului de Premier League bifat de Tottenham, care s-a prăbușit până pe locul 14 în clasament. Echipa a înregistrat o singură victorie în ultimele 6 etape, iar managerul Thomas Frank caută în continuare soluții de a scoate echipa din criză.</p>
<p>Însă, după rezultatul de miercuri seară, căpitanul Cristian Romero i-a îngreunat misiunea, deoarece a ieșit cu un atac public la adresa conducerii.</p>
<p>„În momente precum acesta, alții ar trebui să iasă în față și să vorbească… Dar nu o fac – așa cum se întâmplă de câțiva ani. Își fac apariția doar atunci când lucrurile merg bine, pentru a spune câteva minciuni. Vom continua să fim aici, vom munci, vom fi uniți și vom da tot ce avem mai bun pentru a schimba lucrurile. Mai ales în astfel de momente, noi (n.r. – jucătorii) trebuie să păstrăm tăcerea și să muncim mult mai mult pentru a merge mai departe împreună, pentru că se poate întâmpla în fotbal. Dacă suntem uniți ne va fi mai ușor. Îmi cer scuze tuturor fanilor care ne sunt alături peste tot, care sunt mereu prezenți și despre care știu că vor continua să fie prezenți. Noi suntem responsabili, nu există nicio îndoială în privința asta. Dar vom continua să înfruntăm situația și să încercăm să schimbăm lucrurile, atât pentru noi, cât și pentru club”, a scris Cristian Romero, mesajul său fiind preluat și de celebrul <span>jurnalist Fabrizio Romano</span>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20357988" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20357988" class="size-large wp-image-20357988" decoding="async" height="933" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/cristian-romero-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/cristian-romero-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/cristian-romero-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/cristian-romero-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/cristian-romero-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20357988">SURSA FOTO: MEDIAFAX. Cristian Romero</p></div>
<h2><span>Ce urmează pentru Tottenham</span></h2>
<p>Meciul cu Bournemouth a fost extrem de tensionat pentru echipa lui Radu Drăgușin. Antrenorul Thomas Frank a fost observat cu un pahar de cafea pe care era imprimată sigla marii rivale Arsenal, însă aparent acesta a fost păcălit de cei de la stadionul lui Bournemouth. Cu toate acestea, fanii lui Spurs nu au gustat gluma și i-au cerut demisia antrenorului în mediul online.</p>
<p>Totodată, suporterii au avut o dispută și cu jucătorii după fluierul final de pe Vitality Stadium. Micky van de Ven s-a certat cel mai tare cu fanii, însă la conflict au participat ulterior și Joao Palhinha cu Pedro Porro.</p>
<p>Așadar, situația în nordul Londrei nu este deloc una bună, iar în runda 22 din Premier League, pe 17 ianuarie, Tottenham va da peste rivala locală West Ham, care se zbate să iasă din zona locurilor retrogradabile.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" loading="lazy" src="https://www.youtube.com/embed/MJrZ4nr86m0?si=u0owfXvBlPBJ6EIw" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
