<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>S-a luat decizia în cazul Cristinei Neagu. Ilie Bolojan va face asta</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/s-a-luat-decizia-in-cazul-cristinei-neagu-ilie-bolojan-va-face-asta-20168155</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/S-a-luat-decizia-in-cazul-Cristinei-Neagu-1400x768.jpg"/><br/><p>Cea mai mare handbalistă română din toate timpurile, Cristina Neagu, se retrage din activitate la finalul acestui sezon, iar Ilie Bolojan a luat decizia.</p>
<p>Pe 8 iunie, Cristina Neagu va susține ultimul meci al carierei, la Sala Polivalentă, iar fanii își vor lua rămas bun de la cea mai mare handbalistă română din toate timpurile.</p>
<h2><span>Decizia luată de președintele interimar Ilie Bolojan cu privire la Cristina Neagu</span></h2>
<p>Cristina Neagu a avut o carieră impresionantă, câștigând Liga Campionilor în 2015 cu Buducnost, după ce jucase alte două finale, în 2010 cu Oltchim și Buducnost.</p>
<p>De asemenea, a fost desemnată de 4 ori <span>cea mai bună handbalistă a anului</span>, în 2010, 2015, 2016 și 2018. Aceste performanțe și celelalte obținute de-a lungul carierei l-au determinat pe Ilie Bolojan, președintele interimar al României, să-i acorde Ordinul Național „Steaua României”, cea mai înaltă distincție a statului român.</p>
<p>Ceremonia va avea loc luni, 12 mai, de la ora 17:00, și va fi transmisă presei prin sistemul unic de transmisiune în direct și pe <span>site</span>-ul Administrației Prezidențiale.</p>
<h2><span>Pe 16 mai vor fi puse în vânzare alte bilete pentru ultimul meci al Cristinei Neagu</span></h2>
<p>Evenimentul organizat cu ocazia <span>meciului de retragere al Cristinei Neagu</span> a generat un mare interes în rândul suporterilor. De altfel, prima tranșă de bilete s-a epuizat în mai puțin de oră, după cum a anunțat sportiva.</p>
<p>„SOLD OUT! Primul val de bilete a fost epuizat în mai puțin de o oră!</p>
<p>Jumătate din biletele disponibile au fost cumpărate în prima etapă de vânzare. Mulțumim din inimă tuturor! Ne-ați arătat, din nou, câtă emoție adună acest moment.</p>
<p>Pentru cei care nu au reușit să prindă un loc, urmează valul 2 de vânzare, care va începe pe 16 mai, la o oră pe care o vom anunța în curând.</p>
<p>Ne vedem la Sala Polivalentă să scriem o nouă filă de poveste ÎMPREUNĂ”, a scris ea, pe Facebook.</p>
<p>„Știu că vine un moment în care trebuie să privești înapoi. Să tragi aer în piept și să spui: A fost incredibil! Pentru mine, acel moment e acum. După o viață trăită cu mingea în mână, după mii de ore în sală și milioane de visuri, a venit timpul să îmi iau la revedere.</p>
<p>Pe 8 iunie nu va fi doar un meci. Va fi o zi în care vrea să vă spun mulțumesc. Voi mi-ați fost mereu alături. În sală, în fața televizoarelor, în gânduri. Ați visat cu mine, ați plâns cu mine, ați crezut cu mine.</p>
<p>Handbalul mi-a cerut totul. Și i-am dat tot. Pentru fiecare accidentare, a fost o revenire. Pentru fiecare obstacol, o nouă motivație. Pentru fiecare zi grea, un motiv în plus să nu mă opresc.</p>
<p>Am câștigat mai mult decât trofee. Am câștigat oameni. Am câștigat amintiri. Și poate, cel mai important, am câștigat o voce. O voce care a putut inspira. Care a putut spune: se poate.</p>
<p>Nu vreau să spun adio. Vreau doar să fim împreună, încă o dată. Să ne privim în ochi și să ne amintim tot ce a am trăit.</p>
<p>Pe 8 iunie, 8 devine ∞ (n.r. – infinit). Datorită vouă.</p>
<p>Cu toată recunoștința,</p>
<p>Cristina Neagu”, a mai transmis marea handbalistă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transfer important la echipa de handbal SCM Universitatea Craiova: „Devine leoaică şi vine să cucerească inimile suporterilor”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/transfer-important-la-echipa-de-handbal-scm-universitatea-craiova-devine-leoaica-si-vine-sa-cucereasca-inimile-suporterilor-20168769</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Transfer-important-la-echipa-de-handbal-SCM-Universitatea-Craiova-e1747049191331-1400x688.jpg"/><br/><p>Echipa de handbal SCM Universitatea Craiova speră să prindă un loc de cupă europeană la finalul acestui sezon din Liga Florilor, din care mai sunt două runde, dar deja clubul din Bănie a început campania de transferuri.</p>
<p>Astfel, după ce au perfectat transferul interului dreapta Natalia Nosek, jucătoarea slovacă în vârstă de 27 de ani de la Gloria Bistriţa, conducătorii clubului din Bănie au anunţat că s-au înţeles şi cu extrema stângă Ivona Pavicevic, în vârstă de 29 de ani, de la Buducnost. Aceasta vine la SCM Universitatea să acopere plecarea compatrioatei sale, Dijana Mugosa, care va evolua din stagiunea următoare la Corona Braşov.</p>
<h2><span>Ivona Pavicevic va evolua la SCM Universitatea Craiova</span></h2>
<p>Cei de de la SCM Craiova au recurs la un plenoasm, anunţând că noua componentă a echipei va contribui la „performanţe de top” în Bănie. „Ivona Pavićević devine leoaică și se alătură echipei SCM Universitatea Craiova. Noua noastră jucătoare vine să iși aducă aportul la viitoarele succese ale echipei noastre. În vârstă de 29 de ani, Ivona a evoluat ultima dată la ŽRK Budućnost, dar a avut și o experiență în România, la Corona Brașov. Cu Budućnost a ajuns de două ori în semifinalele EHF Champions League. La echipa națională a Muntenegrului, Ivona Pavićević a cucerit bronzul la Campionatul European din 2022. Suntem mândri să o avem pe Ivona alături de noi și suntem convinși că vine să cucerească inimile suporterilor alb-albaștri și să contribuie la noi performanțe de top” a anunţat SCM Craiova.</p>
<h2><span>ProSport a anunţat transferul Aliciei Gogîrlă</span></h2>
<p><span>ProSport a anunţat că internaţionala Alicia Gogîrlă va trece din vară de la SCM Rm. Vâlcea la SCM Universitatea Craiova</span>, club cu care a semnat un contract pe doi ani. Interul în vârstă de 22 de ani îşi încheie la finalul acestei stagiuni contractul cu gruparea vâlceană şi a ales să continue tot în Oltenia, dar la formaţia din Bănie, antrenată de Ovidiu Mihăilă. Tânăra handbalistă a mai jucat în cariera sa la Corona Braşov, CSM Bucureşti. Alicia Gogîrlă face parte din lotul naţional al României şi a participat la Europenele de anul trecut, competiţie în care a evoluat 71 de minute şi a marcat 7 goluri. Mama Aliciei Gogîrlă, celebra handbalistă Simona Gogîrlă, a antrenat echipa Craiovei în perioada 2015-2016.</p>
<p><span>Înaintea ultimelor două etape din Liga Florilor</span>, SCM Universitatea Craiova este pe locul 7, cu 40 de puncte şi are nevoie de două victorii pentru a spera să prindă un loc de cupă europeană. Misiunea formaţiei oltene este însă dificilă, în penultima rundă înfruntând, în deplasare, echipa de pe locul 2, Corona Braşov. Aceasta este pregătită de Bogdan Burcea, cel care a dus Craiova spre câştigarea Cupei EHF, performanţă de la care s-au împlinit 7 ani, în week-end-ul trecut.</p>
<p>Foto: SCM Craiova Facebook</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România s-a calificat la Campionatul European de handbal masculin din 2026 după o înfrângere! Cum a fost posibil și când se va disputa competiția</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-s-a-calificat-la-campionatul-european-de-handbal-masculin-din-2026-dupa-o-infrangere-cum-a-fost-posibil-si-cand-se-va-disputa-competitia-20168657</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Romania-s-a-calificat-la-Campionatul-European-de-handbal-masculin-din-2026-dupa-o-infrangere-Cum-a-fost-posibil-si-cand-se-va-disputa-competitia.jpg"/><br/><p>România s-a calificat, duminică seară, la Campionatul European de handbal masculin din 2026, asta în ciuda faptului că a suferit o înfrângere în fața Poloniei, în deplasare, scor 29-30!</p>
<p>„Tricolorii” au încheiat grupa preliminară 8 pe poziția a treia, iar EHF a făcut anunțul decisiv cu privire la calificare la scurt timp după finalul tuturor meciurilor.</p>
<h2><span>România s-a calificat la Campionatul European de handbal masculin din 2026 după un eșec! Cum a fost posibil</span></h2>
<p>Deși a încheiat grupa preliminară 8 pe locul al treilea, cu doar 5 puncte,<span> în urma liderului Portugalia (9 puncte)</span> și a Poloniei (8 puncte), România s-a numărat printre primele patru cele mai bune locuri trei din cele 8 grupe, astfel că a obținut biletele de acces la competiția care va fi organizată în 2026, în Danemarca, Suedia și Norvegia.</p>
<p>24 de naționale vor participa în total la turneul final, dintre care patru au fost calificate din oficiu: cele trei țări gazdă menționate mai sus, dar și campioana en-titre, Franța.</p>
<p>Celelalte 20 de participante și-au câștigat locul în campania preliminară, care a fost formată din opt grupe, calificându-se primele două locuri din fiecare grupă, dar și primele patru locuri trei, cu cea mai bună linie de clasament.</p>
<p>Competiția se va desfășura între 15 ianuarie și 1 februarie 2026, iar <span>pentru România</span> este a doua prezență consecutivă după cea de la turneul final din 2024, încheiată dezamăgitor: „tricolorii” au fost eliminați încă din grupa preliminară, unde au pierdut toate cele trei meciuri disputate, cu Austria, Spania și Croația.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dinamo, lovitură de proporții! Noul antrenor al echipei este selecționerul Portugaliei. Toate detaliile înțelegerii, culisele mutării și obiectivul tehnicianului: „Nu poate fi altul!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/dinamo-lovitura-de-proportii-noul-antrenor-al-echipei-este-selectionerul-portugaliei-toate-detaliile-intelegerii-culisele-mutarii-si-obiectivul-tehnicianului-nu-poate-fi-altul-20166881</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Dinamo-lovitura-de-proportii-Noul-antrenor-al-echipei-este-selectionerul-Portugaliei.jpg"/><br/><p>Dinamo a bătut palma cu noul antrenor, iar Paulo Pereira urmează să fie prezentat oficial în cel mai scurt timp de echipa care se pregătește pentru un nou sezon în Liga Campionilor la handbal masculin.</p>
<p>Din informațiile noastre, selecționerul Portugaliei a semnat o înțelegere valabilă timp de un an, cu opțiune pentru încă un sezon.</p>
<h2><span>Paulo Pereira a semnat contractul cu Dinamo! Obiectivul pe care îl are în România</span></h2>
<p>După despărțirea de David Davis, de care s-a știut de o bună bucată de timp, Dinamo a avut pe masă mai multe variante pentru înlocuirea acestuia, mai ales că „dulăii” au impresionat în ultimii ani în Europa, luptându-se uneori de la egal la egal cu granzii Europei, precum Fuchse Berlin sau Sporting.</p>
<p>Așa cum a scris <span>ProSport</span>, Paulo Pereira a ajuns la Dinamo, după ce părțile au ajuns la un acord, iar contractul a fost semnat de tehnicianul ajuns la vârsta de 60 de ani. În cel mai scurt timp, portughezul va fi prezentat oficial de gruparea din „Ștefan cel Mare”.</p>
<p>Fost selecționer și al Tunisiei, Pereira a semnat pe un an cu Dinamo, cu opțiune pentru încă un an, obiectivul fiind clar: un parcurs cât mai bun în Liga Campionilor, acolo unde „dulăii” speră să prindă un culoar favorabil pentru a ajunge în Final Four, un obiectiv totuși greu de realizat. „Obiectivul lui Pereira nu poate fi altul decât un parcurs cât mai bun în Europa, pentru că este greu de crezut că în România putem avea probleme”, susțin oamenii din „Ștefan cel Mare”.</p>
<p>În acest an, cu toate că a avut parte de multe frământări, Dinamo a trecut de faza grupelor și <span>a ieșit din Europa după dubla cu nemții de la Magdeburg</span>, care apoi au trecut și de Veszprem, cu un gol marcat în ultimele secunde.</p>
<h2><span>Paulo Pereira a stabilit programul lui Dinamo la Constanța, acolo unde a fost adversarul României</span></h2>
<p><span>Fost tehnician și la CSM București</span>, Pereira este în momentul de față unul dintre cei mai apreciați antrenori din Europa, alături de Xavi Pascual, ajuns de la Dinamo la Veszprem. Pereira este adversarul României în grupa de calificare de la Campionatul European, acolo unde Portugalia este de departe cea mai bună echipă, chiar dacă a cedat pe terenul tricolorilor, scor 28-24.</p>
<p>De altfel, chiar la Constanța s-au stabilit ultimele detalii, acolo unde Pereira a înfruntat echipa lui George Buricea și s-a întâlnit cu oamenii din conducerea lui Dinamo și cu cei care vor face parte din staff-ul său.</p>
<p>Portughezul și-ar mai dori întăriri în următoarea perioadă, pentru ca la reunirea de la jumătatea lunii iulie să aibă la dispoziție toți oamenii de bază pentru sezonul viitor. Până în jurul datei de 15 iulie, Pereira și-ar dori să mai vină în România, pentru a afla toate detaliile despre noua sa echipă.</p>
<h2><span>Dinamo, cale liberă spre un nou event</span></h2>
<p>La curent cu ceea ce se întâmplă în campionatul nostru, Pereira își dorește să realizeze eventul cu Dinamo, club care a dominat categoric principala competiție internă în ultimii ani.</p>
<p>Favorită certă să câștige iar ambele trofee, Dinamo ar putea avea totuși o concurență mai serioasă, având în vedere că Timișoara va avea ambiții mari în următorul sezon și va încerca să pună probleme „dulăilor”.</p>
<p>Deocamdată, Dinamo mai are de jucat două meciuri din acest sezon, obiectivul fiind să termine neînvinsă o nouă ediție de campionat. „Dulăii” au sărbătorit un nou titlu în fața fanilor, iar acum se pregătesc pentru meciurile cu Turda și Baia Mare, care vor fi practic „antrenamente cu public”.</p>
<ul>
<li>2019 este anul în care Paulo Pereira a câștigat Challenge Cup cu CSM București</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România, victorie importantă cu Portugalia! Accidentare serioasă pentru liderul naționalei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/romania-victorie-importanta-cu-portugalia-accidentare-serioasa-pentru-liderul-nationalei-20165866</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Romania-victorie-importanta-cu-Portugalia-Accidentare-serioasa-pentru-liderul-nationalei.jpg"/><br/><p>România a mai făcut un pas spre EURO după victoria cu Portugalia, dar liderul naționalei s-a accidentat și ar putea rata finalul campaniei de calificare.</p>
<p>Echipa națională de handbal masculin a României a izbutit să treacă cu succes de meciul cu Portugalia și acum „tricolorii” sunt doar la mâna lor în drumul spre calificarea la EURO 2026.</p>
<h2><span>România, pas important în drumul spre EURO 2026</span></h2>
<p>La Constanța, <span>„tricolorii” au obținut un nou succes</span> în fața reprezentativei Portugaliei, scor 28-24. Portughezii au început în forță partida, deși s-au prezentat fără mulți dintre titularii de bază. La pauză, România conducea cu 13-11, la capătul unui joc solid făcut de elevii lui George Buricea.</p>
<p>La revenirea de la cabine, „tricolorii” au condus tot meciul pe tabelă, păstrând o diferență de 3-5 goluri față de adversari. Scorul final este 28-24, ceea ce permite naționalei României să abordeze ultimul meci cu Polonia fără să depindă de alte rezultate din grupa a 8-a.</p>
<p>Meciul s-a disputat în fața a aproximativ 2900 de spectatori. Daniel Stanciuc a fost omul meciului cu 13 reușite, urmat de Demis Grigoraş 5, Călin Dedu 3, Alexandru George Andrei 2, Ionuţ Iancu (portar) 1, Tudor Botea 1, Dan Emil Racoţea 1, Andras Szasz 1, Iosif Andrei Buzle 1. Portarul Ionuț Iancu a avut 10 intervenții salvatoare.</p>
<p>În partida din tur, România a pierdut dramatic cu Polonia, 26-27, astfel că „tricolorii” vor trebui să facă tot posibilul pentru a-și lua revanșa. Partida decisivă pentru calificarea la EURO 2026 va avea loc pe 11 mai, de la ora 19:00.</p>
<h2><span>Clasament grupa preliminarii EHF EURO 2026</span></h2>
<ol>
<li>Portugalia 7 puncte</li>
<li>România 5 puncte</li>
<li>Israel 4 puncte</li>
<li>Polonia 4 puncte</li>
</ol>
<p>George Buricea a pierdut cel mai important jucător din lot. Demis Grigoraș a ieșit de pe teren accidentat și la cum stau lucrurile pare că va absenta de la meciul decisiv. Rămâne de văzut ce verdict îi vor da medicii liderului de la națională, care a ieșit ținându-se de genunchi.</p>
<p>Înaintea meciului, Demis Grigoraș și Mihai Popescu au fost premiați pentru atingerea bornei de 100 de selecții la naționala României.</p>
<blockquote><p>„Am făcut toate calculele posibile și cu o victorie, deci cu 2 puncte, România poate fi calificată la Campionatul European în proporție de 99%. Ar însemna enorm pentru mine o calificare aici, la Constanța. Eu consider că dacă îți faci bine meseria și ești corect cu ea, atunci ești răsplătit”, spunea Buricea, înaintea acestui duel, potrivit <span>FRH</span>.</p></blockquote>
<p>Campionatul European de Handbal din 2026 va avea loc între 15 ianuarie și 1 februarie. Țările care vor găzdui competiția sunt Suedia, Norvegia și Danemarca. Alături de Franța sunt toate cele trei naționale direct calificate, urmând ca alte 20 de echipe să se califice la capătul preliminariilor.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
