<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Veste grea pentru FCSB! Daniel Bîrligea va lipsi de la următorul meci</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/veste-grea-pentru-fcsb-daniel-birligea-va-lipsi-de-la-urmatorul-meci-20254389</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Veste-grea-pentru-FCSB-Daniel-Birligea-va-lipsi-de-la-urmatorul-meci.webp"/><br/><p>Înaintea meciului cu FC Argeș, programat duminică, 24 septembrie, de la ora 21:30, în etapa 7 din Superliga României, susținătorii FCSB au primit o veste grea.</p>
<p>Daniel Bîrligea (25 de ani) nu se va afla nici măcar în lotul lui Elias Charalambous (44), după cum a sugerat managerul general al roș-albaștrilor, Meme Stoica (60).</p>
<h2><span>Daniel Bîrligea, nici măcar pe bancă la duelul FCSB – FC Argeș. Luptele pe care le-a dat cu scoțienii au lăsat urme</span></h2>
<p>În ultimele cinci partide oficiale jucate de FCSB, Daniel Bîrligea a marcat patru goluri și a oferit două pase decisive, motiv pentru care <span>Meme Stoica și-a scos pălăria în fața lui și a spus că echipa s-ar fi calificat în play-off-ul Champions League</span> dacă atacantul ar fi fost apt fizic de la începutul sezonului.</p>
<p>Cuvinte mari la adresa lui Daniel Bîrligea a utilizat și patronul <span>Gigi Becali, care l-a declarat pe atacant MVP-ul partidei Aberdeen – FCSB 2-2</span>.</p>
<p>Bîrligea a marcat un gol și a oferit un assist pe stadionul Pittodrie din Scoția, însă nu doar reușitele de pe tabelă au atras atenția, ci și felul în care s-a luptat cu fundașii adverși. Bîrligea a avut nu de puține ori câte trei, patru adversari în jurul său și cu toate acestea a izbutit să găsească soluții optime pentru coechipieri.</p>
<p>Însă, din nefericire pentru FCSB, cele 90 de minute în care Bîrligea s-a războit cu scoțienii au lăsat și urme. Atacantul are noi probleme fizice, iar potrivit sugestiilor făcute de Meme Stoica, la meciul cu FC Argeș de duminică nici măcar nu va fi în lotul lui Charalambous.</p>
<p>Bîrligea nu era așteptat să înceapă partida din postura de titular, cel mai probabil urmând a fi utilizat în premieră Thiam, însă ar fi putut ajuta în repriza secundă, în eventualitatea în care lucrurile nu vor merge conform planului.</p>
<p>Totuși, Meme Stoica spune că sunt slabe șanse ca un astfel de scenariu să se aplice, deoarece atacantul va trebui să stea „în gheață până joi”:</p>
<p>„Bîrligea nu cred că va fi în lot. Bîrligea stă în gheaţă până joi. Înainte de meci vorbeam cu Gigi despre Thiam, despre Bîrligea, şi i-am zis aşa: «Pe Dică şi Rusescu nu i-am considerat atacanţi, ci număr 10». Am zis: «Gigi, după Thereau, nu am avut un atacant de valoarea lui Bîrligea». Asta e părerea mea. Am făcut comparaţie şi între el şi Louis Munteanu, un jucător excepţional, dar îl prefer pe Bîrligea, că are alte calităţi şi văd altceva la el”, a declarat Mihai Stoica, la <span>Prima Sport</span>.</p>
<h2><span>Gigi Becali, cucerit de Bîrligea: „Cel mai bun, numărul unu!”</span></h2>
<p>Așa cum am precizat deja, Gigi Becali a vorbit foarte frumos despre Daniel Bîrligea după remiza din manșa întâi a play-off-ului Europa League:</p>
<p>„A fost cel mai bun de când este la noi. Nu că a dat gol și pasă de gol, dar cum s-a descurcat cu câte trei-patru (n.r. adversari) pe el. A mai alergat el așa de multe ori, dar cum s-a descurcat, cum a ieșit din clinciuri… Bîrligea, de departe, numărul 1!”, a declarat Gigi Becali, la DigiSport.</p>
<p>Returul FCSB – Aberdeen, în care Bîrligea e așteptat să revină pe teren, va avea loc joia viitoare, pe 27 august, de la ora 21:30, pe Arena Națională din București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a numit fotbalistul de la CFR Cluj care l-a dezamăgit teribil după eșecul cu Hacken: „Mă așteptam să văd asta la el!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/conference-league/mircea-lucescu-a-numit-fotbalistul-de-la-cfr-cluj-care-l-a-dezamagit-teribil-dupa-esecul-cu-hacken-ma-asteptam-sa-vad-asta-la-el-20253882</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-a-numit-fotbalistul-de-la-CFR-Cluj-care-l-a-dezamagit-teribil-dupa-esecul-cu-Hacken.-„Ma-asteptam-sa-vad-asta-la-el-1400x695.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a criticat jocul prestat </span><span class="cf1">jocul lui CFR Cluj </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n dezastrul din </span><span class="cf1">Suedie</span><span class="cf1">, cu </span><span class="cf1">Hacken</span><span class="cf1">, scor </span><span class="cf1">2-7, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n prima man</span><span class="cf1">șă a </span><span class="cf0">play-off-ul</span><span class="cf1">ui</span><span class="cf0"> Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Dacă pe Louis Munteanu l-a lăudat pentru efortul depus, selecționerul </span><span class="cf0">Mircea Lucescu </span><span class="cf1">l-a pus la zid pe </span><span class="cf0">stoperu</span><span class="cf1">l</span><span class="cf0"> Matei Ilie</span><span class="cf1">, deoarece </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">nu a str</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">ns echipa </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n jurul lui”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Afirma</span><span class="cf1">țiile lui Il Luce par ciudate </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n contextul </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n care </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n echip</span><span class="cf1">ă s-au aflat jucători cu mult mai multă experiență, cum ar fi </span><span class="cf1">Camora</span><span class="cf1">, Keita, Cordea sau </span><span class="cf1">Korenica</span><span class="cf1">.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Mircea Lucescu l-a </span><span class="cf1">scos vinovat pe Matei Ilie pentru dezastrul cu </span><span class="cf0">Hacken</span><span class="cf0">: „Ar fi putut să facă asta”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Selecționerul a analizat succint umilința trăită de CFR Cluj </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n deplasare c</span><span class="cf0">u </span><span class="cf0">Hacken</span><span class="cf0">, scor 2-7, în </span><span class="cf1">turul</span><span class="cf0"> play-off-ului Europa League. </span><span class="cf0">Mircea Lucescu <span>l-a </span></span><span>taxat pe internaționalul </span><span class="cf0">Matei Ilie</span><span class="cf1"> (22 de ani)</span><span class="cf0">, deoarece acesta „nu a strâns echipa în jurul lui”</span><span class="cf1">, </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Afirmațiile lui Il Luce par </span><span class="cf1">forțate </span><span class="cf0">în contextul în care </span><span class="cf1">printre titulari s-au aflat </span><span class="cf0">jucători cu mult mai multă experiență, cum ar fi </span><span class="cf0">Camora</span><span class="cf0">, Keita, Cordea sau Korenica</span><span class="cf1">, iar pe bancă au stat Deac sau Djokovic. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Nu ne așteptam la rezultatul Clujului, dar se întâmplă în viața unei echipe. La un moment dat te retragi și faci tot posibilul să nu te umilească. Spații extraordinar de mari, pe iarbă artificială jocul devine mult mai rapid.</span> <span class="cf0">Au avut un avantaj mare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Louis </span><span class="cf1">Munteanu </span><span class="cf0">și-a făcut datoria în prima repriză, a alergat, s-a zbătut. Au intrat toți jucătorii într-o astfel de situație. Nu mi-a displăcut Louis, mai slab a fost Matei Ilie. La experiența pe care a acumulat-o la Europeanul de Tineret ar fi putut să strângă puțin echipa în jurul lui. Aș fi vrut să văd o reacție de furie din partea lui. Asta e”, a spus Mircea Lucescu, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf0">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20215437" style="width: 1410px"><img alt="Mircea Lucescu l-a făcut praf pe Florin Niță! De ce l-a dat afară din naționala României: „Accepți că ești mai slab”" aria-describedby="caption-attachment-20215437" class="size-large wp-image-20215437" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-l-a-facut-praf-pe-Florin-Nita-De-ce-l-a-dat-afara-din-nationala-Romaniei-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-l-a-facut-praf-pe-Florin-Nita-De-ce-l-a-dat-afara-din-nationala-Romaniei-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-l-a-facut-praf-pe-Florin-Nita-De-ce-l-a-dat-afara-din-nationala-Romaniei-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-l-a-facut-praf-pe-Florin-Nita-De-ce-l-a-dat-afara-din-nationala-Romaniei-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mircea-Lucescu-l-a-facut-praf-pe-Florin-Nita-De-ce-l-a-dat-afara-din-nationala-Romaniei-2048x1365.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20215437">SURSA FOTO: SPORT PICTURES</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Reacția controversată a lui Il Luce după demisia lui Dan Petrescu. </span><span class="cf1">„</span><span class="cf2">E nevoie de un suflu nou</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf2">de alte metode de pregătire</span><span class="cf0">”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Selecționerul naționalei Rom</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">niei a avut o <span>reac</span></span><span class="cf0"><span>ție ciudată după demisia lui</span> Dan Petrescu, afirm</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">nd c</span><span class="cf0">ă la CFR Cluj era nevoie de un </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">suflu nou”, dar și de </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">alte metode de pregătire”, lăs</span><span class="cf3">â</span><span class="cf0">nd astfel de </span><span class="cf3">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țeles că metodele </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">Bursucului” nu mai erau chiar cele indicate. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">„</span><span class="cf4">Petrescu și-a dat seama că e un moment delicat și pentru el, și pentru echipă. Sunt problemele lor, trebuie să le rezolve. E foarte greu pentru un antrenor să accepte o asemenea situație. E greu să te agăți de un viitor nesigur. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">E nevoie de un suflu nou, poate de alte metode de pregătire. 7-2 este </span><span class="cf3">într-adev</span><span class="cf4">ăr preocupant pentru toată lumea. Și ziariștilor le-a fost greu să pună </span><span class="cf3">întreb</span><span class="cf4">ări. Și ghinionul la golurile alea care au fost la milimetru.</span></p>
]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu nu s-a ferit de cuvinte. Ianis Hagi e obligat să semneze după ce a primit oferta din Turcia: „E ca o boală dacă nu ai club”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-nu-s-a-ferit-de-cuvinte-ianis-hagi-e-obligat-sa-semneze-dupa-ce-a-primit-oferta-din-turcia-e-ca-o-boala-daca-nu-ai-club-20254471</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-nu-s-a-ferit-de-cuvinte.-Ianis-Hagi-e-obligat-sa-semneze-dupa-ce-a-primit-oferta-din-Turcia-„E-ca-o-boala-daca-nu-ai-club.webp"/><br/><p>Ianis Hagi (26 de ani) este așteptat să semneze Fatih Karagumruk, formație proaspăt promovată în prima ligă a fotbalului din Turcia, iar Mircea Lucescu (80) abia așteaptă să vadă afacerea încheiată.</p>
<p>Potrivit multiplelor rapoarte venite din „Țara semilunei”, mijlocașul naționalei României va primi un salariu de aproximativ un milion de euro. Însă, fiul lui Gică Hagi (60) a primit și procente dintr-un viitor transfer în care ar putea fi implicat.</p>
<h2><span>Numele echipei la care ajunge Ianis Hagi îl interesează mai puțin pe Mircea Lucescu. Ce vrea selecționerul, urgent, după ce mijlocașul naționalei a primit o ofertă din Turcia</span></h2>
<p><span>Ianis Hagi ar fi ajuns la un acord pentru transferul în Turcia</span>, la Fatih Karagumruk, formație nou-promovată care l-a dorit insistent în ultimele săptămâni.</p>
<p>După ce inițial s-a vehiculat că salariul de un milion de euro, propus de turci, nu ar fi fost suficient pentru pretențiile financiare ale lui Ianis Hagi, în cele din urmă mijlocașul s-a arătat deschis la discuții și a bătut palma cu șefii lui Fatih. Iar pe lângă salariul de un milion de euro, <span>Ianis Hagi va avea și procente dintr-un viitor transfer în care ar putea fi implicat, după cum a scris și CNN Turcia</span>.</p>
<p>Mircea Lucescu a fost întrebat dacă transferul lui Hagi Jr. la Fatih Karagumruk reprezintă un pas înainte sau înapoi după perioada Rangers, iar selecționerul a transmis că numele echipei contează mai puțin în momentul de față. Important este ca Ianis să semneze contractul cât mai repede cu putință, să înceapă pregătirea și apoi să se impună în „primul 11”:</p>
<p>„Până nu îi văd și nu știu cum se simt acolo, cum au fost primiți și la ce nivel joacă acum, nu știu. Eu îmi dau seama cât de greu e să treci de la un club la altul. Intri într-o altă cultură, într-un alt nivel de performanță, cu un grup de jucători deja organizat în care trebuie să pătrunzi și să te impui. E extraordinar de greu. Din acest motiv, cel mai important pentru ei rămâne echipa națională. Aici sunt satisfacțiile enorme și pot compensa eventuale nerealizări la echipele de club. Au fost 9 jucători care au schimbat cluburile. Până nu îl văd pe Ianis și să vorbesc cu el, nu îmi dau seama. Eu nu discut de zvonuri. Eu vorbesc de lucruri realizate. Eu sper să nu piardă timpul. Dacă nu reușește să se transfere, pe urmă sunt 4 luni în care trebuie doar să se antreneze și știu ce înseamnă pentru un jucător să se antreneze singur. El are nevoie de un grup, de coechipieri, de antrenor, de jocuri, de suporteri, de atmosferă. E ca o boală și începi să suferi atunci când nu faci ceea ce ești pregătit. Aș vrea ca el să nu sufere și să rămână în fotbal, să joace”, a declarat Mircea Lucescu, citat de <span>Sport.ro</span>.</p>
<h2><span>Când are naționala programat următorul meci</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României se va reuni peste mai puțin de două săptămâni, în debutul lui septembrie mai precis. Pe data de 5, „tricolorii” au programat un joc de pregătire cu prima reprezentativă a Canadei, după care pe 9 septembrie, de la ora 21:45, România va evolua în Cipru, în grupa din preliminariile pentru Cupa Mondială.</p>
<p>Fotbaliștii lui Mircea Lucescu sunt pe locul 3 în Grupa H, cu 6 puncte adunate după 4 meciuri disputate. Tot 6 puncte are și Austria, care e pe 2, însă aceasta a jucat doar două partide. Iar lider e Bosnia Herțegovina, cu 9 puncte adunate din trei confruntări.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ianis Hagi s-a hotărât! Ce număr va purta la noua echipă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-s-a-hotarat-ce-numar-va-purta-la-noua-echipa-20253827</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Ianis-Hagi-s-a-hotarat-Ce-numar-va-purta-la-noua-echipa-1400x786.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Potrivit presei din Turcia, </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi va deveni </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cel mai scurt timp juc</span><span class="cf0">ătorul lui </span><span class="cf0">Fatih</span> <span class="cf0">Karagumruk</span><span class="cf0">, nou-promovată </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Super </span><span class="cf0">Lig</span><span class="cf0">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Interna</span><span class="cf0">ționalul rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n s-a decis chiar </span><span class="cf0">și asupra numărului pe are </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">l va purta pe spate, iar acesta va fi unul cu mare </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nsemn</span><span class="cf0">ătate. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Băiatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Regelui” va avea 10 pe tricou, numărul de legendă avut de tatăl său </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada magnific</span><span class="cf0">ă petrecută la Galatasaray.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Ce număr va purta </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi </span><span class="cf1">la Karagumruk</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi pare că și-a găsit, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n sf</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">r</span><span class="cf3">șit, o echipă unde să joace. <span>Nu este una din Top 5 campionate din Europa</span>, nici măcar una importantă din sud-estul continentului. Conform jurnaliștilor turci</span><span class="cf1">, </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi va </span><span class="cf3">fi prezentat oficial la </span><span class="cf1">Fatih</span> <span class="cf1">Karagumruk</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">formație </span><span class="cf1">nou-promovată în Super </span><span class="cf1">Lig</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Internaționalul român </span><span class="cf3">a acceptat propunerea grupării de pe malul Bosforului și </span><span class="cf1">s-a decis chiar și asupra numărului pe are îl va purta pe spate</span><span class="cf3">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Băiatul „Regelui” </span><span class="cf3">va fi noul decar al echipei</span><span class="cf1">, </span><span class="cf3">așa cum s-a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">nt</span><span class="cf1">â</span><span class="cf3">mplat </span><span class="cf3">și cu faimosul său </span><span class="cf1">tată</span> <span class="cf1">î</span><span class="cf3">n perioada magnific</span><span class="cf3">ă </span><span class="cf1">petrecută </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n tricoul lui </span><span class="cf1">Galatasaray, scrie <span>guvengazetesi.com.tr</span>.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Chiar dacă nu purtat acest număr la cluburile din străinătate la care a evoluat, </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> nu este străin nu este străin de numărul 10, după ce l-a purtat pentru Rom</span><span class="cf1">ânia la EURO 2024.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ultimul decar al celor de la </span><span class="cf1">Fatih</span> <span class="cf1">Karagumruk</span><span class="cf1"> a fost austriacul Nikola </span><span class="cf1">Dovedan</span><span class="cf3">, cel care </span><span class="cf0">a fost lăsat să plece liber de la echipă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceast</span><span class="cf0">ă vară. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20222200" style="width: 1406px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20222200" class="size-full wp-image-20222200" decoding="async" height="803" sizes="(max-width: 1396px) 100vw, 1396px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/07/Gica-Hagi-a-distrus-orice-sansa-pentru-revenirea-lui-Ianis-Hagi-la-Rangers-„Fosta-vedeta-a-lui-Real-Madrid-si-a-Barcelonei-a-spulberat-orice-speranta.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gica-Hagi-a-distrus-orice-sansa-pentru-revenirea-lui-Ianis-Hagi-la-Rangers-„Fosta-vedeta-a-lui-Real-Madrid-si-a-Barcelonei-a-spulberat-orice-speranta.png 1396w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Gica-Hagi-a-distrus-orice-sansa-pentru-revenirea-lui-Ianis-Hagi-la-Rangers-„Fosta-vedeta-a-lui-Real-Madrid-si-a-Barcelonei-a-spulberat-orice-speranta-768x442.png 768w" width="1396"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20222200">Foto: Sport Pictures</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Clauza </span><span class="cf1">secret</span><span class="cf1">ă din contractul mijlocașului rom</span><span class="cf2">â</span></span><span class="cf1"><span>n</span> </span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ba</span><span class="cf1">șkanii</span><span class="cf1"> de la </span><span class="cf1">Karagumruk</span><span class="cf1"> l-au convins pe </span><span class="cf1">Ianis</span><span class="cf1"> Hagi cu un salariu de top</span><span class="cf0">: 1.000.000 de euro pe sezon. Nimic special p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">ă acum, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă <span>internaționalul rom</span></span><span>ân și-ar fi trecut î</span><span class="cf1"><span>n contract</span> o </span><span class="cf1">clauză mai puțin obișnuită. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Potrivit publicației </span><span>Hurriyet</span><span class="cf1">, rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nul </span><span class="cf3">va primi o sumă importantă </span><span class="cf3">dintr</span><span class="cf3">-un eventual transfer al său. Nu a fost stabilită o sumă exactă, ci un procent din banii pe care </span><span class="cf3">Fatih</span> <span class="cf3">Karagumruk</span><span class="cf3"> i-ar </span><span class="cf2">încasa </span><span class="cf2">dintr</span><span class="cf2">-o </span><span class="cf1">v</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nzare ulterioar</span><span class="cf1">ă a fotbalistului, venit liber de contract. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Astfel c</span><span class="cf1">ă, rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nul o vede pe </span><span class="cf1">Karagumruk</span><span class="cf1"> ca o scurt</span><span class="cf1">ă gară </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n cariera sa, nefiind exclus ca </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n vara viitoare, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n func</span><span class="cf1">ție de evoluțiile sale, să schimbe din nou echipa, cu una din Vest, așa cum și-a dorit p</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf1">ă de cur</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nd. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Impact major asupra loturilor României după mărirea taxelor impusă de guvernul Bolojan. Bugetul este răvășit, iar creșterea este uriașă: „Atât va fi în ultimele luni din 2025”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/impact-major-asupra-loturilor-romaniei-dupa-marirea-taxelor-impusa-de-guvernul-bolojan-bugetul-este-ravasit-iar-cresterea-este-uriasa-atat-va-fi-in-ultimele-luni-din-2025-20253774</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Impact-major-asupra-loturilor-Romaniei-dupa-marirea-taxelor-impusa-de-guvernul-Bolojan.-Bugetul-este-ravasit-iar-cresterea-este-uriasa.-„Atat-va-fi-in-ultimele-luni-din-2025-1400x764.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">M</span><span class="cf0">ărirea taxelor impusă de guvernul condus de Ilie </span><span class="cf0">Bolojan</span><span class="cf0"> are un impact devastator asupra loturilor de fotbal ale Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad Munteanu, directorul sportiv al Federa</span><span class="cf0">ției Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ne de Fotbal, dezv</span><span class="cf0">ăluie că </span><span class="cf2">măsuril</span><span class="cf0">e</span><span class="cf2"> fiscale anunțate</span><span class="cf0"> vor crește cu 25% bugetul alocat </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cele cinci luni r</span><span class="cf0">ămase din acest an. </span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Bugetul </span><span class="cf0">FRF este dat peste cap de măsurile fiscale impuse </span><span class="cf2">de guvernul </span><span class="cf0">condus de Ilie </span><span class="cf2">Bolojan</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Mărirea taxelor impusă de Guvern are un impact </span><span class="cf0">teribil </span><span class="cf2">asupra loturilor de fotbal ale României.</span> <span class="cf2">Vlad Munteanu, directorul sportiv </span><span class="cf0">al FRF</span><span class="cf2">, </span><span class="cf0">anunță </span><span class="cf2">că măsuri</span><span class="cf0">le</span><span class="cf2"> fiscale anunțate </span><span class="cf0">de politicieni </span><span class="cf2">vor </span><span class="cf0">crește </span><span class="cf2">cu 25% bugetul alocat în cele cinci luni rămase din </span><span class="cf0">2025. </span></p>
<p>Oficialul de la Casa Fotbalului susține că, la jumătatea fiecărui an, solicită situația financiară, să vadă balanța cheltuielilor, pentru a putea planifica totul în restul anului.</p>
<p>Fostul fotbalist afirmă că nu a depășit niciodată bugetul alocat și e tare mândru de asta. Mai ales că a trăit cu teama asta, fiind atenționat că trebuie să aibă <span class="cf5"> grijă de bugetul loturilor naționale ca și cum aș avea grijă de bugetul său personal. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Toate m</span><span class="cf5">ăririle acestea de taxe ne vor aduce o perioadă mai dificilă din punct de vedere financiar. Tot ceea ce </span><span class="cf3">înseamn</span><span class="cf5">ă bugetarea loturilor naționale se face la finalul anului, iar </span><span class="cf3">în ianuarie se confirm</span><span class="cf5">ă tot, inclusiv discuțiile amănunțite, dacă sunt solicitate de președintele Federației. </span><span class="cf3">În momentul de fa</span><span class="cf5">ță, văz</span><span class="cf3">ând m</span><span class="cf5">ărirea TVA-ului și restul măsurilor fiscale anunțate de Guvern, ne așteptăm la un 25% </span><span class="cf3">în plus fa</span><span class="cf5">ță de bugetarea inițială, lucru valabil pentru toate loturile. Mă refer aici la restul anului 2025.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">Personal, la jumătatea fiecărui an calendaristic, cer situația de la departamentul financiar, ca să văd comparația </span><span class="cf3">între ce am bugetat </span><span class="cf5">și ce s-a cheltuit, pentru că </span><span class="cf3">în acest mod pot avea o imagine clar</span><span class="cf5">ă a ceea ce au lucrat oamenii cu care colaborez zi de zi și mi-e foarte ușor să planific </span><span class="cf3">în continuare. De nou</span><span class="cf5">ă ani fac lucrul ăsta și niciodată n-am depășit bugetul, ceea ce e un punct de m</span><span class="cf3">ândrie. Sfatul pe care l-am primit la început a fost c</span><span class="cf5">ă trebuie să am grijă de bugetul loturilor naționale ca și cum aș avea grijă de businessul meu. Mi-am asumat asta”, </span><span class="cf3">a declarat Vlad Munteanu pentru <span>GSP</span></span><span class="cf0">.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20253778" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20253778" class="size-large wp-image-20253778" decoding="async" height="932" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/7433399-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-1400x932.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7433399-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-1400x932.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7433399-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-768x511.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7433399-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-1536x1022.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/7433399-Mediafax_Foto-Marian_Ilie-2048x1363.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20253778">Foto: Mediafax Foto</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">„Se str</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nge serios </span><span class="cf0">cureaua”. Directivă clară pentru team-manageri</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Vlad Munteanu susține că, dacă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n anii trecu</span><span class="cf0">ți, mai răm</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">neau anumite sume pentru </span><span class="cf2">materiale de antrenament și alte </span><span class="cf0">lucruri adiacente, acum situa</span><span class="cf0">ția se va schimba radical, iar team-managerii de la loturile naționale<span> au ca sarcină să diminueze pe cât posibil cheluielile</span>.<br/>
</span></p>
<p>De exemplu, achiziția biletelor de avionpentru deplasările de peste an, sunt făcute mai nou cu mult timp înainte, tocmai pentru a beneficia de reduceri substanțiale.</p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">Dacă la </span><span class="cf3">început, </span><span class="cf3">dintr</span><span class="cf3">-o organizare foarte bun</span><span class="cf5">ă, mai răm</span><span class="cf3">âneau ni</span><span class="cf5">ște bani care puteau fi investiți </span><span class="cf3">în materiale de antrenament </span><span class="cf5">și alte lucruri, acum am ajuns, după nouă ani, să le trasez team managerilor, care sunt responsabili de bugetarea loturilor naționale, să </span><span class="cf3">î</span><span class="cf5">și păstreze o marjă de +/-3% față de ce au planificat. Din acest motiv, am nevoie să văd o dată la șase luni o astfel de actualizare, pentru a sta de vorbă cu cei responsabili și să văd unde există discrepanțe majore. </span></p>
<p><span class="cf5">De exemplu, </span><span class="cf3">în momentul de fa</span><span class="cf5">ță ne g</span><span class="cf3">ândim la achizi</span><span class="cf5">ția biletelor de avion mult mai din timp. Știm locațiile unde jucăm. Pe an, e rezervat un buget de patru-cinci milioane de euro pentru loturile naționale, de la U15 la U21, fără prima reprezentativă. Acest buget va suporta o creștere de 25% </span><span class="cf3">în cele cinci luni r</span><span class="cf5">ămase din 2025”, a mai spus oficialul FRF pentru sursa citată. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
