<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Povestea fabuloasă a celui mai tare meci din cariera lui Mihai Leu, care i-a adus hunedoreanului și titlul mondial: „O audiență colosală, un record! Foile mele erau pline de sudoarea și sângele lui!”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/povestea-fabuloasa-a-celui-mai-tare-meci-din-cariera-lui-mihai-leu-care-i-a-adus-hunedoreanului-si-titlul-mondial-o-audienta-colosala-un-record-foile-mele-erau-pline-de-sudoarea-si-sangel-20208555</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Povestea-fabuloasa-a-celui-mai-tare-meci-din-cariera-lui-Mihai-Leu.jpg"/><br/><p>Plecat dintre noi în cursul zilei de marți, Mihai Leu a scris istorie pentru sportul din România, iar <span>ProSport </span>vă oferă povestea memorabilă a victoriei din 1997, atunci când hunedoreanul a devenit campion mondial în Germania.</p>
<p>În vârstă acum de 74 de ani, Ionel Stoica își aduce aminte în cele mai mici amănunte partida extraordinară de la Hamburg, care a fost urmărită inclusiv de Emil Constantinescu, președintele României din acea perioadă.</p>
<h2><span>Comentatorul sportiv Ionel Stoica, dezvăluiri despre meciul care i-a adus titlul mondial lui Mihai Leu: „O audiență colosală!”</span></h2>
<p>O figură cu adevărat remarcabilă, Mihai Leu a avut relații foarte bune cu toată lumea, fiind o persoană cu adevărat deosebită în orice situație.</p>
<p>Ionel Stoica nu-l poate uita nici el pe Mihai Leu, dar mai ales meciul istoric pe care acesta l-a avut în 1997, în luna februarie, atunci când a devenit campion mondial în disputa cu Santiago Samaniego.</p>
<p>Obișnuit cu meciurile de fotbal, Ionel Stoica și-a adus aminte că a comentat un meci de box în premieră la vremea respectivă, așa că nu i-a fost ușor să se adapteze din mers.</p>
<p>Interesant este că la anul 1997 a fost unul foarte bun pentru sportul din România. Elcovent este faptul că naționala României atingea cel mai bun loc din istorie în ierarhia FIFA, poziția a 3-a. Asta pentru că reușea 9 victorii din 10 în preliminariile Cupei Mondiale din Franța, fără să piardă vreun meci, cu un golaveraj general de 37-4.</p>
<blockquote><p>Meciul care i-a adus titlul mondial lui Mihai Leu s-a văzut doar în sistem pay-per-view și a făcut o audiență colosală pentru vremurile respective. Țin minte că a fost vorba despre un record pentru foarte mult timp. Și Emil Constantinescu (n.n. președintele României la vremea respecitvă) a vrut neapărat să-l vadă. Eu nu mai comentasem box până atunci, așa că mai mult am trăit meciul alături de Mihai decât să-l comentez. Am comentat partida alături de Eustațiu Mărgărit, iar el a fost mai emoționat decât mine, Dumnezeu să-l ierte”, și-a adus aminte Ionel Stoica, pentru <span>ProSport.</span></p></blockquote>
<h2><span>„Foile mele erau pline de sudoarea și sângele lui Mihai Leu!”</span></h2>
<p>Comentatorii partidei lui Mihai Leu <span>au trăit la intesitate maximă partida care a avut loc la Hamburg</span>, mai ales că ringul era foarte aproape de aceștia.</p>
<p>Astfel, Ionel Stoica a putut observa foarte bine cum fostul mare campion a tras tare pentru a obține victoria carierei, una care l-a făcut celebru în toată lumea.</p>
<blockquote><p>Țin minte că am comentat meciul de pe primul rând al ringului, iar foile mele (n.n. documentarea pentru partidă) erau pline cu sudoarea lui Mihai Leu și sângele lui”, a subliniat fostul mare comentator sportiv, care a ținut să adauge: „Nu trebuie uitat faptul că Mihai Leu este pe locul 7 într-o top 10 al celor mai buni pugiliști fără vreo remiză sau înfrângere în cele 28 de meciuri în care a obținut 28 de victorii”.</p></blockquote>
<h2><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-20209253" decoding="async" fetchpriority="high" height="640" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/mihai-leu-locul-7-in-luma-la-meciuri-de-box-fara-infrangere.jpg" width="513"/></h2>
<h2><span>Ionel Stoica: „Cristian Țopescu ne-a spus să avem mare grijă de Mihai Leu!”</span></h2>
<p>Cristian Țopescu a fost printre primii care au remarcat potențialul imens al lui <span>Mihai Leu, care va fi înmormântat la Hunedoara. </span>Celebrul comentator sportiv, plecat și el dintre noi, a fost convins că hunedoreanul poate să scrie o pagină de istorie.</p>
<p>Înainte de a „exploda” pe plan extern, Mihai Leu a cucerit titlul național al României în 1983, 1984, 1985 și 1986.</p>
<blockquote><p>Ne leagă o prietenie lungă, de 32 de ani. Ne-am cunoscut în 1993, atunci când el a putut să revină în țară. Am făcut împreună emisiuni, interviuri, reportaje. Cristian Țopescu ne-a spus să avem mare grijă de el, pentru că va scrie istorie în box și poate să ne aducă o mare bucurie, să ne îndeplinească un vis extraordinar. Mai ales că la noi boxul profesionist a fost interzis o perioadă de timp. Mi-a fost greu să-l mai sun în ultima perioadă și chiar el încerca să mă încurajeze. O persoană foarte carismatică și un om cu o sinceritate extraordinară, care nu avea cum să nu fie iubit”, a mai afirmat Ionel Stoica, încă marcat de moartea marelui campion care va fi condus pe ultimul drum la Hunedoara.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Leonard Doroftei despre decesul lui Mihai Leu. Au fost colegi de cameră și dezvăluie ce se întâmpla în cantonamente: „Era meticulos. Câteodată, prea meticulos”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/reactia-lui-leonard-doroftei-despre-decesul-lui-mihai-leu-au-fost-colegi-de-camera-si-dezvaluie-ce-se-intampla-in-cantonamente-era-meticulos-cateodata-prea-meticulos-20209213</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Screenshot-2024-11-22-083616.png"/><br/><p>Leonard Doroftei a oferit o primă reacție despre decesul lui Mihai Leu. Cei doi mari campioni au fost colegi de cameră, iar Leonard Doroftei a dezvăluit ce se întâmpla în cantonamente.</p>
<p>Totodată, „Moșu” i-a făcut și o scurtă caracterizare lui Mihai Leu, pe care l-a descris ca fiind o persoană foarte meticuloasă, extrem de atentă la detalii.</p>
<h2><span>Leonard Doroftei, reacție după moartea lui Mihai Leu</span></h2>
<p><span>Marți, 1 iulie 2025, Mihai Leu s-a stins din viață la vârsta de doar 56 de ani</span>. Marele campion, care <span>a scris pagini de istorie pentru sportul românesc</span>, era chinuit de o boală gravă de aproximativ zece ani. În cele din urmă, a pierdut lupta și a decedat în timp ce se afla internat la Spitalul Fundeni, unde se afla de pe data de 21 iunie, din cauza unei hemoragii interne.</p>
<p>Leonard Doroftei a oferit o primă reacție despre decesul lui Mihai Leu. Cei doi mari campioni au fost colegi de cameră, iar Leonard Doroftei a dezvăluit ce se întâmpla în cantonamente. Totodată, „Moșu” i-a făcut și o scurtă caracterizare lui Mihai Leu, pe care l-a descris ca fiind o persoană foarte meticuloasă, extrem de atentă la detalii.</p>
<p>„Amintirile mele cu el sunt din anul 1986, cantonamente, l-am văzut la Deva boxând cu Francisc Vaștag. Am devenit colegi de cameră în cantonamente, am stat o perioadă împreună. Ne-am înțeles bine. Era un coleg pe care te puteai baza. (n.r.- Lumea îl percepea ca un om serios, calculat, meticulos…) Era meticulos câteodată, prea meticulos! Așa mai glumim noi în box, te pândea, cum greșeai, imediat… te pedepsea! În afara cantonamentelor mai spuneam bancuri cu el, a fost un băiat extraordinar!”, a declarat Leonard Doroftei, conform <span>cancan.ro</span>.</p>
<h2><span>Ce planuri are Leonard Doroftei</span></h2>
<p>Leonard Doroftei are planuri mari după ce s-a întors din Canada. Marele campion este gata să deschidă o sală de box, în care să împărtășească cunoștințele pe care le-a acumulat de-a lungul anilor.</p>
<p>„Îmi fac un Atelier Box, așa se spune. Vreau să îmi deschid o sală numai a mea, unde să fac ce știu eu să fac, box, în stilul meu propriu și am să fac. Într-o lună de zile sunt pregătit să-i dau drumul. Va fi în București, în zona de nord a Capitalei. Cine vrea să învețe tainele boxului, să vadă cum se lucrează , ce înseamnă cu adevărat box, nu doar să lovești în sac, îl aștept cu drag! Eu nu te învăț doar box, te învăț și cum să faci box!”, a mai spus Leonard Doroftei, conform sursei menționate anterior.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a uimit Mihai Leu pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului: „În final, a cedat și inima”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-l-a-uimit-mihai-leu-pe-prof-dr-irinel-popescu-medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-in-final-a-cedat-si-inima-20209308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-uimit-Mihai-Leu-pe-Prof.-Dr.-Irinel-Popescu.-Medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-„In-final-a-cedat-si-inima-e1751555330306-1400x854.jpg"/><br/><p>Mihai Leu <span>s-a stins din viață</span> la 56 de ani, după o luptă crâncenă, de peste un deceniu, cu o boală necruțătoare. Prof. Dr. Irinel Popescu i-a fost alături în cele mai grele momente și a făcut tot posibilul pentru a-i salva viața fostului mare campion.</p>
<p>Din păcate, însă, în ciuda tuturor încercărilor eroice ale medicului, Mihai Leu nu a putut fi salvat. Fostul campion a rezistat în fața bolii mai bine de 10 ani, cu același spirit de campion arătat în ringul de box sau pe circuitul de curse.</p>
<h2><span>Mihai Leu l-a impresionat pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului</span></h2>
<p>Mihai Leu a trecut în neființă în noaptea de 1 iulie, la vârsta de 56 de ani. Fostul campion mondial la box a pierdut lupta cu o formă agresivă de cancer, pe care a încercat să o țină sub control timp de aproape 11 ani.</p>
<p>Din păcate, în ultimele zile, starea sa s-a agravat iremediabil, iar corpul său a cedat în cele din urmă, în ciuda eforturilor intense depuse de echipa medicală de la Institutul Fundeni, din București.</p>
<p>Ultimele clipe din viața sa au fost dezvăluite de medicul care i-a fost alături și care l-a îngrijit pe tot parcursul acestei perioade dificile. Profesorul Irinel Popescu, unul dintre cei mai reputați specialiști din domeniul medical, a fost cel care a încercat ani la rând să-i ofere lui Mihai Leu o șansă reală la o viață normală.</p>
<p>De-a lungul celor 11 ani de tratamente, fostul sportiv a demonstrat o tărie de caracter ieșită din comun, refuzând să se lase doborât de diagnosticul crunt. A continuat să trăiască activ, să participe la evenimente, să inspire și să rămână aproape de familie, chiar și atunci când boala îi limita puterile.</p>
<p>Profesorul Popescu, vizibil marcat, a fost cel care a făcut tristul anunț al decesului. De altfel, el a fost omul care i-a oferit lui Mihai Leu ani prețioși de viață în plus, ani în care fostul campion a putut rămâne alături de cei dragi și a continuat să inspire prin forța, determinarea și demnitatea cu care a înfruntat boala. Toate aceste calități demonstrate de Mihai Leu l-au impresionat pe profesorul Irinel Popescu.</p>
<p>„A fost permanent sedat şi în aceste condiţii în final a cedat şi inima. Am fost impresionat de-a lungul acestor 11 ani de tăria de caracter şi de stoicismul cu care a suportat toate prin care a trecut”, a spus prof. dr. Irinel Popescu.</p>
<h2><span>Primarul Hunedoarei, devastat de moartea lui Mihai Leu: „Un om de excepție”</span></h2>
<p>Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, <span>este devastat</span> după moartea lui Mihai Leu. Fostul mare campion român a trecut în neființă după o luptă crâncenă cu o boală nemiloasă.</p>
<p>După 10 ani de chin, Mihai Leu s-a stins din viață în seara zilei de 1 iulie. Primarul din Hunedoara a fost contactat de <span>ProSport</span> și a oferit o reacție imediată, având doar cuvinte de laudă pentru omul care a fost Mihai Leu.</p>
<p>„Pe Mihai l-am cunoscut de când lumea, dar ne-am împrietenit cel mai tare din anul 2008 când am intrat împreună ca şi consilieri locali. A fost un prieten foarte bun și un om de excepție!</p>
<p>Împreună am revitalizat fotbalul în municipiul Hunedoara. În anul 2010, eram amândoi consilieri locali, am înființat clubul FC Hunedoara. Era un moment când nu mai exista echipa de fotbal după ce Corvinul a fost dezafectat în 2004 si «Corvinul 2005» care era un alt club a dat faliment în 2008.</p>
<p>Atunci i-am lămurit pe Mircea Lucescu și pe Ioan Andone să devină membrii fondatori la noul nostru club.</p>
<p>Mereu ne întâlneam si împreună l-am făcut Cetățean de Onoare pe Mircea Lucescu plus alte multe lucruri bune pentru comunitate.</p>
<p>Şi-a iubit orașul cu pasiune și de câte ori venea acasă de pe undeva trecea pe la mine la o cafea și mereu îmi spunea: acasă la Hunedoara e cel mai bine!</p>
<p>Am vorbit cu soția lui să ne organizăm să-l aducem acasă. Dumnezeu să-l odihnească”, a spus Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Finalul dureros al ultimelor clipe din viața lui Mihai Leu: „Nu mai putea vorbi. M-a salutat prin gesturi”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/finalul-dureros-al-ultimelor-clipe-din-viata-lui-mihai-leu-nu-mai-putea-vorbi-m-a-salutat-prin-gesturi-20209017</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Finalul-dureros-al-ultimelor-clipe-din-viata-lui-Mihai-Leu.-„Nu-mai-putea-vorbi.-M-a-salutat-prin-gesturi.jpg"/><br/><p>Mihai Leu a pierdut lupta cu boala la doar 56 de ani, însă ultimele clipe din viața sa au fost cu adevărat dramatice.</p>
<p>Fostul mare campion al României nu mai putea vorbi și a avut o mare dorință, din păcate neîndeplinită, să moară acasă, la Hunedoara.</p>
<h2><span>Ultimelor clipe din viața lui Mihai Leu au fost terifiante: „Nu mai putea vorbi”</span></h2>
<p>Mihai Leu a pierdut lupta cu perfidul cancer la doar 56 de ani, însă ultimele clipe din viața sa au fost cu adevărat terifiante. Fostul mare campion din box și raliuri <span>nu mai putea vorbi în ultima perioadă</span> și a avut o mare dorință, din păcate neîndeplinită, să moară acasă, la Hunedoara, orașul natal care l-a format ca om și ca sportiv.</p>
<p>Mihai Leu ajunsese din nou, în urmă cu două săptămâni, în stare gravă la Fundeni. Chiar dacă Irinel Popescu, reputatul medic care i-a prelungit viața în ultimii ani, s-a sfătuit să să rămână în București, având în vedere starea sa extrem de precară de sănătate, fostul campion nu a putut să stea mai mult de o lună.</p>
<p>Și, parcă presimțindu-și moartea, i-a cerut unui prieten să-l ducă de urgență cu mașina acasă la Hunedoara. La scurt timp după ce a ajuns în orașul său natal, i s-a declanșat o hemoragie puternică, în urma căreia a făcut cale întoarsă, din nou, la spitalul Fundeni. Din păcate, pentru ultima dată. el nu a mai ieșit din comă până în momentul în care a fost declarat decesul.</p>
<p>„Mihai a venit cu o mașină până la Hunedoara. A stat pe bancheta din spate. La scurt timp după ce a ajuns, a avut o sângerare puternică și s-a simțit foarte rău. A fost dus mai întâi la spitalul din Hunedoara, apoi cu elicopterul din Sibiu, direct la Fundeni. Din păcate, nu mai era operabil. De fapt, părerea mea este că el, cumva, a vrut sa moară aici, acasă. Cred că de aceea s-a și întors în Hunedoara”, a mărturisit pentru <span>Cancan</span> primarul Hunedoarei, Dan Bobouțanu.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20208060" decoding="async" height="1400" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Mesaj-emotionant-postat-de-sotia-lui-Mihai-Leu-„Un-sot-si-un-tata-minunat.-Nu-te-vom-uita-niciodata-1119x1400.jpg" width="1119"/></p>
<h2><span>Când a comunicat ultima oară cu soția sa</span></h2>
<p>Ultima oară când Mihai Leu a vorbit cu soția a fost la Hunedoara, <span>înainte de a fi transportat de urgență</span>, cu elicopterul, din nou la Spitalul Fundeni.</p>
<p>„Când era la Fundeni, înainte de a se externa, am vorbit la telefon. Am comunicat apoi și când stătea în apartamentul din București. Pe urmă, când a revenit acasă și a cerut să-l ducem iar la spital (n.r. în Hunedoara), mi l-au dat la telefon dar nu putea vorbi.</p>
<p>M-a salutat prin gesturi, mi-au spus cei din spital. Ultima oară a vorbit cu soția aici, în Hunedoara. Apoi nu a mai putut. Nu a mai ieșit din comă”, a mai spus edilul pentru sursa citată.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Afacerile în care a fost implicat Mihai Leu. Cum arată cifrele din conturile marelui campion</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/afacerile-in-care-a-fost-implicat-mihai-leu-cum-arata-cifrele-din-conturile-marelui-campion-20208757</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Afacerile-in-care-a-fost-implicat-Mihai-Leu.-Cum-arata-cifrele-din-conturile-marelui-campion-1400x936.jpg"/><br/><p>După decesul regretatului Mihai Leu au ieșit la iveală informații despre alte surse de venit ale fostului campion, dincolo de cele din cariera sa sportivă.</p>
<p>Mihai Leu împreună cu soția acestuia, Anna Leu, au avut de-a lungul timpului mai multe afaceri.</p>
<h2><span>Implicațiile financiare ale lui Mihai Leu. Cum arată cifrele din afacerile campionului</span></h2>
<p>Anna și Mihai Leu au fost implicați în administrarea mai multor afaceri. Printre acestea se numără Marco Exim Moda SRL, o companie specializată în închirierea și subînchirierea proprietăților imobiliare, care în urmă cu un an a raportat o cifră de afaceri aproape de 200.000 de lei și un profit de 31.600 de lei. Fondată acum trei decenii, societatea a fost deținută în mod majoritar de Anna Leu, aceasta având 90% din acțiuni, iar Mihai Leu restul de 10%. Deși în 2008 valoarea activelor companiei era estimată la 1,37 milioane lei, ea s-a redus considerabil în timp, ajungând în prezent la circa 420.000 de lei.</p>
<p>O altă companie în care <span>fostul mare campion</span> figura ca asociat este ML Int Asig SRL, alături de Dora Adina Pocsai, care deținea 40% din acțiuni, în timp ce Mihai Leu deținea 60%. Societatea își desfășoară activitatea în domeniul agențiilor și brokerajului în asigurări. În anul 2024, ML Int Asig SRL a raportat o cifră de afaceri de 21.500 de lei, consemnând anul cu un profit de 13.500 de lei.</p>
<p>De asemenea, fostul campion la box și raliuri a mai fost implicat ca asociat într-o companie de consultanță în afaceri și management, Romital Service SRL, împreună cu Andrea Poggi. Această firmă și-a suspendat activitatea în 2009 iar în 2011 a fost desființată. O situație similară a avut loc și în cazul societății Global Sport Promotion, unde Mihai Leu a fost asociat alături de Nicolae Leu, conform informațiilor <span>Fanatik</span>.</p>
<h2><span>Reacția lui Leonard Doroftei după ce a aflat de moartea șocantă a campionului</span></h2>
<p>Leonard Doroftei a vorbit cu regret legat de <span>pierderea marelui campion</span> și a punctat cum Mihai Leu a fost o sursă de inspirație pentru industria boxului. Totodată, Doroftei s-a arătat plin de admirație cu privire la ce carieră deosebită a avut fostul campion la box și raliuri.</p>
<p>„Îmi pare rău să vorbim despre subiectul ăsta. Nu mi-aș fi dorit să vorbim așa de repede despre asta. Din păcate a plecat prea devreme dintre noi!</p>
<p>Prin muncă, prin dorință, ne-a făcut pe toți să mergem mai departe și să reușim, atât în boxul amator, cât și în boxul profesionist.</p>
<p>L-am cunoscut ca junior. Mai departe a plecat în Germania. Am văzut meciul lui de titlu mondial. A fost un boxer foarte bun. Unul din marii boxeri ai României.</p>
<p>Cu astea rămânem în viață. Să ne păstrăm bunul simț, să avem respect față de ceilalți și să nu aruncăm cu noroi.</p>
<p>Mihai Leu s-a născut campion și a rămas un campion! Din păcate, acum vorbim la trecut despre Mihai Leu. Aveam atâtea de povestit și de vorbit!</p>
<p>Trebuie să mergem în continuare mai departe. Vei trăi mereu printre noi”, a declarat Leonard Doroftei, conform <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
