<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ianis Hagi negociază acum transferul carierei! Ajunge la un club istoric, dintr-un campionat uriaș al Europei: „Mai ușor ca niciodată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/ianis-hagi-negociaza-acum-transferul-carierei-ajunge-la-un-club-istoric-dintr-un-campionat-urias-al-europei-mai-usor-ca-niciodata-20222152</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Ianis-Hagi-negociaza-acum-transferul-carierei-Ajunge-la-un-club-istoric-dintr-un-campionat-urias-al-Europei-„Mai-usor-ca-niciodata-1400x933.jpg"/><br/><p>Prin intermediul unui material redactat joi, 17 iulie 2025, presa din Germania susține că Ianis Hagi (26 de ani) este aproape de transferul carierei.</p>
<p>Nemții au aflat că românul negociază cu un club istoric din Bundesliga și sunt încrezători că un contract ar putea fi încheiat fără prea mari eforturi.</p>
<h2><span>Nemții anunță startul negocierilor între Ianis Hagi și Borussia Monchengladbach. Transferul s-ar putea realiza în orice moment</span></h2>
<p><span>Transferul lui Ianis Hagi este cap de afiș în presa națională</span> și nu numai, deoarece talentatul mijlocaș este așteptat să ia o decizie de pe o zi pe alta.</p>
<p>Fiul lui Gică Hagi a rămas liber de contract la finalul lunii mai, după expirarea acordului cu Rangers, iar inițial a transmis că nu se grăbește să ia o decizie. Însă, săptămânile au trecut și cluburile importante din Europa au început deja pregătirile din presezon. Iar la mijlocul lunii august, campionatele vor debuta și ele.</p>
<p>Astfel, Ianis Hagi nu mai are timp de pierdut și trebuie să aleagă una dintre ofertele cu care s-a lăudat în ultima perioadă.</p>
<p>Iar potrivit unor informații proaspete sosite din Germania, <span>numele lui Ianis Hagi este asociat din nou cu prestigiosul club Borussia Monchengladbach</span>.</p>
<p>Gruparea din Bundesliga l-a monitorizat pe Hagi Jr. și în trecut, iar acum, jurnaliștii din presa locală, de la publicația <span>Gladbachlive.de</span> mai exact, anunță startul negocierilor. Nemții sunt încrezători că transferul s-ar putea materializa fără prea mari emoții, având în vedere forța financiară a Borussiei, dar și faptul că Ianis Hagi este liber de contract:</p>
<blockquote><p>Discuțiile cu Gladbach, confirmate. Transferul, mai ușor ca niciodată. Hagi e oficial liber de contract, după ce nu și-a prelungit înțelegerea cu Rangers. De aceea e ușor de făcut transferul talentatului mijlocaș. E nevoie doar de acordul cu jucătorul. (…) Gladbach caută un înlocuitor pentru Alassane Plea, întăriri în zona creativă”, se arată într-un material redactat joi, 17 iulie 2025, pe Gladbachlive.de.</p></blockquote>
<p>Borussia Monchengladbach, de 5 ori câștigătoare a titlului în Bundesliga, dublă deținătoare a Cupei UEFA (actuala Europa League), se bazează în prezent pe un lot evaluat la peste 155.000.000 de euro.</p>
<h2><span>Ianis Hagi a jucat 130 de meciuri pentru Rangers</span></h2>
<p>Ianis Hagi a marcat 20 de goluri și a oferit 28 de pase decisive în totalul de 130 de meciuri jucate pentru Rangers. Și chiar și în sezonul 2024-2025, când nu a avut parte de cel mai bun tratament din partea clubului, fiind trimis inclusiv la echipa a doua, mijlocașul naționalei României a izbutit să se facă remarcat cu câteva statistici demne de apreciat.</p>
<p>Concret, în cele 23 de meciuri pe care le-a bifat în prima ligă a Scoției, Ianis a dat 4 goluri și a oferit 7 pase decisive.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață pe care o are fiul lui Gică Hagi este de 1.500.000 de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Atletico Madrid a acceptat oferta pentru Horațiu Moldovan. Diego Simeone a scăpat din nou de românul pe care nu l-a vrut niciodată la echipă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/atletico-madrid-a-acceptat-oferta-pentru-horatiu-moldovan-diego-simeone-a-scapat-din-nou-de-romanul-pe-care-nu-l-a-vrut-niciodata-la-echipa-20222183</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Atletico-Madrid-a-acceptat-oferta-pentru-Horatiu-Moldovan.-Diego-Simeone-a-scapat-din-nou-de-romanul-pe-care-nu-l-a-vrut-niciodata-la-echipa-1400x931.jpg"/><br/><p>Presa din Spania a aflat că Atletico Madrid a acceptat oferta celor de la Real Oviedo pentru transferul lui Horațiu Moldovan (27 de ani).</p>
<p>Portarul naționalei României va face pasul la nou-promovata din La Liga sub formă de împrumut, însă în contract îi va fi stipulată și o clauză pentru un potențial transfer definitiv.</p>
<h2><span>Horațiu Moldovan va evolua în La Liga! Detaliile negocierilor dintre Atletico Madrid și Real Oviedo</span></h2>
<p>Încă de la începutul verii s-a scris intens despre ideea că <span>Atletico Madrid îl va vinde pe Horațiu Moldovan</span>, portarul român nefiind pe placul antrenorului Diego Simeone.</p>
<p>Iar ulterior, această ipoteză a fost întărită de o decizie a argentinianului. <span>Diego Simeone l-a dat afară din lot pe Horațiu Moldovan</span> și astfel nu a mai lăsat loc de interpretări.</p>
<p>Iar acum, în a doua jumătate a lunii iulie, când echipele importante s-au reunit pentru pregătirea din presezon, Horațiu Moldoan și-a găsit un nou angajament. Potrivit jurnaliștilor spanioli de la <span>Eldesmarque.com</span>, goalkeeperul naționalei României va fi cedat de Atletico Madrid la nou-promovata Real Oviedo.</p>
<p>Astfel, Horațiu Moldovan va avea oportunitatea de a juca în La Liga, unul dintre cele mai valoroase 5 campioane ale Europei în care impresionează deja un fotbalist din naționala României, anume Andrei Rațiu.</p>
<h2><span>Împrumut cu opțiune de cumpărare</span></h2>
<p>Referitor la detaliile din contract, spaniolii au prezentat câteva informații prețioase. La fel ca în stagiunea trecută, atunci când a fost trimis la Sassuolo, alături de care a promovat în Serie A, Atletico Madrid îl va împrumuta pe Horațiu Moldovan cu opțiune de cumpărare.</p>
<p>În plus, gruparea din capitala Spaniei o va scuti pe Real Oviedo de o bună parte din salariul de peste 1.000.000 de euro pe care îl are Horațiu Moldovan.</p>
<blockquote><p>Atletico și Oviedo au negociat și avansat în ultimele ore cu privire la transferul lui Moldovan, a cărui mutare este foarte aproape de a fi încheiată. Românul e așteptat să semneze sub formă de împrumut, dar clubul asturian va avea o opțiune de cumpărare pentru vara viitoare. În plus, transferul lui Moldovan nu va avea un impact semnificativ asupra marjei salariale de la Oviedo, întrucât Atletico ar urma să acopere o mare parte din remunerația fotbalistului”, informează Eldesmarque.com.</p></blockquote>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt.com, Horațiu Moldovan are o cotă de piață de 2.200.000 de euro.</p>
<p>Portarul român a avut evoluții foarte bune în sezonul precedent, fiind unul dintre artizanii promovării bifate de Sassuolo. Precis, din totalul de 27 de partide jucate în Serie B, Horațiu Moldovan a izbutit să termine de 11 ori fără gol primit.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Olimpiu Moruțan, transfer bombă, de nicăieri! A devenit rivalul lui Răzvan Lucescu: a semnat pe 3 ani!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/stranieri/olimpiu-morutan-transfer-bomba-de-nicaieri-a-devenit-rivalul-lui-razvan-lucescu-a-semnat-pe-3-ani-20222187</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Olimpiu-Morutan-transfer-bomba-de-nicaieri-A-devenit-rivalul-lui-Razvan-Lucescu-a-semnat-pe-3-ani-e1752757670150.jpg"/><br/><p>Olimpiu Moruțan se află în fața unui transfer bombă, total neașteptat, în prima ligă a Greciei. Mijlocașul român va fi rivalul lui Răzvan Lucescu în următorii 3 ani, după ce a semnat un contract cu Aris Salonic.</p>
<p>După ce a părăsit-o pe Pisa la finele sezonului trecut, Olimpiu Moruțan nu știa ce soarta va avea în această vară, deoarece turcii de la Ankaragucu <span>nu doreau să îl păstreze pentru noua stagiune</span>. Acum, internaționalul român a semnat cu Aris Salonic, conform presei elene.</p>
<h2><span>Olimpiu Moruțan a semnat pe 3 ani cu Aris Salonic</span></h2>
<p>Jurnaliștii greci de la <span>metrosport.gr</span> anunță că Olimpiu Moruțan este noul jucător al celor de la Aris Salonic. Formația din Grecia s-a mai interesat și de serviciile lui Răzvan Marin în această campanie de mercato.</p>
<p>„Transferul lui Moruțan reprezintă o achiziție de calitate pentru Aris, care mizează pe creativitatea, experiența la nivel înalt și versatilitatea sa în pozițiile din spatele atacantului sau în benzi”, au scris grecii, conform sursei de mai sus.</p>
<p>Aris Salonic a intrat în negocieri cu Ankaragucu pentru a achiziționa toate drepturile federative ale fotbalistului de 26 de ani. El aparținea de formația care a retrogradat în Liga 3, dar o parte din procente sunt deținute și de <span>Galatasaray, fosta formație a lui Moruțan.</span></p>
<p>Ultimul meci pe care fotbalistul român l-a disputat a fost la începutul lunii mai, într-un Pisa – Sudtirol, încheiat cu scorul de 3-3. De-a lungul carierei sale, Moruțan a mai evoluat pentru FC Botoșani, Universitatea Cluj, FCSB, Galatasaray, Pisa și Ankaragucu.</p>
<p>Aris Salonic este o echipă de tradiție a Greciei, care a cucerit trei titluri de-a lungul timpului, dar și o cupă. Portalul de specialitate Transfermarkt evaluează formația elenă la 36.300.000 de euro. Sezonul recent încheiat le-a adus celor de la Aris poziția 5, care duce în preliminariile de UEFA Conference League.</p>
<h2><span>Olimpiu Moruțan, rivalul lui Răzvan Lucescu</span></h2>
<p>Răzvan Lucescu va rămâne la PAOK, deși multe zvonuri îl dădeau ca și plecat în iarna acestui an, mai ales după dubla de coșmar cu FCSB din play-off-ul UEFA Europa League. Conducerea elenilor a revenit la sentimente mai bune pentru „Luce jr.”, iar acum pregătește stagiunea viitoare.</p>
<p>Aris Salonic este una dintre rivalele de moarte ale celor de la PAOK, ambele din același oraș. Derby-urile sunt mereu încinse, indiferent că se dispută pe „Charilaou” sau pe „Toumba”. Jurnaliștii greci de la <span>Sportday</span> spun că Moruțan putea ajunge chiar la PAOK în această vară. Totodată, Panathinaikos și AEK Atena s-au interesat și ele de serviciile românului.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Îl acuză pe Mircea Lucescu că a făcut selecția la naționala României pe „pile” şi că el a avut de suferit pentru că a stricat un meci aranjat: „Eu n-am ştiut”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/il-acuza-pe-mircea-lucescu-ca-a-facut-selectia-la-nationala-romaniei-pe-pile-si-ca-el-a-avut-de-suferit-pentru-ca-a-stricat-un-meci-aranjat-eu-n-am-stiut-20222022</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Il-acuza-pe-Mircea-Lucescu-ca-a-facut-selectia-la-nationala-Romaniei-pe-pile-si-ca-el-a-avut-de-suferit-pentru-ca-a-stricat-un-meci-aranjat-Eu-n-am-stiut-scaled-e1752744465237-1400x754.jpg"/><br/><p>Adrian Bumbescu, fost jucător legendar al Stelei București, l-a acuzat pe Mircea Lucescu că a făcut selecția la naționala României pe „pile”. Totodată, fostul fundaș central recunoaște că a avut de suferit pentru că a stricat un meci aranjat.</p>
<p>Mircea Lucescu, actualul și vechiul selecționer al echipei României, a fost acuzat de Adrian Bumbescu de <span>subiectivism în alegerea jucătorilor</span>. În trecut, „Il Luce” chema frecvent jucători de la Corvinul Hunedoara, una dintre echipele sale de suflet, unde a activat și ca jucător.</p>
<h2><span>Mircea Lucescu, acuzat de subiectivism în selecția echipei naționale a României</span></h2>
<p>Adrian Bumbescu povestește un episod cu Mircea Lucescu ca selecționer, din perioada anilor ’80, pe vremea când mulți jucători de la Corvinul Hunedoara se regăseau în loturile finale ale naționalei.</p>
<p>„Jos pălăria pentru Lucescu ca antrenor, dar prea multe ‘corvinisme’! Prea mulți a luat de la Corvinul. Am debutat la 26 de ani la națională. Eu și Belo am fost cel mai bun cuplu de fundași centrali din Europa în 1986. Dacă nu câștigam Cupa Campionilor, poate nici nu debutam la națională. (Ați debutat după finala de la Sevilla) Da. Ce fundași centrali erau la națională? N-am nimic cu Gino, dar nu era de fundaș central la națională”, a spus Adrian Bumbescu la <span>podcastul lui Costin Deșliu</span>.</p>
<p>Adrian Bumbescu a evoluat pentru echipa națională a României în 1986-1989, acolo unde a strâns un total de doar 15 selecții. Fostul câștigător de Liga Campionilor, cu celebra Steaua 1986, a marcat un singur gol pentru „tricolori”.</p>
<h2><span>Adrian Bumbescu a stricat un meci aranjat, unde Mircea Lucescu era implicat</span></h2>
<p>Adrian Bumbescu spune că <span>a fost parte într-un meci aranjat</span>. Fără să știe, fostul fundaș central le-a dat planurile peste cap celor de la Corvinul Hunedoara, în finalul anilor ’70. Deși jumătate de echipă s-a dat accidentată, Adrian Bumbescu și-a respectat blazonul și a jucat pe bune.</p>
<p>„Contra lui nea Mircea am jucat la Craiova. Mi-a reproșat că din cauza mea a stat Corvinul un an în B. Jumătate de echipă a noastră s-a dat accidentată, eu nu știam, eram copil. Prin minutul 80 și ceva a scăpat nea Mircea a scăpat cu mine, l-am deposedat și mi-a zis: ‘Ce faci, mă? Nu știi că trebuia să mă lași? Asta a fost”, a declarat Adrian Bumbescu, conform sursei de mai sus.</p>
<p>De-a lungul carierei sale, Adrian Bumbescu a evoluat pentru Universitatea Craiova, Dinamo București, FC Olt Scornicești, Steaua București, Callatis Mangalia și Steaua Mizil. Legendarul fost jucător al „Militarilor” s-a retras în 1995.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Unde am spart eu lemne, alții nici aşchii nu adună. E greu să-l ajungă cineva pe Giovanni Becali”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/unde-am-spart-eu-lemne-altii-nici-aschii-nu-aduna-e-greu-sa-l-ajunga-cineva-pe-giovanni-becali-20222010</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Unde-am-spart-eu-lemne-altii-nici-aschii-nu-aduna.-E-greu-sa-l-ajunga-cineva-pe-Giovanni-Becali.webp"/><br/><p>Eugen Arnăutu (73 de ani), fost președinte al Universității Craiova în perioada 1994-1997, a vorbit despre Giovanni Becali (73), pe care îl consideră primul impresar de succes din peisajul fotbalului românesc.</p>
<p>Arnăutu spune că Giovanni Becali a fost un deschizător de drumuri care reușește chiar și la decenii distanță să fie relevant pe piața internațională.</p>
<h2><span>Eugen Arnăutu își scoate pălăria în fața lui Giovanni Becali</span></h2>
<p><span>Eugen Arnăutu, fost președinte al Universității Craiova în perioada 1994-1997, a acordat de curând un interviu</span> pentru <span>pagina de Facebook Fotbal Club Universitatea 1948</span> și, printre altele, s-a oprit și la numele impresarului Giovanni Becali.</p>
<p>De-a lungul impresionantei cariere, <span>Giovanni Becali a fost „împărat” printre milionarii străini</span> și a izbutit să concretizeze câteva transferuri uluitoare pentru fotbalul românesc. Pe scurt, el l-a dus pe Gică Hagi la Real Madrid și Barcelona și, de asemenea, a gestionat carierele de succes ale unor foști internaționali ca Gică Popescu, Adrian Mutu sau Cristi Chivu.</p>
<p>Deși este departe de succesul din trecut, Giovanni Becali e în continuare relevant pe piața internațională și face eforturi pentru a le obține cele mai bune înțelegeri jucătorilor săi, între care și <span>Valentin Mihăilă, care ar putea rămâne în Serie A</span> și pentru sezonul 2025-2026.</p>
<p>Însă, chiar dacă decăderea fotbalului românesc l-a afectat implicit și pe el, Giovanni Becali rămâne un deschizător de drumuri pentru impresarii din țară și Eugen Arnăutu a ținut să își scoată pălăria în fața lui:</p>
<blockquote><p>Au apărut mulți agenți, mulți oameni care vor să câștige din fotbal. Giovanni a fost deschizătorul de drumuri, el a inventat această meserie în România. E greu să îl ajungi pe Giovanni Becali. El discută cu Mourinho, cu toți ăștia mari din fotbal, alții…. E o vorbă în Oltenia, unde am spart eu lemne alții nici așchii nu adună”, a declarat Eugen Arnăutu pentru pagina de Facebook Fotbal Club Universitatea 1948.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="314" scrolling="no" src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?height=314&amp;href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Ffcucraiovaofficial%2Fvideos%2F2412640779129003%2F&amp;show_text=false&amp;width=560&amp;t=0" style="border: none; overflow: hidden;" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Cum s-a schimbat cariera lui Giovanni în ultimii 20 de ani: „Mă simțam ca un rege, acum mă duc și mă simt cerșetor”</span></h2>
<p>Faptul că a avut cei mai talentați internaționali români pe mână, cu potențialul de a performa la nivel internațional, i-a permis mai mereu lui Giovanni Becali să fie extrem de ferm în negocierile cu cluburile din TOP 5 campionate europene.</p>
<p>Așadar, <span>când intra în biroul unor oameni precum Gabriele Oriali și Giuliano Terraneo, foști director general și director executiv la Inter Milano, Giovanni Becali avea puterea să dea cu pumnul în masă și să solicite încheierea transferului lui Adrian Mutu</span> în condițiile impuse de el.</p>
<p>Însă, în prezent, lucrurile nu mai stau la fel, după cum a mărturisit însuși Giovanni:</p>
<blockquote><p>Mă simțeam un rege, acum mă duc și mă simt un cerșetor. Vorba vine, împărat și cerșetor. Nu mai ai nici chef să te duci când nu te reprezintă niciun jucător în campionatele astea. Când te vedeai în primele pagini are ziarelor spaniole…”, a declarat Giovanni Becali, la <span>Digi Sport</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
