<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Filmul șocant al ultimelor zile ale vieții lui Aaron Boupendza. Se droga cu gaz ilariant, a leșinat după antrenament și și-a lovit fratele cu cotul: „Am încercat de 4 ori să-l opresc să sară. Dintr-o dată s-a aruncat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/filmul-socant-al-ultimelor-zile-ale-vietii-lui-aaron-boupendza-se-droga-cu-gaz-ilariant-a-lesinat-dupa-antrenament-si-si-a-lovit-fratele-cu-cotul-am-incercat-de-4-ori-sa-l-opresc-sa-sara-20148249</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Filmul-socant-al-ultimelor-zile-ale-vietii-lui-Aaron-Boupendza.jpg"/><br/><p>Prietenul lui Aaron Boupendza a vorbit despre ce s-a întâmplat în ultima vreme cu fotbalistul și cum a ajuns să sară de la balcon.</p>
<p>Moartea lui Aaron Boupendza a șocat o lume întreagă. La doar 28 de ani, fostul atacant de la Rapid București a sfârșit într-un mod tragic sărind de pe balcon de la etajul 11. <span>S-au vehiculat multe scenarii</span> în privința morții fotbalistului, dar prietenul acestuia, Abdoul, se afla lângă Aaron atunci când s-a întâmplat nefericitul eveniment.</p>
<h2><span>Cum au decurs ultimele zile din viața lui Aaron Boupendza: „Lua niște plicuri…a leșinat, era inconștient”</span></h2>
<p>Abdoul, unul dintre prietenii apropiați ai fotbalistului a mers în China și a povestit ce s-a întâmplat în ultimele zile din viața lui Aaron Boupendza. L-a găsit într-o stare foarte proastă și a încercat să îl convingă să nu mai ia gaz ilariant fiindcă nu îi face bine. Aaron nu l-a ascultat și a continuat să se drogheze cu gaz ilariant, iar după un antrenament a leșinat, ajungând de urgență la spital. Deși analizele i-au ieșit bine, se pare că fotbalistul nu era deloc așa, iar ce a urmat a șocat pe toată lumea.</p>
<p>„De duminică, după meci, jucătorii sunt la Shanghai. Când au revenit, am urmărit meciul. El lua nişte plicuri (n.r. de gaz ilariant). Și i-am spus: „Oprește-te, nu mai lua asta, îți distrugi cariera.” Și el mi-a zis: „Nu ai venit aici să-mi faci morală. Am bani. Dacă am o problemă, mă descurc singur.” I-am spus: „OK, nicio problemă. Luni, pe la miezul nopții, ora unu, două. Nu puteam dormi. Dimineața s-a trezit pe la 11–13, s-a spălat. Mi-a spus că merge să cumpere de mâncare. A ieșit puțin, apoi s-a întors.</p>
<p>Apoi a ieșit din nou, a zis că vrea să meargă să-și ia un trabuc. Și tocmai atunci îl suna conducerea. Când l-au sunat, nu răspundea. Era acolo și un tânăr din Gabon care joacă cu el, Alexandre N’Doumbou. M-a sunat. Mi-a zis: „Abdoul, spune-mi adevărul, Aaron e pierdut?”</p>
<p>Când Aaron s-a întors seara, a luat din nou același plic. I-am spus: „Nu mai lua asta. Ascultă-mă mai bine. Păstrează-le, mergi și te culcă. Mâine e o nouă zi.” Erau două tuburi.</p>
<p>Le-am ascuns într-o cameră alăturată. Deodată mi-a zis: „Du-te și dormi.” Am încercat să dorm, dar în fiecare noapte mă trezesc să văd dacă e bine, înțelegi? Mă trezesc din oră în oră sau la două ore și mă uit dacă e bine. Nu puteam dormi.</p>
<p>La un moment dat, am ieșit și am văzut că nu era în cameră. Nici în living. Se închisese în bucătărie pentru că știa că dacă îl prind cu acele plicuri, le voi lua. Am spart ușa bucătăriei. I-am zis: „Aaron, uite în ce stare ești. Joci fotbal, clubul ăsta are clauze, trebuie să le respecți.” Mi-a zis: „Gata, nu mai iau.” S-a ridicat.</p>
<p>A doua zi, marți, a mers la antrenament. L-am însoțit cu șoferul. Când a ajuns, doctorii i-au făcut masaj. Și dintr-o dată, când s-a ridicat, a leșinat. L-au dus imediat la spital. Era inconștient. Dormea. I-au făcut un CT, i-au făcut analize de sânge. Din fericire, totul a ieșit negativ. Apoi am ajuns acasă, pe la 7-8 seara. După spital.</p>
<p>Când am ajuns acasă, l-am văzut întins în living, dormea. I-am zis să se odihnească. A dormit. Când m-am trezit, m-am dus la el, i-am făcut de mâncare. A mâncat. Nu s-a culcat imediat”, a povestit Abdoul, potrivit <span>Depeches241.com.</span></p>
<h2><span>Boupendza, în delir total: „Pur și simplu s-a aruncat”</span></h2>
<p>Abdoul a fost aproape de Boupendza <span>în ziua morții</span> și dezvăluie că a avut câteva tentative de a-l salva de la moarte, însă nu l-a putut convinge până la capăt pe jucător să renunțe la ideea sinuciderii.</p>
<p>„A venit și mi-a zis: „Abdoul, vreau apă.” I-am dat apă. Apoi mi-a zis: „Fă-mi un ou.” Mai târziu, mi-a zis: „Parfumul tău, l-am lăsat acolo.” Atunci mi-am dat seama: „Nu, nu e el însuși.”</p>
<p>L-am văzut ridicându-se, s-a dus în camera mea, a închis ușa. Am spart ușa. A ieșit în fugă. S-au întâmplat lucruri nebune. M-a privit. Nu m-a atins. I-am zis: „Frate, ești ca mine.” Am încercat să-l opresc. Încerca să se smulgă din mâinile mele. A deschis balconul. I-am zis: „Vrei să faci asta?” Mi-a zis: „Lasă-mă.”</p>
<p>În timp ce era pe balcon, am încercat să-l trag înapoi o dată, de două ori, de trei ori. M-a lovit serios cu cotul. Erau vecini jos care priveau. Și dintr-o dată, s-a aruncat. Pur şi simplu s-a aruncat. Eu am coborât scările. Nici nu am avut timp să iau liftul. Când am ajuns jos, credeam că încă respiră. Ambulanța a venit poate după 10-15 minute.</p>
<p>L-au dus. A venit și poliția. Am urcat. Au făcut prelevări. Au văzut hainele. Au văzut scena. Apoi m-au dus la secție pentru declarații. M-au interogat. Mi-au spus: „Nu o să te reținem, pentru că vecinii au zis că ai încercat să îl oprești de la a se arunca.” De patru ori. Sunt și camerele care au înregistrat”, a adăugat prietenul lui Boupendza.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a spus cine va ieși președinte în opinia lui Mitică Dragomir. Dialog încins, în direct, între milionari: „Ăla care ne pune să purtăm fuste”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/gigi-becali-a-spus-cine-va-iesi-presedinte-in-opinia-lui-mitica-dragomir-dialog-incins-in-direct-intre-milionari-ala-care-ne-pune-sa-purtam-fuste-20148311</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Gigi-Becali-a-spus-cine-va-iesi-presedinte-in-opinia-lui-Mitica-Dragomir.-Dialog-incins-in-direct-intre-milionari-„Ala-care-ne-pune-sa-purtam-fuste.webp"/><br/><p>Gigi Becali, patronul FCSB, a dezvăluit cine va câștiga alegerile prezidențiale în opinia lui Mitică Dragomir.</p>
<p>Finanțatorul campioanei României știe pe cine mizează fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal.</p>
<h2><span>Gigi Becali, dialog fabulos cu Dumitru Dragomir: „Crin Antonescu va câștiga”</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir și Gigi Becali <span>au vorbit despre alegerile prezidențiale</span> din luna mai și s-au contrazis prietenește.</p>
<p>Patronul FCSB e convins că președinte va ieși Crin Antonescu. Dumitru Dragomir a ezitat să spună cine va câștiga lupta pentru fotoliul de la Cotroceni. Gigi Becali crede că fostul șef LPF e de partea lui Nicușor Dan, primarul general al Capitalei.</p>
<p>„Gigi, dacă concurează. Georgescu. Nu știu, mă”, a răspuns Dumitru Dragomir când a fost întrebat cine va câștiga alegerile, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<p>„Până acum parcă știai. De ce nu zice el? Că el, opinia lui e că vezi doamne Nicușor Dan ăsta, care ne pune să purtăm fuste. Nu că e cu Nicușor, el crede că Nicușor. Adică dacă-l chema Nicu, Niculae, Nicușor”, a spus Gigi Becali.</p>
<p>„Lupta se duce în trei, Crin, Simion și Nicușor Dan”, a transmis Dragomir, fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal.</p>
<p>„Lupta va fi numai una, pentru că Crin va câștiga”, a spus Gigi Becali.</p>
<p>„Doar dacă se retrage Ponta, atunci câștigă sigur Crin”, a punctat Mitică Dragomir.</p>
<p>„Ponta nu se retrage, dar va intra în turul doi Crin cu ăla la care nu mai vreau să-i zic numele”, a răspuns patronul de la FCSB.</p>
<p>„Unul din cei trei va câștiga. Va fi nepoliticos să dau un nume acum, lupta se duce în trei, eu știu cine va fi președinte”, a declarat Dragomir.</p>
<h2><span>Gigi Becali nu mai vrea să audă de George Simion: „Nu am ce să mai discut cu el”</span></h2>
<p><span>Gigi Becali și-a dat demisia din AUR</span> și l-a acuzat pe George Simion că „a devenit sluga lui Călin Georgescu”.</p>
<p>„Eu nu am ce să mai discut cu domnul Simion. Niciodată eu nu mai discut cu el. Nu m-am certat, a fost atunci când a făcut obrăznicia aia pe TikTok, că sunt istorie, că mă trimite el pe mine la fotbal, la Biserică și la oi.</p>
<p>Atunci, la revedere, eu nu mai… Mi-a trimis mesaje și atât. Nu mă mai interesează niciodată persoana asta în viața mea. Singurul lucru care mă interesează e să îl susțin pe Crin Antonescu și gata (…)</p>
<p>Să vedem ce persoane mai sunt, care mai sunt neafiliate, dar nu să ne alăturăm PNL-ului sau PSD-ului, numai Antonescu, atât. Voi face campanie pentru Crin Antonescu”, a afirmat Becali pentru <span>HotNews.ro</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 134px; left: 216px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini colosale cu Gigi Becali, în genunchi, în timpul slujbei „Denia celor 12 Evanghelii”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/imagini-colosale-cu-gigi-becali-in-genunchi-in-timpul-slujbei-denia-celor-12-evanghelii-20148224</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Imagini-colosale-cu-Gigi-Becali-in-genunchi-in-timpul-slujbei-„Denia-celor-12-Evanghelii-1400x812.jpeg"/><br/><p>Gigi Becali a îngenuncheat în timpul slujbei „Denia celor 12 Evanghelii” și a demonstrat încă o dată că este un om credincios.</p>
<p>Cunoscut drept un om strâns legat de religie și de credință, patronul FCSB a fost surprins în timp ce se ruga.</p>
<h2><span>Imagini colosale cu Gigi Becali, în genunchi, în timpul slujbei „Denia celor 12 Evanghelii”</span></h2>
<p>Gigi Becali, un adevărat credincios și cu frică de Dumnezeu, <span>a fost surprins în genunchi în timpul slujbei</span> „Denia celor 12 Evanghelii”.</p>
<p>Joia Mare este sărbătoarea creștină care pică în joia de dinainte de Paști. În această zi se citesc cele 12 pericope din evanghelii și se scoate Sfânta Cruce în naosul bisericii.</p>
<p>Joia Patimilor este închinată amintirii a patru evenimente importante din viața Mântuitorului: spălarea picioarelor ucenicilor, ca pildă de smerenie, Cina cea de Taină la care Mântuitorul a instituit Taina Sfintei Euharistii, rugăciunea arhierească și începutul patimilor prin vinderea Domnului.</p>
<p>„Este ziua în care în biserici, în timpul deniei (slujbei de seară), se citesc cele 12 evanghelii și se scoate Sfânta Cruce în naosul bisericii.</p>
<p>Preoții le vorbesc credincioșilor despre ultimele zile petrecute de Iisus înainte de Răstignire, despre patimile și învierea Mântuitorului”, a explicat părintele Ramon Eugen Ilie.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ZG43j5bbdfo?si=ae6iqlJyo6a587ws" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Cum i-a schimbat religia viața lui Gigi Becali</span></h2>
<p>Dumitru Dragomir, fostul șef al Ligii Profesioniste de Fotbal, a dezvăluit <span>ce impact a avut religia</span> asupra patronului de la FCSB.</p>
<p>„Eu cunosc două cazuri, trei cazuri. Cunosc un caz Gigi Becali, care a fost mai golănaș, mai zburdalnic, le-a făcut pe toate Gigi.</p>
<p>Băi, nene, când s-a apucat de o chestie religioasă, au venit avioanele cu bogățiile și i le-au lăsat în curte. Unul care era prieten cu el, Costel Bucur, a zis «Începând de azi mă las de jocuri de noroc și mă apuc de religie».</p>
<p>Tot așa, ca ăsta, cu biserica, stă în genunchi, se roagă două ore, în fiecare zi, toată familia! Uite așa a zburat. Citiți raportul ANAF.</p>
<p>A avut câștig 21.000.000 de euro anul trecut. Alții, familia Iordănescu. Eu nu fac propagandă bisericii. Și acum urmează al patrulea.</p>
<p>Eu. Și eu o iau pe calea dogmelor. Nu ca ăștia, că nu sunt tare ca ăștia. Și eu încep ușor, ușor, mă las de toate jocurile de noroc. Mai joc table. Poker nu mai joc. Rummy n-am jucat de zece ani.</p>
<p>Poker n-am jucat 15 ani și acum vreo 6 luni mă duc undeva la ziua unuia și după ce a terminat ziua s-a făcut o masă și jucau 10 inși poker cu două cărți”, spunea Dumitru Dragomir, potrivit <span>Fanatik</span>.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 555px; left: 393px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nevestei i-am dat un cot noaptea în somn, s-o omor!”. Ce a pățit fostul fotbalist de la FCSB și Dinamo din cauza lui Mihăiță Neșu: „M-am trezit și l-am înjurat”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/nevestei-i-am-dat-un-cot-noaptea-in-somn-s-o-omor-ce-a-patit-fostul-fotbalist-de-la-fcsb-si-dinamo-din-cauza-lui-mihaita-nesu-m-am-trezit-si-l-am-injurat-20148164</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/„Nevestei-i-am-dat-un-cot-noaptea-in-somn-s-o-omor.-Ce-a-patit-fostul-fotbalist-de-la-FCSB-si-Dinamo-din-cauza-lui-Mihaita-Nesu-„M-am-trezit-si-l-am-injurat.jpg"/><br/><p>Fostul fotbalist de la FCSB și Dinamo a povestit cum era să își „omoare” nevasta noaptea în somn din cauza lui Mihăiță Neșu.</p>
<p>Fostul fundaș stânga de la FCSB își făcea adversarii, dar și coechipierii, să aibă coșmaruri și noaptea. Adrian Pitu a vorbit într-un podcast despre un episod în care din cauza lui Mihăiță Neșu și-a lovit soția cu cotul în somn.</p>
<h2><span>Mihăiță Neșu îl teroriza pe Adrian Pitu și în somn: „Ce ne făcea la antrenamente”</span></h2>
<p>Fostul mijlocaș ofensiv al celor de la FCSB și Dinamo a rememorat perioada în care îl avea coleg pe Neșu. Fostul fundaș stânga le dădea teroare și colegilor la antrenamente, iar Adrian Pitu ajunsese să aibă coșmaruri cu fostul său coleg.</p>
<p>„Țin minte că nevestei i-am dat un cot noaptea în somn, s-o omor! L-am visat pe Neșu că mă atacă la fotbal! Bă, așa ajunsesem! Jur dacă te mint. I-am dat un cot. S-a speriat femeia. Și m-am trezit și l-am înjurat pe Mihăiță!</p>
<p>Îl visam, ce ne făcea la antrenamente, nu exista! Am vrut eu cu Rică (n.r. Neaga), ne-am luat veste invers să jucăm contra lui, să-l lovim. Rică a ieșit cu talpa atâta, eu cu capul nu știu cum, și i-am zis: «Mihăiță, mai bine suntem prieteni cu tine! Joci cu noi în echipă și la revedere.»</p>
<p>(n.r. N-aveați nicio șansă?) Nicio șansă! Deci avea o viteză și o inconștiență, părerea mea. Nu știu, de asta îmi pare mult rău de el și nu vreau să vorbesc de chestia asta”, a spus Adrian Pitu la Un Podcast.</p>
<p>Adrian Pitu a semnat cu FCSB în sezonul 2003/2004 și a evoluat timp de doi ani, înainte de plecarea în Israel la Bnei Sakhnin.</p>
<h2><span>Mihăiță Neșu, carieră impresionantă curmată de o accidentare tragică</span></h2>
<p>Fostul fundaș stânga a evoluat la FCSB din 2001. La formația roș-albastră a bifat 7 sezoane, după care s-a transferat în Olanda, la Utrecht. Este unul dintre componenții sezonului EUROfantastic, atunci când FCSB ajungea până în semifinalele Cupei UEFA, sub comanda lui Cosmin Olăroiu.</p>
<p>Pe 10 mai 2011, viața lui Neșu a luat o întorsătură tragică. În timpul unui antrenament s-a ciocnit cu un coechipier și a căzut lat pe gazon. A fost supus la numeroase intervenții chirurgicale, dar a rămas imobilizat într-un scaun cu rotile. În ultimii ani s-a dedicat unui proiect de amploare reușind să strângă cinci milioane de euro cu care a putut să deschidă <span>Complexul de recuperare</span> Sfântul Nectarie din Oradea, adresat persoanelor cu dizabilităţi neuromotorii.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imagini incredibile din fotbalul românesc! Jandarmii au intrat pe teren pentru a legitima în timpul meciului un antrenor! ”Amendat pentru injurii! N-ai cum așa ceva!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/liga-4/imagini-incredibile-din-fotbalul-romanesc-jandarmii-au-intrat-pe-teren-pentru-a-legitima-in-timpul-meciului-un-antrenor-amendat-pentru-injurii-n-ai-cum-asa-ceva-20148205</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/jandarm-legitimeaza-antrenor-meci-fotbal-vaslui-1.jpg"/><br/><p>Imagini incredibile surprinse la un meci de fotbal în județul Vaslui, în Cupa României, faza județeană!</p>
<p>Doi jandarmi prezenți la joc au păstruns în incinta terenului, în fața băncii de rezerve, unde l-au legitimat pe antrenorul echipei Știința Deleşti pentru… că a înjurat!</p>
<h2><span>CONTINUAREA ARTICOLULUI o poți citi pe Liga2.ro:</span></h2>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="wp-embedded-content" data-secret="aDhDnfYrEZ"><p>VIDEO | Imagini incredibile din Vaslui, unde jandarmii au intrat pe teren pentru a legitima în timpul meciului un antrenor! ”Un moment unic în istoria fotbalului”</p></blockquote>
<p><iframe class="wp-embedded-content" data-secret="aDhDnfYrEZ" frameborder="0" height="282" marginheight="0" marginwidth="0" sandbox="allow-scripts" scrolling="no" security="restricted" src="https://liga2.prosport.ro/liga-4/jandarmii-au-intrat-pe-teren-pentru-a-legitima-in-timpul-meciului-un-antrenor-19349955/embed#?secret=aFApsgwmij#?secret=aDhDnfYrEZ" title="„VIDEO | Imagini incredibile din Vaslui, unde jandarmii au intrat pe teren pentru a legitima în timpul meciului un antrenor! ”Un moment unic în istoria fotbalului”” – Liga 2" width="500"></iframe></p></div>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
