<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>A fost obligată să renunțe la sportul de performanță la 19 ani, dar frumusețea ei orbitoare i-a adus o avere. Cu ce se ocupă șase ani mai târziu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/a-fost-obligata-sa-renunte-la-sportul-de-performanta-la-19-ani-dar-frumusetea-ei-orbitoare-i-a-adus-o-avere-cu-ce-se-ocupa-sase-ani-mai-tarziu-20292975</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/A-fost-obligata-sa-renunte-la-sportul-de-performanta-la-19-ani-dar-frumusetea-ei-orbitoare-i-a-adus-o-avere.-Cu-ce-se-ocupa-sase-ani-mai-tarziu-1400x772.png"/><br/><p>O fostă sportivă a fost forțată să renunțe la sportul de performanță care a consacrat-o, la vârsta de doar 19 ani. La șase ani de la retragere, Mikayla Demaiter, o fostă jucătoare de hochei, este o prezență online tot mai spectaculoasă, acolo unde a strâns o comunitate de 3.100.000 de urmăritori.</p>
<p>O fostă jucătoare de hochei a devenit un influencer de real succes, după ce a strâns 3.100.000 de urmăritori în doar 6 ani de la retragere. Mikayla Demaiter îi încântă pe fanii ei frecvent cu <span>postări tot mai îndrăznețe, în care își etalează ținutele sexy</span>.</p>
<h2><span>O fostă jucătoare de hochei a devenit influencer, la 6 ani de la retragere</span></h2>
<p>Femeia de doar 25 de ani a jucat de-a lungul carierei pe poziția de portar. Fosta jucătoare de hochei a activat pentru Sarnia Bluewaters Hawks, care juca în Provicinial Women’s Hockey League (PWHL), adică liga din Canada. <span>Mikayla s-a retras la finele sezonului 2018-2019</span>, după ce a fost măcinată de accidentări.</p>
<p>După ce a reușit să strângă doar 20 de meciuri în întregul an, Mikayla a luat decizia de a se retrage din viața de sportivă. Ușor, ușor, femeia și-a strâns o comunitate uriașă pe rețelele de socializare, unde a ajuns la cota de 3.100.000 de urmăritori.</p>
<p>Conținutul pe care femeia se bazează este în principal despre viața ei, în care își postează aspecte ordinare, de zi cu zi, dar le ia mințile fanilor cu senzualitatea de care da dovadă. Mikayla se postează frecvent în ținute îndrăznețe, care adună constant zeci de mii de aprecieri, dar și comentarii pe măsură.</p>
<h2><span>Fanii sunt cu ochii pe fosta jucătoare de hochei devenită influencer</span></h2>
<p>În postările sale îndrăznețe, Mikayla alege frecvent descrieri care se potrivesc perfect cu izul ei de rebelă. Femeia de 25 de ani primește frecvent comentarii de la fanii ei, care o laudă pentru aparitile de senzație.</p>
<p>„Ai cumva fotografii cu autograf disponibile?”, „Zeiță!”, „Trebuie să îmi fac postere cu tine”, „O femeie stilată, de mare eleganță”, „În fiecare zi e mai frumoasă decât ieri”, „Împărăteasă”, „Ea este bucuria de a trăi”, au fost câteva dintre comentariile fanilor de pe Instagram.</p>
<p>„Nord, est, sud, vest – toată lumea știe că lângă mine e cel mai bine”, „Vă ofer noi fotografii de fundal pentru ecran”, „Eu sunt motivul pentru care crezi în dragoste la prima vedere”, „Eu sunt motivul tău preferat pentru care intri pe Instagram”, „În duminica asta, chiar și Dumnezeu a stat puțin să își admire creația”, sunt câteva dintre descrierile Mikaylei de pe Instagram.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dezvăluiri despre regretatul Florin Marin: „Stăteam împreună două ore la tablă cu magneți. Altfel, zburam”. Amintiri de acum patru decenii. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/dezvaluiri-despre-regretatul-florin-marin-stateam-impreuna-doua-ore-la-tabla-cu-magneti-altfel-zburam-amintiri-de-acum-patru-decenii-exclusiv-20292996</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Dezvaluiri-despre-regretatul-Florin-Marin-„Stateam-impreuna-doua-ore-la-tabla-cu-magnetii.-Altfel-zburam-amintiri-de-acum-trei-decenii.jpeg"/><br/><p>Marcel Abăluță (54 de ani), fost fotbalist cu aproape 300 de meciuri în prima divizie, a rememorat momentele când a fost juniorul Stelei sub comanda lui Florin Marin.</p>
<p>„Flocea”, așa cum era poreclit tehnicianul, i-a fost ulterior principal la Steaua Mizil și Farul Constanța. Florin Marin s-a stins din viață acum trei săptămâni, la vârsta de 72 de ani.</p>
<h2><span>Florin Marin, maniac al tacticii și acum 40 de ani! „Stăteam împreună două ore la tablă cu magneții. Altfel, zburam”</span></h2>
<p>Marcel Abăluță, acum antrenor la juniorii de la Daco-Getica, și-a amintit cu plăcere de metodele lui Florin Marin într-un amplu interviu acordat <span>ProSport</span>.</p>
<p>„(n.r. Care e antrenorul care te-a impresionat cel mai mult atunci când ai fost fotbalist?) Aș vrea să amintesc aici de domnul profesor Florin Marin, Dumnezeu să-l odihnească. Am avut norocul să dau de dânsul la vârsta de 14 ani la Steaua, la juniori, atunci când și-a pus amprenta asupra noastră, a întregii echipe.</p>
<p>Am fost vicecampioni naționali atunci. Am învățat multe în perioada aceea. L-am avut trei ani de zile. Am învățat tot fotbalul care exista.</p>
<p>Aveam ședințe două ore la tablă. Știam toate posturile. Ce trebuie să facă portarul, fundașul, mijlocașul, atacantul. Ceea ce în zilele de azi n-am auzit.</p>
<p>(n.r. Dar, era video atunci?) Nu, doar cu magneți. Tabla cu magneți. Două ore acolo, abia apoi începeam antrenamentul. Nu era plictisitor, pentru că eram obligați să stăm cu urechile pâlnie. Dacă vorbea de portar și eu, mijlocaș, nu știam ce-i spune portarul era vai și amar de noi.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-18667112" decoding="async" fetchpriority="high" height="443" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2012/08/9979157/1-florin-marin.jpg" width="620"/></p>
<p>(n.r. Ce s-a întâmplat dacă nu erai atent?) Cred că zburam și din echipă, și din tot. Trebuia să știm tot. Nu existau probleme, pentru că eram destul de disciplinați. Nu se punea problema. Eram respectuoși toți. L-am avut apoi pe Florin Marin la Farul Constanța, același om dedicat acestei meserii, cum îl știam. Am avut norocul să știu dinainte ce vrea dânsul. Mi-a fost foarte ușor să mă adaptez la cerințele dânsului.</p>
<p>Riguros, disciplinat în orice, nu numai în antrenamente, ci în viața de zi cu zi. Știa să destindă atmosfera, unea vestiarul, un om deosebit”, își amintește Marcel Abăluță, după mai bine de patru decenii.</p>
<ul>
<li><span>INTERVIU INTEGRAL CU MARCEL ABĂLUȚĂ POATE FI VIZIONAT AICI</span></li>
</ul>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/zblDpSnqFAk?start=17&amp;feature=oembed" title="Marcel Abăluță, dezvăluiri din cariera de jucător: „Cel mai greu mi-a fost cu Jean Vlădoiu”" width="500"></iframe></div>
<h2><span>Cine a fost Florin Marin</span></h2>
<p>Fostul jucător şi antrenor Florin Marin a încetat din viaţă, pe 18 septembrie, la vârsta de 72 de ani.</p>
<p>Născut la data de 19 mai 1953 în Capitală, a jucat ca fundaș central, evoluând pentru echipe precum Rapid București, Steaua București, FC Argeş, Gloria Buzău şi Inter Sibiu. În primul eșalon a acumulat peste 280 de meciuri în campionat, fiind de asemenea component al echipei naționalei U21.</p>
<p>Florin Marin a jucat 174 de partide la Steaua București, pentru care a evoluat din 1976 şi până în 1984, marcând trei goluri. A câștigat un titlu şi o Cupă a României în tricoul Stelei. A îmbrăcat de cinci ori şi tricoul echipei naționale a României.</p>
<p>Florin Marin și-a început cariera de antrenor la juniorii Stelei, în 1986, după care a stat pe bancă la echipe de primă ligă precum Farul Constanța, Ceahlăul Piatra Neamț, FC Național, Dinamo București, Rapid București, Astra, Petrolul Ploiești și CS Mioveni.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>David Popovici nu se oprește și face un nou gest de suflet. A scos la licitație o oră de înot cu el pentru copiii cu dizabilități: care e suma de pornire</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/david-popovici-nu-se-opreste-si-face-un-nou-gest-de-suflet-a-scos-la-licitatie-o-ora-de-inot-cu-el-pentru-copiii-cu-dizabilitati-care-e-suma-de-pornire-20293026</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/David-Popovici-nu-se-opreste-si-face-un-nou-gest-de-suflet.-A-scos-la-licitatie-o-ora-de-inot-cu-el-pentru-copiii-cu-dizabilitati-care-e-suma-de-pornire-1400x1050.jpg"/><br/><p>David Popovici, cunoscut pentru gesturile sale de filantropie, face un nou lucru de suflet. Sportivul a scos la licitație o oră de înot cu el pentru a ajuta copiii cu dizabilități. Pentru a petrece timpul cu înotătorul, doritorii trebuie să scoată din buzunar cel puțin 500 de euro, cât este suma de pornire.</p>
<p>Pentru a putea petrece o oră în bazin cu David Popovici, doritorii pot să-și liciteze ofertele pe website-ul Artmark, acolo unde suma minimă este de 500 de euro. <span>David Popovici este cunoscut pentru campaniile sale de caritate</span>, pe care le face încă de la debutul în natație.</p>
<h2><span>David Popovici, licitație cu suflet pentru copiii cu dizabilități</span></h2>
<p>Pe website-ul companiei de licitații, David Popovici a fost prezentat ca un campion național, mondial și olimpic, care vrea să susțină copiii cu dizabilități. <span>Sportivul s-a implicat în trecut în multe gesturi umanitare</span>, astfel că nu este o surpriză.</p>
<p>Sesiunea de licitare a început deja, prin sistem de licitare online, iar prețul de pornire este de 500 de euro. Licitația fizică va avea loc pe data de 21 octombrie, de la ora 17:30. Alături de anunț este o fotografie cu David Popovici care înoată în apa învolburată din bazin.</p>
<p>Suma care va fi strânsă de casa de licitații <span>Artmark </span>va ajunge în conturile asociației Climb Again, un ONG care se ocupă în principal de copiii și tinerii cu nevoi speciale. Claudiu Miu, fost campion balcanic la cățărări, este cel care a înființat organizația, în anul 2014.</p>
<h2><span>Ce au anunțat organizatorii despre gestul mare al lui David Popovici</span></h2>
<p>David Popovici va participa la licitația de toamna a Casei Artmark peste aproape două săptămâni. Organizatorii au anunțat că mai multe vedete din spațiul public vor lua parte la marele eveniment, care va avea loc la Palatul Cesianu-Racoviță, dar și online.</p>
<p>„Visezi să înoți alături de David Popovici, să ai o conversație tête-à-tête cu Ana Ularu sau să pășești în culisele unui film cu Micutzu Cosmin Nedelcu? Acum ai șansa să trăiești toate acestea și să susții totodată copiii cu dizabilități care urcă zilnic pereții de cățărat la Climb Again, depășind imposibilul!</p>
<p>Te invităm la Licitația de Toamnă Artmark, pe 21 octombrie 2025, unde generozitatea se întâlnește cu experiențele unice”, au scris cei de la Climb Again, ONG-ul care va primi sumele obținute în urma licitațiilor organizate de Artmark.</p>
<p>Recent, de ziua de naștere a înotătorului, acesta a anunțat o campanie specială pentru Fundaţia Hope and Homes for Children, care are un program special, Bursele DAR. Suma a depășit 105.000 de euro, iar banii au ajuns la tineri cu mari calități în arte, sport sau alte discipline.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Dennis Politic profită din plin de job-ul soției sale pentru a putea juca la FCSB: „Mă ajută”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/neveste-de-fotbalisti/dennis-politic-profita-din-plin-de-job-ul-sotiei-sale-pentru-a-putea-juca-la-fcsb-ma-ajuta-20292052</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/IMG-20251007-WA0007.jpg"/><br/><p>Dennis Politic (25 de ani) a ajuns la FCSB în această vară, însă pare să nu se fi acomodat noului mediu de la campioana României.</p>
<p><span>Fotbalistul a strâns 15 meciuri pentru FCSB în acest sezon</span>, însă rare au fost momentele când a început ca titular. Cu toate acestea, Dennis Politic continuă să ducă o viață perfectă din punct de vedere alimentar.</p>
<h2><span>Dennis Politic profită din plin de job-ul soției sale pentru a putea juca la FCSB: „Mă ajută”</span></h2>
<p>Diana, soția lui Dennis Politic, este nutriționist și nu-l lasă deloc pe mijlocaș să dea iama în mâncărurile nesănătoase decât în situații speciale.</p>
<p>„Este foarte bună. Încearcă să mă ajute și ea cât de mult poate. Este și mămică și încearcă să mă ajute când are timp. Îmi gătește și are grijă de mine, chiar sunt binecuvântat.</p>
<p>Iar farfuria are lucrurile de bază. Nu complicăm lucrurile. Proteină, carbohidrați, legume, fructe. Cam astea sunt. Ocazional, și o prăjitură, după meciuri. Mâncare preferată? Îmi place foarte mult vita. Vita cu piure de trufe sau cu cartofi prăjiți.</p>
<p>Eu nu gătesc. Am gătit cât am fost singur în Italia, câteva luni. Doar lucruri de bază: paste sau orez cu pui. Minimum necesar ca să trăiesc”, a declarat Dennis Politic.</p>
<h2><span>Cum și-a cunoscut Dennis Politic soția</span></h2>
<p><span>Fotbalistul de la FCSB </span>a povestit într-un interviu pentru Sport Content eAD cum și-a cunoscut soția: „Noi ne-am cunoscut pe Instagram, prin prieteni comuni. Cum eu sunt de părere că bărbatul trebuie să facă primul pas, eu am băgat-o în seamă. Atunci jucam în Anglia și am zburat după câteva meciuri să o tot văd. Apoi a venit și ea în Anglia, mi-a întâlnit părinții, și așa a început o relație frumoasă. Suntem de 6 ani împreună, avem și o fetiță.</p>
<p>Mie îmi oferă foarte multă stabilitate. Mă simt foarte liniștit, am toată încrederea în ea, iar ea în mine. Abia aștept să ajung acasă după meciuri, după antrenamente, să fiu acasă alături de fetele mele”.</p>
<ul>
<li>1.500.000 de euro e cota de piață a lui Dennis Politic, potrivit transfermarkt</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Drama legendarului Cornel Dinu, dărâmat de depresie, răscolește România. Veștile sunt îngrijorătoare: „Nu mai vrea nimic. Mă rog la Dumnezeu să nu ajung așa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/drama-legendarului-cornel-dinu-daramat-de-depresie-rascoleste-romania-vestile-sunt-ingrijoratoare-nu-mai-vrea-nimic-ma-rog-la-dumnezeu-sa-nu-ajung-asa-20292947</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Drama-legendarului-Cornel-Dinu-daramat-de-depresie-rascoleste-Romania.-Vestile-sunt-ingrijoratoare.-„Nu-mai-vrea-nimic.-Ma-rog-la-Dumnezeu-sa-nu-ajung-asa.png"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cornel Dinu traverseaz</span><span class="cf1">ă o perioadă teribilă, fiind lovit puternic de depresie și insomnii, iar starea sa precară de sănătate pune pe jar lumea fotbalului din Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">nia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Dumitru Dragomir, fostul </span><span class="cf1">șef de la Liga Profesionistă, este la curent cu perioada teribilă trăită de cel poreclit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">Procurorul” și dezvăluie că acesta </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">nu mai vrea nimic”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nea Mitică este </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ngrozit de faptul c</span><span class="cf1">ă bunul său prieten este total căzut din punct de vedere fizic și psihic și se roagă la Dumnezeu să nu ajungă așa vreodată.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Dumitru Dragomir, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ngrozit de ve</span><span class="cf1">știle despre Cornel Dinu. </span><span class="cf4">„Nu mai vrea nimic. Mă rog la Dumnezeu”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Cornel Dinu traversează o perioadă dramatică din punct de vedere al stării de sănătate, fiind lovit puternic de depresie și insomnii.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Dumitru Dragomir, fostul președinte de la LPF, este la curent cu <span>perioada teribilă a „Procurorului”</span> și dezvăluie că acesta stă numai în casă și „nu mai vrea nimic”.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„Corleone” este extrem de afectat de faptul că bunul său prieten este „la pământ” și se roagă la Dumnezeu să nu ajungă așa vreodată.<br/>
</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf5">„N-am mai vorbit cu el, dar citesc c</span><span class="cf6">ă nu este bine. Nu mai știu nimic, nu iese din casă. Mi-e și rușine să </span><span class="cf2">îl sun. Este o legend</span><span class="cf6">ă Dinu! Este o legendă. Multă lume a </span><span class="cf2">încercat s</span><span class="cf6">ă </span><span class="cf2">îl ajute, este c</span><span class="cf6">ăzut psihic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Ar trebui ajutat! Dacă are nevoie de ajutor financiar, și eu </span><span class="cf2">îl ajut, dar nu cred c</span><span class="cf6">ă de asta are nevoie. S-a dus Lupescu, nu l-a lăsat din casă. Lupescu are mai multă intrare… Nu e vorba de vrăjeală aici.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf6">Lupescu a fost omul lui, copilul lui, de ce să vorbim… Eu </span><span class="cf2">îi doresc din tot sufletul mult</span><span class="cf6">ă sănătate. Fotbalist a fost genial! Este căzut psihic, am citit că nu mai dorește nimic, nu mai vrea nimic. Mă rog la Dumnezeu să nu ajung așa, să mă ia ‘verde’…”, a spus Dumitru Dragomir, la </span><span>Fanatik</span><span class="cf6">. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_19916399" style="width: 1410px"><img alt="„A țâșnit ca pe front!”. Cornel Dinu, internat în spital, după ce a amețit și și-a spart capul în urma căzăturii!" aria-describedby="caption-attachment-19916399" class="size-large wp-image-19916399" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2024/06/Averea-lui-Cornel-Dinu-a-primit-o-lovitura-teribila-Mister-a-pierdut-apartamentul-din-cauza-finului-sau-si-e-la-un-pas-de-colaps-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Averea-lui-Cornel-Dinu-a-primit-o-lovitura-teribila-Mister-a-pierdut-apartamentul-din-cauza-finului-sau-si-e-la-un-pas-de-colaps-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Averea-lui-Cornel-Dinu-a-primit-o-lovitura-teribila-Mister-a-pierdut-apartamentul-din-cauza-finului-sau-si-e-la-un-pas-de-colaps-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Averea-lui-Cornel-Dinu-a-primit-o-lovitura-teribila-Mister-a-pierdut-apartamentul-din-cauza-finului-sau-si-e-la-un-pas-de-colaps-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/06/Averea-lui-Cornel-Dinu-a-primit-o-lovitura-teribila-Mister-a-pierdut-apartamentul-din-cauza-finului-sau-si-e-la-un-pas-de-colaps-2048x1536.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-19916399">Foto: Sport Pictures</p></div>
<h2><span>Mesajul teribil al „Procurorului”. „Î<span class="cf2">mi </span><span class="cf2">a</span><span class="cf3">ştept</span> <span class="cf3">sf</span><span class="cf2">âr</span><span class="cf3">şitul</span>”</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Cornel Dinu a disp</span><span class="cf1">ărut din perisajul fotbalului autohton de ceva timp și, chinuit de <span>gravele probleme de sănătate cu care se confruntă</span>,</span><span class="cf3"> a preferat să se retragă în locuința sa. Decesul soției și </span><span class="cf2">depresia l-au pus la pămînt, la propriu și la figurat, </span><span class="cf3">l-a determiant să nu mai iasă din casă de un an și jumătate.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Ce s</span><span class="cf1">ă fac, </span><span class="cf2">îmi </span><span class="cf2">a</span><span class="cf3">ştept</span> <span class="cf3">sf</span><span class="cf2">âr</span><span class="cf3">şitul</span><span class="cf3">. Nu e rău, dar asta e viața. Am peste un an și jumătate de c</span><span class="cf2">ând n-am mai ie</span><span class="cf3">șit din casă. N-am ieșit dec</span><span class="cf2">ât la spital, 3 luni de zile cât am stat internat la spital cu opera</span><span class="cf3">ția și cu alte probleme care le-am.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Face foarte bine (n.r. </span><span class="cf4">– ie</span><span class="cf3">șitul la aer), dar eu nu mai am chef. Sunt sc</span><span class="cf2">ârbit total de tot ceea ce se întâmpl</span><span class="cf3">ă. Și, practic, sunt dat peste cap cu o depresie foarte puternică și cu fusul orar. Eu dorm mai mult ziua. Și acum mă pregăteam să </span><span class="cf2">încerc s</span><span class="cf3">ă dorm o jumătate de oră.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">A fost Mircea Lucescu zilele trecute pe la mine </span><span class="cf2">în vizit</span><span class="cf3">ă să mă vadă, să mă invite chiar să mergem la un meci Rapid cu Botoșani. Dar prefer să stau cu c</span><span class="cf2">âinii mei. A fost la câteva zile dup</span><span class="cf3">ă ziua mea!”, a spus Cornel Dinu, pentru sursa citată.<br/>
</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
