<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„N-arată deloc rău”. Sorana Cîrstea, într-o ipostază în care nici Ion Ion Țiriac nu a mai văzut-o</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/n-arata-deloc-rau-sorana-cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-ion-ion-tiriac-nu-a-mai-vazut-o-20274457</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1400x933.jpg"/><br/><p>Sorana Cîrstea a fost surprinsă într-o ipostază în care nici Ion Ion Țiriac nu a mai văzut-0, iar imaginile au fost publicate în mediul online, chiar pe contul oficial de Instagram al WTA.</p>
<p>Sportiva în vârstă de 35 de ani a demonstrat că nu are talent doar pe terenul de tenis și a arătat că se pricepe destul de bine și în bucătărie, pregătind un preparat corean.</p>
<h2><span>Sorana Cîrstea a făcut senzație în bucătărie</span></h2>
<p>În această perioadă a anului, <span>Sorana Cîrstea se află în Coreea de Sud</span>, unde, între 15 și 21 septembrie se desfășoară WTA Korea Open, turneu de categoria WTA 500. Cu această ocazie,<span> sportiva în vârstă de 35 de ani</span> a ținut să cunoască mai multe lucruri despre cultura locală dar și despre bucătăria coreeană.</p>
<p>Echipată ca un adevărat bucătar, Sorana Cîrstea a trecut al treabă și a pregătit, alături de un chef din Coreea de Sud, un fel de mâncare tradițional.</p>
<p>Sub atenta îndrumare a bucătarului, jucătoarea de tenis a pregătit kimbap, o mâncare tradițională coreeană care a câștigat popularitate în întreaga lume, iar preparatul i-a ieșit destul de bine, lucru care a fost remarcat și de cel care a ghidat-o în bucătărie: „N-arată deloc rău!”, a spus bucătarul care s-a aflat alături de Sorana Cîrstea.</p>
<p>Imaginile cu sportiva din România au fost publicate pe contul oficial de Instagram al WTA și au fost apreciate de iubitorii tenisului.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DOn0nLPk_W-/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by WTA (@wta)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ce conține felul de mâncare pregătit de Sorana Cîrstea</span></h2>
<p>Kimbap, preparatul pregătit de Sorana Cîrstea, este o mâncare tradițională coreeană. De-a lungul timpului a câștigat popularitate în întreaga lume iar acest lucru se datorează și faptului că este extrem de asemănător cu sushi-ul japonez, chiar dacă are un gust diferit.</p>
<p>Kimbap conține straturi de orez, legume, carne, ouă și alge marine, acestea fiind înfășurate într-un strat subțire de foi de alge marine. Preparatul poate avea foarte multe arome, în funcție de preferințele consumatorului și poate conține carne de porc, de pui sau ton.</p>
<p>Totodată, poate fi făcut doar cu legume, iar acest lucru îl face potrivit atât pentru vegetarieni, cât și pentru iubitorii de carne.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Suspendat pe viață! Jucătorul tenis a aranjat 22 de meciuri</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/suspendat-pe-viata-jucatorul-tenis-a-aranjat-22-de-meciuri-20274333</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Suspendat-pe-viata-Jucatorul-tenis-a-aranjat-22-de-meciuri.jpg"/><br/><p>Situație inedită în tenis: un jucător thailandez a fost suspendat pe viață deoarece a aranjat 22 de meciuri în perioada 2023 – 2024.</p>
<p>Jatuporn Na Lamphun are interdicție de a juca, antrena sau participa la orice eveniment organizat de membrii ITIA și a fost amendat cu 115.000 de dolari pentru că a încălcat Programul Anticorupție din Tenis.</p>
<h2><span>Suspendat pe viață! Jatuporn Na Lamphun a aranjat 22 de meciuri</span></h2>
<p>Luni, 15 septembrie, <span>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA) a anunțat sancționarea</span> severă a jucătorului thailandez Jatuporn Na Lamphun, acuzat de aranjarea a 22 de meciuri în perioada 2023–2024.</p>
<p>Sportivul a încălcat Programul Anticorupție din Tenis (TACP), astfel că i s-a interzis permanent orice formă de implicare în competițiile organizate de structurile afiliate ITIA: ATP, ITF, WTA, Tennis Australia, Federation Francaise de Tennis, Wimbledon, USTA, precum și orice altă entitate internațională.</p>
<p>Pe lângă interdicția pe viață, sportivul a fost amendat cu suma de 115.000 de dolari. De asemenea, el a refuzat să coopereze în cadrul anchetei desfășurate de ITIA. Na Lamphun fusese deja suspendat provizoriu în decembrie 2024, după ce nu a răspuns notificării de acuzație. Pe 20 august 2025, în lipsa unei reacții din partea sa, suspendarea a fost considerată ca fiind oficial acceptată.</p>
<p>„Jatuporn Na Lamphun, în vârstă de 31 de ani, care a fost anterior suspendat timp de 18 luni în 2016 pentru încălcări ale TACP, nu a răspuns notificării de acuzare emise de ITIA. Aceasta a inclus acuzații privind facilitarea sau încercarea de a facilita trucarea a 22 de meciuri în perioada 2023–2024, oferirea sau promisiunea de bani în 18 dintre aceste meciuri și eșecul de a coopera cu o investigație a ITIA”, se arată în <span>comunicatul oficial emis de forul internațional ITIA</span>.</p>
<h2><span>ITIA a cerut o suspendare de până la 8 ani pentru Simona Halep</span></h2>
<p><span>Simona Halep și-a încheiat cariera în tenis</span> pe 4 februarie 2025, la aproape un an după ce Tribunalul de Arbitraj Sportiv (TAS) i-a redus suspendarea de patru ani pentru dopaj.</p>
<p>Bogdan Stoica, avocatul fostei jucătoare, a dezvăluit în luna martie că ITIA ar fi dorit să impună o sancțiune de până la opt ani de suspendare.</p>
<p>„Ușurarea asta nu mai e atât de mare. Să nu uităm că ITA, adică procurorul din aceste cazuri, cel care urmărește sportivii, cel care cere pedepsirea lor și propune pedepsele a propus o suspendare mult mai mare.</p>
<p>Au existat două dosare, iar ITIA a cerut șase ani sau chiar opt ani de suspendare!</p>
<p>Victoria nu mai e atât de mare raportat la ce s-a întâmplat în două dintre cazurile cu profil similar, Iga Swiatek și Jannik Sinner”, a spus avocatul, pentru <span>Digi Sport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Serena Williams și Venus Williams au lansat un podcast împreună: „E o șansă reală”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/serena-williams-si-venus-williams-au-lansat-un-podcast-impreuna-e-o-sansa-reala-20274330</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Serena-Williams-si-Venus-Williams-au-lansat-un-podcast-impreuna-„E-o-sansa-reala.jpg"/><br/><p>Serena Williams (43 de ani) și Venus Williams (45 de ani) vor face din nou pereche, de data aceasta nu pe terenul de tenis ci în mediul online, cele două fiind gazdele unui podcast numit după strada pe care se afla casa copilăriei lor.</p>
<p>Primul episod din „Stockton Street” va fi difuzat miercuri, 17 septembrie, și a fost filmat pe cea mai mare arenă de tenis din lume „Arthur Ashe”, parte din complexul unde se desfășoară US Open.</p>
<p>Serena Williams s-a retras din activitatea sportivă în 2022, însă pentru Venus anul 2025 a fost anul revenirii în tenis, iar cea mai recentă apariție a sa a fost chiar la US Open, unde <span>a pierdut în fața Karolinei Muchova</span>.</p>
<h2><span>Serena și Venus Williams și-au lansat un  podcast</span></h2>
<p>Legendara Serena Williams și sora sa mai mare, Venus, au lansat un podcast împreună, iar primul episod, filmat înainte de a începe turneul de la US Open, va fi difuzat miercuri 17 septembrie.</p>
<p>Potrivit fostului număr 1 mondial, realizarea acestui podcast alături de Venus este „o șansă reală” pentru cele două să dezvăluie cum sunt și dincolo de rivalitatea de pe teren, o rivalitate adesea comentată și criticată de către fani.</p>
<p>„Deși suntem foarte apropiate, a trebuit să păstrăm distanța în multe privințe din cauza meseriilor noastre. Deși este sora mea, este și adversara mea, și nu poți să fi atât de deschisă pe cât ți-ai dori. Așadar, aceasta este o șansă reală de a face ceva ce am încercat sî facem de mult timp, dar și o descoperire”, a declarat Serena Willimas pentru <span>Hollywood Reporter</span>.</p>
<p>Rivalitatea pe care au arătat-o pe teren nu a fost mereu bine privită, fiind <span>acuzate că se prefac în această privință</span>.  Iar acest subiect se află printre cele pe care surorile Williams le vor aborda în podcastul lor.</p>
<p>„Cred că mulți oameni s-au întrebat, și vorbesc despre asta în primul episod, «Ne placem cu adevărat una pe cealaltă, pentru că trebuie să jucăm una împotriva celeilalte? Vă urâți? Vorbiți una cu cealaltă?» Sunt atât de multe lucruri în relația noastră pe care le împărtășim și pe care nu le-am împărtășit niciodată înainte. Sunt multe de dezvăluit”, a explicat, la rândul său, Venus Williams.</p>
<h2><span>Serena Williams, dominare categorică în meciurile directe cu Venus</span></h2>
<p>Cele două surori s-au întâlnit în circuit în 31 de meciuri, în perioada 1998 – 2020, iar 19 dintre acestea au fost câștigate de Serena Williams.</p>
<p>În 2020, la Lexinton, Serena se impunea în fața lui Venus, în trei seturi, iar la precedentul meci dintre cele două, la Roma, în 2019, Venus a mers mai departe după ce Serena a abandonat, prin neprezentare.</p>
<p>Dacă la simplu au fost adversare, în proba de dublu au reușit să facă performanțe impresionante, cucerind 22 de titluri împreună, din care 14 titluri majore și trei titluri olimpice (2000, 2008 și 2012). Ultimul trofeu major a fost în 2016, la Wimbledon.</p>
<p>Venus Williams a revenit în circuit după o pauză de 16 luni, cauzată de o serie de probleme medicale, iar o dată cu revenirea sa a devenit a doua cea mai în vârstă jucătoare care a câștigat un meci, după Martina Navratilova.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce spune Ilie Năstase despre tenismenii care refuză convocările la lot și ce mesaj are pentru puștii României care au învins în El Salvador. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ce-spune-ilie-nastase-despre-tenismenii-care-refuza-convocarile-la-lot-si-ce-mesaj-are-pentru-pustii-romaniei-care-au-invins-in-el-salvador-exclusiv-20274218</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ce-spune-Ilie-Nastase-despre-tenismenii-care-refuza-convocarile-la-lot-si-ce-mesaj-are-pentru-pustii-Romaniei-care-au-invins-in-El-Salvador.jpg"/><br/><p>Ilie Năstase a felicitat echipa națională de Cupa Davis a României și a spus pentru<span> ProSport</span> că în opinia lui Adrian Marcu, noul căpitan nejucător al României, trebuie să „meargă” pe „mâna” tinerilor jucători, cei care au luptat pentru România în El Savador.</p>
<p>Nastase a pus echipa națională de tenis a României pe harta tenisului mondial în 1969, 1971 și 1972, atunci când țara noastră a disputat trei finale de Cupa David, pierdute toate din păcate în fața americanilor. Partenerul de la acea vreme al lui Năstase a fost Ion Țiriac.</p>
<h2><span>Ilie Năstase, despre cei care refuză convocările la lot și puștii care au învins în El Salvador</span></h2>
<p>Ulterior, în anul 1973 Ilie Năstase a devenit primul ider ATP, poziție care a deținut-o timp de 40 de săptămâni între 23 august 1973 – 2 iunie 1974. Tenisul românesc a mai scos după anii 1994-1995 jucători care au contat cu adevărat în circuitul ATP, pe Andrei Pavel, Adrian Voinea sau Victor Hănescu, dar a avut și un cuplu redutabil de dublu pentru echipa națională, format și Horia Tecău și Florin Mergea. Cei doi au fost și vicecampioni olimplici, la Rio 2016. Însă, în acest moment România se confruntă cu o mare problemă la echipele naționale, atât la feminin cât și la masculin.</p>
<p>Horia Tecău s-a retras din funcția de căpitan nejucător al echipei naționale feminine, deranjat că din ce în ce mai multe jucătoare de top ale României refuză convocările, iar la masculin România s-a prezentat în El Savador cu debutanții Radu David Țurcanu, 19 ani ( 660 ATP) și Gabriel Ghețu (17 ani, 765 ATP).</p>
<p> </p>
<p>La simplu, în primul meci, Țurcanu l-a învins pe Marcelo Arevalo (34 ani) cu 6-7 (3/7), 6-3, 6-2. Apoi, Gabriel Ghețu (17 ani, 765 ATP), debutant și el în Cupa Davis, a trecut de Cesar Cruz (19 ani, 1.400 ATP) cu 6-1, 2-6, 6-2.</p>
<p>Puștiul Radu David Țurcanu a adus victoria echipei României, duminică seara, 3-1 cu El Salvador, în primul tur al Grupei Mondiale II a Cupei Davis, după ce l-a învins pe Cesar Cruz cu 7-6 (7/5), 6-3, duminică, la Santa Tecla. Punctul gazdelor a fost adus de perechea Marcelo Arevalo – Cesar Cruz, care a dispus de cuplul Mircea Alexandru Jecan – Bogdan Pavel, cu 6-4, 6-4, în meciul de dublu.</p>
<h2><span>„Iar o să-mi fac dușmani și vor spune unii și alții că s-a apucat Ilie Năstase să vorbească”</span></h2>
<p>După aceasă calificare a României, George Cosac, președintele FRT, a spus pentru<span> ProSport</span> că este foarte mândru de victoria obținută de tinerii jucători și s-a arătat dezamăgit de titularii de drept, care ar fi refuzat convocările la lot. <span><span><span>ProSport</span> a stat de vorbă și cu marele Ilie Năstase, cel care a comentat despre victoria României din El Savador. </span></span></p>
<p>„În primul rând îi felicit pe acești copii ai noștri, cei care au luptat în El Savador pentru România. Și bravo lor că au răspuns prezent la convocare. Bravo și pentru staff-ul nostru. E o victorie mare pentru acești copii și poate că e un nou început pentru noi. De ce nu mai vin titularii la lot? Asta trebuie să ne explice ei, dacă vor să iasă și să vorbească. Eu nu știu de ce ei nu mai vor să vină. Poate că nu simt acest lucru. Poate vor să se concetreze doar pe plan personal, să își facă clasament, să facă bani din turnee, nu am eu de unde să știu.  Trebuie să îi întrebați pe ei. Însă, după părerea mea, de acum ar trebui să mergem pe mâna acestor copii, din El Salvador, chiar dacă nu au mare experiență. Ei măcar sunt mândri că joacă pentru România și trebuie să-i lăsăm să-și continue visul. Bravo lor.</p>
<p>De ce să vină alții acum și să joace mai departe pe munca lor? Hai să îi lăsăm pe copiii ăștia să-și continue visul, așa cum v-am mai spus. Eu când m-am apucat de tenis am vrut să ajung cel mai bun și am ajuns. Și am vrut să joc pentru naționala țării mele și cred că am adus cinste acestei țări și suporterilor români. Am jucat cu mândrie pentru România. Dar, dacă titularii de acum nu vor să încerce să facă ceea ce am făcut eu în tenis pentru țara mea, atunci e problema lor. Și la naționala feminină observ că sunt unele probleme de convocare, dar nu vreau să mă apuc să mai vorbesc, că iar o să-mi fac dușmani și vor spune unii și alții că s-a apucat Năstase să vorbească. Voi îmi spuneți că George Cosac a spus că dacă vine un război astfel de oameni fug primii din țară? Eu vă spun că nici măcar nu mai vin în țară ca să o apere dacă vine un război. Rămân direct prin țările pe unde se află acum. Mulți dintre ei nici nu sunt în România”, a spus Năstase.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Istoria se rescrie! Revenirea lui Adi Mihalcea, de la UTA, de la 0-3 s-a mai întâmplat pe vremea lui Mircea Sandu și Puiu Iordănescu. SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/istoria-se-rescrie-revenirea-lui-adi-mihalcea-de-la-uta-de-la-0-3-s-a-mai-intamplat-pe-vremea-lui-mircea-sandu-si-puiu-iordanescu-special-20273335</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2020/05/31457-Mediafax_Foto-Toni_Salabasev-1400x951.jpg"/><br/><p>Se zice că 2-0 este un scor nesigur. Iată că UTA ne-a demonstrat că și 3-0 ar putea fi încadrat în aceeași parametrii. Aceasta deoarece la o distanță de doar două luni și o zi, echipa arădeană a reușit să refacă un handicap de 0-3.</p>
<p>Prima oară s-a petrecut pe 12 iulie, chiar în prima etapă, al 3-lea meci programat al sezonului în curs, când UTA a primit vizita viitorului lider, CSU Craiova. Echipa olteană a început în forță și în minutul 49 avea 3-0, după reușitele lui Romanciuk (13), Baiaram (19pen) și A. Ivan (49). Nu se aștepta prea multă lume ca în ultima decadă a partidei, gazdele să marcheze de trei ori, prin Val. Costache (81pen), Pospielov (90+4) și Alin Roman (90+13).</p>
<h2><span>Adi Mihalcea, la a doua remontada în Superliga? 0-3, apoi 3-3 în decurs de două luni</span></h2>
<p>Cum de asemenea puțină lume nu anticipa ca un asemenea scenariu să se repete peste o perioadă de timp deloc lungă. În ultima sâmbătă, pe 13 septembrie, în cadrul etapei a 9-a, tot la Arad, de această dată adversară fiind Argeșul, avea să aibă loc o desfășurare de scor similară, cu 0-3 după care a fost 3-3, timpii marcării golurilor fiind diferiți.</p>
<p>Argeșenii au avut acum un start și mai fulminant ca oltenii, având deja avantajul celor trei goluri în minutul 28, după reușitele lui Caio (7), Rădescu (19) și Ricardo Matos (28).</p>
<p>Erau unii care se gândeau la desfășurarea meciului cu CSU, dar mai mult teoretic. Și totuși, scenariul avea să se repete, D. Barbu (35), M. Coman (45) și Val. Costache (67pen) izbutind să aducă 3-3.</p>
<p>Ceea ce a reușit UTA este unic în prima noastră ligă, prin faptul că aceeași echipă a izbutit de două ori asemenea revenire de la un handicap de trei goluri, cu aceeași desfășurare și tot pe teren propriu. Însă ca în același sezon să se revină în două rânduri după un handicap de trei goluri, s-a mai întâmplat o dată.</p>
<p>În ediția 1974/75, deci acum aproape jumătate de secol, Sportul Studențesc a fost eroina unor asemenea momente. Însă spre deosebire de UTA acum, a fost și autoare, dar și pățită.</p>
<h2><span>Sportul Studențesc, în ambele ipostaze! Și lovită de ghinion, dar și de noroc</span></h2>
<p>Atunci, mai întâi, pe 01.09.1974, în cadrul etapei a 5-a, a fost meciul Sportul Studențesc – Jiul, când gazdele au avut 3-0, după golurile lui Chihaia (16), Oct. Ionescu (19) și Mircea Sandu (48), iar oaspeții au egalat până la final prin reușitele lui Fildiroiu (64), Mulțescu (69) și Al. Nagy (89).</p>
<p>A doua revenire avea să se petreacă tocmai în etapa a 29-a a acelei ediții, pe 18.05.1975, la derby-ul bucureștean Sp. Stud. – Steaua, pe regretatul stadion Republicii, când a fost 4-4, nu ca la teatru, ci pe bune. La finalul primei reprize, scorul arăta 0-3, roș-albaștrii punctând prin Iordănescu (12), Năstase (33) și Fl. Dumitrescu (37).</p>
<p>Apoi, alb-negrii au reușit să marcheze chiar în primul minut al reprizei secunde, prin autogolul lui Sameș, însă steliștii au refăcut avantajul de trei goluri, prin același Iordănescu (53 – pen). Însă chiar și așa, studenții au izbutit până la final să egaleze, prin „dubla” lui Mircea Sandu (60, 87) și Marin Olteanu (89).</p>
<p>Ca o curiozitate, la finalul acelui sezon, Sportul a ocupat locul 4, cu 36 puncte, la 7 distanță în spate de campioana Dinamo, în timp ce Steaua s-a situat pe locul 5 cu 35 puncte, iar Jiul pe 14, cu 32 puncte, unul mai mult decât prima retrogradată (Steagul Roșu Brașov).</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
