<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Ion Țiriac își extinde imperiul imobiliar din Africa: „Mai cumpăr una, în Botswana”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-isi-extinde-imperiul-imobiliar-din-africa-mai-cumpar-una-in-botswana-20286240</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Ion-Tiriac-isi-extinde-imperiul-imobiliar-din-Africa-„Mai-cumpar-una-in-Botswana.jpeg"/><br/><p>Ion Țiriac a declarat recent că are de gând să își extinde imperiul imobiliar din Africa, Botswana fiind țara vizată de afacerist.</p>
<p>Fostul mare jucător de tenis este un fan al Africii, fiind fascinat de continent de fiecare dată când călătorește acolo.</p>
<h2><span>Ion Țiriac își extinde imperiul imobiliar din Africa: „Mai cumpăr una, în Botswana”</span></h2>
<p>Ion Țiriac călătorește des în Africa, un loc care l-a cucerit complet. Fostul tenismen are deja mai multe proprietăți acolo și spune că vrea să-și extindă investițiile și în alte țări de pe continent.</p>
<p>Motivul? Spune că Africa îl atrage atât prin peisajele spectaculoase, cât și prin stilul de viață autentic, care în multe locuri a rămas neschimbat de zeci sau chiar sute de ani.</p>
<p>Pasionat de vânătoare, Țiriac recunoaște că legătura lui cu Africa este una specială. Afaceristul e fascinat de natură, de animalele sălbatice, dar și de modul în care trăiesc oamenii de acolo, departe de civilizația modernă. Tocmai din acest motiv e convins să-și cumpere o nouă proprietate pe continent, de această dată în Botswana.</p>
<p>„În Africa merg des pentru că am fost vânător de la vârsta de 17 ani. Înainte să cumpăr proprietatea din Namibia. Și mai cumpăr încă una, se pare, săptămâna viitoare. Și mai cumpăr încă una probabil în Botswana.</p>
<p>Pe mine Africa m-a fascinat dintotdeauna din toate punctele de vedere. Te duci în Platoul Masai în Tanzania și vezi acolo oamenii trăind în urmă cu o sută de ani. Șeful tribului are dreptul la viață și la moarte. Toți sunt acolo”, a spus Ion Țiriac pentru <span>iamsport.ro</span>.</p>
<h2><span>Cum se îmbrăca tatăl lui Ion Țiriac. Magnatul a recunoscut: „Altă cultură”</span></h2>
<p><span>Ion Țiriac a vorbit recent despre părinții săi</span> și a dezvăluit detalii pe care foarte puțini oameni le știau.</p>
<p>Ajuns la 86 de ani, fostul tenismen român a vorbit deschis despre părinții săi și „educația spartană” care l-a ajutat să devină omul din ziua de azi.</p>
<p>În ceea ce îl privește pe tatăl său, miliardarul a vorbit la superlativ, în ceea ce privește modul în care îi plăcea să se îmbrace, fiind foarte atent la imagine într-o vreme în care oamenii gândeau diferit față de zilele noastre.</p>
<p>„Am avut o educaţie spartană. Mama, la 1,5 m, îmi dădea nişte palme de nu mă vedeam pe niciunde. Să nu răspund la nimeni pe stradă, decât dacă am mâinile scoase din buzunare. Îmi aduc aminte şi de tata, cu costum la trei piese, era altă cultură. Nici n-aş vrea să trăiesc în următorii 50 de ani”, a precizat Țiriac, la podcastul Școala Sportivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum arată Florin Piersic la 89 de ani, după problemele de sănătate. Apariția surprinzătoare de la derby-ul Clujului și reacția serii: „Nu se termină niciodată”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-arata-florin-piersic-la-89-de-ani-dupa-problemele-de-sanatate-aparitia-surprinzatoare-de-la-derby-ul-clujului-si-reactia-serii-nu-se-termina-niciodata-20286226</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Cum-arata-Florin-Piersic-la-89-de-ani-dupa-problemele-de-sanatate.-Aparitia-surprinzatoare-de-la-derby-ul-Clujului-si-reactia-serii-„Nu-se-termina-niciodata-e1759222631258-1400x820.jpg"/><br/><p>Florin Piersic, celebrul actor în vârstă de 89 de ani, a fost prezent la derby-ul dintre Universitatea Cluj și CFR Cluj.</p>
<p>Cele două formații au terminat la egalitate, scor 2-2, într-un adevărat derby al orașului din Ardeal.</p>
<h2><span>Cum arată Florin Piersic la 89 de ani, după problemele de sănătate. Apariția surprinzătoare de la derby-ul Clujului și reacția serii: „Nu se termină niciodată”</span></h2>
<p>Florin Piersic, ajuns la 89 de ani, <span>a fost prezent pe Cluj Arena</span> pentru a vedea live două dintre cele mai bune echipe din Superliga României. După problemele de sănătate avute recent, derby-ul Clujului a fost ca un moment de relaxare pentru marele actor.</p>
<p>Acesta a vorbit despre starea sa de sănătate, dar și despre planurile pe care le are în continuare. Florin Piersic a precizat că se simte foarte bine acum, în ciuda problemelor de sănătate cu care s-a confruntat, și se roagă la Dumnezeu să treacă de 90 de ani.</p>
<p>„Voi îmi luaţi un interviu care nu se termină niciodată. Vă spun ceva, eu încep uşor şi termin greu, deci plecaţi acasă. În clipa în care o să joc şi doresc să apar din nou pe scenă. Vreau să reiau piesa pe care am jucat-o şi recitalul meu, vă invit pe toţi.</p>
<p>M-am simţit fericit, ştiţi de ce? După foarte multă vreme, poate prea multă vreme pentru mine, nu am putut să vin. Acum mă simt mai bine, mai în formă, ca să zic aşa. Fac şi gimnastică în ultima vreme. Mă simt mai bine. O să spuneţi `cum, mă, la 90 de ani şi te simţi bine?`. Da, şi încă mă rog la Dumnezeu să trec peste 90 de ani”, a declarat Florin Piersic după meciul dintre U Cluj și CFR Cluj.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20286236" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20286236" class="size-large wp-image-20286236" decoding="async" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/551908308_657529327041158_527921993500641362_n-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/551908308_657529327041158_527921993500641362_n-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/551908308_657529327041158_527921993500641362_n-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/551908308_657529327041158_527921993500641362_n-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/551908308_657529327041158_527921993500641362_n.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20286236">Florin Piersic la meciul de fotbal dintre FC Universitatea Cluj si FC CFR 1907 Cluj, contand pentru Superliga Superbet, desfasurat pe Cluj Arena din Cluj-Napoca, luni 29 septembrie 2025. © FOTO:Flaviu Buboi/SPORT PICTURES</p></div>
<h2><span>Florin Piersic și regretul după derby-ul Clujului</span></h2>
<p>De asemenea, îndrăgitul actor a vorbit și despre meciul de fotbal de pe Cluj Arena, precizând că este un mare fan al celor de la Universitatea Cluj.</p>
<p>Mai mult decât atât, Florin Piersic a regretat faptul că nu a putut fi mai aproape de jucători, la marginea terenului, starea sa de sănătate obligându-l să stea într-un loc cât mai protejat, în lojă.</p>
<p>„Oricum, am fost azi puţin îngrijorat că Universitatea Cluj, echipa pe care o iubesc foarte tare de când eram în liceu, va pierde. Şi uitaţi că n-a pierdut, a fost un meci egal, mă bucur că aşa a fost. Regret că nu am putut să fiu mai aproape de jucători pe marginea terenului, să stau şi eu cu antrenorii. M-aţi aruncat, acolo, într-o lojă, unde nici gălăgia spectatorilor nu o auzeam.</p>
<p>Când am intrat acolo, m-am gândit la Donald Trump, care a fost nu ştiu unde şi a fost cu sticlă în faţă să nu îl împuşte cineva. Pe mine n-are cine să mă împuşte, dar să îmi dea un gol pentru Universitatea. Asta era bucuria noastră, duminica, să venim la stadionul care a fost pe vremuri şi să cântăm `Haide, U, haide, U, bagă golul cum ştii tu”, a spus Florin Piersic după meciul dintre U Cluj și CFR Cluj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Zverev a pierdut și s-a înfuriat. A scăpat o înjurătură spre loja unde se afla tatăl său, care îi e și antrenor: „De ce dracu’ râzi?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/zverev-a-pierdut-si-s-a-infuriat-a-scapat-o-injuratura-spre-loja-unde-se-afla-tatal-sau-care-ii-e-si-antrenor-de-ce-dracu-razi-20286319</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Zverev-a-pierdut-si-s-a-infuriat.-A-scapat-o-injuratura-spre-loja-unde-se-afla-tatal-sau-care-ii-e-si-antrenor-„De-ce-dracu-razi-1400x933.jpg"/><br/><p>Neamțul Alexander Zverev (28 de ani – 3 ATP) a pierdut în sferturile de finală ale turneului de la Beijing, scor 3-6, 3-6 în fața rusului Daniil Medvedev (29 de ani – 18 ATP) și s-a înfuriat de mai multe ori pe parcursul partidei.</p>
<p>La un moment dat, Zverev a clacat și a scăpat o înjurătură chiar spre loja în care se afla tatăl său, care îi este și antrenor.</p>
<h2><span>Momente tensionate în timpul partidei Zverev – Medvedev 3-6, 3-6. Neamțul s-a înfuriat și a înjurat în direcția tatălui antrenor</span></h2>
<p>Luni, 29 septembrie 2025, Alexander Zverev și Daniil Medvedev s-au duelat pentru un loc în semifinalele turneului ATP de la Beijing, China, iar după o oră și 23 de minute, câștigător clar a ieșit reprezentantul Rusiei.</p>
<p>Medvedev și-a dominat adversarul la aproape toate capitolele și s-a impus în două seturi identice, scor 6-3, 6-3.</p>
<p>Confruntarea nu a fost lipsită de momente tensionate, iar între cele două seturi, <span>Alexander Zverev, care este cunoscut ca fiind un tip temperamental</span>, a surprins audiența cu câteva înjurături pe care le-a direcționat înspre propria lojă. Și mai surprinzător a fost faptul că acolo se afla nimeni altul decât tatăl său, Alexander Mikhailovich Zverev, sau Zverev Sr., care îi este și antrenor.</p>
<p>„De ce dracu’ râzi?”, a strigat numărul 3 ATP în direcția tatălui său, potrivit <span>Sports Keeda</span>.</p>
<h2><span>A făcut show și în setul secund, doar că s-a răzbunat pe rachetă</span></h2>
<p>În debutul setului secund, Alexander Zverev a lăsat impresia că e capabil să întoarcă soarta meciului în favoarea sa, însă totul a luat o turnură neașteptată la scorul de 3-3. Medvedev a reușit break-ul după un game extrem de disputat, iar în acel punct, Alexander Zverev a cedat definitiv.</p>
<p>De data aceasta, neamțul nu și-a mai descărcat frustrarea pe componenții staff-ului tehnic, ci a făcut praf racheta, pe care a aruncat-o violent în pământ.</p>
<p>Ulterior, Medvedev a confirmat break-ul și a reușit un altul, care a dus scorul la 6-3 în setul secund și a tranșat soarta partidei.</p>
<p>Așadar, <span>Alexander Zverev, care în 2025 a recunoscut că are probleme mintale</span>, a ratat șansa de a continua să lupte pentru al doilea trofeu al sezonului, după cel cucerit la Munchen.</p>
<p>Trebuie precizat că între Zverev și Medvedev există și o oarecare rivalitate. Cei doi s-au duelat de 21 de ori în circuitul ATP, iar rusul a izbutit să iasă învingător în 14 dintre confruntări. De partea cealaltă, neamțul a câștigat doar 7.</p>
<p>Revenind la turneul ATP de la Beijing, Daniil Medvedev dă în semifinale peste americanul Learner Tien (19 ani – 52 ATP). Partida dintre cei doi e programată marți, 30 septembrie.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>În timp ce „socrul” Ion Țiriac continuă investițiile în Africa, Sorana Cîrstea descoperă frumusețile Asiei! S-a urcat pe Marele Zid Chinezesc</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/in-timp-ce-socrul-ion-tiriac-continua-investitiile-in-africa-sorana-cirstea-descopera-frumusetile-asiei-s-a-urcat-pe-marele-zid-chinezesc-20286295</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/In-timp-ce-„socrul-Ion-Tiriac-continua-investitiile-in-Africa-Sorana-Cirstea-descopera-frumusetile-Asiei-S-a-urcat-pe-Marele-Zid-Chinezesc.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Sorana </span><span class="cf1">C</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">rstea</span><span class="cf1"> a profitat de participarea la Beijing Open </span><span class="cf1">și a mers să viziteze unul dintre marile obiective turistice ale Asiei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n timp ce </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">socrul” Ion Țiriac se concentrează mai mult pe investițiile din Africa, sportiva a ales să urce pe Marele Zid Chinezesc.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span> <span class="cf1">a luat la pas </span><span class="cf4">Marele Zid Chinezesc</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sorana </span><span class="cf4">Cîrstea</span><span class="cf4"> a profitat </span><span class="cf1">din plin </span><span class="cf4">de participarea la Beijing </span><span class="cf1">WTA 100</span><span class="cf4"> și a mers să viziteze unul dintre </span><span class="cf1">principalele </span><span class="cf4">obiective turistice ale </span><span class="cf1">continentului asiatic. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Dacă </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">socrul” </span><span class="cf4">Ion Țiriac </span><span class="cf1">preferă să investească </span><span class="cf2">î</span><span class="cf4">n Africa, sportiva a ales să </span><span class="cf1">ia la picior </span><span class="cf4">Marele Zid Chinezesc.</span><span class="cf1"><span> Momentul a fost imortalizat</span> și postat pe Instagram de iubita lui Ion </span><span class="cf1">Ion</span><span class="cf1"> Țiriac.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">mbr</span><span class="cf1">ăcată lejer, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-o pereche de blugi, un maiou alb </span><span class="cf1">și o cămașă </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n carouri</span><span class="cf1">, Sorana părea deja epuizată de efortul depus </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n escaladarea celebrului stabiliment chinezesc.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20274466" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20274466" class="size-large wp-image-20274466" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1400x933.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1400x933.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-768x512.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o-1536x1024.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-intr-o-ipostaza-in-care-nici-Ion-Ion-Tiriac-nu-a-mai-vazut-o.jpg 1800w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20274466">SURSĂ: Profimediaimages<br/>16.09.2025</p></div>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf1">Și-a re</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nt</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">lnit </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">coșmarul”</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sorana </span><span class="cf1">C</span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">rstea</span> <span class="cf2">î</span><span class="cf1">ncepuse cu dreptul competi</span><span class="cf1">ția din acest an de la Beijing, după o victorie facilă, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n dou</span><span class="cf1">ă seturi, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n fa</span><span class="cf1">ța Carolinei </span><span class="cf1">Dolehide</span><span class="cf1"> (88 WTA), scor 6-2, 6-3. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n turul doi a dat peste </span><span class="cf3">„</span><span class="cf1">coșmarul” numit Karolina </span><span class="cf1">Muchova</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Sportiva din Cehia, locul </span><span class="cf4">15 WTA</span><span class="cf1"> și </span><span class="cf4">favorită n</span><span class="cf1">umărul </span><span class="cf4">13</span><span class="cf1">, a </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">nvins-o din nou, pentru a </span><span class="cf1">șaptea oară, scor 2-6, 3-6, și a eliminat-o devreme din turneul asiatic, </span><span class="cf4">dotat cu premii totale de 8.963.700 de dolari</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Muchova</span><span class="cf0">, care la finalul lunii trecute o învingea pe </span><span class="cf1">Sorana </span><span class="cf0">în turul al doilea la US Open cu 7-6 (7/0), 6-7 (3/7), s-a impus </span><span class="cf1">și acum </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ntr-un duel</span><span class="cf5"> care a durat mai </span><span class="cf5">puţin</span><span class="cf5"> de o oră </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> jumătate. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">În</span><span class="cf1"> urm</span><span class="cf1">ă cu doi ani</span><span class="cf0">, </span><span class="cf0">Muchova</span><span class="cf0"> a </span><span class="cf1">învins-o pe </span><span class="cf0">Cîrstea</span><span class="cf0"> în </span><span class="cf6">sfertur</span><span class="cf1">i</span><span class="cf6"> US Open </span><span class="cf5">și, </span><span class="cf0">în acest an, a învins-o </span><span class="cf1">și </span><span class="cf0">la Dubai, scor 6-2, 7-5</span><span class="cf1">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Singur</span><span class="cf1">ul succes </span><span class="cf0">a</span><span class="cf1">l</span><span class="cf0"> româncei în fa</span><span class="cf5">ța adversarei sale s-a </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">nregistrat </span><span class="cf0">î</span><span class="cf5">n </span><span class="cf0">2023, în turul al 3-lea de la Miami, când </span><span class="cf1">Sorana </span><span class="cf0">Cîrstea</span><span class="cf0"> s-a impus cu 7-5, 6-1.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Pentru prezen</span><span class="cf5">ța </span><span class="cf0">în turul secund</span><span class="cf1"> la Beijing</span><span class="cf0">, Sorana </span><span class="cf0">Cîrstea</span><span> va primi un cec î</span><span class="cf1"><span>n valoare</span> de </span><span class="cf0">35.260 de dolari </span><span class="cf5">şi</span><span class="cf5"> 35 de puncte WTA.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20283166" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20283166" class="size-full wp-image-20283166" decoding="async" height="790" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/09/Sorana-Cirstea-eliminata-in-China.-Muchova-nu-i-a-dat-nicio-sansa-e1758892827695-768x433.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20283166">Foto: Profimedia<br/>26.09.2025</p></div>
<h2><span>Se apropie momentul?</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">La </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">nceputul verii, Sorana a dat de </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">țeles că acesta ar fi ultimul său an din carieră. Sportiva afirma că v</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">rsta din buletin </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">nu minte” și că, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n via</span><span class="cf0">ța oricărui sportiv vine acest moment. </span><span class="cf0">Spune c</span><span class="cf0">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i pare r</span><span class="cf0">ău pentru Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nia, deoarece, dup</span><span class="cf0">ă retragerea Simonei Halep, acum va veni și r</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndul ei, </span><span class="cf0">și astfel o </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">generație extraordinară” va spune adio sportului alb. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf3">Pân</span><span class="cf4">ă la urmă v</span><span class="cf3">ârsta din buletin nu minte, vine un moment în care un sportiv de top trebuie s</span><span class="cf4">ă se retragă. Normal că sunt foarte multe sentimente. Și eu sunt pe final, asta știu sigur, </span><span class="cf3">îns</span><span class="cf4">ă din nou, iubesc acest sport și </span><span class="cf3">în momentul de fa</span><span class="cf4">ță o fac pur și simplu doar din dragoste și din plăcere.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Sunt extrem de fericită să pot să mă antrenez, să pot să joc, să pot să concurez, să pot să mă bucur de tot ce am realizat </span><span class="cf3">în to</span><span class="cf4">ți acești 31 de ani de muncă. Știu că vine și r</span><span class="cf3">ândul meu. Îmi pare r</span><span class="cf4">ău pentru Rom</span><span class="cf3">ânia, pentru c</span><span class="cf4">ă se retrage o generație extraordinară.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">Nu știu dacă vom mai avea așa generație </span><span class="cf3">în care s</span><span class="cf4">ă avem at</span><span class="cf3">ât de multe juc</span><span class="cf4">ătoare </span><span class="cf3">în Top 100, cu multe rezultate. E normal, este genera</span><span class="cf4">ția mea de suflet și cu fiecare jucătoare care se retrage o parte din mine nu știu dacă neapărat pl</span><span class="cf3">ânge, dar e foarte trist</span><span class="cf4">ă”, a spus Sorana </span><span class="cf4">C</span><span class="cf3">îrstea</span><span class="cf0">. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigantul software UiPath l-a convins pe David Popovici. A luat drumul spre SUA: „Pentru prima oară în Las Vegas”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/david-popovici/gigantul-software-uipath-l-a-convins-pe-david-popovici-a-luat-drumul-spre-sua-pentru-prima-oara-in-las-vegas-20286268</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Gigantul-software-UiPath-l-a-convins-pe-David-Popovici.-A-luat-drumul-spre-SUA-„Pentru-prima-oara-in-Las-Vegas22-1400x857.png"/><br/><p>Gigantul software UiPath, cu sediul în New York, Statele Unite ale Americii, l-a determinat pe David Popovici (21 de ani) să ia parte la un eveniment important.</p>
<p>Însă, nu în cel mai populat oraș din SUA, ci în Las Vegas, cea mai faimoasă locație din întreg statul Nevada, căreia îi trec pragul milioane de turiști anual.</p>
<h2><span>David Popovici și iubita sa, Taisia Nițuleasa, în „Orașul păcatelor” din SUA. Au mers în Las Vegas pentru a lua parte la o conferință a gigantului software UiPath</span></h2>
<p>În luna iulie a acestui an, în spațiul public s-a aflat că <span>David Popovici a semnat un contract de imagine cu firma miliardarului Daniel Dines</span>. Acesta din urmă este fondator al UiPath, un gigant software specializat în automatizare inteligentă care pentru anul fiscal 2024 a avut o cifră de afaceri globală de 1.26 miliarde de dolari.</p>
<p><span>Vestea colaborării lui David Popovici cu UiPath a ajuns și la Dubai</span>, iar presa din Emirate a scris despre faptul că societatea lui Daniel Dines este „lider global” pe segmentul ei de piață.</p>
<p>Așa cum s-a informat încă de la momentul colaborării, David Popovici a acceptat să vorbească la mai multe evenimente organizate de UiPath pe plan internațional.</p>
<p>Iar de curând, campionul olimpic, mondial și european a fost invitat în Statele Unite ale Americii, la Las Vegas, locație faimoasă din Nevada supranumită „Orașul păcatelor”, pentru a lua parte la o conferință a companiei.</p>
<p>David Popovici a încărcat o imagine pe pagina sa de Instagram în care a surprins scena de la eveniment. Cel mai probabil, de acolo a și ținut, ulterior, un discurs pentru invitați.</p>
<p>„Prima oară în Las Vegas! Sunt nerăbdător să iau parte la Fusion, cel mai mare eveniment anual al UiPath”, a scris David Popovici, pe pagina sa de Instagram, etichetat la postare fiind și Daniel Dines, fondatorul UiPath.</p>
<p>Mai apoi, steaua natației românești a mai încărcat o imagine, în care le-a arătat fanilor că nu s-a deplasat singur în Las Vegas, ci alături de Taisia Nițuleasa, iubita sa. Ambele poze pot fi văzute în galeria foto a articolului.</p>
<h2><span>Cum a descris David Popovici colaborarea dintre el și gigantul software</span></h2>
<p>În iulie, atunci când a fost oficializată colaborarea dintre David Popovici și UiPath, dublul medaliat olimpic a oferit și o scurtă reacție:</p>
<p>„Sunt încântat să împărtășesc călătoria mea cu un partener care înțelege cu adevărat ce înseamnă să excelezi în domeniul tău. Ca sportiv, știu din proprie experiență că atingerea succesului global necesită muncă asiduă, disciplină, motivație neclintită și convingerea că poți câștiga de fiecare dată. UiPath este un loc unde ideile inovatoare sunt susținute, unde toată lumea este încurajată să-și exprime creativitatea și să contribuie la dezvoltarea celei mai bune tehnologii din lume. Este firesc să colaborez cu UiPath, un brand puternic cu impact global care a rămas fidel rădăcinilor sale. Împărtășim o mare parte din aceeași călătorie, iar acest parteneriat merge dincolo de sprijin – este construit pe încredere și valori comune, reprezentând o mare sursă de inspirație pentru mine”, declara David Popovici, în iulie 2025, potrivit <span>UiPath.com</span>.</p>
<p>Parteneriatul de imagine dintre Popovici și UiPath va dura cel puțin până în 2028, când sunt programate Jocurile Olimpice de la Los Angeles.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
