<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Regele petrecerilor a reapărut! Bărbatul care a cheltuit sute de milioane de dolari pe yacht-uri, maşini şi petreceri cu manechine rupe tăcerea: „La 70 de ani, mai ai chef să te culci cu cine vrei?”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/regele-petrecerilor-a-reaparut-barbatul-care-a-cheltuit-sute-de-milioane-de-dolari-pe-yacht-uri-masini-si-petreceri-cu-manechine-rupe-tacerea-la-70-de-ani-mai-ai-chef-sa-te-culci-cu-cine-20150199</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Regele-petrecerilor-a-reaparut-Barbatul-care-a-cheltuit-sute-de-milioane-de-dolari-pe-yacht-uri-masini-si-petreceri-cu-manechine-rupe-tacerea-1400x774.jpg"/><br/><p>Dan Bilzerian (44 de ani), celebrul jucător profesionist de poker care mai e cunoscut sub supranumele de „regele petrecerilor” sau „regele Instagramului”, a reapărut în prim-planul presei de tip tabloid.</p>
<p>Cu o avere estimată la peste 200.000.000 de dolari și cu o comunitate de peste 30.000.000 de persoane pe rețelele de socializare, Bilzerian a surprins cu apariția sa de la un podcast. Cu această ocazie, milionarul a făcut și câteva declarații interesante.</p>
<h2><span>Lecții de viață de la regele petrecerilor! Cum motivează Dan Bilzerian cheltuielile de sute de milioane de dolari pe yacht-uri, maşini şi petreceri cu manechine</span></h2>
<p><span>Dan Bilzerian sau „regele Instagramului”, supranume pe care și l-a căpătat datorită comunității imense de pe platforma de socializare în cauză, unde are aproape 31.000.000 de urmăritori în prezent, a postat din ce în ce mai rar</span> în ultimii ani și fanii s-au îngrijorat în privința lui.</p>
<p>De asemenea, și mai recent, <span>decăderea lui Dan Bilzerian, care mai e poreclit „regele petrecerilor” sau „idolul bărbaților”, a căpătat amploare</span>. Bărbatul despre care se crede că are o avere de peste 200.000.000 de dolari și-a vândut la reducere, cu 19.900.000 de dolari, moșia denumită „Cuibul plăcerilor”.</p>
<p>Toate cele menționate mai sus au sugerat că epoca de glorie a lui Dan Bilzerian ar putea fi aproape de sfârșit.</p>
<p>Însă, de curând, milionarul a reapărut în prim-planul presei de tip tabloid, după ce a onorat invitația de a participa la un podcast online.</p>
<p>Dan Bilzerian a asigurat că faima sa nu a avut de suferit și nici conturile nu i s-au golit subit, chiar dacă a cheltuit în neștire în deja ultimele decenii.</p>
<p>De altfel, jucătorul profesionist de poker a spus că încă din primii ani de celebritate, când avea o avere de „doar” câteva milioane de dolari, mulțumită jocului de cărți menționat, cheltuia precum deținătorul unei averi de sute de milioane.</p>
<p>Motivul? Dan Bilzerian spune că nu își dorește să ajungă la bătrânețe cu bani în cont, ci vrea să se bucure de ei din plin acum, cât încă este tânăr și în putere:</p>
<blockquote><p>Pokerul m-a ajutat să fac banii care mi-au adus faima. Am devenit faimos undeva prin 2014, iar după aceea am continuat să cresc din punct de vedere al popularității. Și după lucrurile au luat-o razna, mi-am cumpărat efectiv tot ce am visat în copilărie: Lamborghini, Ferrari și toate c**atu**le astea. Mi-am luat un avion privat, după care mi-am angajat propriul personal. Mereu am avut un staff personal, dar numărul angajaților a crescut. Am ajuns să am 5 chefi… La casa mea din Los Angeles, începând din 2011, după care mi-am cumpărat o casă și în San Diego. Deci trăiam de parcă aveam sute de milioane de dolari, dar în realitate eu aveam 5 sau 10 milioane de dolari. După, când am ajuns să am sute de milioane de dolari, mă purtam de parcă aveam miliarde de dolari. Dar am știut mereu că banii pe care îi cheltui atunci când sunt tânăr aduc mai mult plus valoare decât cei pe care îi poți cheltui la bătrânețe. Să stau pe un fu*ut de teren de golf la 70 de ani, să stau pe yacht, nu am vrut să fiu tipul bătrânului bogat. Vreau să fiu tipul tânărului care se bucură la maxim atâta timp cât poate. Pentru că toate rahaturile pe care le-am făcut, surf, culcat cu femei, petreceri, călătorit, toate chestiile astea sunt chestii de tineri. Pe bune! La 70 de ani, mai ai chef să te culci cu cine vrei?”, a declarat Dan Bilzerian, într-un podcast distribuit pe <span>canalul de Youtube cu numele Let’s TalkHub</span>.</p></blockquote>
<h2><span>„Sunt obsedat sexual, 100%”</span></h2>
<p>După cele precizate mai sus, una dintre gazdele podcastului nu s-a sfiit să îl numească în față pe Dan Bilzerian drept „obsedat sexual”. În replică, jucătorul profesionist de poker nu a negat, ci a confirmat cu tărie:</p>
<blockquote><p>(n.r. – Ești un obsedat sexual!) Da, știu, sunt! 100% sunt! Dar simt că am făcut față adicției destul de bine, deci…”, a completat Dan Bilzerian.</p></blockquote>
<p>În încheiere, milionarul a confirmat și faptul că intenționează să facă anumite investiții în viitorul apropiat, pentru a-și asigura într-o oarecare măsură averea.</p>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/135RUiT-m-Q?si=vkSgSLQx9yZ5bLq3" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scandalul „Steaua e numai una” îl mai bântuie şi la 15 ani distanță: „Suferința noastră”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/scandalul-steaua-e-numai-una-il-mai-bantuie-si-la-15-ani-distanta-suferinta-noastra-20150230</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Scandalul-„Steaua-e-numai-una22-il-mai-bantuie-si-la-15-ani-distanta-„Suferinta-noastra22-1400x806.jpg"/><br/><p>Gabriel Torje (35 de ani) a mărturisit în cadrul unui interviu pe care l-a acordat recent că scandalul „Steaua e numai una”, care i-a avut în prim-plan pe el, Cristi Pulhac (40) și Adrian Ropotan (38), încă îl bântuie, chiar și la 15 ani distanță.</p>
<p>Pe scurt, în anul 2010, pe vremea când cei trei fotbaliști erau legitimați la Dinamo București, aceștia au organizat o mică petrecere într-un apartament și au cântat împreună maneaua celebră care a fost compusă pentru rivala Steaua București.</p>
<h2><span>Gabriel Torje, sincer despre coșmarul „Steaua e numai una”. Cum a descris episodul 15 ani mai târziu</span></h2>
<p><span>Gabriel Torje s-a despărțit de divizionara secundă Câmpulung în ianuarie 2025 și pare că se îndreaptă cu pași timizi către momentul în care se va retrage din fotbal</span>.</p>
<p>În totalul de doar 8 partide pe care le-a jucat pentru gruparea menționată, fostul mijlocaș de la Dinamo București a contribuit cu un gol.</p>
<p>Rămas fără angajament și cu mult timp la dispoziție, Gabriel Torje a acceptat să ia parte la un interviu și, printre episoadele care i-au fost menționate, i s-a amintit și de celebrul scandal „Steaua e numai una”, care în 2025 a împlinit 15 ani.</p>
<p>Pe scurt, în 2010, pe vremea când erau legitimați la Dinamo București, Gabriel Torje, Cristi Pulhac și Adrian Ropotan s-au adunat într-un apartament și au petrecut împreună. La un moment dat, cei trei au cântat pe maneaua „Steaua e numai una”, intrepretată de Sorin Copilul de Aur, care încă era foarte celebră pe atunci.</p>
<p>Fără să știe, cei trei jucători ai „câinilor” au fost filmați de o tânără aflată în apartament cu ei, iar imaginile au ajuns ulterior în spațiul public. Cunoscuți ca fiind foarte pătimași, fanii lui Dinamo s-au simțit imediat trădați de favoriții lor și astfel s-a iscat un scandal de proporții.</p>
<p>Întrebat despre controversatul moment, acum, la un deceniu și jumătate distanță, Gabriel Torje a mărturisit că încă este bântuit de coșmarul „Steaua e numai una”:</p>
<blockquote><p>A fost un moment greu. Era normal ca fanii să fie supărați pe noi atunci. În timp, au înțeles că a fost doar o distracție. Sunt 15 ani care au trecut și încă se vorbește despre subiectul ăsta. A fost o chestie care a prins la televizor, cu toate că a fost suferința noastră, între ghilimele”, a declarat Gabriel Torje, pentru <span>Golazo</span>.</p></blockquote>
<h2><span>300 de euro s-ar fi plătit pentru celebra filmare cu episodul „Steaua e numai una”</span></h2>
<p>În toamna lui 2023, același <span>Gabriel Torje a povestit, pe larg, cum a ajuns să prindă viață întreg scandalul „Steaua e numai una”</span>:</p>
<blockquote><p>Să spun cum a fost toată povestea, cap-coadă. Eu am fost coleg cu George Călințaru la juniori, la U16. Când veneam de la Timișoara la București, stăteam la el acasă. Am rămas prieteni foarte buni până la scandalul ăla, apoi ne-am răcit puțin. Venise la el o fată de la Timișoara și mi-a zis că nu prea are unde să se ducă cu ea. I-am zis: «Fii atent, eu oricum plec, că am meci la Brașov. Plecăm vineri, mă întorc sâmbătă noaptea». Ia cheia de la mine de la apartament, stai aici cu ea. Am pierdut la Brașov. Am venit acasă, le-am zis ăstora: «Nu mai ieșim, mai bine comand ceva de mâncare acasă, luăm ce bea fiecare». El (n.r. – Călințaru) era încă la mine acasă și mi-a zis că merge la hotel. I-am zis: «Am 4 camere, stai aici cu mine, de ce să mergi la hotel? Ai camera ta, mănânci ce vrei tu, te simți bine aici, cu noi». El încă era cu fata aia de la Timișoara. Fata aia era uimită de ce se întâmplă acolo, cum se distrează băieții. Avea un aparat foto, dar care făcea și filmări. Eu n-am văzut că filmează. Ea și zice, pe filmare, că o trimite la Turcu și la Borcea, dar n-am auzit. Ea ce a făcut? S-a dus cu filmarea să arate unui prieten cum se distrează dinamoviștii. Ăla ce a făcut? El, mai deștept, a descărcat filmarea și a vândut-o la un tabloid. A luat vreo 300 de euro pe ea, din câte am înțeles”, Gabriel Torje, printre altele, la <span>„Un Podcast”</span>, în 2023.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gvmApLoclmE?si=MK5pPL74laqU4IeK" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Favorizează transmițătorii din creier”. Doctorul Vlad Ciurea a dezvăluit carnea care e esențială pentru români</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/favorizeaza-transmitatorii-din-creier-doctorul-vlad-ciurea-a-dezvaluit-carnea-care-e-esentiala-pentru-romani-20150160</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/11/Doctorul-Vlad-Ciurea-a-calculat-numarul-exact-de-ore-pe-care-e-obligatoriu-sa-l-dormim-si-intervalul-ideal-pentru-a-avea-cel-mai-sanatos-creier-1400x778.jpg"/><br/><p>Alimentația echilibrată, cu aport de vitamine, minerale și nutrienți, este unul dintre pilonii importanți ai sănătății omului, alături de odihnă (7-8 ore de somn de calitate), hidratare (doi litri de apă pe zi) și activitatea fizică (cel puțin o jumătate de oră zilnic).</p>
<p>Dr. Vlad Ciurea, celebrul medic neurochirurg, a vorbit despre importanța alimentației pentru sănătatea creierului, explicând care sunt cele mai bune tipuri de carne care vin în sprijinul unei bune sănătăți cerebrale, <span>care se alătură altor alimente</span>.</p>
<h2><span>„Favorizează transmițătorii din creier”</span></h2>
<p>Invitat într-o emisiune de la Antena 3 CNN, Vlad Ciurea a vorbit despre tipurile de carne recomandate pentru stimularea activității cerebrale: peștele alb și carnea de curcan.</p>
<p>Peștele slab furnizează acizi grași Omega-3, cunoscuți pentru beneficiile asupra sistemului nervos, în timp ce carnea de curcan este cunoscută pentru aportul de proteine de calitate.</p>
<p>„Recomand pește slab și carnea de curcan, cu puține calorii. Toate acestea favorizează transmițătorii din creier și ajută procesele cerebrale. Sunt cunoscute, dar e bine să le revedem din când în când”, a precizat neurochirurgul Vlad Ciurea, la <span>Antena 3 CNN</span>.</p>
<h2><span>Băutura recomandată de Vlad Ciurea</span></h2>
<p>Doctorul Vlad Ciurea afirmă că vinul roșu poate ajuta în <span>prevenirea accidentului vascular cerebral</span> și cardiac, dar, desigur, consumat cu moderație.</p>
<p>„Bem sau nu bem? Da. Creierului îi place puțin vin roșu, desface vasele cerebrale, pofta de viață, previne accidentul vascular cerebral și cardiac. Vinul roșu are o substanță – resveratrol – care îmbunătățește calitatea vieții și calitatea funcției celulei nervoase”, a declarat neurochirurgul pentru sursa menționată anterior.</p>
<p>Întrebat în ce alte produse se mai găsește resveratrol, unul dintre cei mai puternici antioxidanți, având în vedere că nu toată lumea poate consuma alcool, din motive de vârstă, sănătate sau alte rațiuni, prof. Ciurea a precizat că există un tip de strugure negru.</p>
<p>„În acel strugure pe care îl aveam în copilărie și îi spuneam Hamburger. Este acel strugure închis la culoare și este vestit. Căutați strugurii românești care erau atât de buni pentru dezvoltarea celulelor nervoase. Acum am aflat, de la colegii oftalmologi, că îmbunătățesc și activitatea retinei, vasele de sânge retiniene se păstrează mult mai bine cu resveratrol. Este foarte interesant fenomenul”, a mai spus neurochirurgul.</p>
<p>Pe lângă beneficiile aduse sistemului cerebral și celui cardiac, resveratrolul ajută la scăderea colesterolului „rău” și creșterea colesterolului „bun”, la protejarea sistemului osos, în întărirea sistemului imunitar, având proprietăți antibacteriene și antiinflamatoare.</p>
<p>De asemenea, resveratrolul protejează sănătatea ficatului, prin reducerea depozitelor de grăsimi, ceea ce previne apariția steatozei hepatice, reglează nivelul insulinei din sânge, cu impact asupra controlului greutății, dar și efecte anticancerigene.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul îngrijorător al fiului lui Marcel Puşcaş: „Sunt rănit, obosit, umilit. M-am săturat de această lume grea”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mesajul-ingrijorator-al-fiului-lui-marcel-puscas-sunt-ranit-obosit-umilit-m-am-saturat-de-aceasta-lume-grea-20150169</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Mesajul-ingrijorator-al-fiului-lui-Marcel-Puscas_-„Sunt-ranit-obosit-umilit-1400x834.jpg"/><br/><p>David Pușcaș (28 de ani), fiul adoptiv al lui Marcel Pușcaș (64) și al Luminiței Anghel (56), a transmis un mesaj îngrijorător în pragul sărbătorilor de Paște.</p>
<p>Tânărul s-a săturat de singurătate și sugerează că a clacat din punct de vedere psihic, după toate episoadele care s-au petrecut în viața sa.</p>
<h2><span>Sărbătorile Pascale l-au prins pe fiul lui Marcel Pușcaș, David, la pământ din punct de vedere psihic. Ce mesaj a transmis tânărul de 28 de ani</span></h2>
<p><span>Complicata poveste de viață a fiului adoptiv al lui Marcel Pușcaș și al Luminiței Anghel a ajuns</span> subiect de mare interes în presa de tip tabloid, după ce în ultimele săptămâni au fost făcute mai multe dezvăluiri uluitoare.</p>
<p>Principalul protagonist din spatele declarațiilor a fost chiar David Pușcaș, care a mărturisit că nu a mai vorbit cu părinții de aproximativ 10 ani.</p>
<p>Totodată, <span>fiul adoptiv al cântăreței Luminița Anghel a rememorat perioada pe care faimoasa artistă trăia cu Marcel Pușcaș și a spus că ar fi trecut printr-un calvar</span> în casă cu cei doi.</p>
<p>Din tabăra adversă, fosta reprezentantă a României de la concursul Eurovision l-a acuzat pe David Pușcaș că ar fi dorit să îl lovească pe fratele mai mic, că ar fi vrut să se automutileze și chiar că ar fi amenințat-o cu moartea.</p>
<p>În toiul tuturor celor menționate mai sus și odată cu sosirea sărbătorilor Pascale, David Pușcaș a revenit cu un mesaj îngrijorător. Tânărul a spus că s-a săturat de singurătate și a lăsat de înțeles că este în pragul colapsului psihic:</p>
<blockquote><p>A venit momentul în care simt că trebuie să pun punct. M-am săturat de această lume grea, plină de ură, sunt singur pe lume și nu o văd doar pe Luminița, mama mea adoptivă, care m-a alungat, care m-a respins și care îmi poartă atât de multă ură (…) Sunt rănit, obosit și umilit. Am făcut o alegere. Astăzi mă retrag. Plec și aleg să ies din această suferință permanentă care nu mă lasă să dorm, să visez ori să îmi fac prieteni noi. Nimeni nu mă vrea, așa că, nici eu nu mai vreau și nici nu mai pot”, a transmis tânărul în vârstă de 28 de ani, citat de <span>Cancan.ro</span>.</p></blockquote>
<h2><span>„Poate că nu este un adio”</span></h2>
<p>Mesajul a continuat în aceeași notă îngrijorătoare și, chiar dacă a spus că i-a iertat pe toți cei care i-ar fi făcut rău, David Pușcaș a ținut să transmită:</p>
<blockquote><p>Vine Paștele, iar eu voi fi singur, sunt singur (…) Nu am nici măcar cu cine să ciocnesc un ou (…) Astăzi aleg să fiu un om mai bun, să cer iertare și să îi iert pe toți cei care m-au abandonat (…) Poate că nu este un adio, poate este doar un curând. Cu sinceritate, David Pușcaș”, a completat fiul adoptiv al lui Marcel Pușcaș și al Luminiței Anghel.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Minunea din viața lui Mihai Leu. Ce face acum marele campion, după ce a fost la un pas de moarte</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/minunea-din-viata-lui-mihai-leu-ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte-20150135</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/04/Minunea-din-viata-lui-Mihai-Leu.-Ce-face-acum-marele-campion-dupa-ce-a-fost-la-un-pas-de-moarte.jpg"/><br/><p>O procedură aparent banală din punct de vedere medical, dintr-o clinică privată, i-a pus viața în pericol viața lui Mihai Leu.</p>
<p>A fost transferat de urgență la Fundeni. Iar acolo, sub îngrijirea profesorului Irinel Popescu, fostul pugilist și-a revenit după o sperietură groaznică.</p>
<h2><span>Ce mai face acum Mihai Leu, care a trecut printr-o mare cumpănă la finalul lui 2024</span></h2>
<p>Mihai Leu avea de realizat în decembrie 2024 o înlocuire a unui stent la rinichi și totul se putea transforma într-o tragedie.</p>
<p>Prietenii săi au crezut că Mihai Leu să dea în judecată spitalul privat care i-a creat necazuri. A ales să nu poarte un război în instanță, ci să se concentreze pe sănătatea proprie.</p>
<p>„Nu intenționez să acționez în instanță clinica, mă concentrez pe recuperare”, a declarat el pentru <span>Cancan</span>.</p>
<p>Între timp, Leu s-a externat și s-a întors acasă, la Hunedoara, acolo unde se simte cel mai bine. Și, deși încă nu este complet recuperat, merge singur, se bucură de plimbări, și – incredibil – visează din nou la cursele de raliu!</p>
<p>„Am început să fac kinetoterapie, după atâta timp în care am stat doar în pat. Progresele se văd de la o zi la alta, abia aștept să șofez din nou, să particip la raliuri când voi fi pregătit.</p>
<p>Țin legătura cu domnul doctor Irinel Popescu prin telefon, îmi spune ce să fac, eu îi spun toate progresele. Starea mea evoluează în bine, asta este concluzia”, a mărturisit fostul mare campion pentru sursa citată.</p>
<p>Mihai Leu s-a externat după ceva timp după aceste probleme și s-a întors acasă, la Hunedoara, unde se relaxează alături de cei dragi.</p>
<h2><span>Cine este Mihai Leu</span></h2>
<p>Leu (55 ani) a câştigat titlul mondial WBO la categoria semimijlocie, dar după încheierea carierei în box a continuat ca pilot de raliuri, câștigând titlul național în 2003.</p>
<ul>
<li>1987 – hunedoreanul devenea campion mondial de box la juniori. Patru ani mai târziu, Leu a părăsit pugilismul amator în favoarea celui profesionist şi ajungea unul dintre starurile puternicului club german Universum Box-Promotion (Hamburg), pentru care boxa sub numele de ring Michael Loewe.</li>
<li>1997 –  românul a dobândit centura de campion al lumii (categoria semimijlocie, versiunea WBO) în faţa lui Santiago Samaniego. Mişa a devenit primul român dup[ 1989 care își adjudeca titlul mondial şi deschidea, astfel, calea altor nume ce aveau să aducă glorie tricolorului ca boxeri profesionişti, în frunte cu Leonard Doroftei şi Lucian Bute.</li>
</ul>
<p>Foto: Facebook / Mihai Leu</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
