<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Milionarul român a răbufnit când a auzit cât ia Mihai Neşu pensie de la statul român: „E o ruşine! Atât e un brunch la Marriott”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/milionarul-roman-a-rabufnit-cand-a-auzit-cat-ia-mihai-nesu-pensie-de-la-statul-roman-e-o-rusine-atat-e-un-brunch-la-marriott-20374093</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Milionarul-roman-a-rabufnit-cand-a-auzit-cat-ia-Mihai-Nesu-pensie-de-la-statul-roman-„E-o-rusine-Atat-e-un-brunch-la-Marriott.jpg"/><br/><p>Mihai Neșu a dezvăluit ce pensie primește de la statul român, după ce a suferit un accident în urma căruia a paralizat. Fostul șef de la LPF a fost șocat când a aflat suma.</p>
<p>Fostul internațional român nu are parte de o pensie pe măsura <span>taxelor pe care le-a plătit</span> statului român când era fotbalist. Mihai Neșu primește aproximativ 500 de lei la care se adaugă și ajutorul de 2.000 de lei al surorii sale, cea care îl îngrijește. Mitică Dragomir a răbufnit când a auzit că pensia unui fost fotbalist valorează cât un brunch la Marriott.</p>
<h2><span>Mitică Dragomir e șocat de suma încasată lunar de Mihai Neșu de la stat. „E o rușine”</span></h2>
<p>Viața lui Mihai Neșu a luat o turnură nefericită pe 10 mai 2011. În timpul unui antrenament al lui Utrecht, s-a ciocnit cu un coechipier și a rămas paralizat de la gât în jos. De atunci, încasează o pensie umilitoare din partea statului român. Primește doar 500 de lei pe lună, o sumă extrem de mică pentru nevoile oricui om să trăiască în condiții decente.</p>
<p>Mitică Dragomir s-a arătat șocat de faptul că <span>statul român umilește </span>un fost internațional român. Consideră că nici o pensie de 10 ori mai mare nu era suficientă.</p>
<p>„(n.r. Neșu a povestit că ia 500 de lei pensie pe lună de la statul român. Noroc că primește 3.000 de euro pe lună de la Guvernul din Olanda) E o rușine! Atât costă un brunch la Marriott, cât primește Neșu pensia. Și 5.000 de lei pe lună era o rușine”, a declarat Dumitru Dragomir pentru <span>Fanatik.</span></p>
<h2><span>Mihai Neșu, despre pensia pe care o încasează lunar: „Nu e normal să fie viața așa de grea”</span></h2>
<p>Ajuns la 42 de ani, Mihai Neșu a vorbit deschis despre banii pe care îi oferă statul. Primește aproximativ 500 de lei, dar nu vrea să se plângă deoarece mai are bani de pe vremea când era fotbalist. Totuși, compătimește persoanele cu dizabilități cărora le e aproape imposibil să supraviețuiască cu o sumă atât de mică.</p>
<p>„Eu iau 500 de lei pe lună și mai ia și ea (n.r. sora sa) vreo 2.000 sau poate mai mult. Hai să spunem că luăm 3.000 amândoi. Practic, eu cu ea ar trebui să trăim de 3000 de lei și ea să aibă grijă de mine și să îmi dea de mâncare mie și ea să mănânce. Să aibă grijă și de cele medicale.</p>
<p>Așa trăiesc alții care n-au posibilități și eu nu pot să zic nimic. Sunt eroi! Nu-mi pot imagina cum. Am prieteni și mi-e și rușine să-i întreb cum se descurcă. Bravo lor! E ceva de admirat și nu e normal să fie viața așa de grea pentru persoanele cu dizabilități”, a precizat fostul fotbalist, pentru <span>as.ro. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA Sărbătoare în familia FCSB: fotbalistul lui Gigi Becali va deveni tată pentru a doua oară</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/sarbatoare-in-familia-fcsb-fotbalistul-lui-gigi-becali-va-deveni-tata-pentru-a-doua-oara-20373997</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Sarbatoare-in-familia-FCSB-fotbalistul-lui-Gigi-Becali-va-deveni-tata-pentru-a-doua-oara.jpg"/><br/><p>Fotbalistul transferat în această iarnă de Gigi Becali a anunțat că va deveni tată pentru a doua oară.</p>
<p><span>Soția lui Ofri Arad </span>a făcut un anunț neașteptat în această după-amiază. Shani Berger Arad a distribuit o poză alături de soțul și fetița lor, dar și cu burtica la vedere, anunțând că familia Arad se va mări cu încă un membru.</p>
<h2><span>Ofri Arad va fi tătic pentru a doua oară</span></h2>
<p>Mijlocașul israelian, care are și cetățenie germană, trăiește o frumoasă poveste de dragoste cu o avocată încă din 2017. Cei doi s-au căsătorit în 2022, la un an după ce Ofri Arad a cerut-o pe Shani Berger de soție.</p>
<p>Soția israelianului a obținut recent diploma de avocat și este o persoană destul de activă. Ea a scris un articol în revista „La Isha”, despre Ziua Femeii și ce înseamnă să fii femeie.</p>
<p>Cei doi sunt de nedespărțit, ceea ce denotă că Ofri Arad e un familist convins, așa cum îi place lui Gigi Becali să vadă la fotbaliștii săi.</p>
<p>Soția noului star de la FCSB a distribuit imagini cu Ofri Arad și fiica lor Agam dintr-o ședință foto în care au scos în evidență burtica de gravidă.</p>
<p>„Agam va fi sora cea mare”, a notat Sani Berger pe Instagram.</p>
<h2><span>Ofri Arad, prima reacție după venirea la FCSB: „E un nume important”</span></h2>
<p>Jucătorul cu 9 selecții la naționala Israelului <span>a semnat cu FCSB</span>, dar încă nu e apt 100% și va mai avea nevoie de câteva săptămâni pentru a-și face debutul la noua echipă. A vorbit despre noua echipă și cum a ales să vină în România deși a mai avut oferte din alte țări.</p>
<p>„Nu știam foarte multe despre club, dar cred că am ajuns la un club foarte mare, cu un nume important. Pot spune că m-au căutat, însă în momentul în care am auzit de Steaua, am realizat că numele acestui club vorbește de la sine, fără să fie nevoie de alte explicații.</p>
<p>A fost o decizie ușoară și sunt foarte fericit că sunt aici. Sincer, i-am spus agentului meu că îmi doresc ceva care să mă entuziasmeze. Am avut multe opțiuni și multe cluburi care m-au contactat, dar atunci când agentul meu mi-a spus că există această posibilitate, am simțit imediat că este direcția corectă pentru mine. I-am spus că asta simt, că vreau să merg mai departe cu această ofertă și sunt foarte fericit că totul a mers bine și că sunt aici acum. Echipa este campioană, iar acest lucru mi s-a părut foarte natural.” , a declarat Ofri Arad, într-un interviu acordat pentru <span>FCSB TV.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXCLUSIV Mircea Lucescu, întâlnire cu Răzvan Burleanu: „A făcut un set de analize și acum e ok”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mircea-lucescu-intalnire-cu-razvan-burleanu-a-facut-un-set-de-analize-si-acum-e-ok-20373882</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Mircea-Lucescu-intalnire-cu-Razvan-Burleanu-„A-facut-un-set-de-analize-si-acum-e-ok.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu nu s-a simțit prea bine în ultima vreme, iar un oficial de la FRF a anunțat care e starea actuală de sănătate a selecționerului după întâlnirea cu Răzvan Burleanu.</p>
<p>În urmă cu câteva zile, <span>ProSport</span> anunța în exclusivitate că Mircea Lucescu a fost internat de urgență în spital. Problemele selecționerului au pornit de la răceală severă pe care a avut-o după Crăciun. Ar fi avut ceva probleme cu inima din această cauză și s-a internat pentru a nu risca ca boala să se agraveze.</p>
<p>Mihai Stoichiță i-a făcut o vizită acasă alături de președintele Federației Române de Fotbal, Răzvan Burleanu, și a declarat, pentru <span>ProSport</span>, că Mircea Lucescu se simte mai bine.</p>
<h2><span>Răzvan Burleanu l-a vizitat pe Mircea Lucescu: „Acum este ok”</span></h2>
<p>Cu câteva luni înainte de barajul cu Turcia, Mircea Lucescu <span>se confruntă cu probleme de sănătate</span>. Selecționerul a ajuns la spital pentru a fi monitorizat, iar Mihai Stoichiță a anunțat că în acest moment este mai bine. I-a făcut o vizită alături de Răzvan Burleanu pentru a se asigura că selecționerul și-a mai revenit și a oferit vești bune pentru <span>ProSport</span>.</p>
<p>Se pare că ultimul set de analize a ieșit așa cum trebuie, iar Mircea Lucescu ar putea reveni cât mai rapid la treabă pentru a face lista finală cu jucătorii eligibili pentru ultimele meciuri care pot califica România la Campionatul Mondial din SUA, Mexic și Canada.</p>
<p>„Ieri am stat de vorbă cu Lucescu. A fost și domnul președinte. E bine acum, a avut doar o gripă puternică. A făcut un set de analize și acum este ok”, a spus Mihai Stoichiță pentru <span>ProSport.</span></p>
<h2><span>Selecționerul a oferit prima reacție după ce a fost externat: „Nu trebuie să vă faceți griji”</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu a fost nevoit</span> să stea departe de echipele românești aflate în cantonamentul din Antalya, în pauza competițională. Nu s-a simțit bine și a rămas acasă, iar în ianuarie a fost nevoit să se interneze. În prezent, e mai bine și a confirmat chiar el acest lucru.</p>
<p>„Știu despre ce vreți să mă întrebați. Da, mă simt bine acum, sunt acasă. Este totul în regulă, nu trebuie să vă faceți griji”, a spus Mircea Lucescu, pentru <span>digisport.ro.</span></p>
<p>Primele probleme de sănătate pe care le-a avut selecționerul au fost în 2009, atunci când a suferit o operație pe cord. A mai fost operat în urmă cu câțiva ani de coxartroză la șoldul stâng, urmată de o altă operație la celălalt șold.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Martorul supraviețuitor din accidentul din Timiș e amnezic: „Nu-și poate aminti nimic de atunci!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/martorul-supravietuitor-din-accidentul-din-timis-e-amnezic-nu-si-poate-aminti-nimic-de-atunci-20373842</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Martorul-supravietuitor-din-accidentul-din-Timis-e-amnezic-„Nu-si-poate-aminti-nimic-de-atunci.jpg"/><br/><p>O rudă a unui dintre supraviețuitorii teribilului accident produs în județul Timiș a dezvăluit că acesta nu își mai amintește nimic din acele momente cumplite.</p>
<p>În urmă cu câteva zile, un accident șocant a avut loc pe drumurile din România. Un microbuz în care se aflau 10 fani ai celor de la PAOK se îndrepta spre Franța în momentul în care mașina a intrat pe contrasens și s-a izbit frontal cu un TIR, care circula regulamentar. 7 persoane și-au pierdut viața, iar alte trei au scăpat miraculos cu viață. Doi dintre supraviețuitori au fost deja externați și au revenit în Grecia.</p>
<h2><span>Unul dintre supraviețuitori încă e amnezic la mai bine de 80 ore de la producerea accidentului soldat cu 7 morți</span></h2>
<p><span>Microbuzul care transporta</span> 10 persoane la meciul Lyon – PAOK, din Europa League, a fost implicat într-un accident care a șocat întreaga Grecie. Accidentul a avut loc pe DN 6 – E70, în apropiere de Lugoj, Timiș. Impactul cu TIR-ul a fost frontal, iar microbuzul a fost împrăștiat pe tot drumul. Au reușit să scape cu viață doar trei persoane.</p>
<p>Unul dintre supraviețuitori a revenit în țara natală alături de familie, dar încă nu a oferit declarații legat de ce s-a întâmplat înainte de producerea cumplitului accident. Bunicul acestuia a vorbit pentru presa elenă și a anunțat că băiatul în vârstă de 20 de ani se confruntă cu o amnezie și nu își poate aminti nimic legat de momentele cumplite trăite marți.</p>
<p>„Bunicul său, care a vorbit în emisiunea Live News, a descris cu voce tremurândă starea nepotului său, exprimând suferința, dar și ușurarea familiei. ‘Copilul se află deja în Salonic. Nu a vorbit încă, nici părinții lui nu au apucat. Slavă Domnului că este bine și sperăm că totul va merge bine. Are nevoie de timp și de o recuperare relativă. A fost un miracol faptul că a supraviețuit, deși nu-și poate aminti absolut nimic despre accidentul rutier!’.”, a declarat ruda unuia dintre supraviețuitori, potrivit <span>sportal.gr.</span></p>
<h2><span>Motivul accidentului evocat de unul dintre supraviețuitori: „S-a blocat”</span></h2>
<p>Autoritățile locale investighează cum s-a produs accidentul din Lugoj și cauza principală pentru care microbuzul în care se aflau 10 persoane a intrat pe contrasens. Unul dintre supraviețuitori <span>a dat vina pe sistemul de asistență </span>la menținerea benzii din cauza căruia s-ar fi blocat volanul în momentul depășirii, iar șoferul n-ar mai fi reușit să revină pe banda sa de mers.</p>
<p>„Volanul s-a blocat în timpul depășirii din cauza sistemului de asistență la menținerea benzii”, a declarat grecul, care este internat într-un spital din Timișoara, potrivit<span> ertnews.gr. </span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EXTRA „Beast Mode”. Adrian Mutu, transformare impresionantă: şi-a arătat „pătrățelele” la 47 de ani</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/beast-mode-adrian-mutu-transformare-impresionanta-si-a-aratat-patratelele-la-47-de-ani-20373828</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/Adrian-Mutu-a-numit-fotbalistii-vinovati-pentru-catastrofa-din-Dinamo-Zagreb-FCSB.-I-a-nimicit-„De-liga-a-doua-1-1400x787.jpg"/><br/><p>Adrian Mutu, fostul mare atacant al celor de la Fiorentina și al echipei naționale, se află într-o formă fizică excelentă.</p>
<p>Ajuns la 47 de ani, „Briliantul” are mare grijă la condiția fizică, iar sportul practicat cu regularitate îl ajută să arate excelent.</p>
<h2><span>„Beast Mode”. Adrian Mutu, transformare impresionantă: şi-a arătat „pătrățelele” la 47 de ani</span></h2>
<p>Adrian Mutu a avut o carieră impresionantă ca fotbalist, reușind să înscrie peste 100 de goluri în Italia, evoluând la cluburi uriașe precum Parma, Inter, Juventus, sau Fiorentina.</p>
<p>De asemenea, „Briliantul” deține și recordul de goluri pentru echipa națională de fotbal a României, la egalitate cu Gică Hagi. Cei doi au înscris fiecare 35 de goluri în tricoul României.</p>
<p>Totuși, deși s-a retras de mulți ani din cariera de fotbalist, fostul mare atacant este foarte atent la condiția sa fizică, motiv pentru care petrece timp cu regularitate făcând sport.</p>
<p>Rezultatele se văd cu ușurință, iar „Briliantul” a postat recent o fotografie cu corpul său, demonstrând că vârsta este doar un număr, iar forma sa fizică este una impresionantă la 47 de ani.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-20373860" decoding="async" fetchpriority="high" height="1400" sizes="(max-width: 848px) 100vw, 848px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/01/621072876_893156989974872_7551268660708997611_n-848x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/621072876_893156989974872_7551268660708997611_n-848x1400.jpg 848w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/621072876_893156989974872_7551268660708997611_n-768x1267.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/621072876_893156989974872_7551268660708997611_n-931x1536.jpg 931w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/01/621072876_893156989974872_7551268660708997611_n.jpg 1080w" width="848"/></p>
<h2><span>Adrian Mutu a găsit principalul vinovat pentru situația de la FCSB: „E o nemulțumire acolo!”</span></h2>
<p><span>„Briliantul” a analizat situația celor de la FCSB</span> și consideră că există o problemă în vestiar, jucătorii fiind nemulțumiți de atitudinea patronului.</p>
<p>Adrian Mutu e de părere că declarațiile dure făcute de Gigi Becali nu le-au picat bine fotbaliștilor, iar atmosfera din jurul lotului este una foarte tensionată, în ciuda încercărilor lui Elias Charalambous de a calma situația.</p>
<p>„Eu cred că se întâmplă ceva cu jucătorii la nivel mental. Este o nemulțumire acolo sau simt lipsa de susținere din partea patronului. Toate acuzațiile și ieșirile pe la televizor, prea directe uneori, i-au afectat!</p>
<p>Mai erau și în trecut aceste acuzații, dar jucătorii reușeau, prin rezultate, să-l mai îmbuneze. Acum a apărut o serie de rezultate negative, iar lipsa de formă, poate și frica care s-a instaurat — aceea de a nu mai prinde play-off-ul — a devenit o mare problemă pentru ei și se vede asta.</p>
<p>De acum, și jucătorii vor începe să joace cu o presiune foarte, foarte mare pentru că pot rata play-off-ul, obiectiv major acum la FCSB. Mai sunt și criticile patronului, din ce în ce mai dure, iar toate acestea se văd în comportamentul jucătorului și în starea lor de spirit.</p>
<p>Pentru că altfel nu-mi explic felul în care arătau anul trecut, când ne impresionau și ce e acum”, a spus Mutu, conform Digi Sport.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
