<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Oscar Piastri a câștigat Marele Premiu al Olandei, într-o cursă nebună în care Norris, Hamilton şi Leclerc au abandonat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/oscar-piastri-a-castigat-marele-premiu-al-olandei-intr-o-cursa-nebuna-in-care-norris-hamilton-si-leclerc-au-abandonat-20261122</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Oscar-Piastri-a-castigat-Marele-Premiu-al-Olandei-intr-o-cursa-nebuna-in-care-Norris-Hamilton-si-Leclerc-au-abandonat-1400x783.jpg"/><br/><p>Norris, Hamilton şi Leclerc nu au terminat Marele Premiu al Olandei, cursă câștigată de Oscar Piastri</p>
<p>Pilotul de la McLaren și-a mărit avansul în fruntea clasamentului, în timp ce Ferarri a primit o adevărată lovitură în plex, Charles Leclerc şi Lewis Hamilton abandonând.</p>
<h2><span>Australianul Oscar Piastri a câștigat a șaptea cursă din acest an, una în care Norris, Hamilton şi Leclerc au abandonat</span></h2>
<p>Oscar Piastri a câștigat un Mare Premiu al Olandei extrem de agitat, în care <span>coechipierul său de la McLaren, Lando Norris</span>, a abandonat din cauza unei defecțiuni mecanice cu doar câteva tururi înainte de final.</p>
<p>Cursa a avut un prim moment psihologic când Safety Car a fost utilizat după ce Lewis Hamilton a lovit barierele în turul 23, ceea ce a dus la o avalanșă de acțiuni la boxe.</p>
<p>McLaren și-a dus piloții în același timp și, în ciuda unei ușoare întârzieri pentru Norris, ambele mașini și-au menținut pozițiile.</p>
<p>Norris a continuat urmărirea colegului lui și lupta părea să fie încă deschisă pe măsură ce cursa intra în etapele finale. Asta deși Safety Car-ul a intervenit a doua oară, după o coliziune între Charles Leclerc și Kimi Antonelli, primul abandonând.</p>
<h2><span>Ce a spus Piastri după a 7-a victorie stagională</span></h2>
<p>Totul s-a schimbat când a început să iasă fum din mașina McLaren a lui Norris, cu doar câteva tururi înainte de final, forțându-l să se retragă la marginea pistei.</p>
<p>În timp ce britanicul părea descurajat, a avut loc o ultimă apariție a maținii de siguranță, care i-a permis lui Piastri să-și mențină primul loc, în fața campionului mondial, olandezul Max Verstappen, <span>obținând a șaptea victorie stagională</span>. Ca urmare, avansul lui în fruntea clasamentului piloților este de 34 de puncte.</p>
<p>„Am controlat cursa când a fost nevoie și, evident, Lando a fost incredibil de ghinionist pe final, dar am simțit că dețin controlul asupra acelei curse și am mărit ritmul când a fost nevoie.</p>
<p>A fost o cursă puțin diferită față de acum 12 luni, așa că sunt foarte mulțumit de toată munca depusă pentru a încerca să ne îmbunătățim.</p>
<p>Sunt foarte fericit! Mașina de siguranță a intrat de câteva ori pe pistă și a condimentat puțin situația. Sunt foarte mândru de întreaga echipă”, a spus Norris, potrivit <span>site</span>-ului oficial.</p>
<p>Francezo-iranianul Isack Alexandre Hadjar, de la Racing Bulls, plecat în cursă al patrulea, a terminat pe ultimul loc al podiumului, prima astfel de clasare a debutantului care pe 20 septembrie va împlini 21 de ani.</p>
<p>Britanicul George Russell (Mercedes) a ocupat locul 4, iuar thailandezul Alex Albon (Williams) a sotie imediat după el, deși a plecat în cursă al 15-lea.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a lămurit cel mai mare mister de pe străzile Europei. A fost prins șoferul fantomă care umbla de ani cu o mașină de Formula 1 în trafic</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/s-a-lamurit-cel-mai-mare-mister-de-pe-strazile-europei-a-fost-prins-soferul-fantoma-care-umbla-de-ani-cu-o-masina-de-formula-1-in-trafic-20267535</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/S-a-lamurit-cel-mai-mare-mister-de-pe-strazile-Europei.-A-fost-prins-soferul-fantoma-care-umbla-de-ani-cu-o-masina-de-Formula-1-in-trafic-1400x767.png"/><br/><p>Cel mai mare mister de pe străzile Europei, care a avut în prim-plan un monopost de Formula 1, o copie Ferrari mai precis, a pus pe jar poliția din Cehia timp de aproximativ șase ani.</p>
<p>Pe scurt, un șofer fantomă ieșea ocazional îmbrăcat în echipament complet de curse și făcea furori printre ceilalți participanți la trafic. Primul astfel de episod s-a întâmplat în 2019, iar acum circul a luat sfârșit.</p>
<h2><span>Poliția din Cehia l-a prins pe șoferul fantomă care umbla de ani cu o mașină de Formula 1! Știrea s-a răspândit în toată Europa</span></h2>
<p>O poveste parcă desprinsă din filme, care a luat naștere și s-a consumat în Cehia, a ajuns la final după aproximativ șase ani de zile.</p>
<p>Concret, după cum informează <span>The Sun</span>, în 2019 s-a raportat pentru prima oară apariția pe șosele a unui <span>monopost de Formula 1</span>, chipurile Ferrari. La început totul a părut o glumă, însă episoadele au continuat și în anii ce au urmat, iar șoferul fantomă a reușit de fiecare dată să scape nepedepsit de autorități.</p>
<p>Totul până duminica aceasta, 7 septembrie 2025, când misteriosul deținător al monopostului a decis să iasă din nou la o plimbare rapidă. Sesizările la numărul de urgență au început să curgă, iar de data aceasta, poliția s-a mobilizat mai bine ca niciodată și a reușit, într-un final, să îl prindă pe bărbat, după cum informează sursa citată.</p>
<p>Mașina, care <span>imită la perfecție Ferrari</span>, dar nu este o creație a Scuderiei, a rulat pe Autostrada D4 din Cehia, după care a oprit la o benzinărie lângă orașul Dobris. Ulterior, șoferul, care era îmbrăcat în echipament complet de curse, cu cască inclusiv, s-a pus în mișcare și poliția a început misiunea de urmărire. În cele din urmă, în apropiere de satul Buk, la aproximativ 60 de kilometri sud-vest de Praga, monopostul a fost încolțit și nu a mai avut încotro decât să oprească.</p>
<h2><span>Cine e șoferul fantomă</span></h2>
<p>Astfel s-a descoperit că șoferul fantomă care a pus Cehia pe jar în ultimii șase ani este un bărbat în vârstă de 51 de ani. Conform sursei citate mai sus, acesta a fost reținut imediat și plasat în arest la domiciliu, până când autoritățile vor da un verdict în dosarul său.</p>
<p>Aparent, șoferul nu a fost deloc încântat de faptul că a fost prins și s-a răfuit timp de momente bune cu ofițerii de poliție, care au trebuit să îl scoată din monopost cu forța.</p>
<p>Totodată, poliția cehă a comunicat pe X că ulterior, după ce a fost dus la secție, bărbatul a refuzat să facă orice fel de comentariu la interogatoriu:</p>
<p>„Șoferul mașinii, care a fost oprit și identificat de poliție în vehicul, a refuzat să comenteze situația în timpul interogatoriului. Poliția va demara proceduri administrative, la capătul cărora bărbatul s-ar putea confrunta cu o amendă de câteva mii de coroane și cu o interdicție de a conduce”, a informat poliția, conform The Sun.</p>
<p>De asemenea, fiul șoferului fantomă ar fi reacționat în presa locală și s-ar fi plâns de faptul că poliția a organizat o percheziție fulger la casa lor, cu mai multe mașini de poliție și inclusiv un elicopter. Cel mai probabil, forțele de ordine au dorit să afle dacă mai au și altceva de ascuns în garaj.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Max Verstappen, victorie zdrobitoare în MP al Italiei</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/max-verstappen-victorie-zdrobitoare-in-mp-al-italiei-20266890</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Max-Verstappen-victorie-zdrobitoare-in-MP-al-Italiei.jpg"/><br/><p>Campionul mondial en-titre a avut parte de un weekend perfect în Italia, Max Verstappen dominându-și autoritar adversarii.</p>
<p><span>Max Verstappen a făcu</span>t cea mai bună cursă din noul sezon și a dominat autoritar în Marele Premiu al Italiei. Ieri a reușit să bată recordul circuitului de la Monza în calificări, iar ce a urmat a amintit faptul că Verstappen încă are un cuvânt greu de spus pe parcursul acestui sezon în lupta la titlu.</p>
<h2><span>Max Verstappen, victorie fără emoții la Monza: a fost urmat de piloții McLaren</span></h2>
<p>Pilotul belgian a plecat din pole-position, după ce a obținut un record al circuitului în calificările de sâmbătă. În startul cursei, Lando Norris a forțat depășirea pe exterior, dar nu l-a întrecut decât pentru câteva tururi. Verstappen și-a reluat poziția de lider după doar patru tururi, făcând o depășire în primul viraj din circuit. Din acel moment a luat distanță față de piloții McLaren care duc o luptă între ei pentru puncte în acest sezon.</p>
<p>Până în turul 41 nu au fost incidente.  Safety Car a intrat în circuit atunci când Carlos Sainz și Oliver Bearmean s-au lovit, dar nu au abandonat cursa. Lando Norris a avut ceva probleme la intrarea la boxe, iar echipa i-a comunicat lui Piastri să îi cedeze înapoi poziția colegului său. Acesta s-a conformat și într-un final primele trei poziții au fost ocupate de Max Verstappen, Lando Norris și Oscar Piastri.</p>
<p><span>Max Verstappen a amintit </span>de vremurile sale bune, reușind să încheie cursa la 19 secunde față de Lando Norris. Este a treia victorie a belgianului în actuala stagiune, care îl apropie de locul 2, ocupat de Lando Norris. Și britanicul a mai recuperat 3 puncte față de liderul Oscar Piastri.</p>
<p><span>Clasament Formula 1</span></p>
<ol>
<li>Oscar Piastri – 309 puncte</li>
<li>Lando Norris – 275 puncte</li>
<li>Max Verstappen – 205 puncte</li>
<li>George Russel – 184 puncte</li>
<li>Charles Leclerc – 151 puncte</li>
<li>Lewis Hamilton – 109 puncte</li>
</ol>
<h2><span>Reacția starului belgian, după turul perfect făcut la Monza: „E foarte greu”</span></h2>
<p>Evoluția lui Verstappen din calificări a fost uluitoare. A bătut recordul circuitului, dar a reușit să mai spulbere un record deținut de marele său rival Lewis Hamilton, la Monza.</p>
<p>Verstappen a făcut cel mai rapid tur din istoria Formulei 1, din punct de vedere al vitezei medii, ajungând la 266.68 km/h. E o performanță uluitoare dat fiind faptul că e un circuit dificil, așa cum a spus-o chiar pilotul, dar și că are la dispoziție un monopost inferior celor de la McLaren.</p>
<blockquote><p>„Aici e foarte greu să faci un tur perfect, din cauza aerodinamicii scăzute. E foarte ușor să faci greșeli la frânare, dar în Q3 m-am simțit foarte bine. Mă bucur că am reușit niște tururi foarte bune și pentru pole, e fantastic. Mașina a funcționat din ce în ce mai bine de-a lungul weekend-ului.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum a ajuns excentricul miliardar la întâlnire cu agenții KGB. Așa a intrat Ungaria în Formula 1: „Tamas mi-a zis că sunt din guvern”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/cum-a-ajuns-excentricul-miliardar-la-intalnire-cu-agentii-kgb-asa-a-intrat-ungaria-in-formula-1-tamas-mi-a-zis-ca-sunt-din-guvern-20249259</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Cum-a-ajuns-excentricul-miliardar-la-intalnire-cu-agentii-KGB.-Asa-a-intrat-Ungaria-in-Formula-1-„Tamas-mi-a-zis-ca-sunt-din-guvern.jpg"/><br/><p>Excentricul miliardar Bernie Ecclestone, fostul șef din Formula 1, a jucat un rol crucial în înființarea unui circuit F1 la Budapesta, în anii ’80, când planurile nu prevedeau acest lucru, însă Tamas Rohonyi i-a sugerat că ar fi o idee foarte bună, fiind și cel care l-a introdus în negocierile cu autoritățile maghiare, care s-au dovedit a fi de fapt agenți KGB.</p>
<p>Timpul a dovedit că ideea lui Rohonyi de a avea o cursă F1 în Ungaria a fost apreciată, atât de iubitorii acestui sport, dar și de concurenți și tot ce a implicat acest lucru, mai ales că în acest an <span>Marele Premiu al Ungariei a ajuns la a 40-a ediție</span>.</p>
<p><span>Tamas Rohonyi</span>, om de afaceri maghiar, naturalizat brazilian, este cunoscut  pentru rolul său de promotor al GP din Brazilia, dar și pentru contribuția esențială pe care a avut-o în aducerea GP al Ungariei în circuitul mondial de Formula 1.</p>
<h2><span>Cum a ajuns Ungaria în Formula 1: „Tamas mi-a zis că sunt din Guvern”</span></h2>
<p>Într-un interviu recent, <span>Bernie Ecclestone (94 de ani)</span> a vorbit despre dorința sa de a înființa o cursă de F1 în Piața Roșie din Moscova, dar și cum a ajuns să negocieze cu agenții KGB.</p>
<p>În urma morții lui Leonid Brejnev, președintele Partidului Comunist Rus, conducătorul efectiv al URSS (cum se numea la acel moment), Ecclestone nu a mai putut negocia cu succesorii lui Brejnev, așa că a renunțat la ideea unui circuit de F1 în Rusia.</p>
<p>Momentul a fost bine speculat de Tamas Rohonyi, care i-a sugerat să aducă Formula 1 la Budapesta, în Ungaria, o altă țară de după „Cortina de Fier”, cum erau numite cele din zona aflată sub influența sovietică. Însă pentru asta trebuia să fie purtate discuții cu oficialii guvernamentali.</p>
<p>„Tamas mi-a spus că sunt din Guvern, dar s-a dovedit că erau agenți KGB. Voiau doar să se asigure că Formula 1 nu va cauza niciun prejudiciu regimului comunist.</p>
<p>Din punct de vedere practic, voiam să organizez cursa în oraș, pe vechiul circuit Nepliget (un parc al orașului, și în anii ’80, și în prezent). Dar autoritățile au spus că F1 ar deranja animalele și ar strica vacanța oamenilor.</p>
<p>Când ne-am dat seama că nu se poate organiza acolo, a trebuit să căutăm un alt loc. Așa am ajuns la Mogyorod, care găzduiește circuitul Hungaroring încă de la început”, a declarat Bernie Ecclestone, pentru  <span>F1 Destinations</span>.</p>
<h2><span>Ecclestone, nemulțumit de două Grand Prix-uri</span></h2>
<p>În contextul în care Marele Premiu al Ungariei s-a dovedit a fi un succes, cu patru decenii de funcționare continuă, Ecclestone a vorbit și despre GP-urile care l-au nemulțumit în timp ce era șeful F1, dar și ce circuit și-ar dori să introducă în calendarul competiției.</p>
<p>„Coreea de Sud și India! Am fost foarte, foarte nemulțumit după ce am pierdut acele curse. Din nou, politica a jucat un rol important în fundal. În cazul Indiei, a fost foarte simplu. Oamenii de acolo au făcut o treabă incredibilă, într-adevăr. Dar apoi, plata către noi nu a fost efectuată corect și nu am știut cu adevărat de ce. S-a dovedit a fi o problemă legată de sistemul fiscal din India. De aceea nu am putut continua, deși era un circuit foarte bun”, a explicat fostul șef F1.</p>
<p>În cea ce privește introducerea unei curse în Africa în calendarul competițional, Bernie Ecclestone a afirmat: „Continentul african merită o cursă. Cred că se apropie momentul, dar, ca întotdeauna, este o chestiune de politică și de găsire a fondurilor necesare”.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Lando Norris, victorie la Hungaroring şi diferența la general față de Oscar Piastri scade considerabil! Alonso, locul 5, Hamilton în afara punctelor</title>
      <link>https://www.prosport.ro/formula-1/lando-norris-victorie-la-hungaroring-si-diferenta-la-general-fata-de-oscar-piastri-scade-considerabil-alonso-locul-5-hamilton-in-afara-punctelor-20236674</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Lando-Norris-victorie-la-Hungaroring-si-diferenta-la-general-fata-de-Oscar-Piastri-scade-considerabil-Alonso-locul-5-Hamilton-in-afara-punctelor-e1754232622104.jpg"/><br/><div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x6ikm8r x10wlt62">
<div class="html-div xdj266r x14z9mp xat24cr x1lziwak x14ctfv x13sv91t x6ikm8r x10wlt62 xerhiuh x1pn3fxy x10zy8in xm9bcq3 x1n2onr6 x1vjfegm x1k4qllp x1mzt3pk x13faqbe x1xr0vuk x1jm4cbz x114wg8e xrrpcnn x14rx4xb x13fuv20 x18b5jzi x1q0q8m5 x1t7ytsu x19livfd x1h2krnu x3p3xfz xet2kk3 xaymx6s x1lu5o8o x1ou5ly4 xofb2d2" role="presentation">
<p class="html-div xexx8yu xyri2b x18d9i69 x1c1uobl x1gslohp x14z9mp x12nagc x1lziwak x1yc453h x126k92a x18lvrbx" dir="auto">Lando Norris a obținut o victorie senzațională pe circuitul de lângă Budapesta, deși a plecat doar de pe locul 3 în cursă.</p>
<p dir="auto">Oscar Piastri și George Russell au completat podiumul, în timp ce polesitter-ul Charles Leclerc a încheiat doar pe locul 4.</p>
</div>
</div>
<h2 dir="auto"><span>Lando Norris, victorie la Hungaroring şi diferența la general față de Oscar Piastri scade considerabil! Alonso, locul 5, Hamilton în afara punctelor</span></h2>
<p>Charles Leclerc a plecat din pole position în Marele Premiu al Ungariei, după turul senzațional reușit în calificări sâmbătă. Oscar Piastri a plecat foarte bine la start, dar nu a reușit să treacă de monegasc.</p>
<p>Cele mai mari probleme la start le-a avut Lando Norris, depășit de George Russell și Fernando Alonso. Britanicul de la McLaren a revenit și a trecut de Alonso, dar a stat foarte mult în spatele lui George Russell, fiind ajutat de strategie ulterior.</p>
<p>Prima parte a cursei a fost una de gestiune, Oscar Piastri stând constant la două secunde și jumătate în spatele pilotului de la Ferrari. Interesant este că, deși Piastri și Leclerc au mers pe strategia cu două opriri, Lando Norris a fost forțat să aleagă o strategie alternativă.</p>
<p>Din cauza startului modest, britanicul de la McLaren a fost sfătuit de inginer să aleagă o strategie cu o singură oprire, iar Norris a acceptat imediat, fiind conștient că este singura sa șansă la victorie.</p>
<h2><span>Lando Norris, victorie senzațională în Ungaria! Charles Leclerc, probleme uriașe pe final de cursă</span></h2>
<p>La ultimul stint, odată cu trecerea pe pneurile hard, Charles Leclerc a început să fie foarte lent, acuzând și probleme de fiabilitate pe care echipa nu le-a rezolvat așa cum și-ar fi dorit monegascul, atrăgându-le atenția pe radio.</p>
<p>Oscar Piastri a profitat imediat de problemele avute de Leclerc și a trecut fără emoții de pilotul Scuderiei, care în ciuda încercării sale disperate de a se apăra, nu l-a putut ține în spate pe australianul de la McLaren.</p>
<p>Ulterior, Charles Leclerc a fost depășit și de George Russell, monegascul ratând astfel o urcare pe podium în Marele Premiu al Ungariei, deși a plecat din pole position și a făcut o primă jumătate de cursă absolut remarcabilă.</p>
<p>Finalul de cursă i-a avut în prim plan pe piloții de la McLaren, însă doar Lando Norris a avut câștig de cauză prin strategia sa cu o singură oprire.</p>
<p>Deși Piastri a pus presiune uriașă pe Norris în ultimele tururi, pilotul britanic s-a apărat excelent și a trecut primul linia de sosire după cele 70 de tururi din Marele Premiu al Ungariei.</p>
<p>Oscar Piastri și George Russell au completat podiumul, în timp ce Charles Leclerc a terminat cursa de pe Hungaroring pe poziția a patra.</p>
<p>Diferența dintre Piastri și Norris a scăzut considerabil acum. Australianul are 284 de puncte adunate, în timp ce Norris a ajuns la borna 275 de puncte.</p>
<p>Iată cum arată topul 10 din Marele Premiu al Ungariei:</p>
<ol>
<li>Lando Norris</li>
<li>Oscar Piastri</li>
<li>George Russell</li>
<li>Charles Leclerc</li>
<li>Fernando Alonso</li>
<li>Gabriel Bortoleto</li>
<li>Lance Stroll</li>
<li>Liam Lawson</li>
<li>Max Verstappen</li>
<li>Kimi Antonelli</li>
</ol>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
