<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Prețuri uriașe la bilete! Cât trebuie să scoată din buzunar suporterii pentru a asista la partida Aberdeen – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/preturi-uriase-la-bilete-cat-trebuie-sa-scoata-din-buzunar-suporterii-pentru-a-asista-la-partida-aberdeen-fcsb-20250573</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Preturi-uriase-la-bilete-Cat-trebuie-sa-scoata-din-buzunar-suporterii-pentru-a-asista-la-partida-Aberdeen-FCSB.jpg"/><br/><p>FCSB a anunțat cât îi va costa pe fani să vadă meciul cu Aberdeen din Scoția.</p>
<p>Cu două zile înainte de meciul tur Aberdeen – FCSB, roș-albaștrii le-au transmis fanilor cum pot face rost de bilete în galeria oaspeților pentru deplasarea din Scoția. Prețul unui bilet este de 20 de lire sterline și plata se poate face doar în numerar.</p>
<h2><span>Cât costă un bilet la Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p>Conducerea clubului Aberdeen le pune la dispoziție roș-albaștrilor 700 de bilete pentru duelul de joi seară. Se anunță o atmosferă incendiară la Aberdeen pe arena de 20.000 de locuri care va fi neîncăpătoare pentru numărul mare de fani scoțieni care vor veni să își susțină favoriții.</p>
<p>Galeria FCSB a anunțat deja că merge în Scoția pentru a se face auzită pe întreg stadionul, așa că fanii sunt așteptați să se alăture Peluzei Sud. FCSB a anunțat cum își pot achiziționa fanii bilete pentru acest meci.</p>
<p>Joi, se va deschide o casă de bilete exclusiv pentru oaspeți la stadionul Pittodrie, în intervalul 12:00 – 18:00. Prețul unui bilet este de 20 de lire sterline, echivalentul a 117 lei. Este un preț uriaș pe care fanii români trebuie să îl plătească pentru a asista în peluză la meciul favoriților.</p>
<p>„Cele 700 de bilete destinate suporterilor noștri la meciul din play-off-ul UEFA Europa League, împotriva celor de la Aberdeen FC, care se va disputa joi, în Scoția, începând cu ora locală 19:45 (21:45 ora României) vor fi vândute în următoarele condiții:<br/>
– casa de bilete disponibilă exclusiv pentru suporterii noștri, de la stadionul Pittodrie, va fi deschisă joi, în intervalul orar 12:00 – 18:00<br/>
– pentru garantarea biletelor la meci, vă rugăm să trimiteți un email de rezervare pe adresa aberdeen@fcsb.ro până miercuri seară, la ora locală 20:00, urmând să primiți o confirmare în acest sens<br/>
– prețul unui bilet este de 20 GBP, iar plata se va face DOAR în numerar”, a transmis conducerea FCSB pe Facebook.</p>
<h2><span>Cine transmite meciul Aberdeen – FCSB</span></h2>
<p>La fel ca la celelalte meciuri ale roș-albaștrilor din preliminariile cupelor europene, <span>grupul PRO a achiziționat</span> drepturile de televizare. Nici de această dată fanii nu își vor putea susține favoriții din fața micilor ecrane.</p>
<p>Partida Aberdeen – FCSB va fi transmisă Live, începând cu ora 21:45, pe <span>platforma de streaming Voyo</span>. Unii fani vor spera să se repete problemele de la meciul cu Drita, atunci când platforma Voyo nu a funcționat și partida a fost transmisă la TV pe Pro Arena.</p>
<p>Dacă va trece de Aberdeen, FCSB se va califica în faza ligii Europa League unde are asigurat un cec în valoare de peste 4 milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Scoțienii sunt tăioşi cu Gigi Becali. Au amintit de trecutul acestuia de puşcăriaş şi au scris despre atacul împotriva lui Darius Olaru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/scotienii-sunt-taiosi-cu-gigi-becali-au-amintit-de-trecutul-acestuia-de-puscarias-si-au-scris-despre-atacul-impotriva-lui-darius-olaru-20250229</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Scotienii-sunt-taiosi-cu-Gigi-Becali.-Au-amintit-de-trecutul-acestuia-de-puscarias-si-au-scris-despre-atacul-impotriva-lui-Darius-Olaru.jpg"/><br/><p>Jurnaliștii scoțieni stau cu ochii pe ceea ce se întâmplă la FCSB, înaintea duelului cu Aberdeen, din play-off-ul UEFA Europa League, și au fost extrem de tăioși cu Gigi Becali.</p>
<p>Aceștia au amintit de trecutul de pușcăriaș al latifundiarului din Pipera și au scris și despre atacul pe care omul de afaceri l-a lansat împotriva lui Darius Olaru.</p>
<h2><span>Ce scriu scoțienii despre Gigi Becali</span></h2>
<p><span>FCSB și Aberdeen se vor întâlni în play-off-ul UEFA Europa League</span>, iar jurnaliștii scoțieni stau cu ochii pe ceea ce se întâmplă la campioana României. Aceștia l-au analizat cu atenție și pe Gigi Becali și au fost extrem de tăioși cu latifundiarul din Pipera. Scoțienii nu s-au putut abține și au amintit de trecutul de pușcăriaș al patronului de la FCSB și au scris și despre cum s-a comportat Gigi Becali cu Darius Olaru, la derby-ul cu Rapid București, disputat etapa a șasea a Superligii României.</p>
<p>„Patronul echipei Steaua București (n.r. FCSB), Gigi Becali, a lansat un atac incredibil asupra propriului căpitan, după ce a ordonat schimbarea acestuia la pauză în derby-ul lor dinaintea deplasării la Aberdeen din această săptămână.</p>
<p>Proprietarul și președintele echipei, Becali – fostul politician care a fost închis timp de trei ani după un scandal de corupție acum 12 ani – nu își ascunde politica de a alege personal echipa și de a face schimbări”, au notat<span> jurnaliștii scoțieni</span>.</p>
<h2><span>Când se dispută manșa tur dintre FCSB și Aberdeen</span></h2>
<p>Reamintim că <span>FCSB și Aberdeen se întâlnesc în play-off-ul UEFA Europa League</span>, în încercarea de a ajunge în grupa principală a competiției. Prima manșă se va disputa joi, 21 august 2025, începând cu ora 21:45, în Scoția. Manșa retur se va disputa la o săptămână distanță, pe Arena Națională din București.</p>
<p>Echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii s-a calificat în play-off-ul UEFA Europa League după ce i-au eliminat pe kosovarii de la Drita în cel de-al treilea tur preliminar. Campioana României s-a impus cu scorul general de 6-3 (3-2 în manșa tur și 3-1 în manșa retur).</p>
<p>Conform platformei de specialitate Transfermarkt, Aberdeen, formație care a cucerit Cupa Scoției în ultimul sezon competițional, are un lot evaluat la aproximativ 20 de milioane de euro. De partea cealaltă, FCSB are un are un lot cotat la aproximativ 48 de milioane de euro. Astfel, din acest punct de vedere, echipa pregătită de Elias Charalambous și Mihai Pintilii pornește ca favorită în dubla manșă cu Aberdeen.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Reacția lui Gigi Becali când a aflat că Voyo transmite în România doar pe internet Aberdeen – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/reactia-lui-gigi-becali-cand-a-aflat-ca-voyo-transmite-in-romania-doar-pe-internet-aberdeen-fcsb-20250392</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Reactia-lui-Gigi-Becali-cand-a-aflat-ca-Voyo-transmite-in-Romania-doar-pe-internet-Aberdeen-FCSB.jpg"/><br/><p>Meciul Aberdeen – FCSB va fi transmis doar online pe Voyo, iar Gigi Becali a vorbit despre decizia celor de la PRO TV.</p>
<p>La fel ca toate meciurile disputate de FCSB în deplasările din preliminariile cupelor europene, meciul tur dintre Aberdeen și FCSB se poate vedea doar online. E o decizie care i-a nemulțumit pe fani și pe conducerea roș-albaștrilor, însă FCSB nu poate controla cui să vândă adversarii drepturile TV și unde să transmită.</p>
<p>Gigi Becali a aflat că PRO TV nu va transmite la TV partida din Scoția și le-a transmis fanilor să nu se mai enerveze fiindcă el nu are ce face în această privință. Doar pentru meciul retur poate impune în contract ca partida FCSB – Aberdeen să fie televizată.</p>
<h2><span>Gigi Becali știe ce se va întâmpla dacă mai pică Voyo</span></h2>
<p>Conducerea de la PRO TV a obținut drepturile TV pentru duelul din Scoția. Vor avea o sarcină dificilă să transmită pe platforma de streaming fără să mai aibă probleme cu conexiunea. La meciul Drita – FCSB abonații s-au enervat teribil și au cerut banii înapoi deoarece platforma Voyo a căzut chiar înainte de startul meciului.</p>
<p>Meciul a fost mutat după câteva minute pe Pro Arena, dar mulți fani nu au aflat la timp și au intrat abia în repriza secundă, ratând golul marcat de Juri Cisotti în debutul partidei.</p>
<p>Trustul PRO a anunțat că meciul <span>Aberdeen – FCSB va fi transmis din nou pe Voyo</span>. Gigi Becali a vorbit despre această situație și a ținut să lămurească lucrurile. A precizat că nu depinde de el unde se transmit meciurile ale căror drepturi TV sunt vândute de echipa adversă, dar e convins că partida se va transmite la TV pe Pro Arena, dacă va mai ceda platforma de streaming.</p>
<p>„Ce să facem? Nu depinde de mine asta! Sunt drepturile scoțienilor și le-au cumpărat cei de la ProTV. Nu mă interesează! Ce pot să fac acum? Să nu vă mai enervați. (n.r. – Vrem să ne uităm iar la meci joi și poate pică iar Voyo) Ce dacă? O să-l dea pe Pro Arena după”, a transmis Gigi Becali, la <span>Fanatik. 4</span></p>
<h2><span>Primul 11 cu care FCSB va ataca calificarea în Scoția</span></h2>
<p>Joi seară, FCSB dispută partida tur împotriva scoțienilor de la Aberdeen. Campioana României va încerca să decidă soarta calificării încă din manșa tur, astfel că Elias Charalambous a menajat o parte din jucătorii de bază.</p>
<p><span>Gigi Becali nu s-a putut abține</span> și a anunțat deja echipa de start. Aruncă în joc cei mai importanți fotbaliști pentru a nu repeta greșelile din preliminariile Ligii Campionilor.</p>
<ul>
<li>Târnovanu – Creţu, M. Popescu, Ngezana, Radunovic – Şut (Baba) / Chiricheş – Miculescu, Olaru, Cisotti, Bîrligea</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Trei fotbaliști, scoși de pe lista UEFA chiar înainte de Aberdeen – FCSB</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/trei-fotbalisti-scosi-de-pe-lista-uefa-chiar-inainte-de-aberdeen-fcsb-20250730</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Trei-fotbalisti-scosi-de-pe-lista-UEFA-chiar-inainte-de-Aberdeen-FCSB-1400x788.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">FCSB joac</span><span class="cf0">ă joi seară, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n deplasare, prima man</span><span class="cf0">șă cu Aberdeen, cont</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pentru play-off-</span><span class="cf0">ul</span><span class="cf0"> UEFA Europa League.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gruparea sco</span><span class="cf0">țiană a trimis la UEFA lista cu jucătorii eligibili pentru această dublă, iar pe ea nu figurează trei fotbaliști, doi dintre ei accidentați, iar altul </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n urm</span><span class="cf0">ă cu pregătirea.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Trei fotbaliști</span><span class="cf0"> de la </span><span class="cf0">Abeerden</span><span class="cf0">, </span><span class="cf2">scoși de pe lista UEFA chiar </span><span class="cf0">înaintea duelului cu </span><span class="cf2">FCSB</span><span class="cf0"> din Liga Europa</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Campioana Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei </span><span class="cf2">FCSB </span><span class="cf0">dă piept j</span><span class="cf2">oi seară, </span><span class="cf0">de la ora 21.45, </span><span class="cf2">în deplasare, cu Aberdeen, contând </span><span class="cf0">pentru <span>turul </span></span><span>play-off-ului din </span><span class="cf2"><span>UEFA Europa League</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">C</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">știgătoarea Cupei Scoției </span><span class="cf2">a trimis la UEFA lista cu juc</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf2">torii </span><span class="cf0">pe care se va baza </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n </span><span class="cf2">această dublă, iar pe ea nu </span><span class="cf0">se regăsesc </span><span class="cf2">trei fotbaliști, doi dintre ei accidentați, iar altul în urmă cu pregătirea.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Kenan </span><span class="cf2">Bilalovic</span><span class="cf0"> (20 de ani, extremă) și </span><span class="cf2">Emmanuel </span><span class="cf2">Gyamfi</span><span class="cf0"> (21 de ani, fundaș st</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nga</span><span class="cf0">) se confruntă cu accidentări mai serioase, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce Marko </span><span class="cf0">Lazetic</span><span class="cf0">, atacant adus </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n aceste zile de la AC Milan, nu este pus la punct cu preg</span><span class="cf0">ătirea fizică.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Gruparea scoțiană mai poate efectua două modificări p</span><span class="cf1">ân</span><span class="cf3">ă la ora 23:00, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf3">n ziua premerg</span><span class="cf3">ătoare </span><span class="cf1">meciului tur, îns</span><span class="cf3">ă e greu de crezut că vreunul dintre cei trei să fie adăugat pe lista oficială. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Totodată, a</span><span class="cf1">tacantul nigerian Peter Ambrose și fundașul central Slobodan </span><span class="cf1">Rubezic</span><span class="cf1"> vor </span><span class="cf0">părăsi </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n cur</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nd pe </span><span class="cf1">Aberdeen</span><span class="cf0"> și </span><span class="cf1">nu au fost </span><span class="cf0">trecuți </span><span class="cf1">pe listă</span><span class="cf0">, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n timp ce ap</span><span class="cf0">ărătorul </span><span class="cf1">leton </span><span class="cf1">Kristers</span> <span class="cf1">Tobers</span> <span class="cf0">este accidentat grav de ceva vreme, iar de absența sa se știa. </span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Dup</span><span class="cf0">ă un start de sezon ratat, e</span><span class="cf1">chipa lui Jimmy </span><span class="cf1">Thelin</span><span class="cf1"> a ob</span><span class="cf2">ținut s</span><span class="cf1">âmb</span><span class="cf2">ătă o <span>victorie de moral </span></span><span>înaintea primului duel cu FCSB </span><span class="cf1">ro</span><span class="cf2">ș-albaștrii. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Aberdeen a trecut clar de Morton, scor 3-0, </span><span class="cf1">în Cupa Ligii Scoției</span><span class="cf0">. </span><span class="cf2">Sivert</span> <span class="cf2">Heltne</span><span class="cf2"> Nilsen a deschis scorul </span><span class="cf1">în minutul 32, cinci minute mai târziu </span><span class="cf1">Kusini</span> <span class="cf1">Yengi</span> <span class="cf0">a dublat avantajul, iar scorul final a fost stabilit de Leighton Clarkson </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n repriza secund</span><span class="cf0">ă.</span></p>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Echipa folosit</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf1">: </span><span class="cf1">Mitov</span><span class="cf1"> – Jensen, Dorrington, Milne, Molloy (</span><span class="cf1">Deviln</span><span class="cf1"> 75) – Nilsen, </span><span class="cf1">Palaversa</span><span class="cf1"> (Shinnie 66) – Milanovic (Boyd 60), </span><span class="cf1">Aouchiche</span><span class="cf1"> (Clarkson 66), Morris (Keskinen 60) – </span><span class="cf1">Yengi</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf3">Lotul lui Aberdeen trimis la UEFA:</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">PORTARI: </span><span class="cf3">Dimitar</span> <span class="cf3">Mitov</span><span class="cf3">, Nick Suman</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">FUNDAȘI: Nicky Devlin, Mats </span><span class="cf3">Knoester</span><span class="cf3">, Jack Milne, Alfie Dorrington, Alexander Jensen</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">MIJLOCAȘI: Graeme Shinnie, </span><span class="cf3">Sivert</span> <span class="cf3">Heltne</span><span class="cf3"> Nilsen, Adil </span><span class="cf3">Aouchiche</span><span class="cf3">, Dante </span><span class="cf3">Polvara</span><span class="cf3">, Leighton Clarkson, Nicolas Milanovic, Ante </span><span class="cf3">Palaversa</span><span class="cf3">, Gavin Molloy, </span><span class="cf3">Kjartan</span> <span class="cf3">M</span><span class="cf1">ár</span> <span class="cf1">Kjartansson</span><span class="cf1">, Topi Keskinen</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">ATACANȚI</span><span class="cf3">: </span><span class="cf3">Kusini</span> <span class="cf3">Yengi</span><span class="cf3">, Ester </span><span class="cf3">Sokler</span><span class="cf3">, </span><span class="cf3">Shayden</span><span class="cf3"> Morris</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Antrenor: Jimmy </span><span class="cf3">Thelin</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Gigi Becali a decis cine nu ia primă pentru intrarea FCSB în grupele europene! Și Tănase are contractul diferit: „I l-a făcut așa Vali Argăseală”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/europa-league/gigi-becali-a-decis-cine-nu-ia-prima-pentru-intrarea-fcsb-in-grupele-europene-si-tanase-are-contractul-diferit-i-l-a-facut-asa-vali-argaseala-20250042</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/Gigi-Becali-a-decis-cine-nu-ia-prima-pentru-intrarea-FCSB-in-grupele-europene-Si-Tanase-are-contractul-diferit-„I-l-a-facut-asa-Vali-Argaseala.webp"/><br/><p>Gigi Becali, patronul echipei de fotbal FCSB, a dezvăluit cine nu ia primă pentru calificarea în grupele europene.</p>
<p>Finanțatorul campioanei României a explicat sistemul prin care acordă primele la gruparea roș-albastră. Formația bucureșteană este la doar un pas de calificarea în faza ligii Europa League.</p>
<h2><span>Cine nu ia primă pentru calificarea FCSB în grupele europene: „Joacă 20%, atunci niciun ban”</span></h2>
<p><span>FCSB a eliminat-o pe Drita</span> în turul 3 preliminar din UEFA Europa League. Echipa patronată de Gigi Becali s-a impus cu 6-3 la general și s-a calificat în play-off-ul competiției.</p>
<p>Campioana României trebuie să treacă de scoțienii de la Aberdeen FC pentru a se califica în faza ligii Europa League. Gigi Becali a explicat <span>cum vor fi oferite primele</span> în cupele europene.</p>
<p>„Majoritatea în funcţie de jocuri, le dau cât vreau eu adică. În funcţie de jocuri, că n-am spus proporţional. Atât consider eu că ai jucat tu şi atât îţi dau, depinde de cât a participat un jucător, de fapt.</p>
<p>Există în funcţie de meciurile jucate şi eu hotărăsc câte meciuri ai jucat. Dacă ai jucat doar şase, nu-ţi dau, că nu vreau eu. Dar dacă ai jucat şase meciuri, îţi dau că mă obligă moralitatea să-ţi dau.</p>
<p>Dacă ai jucat doar două din opt, nu-ţi dau vreun ban, m-ai înţeles? Sunt vreo trei, patru jucători… primele lor le-am considerat ca un fel de avans, adică iau banii orice s-ar întâmpla, cum sunt Tănase, Alibec.</p>
<p>Chiricheş cred că are în funcţie de meciuri. Câţiva sunt care… Alibec, ca să ajungă la 600.000, am zis asta, asta, asta. Tănase să ajungă la un milion asta, asta, asta. Cei mai mulţi bani îi ia Tănase, dar mi se pare că în primul an… în al doilea an mi se pare că are tot în funcţie de meciuri jucate.</p>
<p>Cred că aşa i-a făcut Argăseală în al doilea an, că în primul an i-am făcut un fel de bani la semnătură. Sunt doi, trei care iau toţi banii, în rest iau în funcţie de joc. Sunt jucători care joacă 80%, atunci dau prima întreagă.</p>
<p>Joacă 20%, atunci niciun ban, că nu vreau eu. Poţi să iei toţi banii, chiar dacă n-ai jucat toate meciurile, dacă eu te consider jucător de bază şi poţi să nu iei, dacă ai jucat 20-30%, că nu vreau eu. La FCSB trebuie să meriţi banii”, a spus Gigi Becali, la <span>PrimaSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
