<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Abandon pentru echipajul Tăriceanu – Dumitrescu la Monte-Carlo Istoric 2026. Patru echipaje românești continuă cursa</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/abandon-pentru-echipajul-tariceanu-dumitrescu-la-monte-carlo-istoric-2026-patru-echipaje-romanesti-continua-cursa-20376376</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/tariceanu-2-1400x758.jpeg"/><br/><p>Campania României la Raliul Monte-Carlo Istoric 2026 a cunoscut primul moment dificil. Echipajul format din Călin Popescu-Tăriceanu și Radu Dumitrescu a fost nevoit să abandoneze competiția, în urma incidentelor survenite pe proba specială 5, desfășurată în cursul serii trecute.</p>
<p>Incidentul a avut loc spre finalul probei, acolo unde o ușoară ieșire în decor a dus la două pene de cauciuc, într-un context deja complicat de lipsa funcționării unor echipamente esențiale. Situația a fost explicată chiar de Călin Popescu-Tăriceanu, într-o declarație care ilustrează nivelul real de dificultate al ediției din acest an: „În proba a 5-a specială de ieri, din păcate, pe finalul probei am avut două pene de cauciuc, ca urmare a unei ușoare ieșiri în decor. Nu aveam decât o singură rezervă. A trebuit să așteptăm să vină asistența, care a așteptat la rândul ei toți concurenții înscriși după noi să treacă. Am acumulat o întârziere foarte mare și, pe cale de consecință, o penalizare consistentă”.</p>
<p>Pe lângă problema cauciucurilor, echipajul s-a confruntat și cu defecțiuni tehnice care au afectat semnificativ desfășurarea probei. Aparatul de navigație și interfonul nu au funcționat, transformând parcursul într-un exercițiu extrem de solicitant: „Mașina aparent nu are nimic. Poate că în direcție se simte ceva, dar până la momentul incidentului aparatul de navigație nu a funcționat, interfonul nu a funcționat. A trebuit să mergem, aș spune, legați la ochi și, în loc să fie o plăcere, s-a transformat într-un fel de încercare nefirească de a continua cursa”.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-20376378" decoding="async" fetchpriority="high" height="720" sizes="(max-width: 1280px) 100vw, 1280px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/tariceanu-1.jpeg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/tariceanu-1.jpeg 1280w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2026/02/tariceanu-1-768x432.jpeg 768w" width="1280"/></p>
<h2><span>„Cursa este foarte frumoasă, dar mult mai grea decât ne-am imaginat…”</span></h2>
<p>În acest context, decizia de abandon a venit firesc, după evaluarea situației și a penalizărilor acumulate: „Cred că a fost mai înțelept. Am luat decizia să ne oprim, am abandonat și am declarat la conducerea cursei acest lucru cu câteva minute în urmă. Sigur, cu mare regret. Cursa este foarte frumoasă, dar este mult mai grea decât ne-am imaginat, mai ales în condițiile în care pe probele speciale circulația este închisă, mediile de viteză sunt ridicate și ritmul este aproape unul de cursă contra cronometru”.</p>
<p>Chiar și în aceste condiții, mesajul transmis de echipajul Tăriceanu – Dumitrescu rămâne unul de susținere pentru restul delegației României. Celelalte patru echipaje românești continuă competiția, iar obiectivul rămâne atingerea liniei de sosire într-unul dintre cele mai dure și solicitante raliuri istorice din Europa. „Colegii noștri, celelalte patru echipaje, continuă cursa. Le urăm mult succes și îi așteptăm la finiș” mai arată Călin Popescu-Tăriceanu.</p>
<p>Abandonul subliniază, încă o dată, realitatea ediției 2026 a Monte-Carlo Historique: o competiție frumoasă, dar extrem de dură, în care regularitatea se împletește cu un ritm de cursă veritabil, iar fiecare decizie tehnică sau strategică poate face diferența între continuare și retragere.</p>
<h2><span>În echipajul României au mai rămas:</span></h2>
<p>Adrian Anton Georgescu – Ștefan Marinescu — Renault 5 Alpine (1981)</p>
<p>Adrian Nicolau – Levente Kovács — Ford Escort Mk1 (1968)</p>
<p>Viorel Ognean – Florin Mitea — Ford Escort Mk2 (1976)</p>
<p>Alexis Bizzarilli – Ioan Plămădială — Fiat X1/9 (1979)</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/Zv73FNmbk9I?feature=oembed&amp;rel=0&amp;controls=0&amp;showinfo=0&amp;modestbranding=1&amp;" title="Abandon pentru Tăriceanu–Dumitrescu la Monte-Carlo Istoric 2026. Patru echipaje românești continuă" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Francezii au reacționat după ce au văzut ce a reușit Dacia Bigster: „Au bulversat standardele!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/francezii-au-reactionat-dupa-ce-au-vazut-ce-a-reusit-dacia-bigster-au-bulversat-standardele-20378183</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Francezii-au-reactionat-dupa-ce-au-vazut-ce-a-reusit-Dacia-Bigster-„Au-bulversat-standardele.jpg"/><br/><p><span>Francezii au privit ce a reușit Dacia cu Bigster și au reacționat pe măsură. După depășirea pragului de 100.000 de unități produse, presa auto din Franța vorbește despre un model care a schimbat regulile jocului în segmentul SUV-urilor compacte.</span></p>
<p><span>Pentru Dacia Bigster, borna a fost atinsă la puțin peste un an de la startul producției, iar jurnaliștii francezi spun clar că nu este vorba despre un succes întâmplător.</span></p>
<h2><span><b>„Un pariu reușit”</b></span></h2>
<p><span>Francezii recunosc că Bigster a intrat într-o zonă dominată ani la rând de mărci consacrate, dar a făcut-o cu un argument greu de combătut: <span>raportul preț–spațiu–dotări</span>.</span></p>
<p><span> „Dacia a reușit să dea peste cap standardele pieței europene a SUV-urilor”, notează <span>L’Automobiliste.</span></span></p>
<p><span>„Cu Bigster, Dacia a demonstrat că un SUV de clasă C poate fi accesibil fără să pară ieftin”, scrie aceeași publicație, care vorbește despre un „pariu industrial și comercial câștigat”. </span></p>
<p><span>J</span><span>urnaliștii mai notează că succesul vine într-un moment în care clienții europeni sunt tot mai atenți la bani, dar nu vor să renunțe la confort sau la dimensiuni. </span><span>În Franța, Bigster a trecut rapid la statutul de model foarte popular pe stradă. Peste 16.000 de înmatriculări într-un singur an au fost suficiente pentru ca presa să tragă o concluzie clară: „Bigster nu mai este o surpriză!”.</span></p>
<p><span><span>La nivel european</span>, datele sunt și mai bune. Publicațiile auto franceze amintesc că modelul a ajuns lider la vânzările către clienți persoane fizice în segmentul C în a doua parte a lui 2025.</span></p>
<p><span> „Un rezultat care, până nu demult, părea rezervat exclusiv brandurilor consacrate”, mai scriu jurnaliștii.</span></p>
<h2><span>Dacia Bigster, date tehnice</span></h2>
<p><span>Dacia Bigster are o lungime de 4,5 metri, fiind cel mai lung vehicul Dacia. Chiar și versiunea de bază „Essential” oferă dotări precum cruise control, aer condiționat manual, faruri automate, jante din aliaj de 17 inci, geamuri electrice față și spate, cu o singură atingere, și un ecran tactil de 10,1 inci.</span></p>
<p><span>Este echipat cu un motor hibrid de 1,7 litri cu un motor electric de 37 kW și o baterie de 1,2 kWh, care este cuplat la o transmisie automată cu patru trepte cu motoare electrice și putere transmisă roților dn față.</span></p>
<p><span>În ciuda unei puteri de  155 CP, Dacia Bigster nu este cea mai rapidă, reușind să ajungă în 9,5 secunde de la 0 la 100 km/h și o viteză maximă de 180 km/h.</span></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Francezii au aflat că noua Dacia Duster Hybrid va avea o autonomie de până la 1.500 de kilometri: „Versiune revoluționară”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/francezii-au-aflat-ca-noua-dacia-duster-hybrid-va-avea-o-autonomie-de-pana-la-1-500-de-kilometri-versiune-revolutionara-20379103</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Francezii-au-aflat-ca-noua-Dacia-Duster-Hybrid-va-avea-o-autonomie-de-pana-la-1500-de-kilometri.jpg"/><br/><p>Dacia a dezvăluit oficial la Salonul Auto Europa o nouă versiune revoluționară a popularului său SUV, Duster Hybrid-G 150 4×4, iar francezii notează că este una revoluționară.</p>
<p>Modelul stabilește un nou standard în segmentul mașinilor SUV compacte, prin introducerea unei configurații mecanice fără precedent.</p>
<h2><span>Noul Dacia Duster hibrid cu GPL și 4×4 electric promite o autonomie record de până la 1.500 km</span></h2>
<p>Versiunea combină tracțiunea integrală, un grup motopropulsor electric și un sistem cu dublă alimentare compatibil cu benzină și GPL (gaz petrolier lichefiat). Această combinație tehnologică avansată permite SUV-ului să funcționeze în mod pur electric în diverse situații de condus, asigurând o eficiență energetică remarcabilă.</p>
<p><span>Principalul punct forte este autonomia combinată</span>, care poate atinge impresionantul număr de 1.500 de kilometri cu ambele rezervoare pline, o realizare semnificativă pentru clasa sa. Dezvoltarea a fost condusă intern de Dacia, cu scopul de a menține relevanța SUV-urilor 4×4, respectând în același timp obiectivele stricte privind emisiile de dioxid de carbon.</p>
<p>Modelul este disponibil pentru comandă în mai multe țări europene, la un preț competitiv care îl poziționează ca una dintre cele mai atractive opțiuni de pe piața actuală.</p>
<h2><span>Un motor complet nou în segment</span></h2>
<p>Inima sistemului motopropulsor al lui Dacia Duster Hybrid-G 150 4×4 este un motor turbo de 1,2 litri, cu trei cilindri. Motorul hibrid dispune de tehnologia mild-hybrid de 48 de volți, care optimizează consumul de combustibil și permite vehiculului să funcționeze atât pe benzină, cât și pe GPL, fără a necesita modificări.</p>
<p>Sistemul mild-hybrid integrat asistă motorul principal în timpul accelerării și repornirii, reducând volumul de muncă și, <span>în consecință, consumul de combustibil și emisiile</span>. Ingineria sofisticată a fost concepută pentru a respecta standardul de emisii Euro 6e-bis, consolidând angajamentul mărcii față de sustenabilitate.</p>
<p>Ușurința comutării între două tipuri de combustibil oferă șoferilor flexibilitate și economii, adaptându-se atât nevoilor zilnice, cât și călătoriilor lungi. Sistemul de tracțiune integrală al noului Duster este activat electronic, asigurând un răspuns instantaneu datorită unui motor electric de 31 de cai putere dedicat exclusiv punții spate, scriu cei de la <span>Mix vale</span>.</p>
<h2><span>Tracțiune 4×4 inteligentă cu motor electric spate</span></h2>
<p>În condiții normale de conducere, pe drumuri asfaltate și la viteză de croazieră, vehiculul funcționează cu tracțiune față pentru a reduce la minimum consumul de combustibil.</p>
<p>Sistemul monitorizează constant condițiile de aderență. De îndată ce este detectat cel mai mic semn de pierdere a tracțiunii sau patinaj al roților din față, <span>puntea spate se activează în milisecunde</span>, imperceptibil pentru șofer, garantând astfel siguranță și control maxim.</p>
<p>În mediile urbane, tehnologia permite mașinii să funcționeze în mod complet electric până la 60% din timp, utilizând doar motorul din spate, ceea ce reduce emisiile și îmbunătățește confortul acustic.</p>
<h2><span>Autonomie și consum de energie optimizate pentru distanțe de până la 1.500 de kilometri</span></h2>
<p>Dacia Duster Hybrid-G 150 4×4 se mândrește cu un consum mediu oficial de combustibil între 5,5 și 5,6 litri la 100 de kilometri când funcționează pe benzină. Ca urmare, este unul dintre cele mai eficiente vehicule din clasa sa, mai ales având în vedere tracțiunea 4×4.</p>
<p>Eficiența este <span>rezultatul combinației dintre motorul cu ardere internă</span>, sistemul mild-hybrid și sistemul electronic de management, care optimizează funcționarea generală în timp real.</p>
<p>Când se utilizează GPL, consumul de combustibil crește ușor, rămânând în intervalul 7,1 – 7,2 litri la 100 km. Diferența se datorează densității energetice mai mici a gazului în comparație cu benzina, dar este un avantaj economic semnificativ în ce privește costul pe kilometru.</p>
<p>Vehiculul este echipat cu două rezervoare de combustibil de 50 de litri, unul pentru benzină și celălalt pentru GPL, rezultând o autonomie combinată impresionantă de până la 1.500 de kilometri, calculată conform ciclului WLTP.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul premier al României a luat startul la Monte-Carlo Istoric 2026. Cum arată primele probe speciale</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/fostul-premier-al-romaniei-a-luat-startul-la-monte-carlo-istoric-2026-cum-arata-primele-probe-speciale-20376138</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Fostul-premier-al-Romaniei-a-luat-startul-la-Monte-Carlo-Istoric-2026.-Cum-arata-primele-probe-speciale.png"/><br/><p>Echipajele românești din care face parte și fostul premier al României se pregătesc pentru primele probe speciale la Monte-Carlo Istoric 2026.</p>
<p>Federația Română de Automobilism Sportiv a anunțat că România este reprezentată la această competiție de nu mai puțin de 5 echipaje. Sunt reunite sub numele Petre Cristea <span>Heritage Rally Team Romania,</span> o echipă care aduce un omagiu victoriei istorice obținute de Petre Cristea la Raliul Monte-Carlo din 1936.</p>
<p>Călin Popescu-Tăriceanu este cel mai cunoscut personaj dintre cei 10 români care iau startul în probele speciale. Echipajele și-au făcut apariția la Valence, în departamentul Drome, acolo unde va fi un punct central al raliului.</p>
<h2><span>Traseu dificil încă din prima probă specială: „porțiuni cu zăpadă”</span></h2>
<p>Cu o zi înainte de startul cursei propriu-zise, concurenții au avut de înfruntat condiții dificile pe traseul alpin. Fostul premier a oferit o primă reacție despre traseu și dificultatea acestuia.</p>
<p>„Am făcut prima probă specială. Din păcate, media orară prea ridicată, 47 km/h; erau câteva porțiuni cu zăpadă și gheață, a trebuit să mergem prudent. N-am mers rău, pentru că am prins concurentul din față. Oricum, chiar dacă mergeam mai tare, nu puteam să depășim, nu aveam unde să depășim. Dar am mers în limitele de prudență.”, a precizat Tăriceanu, potrivit <span>Promotor.</span></p>
<h2><span>Încep probele speciale prin Alpi: peisaje superbe, dar trasee dificile pentru concurenți</span></h2>
<p>Cele cinci echipaje românești au parcurs rutele de concentrare din mai multe puncte de start europene și au ajuns la punctul zero al competiției. De aici începe greul deoarece competiția intră în fază decisivă la Valence.</p>
<p>Vor avea loc șase probe speciale, desfășurate doar pe drumuri închise. Concurenții vor parcurge de două ori cele trei probe din regiunea Vercors. Vor fi puși la <span>grea încercare.</span> Astfel, vor trebui să demonstreze că au precizie și capacitatea de a se adapta rapid condițiilor meteo nu tocmai favorabile.</p>
<p>Ajuns la a 28-a ediție, acest Raliu e cunoscut pentru trasee foarte solicitante. Se trece rapid de la asfalt uscat la zone umede și pe unele porțiuni va fi chiar și gheață. La bordul unor mașini istorice, concurenții vor avea mult de furcă, dar vor putea scrie istorie.</p>
<h2 id="chapter-1"><span>Echipa României – Rallye Monte-Carlo Historique 2026</span></h2>
<p id="p-6">Adrian Anton Georgescu – Ștefan Marinescu — Renault 5 Alpine (1981)<br/>
Adrian Nicolau – Levente Kovács — Ford Escort Mk1 (1968)<br/>
Viorel Ognean – Florin Mitea — Ford Escort Mk2 (1976)<br/>
Alexis Bizzarilli – Ioan Plămădială — Fiat X1/9 (1979)<br/>
Călin Popescu-Tăriceanu – Radu Dumitrescu — Lancia Fulvia 1.3 S (1974)</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Start pentru România la Raliul Monte-Carlo Istoric 2026. Declarațiile date înaintea primelor probe</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/start-pentru-romania-la-raliul-monte-carlo-istoric-2026-declaratiile-date-inaintea-primelor-probe-20374515</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2026/02/Start-pentru-Romania-la-Raliul-Monte-Carlo-Istoric-2026.-Declaratiile-de-dinaintea-primelor-probe-1400x1027.jpg"/><br/><p>Echipajele românești din cadrul Petre Cristea Heritage Rally Team Romania au luat oficial startul în Raliul Monte-Carlo Istoric 2026, ediția cu numărul 28. Evenimentul marchează debutul efectiv al ediției cu numărul 28 a uneia dintre cele mai prestigioase competiții de motorsport istoric din Europa.</p>
<p>Potrivit informațiilor publicate de Federația Română de Automobilism Sportiv, România este reprezentată la această ediție de 5 echipaje reunite sub numele Petre Cristea Heritage Rally Team Romania, o echipă care aduce un omagiu victoriei istorice obținute de Petre Cristea la Raliul Monte-Carlo din 1936.</p>
<h2><span>Mesajele echipajelor românești înainte de start</span></h2>
<p>În ziua de start, membrii echipei Petre Cristea Heritage Rally Team Romania au transmis mesaje scurte înaintea intrării în competiție, subliniind emoția și responsabilitatea participării la un raliu cu o istorie atât de bogată.</p>
<p>În prim-plan se află Călin Popescu-Tăriceanu, unul dintre cei mai cunoscuți participanți români la această ediție, alături de Viorel Ognean, Levente Kovacs și Adrian Georgescu, toți parte din structura echipei românești care va lua startul în probele speciale.</p>
<p>Mesajele transmise de echipaje reflectă atât respectul pentru tradiția competiției, cât și concentrarea asupra regularității și fiabilității, elemente esențiale într-un raliu unde nu viteza pură face diferența, ci constanța și precizia.</p>
<h3><span>Video cu mesajele echipajelor românești și momentul startului la Monte-Carlo Istoric 2026:</span></h3>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/h_Os8RdXCY8?si=p05SYoGY_SzRecEb" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Echipa României – Rallye Monte-Carlo Historique 2026</span></h2>
<p>Adrian Anton Georgescu – Ștefan Marinescu — Renault 5 Alpine (1981)<br/>
Adrian Nicolau – Levente Kovács — Ford Escort Mk1 (1968)<br/>
Viorel Ognean – Florin Mitea — Ford Escort Mk2 (1976)<br/>
Alexis Bizzarilli – Ioan Plămădială — Fiat X1/9 (1979)<br/>
Călin Popescu-Tăriceanu – Radu Dumitrescu — Lancia Fulvia 1.3 S (1974)</p>
<h2><span>De la Valence la probele speciale din Alpi</span></h2>
<p>După verificările administrative și tehnice desfășurate la Monte Carlo, echipajele au de parcurs rutele de concentrare, tradiționale pentru acest raliu, plecând din mai multe puncte de start europene. Valence devine, astfel, punctul zero al competiției sportive, înaintea primelor probe speciale care vor începe în cursul zilei următoare.</p>
<p>După reunirea tuturor mașinilor la Valence, competiția intră într-o fază decisivă. Marți, 3 februarie, sunt programate primele probe speciale ale Raliul Monte-Carlo Istoric, desfășurate pe drumuri montane celebre, cunoscute pentru condițiile dificile de aderență și schimbările rapide de vreme.</p>
<p>Raliul Monte-Carlo Istoric este recunoscut pentru traseele sale solicitante, care includ porțiuni de asfalt uscat, zone umede și, în unele cazuri, sectoare cu gheață sau zăpadă. Aceste elemente pun la încercare nu doar mașinile istorice, ci și capacitatea echipajelor de a respecta timpii impuși în condiții variabile.</p>
<h2><span>România, din nou prezentă într-o competiție de referință</span></h2>
<p>Prezența celor <span>5 echipaje românești la ediția 28 a Raliului Monte-Carlo Istoric</span> confirmă interesul constant pentru motorsportul istoric și pentru păstrarea unei legături vii cu performanțele trecutului. Sub numele Petre Cristea Heritage Rally Team Romania, participarea capătă și o dimensiune simbolică, legată de una dintre cele mai importante reușite românești din istoria raliurilor internaționale.</p>
<p>Organizatorii și reprezentanții FRAS le-au urat mult succes tuturor echipajelor românești, care pornesc astăzi la drum într-o competiție unde experiența, precizia și respectul pentru istorie sunt la fel de importante ca performanța sportivă.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
