<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Agenția care a ruinat-o pe Simona Halep lovește din nou, la 8 luni după retragerea româncei! Încă un test pozitiv depistat la US Open: „Nu deținea o scutire pentru această substanță!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/agentia-care-a-ruinat-o-pe-simona-halep-loveste-din-nou-la-8-luni-dupa-retragerea-romancei-inca-un-test-pozitiv-depistat-la-us-open-nu-detinea-o-scutire-pentru-aceasta-substanta-20307346</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Agentia-care-a-ruinat-o-pe-Simona-Halep-loveste-din-nou-la-8-luni-dupa-retragerea-romancei.webp"/><br/><p>Agenția Internațională pentru Integritatea Tenisului (ITIA) a anunțat un nou caz de dopaj, declanșat ca urmare a unui test pozitiv depistat la US Open, același turneu care i-a adus suspendarea și româncei Simona Halep.</p>
<p>Continuă scandalurile de dopaj în lumea tenisului, iar turneul de la US Open pare să fi devenit un coșmar pentru jucători! După ce Simona Halep a fost depistată pozitiv la roxadustat, a venit rândul unui sportiv din Argentina să fie prins în cadrul Grand Slam-ului american.</p>
<p>ITIA a anunțat că Facundo Bagnis, tenismen cunoscut din circuitul ATP, fost număr 55 mondial, a ales să intre voluntar în stare de suspendare provizorie, lucru pe care Halep l-a refuzat.</p>
<h2><span>ITIA, agenția care a ruinat-o pe Simona Halep, anunță un nou test pozitiv la US Open, la 8 luni după retragerea româncei</span></h2>
<p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0"><span>ITIA, agenția care i-a ruinat cariera </span>Simonei Halep, a precizat că jucătorul argentinian Facundo </span><span class="cf0">Bagnis</span><span class="cf0"> a ales să intre </span><span class="cf1">într</span><span class="cf1">-o suspendare provizorie voluntar</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">în baza Programului Antidoping din Tenis (TADP): <span data-huuid="8245197538845369083">„</span>A</span><span class="cf1">genția de integritate i-a transmis sportivului, pe 2 octombrie 2025, o notificare preliminar</span><span class="cf2">ă privind </span><span class="cf1">înc</span><span class="cf2">ălcarea regulamentului antidoping, </span><span class="cf1">în temeiul Articolului 2.1 din TADP (prezen</span><span class="cf2">ța unei substanțe interzise </span><span class="cf1">în e</span><span class="cf2">șantionul prelevat) și/sau Articolului 2.2 (utilizarea unei substanțe interzise fără o scutire de uz terapeutic</span><span class="cf3"> TUE valabil</span><span class="cf2">ă)”, a anunțat <span>ITIA</span>.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Bagnis</span><span class="cf2">, </span><span class="cf1">în vârst</span><span class="cf2">ă de 35 de ani, fost număr 55 mondial </span><span class="cf1">în noiembrie 2016, a furnizat o prob</span><span class="cf2">ă antidoping </span><span class="cf1">în timpul competi</span><span class="cf2">ției, </span><span class="cf1">în cadrul turului de calific</span><span class="cf2">ări al US Open, la New York (SUA), pe 18 august 2025. </span><span class="cf2">Proba a fost </span><span class="cf1">împ</span><span class="cf2">ărțită </span><span class="cf1">în e</span><span class="cf2">șantioanele A și B, iar analiza ulterioară a relevat că eșantionul A conținea </span><span class="cf2">hidroclorotiazidă</span><span class="cf2">, substanță interzisă de TADP, </span><span class="cf1">încadrat</span><span class="cf2">ă la categoria diureticelor și agenților </span><span class="cf2">mascanți</span><span class="cf2"> (secțiunea S5 din Lista Interzisă WADA 2025). </span><span class="cf2"><span class="cf1"><span data-huuid="8245197538845369083">„</span></span>Hidroclorotiazida</span><span class="cf2"> este o </span><span class="cf3">substan</span><span class="cf2">ță specifică, iar </span><span class="cf2">Bagnis</span><span class="cf2"> nu deținea o scutire de uz terapeutic (TUE) valabilă pentru aceasta. Deși substanțele specifice nu impun automat suspendarea provizorie, sportivul a ales, pe 18 octombrie 2025, să intre voluntar </span><span class="cf1">în aceast</span><span class="cf2">ă perioadă de suspendare. Timpul petrecut sub suspendare provizorie va fi dedus din orice eventuală sancțiune viitoare.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Pe durata suspendării, </span><span class="cf2">Bagnis</span><span class="cf2"> are interdicție să joace, să antreneze sau să participe la orice eveniment de tenis autorizat sau sancționat de membrii ITIA (ATP, ITF, WTA, Tennis Australia, F</span><span class="cf1">ederația Franceză de Tenis, Wimbledon </span><span class="cf2">și USTA), precum și de orice federație națională”, se arată în comunicatul ITIA, </span><span class="cf2">organism independent creat de structurile din tenis pentru a promova, proteja și consolida integritatea competițiilor profesioniste din acest sport.</span></p>
<h2><span>Ce greșeală a făcut Simona Halep după testul pozitiv de la US Open</span></h2>
<p>Tot la US Open, dar în anul 2022, a fost depistată pozitiv și Simona Halep, cazul româncei devenind însă mult mai complicat. Asta din cauză că Halep <span>a omis în două rânduri să menționeze că a luat suplimentul</span> despre care mai târziu a susținut că este contaminat: atât în formularul de control anti-doping, cât și la un interviu pe care l-a avut ulterior cu reprezentanții ITIA.</p>
<p>Simona a venit prea târziu cu explicația privind suplimentul de colagen și chiar dacă suspendarea i-a fost redusă de TAS de la patru ani la 9 luni, românca nu și-a mai putut reintra în formă, retrăgându-se din activitate în februarie 2025. Constănțeanca a acuzat ITIA ca a gestionat cu rea-credință întregul caz: <span class="cf2"><span class="cf1"><span data-huuid="8245197538845369083">„</span></span></span><!--StartFragment --><span class="cf0">Stau </span><span class="cf1">şi</span> <span class="cf0">încerc s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">ţeleg</span><span class="cf1">, dar </span><span class="cf0">îmi este realmente imposibil s</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf0">în</span><span class="cf1">ţeleg</span> <span class="cf1">aşa</span><span class="cf1"> ceva. Stau </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> mă </span><span class="cf0">întreb, de ce o </span><span class="cf0">a</span><span class="cf1">şa</span><span class="cf1"> mare </span><span class="cf1">diferenţă</span><span class="cf1"> de tratament </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> judecată? Nu găsesc </span><span class="cf1">şi</span><span class="cf1"> nici nu cred că poate exista un răspuns logic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Nu poate fi dec</span><span class="cf0">ât rea </span><span class="cf0">voin</span><span class="cf1">ţă</span><span class="cf1"> din partea ITIA, </span><span class="cf1">organizaţia</span><span class="cf1"> care a făcut absolut totul să mă distrugă in ciuda </span><span class="cf1">evidenţei</span><span class="cf1">. S-a dorit foarte tare să mi se distrugă ultimii ani din carieră, s-a dorit ceva ce niciodată nu mi-</span><span class="cf1">aş</span><span class="cf1"> fi putut imagina că se poate dori”, a afirmat Simona, susținând că a experimentat stări de depresie din cauza calvarului prin care a trecut. </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul antrenor al Simonei Halep s-a lămurit cu Carlos Alcaraz după ce a pierdut racheta de 6 kilograme de aur de la arabi: „Stați liniștiți!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/fostul-antrenor-al-simonei-halep-s-a-lamurit-cu-carlos-alcaraz-dupa-ce-a-pierdut-racheta-de-6-kilograme-de-aur-de-la-arabi-stati-linistiti-20307267</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Fostul-antrenor-al-Simonei-Halep-s-a-lamurit-cu-Carlos-Alcaraz-dupa-ce-a-pierdut-racheta-de-6-kilograme-de-aur-de-la-arabi-„Stati-linistiti.jpg"/><br/><p>Carlos Alcaraz a pierdut finala turneului Six Kings Slams, dar fostul antrenor al Simonei Halep nu crede că sunt motive de îngrijorare în privința unei scăderi de formă a spaniolului.</p>
<p>Noul lider mondial ATP are parte de un final de an cu multe surprize. După ce l-a învins pe Jannik Sinner în finala US Open, Alcaraz a fost învins de Taylor Fritz la Laver Cup și <span>a pierdut racheta de 6 kilograme de aur</span> de la arabi în fața lui Sinner. Au apărut zvonuri potrivit cărora spaniolul a devenit predispus la înfrângeri, dar Patrick Mouratoglou crede că acest lucru s-a datorat și din cauza lipsei de concentrare de la ultimele partide.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou sare în apărarea lui Carlos Alcaraz: „Își permite să își piardă concentrarea”</span></h2>
<p>Carlos Alcaraz părea de neînvins la începutul acestui an, după un început spectaculos de sezon. Atât la Laver Cup cât și la Six Kings Slams părea principalul favorit, dar a pierdut surprinzător. Eșecurile care i-au pus pe gânduri pe fanii spaniolului nu îl îngrijorează și pe Patrick Mouratoglou.</p>
<p>Antrenorul francez a vorbit la superlativ despre Alcaraz și a explicat ce se întâmplă de fapt cu forma jucătorului.</p>
<blockquote><p>„Cred că e același fenomen – când Carlos joacă un turneu demonstrativ sau când e în runda a doua a unui Grand Slam, simte că e mult deasupra adversarului său. Așa că își permite să-și piardă concentrarea, să piardă un set, pentru că știe că, în primul rând, faptul că e cu un set în urmă îi va oferi o motivație suplimentară și îi va reaprinde flacăra.</p>
<p>Și în al doilea rând, când acea flacără nu este acolo, nu găsește resursele. Asta explică de ce are suișuri și coborâșuri în unele meciuri. Este un jucător care are nevoie de acea flacără interioară pentru a da tot ce are mai bun.”, a declarat Patrick Mouratoglou, potrivit <span>Sportskeeda.</span></p></blockquote>
<h2><span>An spectaculos pentru liderul ATP</span></h2>
<p>La doar 22 de ani, <span>Carlos Alcaraz a reușit să facă performanțe</span> uluitoare în acest an. A pus mâna pe două titluri de Grand Slam și șase titluri ATP. Se pregătește să câștige, în premieră, ATP Finals, la Torino. Va fi o dublă miză pentru spaniol. Trebuie să își apere și poziția în clasament față de Jannik Sinner, principalul său rival.</p>
<p>La ATP Finals vor mai lua parte Novak Djokovic, Jannik Sinner și Alexander Zverev.</p>
<p>De-a lungul carierei, Alcaraz a cucerit 24 de titluri ATP și a obținut câștiguri de peste 50 de milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Patrick Mouratoglou, antrenorul care i-a distrus cariera Simonei Halep, implicat în scandalul momentului: „Lăsați-l în pace!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/patrick-mouratoglou-antrenorul-care-i-a-distrus-cariera-simonei-halep-implicat-in-scandalul-momentului-lasati-l-in-pace-20307238</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Patrick-Mouratoglou-antrenorul-care-i-a-distrus-cariera-Simonei-Halep-implicat-in-scandalul-momentului-„Lasati-l-in-pace.jpg"/><br/><p>Patrick Mouratoglou nu s-a putut abține și a sărit în apărarea unuia dintre jucătorii momentului în cel mai nou scandal care a lovit lumea tenisului.</p>
<p>Jannik Sinner nu are deloc parte de liniște. Fostul lider mondial ATP <span>este prins într-un nou scandal</span>, după cel de dopaj. De această dată, sportivul italian a fost luat în colimator de conaționalii săi deoarece a decis să nu participe în Cupa Davis. Antrenorul care „a contribuit” la retragerea Simonei Halep din tenis îl apără pe Sinner și crede că a luat o decizie bună în condițiile în care programul jucătorilor de tenis este deja foarte încărcat.</p>
<h2><span>Patrick Mouratoglou, de partea lui Jannik Sinner în scandalul momentului: „Lăsați-l în pace”</span></h2>
<p><span>Jannik Sinner este aspru criticat </span>de presa italiană după ce tenismenul a decis să nu ia parte la finala Cupei Davis 2025. Motivul invocat de jucător este nevoia de odihnă și recuperare pentru noul sezon competițional. Conaționalii săi nu sunt deloc încântați dat fiind faptul că sunt gazdele acecstui eveniment și pornesc ca favoriți, cu Sinner în lot.</p>
<p>Patrick Mouratoglou îl sprijină pe numărul 2 ATP în acest scandal și le cere italienilor să îl lase în pace. Fostul antrenor al Simonei Halep și Serena Williams e de părere că a luat o decizie bună pentru el într-un moment în care sportivii au șansa de a-și alege competițiile în care evoluează.</p>
<blockquote><p>„Lăsați-l în pace pe Jannik Sinner. De fapt, cred că este un lucru bun. Nu că ar rata Cupa Davis în mod special, ci că jucătorii de top din ziua de azi au în sfârșit libertatea de a face propriile alegeri. Prea mult timp, jucătorii de tenis au trăit sub un program obligatoriu. Dar jucătorii nu sunt mașini. Își cunosc corpul. Știu când să forțeze, când să se odihnească și când e timpul să-și protejeze viitorul.”, a declarat Patrick Mouratoglou, notează<span> Sportskeeda.</span></p></blockquote>
<h2><span>Francezul critică competiția găzduită de Italia: „Nu mai e ce a fost în trecut”</span></h2>
<p>Cupa David și-a schimbat formatul în ultimii ani și și-a pierdut din prestigiu, a precizat Mouratoglou. Pentru antrenorul francez această competiție pică ca un ghimpe în coastele jucătorilor de top, care au o presiune uriașă pe umeri la finalul unui sezon epuizant.</p>
<blockquote><p>„Cupa Davis este un eveniment frumos, dar nu mai este ce era odată”, a adăugat Mouratoglou. „S-a schimbat mult, și-a pierdut o parte din prestigiu și are loc chiar la sfârșitul unui sezon extenuant. Fizic și emoțional, este unul dintre cele mai dificile evenimente din sport, mai ales când ești numărul 1 în țara ta și presiunea victoriei apasă pe umerii tăi.”, a mai spus fostul antrenor al lui Halep.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ruptura dintre Novak Djokovic și regimul din Serbia escaladează! Ce s-a întâmplat la 24 de ore după ce pictura murală a tenismenului a fost vandalizată la Belgrad. FOTO</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/ruptura-dintre-novak-djokovic-si-regimul-din-serbia-escaladeaza-ce-s-a-intamplat-la-24-de-ore-dupa-ce-pictura-murala-a-tenismenului-a-fost-vandalizata-la-belgrad-foto-20307311</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Ruptura-dintre-Novak-Djokovic-si-regimul-din-Serbia-escaladeaza-Ce-s-a-intamplat-la-24-de-ore-dupa-ce-pictura-murala-a-tenismenului-a-fost-vandalizata-la-Belgrad-e1761388279567.jpg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Novak Djokovic (38 de ani) devine ținta tot mai vizibilă a atacurilor politice, </span><span class="cf1">în timp ce î</span><span class="cf2">și finalizează demersurile pentru obținerea cetățeniei grecești.</span></p>
<p class="pf0">Novak Djokovic, care <span>s-a mutat deja cu familia în Grecia</span>, pe fondul tensiunilor cu regimul politic de la Belgrad, a fost prins în mijlocul conflictelor din Serbia.</p>
<p class="pf0"><span class="cf2">O pictură murală dedicată sârbului, amplasată </span><span class="cf1">într-o zon</span><span class="cf2">ă centrală din Belgrad, a fost acoperită cu vopsea neagră.</span><span class="cf1"> Lucrarea, interpretat</span><span class="cf2">ă de contestatari ca un simbol al sprijinului acordat de tenismen protestelor studențești </span><span class="cf1">îndreptate împotriva pre</span><span class="cf2">ședintelui Aleksandar Vucic, a fost regăcută de autorul ei 24 de ore mai târziu. </span></p>
<h2><span>Ruptura dintre Novak Djokovic și regimul din Serbia escaladează! Pictura murală dedicată sârbului a fost vandalizată la Belgrad și refăcută după 24 de ore</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Djokovic, care până de curând era un adevărat erou în Serbia, a devenit „persona non grata” pentru regimul politic de la Belgrad și susținătorii acestuia. Novak s-a stabilit de curând la Atena, alături de familie, după ce a devenit ținta presei apropiate regimului și a fost numit trădător de președintele Vucic.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Astfel, Novak a ajuns să fie perceput drept un personaj-simbol al mișcării de stradă care divizează țara, iar contestatarii campionului tenisului au ținut să se răzbune. </span><span class="cf2">Aceștia au vandalizat muralul</span><span class="cf3"> ce </span><span class="cf1">îl înfățișa pe <span class="cf3">„</span>Nole” într-un moment celebru de la Wimbledon, alături de mesajul</span><span class="cf3"> </span><span class="cf3">„Continu</span><span class="cf2">ă, continuă! De ce te-ai oprit?”, slogan preluat de studenți </span><span class="cf1">în protestele lor anti-guvernamentale, aflate în desf</span><span class="cf2">ășurare de mai bine de un an.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Gestul lui Djokovic, asociat de studenți cu </span><span class="cf3">„pomparea energiei”, a devenit </span><span class="cf1">între timp un simbol al presiunii împotriva autorit</span><span class="cf2">ăților. Sportivul a explicat ulterior că totul a pornit, de fapt, de la melodia </span><span class="cf3">„Pump It Up”, ascultată des de </span><span class="cf2">copiii săi. Oricum, Djokovic nu și-a ascuns simpatia față de protestatari, ceea ce i-a atras rapid antipatia regimului din Belgrad.  </span></p>
<h2><span>Autorul picturii murale cu Novak Djokovic a refăcut-o în 24 de ore</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">În schimb, <span>deținătorul a 24 de titluri de Grand Slam</span> a transmis mai multe mesaje de susținere pentru protestatari, iar la un derby Steaua Roșie </span><span class="cf3">– Partizan a ap</span><span class="cf2">ărut purt</span><span class="cf1">ând un hanorac cu textul </span><span class="cf3">„Students are champions” („Studen</span><span class="cf2">ții sunt campioni”), notează <span>Mundo Deportivo</span>.  </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Autorul picturii murale, Andrej Josifovski, a reacționat furios pe Instagram: </span><span class="cf3">„Imagina</span><span class="cf2">ți-vă marele patriot </span><span class="cf1">în geac</span><span class="cf2">ă portocalie și cu șapcă, strecor</span><span class="cf1">ându-se noaptea, oprindu-se în fa</span><span class="cf2">ța lui Novak (HEI, NOVAK!), privind drept </span><span class="cf1">în ochii lui </span><span class="cf2">și arunc</span><span class="cf1">ând vopsea peste chip </span><span class="cf2">și trup”. </span><span class="cf2">C</span><span class="cf1">âteva ore mai târziu, Josifovski a ref</span><span class="cf2">ăcut pictura, acuz</span><span class="cf1">ând sus</span><span class="cf2">ținători ai partidului aflat la putere că au vandalizat-o.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Tot </span><span class="cf1">în acest context, Djokovic a ales Grecia ca nou </span><span class="cf3">„refugiu”, dup</span><span class="cf2">ă ce mai multe campanii mediatice l-au etichetat drept </span><span class="cf3">„tr</span><span class="cf2">ădător” pentru susținerea protestelor. </span><span class="cf1">În timp ce studen</span><span class="cf2">ții cer alegeri anticipate și acuză corupția și derapajele autorităților, președintele Vucic </span><span class="cf1">îi nume</span><span class="cf2">ște </span><span class="cf3">„tr</span><span class="cf2">ădători” și </span><span class="cf3">„du</span><span class="cf2">șmani ai statului”, </span><span class="cf1">împingând conflictul într-o zon</span><span class="cf2">ă tot mai dură</span>.</p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Elena Rybakina, decizie controversată după ce a obținut in extremis calificarea la Turneul Campioanelor! A refuzat să mai intre pe teren la Tokyo: „Le-a spus ‘sayonara’”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/elena-rybakina-decizie-controversata-dupa-ce-a-obtinut-in-extremis-calificarea-la-turneul-campioanelor-kazaha-a-refuzat-sa-mai-intre-pe-teren-la-tokyo-le-a-spus-sayonara-20307285</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Elena-Rybakina-decizie-controversata-dupa-ce-a-obtinut-in-extremis-calificarea-la-Turneul-Campioanelor-e1761385028132.jpg"/><br/><p>Elena Rybakina (Kazahstan, 7 WTA) a stârnit controverse în circuitul de tenis profesionist, la doar o zi după ce a obținut biletul pentru Turneul Campioanelor de la Riad (1-8 noiembrie).</p>
<p>Fosta campioană de la Wimbledon a obținut joi o calificare neașteptată la Turneul Campioanelor, ea profitând de faptul că rusoaica Mirra Andreeva (9 WTA), aflată în fața ei în WTA Race, <span>nu a primit viză de intrare în Japonia</span>. Andreeva a absentat astfel de la Tokyo, iar Rybakina a devansat-o grație calificării în semifinalele competiției: 6-3, 7-6(4) cu Viktoria Mboko (Canada, 23 WTA).</p>
<p>Doar că după ce s-a văzut cu sacii în căruță, Elena Rybakina le-a spus adio organizatorilor de la Tokyo, retrăgându-se vineri, înaintea meciului din semifinale cu Linda Noskova (Cehia, 17 WTA).</p>
<h2><span>Elena Rybakina a refuzat să mai joace la Tokyo după ce s-a calificat la Turneul Campioanelor: „Le-a spus ‘sayonara’”</span></h2>
<p><span>Asociația Tenisului Feminin (WTA)</span> a anunțat că Elena Rybakina a decis să nu mai intre pe teren pentru duelul din semifinalele turneului WTA 500 de la Tokyo: „Elena Rybakina s-a retras de la Tokyo! Îi dorim recuperare ușoară”, a transmis forul mondial.</p>
<p>Rybakina a invocat o accidentare la spate: „Îmi pare foarte rău că nu pot juca astăzi. Am avut probleme la spate toată săptămâna și nu sunt 100% fizic. Sunt dezamăgită că fanii nu mă vor vedea astăzi pe teren, dar sper să ne vedem anul viitor”, a precizat campioana din Kazahstan, care pare să fi luat decizia pentru a se menaja în vederea Turneului Campioanelor.</p>
<p>Reacțiile fanilor nu au întârziat să apară, iar mulți au pus sub semnul întrebării veridicitatea accidentării. Pe forumurile dedicate tenisului au apărut inclusiv ironii la adresa jucătoarei: „După ce s-a văzut cu locul de la Turneul Campioanelor asigurat, le-a spus ‘sayonara (n.r. – adio)’ japonezilor”, este titlul unui topic deschis pe forumul de specialitate Tennisforum.</p>
<h2><span>Elena Rybakina, calificare nesperată la Turneul Campioanelor</span></h2>
<p>Elena Rybakina a reușit o <span>calificare dramatică la Turneul Campioanelor</span>, în condițiile în care Mirra Andreeva nu a mai putut evolua la turneele din Japonia, fiindu-i refuzată viza de intrare în această țară.</p>
<p>„Lista jucătoarelor de clasă mondială pentru WTA Finals este acum completă şi abia aştept să urez bun venit acestui grup inspirator de sportive la Riyadh”, a precizat Garbine Muguruza, directoarea Turneului Campioanelor.</p>
<p>Celelalte sportive calificate la Turneul Campioanelor de la Riad sunt: Aryna Sabalenka (Belarus), Iga Swiatek (Polonia), Coco Gauff (SUA), Amanda Anisimova (SUA), Jessica Pegula (SUA), Madison Keys (SUA) și Jasmine Paolini (Italia). Deținătoarea trofeului este Coco Gauff.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
