<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cum îi tratează, de fapt, Mircea Lucescu pe fotbaliştii care debutează cu el la naționala României: „Nu-ți spune decât atât”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/cum-ii-trateaza-de-fapt-mircea-lucescu-pe-fotbalistii-care-debuteaza-cu-el-la-nationala-romaniei-nu-ti-spune-decat-atat-exclusiv-20233901</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-ii-trateaza-de-fapt-Mircea-Lucescu-pe-fotbalistii-care-debuteaza-cu-el-la-nationala-Romaniei-„Nu-ti-spune-decat-atat22.-EXCLUSIV.webp"/><br/><p>Prezent în cea mai recentă ediție a emisiunii „Exclusiv Rapid”, transmisă de ProSport, Denis Ciobotariu (27 de ani) a dezvăluit cum îi tratează Mircea Lucescu (80) pe fotbaliștii care debutează cu el la naționala României.</p>
<p>În actualul mandat al selecționerului, nu mai puțin de cinci jucători au îmbrăcat în premieră tricoul primei reprezentative, între care și talentatul fundaș central al Rapidului.</p>
<h2><span>Denis Ciobotariu a detaliat debutul său de la naționala României, consemnat sub comanda lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Denis Ciobotariu a debutat la naționala mare la data de 24 martie 2025, cu ocazia unui duel San Marino – România 1-5, din preliminariile Cupei Mondiale 2026.</p>
<p>El a început confruntarea din postura de rezervă, însă în minutul 61, selecționerul Mircea Lucescu a decis să îi ofere o șansă și l-a aruncat în luptă în locul mai experimentatului Mihai Popescu.</p>
<p>Prezent în cea mai recentă ediție a emisiunii „Exclusiv Rapid”, transmisă în exclusivitate de ProSport, fundașul giuleștenilor a rememorat ziua debutului și a oferit câteva detalii importante.</p>
<p>Aparent, <span>Mircea Lucescu, antrenor care a împlinit de curând vârsta de 80 de ani</span>, nu își anunță jucătorii înainte de debut, cel mai probabil din dorința de a nu pune o presiune suplimentară pe umerii lor.</p>
<p>Totul se întâmplă pe neprevăzute, iar fotbaliștii află înaintea fluierului de start dacă sunt titulari, sau cu câteva minute înainte de a-și face apariția pe teren, în cazul în care sunt aruncați în luptă din postura de rezerve:</p>
<blockquote><p>Știam ce am de făcut (n.r. – când a debutat pentru România). Pe lângă analiza video și planul tactic, în momentele respective se mai pun la punct doar mici chestii, unde trebuie să stai la faze fixe, de către secunzi. Dânsul îți urează baftă și cam atât. (n.r. – Știai în ziua meciului? Ți-a spus că o să debutezi pentru națională?) Nu. N-aveam nicio idee. Lucescu este omul care m-a debutat la națională, am doar cuvinte de laudă și mulțumire. A fost dintotdeauna un target să ajung la națională”, a declarat Denis Ciobotariu, <span>pentru ProSport, la „Exclusiv Rapid”</span>.</p></blockquote>
<p><iframe allowfullscreen="allowfullscreen" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7WSiOzLwlYw?si=BqIrrUUlpHjL-a5T" title="YouTube video player" width="560"></iframe></p>
<h2><span>Ce jucători au mai debutat la naționala mare a României în actualul mandat al lui „Il Luce”</span></h2>
<p><span>Mircea Lucescu, antrenor care a inventat fotbaliști precum Mateuț, Andone, Mărgăritescu, Lupescu, Gabor sau Dănuț Lupu</span>, a debutat deja în actualul mandat de selecționer de la prima reprezentativă nu mai puțin de cinci fotbaliști.</p>
<p>Denis Ciobotariu este unul dintre ei, așa cum am precizat deja, în timp ce restul de patru nume pot fi consultate în lista de mai jos:</p>
<ul>
<li>Vlad Dragomir – debut la data de 24 martie 2025, cu ocazia meciului San Marino – România 1-5</li>
<li>Dennis Politic – debut la data de 24 martie 2025, cu ocazia meciului San Marino – România 1-5</li>
<li>Mihai Popescu – debut la data de 21 martie 2025, cu ocazia meciului România – Bosnia Herțegovina 0-1</li>
<li>Alexandru Pașcanu – debut la data de 18 noiembrie 2024, cu ocazia meciului România – Cipru 4-1</li>
</ul>
<p>Revenind la Denis Ciobotariu, fundașul central al Rapidului are o cotă de piață de 1.700.000 de euro, potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt. El a jucat 23 de meciuri în tricoul grupării din Giulești, izbutind să contribuie, printre altele, cu trei goluri și cu o pasă decisivă.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu, în vizită la Dănuț Lupu în închisoare: „Au tras toți de el. Asta mi-a zis”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-in-vizita-la-danut-lupu-in-inchisoare-au-tras-toti-de-el-asta-mi-a-zis-20235676</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/Mircea-Lucescu-in-vizita-la-Danut-Lupu-in-inchisoare-„Au-tras-toti-de-el.-Asta-mi-a-zis.jpg"/><br/><p>Dănuț Lupu (58 de ani), care a fost încarcerat la Penitenciarul Rahova din București în intervalul octombrie 2023-martie 2024, a rememorat perioada petrecută în spatele gratiilor.</p>
<p>Mai exact, fostul fotbalist de la Dinamo și Rapid București a vorbit despre personalitățile care l-au vizitat în momentele dificile și a dezvăluit că printre acestea s-a regăsit și Mircea Lucescu (80).</p>
<h2><span>Ce a spus Dănuț Lupu despre vizita pe care Mircea Lucescu i-a făcut-o la închisoare</span></h2>
<p><span>Dănuț Lupu a ajuns la închisoare în octombrie 2023</span>, fiind arestat direct din Aeroportul Internațional „Henri Coandă”, după ce a primit o pedeapsă de 7 luni și 10 zile cu executare pentru faptul că a condus un autoturism fără să dețină permis valabil.</p>
<p>Lupu a rămas în spatele gratiilor până în martie 2024, iar în cele aproximativ 6 luni pe care le-a petrecut departe de lumina soarelui a beneficiat de sprijinul mai multor oameni de fotbal cu care a colaborat de-a lungul carierei.</p>
<p>Spre exemplu, <span>fostul coechipier Ioan Andone l-a vizitat pe Dănuț Lupu în închisoare</span> și a încercat să îi ridice moralul, dar în același timp l-a și certat pentru imprudența care l-a pus în acea postură.</p>
<p>Pus în postura de a rememora vizitele de care a avut parte, Dănuț Lupu a dezvăluit că și Mircea Lucescu a mers să îl vadă la Penitenciarul Rahova din București. Și deși Lupu a încercat să îl întoarcă din drum pe selecționer, „Il Luce” tot nu s-a lăsat până nu l-a vizitat:</p>
<blockquote><p>După cum îl cunosc pe nea Mircea, eram convins că o să vină la mine. Nu mi-am dorit lucrul acesta. Când mi-a spus că vrea să vină, i-am zis să nu o facă. Eu cred că este un nume mult prea mare și nu are ce căuta în locul acela. Nu era în elementul lui, toți trăgeau de el. Când a plecat de la mine mi-a zis: «Fii atent, sper că e ultima oară când mai vin în locul acesta, că nu îmi place deloc. Prima dată am fost la Copos, a doua oară la tine, a treia oară sper să nu mai vin niciodată». Nu cred că este plăcut pentru un om ca nea Mircea să… Dar vă dați seama că pentru mine a fost o onoare că a venit la mine”, a declarat Dănuț Lupu, citat de <span>Fanatik</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Cum a comentat ideea că Mircea Lucescu l-a dorit în staff la echipa națională</span></h2>
<p>În continuare, Dănuț Lupu a confirmat că a avut ceva discuții cu Mircea Lucescu pentru a face parte din staff-ul acestuia la echipa națională, însă discuțiile nu s-au concretizat și fostul fotbalist de la Rapid și Dinamo nu a mai insistat:</p>
<blockquote><p>O întrebare pe care o primesc de la mulți (n.r. – Dacă Mircea Lucescu a vrut să îl ia în staff la echipa națională). Nu vreau să zică lumea că datorită lui am ajuns acolo sau că datorită lui… Am avut o discuție, puțin, și de atunci am îngropat-o. Nu i-am mai adus aminte, nu îmi place să trag de cineva sau să mă rog. Asta a apreciat nea Mircea la mine, n-am stat niciodată de capul lui”, a completat Lupu, conform aceleiași surse.</p></blockquote>
<p>Din postura de fotbalist, Dănuț Lupu a bifat 14 apariții în naționala mare a României.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Trebuie să fie fără milă”. Englezii anunță că Tottenham îl va vinde pe Radu Drăgușin fără scrupule</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/trebuie-sa-fie-fara-mila-englezii-anunta-ca-tottenham-il-va-vinde-pe-radu-dragusin-fara-scrupule-20235658</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Trebuie-sa-fie-fara-mila.-Englezii-anunta-ca-Tottenham-il-va-vinde-pe-Radu-Dragusin-fara-scrupule.webp"/><br/><p>Radu Drăgușin (23 de ani) s-ar putea despărți de Tottenham Hotspur în această vară, în condițiile în care londonezii au un număr mare de fundași centrali la dispoziție.</p>
<p>În plus, Drăgușin se recuperează în continuare după accidentarea pe care a suferit-o în luna ianuarie, iar actualul manager al lui Tottenham, danezul Thomas Frank (51), nu a avut ocazia să îl vadă deloc la treabă.</p>
<h2><span>Despărțirea dintre Radu Drăgușin și Tottenham ar putea fi inevitabilă. Cum au ajuns englezii la această concluzie</span></h2>
<p><span>Radu Drăgușin este din nou subiectul unui potențial transfer</span> și cel mai recent s-a vehiculat că Juventus Torino l-ar avea pe lista de achiziții.</p>
<p>Însă, până când astfel de zvonuri se vor infirma sau confirma, <span>Radu Drăgușin a fost lăsat acasă de Tottenham</span>, care se află într-un cantonament de pregătire în Asia.</p>
<p>Așadar, danezul Thomas Frank, noul antrenor principal al echipei, nu va putea să îl vadă pe talentatul fundaș român nici măcar în cadrul unor sesiuni de antrenamente. Și având în vedere concurența aprigă care există la Tottenham pentru postul de fundaș central, englezii de la site-ul <span>Tottenhamhotspurnews.com</span> sunt convinși că Radu Drăgușin va fi vândut în următoarele săptămâni:</p>
<blockquote><p>Radu Drăgușin a devenit un om de care Tottenham a cam uitat. Asta în condițiile în care stă pe tușă de niște luni bune, după accidentarea serioasă pe care a suferit-o, în ianuarie. Sosirea noului manager, Thomas Frank, poate fi în detrimentul lui Drăgușin. În primul rând, românul mai are de așteptat niște luni până să se întoarcă pe teren. Drept urmare, Frank trebuie să pregătească viitorul apropiat al echipei fără el. Apoi, apare o întrebare: mai are rost păstrarea lui Drăgușin, la Tottenham? Pentru că, inclusiv când va fi apt de joc, el va fi la coada listei, în ceea ce privește compartimentul defensiv. Într-adevăr, ar fi o decizie dură din partea patronului Levy, de a vinde un jucător care a stat pe tușă, accidentat, o perioadă atât de lungă. Dar patronul clubului e conștient că trebuie să fie fără milă, în privința deciziilor pe care le va lua, în această vară”, se arată pe Tottenhamhotspurnews.com.</p></blockquote>
<h2><span>Șapte fundași centrali în lotul lui Thomas Frank</span></h2>
<p>Cel mai probabil, Cristian Romero și Micky van de Ven vor fi și în sezonul 2025-2026 principalele opțiuni ale lui Tottenham pentru centrul defensivei. De asemenea, veteranul Ben Davies se află și el în continuare în angrenajul echipei.</p>
<p>Și, spre deosebire de stagiunea precedentă, londonezii se mai pot baza pe trei stoperi încă din debutul sezonului. Este vorba despre austriacul Kevin Danso și despre puștii Luka Vuksovic și Kota Takai, în vârstă de 18, respectiv 20 de ani.</p>
<p>Așadar, Tottenham s-ar putea despărți, într-adevăr, de cel puțin un fundaș central în perioada imediat următoare. Iar în cazul lui Radu Drăgușin, românul ar putea aduce și ceva bani în conturile clubului, spre deosebire de Ben Davies, care urmează să împlinească 33 de ani.</p>
<p>S-a mai vorbit intens și despre posibila vânzare a lui Cristian Romero, însă în cele din urmă, clubul a decis să îl păstreze pe internaționalul argentinian.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Câți bani a dat George Copos lăutarilor care au cântat la petrecerea de ziua lui Mircea Lucescu</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cati-bani-a-dat-george-copos-lautarilor-care-au-cantat-la-petrecerea-de-ziua-lui-mircea-lucescu-20233424</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cati-bani-a-dat-George-Copos-lautarilor-care-au-cantat-la-petrecerea-de-ziua-lui-Mircea-Lucescu-1400x778.jpg"/><br/><p>În ziua în care a împlinit venerabila vârstă de 80 de ani, Mircea Lucescu a avut parte de o petrecere specială, în restaurantul hotelului deținut de bunul său prieten, George Copos. Acesta a avut grijă ca fiecare detaliu să fie pus la punct.</p>
<p>Ca distracția să fie pe cinste, misiunea de a întreține atmosfera le-a revenit unora dintre cei mai vestiți lăutari. Vorbim despre membrii tarafului Ion Tudorache, răsplătiți cum se cuvine pentru prestație chiar de omul care era poreclit cândva „Berlusconi din Giulești”.</p>
<p>„Il Luce” s-a bucurat de prezența fiului său, Răzvan, dar și a multora dintre foștii colegi. Nu puteau lipsi nici <span>cei mai buni fotbaliști pe care i-a pregătit</span> de-a lungul carierei. Fiecare generație a avut propria masă, în felul următor: Dinamo și naționala din 1970, Corvinul Hunedoara, naționala din ’84, Dinamo ’88, Brescia și Rapid, Galatasaray și Șahtior.</p>
<h2><span>George Copos i-a cinstit pe lăutari la petrecerea de ziua lui Mircea Lucescu</span></h2>
<p>Petrecerea de la Crowne Plaza a început la ora 19:00 și a durat până spre miezul nopții, cu Mircea Lucescu <span>într-o formă de zile mari</span>. Nici George Copos nu s-a lăsat mai prejos, în special când a venit vorba despre lăutari.</p>
<p>Momentul în care a fost nevoit să scoată bani din buzunar i-a făcut pe toți cei prezenți să râdă în hohote. 400 de lei au primit Ionel Tudorache și cei din taraful său, potrivit <span>gsp.ro</span>, pentru programul artistic.</p>
<blockquote><p>„Sunt extrem de onorat că generația care a adus atâtea bucurii românilor este, în această seară, aici. Voi ați fost și veți rămâne mereu extraordinari. Ne-ați adus atât de multe momente frumoase. Mircea este un om unic, fenomenal, un artist.</p>
<p> </p>
<p>Felicitări, Mircea! Și… felicitări, Răzvan Lucescu! Răzvan Lucescu, care te-a bătut cu 1-0 și nu o să uit asta niciodată”, a spus fostul patron al Rapidului.</p></blockquote>
<h2><span>Mircea Lucescu: „La 90 de ani vom face o petrecere și mai mare”</span></h2>
<p>În finalul evenimentului, selecționerul a luat microfonul și le-a mulțumit tuturor pentru prezență. Ba mai mult, le-a promis că vor petrece mai mult peste un deceniu, când va împlini 90 de ani.</p>
<blockquote><p>„Sper să ne revedem! Vă promit că, la 90 de ani, vom face o petrecere și mai mare. Asta înseamnă că trebuie să faceți eforturi să vă țineți după mine. Nu e de glumă!</p>
<p> </p>
<p>Vă îmbrățișez pe toți și mergem acasă. Aveți grijă că vă bat nevestele dacă mai vreți să rămâneți! Sau aveți aprobare?! Trebuia să veniți cu hârtia scrisă”, au fost cuvintele rostite de Mircea Lucescu.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ioan Sdrobiş, marele rival al lui Mircea Lucescu, mesaj tulburător: „Am fost la preot şi i-am cerut să-l ierte, că şi eu l-am iertat. Când o să plec din lumea asta, vreau să stea liniştit”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/ioan-sdrobis-marele-rival-al-lui-mircea-lucescu-mesaj-tulburator-am-fost-la-preot-si-i-am-cerut-sa-l-ierte-ca-si-eu-l-am-iertat-cand-o-sa-plec-din-lumea-asta-vreau-sa-stea-linistit-exclusiv-20232405</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/WhatsApp-Image-2025-07-29-at-10.26.55.jpeg"/><br/><p>Ioan Sdrobiș, 79 de ani, i-a transmis un mesaj de la mulți ani lui Mircea Lucescu, prin intermediul <span>ProSport</span>, în ziua în care Il Luce a împlint 80 de ani.</p>
<p>Mircea Lucescu, unul dintre cei mai titrați antrenori români, a împlinit azi, 29 iulie, 80 de ani. Acesta a organizat<span> în cursul zilei de luni</span> o petrecere cu foștii săi jucători, cea la care au participat nume grele, printre care îi enumerăm pe Gică Hagi, Dorin Mateuț, Romulus Gabor, Ioan Andone, Gheorghiță Geolgău, Aurel Țicleanu, Gino Iorgulescu, Florin Răducioiu, Florin Prunea, Dănuț Lupu și mulți alții.</p>
<p>Însă, Mircea Lucescu a fost felicitat azi, 29 iulie, în ziua în care a împlinit 80 de ani, prin intermediul <span>ProSport</span>, chiar și de către omul care în România a fost considerat marele său rival, <span>Ioan Sdrobiș, 79 de ani.</span></p>
<h2><span>Ioan Sdrobiş, marele rival al lui Mircea Lucescu, mesaj tulburător: „Asta am făcut”!</span></h2>
<p>Ioan Sdrobiș se află acum acasă în plină recuperare, după ce la jumătatea lunii iunie a suferit o operație pe creierul mic. Acesta ne-a vorbit despre rivalitatea lui cu Mircea Lucescu, dar ne-a făcut și unele dezvăluiri.</p>
<p>„Oameni buni, încă nu m-am dus, dar îi mulțumesc lui Dumnezeu și doctorilor că au avut grjă de mine în ultimele săptămâni și sunt în continuare în viață. A trebuit să trec printr-o operație la cap și, după problemele de anul trecut, iar acum mă aflu acasă în plină recuperare. Sunt și eu în spatele lui Mircea Lucescu cu câteva luni, iar la anul în aprilie fac și eu 80 de ani.</p>
<p>Vă spun sincer că așteptam un telefon de la voi și eram sigur că o să mă sunați să vorbim despre Mircea. O să vă dezvălui un lucru. Eu stau mai rău cu sănătatea față de Mircea și nu vă ascund că am fost chiar și la preot. Iar preotului i-am cerut și i-am spus că eu vreau să iert două persoane înainte de a mă duce pe lumea cealaltă. Aceste două persoane sunt Mircea Lucescu și Cristi Chivu. Sper că vor citi cele spuse vouă de mine și îi asigur că i-am iertat. Dar azi doresc să vorbim doar despre Mircea Lucescu”, și-a început Sdrobiș discursul.</p>
<h2><span>Ioan Sdrobiș: „Îmi pare rău că nu l-am învins niciodată pe Mircea Lucescu în carieră, dar el știe de ce nu am putut să îl bat și m-a durut că nu a recunoscut niciodată acest lucru”</span></h2>
<p>În continuare, Ioan Sdrobiș ne-a declarat: „Eu îl consider pe Mircea Lucescu unul dintre cei mai buni antrenori ai noștri, iar eu recunosc nu l-am învins niciodată în carieră. Supărarea mea a plecat pe el de la faptul că el știe foarte bine de ce eu nu-l puteam învinge și m-a durut mulți ani că el nu a recunoscut niciodată treaba asta.</p>
<p>Știe bine ce ne-a cerut în vesitar la un meci Oțelul-Dinamo, era înainte de 1990, legat de Cămătaru și era normal ca eu să mă supăr rău de tot pe el. Păi așa voia el să iasă Cami golgheterul României? Mereu aveam tot felul de probleme când jucam împotriva lui Mircea Lucescu. De aici a plecat supărarea mea pe el. El profita de acel sistem de la vremea aia, iar noi cei de prin Provincie cam aveam de suferit când jucam împotriva echipelor lui Mircea Lucescu. Dar cum naiba se făcea că eu puteam totuși să înving Dinamo, când nu mai era Lucescu la ei? În fine, vreau ca Mircea Lucescu să afle că l-am iertat. Și l-am iertat chiar și în fața preotului. Sper să mă sunați și să îmi urați și mie la mulți ani la anul în aprilie. Atunci voi face și eu 80 de ani. Îi mai transmit lui Mircea Lucescu să îi dea Dumnezu puterea de muncă și să califice naționala la Campionatul Mondial, dar îmi pare rău totuși că Mircea nu a luat un copil din ăsta mai tânăr de al nostru pe lângă el în staff, ca apoi să îi lase naționala pe mână. Iar copilul ăsta în opinia mea trebuia să fie Cristi Chivu. Dar v-am spus mai devreme că în această zi vreau să vorbesc doar despre Mircea Lucescu și nu mai spun nimic despre Cristi Chivu. Este urât pentru cariera lui Mircea Lucescu să o termine cu fotbalul cu o ratare a calificării la CM.</p>
<p>Însă, încă o dată îi doresc lui Mircea Lucescu un călduros la mulți ani, multă putere de muncă și să îl țină Dumnezeu sănătos cât mai mult timp. Știu că a trecut și el printr-o operație, iar noi ăștia care suntem ajunși pe la 80 de ani chiar avem nevoie de multă sănătate”.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
