<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Încă o modificare de ultimă oră la națională. Un rapidist vine la lotul de tineret</title>
      <link>https://www.prosport.ro/u21/inca-o-modificare-de-ultima-ora-la-nationala-un-rapidist-vine-la-lotul-de-tineret-20263789</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Inca-o-modificare-de-ultima-ora-la-nationala.-Un-rapidist-vine-la-lotul-de-tineret-1400x1050.jpg"/><br/><p>Rareș Pop (Rapid) a fost convocat de urgență la lotul de tineret U21, pentru meciurile „tricolorilor” din preliminariile EURO 2027 U21, cu Kosovo și San Marino.</p>
<p>Potrivit FRF, Pop îl va înlocui pe Ștefan Bană (Oțelul), după ce acesta a părăsit cantonamentul din cauza unor probleme medicale. Pentru <span>lotul antrenat de Costin Curelea</span>, aceasta este a doua schimbare, după cea lui Maftei, de la Farul, care s-a accidentat în meciul echipei de club, în campionat. În locul său a fost convocat Țuțu (UTA Arad).</p>
<h2><span>Un rapidsit vine la lotul național de tineret U21</span></h2>
<p>După schimbarea lui David Maftei cu Mark Țuțu, din cauza unei accidentări în campionat, reprezentativa de tineret U21 trece printr-o nouă modificare a lotului, chiar înainte de meciul de vineri cu Kosovo, din preliminariile EURO 2027 U 21.</p>
<p>„De la debutul cantonamentului au apărut două schimbări față de lotul anunțat inițial de selecționerul Costin Curelea pentru meciurile naționalei de tineret din luna septembrie.</p>
<p>Mai întâi, David Maftei (Farul Constanța) s-a accidentat în meciul echipei de club din campionat, în locul lui fiind convocat Mark Țuțu (UTA Arad). Ulterior, Ștefan Bană, mijlocașul celor de la Oțelul, a părăsit și el cantonamentul din cauza unor probleme medicale.</p>
<p>În locul lui, Costin Curelea a decis să îl convoace pe Rareș Pop, mijlocașul celor de la Rapid. Acesta va sosi astăzi la Iași pentru a se alătura lotului”, se arată în comunicatul <span>FRF</span>.</p>
<h2><span>Lotul naționalei U21 pentru „dubla” cu Kosovo și San Marino</span></h2>
<p>În urma acestor modificări de ultimă oră, iată lotul pe care selecționerul Curelea îl va avea la dispoziție pentru cele două meciuri, cu Kosovo (vineri, 5 septembrie, ora 18:30, la Iași) și cu San Marino (marți, 9 septembrie, ora 21:30, la Serravalle).</p>
<p>Portari: Ștefan Lefter (Universitatea Cluj), Vlad Rafailă (Real Betis | Spania), Codruț Sandu (Corvinul Hunedoara);</p>
<p>Fundași: Tony Strata (Vitoria Guimaraes | Portugalia), Matteo Duțu (AC Milan | Italia), Răzvan Pașcalău (Dinamo), Mario Tudose (CFC Argeș), Robert Jălade (Sevilla | Spania), Antonio David (Internazionale Milano | Italia), Kevin Ciubotaru (FC Hermannstadt), Mark Țuțu (UTA Arad);</p>
<p>Mijlocași: Eduard Radaslavescu (Farul Constanța), Mihnea Rădulescu (Universitatea Craiova), Alexandru Musi (Dinamo), Rareș Pop (Rapid), Lorenzo Biliboc (CFR Cluj), Cristian Mihai (Dinamo), Cătălin Vulturar (Rapid), Alin Boțogan (Petrolul), Luca Szimionaș (Hellas Verona | Italia);</p>
<p>Atacanți: Rareș Burnete (Juve Stabia | Italia), Atanas Trică (Universitatea Cluj), Ioan Vermeșan (Hellas Verona | Italia).</p>
<h2><span>EURO 2027 U 21, în Albania și Spania</span></h2>
<p>EURO 2027 U21 se desfășoară în Albania și Serbia, cele două țări fiind calificate direct în turneul final. România se află în Grupa A, alături de Spania, Finlanda, Kosovo, Cipru și San Marino. Obiectivul naționalei de tineret este de a bifa cea de-a cincea prezență consecutivă la un turneu final U21.</p>
<p>În ediția din acest an a „Europeanului” de tineret, care a avut loc în Slovacia, România nu a reușit să treacă de faza grupelor, încheind competiția pe ultimul loc al Grupei A.</p>
<ul>
<li><span>Daniel Pancu i-a distrus pe fotbaliștii de la naționala României U21 pentru ce au făcut în cantonamentul de la EURO: „Grav! Toate lucrurile interzise”</span></li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu a luat decizia cu fotbalistul „problemă” pe care nu l-a convocat la naționala României: „Trebuie să fac asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-a-luat-decizia-cu-fotbalistul-problema-pe-care-nu-l-a-convocat-la-nationala-romaniei-trebuie-sa-fac-asta-20263988</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Mircea-Lucescu-a-luat-decizia-cu-fotbalistul-„problema-pe-care-nu-l-a-convocat-la-nationala-Romaniei.-„Trebuie-sa-fac-asta-1400x867.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Mircea Lucescu a vorbit la conferința de presă premergătoare meciului amical cu Canada despre fotbalistul </span><span class="cf1">„</span><span class="cf0">problemă” pe care a decis să nu-l cheme la lot.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Î</span><span class="cf0">n cauz</span><span class="cf0">ă este vorba despre Ionuț Radu, noul portar de la Celta Vigo, cel care, din ce informații are selecționerul de la colaboratorii săi, are pretenția ca atunci c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf0">nd este convocat, </span><span class="cf0">să fie titular </span><span class="cf2">î</span><span class="cf0">ntre buturile tricolore.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf2">Mircea Lucescu a </span><span class="cf3">vorbit despre „cazul” </span><span class="cf3">Ionuț Radu, portar </span><span class="cf2">pe care nu l-a convocat la naționala României</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf3">Selec</span><span class="cf3">ționerul naționalei Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">niei </span><span class="cf2">a </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">atins” </span><span class="cf3">la conferința de </span><span class="cf2">presă premergătoare meciului amical cu Canada și subi</span><span class="cf3">e</span><span class="cf2">ctul Ionuț Radu</span><span class="cf3">, portar pe care a decis s</span><span class="cf3">ă nu-l cheme la lot pentru </span><span class="cf3">acestă</span><span class="cf3"> dublă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Din spusele lui Il Luce, <span>n</span></span><span>oul portar de la Celta Vigo </span><span class="cf2"><span>are pretenția</span> ca atunci când este convocat</span><span class="cf3"> la prima reprezentativ</span><span class="cf3">ă</span><span class="cf3">,</span><span class="cf2"> să fie titular între buturile tricolore.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Din acest motiv, tehnicianul dezv</span><span class="cf3">ăluie că va avea c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">t mai rapid o discu</span><span class="cf3">ție decisivă cu acesta, deoarece naționala Rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">niei nu are nevoie de </span><span class="cf4">„</span><span class="cf3">orgolii” care ar putea dăuna vestiarului. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf4">„</span><span class="cf5">Sigur, este </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n vizorul meu. Trebuie s</span><span class="cf3">ă am o discuție foarte serioasă cu el. Este un tip mai special, așa că trebuie discutat cu totul altfel. Echipa națională nu are nevoie de mult orgoliu care poate să facă probleme celorlalți. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf3">Dar, mă bucur pentru el, a demonstrat </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n campionatul Italiei. El, c</span><span class="cf2">â</span><span class="cf3">nd vine, trebuie s</span><span class="cf3">ă fie titular, asta e clar, din spusele tuturor celor cu care lucrez eu </span><span class="cf2">î</span><span class="cf3">n momentul de față, care au avut contact cu el. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf3">nc</span><span class="cf3">ă nu am apucat să vorbesc cu el”, a spus Mircea Lucescu. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20235690" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20235690" class="size-full wp-image-20235690" decoding="async" fetchpriority="high" height="933" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/profimedia-1000780373-1.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-1000780373-1.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/profimedia-1000780373-1-768x512.jpg 768w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20235690">FOTO: Profimedia 02.08.2025</p></div>
<p><!--StartFragment --></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf0">Inclus de Celta Vigo </span><span class="cf1">pe lista juc</span><span class="cf1">ătorilor eligibili </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n Europa League</span></span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Ionuț Radu a fost titular pentru Celta Vigo </span><span class="cf2">în primele patru partide oficiale ale echipei </span><span class="cf1">din La Liga, </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">ns</span><span class="cf1">ă <span>a </span></span><span>încasat gol de fiecare dată</span><span class="cf1">. </span><span class="cf2">Î</span><span class="cf1">n ciuda acestui aspect, </span><span class="cf3">spaniolii au </span><span class="cf2">încredere </span><span class="cf1">total</span><span class="cf1">ă </span><span class="cf2">în </span><span class="cf1">calit</span><span class="cf1">ățile goalkeeper-ului rom</span><span class="cf2">â</span><span class="cf1">n</span><span class="cf3">, astfel că l-au inclus </span><span class="cf1">pe lista trimis</span><span class="cf1">ă la UEFA </span><span class="cf1">cu juc</span><span class="cf1">ătorii care pot evolua </span><span class="cf2">î</span><span class="cf1">n acest sezon al </span><span class="cf2">Europa League</span><span class="cf1">.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">În actuala edi</span><span class="cf3">ție a competiției,</span><span class="cf0"> ibericii vor da piept în faza principală cu Stuttgart (deplasare), PAOK Salonic (acas</span><span class="cf4">ă), Nice (acasă), Dinamo Zagreb (deplasare), Ludogorets (deplasare), Bologna (acasă), Lille (acasă) și Steaua Roșie Belgrad (deplasare). </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Nu mai e nimic de făcut cu transferul lui Ianis Hagi! Răsturnarea de situație nu mai e posibilă</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/nu-mai-e-nimic-de-facut-cu-transferul-lui-ianis-hagi-rasturnarea-de-situatie-nu-mai-e-posibila-20263924</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Nu-mai-e-nimic-de-facut-cu-transferul-lui-Ianis-Hagi-Rasturnarea-de-situatie-nu-mai-e-posibila.webp"/><br/><p>Transferul lui Ianis Hagi (26 de ani) la Legia Varșovia, echipa din Polonia antrenată de Edi Iordănescu (47), poate fi considerat un subiect închis.</p>
<p>Cel puțin asta sugereaază jurnaliștii polonezi, care transmit că o răsturnare de situație nu mai e posibilă, după ce mijlocașul român și-ar fi dat acceptul să meargă în Turcia, la Alanyaspor.</p>
<h2><span>Ianis Hagi, zero șanse să mai ajungă la Legia. Ce au scris polonezii</span></h2>
<p><span>Transferul lui Ianis Hagi la Legia Varșovia</span> a făcut vâlvă atât în presa din România, cât și în cea din Polonia, mai ales în luna iunie, atunci când fostul selecționer Edi Iordănescu doar ce fusese instalat pe banca echipei angrenate în faza principală din Conference League.</p>
<p>Însă, polonezii nu au reușit să îi satisfacă pretențiile financiare mijlocașului și odată cu trecerea săptămânilor, zvonurile cu privire la o trecere a lui Ianis la Legia s-au potolit.</p>
<p>Acum, după ce <span>turcii au făcut anunțul despre transferul lui Ianis Hagi la Alanyaspor</span>, jurnaliștii polonezi de la publicația <span>Sportowy</span> par resemnați cu privire la decizia fotbalistului român și confirmă, într-o oarecare măsură, alegerea mijlocașului:</p>
<p>„Ianis Hagi nu e pentru Legia. O alegere interesantă pentru jucător”, titrează sursa citată.</p>
<p>În continuare, polonezii susțin că telenovela din jurul lui Ianis Hagi, care a durat din mai și până în septembrie, este pe punctul de a ajunge la final:</p>
<p>„Saga transferului românului durează de ceva vreme. O mutare la Legia Varșovia a fost o posibilitate, dar el nu a fost interesat. Cel mai probabil va ajunge în Turcia. Ianis este internațional român cu 47 de selecții, câștigător al campionatului Scoției cu Glasgow Rangers. Contractul său cu Rangers nu a fost reînnoit din cauza neînțelegerilor financiare și, mai ales, a dorinței lui Hagi de a-și continua dezvoltarea. A bifat 130 de apariții pentru echipa scoțiană, marcând 20 de goluri și oferind 28 de pase decisive. Hagi este cotat de Transfermarkt la puțin sub două milioane de euro. Legia l-a luat în considerare serios, dar în cele din urmă nu se va muta la Varșovia. Edward Iordănescu a declarat că Ianis și-a exprimat dorința de a ajunge într-un campionat din Top 5, însă salariul jucătorului s-a dovedit a fi principala problemă. El nu va ajunge într-unul dintre primele cinci campionate ale lumii, deoarece, cel mai probabil, va fi transferat de Alanyaspor. Formația a ocupat locul 12 în Super Lig sezonul trecut”, informează polonezii.</p>
<h2><span>Alanyaspor va fi a 6-a formație din cariera lui Ianis Hagi</span></h2>
<p>Format la academia legendarului său tată, Ianis Hagi a debutat în fotbalul mare la Constanța, tot la echipa patronată de Gică Hagi. În 2016, Viitorul, așa cum se numea actuala Farul Constanța pe atunci, l-a cedat la Fiorentina. Ianis a mai trecut apoi KRC Genk, din Belgia, Rangers, din Scoția, și Alaves, din Spania.</p>
<p>Pentru Rangers, clubul la care a fost legitimat cel mai mult, Ianis Hagi a contribuit cu 20 de goluri și 28 de pase decisive într-un total de 130 de apariții. Un titlu, o Cupă a Scoției și o Cupă a Ligii a cucerit Hagi Jr. alături de gruparea britanică.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Transferul lui Ianis Hagi a fost confirmat de Mircea Lucescu. Dinamo Kiev, ofertă bombă pentru fiul lui Gică Hagi!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/transferul-lui-ianis-hagi-a-fost-confirmat-de-mircea-lucescu-dinamo-kiev-oferta-bomba-pentru-fiul-lui-gica-hagi-20263906</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Transferul-lui-Ianis-Hagi-a-fost-confirmat-de-Mircea-Lucescu.-Dinamo-Kiev-oferta-bomba-pentru-fiul-lui-Gica-Hagi-1400x779.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Transferul lui </span><span class="cf0">Ianis</span><span class="cf0"> Hagi la </span><span class="cf0">Alanyaspor</span><span class="cf0"> a fost confirmat și de Mircea Lucescu, selecționerul dezvăluind totodată că a </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncercat s</span><span class="cf0">ă intermedieze o mutare bombă a internaționalului rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Reputatul tehnician sus</span><span class="cf0">ține că </span><span class="cf0">Dinamo Kiev, fosta sa echip</span><span class="cf0">ă, l-a dorit pe băiatul </span><span class="cf2">„</span><span class="cf0">Regelui”, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ns</span><span class="cf0">ă p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la urmă, tricolorul a ales să semneze </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Turcia.</span></p>
<h2 class="pf0"><span><span class="cf3">Transferul lui </span><span class="cf3">Ianis</span></span><span class="cf3"><span> Hagi la Alanyaspor a fost confirmat de Mircea Lucescu. Dinamo Kiev a încercat să dea marea lovitură!</span><br/>
</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf0">Gata, de acum este sigur! </span><span class="cf3">Transferul lui </span><span class="cf3">Ianis</span><span class="cf3"> Hagi la </span><span class="cf3">Alanyaspor</span><span class="cf3"> a fost confirmat și de Mircea Lucescu</span><span class="cf0">. Totodat</span><span class="cf0">ă, s</span><span class="cf3">elecționerul </span><span class="cf0">primei reprezentative a Rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">niei a </span><span class="cf3">dezvălu</span><span class="cf0">it c</span><span class="cf0">ă</span><span class="cf3"> a încercat să intermedieze o mutare bombă a internaționalului român.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Il Luce </span><span class="cf3">susține că Dinamo Kiev, fosta sa echipă, </span><span>a încercat să-l transfere pe </span><span class="cf3"><span>băiatul „Regelui”</span>, însă până la urmă, </span><span class="cf0">mijloca</span><span class="cf0">șul naționalei </span><span class="cf3">a ales să semneze </span><span class="cf0">cu echipa </span><span class="cf3">Turcia.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">„</span><span class="cf4">A g</span><span class="cf0">ăsit ce și-a dorit el. </span><span class="cf1">Î</span><span class="cf0">n aceste discu</span><span class="cf0">ții am intervenit și eu. Și cu Rapidul, apoi cu Dinamo Kiev. Și-l doreau. A ales și e foarte bine că a ales. Ce a ales este excelent. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Am vorbit cu el aseară. I-am spus. Din acest moment te g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">nde</span><span class="cf0">ști la ce ai de făcut. Nu te mai g</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">ndi la ce a fost. Te a</span><span class="cf0">ștept, după ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncep</span><span class="cf0">i să joci. Deci e bine”, a declarat Mircea Lucescu. </span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20252177" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20252177" class="size-large wp-image-20252177" decoding="async" height="924" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/08/„Ianis-Hagi-negociaza-un-transfer-controversat.-Ar-fi-cerut-tot-1.000.000-de-euro-la-negocieri-scaled-e1755935320798-1400x924.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Ianis-Hagi-negociaza-un-transfer-controversat.-Ar-fi-cerut-tot-1.000.000-de-euro-la-negocieri-scaled-e1755935320798-1400x924.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Ianis-Hagi-negociaza-un-transfer-controversat.-Ar-fi-cerut-tot-1.000.000-de-euro-la-negocieri-scaled-e1755935320798-768x507.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Ianis-Hagi-negociaza-un-transfer-controversat.-Ar-fi-cerut-tot-1.000.000-de-euro-la-negocieri-scaled-e1755935320798-1536x1014.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/08/„Ianis-Hagi-negociaza-un-transfer-controversat.-Ar-fi-cerut-tot-1.000.000-de-euro-la-negocieri-scaled-e1755935320798-2048x1352.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20252177">FOTO: SportPictures</p></div>
<h2><span>Băiatul lui Gică Hagi are remușcări. „Regretă și el”</span></h2>
<p>Selecționerul naționalei României a reușit să vorbească cu Ianis Hagi și spune că acesta regretă faptul că a tergiversat atât de mult transferul după despărițirea de Rangers de la începutul verii.</p>
<p>Mircea Lucescu este de părere că <span>fotbalistul a luat decizia bună când a ales să semneze în campionatul Turciei</span>, competiție pe care reputatul tehnician o vede ca pe una valoroasă, prima după Top 5 campionate din Europa.</p>
<p>Competiție înțesată de jucători de talie mondială, cu care experiență, și cu stadioane arhipline, care sigur îl va stimula pe internaționalul român.</p>
<p class="pf0"><span class="cf0">„Regreta și el că nu a găsit mai devreme ceea ce </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">i convenea. Campionatul Turciei este primul dup</span><span class="cf0">ă cele cinci mari. Jucători buni, cu foarte multă experiență, stadioane pline. Eu consider că a făcut o treabă bună, </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ntr-un campionat care stimuleaz</span><span class="cf0">ă. Din punctul meu de vedere, a găsit un campionat bun”,  a mai spus Mircea Lucescu.  </span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Înainte de România – Canada, selecționerul a avut o reacție fabuloasă despre Mircea Lucescu. „Wow! Eu nu vreau asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/inainte-de-romania-canada-selectionerul-a-avut-o-reactie-fabuloasa-despre-mircea-lucescu-wow-eu-nu-vreau-asta-20263749</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/09/Inainte-de-Romania-Canada-selectionerul-a-avut-o-reactie-fabuloasa-despre-Mircea-Lucescu.-„Wow-Eu-nu-vreau-asta-1400x1050.jpg"/><br/><p>Selecționerul Canadei, Jesse Marsch (51 de ani), a avut o reacție fabuloasă la adresa Mircea Lucescu (80 de ani), chiar înainte de amicalul România – Canada, de vineri, 5 septembrie, ora 21.00, de pe Arena Națională.</p>
<p>Dacă pentru Canada o victorie în fața „tricolorilor” reprezintă întreruperea unei serii nefaste pe continentul european, pentru echipa antrenată de Mircea Lucescu este ultimul test înaintea meciurilor contând pentru preliminariile CM 2026. Prima partidă oficială este cea cu Cipru, în deplasare, de pe 9 septembrie. În tur, România s-a impus cu 2-0, iar <span>Dennis Man a fost „omul meciului”</span>.</p>
<h2><span>Selecționerul Jesse Marsch, reacție fabuloasă despre Mircea Lucescu, înaintea amicalului România – Canada</span></h2>
<p>România și Canada se întâlnesc într-un meci amical, iar chiar înaintea acestuia selecționerul Jesse Marsch a avut o reacție fabuloasă la adresa lui Mircea Lucescu, cel mai în vârstă antrenor pe care „tricolorii” l-au avut vreodată.</p>
<p>„Wow. Eu nu vreau să mai antrenez când voi avea 80 de ani (n.r. râde). Iubesc să antrenez, dar ai nevoie de multă energie”, a declarat Jesse Marsch, conform  <span>OneSoccer</span>. Iar reacția este una de înțeles, având în vedere că Marsch are doar 51 de ani.</p>
<p>Confruntarea este importantă pentru ambele echipe, însă miza „tricolorilor” este una mai mare, având în vedere că săptămâna viitoare joacă împotriva Ciprului, în preliminariile CM 2026 organizate de SUA, Canada și Mexic.</p>
<p>„Va fi cald, dar jucăm târziu vineri seara, credem că se mai răcori. Vor avea un meci foarte important marți (n.r. partida cu Cipru), așadar este o necunoscută pentru noi ce vor face cu primul 11 vineri, dar știm oricum că vor alinia o echipă bună.</p>
<p>Nu va fi ușor, au foarte mulți jucători buni care joacă la cluburi importante. Am vorbit deja despre calitățile lor, va fi o provocare importantă.</p>
<p>Canada nu a mai câștigat pe terenul unei echipe din Europa din 2009, în Cipru. Ne dorim să obținem două victorii bune”, a mai spus Jesse Marsch.</p>
<p>Mircea Lucescu se confruntă cu o serie de probleme la nivelul lotului, fiind necesare schimbări de ultimă oră. Cea mai recentă problemă apărută este <span>accidentarea lui Andrei Borza,<span>care astfel ratează ambele meciuri ale „tricolorilor”.</span></span></p>
<h2><span>Selecționerul Canadei, impresionat de România</span></h2>
<p>Antrenorul naționalei Canadei se află pentru a doua oară în România, după ce în 2018 a fost prezent la un meci oficial, pe când era secundul lui Ralf Randnick la RB Leipzig.</p>
<p>La acel moment, Leipzig juca împotriva Universității Craiova, în turul trei preminar al Europa League, iar după victoria de acasă (3-1) și remiza din deplasare (1-1), a obținut calificarea în a doua cea mai importantă compeție europeană intercluburi.</p>
<p>Jesse Marsch a fost impresionat de România, dar și de faptul că fotbalul românesc este foarte iubit.</p>
<p>„Am mai fost în România, când antrenam la Leipzig am avut un meci în preliminariile Europa League la Craiova. Bucureștiul este un oraș frumos, foarte modern, diferit de ce credeam. Oamenii au fost foarte primitori.</p>
<p>Primul lucru pe care îl vezi după ce aterizezi e un magazin uriaș în aeroport, cu echipamentele naționalei. Când ajungi în astfel de locuri, îți dai seama că fotbalul are o cu totul altă importanță”, a mai spus Jesse Marsch.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
