<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Dezastrul Tesla cu Cybertruck. A venit anunțul despre vânzări și e prăpăd</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/dezastrul-tesla-cu-cybertruck-a-venit-anuntul-despre-vanzari-si-e-prapad-20209193</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Dezastrul-Tesla-cu-Cybertruck.-A-venit-anuntul-despre-vanzari-si-e-prapad-1400x786.jpg"/><br/><p>Elon Musk este la pământ și pare că a intrat în pană de idei, după ce a fost făcut public anunțul despre vânzările Tesla din ultimul trimestru, iar cifrele sunt dezastruoase.</p>
<p>Compania sa a confirmat în raportul său de livrare că vânzările de Cybertruck au scăzut acum la aproximativ 5.000 de unități.</p>
<h2><span>Dezastru la Tesla. Anunțul despre vânzările Cybertruck e preambulul sfârșitului</span></h2>
<p>Elon Musk nu mai știe ce să facă, după ce a aflat anunțul despre vânzările Tesla din ultimul trimestru, iar cifrele sunt cu adevărat dezastruoase. Compania sa a confirmat în raportul său de livrare că <span>vânzările de Cybertruck au scăzut </span>acum la aproximativ 20.000 de unități anual, potrivit <span>electrek.co</span>. Asta după ce magnatul american planificase o capacitate de producție de peste 250.000 de unități pe an.</p>
<p>Tesla încearcă să mascheze cum poate vânzările sale de vehicule. Producătorul auto ascunde programele sale de vehicule prin gruparea unui grup de modele în categorii: Model 3/Y împreună, în ciuda faptului că ambele sunt vehicule mari și diferite, și apoi Model S, Model X, Cybertruck și Tesla Semi într-o singură categorie „alte modele”.</p>
<p>Odată cu publicarea rezultatelor de livrare și producție ale Tesla pentru trimestrul 2 din 2025, Tesla a confirmat producția a 13.409 „alte modele” și livrarea a 10.394 de unități.</p>
<p>„Alte modele” au scăzut acum la mai puțin de jumătate din vârful atins în 2024, când Tesla avea rezervări restante pentru Cybertruck. Cu toate acestea, vânzările au scăzut semnificativ în 2025, în ciuda stimulentelor sporite pentru cumpărarea SUV-ului futurist electric, inclusiv accesul la un creditul de 7.500 de dolari.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20174680" decoding="async" fetchpriority="high" height="725" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-1400x725.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-1400x725.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-768x398.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-1536x796.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/cybertruck3-2048x1061.png 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Rivalii de la Ford și GM le-au luat fața</span></h2>
<p>Vânzările „altor modele” ale Tesla sunt acum mai mici decât erau în primul trimestru al anului 2023, când Tesla nici măcar nu includea Cybertruck în categorie. Apoi, vânzările Model S și Model X sunt și ele în scădere, dar se estimează că acestea sunt încă în jur de 5.000 de unități pe trimestru, conform datelor internaționale.</p>
<p>Aceasta ar plasa <span>livrările Tesla Cybertruck</span> în trimestrul 2 din 2025 la aproximativ 5.000 de unități. Prin comparație, Ford a vândut mai multe F-150 Lightning, cu 5.842 de unități, în ciuda scăderii vânzărilor cu 26% față de anul precedent.</p>
<p>Totodată, GM depășește acum vânzările Cybertruck cu platforma sa de vehicule electrice. Producătorul auto a anunțat că a livrat 3.056 de vehicule electrice Silverado în ultimul trimestru, dar la acestea se pot adăuga și 1.524 de vehicule electrice GMC Sierra. În plus, GM a confirmat că a livrat 4.508 vehicule electrice Hummer, deși există un amestec de mașini și SUV-uri.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>O nouă aroganță a afaceristului despre care s-a spus că e falit, deşi a cumpărat 1.000 de apartamente cu 400.000.000 de dolari: „Să includeți şi asta”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/box/o-noua-aroganta-a-afaceristului-despre-care-s-a-spus-ca-e-falit-desi-a-cumparat-1-000-de-apartamente-cu-400-000-000-de-dolari-sa-includeti-si-asta-20210650</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/O-noua-aroganta-a-afaceristului-despre-care-s-a-spus-ca-e-falit-desi-a-cumparat-1.000-de-apartamente-cu-400.000.000-de-dolari.jpg"/><br/><p>Floyd Mayweather (48 de ani), despre care s-a spus că e falit chiar dacă a cumpărat 1.000 de apartamente cu 400.000.000 de dolari, le-a arătat urmăritorilor de pe rețelele de socializare cum stau lucrurile de fapt.</p>
<p>Legenda boxului american a coborât în garajul casei sale, după care le-a făcut o prezentare specială noilor „jucării”, după cum le-a numit chiar el.</p>
<h2><span>Floyd Mayweather a adăugat noi „jucării” garajului său de milioane. Ce a transmis boxerul care a investit 400.000.000 de dolari în achiziția a 1.000 de apartamente</span></h2>
<p><span>Floyd Mayweather, legendă a boxului american care și-a încheiat cariera fără înfrângere, a plătit 400.000.000 de dolari pentru un imperiu imobiliar</span> care a încadrat 1.000 de apartamente.</p>
<p>Fostul mare sportiv, care va împlini 50 de ani la data de 24 februarie 2027, a dorit astfel să își blindeze o parte din avere, pentru a nu risca să pice în capcana inflației.</p>
<p>Însă, chiar și după ce <span>s-a descotorosit de 400.000.000 de dolari cash, Floyd Mayweather tot a rămas cu fondurile necesare pentru a face diverse aroganțe</span> pe internet.</p>
<p>Cu toate acestea, de curând au apărut și zvonurile pe care le așteptau cei care nu sunt mari admiratori ai americanului. S-a vehiculat că <span>Floyd Mayweather ar fi ajuns falit</span>, iar aceste informații l-au deranjat profund pe fostul pugilist.</p>
<p>Prin intermediul unei postări pe care a realizat-o pe <span>pagina sa de Instagram</span>, unde e urmărit de o comunitate imensă, aproape 30.000.000 de persoane mai precis, Floyd Mayweather a recurs la un nou gest arogant prin care a vrut să demonstreze contrariul.</p>
<p>Pe scurt, el a intrat în garajul casei sale, împreună cu un cameraman, și a arătat puzderia de bolizi care mai de care mai luxoși.</p>
<blockquote><p>Când mai faceți un videoclip despre mine în care spuneți că sunt falit, asigurați-vă că includeți și filmarea asta”, a scris Floyd Mayweather, postarea sa reușind să adune peste 100.000 de aprecieri și o mulțime de comentarii.</p></blockquote>
<h2><span>Ce a spus despre noile „jucării”</span></h2>
<p>În același timp, Floyd Mayweather poate fi auzit și pe filmare în timp ce le prezintă urmăritorilor mai multe lucruri interesante. Fostul boxer a ținut să precizeze că de curând a făcut câteva noi achiziții pentru garajul săi.</p>
<blockquote><p>Omul cu bani aici, m-am întors de parcă nu aș fi plecat niciodată. Chiar acum sunt în Las Vegas cu omul meu, Nick. După cum puteți vedea, aici este una dintre noile mele jucării (n.r. – un bolid McLaren de culoare turcoaz). Îmi place mașina asta, Miami Dolphin (n.r. – trimitere la culoare) sau Tiffany Blue, cum vreți voi să îi spuneți. Haideți să mergem în capătul acesta și să vedem o altă nouă jucărie pe care doar ce am cumpărat-o. Apropo, când sunteți în trecere prin Las Vegas puteți să treceți să le vedeți. Deci cealaltă jucărie este aici, un armăsar italienesc (n.r. – un Ferrari alb, cu drapelul Italiei pe mijloc). Mai am și alte jucării. Un Porsche alb. Iar în partea asta, se spune că e bine să lași ce e mai bun pentru la final… Hai să mergem afară, sunt jucării peste tot (n.r. – cameramanul filmează o parcare imensă plină cu mașini). Unul dintre cele 99 de exemplare din întreaga lume, model Landaulet (n.r. – un model de Mercedes-Maybach G650, modificat)”, se poate auzi pe filmare.</p></blockquote>
<p>Doar ultima mașină, cireașa de pe tort după cum a identificat-o însuși Floyd Maywather, are un preț de peste 1.000.000 de dolari.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DLrZedhOuMB/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">View this post on Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">A post shared by Floyd Mayweather (@floydmayweather)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Imaginile durerii de la Hunedoara! Rămasă fără cuvinte, soția lui Mihai Leu a fost consolată de sute de oameni: gestul fotbaliştilor de la Corvinul</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/imaginile-durerii-de-la-hunedoara-ramasa-fara-cuvinte-sotia-lui-mihai-leu-a-fost-consolata-de-sute-de-oameni-gestul-fotbalistilor-de-la-corvinul-20208809</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/ProSport-are-imaginile-emotionante-ale-durerii-de-la-Hunedoara.jpg"/><br/><p>Imagini impresionante de la Hunedoara! Jucătorii Corvinului, dar și sute de oameni au venit să-și ia adio de la legendarul Mihai Leu, plecat dintre noi în ultimele ore ale serii de marți.</p>
<p>La capătul puterilor, după ce a fost alături de Mihai Leu până în ultimul moment, soția Anna a fost consolată de sute de oameni, inclusiv de oameni simpli veniți și din afara orașului.</p>
<h2><span>Imaginile emoționante ale durerii de la Hunedoara! Soția lui Mihai Leu, consolată de sute de oameni</span></h2>
<p>Revenirea lui Mihai Leu la Hunedoara, de această dată pentru ultimul drum, a fost una emoționantă din toate punctele de vedere.</p>
<p>Unul dintre legendarii sportivi ai României a fost primit ca un adevărat campion, iar la priveghiul din această seară au fost prezenți și jucătorii Corvinului, dar și staff-ul tehnic al clubului, în frunte cu Florin Maxim, omul care a adus Cupa României la Hunedoara.</p>
<p>Cu siguranță, cea mai afectată de de moartea lui Mihai Leu a fost soția acestuia, Anna, care nu și-a revenit încă din șoc, după ce a aflat că legendarul sportiv nu mai este printre noi.</p>
<p>Peste 200 de oameni au ținut să fie alături de familia lui Mihai Leu încă de la sosirea marelui campion la Hunedoara, dar lumea continuă să vină într-un număr important chiar și la această oră.</p>
<p>Din primul moment în care a aflat despre dispariția lui Mihai Leu, primarul Hunedoarei, Dan Bobouțanu, a fost alături de familia care trece prin clipe extrem de dificile. Alături de soția marelui campion a fost și Ioan Andone, care a plecat și el imediat din București în cursul zilei de miercuri. Fostul antrenor al lui Dinamo a fost foarte apropiat atât de Mihai Leu, cât și de familia acestuia.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20208836" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208836"><img alt="" class="wp-image-20208836 size-large" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/sotie-Leu.jpg 1600w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20208836">Anna Leu trece prin momente foarte grele după dispariția marelui campion la box</figcaption></figure>
<h2><span>Căpitanul Alexandru Neacșa, gest superb pentru Mihai Leu</span></h2>
<p>Îmbrăcați în tricourile echipei, jucătorii Corvinului au fost și ei prezenți la priveghiul de miercuri, fiind și aceștia marcați profund de moartea lui Mihai Leu. Mai ales că o parte dintre ei l-au cunoscut bine pe marele campion, care a prins marile meciuri ale echipei din ultima perioadă, mai ales cele din sezonul istoric care a adus Cupa României la Hunedoara.</p>
<p>Căpitanul Alexandru Neacșa a fost cel care a dus o eșarfă la sicriul unde se află trupul neînsuflețit al lui Mihai Leu, momentul cu mijlocașul Corvinului în prim-plan fiind cu adevărat emoționant.</p>
<p>Cetățean de onoare al municipiului Hunedoara încă din 1997, anul în care a scris istorie și a devenit campion mondial,<span> Mihai Leu va fi condus vineri pe ultimul drum</span>, ceremonia de înmormântare urmând să înceapă la ora 12:00.</p>
<p>La înmormântare sunt așteptați mii de oameni, Mihai Leu fiind poate cel mai iubit sportiv din istoria județului Hunedoara. Asta chiar dacă Corvinul lui Mircea Lucescu a avut un parcurs de excepție și a dat României jucători excepționali, precum Ioan Andone, Mircea Rednic, Michael Klein sau Romulus Gabor.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20208834" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20208834"><img alt="" class="wp-image-20208834 size-large" decoding="async" height="1050" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-1400x1050.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-1400x1050.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-768x576.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi-1536x1152.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/preoti-Leu-priveghi.jpg 1600w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20208834">Slujba ținută în memoria lui Mihai Leu la Hunedoara a fost una cu adevărat emoționantă</figcaption></figure>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cum l-a uimit Mihai Leu pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului: „În final, a cedat și inima”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/cum-l-a-uimit-mihai-leu-pe-prof-dr-irinel-popescu-medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-in-final-a-cedat-si-inima-20209308</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/Cum-l-a-uimit-Mihai-Leu-pe-Prof.-Dr.-Irinel-Popescu.-Medicul-a-dezvaluit-cum-s-a-terminat-lupta-campionului-„In-final-a-cedat-si-inima-e1751555330306-1400x854.jpg"/><br/><p>Mihai Leu <span>s-a stins din viață</span> la 56 de ani, după o luptă crâncenă, de peste un deceniu, cu o boală necruțătoare. Prof. Dr. Irinel Popescu i-a fost alături în cele mai grele momente și a făcut tot posibilul pentru a-i salva viața fostului mare campion.</p>
<p>Din păcate, însă, în ciuda tuturor încercărilor eroice ale medicului, Mihai Leu nu a putut fi salvat. Fostul campion a rezistat în fața bolii mai bine de 10 ani, cu același spirit de campion arătat în ringul de box sau pe circuitul de curse.</p>
<h2><span>Mihai Leu l-a impresionat pe Prof. Dr. Irinel Popescu. Medicul a dezvăluit cum s-a terminat lupta campionului</span></h2>
<p>Mihai Leu a trecut în neființă în noaptea de 1 iulie, la vârsta de 56 de ani. Fostul campion mondial la box a pierdut lupta cu o formă agresivă de cancer, pe care a încercat să o țină sub control timp de aproape 11 ani.</p>
<p>Din păcate, în ultimele zile, starea sa s-a agravat iremediabil, iar corpul său a cedat în cele din urmă, în ciuda eforturilor intense depuse de echipa medicală de la Institutul Fundeni, din București.</p>
<p>Ultimele clipe din viața sa au fost dezvăluite de medicul care i-a fost alături și care l-a îngrijit pe tot parcursul acestei perioade dificile. Profesorul Irinel Popescu, unul dintre cei mai reputați specialiști din domeniul medical, a fost cel care a încercat ani la rând să-i ofere lui Mihai Leu o șansă reală la o viață normală.</p>
<p>De-a lungul celor 11 ani de tratamente, fostul sportiv a demonstrat o tărie de caracter ieșită din comun, refuzând să se lase doborât de diagnosticul crunt. A continuat să trăiască activ, să participe la evenimente, să inspire și să rămână aproape de familie, chiar și atunci când boala îi limita puterile.</p>
<p>Profesorul Popescu, vizibil marcat, a fost cel care a făcut tristul anunț al decesului. De altfel, el a fost omul care i-a oferit lui Mihai Leu ani prețioși de viață în plus, ani în care fostul campion a putut rămâne alături de cei dragi și a continuat să inspire prin forța, determinarea și demnitatea cu care a înfruntat boala. Toate aceste calități demonstrate de Mihai Leu l-au impresionat pe profesorul Irinel Popescu.</p>
<p>„A fost permanent sedat şi în aceste condiţii în final a cedat şi inima. Am fost impresionat de-a lungul acestor 11 ani de tăria de caracter şi de stoicismul cu care a suportat toate prin care a trecut”, a spus prof. dr. Irinel Popescu.</p>
<h2><span>Primarul Hunedoarei, devastat de moartea lui Mihai Leu: „Un om de excepție”</span></h2>
<p>Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, <span>este devastat</span> după moartea lui Mihai Leu. Fostul mare campion român a trecut în neființă după o luptă crâncenă cu o boală nemiloasă.</p>
<p>După 10 ani de chin, Mihai Leu s-a stins din viață în seara zilei de 1 iulie. Primarul din Hunedoara a fost contactat de <span>ProSport</span> și a oferit o reacție imediată, având doar cuvinte de laudă pentru omul care a fost Mihai Leu.</p>
<p>„Pe Mihai l-am cunoscut de când lumea, dar ne-am împrietenit cel mai tare din anul 2008 când am intrat împreună ca şi consilieri locali. A fost un prieten foarte bun și un om de excepție!</p>
<p>Împreună am revitalizat fotbalul în municipiul Hunedoara. În anul 2010, eram amândoi consilieri locali, am înființat clubul FC Hunedoara. Era un moment când nu mai exista echipa de fotbal după ce Corvinul a fost dezafectat în 2004 si «Corvinul 2005» care era un alt club a dat faliment în 2008.</p>
<p>Atunci i-am lămurit pe Mircea Lucescu și pe Ioan Andone să devină membrii fondatori la noul nostru club.</p>
<p>Mereu ne întâlneam si împreună l-am făcut Cetățean de Onoare pe Mircea Lucescu plus alte multe lucruri bune pentru comunitate.</p>
<p>Şi-a iubit orașul cu pasiune și de câte ori venea acasă de pe undeva trecea pe la mine la o cafea și mereu îmi spunea: acasă la Hunedoara e cel mai bine!</p>
<p>Am vorbit cu soția lui să ne organizăm să-l aducem acasă. Dumnezeu să-l odihnească”, a spus Dan Bobouțanu, primarul Hunedoarei, pentru <span>ProSport</span>.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>„Nimeni nu se pune cu DACIA asta”. Modelul care i-a înnebunit pe spanioli</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/nimeni-nu-se-pune-cu-dacia-asta-modelul-care-i-a-innebunit-pe-spanioli-20210587</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/07/„Nimeni-nu-se-pune-cu-DACIA-asta.-Modelul-care-i-a-innebunit-pe-spanioli-1400x778.jpg"/><br/><p>Dacia a reușit să-i cucerească pe spanioli. Curg laudele pentru Jogger HEV, primul model cu motorizare hibridă al producătorului român de automobile.</p>
<p>Acesta a fost lansat în 2023 și a avut un succes fulminant. Drept dovadă, în decurs de un an a înregistrat nu mai puțin de 83.000 de comenzi și peste 50.000 de înmatriculări la nivelul întregii lumi.</p>
<p>Vorbim despre un crossover de familie care măsoară 4,55 metri lungime și dispune de trei rânduri de scaune, precum și un portbagaj generos, al cărui volum variază de la 595 la 1819 litri.</p>
<h2><span>Dacia Jogger Hibrid i-a cucerit pe spanioli</span></h2>
<p>Potrivit <span>eldesmarque.com</span>, Dacia Jogger este un rival redutabil al tuturor SUV-urilor hibride și autoturismelor de familie, <span>datorită prețului</span>. Doritorii trebuie să scoată din buzunar 25.590 de euro.</p>
<p>Suma nu este deloc mare, dacă ne raportăm la concurenții direcți, Volkswagen Touran sau Ford Tourneo Connect. Concluzia ibericilor? Modelul brandului românesc merită din plin.</p>
<blockquote><p>„Nimeni nu se pune cu Dacia asta. Dacă ai nevoie de o mașină cu spațiu, dar nu vrei un SUV, răspunsul este Dacia. Hibrid HEV, estetică crossover, șapte locuri și mai puțin de 26.000 de euro.</p>
<p> </p>
<p>Dacia este obișnuită să deschidă noi uși, iar acum o face pentru a concura cu SUV-urile hibride și mașinile de familie cu șapte locuri. Aceste modele au de obicei prețuri ridicate, dar nu și în cazul firmei românești.</p>
<p> </p>
<p>O demonstrează Jogger HEV , un model care combină tot ce e mai bun din mai multe lumi: spațiul unui minivan, estetica unui crossover, eficiența unui hibrid și caracterul practic al unei mașini concepute pentru familii numeroase. Toate acestea fără a cheltui o avere”, a scris sursa citată.</p></blockquote>
<h2><span>Modelul Evader, lovitura de grație dată chinezilor</span></h2>
<p>În altă ordine de idei, Dacia pregătește o adevărată lovitură strategică pentru chinezi, <span>pe segmentul mașinilor electrice de buget</span>, create în principal cu scopul de a fi rulate în orașe.</p>
<p>Noul model va purta, cel mai probabil, numele Evader și va fi 100% electric. Detaliul care atrage cel mai mult atenția rămâne, însă, prețul de achiziție: sub 15.000 de euro, după aplicarea ajutoarelor guvernamentale.</p>
<p>Având în vedere scopul pentru care a fost conceput, e de așteptat să nu impresioneze la capitolul autonomie. Totuși, ar urma să dispună de un pachet de baterii mai generos decât modelul Spring.</p>
<blockquote><p>„Producția din Europa oferă garanții în ceea ce privește calitatea fabricației și, de asemenea, permite evitarea taxelor de import. Obiectivul este clar: să pună la dispoziție unul dintre cele mai accesibile vehicule electrice, fără a sacrifica autonomia sau echipamentele de bază”, au dezvăluit cei de la <span>lemag.gueudet.fr</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
