<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cine are dreptate: Pera sau Din? Conflict deschis între selecționer și șeful FR Handbal, se poate ajunge chiar la tribunal. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cine-are-dreptate-pera-sau-din-conflict-deschis-intre-selectioner-si-seful-fr-handbal-se-poate-ajunge-chiar-la-tribunal-exclusiv-20163826</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cine-are-dreptate-Pera-sau-Din-Conflict-deschis-intre-selectioner-si-seful-FR-Handbal-se-poate-ajunge-chiar-la-tribunal-1400x934.jpg"/><br/><p>Florentin Pera, selecționerul naționalei feminine de handbal, mai are termen 4 zile pentru a da un răspuns dacă va alege între prima reprezentativă și HC Vâlcea, cu care ar semna un nou angajament cât de curând.</p>
<p>Șeful FRH, Constantin Din, insistă ca Florentin Pera să pregătească numai naționala de fete.</p>
<h2><span>Pera și Din nu s-au pus de acord! De ce nu poate selecționerul să activeze la echipa de club</span></h2>
<p>Pera dorește să antreneze ambele echipe, așa cum se întâmplă cu ceilalți tehnicieni ai formațiilor de top din Europa și nu numai. Și cum s-a întâmplat până de curând cu el la Gloria Bistrița.</p>
<p>Deși acum doi ani, când era doar la națională, a avut oferte de la Rapid, Vâlcea și Ferencvaros, Din s-a opus să aibă două contracte. Când a fost vorba de Gloria Bistrița i-a dat drumul, probabil în virtutea relațiilor bune între FRH și Consiliul Județean Bistrița Năsăud, acolo unde tricolorele dispută multe meciuri și stagii de pregătire.</p>
<p>În primul contract, scadent anul trecut, se specifica faptul că Florentin Pera avea nevoie de acordul FRH pentru a ajunge la o echipă de club. Ajungând la Gloria Bistrița, el a semnat un alt angajament în care nu s-a mai stipulat nimic pentru că Pera era atunci la gruparea ardeleană, cu care a încheiat apoi relațiile contractuale.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20057627" decoding="async" fetchpriority="high" height="729" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Federatia-Romana-de-Handbal-va-organiza-un-meci-de-retragere-pentru-Cristina-Neagu-Anuntul-presedintelui-Constantin-Din-„Ne-dorim-sa-facem-asta-1400x729.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Federatia-Romana-de-Handbal-va-organiza-un-meci-de-retragere-pentru-Cristina-Neagu-Anuntul-presedintelui-Constantin-Din-„Ne-dorim-sa-facem-asta-1400x729.png 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Federatia-Romana-de-Handbal-va-organiza-un-meci-de-retragere-pentru-Cristina-Neagu-Anuntul-presedintelui-Constantin-Din-„Ne-dorim-sa-facem-asta-768x400.png 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Federatia-Romana-de-Handbal-va-organiza-un-meci-de-retragere-pentru-Cristina-Neagu-Anuntul-presedintelui-Constantin-Din-„Ne-dorim-sa-facem-asta-1536x800.png 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/Federatia-Romana-de-Handbal-va-organiza-un-meci-de-retragere-pentru-Cristina-Neagu-Anuntul-presedintelui-Constantin-Din-„Ne-dorim-sa-facem-asta.png 1913w" width="1400"/></p>
<p>În noul contract nu se specifică nimic despre echipa de club. Motiv pentru care Florentin Pera nu cedează și așteaptă, în cel mai nefavorabil scenariu, să-i fie reziliat contractul unilateral, evident, dacă se va întâmpla.</p>
<h2><span>Vine Adi Vasile?</span></h2>
<p>Surse <span>ProSport</span> susțin că Pera ar urma să semneze la sfârșitul lunii mai cu SCM Vâlcea, dar practic nu încalcă niciun regulament cu FR Handbal.</p>
<p>E de așteptat modul cum va reacționa Constantin Din. Nu este exclus să se ajungă la tribunal, iar România să aibă un alt selecționer. Cel mai vehiculat nume pentru înlocuire este Adi Vasile, fostul antrenor de la CSM București.</p>
<p>FR Handbal a votat în Consiliul de Administrație pentru Florentin Pera, scor 9-2.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>EDITORIAL DANIEL NAZARE | CN8 versus CR7</title>
      <link>https://www.prosport.ro/editorial/editorial-daniel-nazare-cn8-versus-cr7-20162962</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/EDITORIAL-DANIEL-NAZARE-CN8-versus-CR7-1400x934.jpeg"/><br/><p>Cristina Neagu ne spune adio într-un meci de gală. Pe 8 iunie. Ca Hagi la începutul anilor 2000. Nu pe un stadion, ci în bătrâna Sală Polivalentă.</p>
<p>Mereu Cristina Neagu a fost comparată cu Messi, dar noi ne-am fi dorit să fie CR7. Adică să nu se retragă niciodată. Ceea ce rămâne doar un vis care nu se va realiza, din păcate.</p>
<h2><span>CN8 versus CR7, varianta Cristina Neagu</span></h2>
<p>CN8 e om. Și a spus, la conferința de presă, că ar vrea să facă tot ce face un om normal. Probabil să mănânce o omletă cu ceapă și mărar, sâmbătă dimineața, acasă, nu la nu știu ce hotel cu echipa.</p>
<p>Să se plimbe în parc, să înoate la mare sau să meargă la coafor ori mani-pedi. E ceva normal.</p>
<p>Ne-am obișnuit, nu numai coechipierele, ci și telespectatorii să-i dăm mingea și să ne aducă victorii pe bandă rulantă. Nu mai merge, nu se mai poate.</p>
<p>Cristina Neagu ne lasă cu amintirile, cu visele, cu frustrările noastre. O s-o căutăm, cu privirea la meciurile naționalei. Vom tresări gândindu-ne că nu e acolo, unde am fi văzut-o cu numărul 8 pe spate, nerăbdătoare să marcheze.</p>
<p>CR7 se va opri târziu din fotbal pentru că e din gena lui Mircea Lucescu. De neoprit. Cristina Neagu a obosit și pentru că am tras de ea de fiecare dată. Uneori aveam senzația că e singură pe teren și trebuie să marcheze.</p>
<ul>
<li>Cristina Neagu a rostit două nume când a fost întrebată dacă a avut vreun idol în sport: „Mă uitam la ei”</li>
</ul>
<p>A lăcrimat la conferința de presă, dar n-a recunoscut. Niciodată nu a spus că e greu, deși a fost bombardată cu task-uri.</p>
<p>Acum se retrage și merită o sală plină și mii de aplauze. 5.000 de locuri, atât, încă n-avem o sală polivalentă încăpătoare.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19351707" decoding="async" height="628" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/10/daniel-nazare-prosport.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/10/daniel-nazare-prosport.jpg 1200w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2021/10/daniel-nazare-prosport-768x402.jpg 768w" width="1200"/></p>
<h2><span>Fotbalul și handbalul, ce comparație</span></h2>
<p>Mă tem că vom ajunge ca la fotbal: când am avut echipă, n-am avut stadioane – când avem arene, nu avem echipe. Așa și cu CN8. Nu avem săli, dar am avut-o pe ea.</p>
<p>Vine vremea, naiba știe când, atunci o nouă polivalentă bucureșteană ne va oferi handbal de calitate fără Cristina Neagu.</p>
<p>Nu știm când, totuși, în așteptarea unei noi Cristina Neagu. E posibil dar probabil nu vom mai fi contemporani cu acel moment. Dar merită să visăm, imediat ce isprăvim aplauzele pentru o mare campioană. Respect și aplauze, Cristina!</p>
<ul>
<li>EDITORIAL DANIEL NAZARE. Uitucul domn Cârțu. Oglinda cea murdară are soluții de curățire</li>
</ul>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>România – Portugalia, meci decisiv la handbal masculin! Lusitanii cu rezervele? Toate detaliile despre partida de la Constanța care ne poate duce la Euro 2026</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/romania-portugalia-meci-decisiv-la-handbal-masculin-lusitanii-cu-rezervele-toate-detaliile-despre-partida-de-la-constanta-care-ne-poate-duce-la-euro-2026-20165079</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Romania-Portugalia-meci-decisiv-la-handbal-masculin-Lusitanii-cu-rezervele-Toate-detaliile-despre-partida-de-la-Constanta-1400x932.jpg"/><br/><p>Echipa națională de handbal masculin a României întâlnește selecționata Portugaliei, joi, de la ora 18:00, în Sala Sporturilor „Simona Amânar” din Constanța, într-o partidă din Grupa a 8-a a fazei secunde a calificărilor pentru Campionatul European din 2026.</p>
<p>România are nevoie de o victorie pentru a mai spera la calificare la Euro 2026. Situația în grupă este una complicată.</p>
<h2><span>România – Portugalia se joacă la Constanța! Toate detaliile despre partida de la malul mării</span></h2>
<p>Tricolorii au început excelent preliminariile pentru turneul final și a reușit un meci mare în prima rundă cu Portugalia. Lusitanii s-au impus cu 37-30, dar naționala noastră a condus cu 7 goluri în în prima repriză. Apoi a urmat un 27-28 acasă cu Polonia.</p>
<p>România a obținut toate punctele în aceast grupă în meciurile cu Israel. Pe teren propriu, naționala noastră s-a impus cu 29-26, în timp ce în deplasare a remizat, 29-29.</p>
<p>Miza este locul 3 care ar putea duce la turneul final. Portugalia ocupă primul loc, cu 7 puncte, urmată de Polonia, 4 puncte, România, 3 puncte, Israel, 2 puncte. Primele două clasate din cele opt grupe, precum și cele mai bune patru formații de pe locul al treilea se califică la turneul final.</p>
<p>Portugalia, deja calificată, a venit cu multe absențe la Constanța, semn bun pentru elevii lui George Buricea.</p>
<h2><span>Ce spune președintele Constantin Din și George Buricea</span></h2>
<p>„Eu funcționez întotdeauna mai bine sub presiune și cred că și jucătorii. Pentru că s-au apucat de handbal tocmai pentru a juca meciuri cu mare presiune. Evident că sunt anumite emoții, dar nu unele care să ne copleșească.</p>
<p>Am în lot și jucători cu experiență care au evoluat în astfel de meciuri. Dar spun eu că vom trece peste emoții și vom face un meci mare. Vom avea și ajutorul publicului din Constanța, unul cunoscător de handbal. Va fi un meci care va fi decis de mici detalii”, a adăugat selecționerul George Buricea.</p>
<p>„Eu sunt mândru de acești jucători. Mă bucur enorm că Dan (n.r. – Dan Racoțea) și-a revenit și e aici cu noi, la fel și Călin (n.r. – Călin Dedu), care e în momentul ăsta unul dintre cei mai buni pivoți din lume.</p>
<p>Și cred eu că el poate să ajungă cel mai bun pivot din lume, dacă va reuși să se concentreze mai mult la finalizare. Așadar eu cred foarte mult în echipa națională și în stafful tehnic’, a afirmat președintele Constantin Din.</p>
<ul>
<li>Cine are dreptate: Pera sau Din? Conflict deschis între selecționer și șeful FR Handbal, se poate ajunge chiar la tribunal. EXCLUSIV</li>
</ul>
<p>„Vreau să le transmit că nu sunt singuri în încercarea de a obține această calificare, această redobândire a identității noastre. Eu sunt convins că toți iubitorii handbalului din România sunt alături de ei. Publicul îi va ajuta foarte mult în obținerea unei victorii.</p>
<p>Faptul că biletele s-au epuizat obligă și mai mult, vor trebui să dea dovadă de ambiție, dăruire și implicare”, a adăugat Constantin Din.</p>
<div class="video-wrapper"><iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="281" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" src="https://www.youtube.com/embed/OXizfM_tOXM?start=1&amp;feature=oembed" title="Conferința de presă dedicată meciului România-Portugalia" width="500"></iframe></div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristina Neagu, scrisoare emoționantă pentru fani. Şi-a pus sufletul pe tavă: „Nu vreau să spun adio”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/cristina-neagu-scrisoare-emotionanta-pentru-fani-si-a-pus-sufletul-pe-tava-nu-vreau-sa-spun-adio-20162872</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cristina-Neagu-scrisoare-emotionanta-pentru-fani.-Si-a-pus-sufletul-pe-tava-„Nu-vreau-sa-spun-adio-1400x1050.jpg"/><br/><p>Cristina Neagu a transmis pe conturile sale de pe rețelele de socializare o scrisoare emoționantă pentru fani în perspectiva meciului său de retragere de pe data de 8 iunie. Cea mai mare handbalistă a României și a lumii a anunțat luni, în cadrul unei conferințe de presă, ce se va întâmpla la partida de adio de la Sala Polivalentă.</p>
<p>Handbalista în vârstă de 36 de ani se va retrage din activitate la finalul actualului sezon competițional și a făcut apel la public pentru a veni în număr cât mai mare pentru a-și lua rămas bun de pe semicerc.</p>
<h2><span>Scrisoarea emoționantă a Cristinei Neagu. Handbalista și-a pus sufletul pe tavă: „Nu vreau să spun adio”</span></h2>
<p>Actualul sezon competițional din handbal va fi ultimul din cariera de jucătoare a Cristinei Neagu. Vedeta celor de la CSM București a anunțat luni, în cadrul unei conferințe de presă ce se va întâmpla la evenimentul de pe 8 iunie, în care cea mai mare handbalistă a României și a lumii va juca meciul său de retragere.</p>
<p>Jucătoarea formației bucureștene și-a deschis sufletul pentru fanii ei într-o scrisoare deschisă, într-o postare pe contul său de Instagram, dar a mai transmis și un mesaj prin care le mulțumește celor care au susținut-o de-a lungul carierei și îi așteaptă să o susțină în număr cât mai mare pentru a-și lua rămas bun de pe semicerc.</p>
<p>„A venit momentul în care privesc înapoi și spun „Mulțumesc”.</p>
<p>Pe 8 iunie, o etapă din viața mea se încheie.<br/>
Dar până atunci, mai avem timp să trăim totul împreună.</p>
<p>Am scris câteva gânduri din inimă.<br/>
Cristina”, a fost mesajul postat pe Instagram de handbalistă, alături de scrisoarea prin care anunță meciul său de retragere de pe 8 iunie.</p>
<blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-permalink="https://www.instagram.com/reel/DJRe6-voBjx/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading" data-instgrm-version="14" style="background: #FFF; border: 0; border-radius: 3px; box-shadow: 0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width: 540px; min-width: 326px; padding: 0; width: calc(100% - 2px);">
<div style="padding: 16px;">
<p> </p>
<div style="display: flex; flex-direction: row; align-items: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;"></div>
</div>
</div>
<div style="padding: 19% 0;"></div>
<div style="display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;"></div>
<div style="padding-top: 8px;">
<div style="color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;">Vezi această postare pe Instagram</div>
</div>
<div style="padding: 12.5% 0;"></div>
<div style="display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;">
<div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);"></div>
</div>
<div style="margin-left: 8px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg);"></div>
</div>
<div style="margin-left: auto;">
<div style="width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);"></div>
<div style="width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);"></div>
</div>
</div>
<div style="display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;">
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;"></div>
<div style="background-color: #f4f4f4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;"></div>
</div>
<p> </p>
<p style="color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; text-overflow: ellipsis; white-space: nowrap;">O postare distribuită de Cristina Neagu (@cristinaneaguofficial)</p>
</div>
</blockquote>
<p><script async="" src="//www.instagram.com/embed.js"></script></p>
<h2><span>Ce a spus Cristina Neagu despre meciul de retragere</span></h2>
<p>În cadrul aceleiași conferințe de presă, Neagu a spus ce se va întâmpla exact pe data de 8 iunie, când va avea loc meciul său de retragere, la Sala Polivalentă din București, de la ora 16:00. Cea mai mare handbalistă a României a spus că la eveniment vor fi prezente colegele sale de la CSM București, echipa națională, dar și alte jucătoare legendare.</p>
<p>„Legat de jucătoarele care vor participa, nu aș vrea să spun. Vom face asta în perioada următoare. Pot doar să spun că vreau să închid un ciclu al carierei mele, cu foste colege cu care am început să joc și cu care am jucat în ultima perioadă. Sunt jucătoare legendare ale României, dar și din străinătate. Cred că va fi o mare bucurie pentru fani să vadă aceste jucătoare”, a declarat interul de la CSM București.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Decizie de ultimă oră luată de CSM București. Ce se va întâmpla cu numărul de pe tricoul legendarei Cristinei Neagu. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/handbal/decizie-de-ultima-ora-luata-de-csm-bucuresti-ce-se-va-intampla-cu-numarul-de-pe-tricoul-legendarei-cristinei-neagu-exclusiv-20162726</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Decizie-de-ultima-ora-luata-de-CSM-Bucuresti.-Ce-se-va-intampla-cu-numarul-de-pe-tricoul-legendarei-Cristinei-Neagu.-EXCLUSIV-1400x933.jpg"/><br/><p>CSM București se pregătește deja pentru ultimul meci oficial al Cristinei Neagu, care va avea loc pe 18 mai.</p>
<p>Așa cum a aflat <span>ProSport</span>, CSM București a luat o măsură importantă, iar celebrul tricou cu numărul 8 al Cristinei Neagu va fi retras, decizia urmând să fie anunțată în ultima etapă a campionatului.</p>
<h2><span>CSM București retrage tricoul legendarei Cristina Neagu</span></h2>
<p>Următoarele săptămâni vor fi cu siguranță emoționante pentru Cristina Neagu, care în primă fază se va retrage oficial, iar apoi va avea parte de un meci de gală la București, alături de nume mari din handbal.</p>
<p>Din informațiile noastre, interesul este deja mare pentru partida cu Corona Brașov, care se va juca în Sala Polivalentă. Fanii vor avea parte de multe surprize, iar cei de la CSM București au decis ca acesta <span>să fie ultimul meci în care va fi folosit tricoul cu numărul 8.</span></p>
<p>Prin urmare, sunt toate șansele ca Neagu să strângă 10.000 de oameni în cele <span>două meciuri care vor fi găzduite de Sala Polivalentă</span>, una probabil prea mică pentru o sportivă atât de mare.</p>
<blockquote><p>Pot doar să spun că vreau să închid un ciclu al carierei mele cu foste colege, cu care am început să joc și cu care am jucat în ultima perioadă a carierei mele. Sunt jucătoare legendare al României, dar și din străinătate – Cristina Neagu</p></blockquote>
<h2><span>Ce meciuri au mai rămas de jucat pentru Cristina Neagu</span></h2>
<p>Eliminată cu CSM București din Liga Campionilor, Cristina Neagu speră să facă eventul pe plan intern în ultimul sezon al carierei sale.</p>
<p>Pentru CSM București va urma Final Four-ul Cupei României, acolo unde este mare favorită la cucerirea trofeului. Poate tocmai de aceea, Neagu a subliniat că ar mai avea patru meciuri oficiale de jucat.</p>
<p>Pe 10 mai, CSM București va juca semifinala cu Dunărea Brăila, în timp ce în celălalt meci se vor întâlni, în aceeași zi, Rapid și Bistrița.</p>
<p>Prin urmare, pe 11 mai am putea avea parte de o finală a Cupei României între CSM București și Rapid, care au fost adversare și în Liga Campionilor.</p>
<p>Apoi, CSM București o va întâlni pe Dunărea Brăila și în campionat, pentru ca pe 18 mai, la duelul cu Corona, echipa Cristinei Neagu să primească medaliile și trofeul pentru câștigarea campionatului.</p>
<ul>
<li>58 de puncte a acumulat CSM București în campionat. Corona Brașov este pe locul 2, la 6 puncte distanță de prima poziție</li>
</ul>
<blockquote><p>Vreau să fie o sărbătoare, să mă bucur împreună cu fostele mele colege, să sărbătorim alături de fani. O să fie o zi specială, care cu siguranță îmi va rămâne în suflet pentru totdeauna. Sincer, nu știu cum o să mă simt în momentul ăla. Mă tot gândesc la asta, dar probabil că în ziua respectivă o să fiu copleșită de emoții. Încerc să mă concentrez în continuare pe ce mai am de făcut, mai am 4 meciuri oficiale de jucat. Iar pe 8 iunie, așa cum am spus, ne dorim să fie o sărbătoare a handbalului, să ne bucurăm împreună cu fanii și sigur că vă așteptăm și pe voi acolo”, a declarat Cristina Neagu, în cadrul unei conferințe de presă organizată la Sala Polivalentă.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
