<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Cinci copii minune ai fotbalului mondial vin în România: ce staruri de la Barcelona și Chelsea ajung vara asta la Voluntari sau Ploiești și jucătorii de zeci de milioane de euro pregătiți pentru Giulești și Arcul de Triumf! SPECIAL</title>
      <link>https://www.prosport.ro/euro-u21-2025/cinci-copii-minune-ai-fotbalului-mondial-vin-in-romania-ce-staruri-de-la-barcelona-si-chelsea-ajung-vara-asta-la-voluntari-sau-ploiesti-si-jucatorii-de-zeci-de-milioane-de-euro-pregatiti-pentru-giule-20133091</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Cinci-copii-minune-ai-fotbalului-mondial-vin-in-Romania-ce-staruri-de-la-Barcelona-si-Chelsea-ajung-vara-asta-la-Voluntari-sau-Ploiesti.jpeg"/><br/><p>România va organiza în perioada 13-26 iunie Campionatul European Under 19, cu naționala noastră pregătită de Ion Marin fiind calificată din postura de gazdă. Tricolorii sunt în grupă cu Spania, Danemarca și Muntenegru, în vreme ce grupa cealaltă înseamnă Germania, Anglia, Norvegia și Olanda. Merg mai departe, în semifinale, primele două clasate din fiecare grupă.</p>
<p>Va fi un prilej extraordinar pentru suporterii români să încurajeze tricolorii U19 dar și să vadă la lucru viitoarele staruri ce vor marca foarte probabil, dacă nu o fac deja, cel mai iubit sport al Planetei! Cel puțin zece copii minune ai fotbalului mondial vin în România și îi vei putea vedea la lucru, pe viu, din tribunele stadioanelor bucureștene Giulești și Arcul de Triumf, dar și pe arenele „Ilie Oană” din Ploiești sau „Anghel Iordănescu” din Voluntari.</p>
<h2><span>Coechipierul de 15 milioane euro al lui Radu Drăgușin</span></h2>
<p>La doar 17 ani, Mikey Moore a strâns deja 9 meciuri pentru naționala U19 a Angliei și va fi aproape sigur om de gază al reprezentativei britanice la EURO 2019 din România. Tehnicul și polivalentul fotbalist al lui Tottenham, acolo unde este <span>coechipier cu Radu Drăgușin</span>, poate evolua atât mijlocaș central, cât și extremă stângă sau chiar vârf! E cotat la 15 milioane de euro în prezent și reprezintă unul din cele mai interesante produse recente al Angliei fotbalistice.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20163112" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20163112"><img alt="" class="size-full wp-image-20163112" decoding="async" fetchpriority="high" height="813" sizes="(max-width: 1220px) 100vw, 1220px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/1487590007.0.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/1487590007.0.webp 1220w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/1487590007.0-768x512.webp 768w" width="1220"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20163112">FOTO: tottenhamhotspur.com</figcaption></figure>
<p>Mikey Moore a strâns până acum, în acest sezon, minute pentru Tottenham atât în Premier League, cât și în FA Cup, Cupa Ligii și în parcursul de Europa League al londonezilor. În grupele EURO 2019, Anglia va juca la Ploiești (14 iunie), pe „Arcul de Triumf” (17 iunie) și pe Giulești (20 iunie).</p>
<h2><span>Golgheterul lui Chelsea din acest sezon de Conference League</span></h2>
<p>Atacant central născut în 2006, spaniolul Marc Guiu a ajuns vara trecută la Chelsea, <span>londonezii plătind 6 milioane de euro pentru el celor de la Barcelona</span>. Deja, cota lui de piață a depășit prețul achitat, fiind estimată azi undeva la 8 milioane de euro. Asta pentru că ibericul, mai mereu rezervă în Premier League, a avut un randament fenomenal în Conference League!</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20163104" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20163104"><img alt="" class="size-full wp-image-20163104" decoding="async" height="900" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/GRaQoX_XUAAxpl7.jpg" width="720"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20163104">FOTO: Chelsea FC on X</figcaption></figure>
<p>În 6 apariții, practic în toate meciurile din faza grupei, Guiu a marcat 6 goluri! Și poate ar fi fost golgheterul la zi al întregii competiții dacă o accidentare nu l-ar fi ținut pe tușă! Spaniolul a marcat un gol cu FC Noah, o „dublă” cu FK Astana și apoi un hattrick împotriva lui Shamrock Rovers. În grupele EURO 2019 din România, Spania va juca pe Giulești (13 iunie), la Voluntari (16 iunie) și la Ploiești (19 iunie).</p>
<h2><span>Cel mai nou produs de top al Barcelonei: 10 milioane de euro la 18 ani!</span></h2>
<p>Hector Fort, fundaș dreapta născut chiar în Barcelona și crescut în celebra La Massia, academia catalanilor, apărător care se descurcă inclusiv în flancul stâng, e cel mai nou produs de top dinspre granzii blau-grana. Cotat deja la 10 milioane de euro, deși are doar 18 ani, e internațional U19 pentru Spania și are toate șansele să confirme încrederea primită până azi.</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20163095" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20163095"><img alt="" class="size-large wp-image-20163095" decoding="async" height="875" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/19-hector_fort-1400x875.webp" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/19-hector_fort-1400x875.webp 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/19-hector_fort-768x480.webp 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/19-hector_fort-1536x960.webp 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/19-hector_fort.webp 1680w" width="1400"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20163095">FOTO: fcbarcelona.com</figcaption></figure>
<p>Asta pentru că a prins deja peste 10 apariții în sezonul de La Liga, a bifat câteva minute și în Champions League, și în Copa del Rey, iar viitorul strălucește pentru Fort, câtă vreme Barcelona și l-a asigurat vara trecută, prelungind contractul existent până în 2026.</p>
<h2><span>Titular la Feyenoord, căpitan la națională, cu Liverpool pe urmele lui deja</span></h2>
<p>La doar 18 ani, Givairo Read este fundașul dreapta titular la Feyenoord Rotterdam și căpitanul Olandei U19. Batavul cu origini surinameze sosit în 2023 de la Volendam a avut în acest sezon o evoluție remarcabilă, cota lui de piață explodând de la 800.000 de euro, vara trecută, la nu mai puțin de 12.000.000 euro în prezent, potrivit <span>transfermarkt.com</span>!</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20163092" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20163092"><img alt="" class="size-full wp-image-20163092" decoding="async" height="560" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1002px) 100vw, 1002px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/givairo-read-feyenoord-2024-25-1734099773-156666.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/givairo-read-feyenoord-2024-25-1734099773-156666.jpg 1002w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/givairo-read-feyenoord-2024-25-1734099773-156666-768x429.jpg 768w" width="1002"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20163092">FOTO: transfermarkt.com / IMAGO</figcaption></figure>
<p>În primele 23 de meciuri de campionat din această ediție pentru Feyenoord a furnizat 7 pase de gol, iar Liverpool se pare că e deja pe urmele lui, câtă vreme Arne Slot este tehnicianul care i-a oferit lui Read debutul la seniorii lui Feyenoord anul trecut. Olanda joacă în grupele EURO 2019 din România la Voluntari (14 iunie), la Ploiești (17 iunie) și în Giulești (20 iunie).</p>
<h2><span>Noul Haaland pe care se bat Aston Villa și Arsenal</span></h2>
<p>Poate cel mai puțin cunoscut românilor dintre nominalizații noștri, asta pentru că încă evoluează în campionatul Norvegiei, este mijlocașul central Sverre Nypan. Are doar 18 ani, născut în Trondheim și legitimat din 2020 la Rosenborg. Copilul teribil de pe urmele lui Haaland, pentru că e utilizat uneori chiar și atacant central!, a debutat încă din 2022 în prima ligă nordică, pe când avea 15 ani! Azi, Aston Villa și Arsenal se luptă să îl transfere. De ce?</p>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20163088" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20163088"><img alt="" class="size-full wp-image-20163088" decoding="async" height="560" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1002px) 100vw, 1002px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/nypan-arsenal-aston-villa-1744800550-165964.png" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/nypan-arsenal-aston-villa-1744800550-165964.png 1002w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/nypan-arsenal-aston-villa-1744800550-165964-768x429.png 768w" width="1002"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20163088">FOTO: transfermarkt.com</figcaption></figure>
<p>Nypan se apropie deja de 70 de meciuri în campionat pentru Rosenborg, ediția trecută a reușit 8 goluri și 7 pase de gol în 28 de partide. Cota de piață e la 12 milioane de euro. Și a debutat deja pentru Norvegia U21, dar pentru că nordicii nu sunt calificați la EURO de tineret din această vară, aproape sigur îl vom vedea în România la EURO U19. Norvegia va juca la Ploiești (14 și 17 iunie), dar și la Voluntari (20 iunie).campioca</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Episod uluitor la Rapid, giuleștenii l-au pierdut gratis pe portarul României la EURO după ce au semnat cu el contract de… junior! Victor Angelescu reacționează: „Daniel Sandu știe mai bine cum sunt făcute…”. EXCLUSIV</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/episod-uluitor-la-rapid-giulestenii-l-au-pierdut-gratis-pe-portarul-romaniei-la-euro-dupa-ce-au-semnat-cu-el-contract-de-junior-victor-angelescu-reactioneaza-daniel-sandu-stie-mai-bine-20166092</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Episod-uluitor-la-Rapid-giulestenii-l-au-pierdut-gratis-pe-portarul-Romaniei-la-EURO-dupa-ce-au-semnat-cu-el-contract-de.-junior.jpg"/><br/><p>Rapidul antrenat de Marius Șumudică a ratat șansa luptei la titlu în Superliga, e la 14 puncte de FCSB. A pierdut oportunitatea participării în Europa League prin Cupa României. Și se agață de ultimele speranțe la un loc de cupe europene într-un scenariu complicat. Trebuie să depășească U Cluj (la 4 puncte avans) sau Universitatea Craiova (la 5 puncte avans) în play-off Superliga, cu trei etape rămase de jucat din acest sezon!</p>
<p>În culisele parcursului dezamăgitor, episod uluitor în Giulești ce aruncă o lumină îngrijorătoare asupra felului în care este gestionat nu doar prezentul, ci și viitorul Rapidului. <span>ProSport</span> îți dezvăluie în exclusivitate cum Rapid l-a pierdut gratis pe portarul României la EURO, în urma unei desfășurări de evenimente departe de imaginea unui club profesionist. Întrebarea care se ridică la final oferă doar două variante de răspuns: nepricepere sau gafă incredibilă?</p>
<h2><span>„Rapid își asigură viitorul” a devenit de râsu’-plânsu’</span></h2>
<p>La 19 ani împliniți pe 17 aprilie, Codruț Sandu a fost în acest sezon portarul titular al FCU Craiova, peste 2.000 de minute acumulate în Liga 2, cu evoluții apreciate. Titular al naționalei U17, apoi U18, a intrat ulterior în circuitul naționalei U19 și a debutat deja la naționala U20! Sursele <span>ProSport</span> de la loturile naționalei dezvăluie în exclusivitate:</p>
<blockquote><p>Ion Marin, selecționerul României U19, îl va convoca 100% pe Codruț Sandu pentru Campionatul European care va fi organizat luna viitoare în țara noastră. Se bazează clar pe el, e unul din cei mai buni portari din Liga 2 la 19 ani, va fi în lotul de EURO”</p></blockquote>
<p>Doar că jucătorul cotat deja de <span>transfermarkt.com</span> la 200.000 de euro nu aparține de FCU Craiova. El a fost împrumutat în acest sezon la echipa lui Adrian Mititelu de clubul de care aparținea: <span>Rapid București</span>.</p>
<p>Codruț sosise în Giulești în 2022, după experiențe la Dinamo și Steaua!, producând revoltă din partea fanilor la adresa managementului de la clubul militar când ajungea gratis sub Podul Grant. La acea vreme, <span>AS47 posta pe rețelele sociale un mesaj furios, asemănând pierderea lui Codruț Sandu cu cea a lui David Popovici!</span></p>
<p>Dar, pentru tânărul portar, mutarea era firească. Rapidist dintotdeauna, la fel ca mama lui, crescut în Peluza Nord a Giuleștiului, își îndeplinea un vis! Pe 29 aprilie 2022, Rapidul posta mândru imaginea de mai jos pe pagina de facebook oficială a clubului și trâmbița: „Rapid își asigură viitorul!”. Astăzi, mesajul entuziast către fani capătă nuanțe ridicole. De ce?</p>
<p><img alt="Nu este disponibilă nicio descriere pentru fotografie." decoding="async" src="https://scontent.fmnl37-1.fna.fbcdn.net/v/t39.30808-6/473989312_1717867048941664_2475074712287305581_n.jpg?_nc_cat=106&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=127cfc&amp;_nc_ohc=2rF3JzgyQqQQ7kNvwFlS3Sn&amp;_nc_oc=Adkj8_z2b2al0IK1Lxw7K994JCczG1nxrQWVEwJzvmgyh_tKfujGy2aDYSwlKF_OUQE&amp;_nc_zt=23&amp;_nc_ht=scontent.fmnl37-1.fna&amp;_nc_gid=LY7MiK82zhUkZ1Aw5jBJTQ&amp;oh=00_AfIbelZXQPmUeS4TVXEKcWsSlajkwk0Nb6FLq-gfKhkPzA&amp;oe=6823B1B1"/></p>
<h2><span>„Pleci împrumut, dar semnezi contract nou cu Rapidul”. Toate bune până aici!</span></h2>
<p>Contractul de împrumut al lui Codruț Sandu de la Rapid la FCU Craiova expiră pe 30 iunie. Dată la care tânărul goalkeeper al cărui potențial deja a început să devină confirmare ar trebui să revină în Giulești. Doar că Rapidul l-a pierdut deja, gratis! Anulându-și astfel atât șansa unui posibil fotbalist de mare calitate, cât și eventualitatea unui profit financiar consistent pe termen mediu și lung de pe urma lui!</p>
<p>Oameni din clubul Rapid compun cu mărturii uluitoare o desfășurare de evenimente neverosimilă. Totul începe vara trecută, în iunie 2024, pe când Codruț avea 18 ani:</p>
<blockquote><p>A venit o ofertă din partea lui Adrian Mititelu pentru împrumutul portarului. Și noi, și băiatul, am fost foarte bucuroși. Lui se oferea șansa titularizării în Liga 2, un pas normal în față, pentru un internațional român de juniori. Iar noi aveam astfel un jucător care la doar 18 ani căpăta experiență de un sezon la seniori, în Liga 2, urmând dacă toate lucrurile merg bine, așa cum au și mers, să îi crească valoarea, dar și cota”</p></blockquote>
<p>Un singur element ar fi adus în discuție Rapidul, prin vocea lui Daniel Sandu, directorul sportiv al clubului, vara trecută: pentru ca împrumutul la olteni să se concretizeze, Codruț să își lege destinele de Rapid pe termen mai lung, câtă vreme contractul lui cu giuleștenii, în vigoare la acel moment, urma să expire la 30 iunie 2025.</p>
<blockquote><p>Daniel Sandu l-a informat că poate pleca împrumut la echipa lui Mititelu, dar e nevoie să continue legitimarea la Rapid. Băiatul s-a bucurat, pentru că avea 18 ani la acel moment, iar un nou contract însemna practic trecerea de la contractul de junior la un contract de senior. Ne aflăm în momentul iunie 2024. Iar el pe 17 aprilie 2025 urma să împlinească 19 ani. Așadar, orice contract din 30 iunie 2025 pe mai departe trebuia să fie obligatoriu contract de senior”</p></blockquote>
<figure aria-labelledby="figcaption_attachment_20049364" class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20049364"><img alt="" class="size-full wp-image-20049364" decoding="async" height="768" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 1366px) 100vw, 1366px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/AFK-CSIKSZEREDA-MIERCUREA-CIUC-FCU-1948-CRAIOVA-LIGA-2-CASA-PARIURILOR-27.10.202427.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/AFK-CSIKSZEREDA-MIERCUREA-CIUC-FCU-1948-CRAIOVA-LIGA-2-CASA-PARIURILOR-27.10.202427.jpg 1366w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/12/AFK-CSIKSZEREDA-MIERCUREA-CIUC-FCU-1948-CRAIOVA-LIGA-2-CASA-PARIURILOR-27.10.202427-768x432.jpg 768w" width="1366"/><figcaption class="wp-caption-text" id="figcaption_attachment_20049364">Codruț Sandu în Csikszereda Miercurea Ciuc – FCU 1948 Craiova din Liga 2 © FOTO: Bogdan BALAS/SPORT PICTURES</figcaption></figure>
<h2><span>„Hârtie igienică! Pierdem gratis jucătorul! Ne-am dat cu capul de pereți când am descoperit…”</span></h2>
<p>Oamenii din clubul giuleștean continuă șocați, la rândul lor, de elementele pe care aveau să le descopere ulterior. Directorul sportiv, la acea vreme, Daniel Sandu nu i-ar fi trimis jucătorului contract nou, valabile de la 30 iunie 2025 pe mai departe, unul de senior potrivit vârstei pe care urma să o împlinească jucătorul. Ci, din nepricepere ori din eroare, a apelat la o formulă incredibilă!</p>
<blockquote><p>Sandu i-a dat portarului fix contractul de junior care era deja în derulare, și care expira la 30 iunie 2025, adăugând o anexă de prelungire cu un an, până pe 30 iunie 2026. Efectiv nu poate nimeni să înțeleagă de ce: s-o fi gândit aiurea că salvează niște bani, pentru că băiatul avea ca junior un salariu derizoriu… Ideea e că portarul a semnat, a semnat și clubul, iar băiatul a plecat la FCU Craiova. A jucat bine acolo, iar acum ne dăm cu capul de pereți, nu ne-a venit să credem când am descoperit ce-a făcut Sandu! Ce contract de junior, ce anexă… hârtie igienică! Pentru că el nu mai e junior! Pierdem gratis jucătorul!”</p></blockquote>
<p>Pe 17 aprilie anul acesta, după cum spuneam, Codruț a împlinit 19 ani. La 30 iunie, finalul lunii viitoare, îi intră teoretic în vigoare anexa la contractul de junior cu Rapid, pe încă un an, până pe 30 iunie 2026. Doar că el nu mai este junior, așadar formula contractuală pe care Daniel Sandu ar fi pus-o în aplicare este egală cu zero! Iar portarul e… liber!</p>
<h2><span>„Daniel Sandu știe mai bine contractele, cum sunt făcute!”</span></h2>
<p><span>ProSport</span> a încercat să îl contacteze telefonic pe Daniel Sandu (foto jos) pentru un un punct de vedere pe marginea acestui subiect, înaintea publicării acestui articol.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-19884721" decoding="async" height="1400" loading="lazy" sizes="auto, (max-width: 933px) 100vw, 933px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-daniel-sandu-933x1400.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-daniel-sandu-933x1400.jpg 933w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-daniel-sandu-768x1153.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-daniel-sandu-1023x1536.jpg 1023w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2024/05/foto-daniel-sandu.jpg 1066w" width="933"/></p>
<p>Dar, oficialul rapidist, director sportiv până la începutul acestui an, când a devenit coordonator pe zona de scouting în Giulești, nu a răspuns apelului nostru. În schimb, Victor Angelescu, acționar la Rapid cu un cuvânt greu în activitatea clubului, ne-a declarat:</p>
<blockquote><p>Știu despre ce jucător îmi spuneți. Știu că este de la juniorii noștri, împrumutat la FCU Craiova. Dar nu îi cunosc situația contractuală, în vara anului trecut Daniel Sandu se ocupa de transferuri. El știe mai bine contractele, cum sunt făcute!”</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mircea Lucescu i-a trimis un mesaj lui Pippo Inzaghi. Ce i-a cerut selecționerul României</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/mircea-lucescu-i-a-trimis-un-mesaj-lui-pippo-inzaghi-ce-i-a-cerut-selectionerul-romaniei-20166128</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Mircea-Lucescu-i-a-trimis-un-mesaj-lui-Pippo-Inzaghi.-Ce-i-a-cerut-selectionerul-Romaniei.jpg"/><br/><p>Cu aproximativ o lună înaintea meciurilor cu Austria și Cipru, Mircea Lucescu (79 de ani) i-a trimis un mesaj direct lui Filippo „Pippo” Inzaghi (51).</p>
<p>Cel din urmă menționat este antrenorul lui Pisa, grupare care a promovat matematic în Serie A, iar printre jucătorii care se află sub comanda sa se numără și trei români: Olimpiu Moruțan (26), Marius Marin (26) și Adrian Rus (29).</p>
<h2><span>Mircea Lucescu vrea ajutorul lui Pippo Inzaghi: „Sper să îi folosească”</span></h2>
<p>Naționala de fotbal a României urmează să le întâlnească pe Austria și Cipru, pe 7, respectiv 11 iunie, în etapele 3 și 4 din preliminariile World Cup 2026.</p>
<p>Din nefericire, <span>Mircea Lucescu nu a scăpat de probleme nici înaintea acestor meciuri și în ultimele săptămâni a primit o mulțime de vești proaste</span>. Darius Olaru nu va putea fi refăcut în timp util pentru cele două jocuri menționate, în timp ce Ianis Hagi s-a accidentat la genunchi și va rata și el întâlnirile cu Austria și Cipru. În același timp, Radu Drăgușin este în continuare indisponibil, după ce a suferit o intervenție chirurgicală la genunchi.</p>
<p>Așadar, selecționerul naționalei României speră să nu mai aibă parte de surprize neplăcute în perioada imediat următoare și, în același timp, vrea ca jucătorii de bază ai primei reprezentative să prindă cât mai multe minute la formațiile de club.</p>
<p>Într-un interviu pe care l-a acordat prestigioasei publicații italiene <span>Gazzetta dello Sport</span>, „Il Luce” a profitat de ocazie și i-a transmis un mesaj direct lui Pippo Inzaghi.</p>
<p>Cel din urmă menționat <span>a promovat matematic în Serie A, alături de Pisa, grupare la care sunt legitimați Olimpiu Moruțan, Marius Marin</span> și Adrian Rus.</p>
<p>Pisa mai are programate două jocuri în finalul acestei stagiuni, cu Sudtirol și Cremonese, ambele pe teren propriu, iar Mircea Lucescu și-ar dori să îi vadă pe jucătorii români în teren:</p>
<blockquote><p>Marius Marin este un jucător în care am mare încredere. Are experiență într-un campionat dur și solicitant, așa cum este Serie B. Cât despre Moruțan, el este un mare talent în atac. Sper ca Pippo să îl folosească în ultimele meciuri pentru a-mi da și mie o mână de ajutor”, le-a declarat Mircea Lucescu italienilor de la Gazzetta dello Sport.</p></blockquote>
<h2><span>Olimpiu Moruțan va pleca de la Pisa</span></h2>
<p>Marius Marin va fi folosit mai mult ca sigur de Pippo Inzaghi la duelurile cu Sudtirol și Cremonese, având în vedere că a fost o piesă cheie în angrenajul echipei Pisa pe parcursul sezonului 2024 – 2025. Concret, el a jucat 34 de partide, în care a contribuit, printre altele, cu un gol și cu două pase decisive.</p>
<p>În schimb, în ceea ce îl privește pe Olimpiu Moruțan, rămâne de văzut ce decizie va lua antrenorul Pisei. Fostul fotbalist de la FCSB a revenit după o accidentare gravă și în actuala stagiune a bifat doar 10 meciuri, în care a marcat două goluri și a oferit un assist.</p>
<p>În plus, Moruțan nu va mai fi o opțiune pentru Pisa în sezonul viitor, deoarece se va întoarce la Galatasaray, grupare din Turcia unde mai are contract până în iunie 2026.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Veștile proaste continuă pentru Mircea Lucescu înaintea dublei cu Austria și Cipru: vedeta de la FCSB e OUT! Anunțul lui Meme Stoica</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/nationala/vestile-proaste-continua-pentru-mircea-lucescu-inaintea-dublei-cu-austria-si-cipru-vedeta-de-la-fcsb-e-out-anuntul-lui-meme-stoica-20165994</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Vestile-proaste-continua-pentru-Mircea-Lucescu-inaintea-dublei-cu-Austria-si-Cipru-vedeta-de-la-FCSB-e-OUT-Anuntul-lui-Meme-Stoica-1400x778.jpg"/><br/><p>Mircea Lucescu a primit o nouă veste proastă înaintea meciurilor cu Austria și Cipru din campania de calificare la CM 2026. Nu se va putea baza pe Darius Olaru.</p>
<p>Potrivit lui Meme Stoica, verdictul medicului a fost clar: mijlocașul are nevoie de o perioadă mai lungă pentru a se recupera complet, altfel există riscul unei recidive.</p>
<p>Naționala României este măcinată de accidentări în așteptarea partidelor mai sus menționate. Radu Drăgușin și Ianis Hagi se numără, de asemenea, printre jucătorii care nu pot face parte din lot. Fiul lui Gică Hagi <span>a suferit o entorsă la genunchi</span>, cu afectarea ligamentelor, în derby-ul Rangers – Celtic, disputat pe 4 mai.</p>
<h2><span>Darius Olaru va rata dubla cu Austria și Cipru din preliminariile CM 2026</span></h2>
<p>Supus unei intervenții chirurgicale în ianuarie 2025, după ce s-a accidentat la umăr în cantonamentul din Antalya, Olaru spera să prindă finalul de sezon și să ia parte la acțiunea din această vară a primei reprezentative. Medicul FCSB, Flavian Arămitu, i-a transmis să mai aștepte, însă.</p>
<blockquote><p>„Olaru nu va juca. Nu suntem nebuni să-i riscăm cariera lui Olaru, indiferent cât își va dori el să joace. Am spus-o clar! El vrea, eu nu vreau.</p>
<p> </p>
<p>Ultima decizie aparține medicului, nu mie. Eu respect absolut orice angajat al clubului. Când medicul Flavian Arămitu spune ceva, are credit sută la sută din partea mea. Eu n-am avut medic care să aibă un procentaj spre sută la sută în diagnostic la cald, fără RMN.</p>
<p> </p>
<p>Medicul a spus clar: 4 luni și jumătate e riscant dacă joacă pentru că nu își poate controla căderea în urma unui atac brutal. Dacă 4 luni și jumătate e riscant, atunci va juca după 4 luni și jumătate. Am vorbit și cu nea Mircea. Nu poate să fie nici la echipa națională”, a declarat Meme Stoica la <span>Prima Sport</span>.</p></blockquote>
<h2><span>Mircea Lucescu: „Olaru e pregătit să joace în Serie A”</span></h2>
<p>Până să se accidenteze, Darius Olaru a bifat 30 de apariții în actuala stagiune, în toate competițiile, contribuind cu <span>15 goluri</span> și șapte pase decisive. Site-urile de specialitate îl evaluează acum la 7,5 milioane de euro.</p>
<p>Mircea Lucescu l-a descris drept un jucător complet, exprimându-și, totodată, convingerea că poate evolua într-un campionat puternic al Europei. Inclusiv în Serie A.</p>
<blockquote><p>„Aş spune că Olaru e pregătit să joace în Serie A. E un jucător complet, puternic fizic, mental şi tehnic. Are tot ce îi trebuie pentru a evolua în campionatul italian.</p>
<p> </p>
<p>Ştiți că îmi place atunci când un român semnează în Serie A, pentru că îmi amintește de ce am făcut cu Corioni (n.r. Gino Corioni, fostul patron al celor de la Brescia)”, a spus selecționerul României pentru <span>Gazzetta dello Sport</span>.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Daniel Bîrligea, gata de plecarea de la FCSB! „Când faci asta, poți să te transferi!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-intern/superliga/daniel-birligea-gata-de-plecarea-de-la-fcsb-cand-faci-asta-poti-sa-te-transferi-20165995</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Daniel-Birligea-gata-de-plecarea-de-la-FCSB-„Cand-faci-asta-poti-sa-te-transferi-scaled-e1746773011924-1400x824.jpg"/><br/><p>Ilie Dumitrescu (56 de ani), fost atacant al „Generației de Aur” și actual analist TV, crede că Daniel Bîrligea (25), prin reușitele care s-au consemnat în dreptul său pe parcursul sezonului 2024 – 2025, este gata de plecarea de la FCSB.</p>
<p>Totuși, Ilie Dumitrescu a evidențiat și un detaliu care ar putea întârzia transferul lui Bîrligea către o echipă superioară la nivel de continent.</p>
<h2><span>Cum a răspuns Ilie Dumitrescu atunci când a fost întrebat dacă Daniel Bîrligea va pleca de la FCSB în vară</span></h2>
<p>Daniel Bîrligea a părăsit-o pe CFR Cluj în septembrie 2024 și a semnat cu FCSB, în schimbul frumoasei sume de 2.000.000 de euro.</p>
<p>Mutarea a fost oarecum controversată, având în vedere că atacantul s-a transferat la o rivală, însă în cele din urmă s-a dovedit faptul că Bîrligea a făcut alegerea corectă.</p>
<p>Cel puțin asta susține Ilie Dumitrescu, ex-atacant al „Generației de Aur”, care a spus că alegerea lui Bîrligea a fost confirmată de reușitele care s-au consemnat în dreptul său pe parcursul sezonului 2024 – 2025.</p>
<p>Pe scurt, el a reușit o campanie europeană fantastică alături de FCSB, ajungând până în optimile de finală din Europa League și marcând goluri importante în văzul marilor echipe ale continentului. Totodată, Bîrligea a fost convocat constant la echipa națională, iar în etapa 8 din play-off, peste doar câteva zile, poate deveni matematic campion alături de FCSB.</p>
<p>Așadar, Ilie Dumitrescu spune că Daniel Bîrligea a ales perfect atunci când s-a transferat de la CFR Cluj la FCSB, iar hotărârea din septembrie 2024 i-ar putea aduce în vara lui 2025 oportunitatea unui nou pas important în carieră.</p>
<p>În momentul în care a fost întrebat despre un potențial transfer al lui Bîrligea, actualul analist TV a spus că mutarea are șanse mari de reușită, însă asta dacă va fi și Gigi Becali de acord:</p>
<blockquote><p>(n.r. – mai rămâne Bîrligea?) De asta faci pasul la o echipă care se luptă pentru titlu și câștigă campionatul. Când ai și prezențe în cupele europene, și la echipa națională, ai o șansă în plus să poți să te transferi. Dar nu e ușor să faci un deal (n.r. – o înțelegere) cu Gigi Becali. E foarte greu să cumperi de la Gigi Becali”, a spus Ilie Dumitrescu.</p></blockquote>
<h2><span>Există un detaliu care îl sare din schemă pe Gigi Becali</span></h2>
<p>Totuși, <span>Gigi Becali ar putea să nu aibă niciun cuvânt de spus în ceea ce îl privește pe Daniel Bîrligea, în cazul în care pe numele atacantului va veni o ofertă de 15.000.000 de euro</span>.</p>
<p>Încă din septembrie 2024, atunci când a negociat cu Gigi Becali prin intermediarii săi, Daniel Bîrligea a fost de acord să semneze cu FCSB doar în cazul în care îi va fi stipulată în contract o clauză de reziliere relativ accesibilă.</p>
<p>Iar Gigi Becali a acceptat atunci să dea undă verde pentru <span>transferul lui Daniel Bîrligea în schimbul a 15.000.000 de euro</span>.</p>
<p>Așadar, dacă un club important al Europei sau din Arabia Saudită va înainta o astfel de ofertă, Gigi Becali nu va avea niciun cuvânt de spus și negocierile se vor purta exclusiv între reprezentanții fotbalistului și formația doritoare.</p>
<p>Potrivit site-ului de specialitate Transfermarkt, cota de piață a lui Daniel Bîrligea este de 4.000.000 de euro.</p>
<p>În sezonul 2024 – 2025, el a contribuit cu 20 de goluri și 5 pase decisive, într-un total de 44 de partide oficiale.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
