<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>Florin Prunea, scandal monstru cu o handbalistă de care îi plăcea. Mihaela l-a distrus: „Nesimțitule, nu ți-e rușine?!”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/florin-prunea-scandal-monstru-cu-o-handbalista-de-care-ii-placea-mihaela-l-a-distrus-nesimtitule-nu-ti-e-rusine-20187810</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Florin-Prunea-scandal-monstru-cu-o-handbalista-de-care-ii-placea.-Mihaela-l-a-distrus-„Nesimtitule-nu-ti-e-rusine.jpg"/><br/><p>Florin Prunea a dezvăluit scandalul monstru pe care l-a avut cu o handbalistă de care îi plăcea în copilărie.</p>
<p>Portarul „Generației de Aur” a rememorat un episod din copilărie în care a avut parte de un scandal uriaș cu fata de care îi plăcea. Cuprins de nostalgia ascultării unei melodii care i-a amintit de tinerețe, Florin Prunea a vorbit despre prima fată de care s-a îndrăgostit, Mihaela.</p>
<h2><span>Florin Prunea, tras la răspundere de o handbalistă în copilărie: „Nu ți-e rușine?”</span></h2>
<p><span>Fostul internațional român</span> a avut o copilărie zbuciumată din care a rămas cu numeroase povești amuzante. În cartierul în care a copilărit era o fată de care îi plăcea foarte mult, dar nu a avut curaj să îi spună direct și i-a mințit pe ceilalți că a pupat-o. Unul dintre prieteni l-a dat de gol și tânăra handbalistă s-a luat de el de față cu toată lumea.</p>
<blockquote><p>„Pe Compozitorilor stăteam, în F14, și Mihaela la parter. Mihaela numai 10 ani avea, frate, și juca în echipa școlii la handbal, făcea și sport, handbalistă, eu eram la fotbal.</p>
<p> </p>
<p>Plecam cu ea la școală, mamă, muream după ea, dar nu se uita la mine, frate. Era bine făcută, țeapănă. Nu se uita la mine, frate. (n.r. Tu erai slăbuț) Da, eram uscat, nu prea ne potriveam. Și mă duceam și tuturor le spuneam: „Pe Mihaela, pe Mihaela..”. Nu știu ce mi-a venit într-o zi în cap și i-am zis unuia „Am fost aseară cu Mihaela, frate, am pupat-o”, bă, s-a dus boul și m-a spus! I-a spus, frate.</p>
<p> </p>
<p>Bă, când a venit în pauză… când a terminat pauza. să intrăm în clasă… Mihaela a intrat și zice: ”Vreau să spun și eu ceva: Bă, nesimțitule, când m-ai pupat tu pe mine, nu ți-e rușine?!”. Bă, m-am înroșit, m-am făcut de râs, uite așa m-am înroșit tot la față”, a dezvăluit Prunea, la <span>iamsport.</span></p></blockquote>
<h2><span>A condus fără permis și a fost la un pas de tragedie: „M-am învârtit”</span></h2>
<p><span>Florin Prunea a continuat să facă năzbâtii </span>și la o vârstă mai mare, pe vremea când evolua ca fotbalist. A rememorat un episod în care a „văzut moartea cu ochii” într-un impact cu un tir. A fost la un pas de o tragedie, dar a scăpat teafăr și el și soția sa.</p>
<blockquote><p>„Eram fără carnet, veneam cu nevasta-mea de la Cluj, că e de acolo.(…) La Miercurea Sibiului, un tir întoarce și o ia spre Cluj, iar eu veneam dinspre Cluj. Și e puțin în pantă acolo, te duci… Bă, eu l-am văzut când mai erau 100 de metri, aveam cam 160 km/h.</p>
<p> </p>
<p>N-aveam carnet, m-am învârtit… Bine că nu m-am răsturnat și, bă, când am dat cu nevasta-mea direct sub tir, din frâna aia… Și când am văzut, nevasta-mea era puțin rănită aici (n.r. – în zona tâmplei). Și zic: „Ești ok?”. Ea: „Da, da, n-am nimic„”, a mai povestit fostul portar.</p></blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesajul lui Romeo Beckham, codat special pentru fratele său Brooklyn? Ce a scris fiul mijlociu al lui David Beckham</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/mesajul-lui-romeo-beckham-codat-special-pentru-fratele-sau-brooklyn-ce-a-scris-fiul-mijlociu-al-lui-david-beckham-20187746</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Mesajul-lui-Romeo-Beckham-codat-special-pentru-fratele-sau-Brooklyn-Ce-a-scris-fiul-mijlociu-al-lui-David-Beckham.jpg"/><br/><p>Romeo Beckham a transmis un mesaj pe fondul înstrăinării fratelui său Brooklyn de familia Beckham.</p>
<p>În ultimele luni, familia Beckham a atras din nou toate privirile. De această dată e vorba de un scandal care ar fi izbucnit în interiorul familiei <span>din cauza neînțelegerilor</span> dintre soția lui Brooklyn, Nicola Peltz, și Victoria Beckham. Brooklyn nu a fost la aniversarea de 50 de ani a tatălui său ceea ce a alimentat și mai mult zvonurile potrivit cărora s-a produs o ruptură în relația cu părinții săi.</p>
<h2><span>Mesajul lui Romeo Beckham la câteva luni de la înstrăinarea fratelui său de familie<br/>
</span></h2>
<p>S-a vehiculat că relația dintre Brooklyn și familia sa s-a răcit încă de la nunta acestuia cu Nicola Peltz. Victoria Beckham ar fi făcut atunci niște lucruri care au deranjat-o teribil pe soția fiului cel mare al lui David Beckham. S-a zvonit că ruptura s-ar fi produs și din cauza iubitei fiului mijlociu, care a transmis un mesaj criptic despre iubire, la ceva timp de la startul presupusului conflict. Mesajul lui Romeo ar da de înțeles că ar fi șanse de împăcare.</p>
<p>În cadrul mesajului a atașat și un video în care antrenorul Luis Enrique vorbește despre pierderea fiicei sale, la doar 9 ani. Acest interviu l-a inspirat să transmită un mesaj emoționant.</p>
<blockquote>
<p data-end="1406" data-start="1062">„Văd lucruri ca acestea și mă uit la mine și mă întreb de ce mă stresez pentru ceva atât de mic în marele plan al vieții. Iubește-i pe cei pe care îi iubești fără întrebări, aveți grijă unii de alții, respectați-vă și bucurați-vă de viață.”, e mesajul transmis de Romeo pe Instagram.</p>
</blockquote>
<p data-end="1406" data-start="1062">Potrivit unor zvonuri, Kim Turnbull ar fi fost mărul discordiei din familia Beckham. Iubita lui Romeo ar fi avut o aventură cu Brooklyn în urmă cu mai mulți ani.</p>
<p data-end="1406" data-start="1062">„E ok să ieși cu fosta fratelui tău? Super…”, a scris un fan la postarea lui Romeo, iar fratele mai mic, Cruz, a intervenit în secțiunea de comentarii pentru a clarifica lucrurile: „Brooklyn și Kim nu au fost niciodată împreună.”</p>
<h2 data-end="1406" data-start="1062"><span>Victoria Beckham, gest de neînțeles la nunta propriului fiu: a eclipsat-o pe mireasă</span></h2>
<p data-end="1406" data-start="1062">Soacra mare a renunțat să îi mai creeze rochia de mireasă Nicolei Peltz, iar înainte de dansul mirilor <span>a fost protagonista unui moment care i-a scârbit pe mulți</span> dintre invitați. Marc Anthony, bun prieten de familie, a făcut o invitație pe scenă înainte de dansul mirilor în care a precizat că o așteaptă pe scenă pe cea mai frumoasă femeie: „Urcă, Victoria Beckham”, a spus fostul soț al artistei Jennifer Lopez.</p>
<blockquote>
<p data-end="1406" data-start="1062">„A fost un moment atât de uluitor încât a lăsat întreaga sală într-o stare de șoc absolută. Se putea auzi inclusiv cum cade un ac. Nu a fost potrivit. Nicola a simțit că Victoria a făcut-o intenționat, din moment ce știa că e un dans romantic planificat dinainte, destinat ei și lui Brooklyn. Dar ceea ce nu a putut înțelege a fost de ce a făcut, mai exact, asta?”, a spus o sursă, potrivit People.</p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ana, prietena Soranei Cîrstea, o duce bine după despărțirea de milionarul german</title>
      <link>https://www.prosport.ro/sport-life/ana-prietena-soranei-cirstea-o-duce-bine-dupa-despartirea-de-milionarul-german-20187350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Ana-prietena-Soranei-Cirstea-o-duce-bine-dupa-despartirea-de-milionarul-german.jpeg"/><br/><p>La aproape două luni de la anunțul privind despărțirea de milionarul german, Ana, prietena Soranei Cîrstea pare că o duce bine, iar dovadă sunt cele mai noi imagini postate pe social media, imagini din Mauritius, o destinație exotică unde a mai fost prezentă și în luna aprilie.</p>
<p>Separarea dintre fostul lider mondial al tenisului feminin (37 de ani) și Bastian Schweinsteiger (40 de ani), fost internațional, a luat prin surprindere pe toată lumea, mai ales că păreau unul dintre cele mai „sudate” cupluri, căsătoriți de nouă ani și cu trei copii. Iar „vinovată” pentru această situație ar fi o<span> jurnalistă de sport, Esther Sedlaczek (39 de ani)</span>.</p>
<p>Ana Ivanovic și Bastian Schweinsteiger aveau o avere netă estimată la peste 100 de milioane de euro.</p>
<h2><span>Ana Ivanovic, din nou în Mauritius</span></h2>
<p>Ana, prietena Soranei Cîrstea, a revenit în Mauritius, locul exotic în care s-a aflat și după ce a anunțat despărțirea de soțul milionar.</p>
<p>„Paradis. Amintiri despre această minunată perioadă în Mauritius”, a scris Ana Ivanovic pe Instagram, unde a postat mai multe imagini spectaculoase.</p>
<p>Postarea Anei Ivanovic a strâns zeci de mii de reacții, dar și sute de comentarii din partea celor care o urmăresc pe rețeaua socială.</p>
<p>„Ca un vin bun, mai bună cu vârsta. Draga mea, ești perfectă”, i-a transmis un internaut, în timp ce altul a comparat-o pe fosta jucătoare cu o zeiță. „Frumusețea ta este dincolo de cuvinte. Esți mai frumoasă decât o zeiță sculptată, magnifică și remarcabilă”.</p>
<p>„Frumoasa Ana… naturală, drăguță, femeie carismatică, respect profund”, a mai scris cineva care a subliniat că arată spectaculos pentru o femeie care este mama a trei copii.</p>
<h2><span>Ana Ivanovic, un reper în tenisul mondial feminin</span></h2>
<p>Ana Ivanovic s-a retras din activitate în 2016, iar în palmaresul său are un singur trofeu de Grand Slam, cel de la Roland Garros, în care a avut un parcurs aproape perfect, cu un singur set pierdut, și care i-a adus și prima poziție în clasamentul mondial, pe care a păstrat-o pentru 12 săptămâni.</p>
<p>Fosta jucătoare mai are în palmares 14 titluri: Canberra (2005), Montreal (2006), Berlin, Los Angeles și Luxembourg (2007), Indian Wells și Linz (2008), Linz și Bali (2010), Bali (2011), Auckland, Monterey, Birmingham și Tokyo (2014).</p>
<p>Ana Ivanovic a fost componentă a echipei de Fed Cup (numele pe care îl avea Billie Jean King Cup înainte de 2021, când s-a schimbat inclusiv formatul competiției pe echipe) în 2006, 2008-2015. De asemenea, a fost la două ediții ale Jocurilor Olimpice, la Londra (2012) și la Rio (2016).</p>
<p>Ana Ivanovic s-a calificat de trei ori la Turneul Campionilor, turneul dedicat primelor opt jucătoare ale lumii, în baza rezultatelor din sezonul în curs, iar cea mai bună performanță a înregistrat-o în 2007, când a ajuns în faza semifinalelor.</p>
<p>FOTO: Instagram @ Ana Ivanovic</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Fostul arbitru a ajuns livrator. Cum a fost filmat</title>
      <link>https://www.prosport.ro/fotbal-extern/fostul-arbitru-a-ajuns-livrator-cum-a-fost-filmat-20187356</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Fostul-arbitru-a-ajuns-livrator.-Cum-a-fost-filmat.jpg"/><br/><p>Postură inedită în care a fost filmat David Coote, arbitrul dat afară din Premier League după ce a fost filmat prizând cocaină și, totodată, după ce l-a făcut praf pe Jurgen Klopp, fostul antrenor al lui Liverpool.</p>
<p>Ex-centralul execută o suspendare de 16 luni dictată de UEFA, iar PGMOL, forul suprem al arbitrajului britanic, l-a dat afară, astfel că în acest timp a fost surprins livrând colete pentru o firmă de curierat.</p>
<h2><span>Controversatul arbitru David Coote a ajuns să livreze colete</span></h2>
<p>David Coote, arbitrul dat afară din Premier League după ce a fost filmat prizând cocaină la EURO 2024 și, totodată, după ce l-a făcut praf pe Jurgen Klopp, la acea vreme antrenor al lui Liverpool, a fost prins într-o nouă postură, total inedită, cea de livrator la o firmă de curierat, potrivit <span>thesun.co.uk</span>.</p>
<p>Ex-centralul execută o suspendare de 16 luni dictată de UEFA, în timp ce PGMOL, forul suprem al arbitrajului din Anglia, l-a dat afară, iar acum încearcă să-și câștige cumva existența. Acesta are un job la o firmă de curierat britanică în apropierea locuinței sale din Newark, Nottinghamshire.</p>
<p>„Încerc doar să trăiesc cinstit. Vreau să-mi văd de viața mea. Încerc să-mi recapăt simțul responsabilității. Munca aceasta mă ține ocupat, nu este o carieră pe termen lung”, a declarat Coote, conform sursei menționate mai sus.</p>
<p>Proprietarul casei de la adresa la care a livrat a exclamat: „Soțul meu este fan Liverpool și ceea ce a spus David nu a fost ok. Soțul meu comandase o piesă pentru un vehicul la care lucrează și l-a recunoscut pe David. A spus: «Livrează colete acum». Am zis: «O, Doamne, chiar așa este?» Până la urmă, el s-a băgat singur în încurcătura asta”.</p>
<p><img alt="" class="size-large wp-image-20187365" decoding="async" fetchpriority="high" height="1010" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-1400x1010.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-1400x1010.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-768x554.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-1536x1108.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/7726505-Mediafax_Foto-AP_Jon_Super-2048x1477.jpg 2048w" width="1400"/></p>
<h2><span>Gest caritabil pentru unchiul său grav bolnav. „Fac ceea ce vreau să fac”</span></h2>
<p>Luna trecută a alergat la Maratonul Rob Burrow Leeds pentru a strânge bani pentru unchiul său, Mick, care suferă de boala neuronală motorie.</p>
<p>„Fac ceea ce vreau să fac, concentrându-mă pe ceea ce este important, cum ar fi să petrec mai mult timp cu prietenii și familia”, a spus David Coote, cel care a recunoscut la finalul anului trecut că este gay.</p>
<p>Prietenii l-au susținut, iar unul dintre ai a spus: „David este un băiat grozav care și-a pierdut cariera din cauza prostiei, așa cum recunoaște pe deplin. Ar putea exista o revenire pentru el în fotbal la un moment dat. Fotbalul are nevoie cu siguranță de experți ca el”</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Motivul pentru care a renunțat Shaquille O’Neal la Cybertruck-ul lui Elon Musk. De ce a vândut maşina care a ajuns la un alt cumpărător celebru</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/auto-moto/motivul-pentru-care-a-renuntat-shaquille-oneal-la-cybertruck-ul-lui-elon-musk-de-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-20186879</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/Motivul-pentru-care-a-renuntat-Shaquille-ONeal-la-Cybertruck-ul-lui-Elon-Musk.-De-ce-a-vandut-masina-care-a-ajuns-la-un-alt-cumparator-celebru-1400x811.jpg"/><br/><p>O nouă lovitură încasată în plin de Elon Musk, după ce legendarul Shaquille O’Neal și-a vândut Cybertruck-ul Tesla celebrului baschetbalist Trendon Watford.</p>
<p>„Shaq” a decis să renunțe la bolidul său electric, nemulțumit de autonomia acestuia, și și-a achiziționat un altul mult mai performant.</p>
<h2><span>Până și Shaquille O’Neal a renunțat la Cybertruck-ul lui Elon Musk. De ce a ales să vândă mașina electrică Tesla</span></h2>
<p>Elon Musk primește o nouă lovitură de proporții. Legenda Shaquille O’Neal a decis să-și vândă Cybertruck-ul Tesla faimosului baschetbalist Trendon Watford de la Brooklyn Nets, scrie <span>benzinga.com</span>.</p>
<p>Fostul superstar din NBA a renunțat la bolidul său futurist electric, personalizat, vopsit maro, nemulțumit de autonomia scăzută a acestuia, de doar 483 de kilometri, și și-a cumpărat o altă mașină electrică, mult mai performantă, cu o baterie de 200 kWh și cu autonomie de 740 de kilometri.</p>
<p>Shaq, <span>renumit pentru vasta sa colecție de mașini</span>, a ales să se despartă de unul dintre cele trei vehicule Tesla Cybertruck ale sale. Vehiculul, care fusese personalizat și vopsit într-un într-o nuanță de maro lucios, a fost vândut lui Trendon Watford de la echipa Brooklyn Nets.</p>
<p>Chiar dacă își declarase admirația pentru Cybertruck, Shaq a renunțat a unul dintre mașinile sale Tesla și a trecut la un Cadillac Escalade IQ, care dispune de o autonomie net superioară.</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-20187189" decoding="async" height="1000" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1005876315.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1005876315.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/06/profimedia-1005876315-768x549.jpg 768w" width="1400"/></p>
<h2><span>Tendință. Consumatorii se îndreaptă spre vehicule electrice cu autonomie mult mai mare</span></h2>
<p>Tranzacția a fost gestionată de firma Effortless Motors, care scosese mașina la vânzare cu aproximativ o lună în urmă. Încă nu este clar deocamdată dacă Shaq își va vinde Cybertruck-urile rămase, în urma recentei sale schimbări de macaz față de Tesla.</p>
<p>Anul trecut, proprietarul Tesla, Elon Musk, a răspuns la o postare în care prezenta Cybertruck-ul lui Shaq cu un simplu cuvânt, „Frumos”, recunoscând modificarea caroseriei late și luminile roșii de fundal care îl făceau unul dintre cele mai atrăgătoare vehicule.</p>
<p>Decizia lui Shaq de a-și vinde Cybertruck-ul ar putea continua o tendință mai largă în rândul consumatorilor care caută vehicule electrice cu autonomie mai mare.</p>
<p>Autonomia superioară a lui Cadillac Escalade IQ ar putea să-l facă o opțiune mai atractivă pentru consumatorii care călătoresc frecvent pe distanțe lungi. Această schimbare de preferințe a lui Shaquille O’Neal ar putea afecta <span>cota de piață a Tesla în industria vehiculelor electrice</span>, și așa într-o prăbușire continuă în ultimele luni.</p>
<p>Modelul elaborat de Elon Musk circulă fără proleme în Statele Unite, însă este interzis în Europa, unde mașina nu poate fi înmatriculată, deoarece nu respectă normele de siguranță pentru pietoni.</p>
<p> </p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
