<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>„E job-ul tău să te gândești la întrebări stupide”. Alex Zverev l-a pus la punct pe reporter</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/e-job-ul-tau-sa-te-gandesti-la-intrebari-stupide-alex-zverev-l-a-pus-la-punct-pe-reporter-20168730</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/„E-job-ul-tau-sa-te-gandesti-la-intrebari-stupide.-Alex-Zverev-l-a-pus-la-punct-pe-reporter-e1747045290543-1400x744.jpg"/><br/><p>Alexander Zverev a avut o reacție dură la adresa reporterilor prezenți la meciul său de la Roma. Neamțul i-a spus jurnalistului că job-ul lui este de a se gândi la „întrebări stupide”.</p>
<p>După meciul câștigat de Zverev împotriva lui Ugo Carabelli, scor 2-0 (6-2, 6-1), din turul trei al Roma Masters, acesta a avut o reacție dură la adresa jurnalistului desemnat să-i ia interviul pe teren.</p>
<h2><span>Alexander Zverev a avut o reacție dură la adresa jurnalistului</span></h2>
<p>Campania pe zgură a lui Zverev nu este cea la care se aștepta, după ce a părăsit Indian Wells și Miami Masters prematur. Tenismenul nu s-a regăsit nici în <span>turneele de la Monte Carlo sau Madrid</span>, motiv pentru care a adunat frustrare, pe care și-a vărsat-o pe un reporter prezent la turneul de la Roma.</p>
<p>„Nu am făcut-o. Dar știi, am câștigat un turneu acum două săptămâni, deci chiar nu ar trebui să te gândești la asta. Ăsta e job-ul tău, să te gândești la întrebări stupide, mai ales când meciul a avut o oră, deci întreabă ce vrei”, a spus Alexander Zverev la adresa reporterului, conform <span>tennisworldusa</span>.</p>
<div class="embeded-wrapper">
<blockquote class="twitter-tweet" data-dnt="true" data-width="500">
<p dir="ltr" lang="en">Did he have to be that rude to the interviewer? pic.twitter.com/RK5qRJk4nr</p>
<p>— Anna Vronsky (@vronsky_anna) May 9, 2025</p></blockquote>
<p><script async="" charset="utf-8" src="https://platform.twitter.com/widgets.js"></script></p></div>
<p>În primul tur, neamțul a jucat împotriva lui Vilius Gaubas, pe care l-a învins tot cu scorul de 2-0 (6-4, 6-0). În turul trei al turneului, Zverev îl va avea ca adversar pe Arthur Fils, cel care l-a mai învins în trecut pe neamț.</p>
<h2><span>Ce a spus Alexander Zverev despre meciul din turul 2 de la Roma Masters</span></h2>
<p>Alexander Zverev a spus că meciul a fost unul dificil pentru el, întrucât vântul i-a pus mari bătăi de cap la început. Tenismenul recunoaște că a avut nevoie de timp pentru a-și intra în ritm împotriva lui Carabelli.</p>
<p>„La început a fost destul de dificil pentru mine, mai ales că a fost foarte, foarte mult vânt. Vântul s-a calmat după primul set și mi-a fost mai ușor să îmi întru în ritm, să am lovituri mult mai directe”, a spus Zverev, conform sursei de mai sus.</p>
<p>Alexander Zverev ocupă poziția 2 în clasamentul ATP. De-a lungul carierei, acesta a strâns impresionanta sumă de peste 52.500.000 de euro. Debutul la profesioniști a avut loc în 2013, pe vremea când avea doar 16 ani.</p>
<p><span>Neamțul este cunoscut drept un jucător controversat</span>, care de-a lungul timpului a oferit multe momente surprinzătoare. Zverev nu a câștigat niciun turneu de Mare Șlem de-a lungul carierei sale la profesioniști. În palmares, acesta are 24 de trofee la simplu și două trofee la dublu.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>S-a ales praful de clasamentul Igăi Swiatek. Iese din TOP 2, după 3 ani: „Fac ceva rău sigur”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/s-a-ales-praful-de-clasamentul-igai-swiatek-iese-din-top-2-dupa-3-ani-fac-ceva-rau-sigur-20168661</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/S-a-ales-praful-de-clasamentul-Igai-Swiatek.-Iese-din-TOP-2-dupa-3-ani-„Fac-ceva-rau-sigur-e1747042505562-1400x761.jpg"/><br/><p>Șoc în lumea tenisului, după ce Iga Swiatek a părăsit primele două poziții ale clasamentului WTA, după 3 ani. Poloneza a oferit un interviu brutal de sincer și se întreabă unde a greșit.</p>
<p>Jucătoarea din Polonia a părăsit prematur turneul WTA de la Roma, acolo unde a oferit o declarație onestă. După înfrângerea cu Danielle Collins, Swiatek a coborât până pe poziția 4 în clasamentul mondial feminin.</p>
<h2><span>Iga Swiatek a coborât pe locul 4 în clasamentul WTA, prima dată după 3 ani</span></h2>
<p>Iga Swiatek, o obișnuită a primelor două poziții în ultimii 3 ani, se vede pe poziția 4 în clasamentul WTA. Poloneza a fost depășită de Coco Gauff și Jessica Pegula, după ce a părăsit prematur turneul feminin de la Roma.</p>
<p>Danielle Collins a învins-o pe Swiatek cu scorul de 2-0 (6-1, 7-5), după un meci încheiat într-o oră și 44 de minute. După meci, conștientizând căderea în clasamentul WTA, poloneza a oferit un interviu foarte sincer, unde a recunoscut că ar putea avea o problemă.</p>
<p>„Cu siguranță nu a fost ușor. Fac ceva rău sigur. Am nevoie să mă regrupez și să schimb anumite lucruri. Am primit niște sfaturi de la echipa mea. O să încerc să le aplic.</p>
<p>Nu știu. Mă rog, cred că nu am fost atât de prezentă aici să mă lupt și să joc ce știu. M-am axat prea mult pe greșeli. E greșeala mea, nu fac lucrurile cum trebuie. Da, m-am axat prea mult pe greșelile mele și voi schimba asta”, a spus poloneză, conform <span>tennisworldusa</span>.</p>
<h2><span>Ultimul an a fost unul greu pentru Iga Swiatek</span></h2>
<p>Iga Swiatek a avut parte de un an dificil, după ce <span>a fost prinsă dopată cu trimetazidină</span>, o substanță interzisă. Poloneza a fost suspendată pentru doar o lună, ceea ce a atras furia multor jucători sau foști jucători.</p>
<p>Simona Halep a fost un critic aspru pentru Swiatek, considerând că în cazul polonezei, ITIA a judecat mult prea ușor dopingul. Românca a fost susținută de alte voci din tenisul mondial, cum ar fi Novak Djokovic, care crede că este nevoie de o reformă.</p>
<p>În urmă cu câteva săptămâni, în cadrul turneului de la Miami, <span>Swiatek a fost abuzată verbal de un fan</span>, la o sesiune de antrenament. În urmă cu patru luni, poloneza a luat o pauză forțată de o oboseală mentală cruntă, după cum afirma la vremea respectivă.</p>
<p>Recent, în meciul pierdut la WTA Madrid cu Coco Gauff, Swiatek a spus că este foarte obosită, dar nu va renunța la planurile de a participa la turneul de Mare Șlem Wimbledon.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Iga Swiatek, hărțuită de paparazzi. S-a dus direct la ei: „Au venit după mine până la apartament. Le-am zis așa”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/iga-swiatek-hartuita-de-paparazzi-s-a-dus-direct-la-ei-au-venit-dupa-mine-pana-la-apartament-le-am-zis-asa-20168349</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Iga-Swiatek-hartuita-de-paparazzi.-S-a-dus-direct-la-ei-„Au-venit-dupa-mine-pana-la-apartament.-Le-am-zis-asa.jpg"/><br/><p>Iga Swiatek, una dintre cele mai dominante jucătoare de tenis din ultimii ani, a fost hărțuită de paparazzi.</p>
<p>Sportiva din Polonia a povestit cum a fost urmărită până la apartament și a dezvăluit ce le-a spus.</p>
<h2><span>Iga Swiatek, hărțuită de paparazzi. S-a dus direct la ei: „Au venit după mine până la apartament. Le-am zis așa”</span></h2>
<p>Iga Swiatek a povestit cum a fost hărțuită de paparazzi. Jucătoarea din Polonia a fost urmărită până la apartament. <span>Numărul 2 mondial s-a dus direct la ei</span> și le-a cerut să aibă puțin respect pentru intimitatea sa.</p>
<p>„Pot accepta asta când merg la antrenament și tot, dar, de exemplu, când sunt aproape de casă și doar mă plimb cu un prieten sau cu un membru al familiei, aș prefera să nu facă asta pentru că e timpul meu liber.</p>
<p>Am avut un incident, de fapt, după Miami, când eram acasă, și paparazzi m-au urmărit aproape până în apartament. I-am oprit și le-am spus: «Mâine mă duc la antrenament. Puteți să-mi faceți poze când merg acolo, dar asta întrece orice măsură»”, a transmis Swiatek.</p>
<h2><span>Iga Swiatek a reacționat după eșecul cu Daniele Collins</span></h2>
<p><span>Poloneza Iga Swiatek a pierdut</span> cu Daniele Collins, scor 1-6, 5-7, în turul 3 al turneului WTA 1000 de la Roma. Numărul 2 mondial a spus că va încerca să își facă ordine în gânduri.</p>
<p>„În mod clar, ar fi stupid să am multe ambiții, pentru că nu sunt capabilă să joc la nivelul meu. Nu am fost pe teren să lupt, m-am concentrat pe greşelile mele şi nu fac lucrurile bine. Mă concentrez prea mult pe partea negativă şi asta trebuie să se schimbe.</p>
<p>Voi încerca să-mi schimb puţin starea de spirit, să-mi pun ordine în gânduri şi să mă concentrez pe munca mea zi de zi.</p>
<p>Este clar că e ceva în neregulă cu ceea ce fac. Sunt lucruri de schimbat, echipa mea a făcut sugestii şi asta vom încerca să facem în următoarele săptămâni”, a spus Swiatek.</p>
<div class="simple-translate-system-theme" id="simple-translate">
<div>
<div class="simple-translate-button isShow" style="background-image: url('chrome-extension://ibplnjkanclpjokhdolnendpplpjiace/icons/512.png'); height: 22px; width: 22px; top: 529px; left: 440px;"></div>
<div class="simple-translate-panel" style="width: 300px; height: 200px; top: 0px; left: 0px; font-size: 13px;">
<div class="simple-translate-result-wrapper" style="overflow: hidden;">
<div class="simple-translate-move" draggable="true"></div>
<div class="simple-translate-result-contents">
<p class="simple-translate-result" dir="auto">
<p class="simple-translate-candidate" dir="auto">
</p></p></div>
</div>
</div>
</div>
</div>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Victoria Azarenka, reacție dură despre suspendarea lui Jannik Sinner, cu trimitere la Simona Halep!</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/victoria-azarenka-reactie-dura-despre-suspendarea-lui-jannik-sinner-cu-trimitere-la-simona-halep-20168350</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Victoria-Azarenka-reactie-dura-despre-suspendarea-lui-Jannik-Sinner-cu-trimitere-la-Simona-Halep-e1746997093879.jpg"/><br/><p>Victoria Azarenka a oferit o reacție dură despre suspendarea lui Jannik Sinner, cu trimitere la Simona Halep, sportivă care s-a retras oficial din tenis la începutul acestui an.</p>
<p>Sportiva din Belarus a acordat recent un interviu, în cadrul căruia a vorbit despre cazurile de dopaj din tenis. Aceasta a menționat că nu toți jucătorii beneficiază de același tratament.</p>
<h2><span>Victoria Azarenka, reacție despre suspendarea lui Jannik Sinner</span></h2>
<p>Jannik Sinner, numărul 1 mondial, a fost suspendat pentru o perioadă de trei luni de zile pentru dopaj, după ce a fost testat pozitiv la clostebol, un steroid anabolizant, în luna martie a anului 2024, în timpul turneului Indian Wells. La momentul respectiv, Jannik Sinner a explicat că substanța a ajuns în mod accidental în organismul său, prin contactul cu un spray folosit de echipa medicală, pentru tratarea unei răni.</p>
<p>Inițial, ITIA a acceptat această explicație și l-a considerat nevinovat pe numărul 1 mondial.<span> WADA a făcut apel la TAS</span>, solicitând o suspendare pentru o perioadă de 1-2 ani. În luna februarie a acestui an,<span> sportivul a primit pedeapsa: o suspendare de doar trei luni de zile</span>.</p>
<p>Victoria Azarenka a vorbit recent despre acest caz și a menționat că nu toți jucătorii beneficiază de același tratament.</p>
<p>„Nu am nimic personal împotriva lui Jannik, de fapt, este un jucător care îmi place foarte mult și cred că este o persoană excepțională. A fost întotdeauna amabil cu mine și, deși nu-l cunosc foarte bine, nu-l pot învinovăți în niciun fel. În același timp, sunt convinsă că nu toți jucătorii primesc același tratament.</p>
<p>Există încă multe întrebări despre cazul său la care nimeni nu a răspuns. Faptul că această poveste a fost ținută secretă atât de mult timp nu ajută la transparența sistemului antidoping și este normal să apară îndoieli. Cred că este nevoie de mai multă transparență și integritate când vine vorba de dopaj”, a precizat Victoria Azarenka, care a făcut trimitere la cazul Simonei Halep, conform <span>tennisworldusa.org</span>.</p>
<h2><span>Jannik Sinner a revenit pe teren</span></h2>
<p>Suspendarea lui Jannik Sinner a fost activă în perioada 9 februarie 2025 – 4 mai 2025. Astfel, acesta a revenit în competiție pe data de 10 mai 2025, la turneul de la Roma, unde s-a impus în două seturi, scor 6-3, 6-4, în fața lui Mariano Navone, în turul al doilea. Acesta a fost primul meci oficial disputat de liderul mondial de la câștigarea Australian Open, în luna ianuarie a acestui an.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Halep îşi construieşte noua viață la Dubai, finanțată de imperiul imobiliar pe care îl are în România. A făcut acum anunțul: „E momentul să am grijă de Simona, ca om”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/halep-isi-construieste-noua-viata-la-dubai-finantata-de-imperiul-imobiliar-pe-care-il-are-in-romania-a-facut-acum-anuntul-e-momentul-sa-am-grija-de-simona-ca-om-20167825</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/05/Halep-isi-construieste-noua-viata-la-Dubai-finantata-de-imperiul-imobiliar-pe-care-il-are-in-Romania.-A-facut-acum-anuntul-„E-momentul-sa-am-grija-de-Simona-ca-om.jpg"/><br/><p>Simona Halep este gata de o nouă viață în care va avea mai mult grijă de ea ca om, nu ca sportiv, potrivit anunțului făcut pe rețelele de socializare.</p>
<p>La începutul acestui an, cea mai titrată jucătoare de tenis din România și-a anunțat retragerea în cadrul turneului Transylvania Open. A fost o decizie foarte grea, luată după doi ani extrem de dificili în care a fost scoasă din circuit din cauza unei acuzații de dopaj. Acum, Simona Halep și-a luat definitiv adio de la sportul care a consacrat-o.</p>
<h2><span>Simona Halep, declarație cu care pune capăt speranțele fanilor de a reveni pe teren: „Acum e timpul să aflu cine pot fi dincolo de el”</span></h2>
<p>Retragerea Simonei Halep din circuitul de tenis i-a întristat pe fanii româncei, dar mulți mai aveau speranțe că se va răzgândi și mai evolua cel puțin 2-3 ani. La trei luni de la anunțul retragerii, fostul lider mondial WTA le-a transmis fanilor că a venit momentul să aibă „grijă de Simona, ca om”.</p>
<p>„Au trecut trei luni de când am hotărât, în timpul unui meci, că trebuie să mă opresc. După multe discuții cu cei mai importanți oameni din viața mea, planificând cum ar fi cel mai bine să anunț… unde, când, în ce fel… decizia a fost luată împreună cu tenisul, in acel meci.</p>
<p>Tenisul a fost educatorul meu, îndrumătorul meu, confidentul și prietenul meu, dar și criticul meu cel mai sever. M-a învățat să lupt, m-a învățat să fiu dură cu mine, dar și blândă, să fiu exigentă, dar și să-mi port de grijă trupului, minții și sufletului meu.</p>
<p>Tenisul a intrat în viața mea când nu știam prea multe despre ce înseamnă viața. Eram un copilaș care a simțit o chimie imediată cu acest sport, fără să înțeleagă atunci ce înseamnă performanța, visul, loialitatea, dăruirea totală. Tenisul m-a ghidat pas cu pas până în vârful muntelui. Pentru că, da, performanța este ca un munte.<br/>
Tenisul a fost, este și va rămâne în sufletul meu pentru totdeauna. Tot el mi-a arătat, în acel ultim meci, ce am de făcut : că e momentul să am grijă de Simona, ca om.</p>
<p>Performanța vine la pachet cu multe momente în care simți că tragi de tine la maximum, chiar și atunci când crezi că nu mai poți. E dură, dar oferă satisfacții pe care nicăieri altundeva nu le poți găsi.<br/>
Tenisul nu a fost doar un sport pentru mine. Tenisul este o parte din mine. De aceea, nu există un “stop” sau o linie de finish, există doar o încetare a practicării lui. El trăiește și va trăi în mine pentru totdeauna. Tenisul m-a învățat cine sunt. Acum e timpul să aflu cine pot fi dincolo de el”, a transmis Simona Halep pe Instagram.</p>
<h2><span>Afaceri imobiliare în România și o nouă viață în Dubai</span></h2>
<p>Pentru Simona Halep începe un nou capitol al vieții. Fosta sportivă a avut niște ani foarte dificili. Măcinată de accidentări, trecută printr-un divorț și un scandal uriaș de dopaj, Simona Halep vrea să se concentreze mai mult pe viața personală.</p>
<p>Cu o avere uriașă câștigată din sportul alb, fosta jucătoare de tenis a achiziționat mai multe <span>proprietăți imobiliare</span> în România. Deține hoteluri în Brașov și Constanța, plus apartamente și case în cele mai importante orașe ale țării. De asemenea, și-a cumpărat un <span>apartament în Dubai</span>, acolo unde petrece foarte mult timp în ultima vreme, precizând că Dubaiul a devenit a doua sa casă.</p>
<p>Potrivit WTA, Simona Halep a câștigat 40.236.000 de dolari din competițiile sportive. La această sumă se mai adaugă bani din contractele de sponsorizări.</p>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
