<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <item>
      <title>O mare campioană a ajuns să trăiască la limita supraviețuirii din salariul de femeie de serviciu: „Ei fac miliarde și nu m-au întrebat dacă am nevoie de ceva”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/o-mare-campioana-a-ajuns-sa-traiasca-la-limita-supravietuirii-din-salariul-de-femeie-de-serviciu-ei-fac-miliarde-si-nu-m-au-intrebat-daca-am-nevoie-de-ceva-20319165</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/O-mare-campioana-a-ajuns-sa-traiasca-la-limita-supravietuirii-din-salariul-de-femeie-de-serviciu-„Ei-fac-miliarde-si-nu-m-au-intrebat-daca-am-nevoie-de-ceva.jpg"/><br/><p>O fostă campioană din fosta Iugoslaviei a ajuns să supraviețuiască doar cu un salariu de femeie de servici, la capătul unei cariere spectaculoase.</p>
<p>Marija Matuzic a dezvăluit cum trăiește după mulți ani de când a pus „ghetele în cui”. Cea mai mică dintr-o familie cu șase copii, a părăsit casa părinților la doar 12 ani când a ajuns la Zagreb. Acolo și-a început cariera de fotbalistă și a trecut pe la ZNK Zagreb, Dinamo Maksimir, fiind declarată în 1983 drept cea mai bună jucătoare din lume. Totuși, nu a avut un destin prea fericit, ajungând să trăiască de pe o zi pe alta cu un salariu foarte mic.</p>
<h2><span>Cândva, considerată cea mai bună jucătoare din lume, acum are un trai modest: „Ce ar mai trebui să fac?”</span></h2>
<p>Fosta fotbalistă Marija Matuzic are o poveste de viață desprinsă din filme. Când era mică, adora să joace fotbal și o putea face doar alături de băieți. Nu știa la acea vreme că sunt și echipe feminine, dar la 12 ani a ajuns în Zagreb unde avea să își construiască o carieră impresionantă.</p>
<p>A marcat 14 goluri pentru Iugoslavia, iar la naționala Croației a punctat de 20 de ori. Era cunoscută drept „Maca Maradona” deoarece avea prestații cu care impresiona pe toată lumea. De-a lungul carierei a cucerit 10 titluri și 10 Cupe.</p>
<p>La scurt timp după ce a pus „ghetele în cui”, a lucat la Federația Croată de Fotbal, dar a fost înlăturată din funcție și a ajuns să lucreze la insistuția pentru reabilitare profesională și angajare a persoanelor cu dizabilități.</p>
<p>E supărată deoarece în acest sport se învârt miliarde de euro și, totuși, nimeni nu i-a întins o mână de ajutor pentru a oferi mai mult sportului pe care îl iubește.</p>
<blockquote><p>„Nimeni nu m-a întrebat vreodată dacă am nevoie de ceva. Se învârt atâtea miliarde, dar nu au putut să îmi găsească un loc de muncă adecvat ca să nu trebuiască să mă trezesc la patru dimineața, să nu fiu obligată să îndeplinesc norme. Și am dat tot ce aveam. Ce ar mai trebui să facă un jucător ca să primească ceva de la ei? Uneori mă strânge așa la inimă și mă întreb la ce a folosit totul. Dar, din nou, eu sunt o persoană veselă.”, a declarat Marija Matuzic, pentru Vercenji list.</p></blockquote>
<h2><span>A refuzat să plece într-o țară unde era mult mai bine plătită</span></h2>
<p>Pentru Marija nu au contat doar banii când a jucat fotbal. Italienii au încercat să o convingă să evolueze în campionatul lor, dar nu a cedat tentației. A jucat mereu din pasiune fiindcă în Iugoslavia nu erau prea mulți bani pentru fotbalul feminin.</p>
<blockquote>
<p data-end="2126" data-start="1914">„Mi-au oferit mașină, vilă. Nu am vrut. În Iugoslavia se juca bine, dar nu erau bani. Jucam din dragoste, din pasiune. Acum aș semna oricând dacă m-aș putea întoarce în acea perioadă”, a spus fosta sportivă.</p>
</blockquote>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Simona Halep, prețuri de lux de Crăciun! Cât costă noaptea de cazare în hotelul campioanei din Poiana Brașov și ce beneficii ai</title>
      <link>https://www.prosport.ro/alte-sporturi/tenis/simona-halep/simona-halep-preturi-de-lux-de-craciun-cat-costa-noaptea-de-cazare-in-hotelul-campioanei-din-poiana-brasov-si-ce-beneficii-ai-20319078</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Simona-Halep-preturi-de-lux-de-Craciun-Cat-costa-noaptea-de-cazare-in-hotelul-campioanei-din-Poiana-Brasov-si-ce-beneficii-ai.jpeg"/><br/><p><!--StartFragment --></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Conducerea hotelului deținut de Simona Halep </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n Poiana Bra</span><span class="cf0">șov a anunțat prețurile percepute pentru petrecerea </span><span class="cf0">Craciunului</span><span class="cf0"> la resortul deținut de fosta jucătoare de tenis.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Costurile unei singure nopți de cazare sunt destul de piperate și </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">ncep de la 220 de euro </span><span class="cf0">și pot ajunge p</span><span class="cf1">â</span><span class="cf0">n</span><span class="cf0">ă la 370 de euro.</span></p>
<h2 class="pf0"><span class="cf1">Crăciun de lux la hotelul Simonei Halep din Poiana Brașov</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf1">Simona Halep </span><span class="cf2">speră să dea lovitura </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n aceast</span><span class="cf2">ă iarnă cu <span>hotelul din</span></span><span> Poiana Brașov și a anunțat tarifele </span><span class="cf1">pentru petrecerea </span><span class="cf1">Craciunului</span><span class="cf1"> la resortul </span><span class="cf2">de la munte. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Prețurile </span><span class="cf1">unei singure nopți de cazare este </span><span class="cf2">sunt unele pe care nu mulți rom</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">ni </span><span class="cf2">și le permit. Ele </span><span class="cf1">încep de la 220 de euro </span><span class="cf2">pe noapte, undeva la 1.100 de lei, </span><span class="cf1">și pot ajunge până la 370 de euro</span><span class="cf2">, adică undeva la 1.850 de lei.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Tarifele de cazare la resortul deținut de Simona Halep </span><span class="cf1">î</span><span class="cf0">n perioada s</span><span class="cf0">ărbătorilor de iarnă sunt următoarele</span><span class="cf3">: Comfort Room 290 de euro single / 220 de euro de persoan</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă dublă, Smart stay Room 290 de euro single / 220 de euro de persoană </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă dublă, Terrace Relax Room 290 de euro single / 220 de euro de persoană </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă dublă, Executive Relax Room 310 euro / 235 de euro </span><span class="cf2">de persoan</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă dublă, Junior Elegance Suite 310 euro </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n sigle / 235 de euro de persoan</span><span class="cf2">ă </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă dublă și Signature Grand Suite 370 de euro single / 265 de euro de persoană </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n camer</span><span class="cf2">ă dublă. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Mai mult dec</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t at</span><span class="cf1">â</span><span class="cf2">t, pentru mai mult de dou</span><span class="cf2">ă persoane cazate </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">n </span><span class="cf4"> Terrace Relax Room</span><span class="cf2">, </span><span class="cf4">Junior Elegance Suite</span> <span class="cf2">și </span><span class="cf4">Signature Grand Suite</span><span class="cf2">, se achită suplimentar 180 de euro, de persoană, pe noapte.</span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_20288163" style="width: 1410px"><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-20288163" class="size-large wp-image-20288163" decoding="async" fetchpriority="high" height="649" sizes="(max-width: 1400px) 100vw, 1400px" src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/10/Cat-trebuie-sa-platesti-pentru-a-petrece-Revelionul-la-hotelul-Simonei-Halep-1400x649.jpg" srcset="https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Cat-trebuie-sa-platesti-pentru-a-petrece-Revelionul-la-hotelul-Simonei-Halep-1400x649.jpg 1400w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Cat-trebuie-sa-platesti-pentru-a-petrece-Revelionul-la-hotelul-Simonei-Halep-768x356.jpg 768w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Cat-trebuie-sa-platesti-pentru-a-petrece-Revelionul-la-hotelul-Simonei-Halep-1536x712.jpg 1536w, https://www.prosport.ro/wp-content/uploads/2025/10/Cat-trebuie-sa-platesti-pentru-a-petrece-Revelionul-la-hotelul-Simonei-Halep.jpg 2048w" width="1400"/><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-20288163">Foto: Facebook<br/>Hotel Simona Halep – Poiana Brașov</p></div>
<h2 class="pf0"><span class="cf2">De Revelion prețurile o iau razna</span></h2>
<p class="pf0"><span class="cf2">Cine să </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ncumet</span><span class="cf2">ă să petreacă Revelionul </span><span class="cf2">2025 la hotelul lui </span><span class="cf5">„</span><span class="cf2">Simo”, </span><span class="cf0">trebuie să aib</span><span class="cf2">ă cardul alimentat serios. Și asta pentru că, pentru o singură noapte, <span>turiștii trebuie să scoată din buzunare</span> 3.575 de lei. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf2">Astfel că, pentru un sejur cuprins </span><span class="cf1">î</span><span class="cf2">ntre 30 decembrie </span><span class="cf2">și 3 ianuarie, tariful ajunge undeva la 3.000 de euro. Și ăsta e prețul mediu, pentru că </span><span class="cf4">prețul pentru Signature Grand Suite</span><span class="cf2">, tariful pentru aceeași perioadă ajunge la </span><span class="cf4">20.800 de lei</span><span class="cf2">. </span></p>
<p class="pf0"><span class="cf1">Î</span><span class="cf2">n ace</span><span class="cf2">ști bani, </span><span class="cf4">oaspeții se bucură de acces gratuit la zona SPA,</span> <span class="cf4">sal</span><span class="cf2">ă</span><span class="cf4"> de fitness</span><span class="cf2">, saună, </span><span class="cf2">roomservice</span> <span class="cf4">și parcare gratuită.</span></p>
<p class="pf0"><span class="cf0">Hotelul Simonei Halep se află </span><span class="cf1">în Poiana Bra</span><span class="cf0">șov, fiind poziționat la 10 kilometri de Dino Park și 11 km de The White Tower. Cei care ajung aici se bucură de o saună, un club de noapte, sală de fitness, restaurant, dar și de room service.</span></p>
<p><!--EndFragment --></p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ana Ivanovic nu se dezminte. Considerată una dintre cele mai frumoase femei din lume, ea a atras toate privirile cu bijuteria de peste 20.000 de euro</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ana-ivanovic-nu-se-dezminte-considerata-una-dintre-cele-mai-frumoase-femei-din-lume-ea-a-atras-toate-privirile-cu-bijuteria-de-peste-20-000-de-euro-20319094</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ana-Ivanovic-nu-se-dezminte.-Considerata-una-dintre-cele-mai-frumoase-femei-din-lume-ea-a-atras-toate-privirile-cu-bijuteria-de-peste-20.000-de-euro.jpg"/><br/><p>Ana Ivanovic a atras toate privirile în cadrul unei conferințe Ted X unde s-a afișat cu o bijuterie de 20.000 de euro.</p>
<p>Considerată una dintre cele mai frumoase femei din lume, fosta tenismenă a început să ia parte din nou la evenimente după <span>despărțirea de fostul fotbalist german Bastian Schweinsteiger.</span></p>
<p>A revenit în țara natală, Serbia, unde a participat la populara conferință Ted X. A purtat un dialog cu cei aflați în sală și a dezbătut diverse teme în „Palatul Științei”. A ieșit în evidență cu un Rolex a cărui valoare se ridică la 20.000 de euro.</p>
<h2><span>Ana Ivanovic, apariție sclipitoare la Belgrad: bijuteria cu care a atras toate privirile</span></h2>
<p>Fosta jucătoare de tenis este un model pentru fanii din țara sa natală. Ea participă des la evenimente unde își transpune gândurile și ideile, iar celebra conferință Ted X a fost prilejul ideal să iasă din nou în lumina reflectoarelor. Potrivit paginii de Instagram „Sat na ruci”, fosta sportivă a purtat la mână un ceas Rolex care valorează 20.000 de euro.</p>
<p>Este un model pe care probabil l-a primit cadou de la fostul soț. Acest model superb din aur roz, e foarte elegant și are o notă sportivă datorită bezelului negru specific scufundărilor, ceea ce înseamnă că poate rezista și la 100 de metri sub apă.</p>
<blockquote><p>„Ana Ivanovic este la Belgrad și poartă pe mână un Rolex Yacht-Master din aur roz, cu diametrul de 37 mm și cu o brățară Oysterflex. Acest ceas de scufundări din aur este foarte elegant, dar are și o notă sportivă, datorită bezelului negru specific scufundărilor și rezistenței la apă de 100 m. Prețul acestui model pe piață ajunge la 20.000 €”, notează sârbii pe rețelele sociale.</p></blockquote>
<h2><span>Suma uriașă câștigată din tenis</span></h2>
<p><span>Ana Ivanovic a reușit</span> să acumuleze din turneele WTA peste 17 milioane de dolari. Deține 15 titluri WTA, dar cel mai important râmâne titlul de Grand Slam de la Roland Garros, din 2008. Timp de 12 săptămâni a fost numărul 1 mondial.</p>
<p>În prezent, colaborează cu un brand celebru cu care a încheiat un contract pe viață. Încasează aproape 3 milioane de euro din această colaborare. Suma nu se va împărți cu fostul soț, cei doi ajungând la un comun acord pentru păstrarea conturilor bancare separate.</p>
<p>Alături de Bastian Schweinsteiger, Ana Ivanovic are trei copii. Cei doi s-au despărțit din cauza răcirii relației, fiind prea mult timp departe unul de celălalt. Ea a revenit în Serbia, în timp ce fostul fotbalist de la Bayern Munchen locuiește în Germania.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Ion Țiriac a început afacerile cu rușii. Averea s-a consolidat din tranzacțiile cu amănuntul la Moscova: „Primele comerțuri”</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/ion-tiriac-a-inceput-afacerile-cu-rusii-averea-s-a-consolidat-din-tranzactiile-cu-amanuntul-la-moscova-primele-comerturi-20319057</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Ion-Tiriac-a-inceput-afacerile-cu-rusii.jpg"/><br/><p>Cel mai bogat român a dezvăluit cum afacerile cu rușii l-au ajutat să își consolideze un adevărat imperiu financiar.</p>
<p>Conform ultimului top făcut de Forbes, Ion Țiriac are o avere estimată la 2.3 miliarde de dolari. Are o poveste de viață demnă de un film de Oscar. Nu s-a născut în puf și a muncit toată copilăria sa să realizeze tot ce și-a propus. Prima afacere a pornit-o în anii 50, pe vremea când era doar un copil. A făcut bani din comerț cu amănuntul, iar produsele le aducea de la Moscova, din Rusia.</p>
<h2><span>Cum a dat lovitura Ion Țiriac din afacerile cu rușii: „M-a ajutat foamea”</span></h2>
<p>Copilăria lui Ion Țiriac a fost dificilă deoarece tatăl său s-a stins din viață când el avea doar 10 ani. Mama sa lucra în fabrică și era mai tot timpul plecată de acasă, astfel că a fost nevoit să învețe să se descurce singur. Sora sa, Rodica, a primit meritele pentru <span>modul în care a crescut</span>. A mers să joace hochei, dar s-a remarcat ulterior în tenisul profesionist.</p>
<p>În anii 50, din cauza foamei, așa cum recunoaște chiar magnatul, s-a apucat de afaceri. Era o vreme dificilă când nu oricine reușea să aducă bunuri din străinătate.</p>
<p>A vândut ceasuri Pobeda pe care le aducea de la Moscova, iar cu banii obținuți cumpăra coniac pe care îl dădea mai departe la schimb în Rusia. Așa a ajuns să prindă gustul banilor pe care i-a făcut mai târziu din tenisul profesionist.</p>
<blockquote><p>„M-a ajutat foamea. E greu să vă spun eu, pentru că e greu să vă identificaţi cu anii ’50, cum făceai să obţii un colac sau o bucată de pâine. Trebuia să inventezi tot felul de lucruri. Primele comerţuri pe care le-am făcut era să iei de la Moscova două ceasuri Pobeda și să le vinzi în ţară cu 2 lei, iar cu 2 lei să cumperi 4 sticle de coniac și să le vinzi la Moscova cu 6 lei şi aşa mai departe”, a povestit Ion Țiriac, notează <span>AS</span>.</p></blockquote>
<h2><span>A fondat prima bancă privată românească de după Revoluție</span></h2>
<p>În 1990, Ion Țiriac a fondat o bancă care îi purta numele. A fost prima bancă cu capital privat exclusiv din România. În prezent, deține Țiriac Holdings, un grup de afaceri din domenii cu potențial uriaș de dezvoltare: imobiliar, auto, aeronautic, leasing și securitate.</p>
<p>A deținut și <span>turneul de tenis </span>de la Madrid pe care l-a cedat în cele din urmă, după 15 ani, pentru aproape 400 de milioane de euro.</p>

]]></description>
    </item>
    <item>
      <title>Rinat Ahmetov se ia cu mâinile de cap! Statul vrea să închirieze Liberty Galați, în loc să-l vândă, dar mastodontul are nevoie de 200.000.000 de euro urgent</title>
      <link>https://www.prosport.ro/diverse/rinat-ahmetov-se-ia-cu-mainile-de-cap-statul-vrea-sa-inchirieze-liberty-galati-in-loc-sa-l-vanda-dar-mastodontul-are-nevoie-de-200-000-000-de-euro-urgent-20318999</link>
      <description><![CDATA[<img src="https://www.prosport.ro//wp-content/uploads/2025/11/Rinat-Ahmetov-se-ia-cu-mainile-de-cap-Statul-vrea-sa-inchirieze-Liberty-Galati-1400x932.jpg"/><br/><p>Combinatul Liberty Galați are nevoie urgent de 200 de milioane de euro, iar statul român nu a luat până acum o decizie finală în privința vânzării, venind o altă soluție temporară care îl va șoca pe Rinat Ahmetov.</p>
<p>Mastodontul la care lucrează 3.800 de angajați este în faliment, iar administratorii concordatari care se ocupă de administrarea combinatului siderurgic încearcă să găsească o variantă de salvare, însă Guvernul nu a acceptat până acum nicio propunere.</p>
<p><span>Combinatul ar putea relua producția</span> dacă și-ar achita datoriile, dar suma uriașă de care are nevoie este aproape imposibil de găsit, dacă nu se va vinde. Totuși, comitetul interministerial a venit cu o altă idee inedită pentru acest domeniu de activitate, să închirieze combinatul. Cine vrea să bage banii trebuie să vină și cu 200 de milioane de euro pentru a asigura buna funcționare.</p>
<h2><span>Ahmetov, gata să ofere 800 de milioane de euro, dar statul român are alte planuri cu Liberty Galați</span></h2>
<p><span>Cel mai bogat ucrainean</span>, recunoscut pentru afacerile din domeniul oțelului, e pe cale să dea lovitura și în România. E interesat să achiziționeze integral cel mai mare combinat siderurgic din țară, al cărui preț ar ajunge la 800 de milioane de euro.</p>
<p>Actuala situație a combinatului este critică. Peste 3.000 de oameni au fost băgați în șomaj, iar statul a format un comitet interministerial pentru a găsi o soluție prin care să salveze acest colos, care a avut cifre de afaceri uriașe de-a lungul anilor, dar în același timp a acumulat și datorii record.</p>
<p>Liberty Galați are un rol strategic în mai multe industrii iar închiderea definitivă ar avea un „recul” negativ asupra a numeroase afaceri.</p>
<p>Compania condusă de indianul Sanjeev Gupta a ajuns la datorii de 1.2 miliarde de euro, iar din martie a intrat în concordat preventiv. După ce 3.300 de angajați au fost trimiși în șomaj tehnic, au mai rămas aproape 500 de muncitori activi. ANAF are de recuperat 150 de milioane de euro, iar cei de la EximBank au alte 300 de milioane de euro de recuperat.</p>
<p>Comitetul interministerial a venit cu o propunere șocantă pentru cei interesați să achiziționeze combinatul. Dorește să închirieze compania, doar că posibilul investitor trebuie să dispună și de 200 de milioane de euro pentru a repune lucrurile pe picioare.</p>
<blockquote><p>„În mod paradoxal, comitetul interministerial şi-a schimbat abordarea şi atitudinea şi a venit cu o propunere cel puţin ciudată de a închiria combinatul. Ca să produci însă trebuie să vii cu minim 200 de milioane de euro, ca să asiguri buna funcţionare a combinatului. Cine vine cu aceşti bani când combinatul nu este al lui?“, a spus la ZF LIVE Remus Borza, preşe­dintele Euro Insol, administratorul concordatar, potrivit <span>ZF.</span></p></blockquote>

]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>
